<author id="e2c94357b8f44abbf75fa748ca7676e0" url="elojociudadano.blogspot.com" feed="http://elojociudadano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="12b1e2e58987f456ccada6f4c792e103" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/04/el-limite-de-lo-etico.html">			<content><![CDATA[Nos asustó a todos. La noticia de la muerte de Diego Maradona se propagó por todas las redacciones, medios y sobre todo por los corazones de miles de fanáticos que creyeron estar ante el día más nefasto de su vida. No sólo se jugó con la vida del más grande futbolista de todos los tiempos, sino con la de cientos de personas. No sólo intentaron matar al Dios, también a todos sus fieles. ¿Cuál fue la intención de provocar semejante noticia? ¿Es que no hay suficientes?¿No le basta a la prensa argentina con los hechos aberrantes que se suceden a diario para vender?¿No alcanzan los banales programas que idiotizan y no construyen para vender tapas de revistas? Parecería que no. No hay derecho para tamaña mentira. No hay justificativo para tan inmenso error, si es que lo fue. El periodismo debería constatar la información que brinda, ya que debe otorgar datos precisos y claros. En definitiva debe informar y no desinformar. Todo lo que se dice tiene consecuencias en quien escucha. No se puede jugar con la ilusión de la gente, ni cruzar con total liviandad el límite de lo ético. Por Diego Taddeo]]></content>
		</document>
		<document id="664db91dc3ac6adc285380e66472fb4" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/04/la-pelea-entre-la-medicina-tradicional.html">			<content><![CDATA[Se Basan en la corriente holística tomando al paciente en su totalidad. Investigan la causa y no el síntoma de las enfermedades. Se utiliza cada vez más en la Argentina pero no hay estudios serios que las avalen. Las terapias alternativas ganan adeptos en todo el mundo y la Argentina no es la excepción. Según detalla un informe anual de la Organización Mundial de la Salud (OMS), la preocupación sobre los efectos colaterales de los fármacos, el mayor acceso a la información y los cambios en los valores son algunos de los motivos por los que el uso de la medicina no tradicional es cada vez más común.Entre las más requeridas por los pacientes se encuentran las Flores de Bach, Aromaterapia, Oxigenoterapia, Reiki, Quiropráxia. Estos métodos, a diferencia de la medicina alopática, son holísticos, es decir, que ven al paciente en su totalidad ligado al mundo que lo rodea.El ejemplo más claro de este auge es la Homeopatía, que aproximadamente 4 millones de personas la utilizan en la Argentina para el tratamiento de sus enfermedades.La mayoría de las terapias complementarias se centran en la prevención de enfermedades y la búsqueda de su origen y no solamente en el tratamiento de los síntomas. En definitiva se ocupan de encontrar las causas internas y externas que producen el desequilibrio orgánico en los pacientes.“Los médicos tradicionales se oponen a estas técnicas por ignorancia y no salen de lo que aprendieron en la facultad, de que uno más uno es dos”, aseguró Mariana Vilardi, dueña del centro de estética Calma, donde se realiza oxígeno y aromaterapia, una técnica poco conocida en la Argentina.El problema radica en que no hay estudios serios ni existen estadísticas oficiales para comprobar la efectividad de estas técnicas complementarias debido al alto costo de los estudios que los fabricantes de medicamentos naturales no pueden afrontar.Gabriela González es una paciente que complementa la medicina ortodoxa con la alternativa: “Asisto a los médicos pero no tomo los remedios que me dan, porque poseen químicos, y si bien te solucionan el problema te generan otro. Por esto me inclino por lo natural”.Los tiempos de ocio que tenían los empleados de las empresas son cosa del pasado. En la Argentina, las principales compañías, exigen a los trabajadores a concurrir al menos dos veces por semana a realizar tratamientos de relajación para reducir el stress.La medicina alternativa no se encuentra oficializada como en otros países donde se practica. Es decir, que es legal, pero no es considerada como una especialidad dentro del ámbito médico.La no oficialidad hace que se practique casi en secreto, con una escasa difusión mediante la recomendación de los pacientes y esto es utilizado, muchas veces, para el desprestigio por parte de sus detractores.Gustavo Cataldi, director de la Escuela Homeopática Argentina Dr. Tomás Pablo Paschero, explica que “existe mucho Chantapufismo de gente que dice ser seria y hace cualquier cosa, y esto actúa en menoscabo de la especialidad.“Sin embargo, esto también ocurre en la medicina tradicional. Hay chantas profesionales que no ejercen la actividad correctamente, pero en esos casos se ataca al médico y no a la alopatía en general como ocurre con la homeopatía”, sentenció.Sumar no es restar. El crecimiento de las terapias alternativas o complementarias no implica el abandono de la medicina tradicional, ya que como dice el viejo refrán: “Lo que abunda no daña”.Por Diego Taddeo y Mauro Durand]]></content>
		</document>
		<document id="8797e24c7f510995be77bd2d4917b30f" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/05/adios-al-periodista-mario-mazzone.html">			<content><![CDATA[Lamentamos profundamente el fallecimiento del reconocido locutor y periodista MARIO MAZZONE (48) quien ayer por la mañana fue víctima de una muerte súbita, mientras jugaba al golf, luego de sufrir hace varios meses cancer de pulmón. Mazzone nunca bajó los brazos, continuó trabajando, haciendo sus actividades diarias a pesar de esta grave enfermedad que se le presentó, signo de un coraje y una fuerza extraordinaria que puso en el último tiempo.El gerente de noticias de Artear, Carlos de Elía, explicó: "Mazzone era muy querido en el canal, muy buen compañero y muy profesional. Para él no estar era lo mas dificil de la enfermedad. Desde que se enfermó, sólo faltó en alguna ocasión aislada".Este cariño fue confirmado por todos sus compañeros de trabajo y de la vida, que hoy acompañaron sus restos con un gran dolor.Sus trabajos fueron:- Se inció en 1988 como movilero en un programa que conducía Pinky por Canal 2.- Trabajó en la señal de TN, desde 1994.- Durante 2000 y 2001 participó en El noticiero de Santo, junto a Mercedes Martí.- En radio, condujo varios programas periodístico en FM identidad. - Desde el 2005 fue integrante del programa "Mañanas informales" junto a Jorge Guinzburg.Un gran periodista se fue, pero sus ganas y frescuran quedaron en el recuerdo de todos nosotros.Josefina Molinari]]></content>
		</document>
		<document id="5b7a9aafb2e62e6b95fe642da25a4e0" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/05/cerebro-se-busca-y-seriedad-tambin.html">			<content><![CDATA[¿Cómo es posible que personajes como Guillermo Cherashny se postulen a jefe de gobierno porteño? En realidad la pregunta debería ser: ¿Cómo puede alguien votar a semejante persona? El periodista y candidato a gobernador de la Ciudad de Buenos Aires, por la agrupación Consenso Porteño ofrece una serie de propuestas bastante polémicas como: Meter bala a los narcos y motochorros o romperle los brazos a los ladrones. Las personas no pueden querer a un candidato que dice semejantes barbaridades y que encima reconoce haberse hecho cuatro liftings y operado los pectorales. Si bien, ningún aspirante al sillón de la ciudad tiene demasiada credibilidad, no por esto dicen barbaridades e idioteces que llevan a creer que el mejor lugar donde puede estar es en el hospital Borda, con todo el respeto que se merecen los internos de allí. Cherashny admitió que probó drogas y le gusta la buena vida, que es de la “verdadera derecha cool”, y que se distancia de aquellos que dicen que no van a prostíbulos, entre otras cosas. Se habla de construir una Argentina seria, con candidatos maduros, honestos y con plataformas y propuestas concretas y realizables, pero surgen de la nada tipos como este periodista que hablan porque hay libertad de expresión, porque puede pagar un espacio en un canal de cable. Muchas personas deben pensar lo mismo, pueden considerar certeras las propuestas pero son la minoría y los de su círculo íntimo, los que pertenecen a su escala social tipo ABC1, según califica. “Lo único que hace la policía es perseguir prostitutas y travestis, en vez de perseguir a los arrebatadores y los motochorros. Vamos a crear una Dirección de Inteligencia Criminal para entrenar a la policía para detectar, por ejemplo, a los taxi-boy violentos. Lo que queremos es máxima tolerancia a todas las minorías”, expuso y propuso Cherashny. El periodista tildó de “nazis de mierda” a los islámicos y propugnó destruirlos, en su programa Brokers en 2001. A pesar de los intentos de su compañero de que se rectifique, él reafirmó su postura. Si usted es una persona razonable e inteligente haga un favor a la Argentina: NO LO VOTE.Mauro Durand]]></content>
		</document>
		<document id="7971fc6cbbb3866adbc88fb2124e4ca6" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/05/el-2x4-electrnico.html">			<content><![CDATA[A través del tiempo el tango ha sufrido distintas interpretaciones y modificaciones. Hoy, a comienzos del siglo XXI, las melodías típicas del estilo tanguero y los bandoneones clásicos se mezclan con los nuevos ritmos electrónicos de moda y con las creaciones que hacen los D’js de turno en sus bandejas. Tal es así, que en las milongas del Buenos Aires querido de Gardel, se reviven los sonidos tradicionales del tango, incorporándoles la electrónica, el house, el hip-hop y el rock.A través de la música se agregó al tango un público moderno, más fashion, que no sabe si lo conocen, si lo sienten, sólo les gusta estar en las movidas alternativas de moda.San Telmo Lounge, Tanghe-tto y Narcotango, son algunos de los representantes de esta movida que se consolida con el paso del tiempo y que se vende como “free tango”, “neotango” o tango XXI”. Ellos son los encargados de demostrar este nuevo circuito que la industria cultural ya catalogó como “tango electrónico”.Compases que encajan perfecto en este nuevo Buenos Aires, sin tantos farolitos, con mucho Palermo Hollywood y más cool, que abre sus puertas al turismo y brinda lo más tradicional: el tango, pero a la moda.¿Es simplemente una moda pasajera o estamos ante el nacimiento de un nuevo género? Eso no se sabe, lo cierto que es el electrotango es ya hoy un fenómeno que se consolida y que seguramente se irá enriqueciendo con el paso del tiempo y la experimentación.Macarena Rial]]></content>
		</document>
		<document id="8a103ec184e4d33d3a2e2e80cec22e43" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/05/furia-y-caos-por-malos-servicios.html">			<content><![CDATA[La violencia ganó nuevamente en los reclamos sociales. En este caso no fue por el pedido de una mejora salarial, ni por algún plan social.Fue porque los usuarios están cansados de que se los trate como ganado, como animales sin derechos, si bien hasta los animales viajan mejor.La realidad es que la empresa Trenes Metropolitanos o ex línea Roca, es una vergüenza por el servicio que brindan, la atención a los clientes y el estado lamentable de las formaciones que trasladan a los pasajeros desde Ezeiza, Alejandro Korn o La Plata.Este cronista escribe no sólo por la información que recopila, sino porque también es un usuario más.Excusas hay muchas de parte de la empresa, pero la mayoría de las veces no son buenas, es decir, inventan mentiras tan idiotas que hasta un niño de 6 años se daría cuenta.Un claro ejemplo es cuando dijeron por alto parlante en la estación de Burzaco que los trenes no funcionaban porque se habia roto un riel ¿Increíble no?Hay que repudiar la violencia, se debe evitar la agresión, quema y destrucción de las instalaciones, como así también, la policía debe evitar reprimir con balas de goma y buscar una solución por parte del diálogo.Mauro Durand]]></content>
		</document>
		<document id="3796991334fbf048e4ee07c49b1be4ea" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/05/para-la-mujer-de-todos-los-das.html">			<content><![CDATA[Jugar a ser Demi Moore en la película Striptease ya no es solo para chicas sensuales o de cabaret, ahora la mujer de todos los días puede practicar esta nueva nueva técnica en entrenamiento físico: el POLE DANCE. Marcelo Tinelli pudo poner, otra vez mas, a su programa en la boca de todos los argentinos con el baile en el caño de las famosas y famosos que participan en Bailando por un sueño 4. Nina Peloso, Nazarena Velez, Paula Robles, Liz Solari, Rocia Guirao Díaz, Daniel Agostini, entre otros, son aquellos famosos tan dispares y distintos que juegan, muy bien, a ser sensuales por un sueño.Ahora todas aquellas que queremos estar en forma, divertirnos y ser sensuales podemos utilizar este metodo que llego de Londres para instalarse directamente en el suelo, o mejor dicho, en el lado sexy de todas las argentinas.Josefina Molinari]]></content>
		</document>
		<document id="bdf655a1e6e4fc584fb13b4b8ecd448c" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/05/paro-de-subtes-y-otro-mas.html">			<content><![CDATA[PARO! Si señores, otro paro mas en el servicio de transporte de Argentina. Ahora son las cinco líneas de subte y el premetro de la Ciudad de Buenos Aires, que los trabajadores en desacuerdo con el convenio que firmaron anoche con las autoridades de Metrovias, iniciaron por 24 hs. Esta medida de fuerza es vista por muchas personas como un verdadero disparate ya que el acuerdo que alcanzaron fue excelente para el sueldo promedio de un argentino.Veamos los salarios para un trabajador del subte, que está 6 horas: • Peón General $2.425 • Boletero $2.811 • Guarda $3.051 • Conductor $4.080 • Conductor Especializado $4.388Sueldos altos, no? Eso creemos la mayoría y también pensamos que ya estamos hartos que nos tomen el pelo cuando hacen huelga y perjudican a todos los que vivimos en este país, ya que ellos brindan un servicio público.La medida afectó a todos y la ciudad esta desbordada, no hay calles que no estén congestionadas por la afluencia de vehículos o colectivos desbordados. Yo me pregunto: ¿Hasta cuando tendremos que soportar que 20 personas trastornen a toda una sociedad? METROVIAS LO LAMENTA, YO LO PADEZCOJosefina Molinari]]></content>
		</document>
		<document id="a4f53cede77c5a250f48fc161cedd64b" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/05/rosario-por-el-negro.html">			<content><![CDATA[Estar en el msn a la 1:15 de la mañana de un día miercoles, bah ya es jueves, me puede traer un gran desvelo o algo mucho mas gratificante para mis ojos: que un amigo rosarino te envie una DESCRIPCIÓN DEL "NEGRO FONTANARROSA" SOBRE LA CIUDAD DE ROSARIO. (Aqui pueden leer el texto completo)Una clásica conversación de MSN:Juan!!! Solo Se Extraña Lo Que De Verdad Se Disfrutó, Por Suerte Extraño Muchas Cosas De Mi Vida... envía:tengo algo para tiAbrir (Alt+P)Juan!!! Solo Se Extraña Lo Que De Verdad Se Disfrutó, Por Suerte Extraño Muchas Cosas De Mi Vida... dice:bajalo y leelo!!!Juan!!! Solo Se Extraña Lo Que De Verdad Se Disfrutó, Por Suerte Extraño Muchas Cosas De Mi Vida... dice:porteña empedernidaEsas palabras dieron el comienzo para que una porteña empedernida lea lo que un rosarino le envió acerca de su ciudad, que como dice Fontanarrosa: "Rosario, es como una Buenos Aires mas chica y con menos habitantes", por esto no hay porques para que yo no me sintiera atraida en conocer aquel lugar donde la creatividad es la principal atracción. Total una porteña no se sentiría despojada de su capital predilecta.Por eso les recomiendo que lean este texto de un hincha de Central, ícono de una ciudad que no es Buenos Aires, pero tiene lo suyo... jaja Josefina Molinari]]></content>
		</document>
		<document id="d366a4bcb8eb1b5bff1d8e498167e6c7" url="http://elojociudadano.blogspot.com/2007/06/con-unas-copitas-de-mas.html">			<content><![CDATA[Hoy le tenemos que agradecer al mundo cibernético porque nos dejó ver el estado, con unas copitas de mas, del presidente frances, Nicolas Sarkozy durante una conferencia de prensa en la cumbre del G-8.Rápidamente el video fue colgado en You Tube, en el que se ve a Nicolas Sarkozy en la rueda de prensa que dio tras reunirse, según aclaró él mismo ante los medios, con su par ruso, Vladimir Putin. Todo indica que la reunión con Putin no sólo tuvo su contenido político sino también alcohólico, ya que habrían tomado varias rondas de vodka.Segundos después aparece Sarkozy disculpándose ante los reporteros por llegar un rato más tarde de lo pactado y reflejando una actitud un tanto extraña. Un poco a los tumbos y siempre con una sonrisa dibujada fuera de lugar. Y bueno pobre hombre, no hay que hecharle la culpa, porque: ¿Quien alguna vez en su vida no tomo unas copitas de mas?Josefina Molinari]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>