<author id="e31e9363b721de1a57aede8461f1acc6" url="nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com.ar" feed="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7a74ae839b13e35ba07da1940745dcc6" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/05/arte-o-chorradas-artur-barrio-premio.html">			<content><![CDATA[Me dedico al arte, vivo de ello. He visto parte de la obra de Artur  Barrio y es el reflejo exacto de lo que demanda nuestra élite y, también, la mayor parte de nuestra sociedad actual abducida por el sistema capitalista. "Libro de carne"- Artur Barrio. Fuente: http://blogartemix.blogspot.com/La gente, salvo raras excepciones, ignora por completo la diferencia entre arte y lo que podría denominarse: llamar la atención con chorradas. La ausencia de consciencia crítica, el aborregamiento y la falta de criterio es constatable en todos los diferentes ámbitos de nuestra sociedad global, incluido el arte, por supuesto.Debemos aprender a reconocer cuando "EL REY VA DESNUDO A LOMOS DE SU CABALLO". Aunque en arte, eso no es tan sencillo de apreciar. Entre una obra de arte y una tomadura de pelo, a veces, parece que hay una sutil diferencia, pero, en realidad esa diferencia es abismal y, lo peor, muy poco frecuente en los artistas de éxito de hoy en día, la mayoría apestados por la vulgaridad del señor Don Dinero y que son divinizados, embutidos e idealizados por la señora Publicidad en el interior de los cerebros de la gran masa pro-sistémica."Libritos de lomo" - Fuente: http://elpetitchef.com/Sin embargo, y sobre todo en arte, el tiempo pone al verdadero artista, no al farsante ni al payaso, en su sitio. La lástima es que la mayoría de nosotros no podremos constatarlo.Siento ser tan duro... No quiero tampoco herir a sus admiradores o admiradoras, es mi sincera opinión como hombre de arte.Pep Peragónhttp://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/p/manual-practico-para-cambiar-el-mundo.html]]></content>
		</document>
		<document id="8ec4d7c7fb5a1af5fdb4cc9be7f3dbec" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/05/la-delincuencia-existe-porque-al-poder.html">			<content><![CDATA[Fuente: http://www.elfracaso.cl/archives/10264El sistema actual es el que provoca que la mayoría de personas que están en la cárcel lo hagan innecesariamente. Exceptuando algunos casos de delincuencia derivados de problemas psiquiátricos, la mayoría de delitos podrían ser prevenidos si se tuviera verdadero interés en ello. La delincuencia es un gran negocio del que el poder no está dispuesto a renunciar. Bancos, transnacionales de la seguridad, compañías de seguros, la industria fabricante de armas y de productos relacionados con la seguridad, compañías privadas que gestionan prisiones, etc, se lucran de este macronegocio. Cuanta más delincuencia más dinero ganan sus propietarios. A estos lobbies no les interesa que los gobiernos de los diferentes países del planeta luchen por erradicar verdaderamente la delincuencia de sus países. Es decir, tenemos dos tipos de delincuencia la legal y la ilegal. No cabe duda, vivimos en una plutocracia global en donde todos los que no estamos en el poder somos víctimas, incluidas los personas que están en presidio.Pero, ¿cómo luchar contra la delincuencia ilegal? Como introduje antes, previniéndola. La mayoría de delitos se cometen debido a la falta de educación y la falta de oportunidades, es decir, el sistema capitalista tiene la culpa al fomentar la competitividad, la lucha de clases y, también, por su desinterés en educar y culturizar suficientemente al conjunto de la población. Para el poder cuanto más burros seamos más fácil es controlarnos. Para el poder cuanta más delincuencia más se justifica la existencia de la policía, de medios de control y de leyes que coartan la auténtica libertad de los ciudadanos, etc.Deducimos de lo anterior que si el sistema tuviera como principal objetivo – ahora no lo es – el bienestar de la totalidad de la población mundial – trabajo, alimentos, vestimenta, sanidad y vivienda para todos –, y no el enriquecimiento de unos pocos, los casos de delincuencia serían ridículos, con todas las consecuencias positivas que de ello se derivaría. Conclusión: Para abolir la plutocracia y para combatir la delincuencia legal –pero ilegítima – del poder, debemos cambiar este inhumano e injusto sistema capitalista. Aquí tenéis una alternativa sistémica donde se trata más profundamente este y mucho otros temas: http://www.bubok.es/libro/detalles/175151/Manual-practico-para-cambiar-el-mundoPep Peragón]]></content>
		</document>
		<document id="5dd2d05ba401e565b8f77f0e3a0d8823" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/05/la-re-evolucion-ha-comenzado-nccde-con.html">			<content><![CDATA[El pasado domingo 15 de mayo fue el día “D”. Fue el día en el cual el pueblo español empezó a manifestarse de forma explícita y abiertamente contra la injusticia y la opresión que ejerce el poder contra él. Parte del pueblo ha empezado a despertar y despertará cada vez a más gente. Este sentimiento de RE-EVOLUCIÓN se extenderá como la pólvora por todo el país y, también, por todo el planeta. Hoy miércoles las acampadas continúan y el número de manifestantes no para de crecer. Me emociono al escribir estas palabras...Ya hace unos pocos meses se creó este blog. Surgió para concienciar a todos los que lo leyeran de la necesidad de cambiar este sistema injusto, inhumano y antidemocrático, aunque el poder dice lo contrario predicando un millón de veces que esto es democracia. Por fin, el domingo pasado, más de cien mil valientes salieron a la calle pacíficamente en toda España para exigir un cambio, un avance hacia el sentido común, hacia la verdadera democracia, hacia la verdadera justicia, la sostenibilidad ecológica, el bienestar humano Universal y contra la tiranía de los amos de los mercados, entre otras exigencias que NCCdE comparte al 100%.A partir de ahora el sistema atacará con todas sus armas para enfriar la indignación colectiva. Pero debemos ser fuertes, tener las cosas muy claras y permanecer unidos. Una de las debilidades que se nos atribuirá es la falta de proyecto, pero muchos de vosotros sabéis que NCCdE tiene y ofrece al mundo un proyecto sólido y factible que se llama “Manual Práctico para Cambiar el Mundo” , y que se puede bajar gratis desde la red. Sí hay proyecto, pero este debe divulgarse y leerse, a ser posible, más de una vez, para convencerse de que es una propuesta sistémica posible de realizar y totalmente lógica. Por supuesto, se trata de un proyecto abierto a mejoras y totalmente evolutivo. También por ello se creó este blog, para mejorar y evolucionar las ideas de este Manual.Desde aquí, desde NCCdE, de forma absolutamente altruista, ofrecemos todo nuestro apoyo, nuestras ideas, conocimientos, consciencia crítica y nuestro PROYECTO ESCRITO (Manual Práctico Para Cambiar el Mundo) a todos aquellos que quieran construir, desde sus cimientos, un cambio sistémico sólido, aquí en España y también en todo el planeta.Por último un par de consejos:-          A partir de ahora debemos practicar la desobediencia civil (próximamente se harán propuestas en este mismo blog) y la no-violencia ya que ambas son las armas más potentes jamás creadas para doblegar al sistema. Gandhi y sus seguidores nos lo demostraron a todos.-          Nada ni nadie debe desunirnos en nuestros principales objetivos: Alcanzar la democracia directa, humanizar la economía (posteriormente abolir el dinero e implementar una eco-economía), hacer un mundo más solidario, ecológicamente sostenible y alcanzar la igualdad de derechos, oportunidades y bienestar en todo el planeta.Que no os quepa la menor duda de que entre los manifestantes habían muchas personas que han visitado nuestro joven blog y/o que han leído el ensayo que puede cambiar el mundo, y que ya tienen en su poder más de mil cuatrocientas personas.¡Viva la RE-EVOLUCIÓN!Pep (V)PD: Animo a todos aquellos a salir a la calle hasta que las cosas no empiecen a cambiar. Debemos organizarnos por turnos y ocupar todos aquellos lugares que consideremos necesarios para ello, como hasta ahora ha empezado ya a realizarse en España.PD2: Ninguna ley “creada por políticos y no refrendada por el pueblo en referéndum” puede prohibir que éste se manifieste. Esto va por aquellos poderosos que tienen la intención, EN NOMBRE DE LA LEY ELECTORAL, de desalojar a los manifestantes de sus lugares de acampada el próximo sábado 21 de mayo. Esto no es un acto político, no forma parte de las sibilinas y putrefactas campañas electorales de los partidos políticos, por tanto, la ley electoral al respecto es ilegítima y no a lugar en aplicarse en este caso. Si se hace se hará como forma de opresión y será comparable a cualquier acto de poder ejercido en un país totalitario o bajo régimen dictatorial. Además atentaría directamente contra la Declaración Universal de los Derechos Humanos. Aunque, y esa es la verdad, vivimos la dictadura de la plutocracia en todo el planeta Tierra... aunque... no por mucho tiempo...]]></content>
		</document>
		<document id="946e81c28f0417cbdef4359d15b0e2f6" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/05/la-revolucion-pacifica-ha-llegado-por.html">			<content><![CDATA[El grito por la condición humana de nuestra especie ha tardado en llegar, pero por fin, ha llegado.El 14 de Mayo Barcelona se levantaba con aire marítimo y luz primaveral. En sus calles, más de 100.000 personas encabezaban las protestas. Protestas fruto de la crisis económica. Protestas fruto de un sistema político totalitario, antidemocrático y totalmente jerarquizado, y de un sistema económico injusto, desigual y descontrolado.Personal médico, de la educación, sindicatos, juventudes de partidos y organizaciones alternativas exigían lo que se les debe por derecho: Justicia, libertad, e igualdad. Razones suficientes para que una sociedad estalle, y razones que el sistema nos prohíbe según nuestra condición económica y estamental.El sistema político está corrompido y obsoleto. El bipartidismo de la mayoría de países hace que el poder se lo disputen entre dos partidos (el azul y el rojo) totalmente prosistémicos y subyugados al capital. El sistema político impone medidas antidemocráticas para mantener el poder en las manos de los más poderosos y evitar una alternativa más democrática y humana, basándose, por ejemplo, en la ley electoral o la ley de partidos. Impone leyes despóticas que dañan al estamento que sostiene al país, es decir, la clase trabajadora, para hacer pagar las crisis económicas cíclicas de los grandes capitalistas, bancos, multinacionales y clases enriquecidas. Nos venden la democracia como poder votar cada cuatro años al azul o al rojo y nos subyugan incondicionalmente a la obediencia de esta pequeña pero alta clase política-económica.El sistema económico capitalista es injusto y desigual. El sistema financiero, basado en la especulación y en el libre comercio, provoca crisis cíclicas y desigualdades enormes entre el Sur y el Norte, así como diferencias abismales creando clases sociales con distintos niveles económicos, divididas en intereses. Mientras unos buscan hacer fortuna sin mirar lo que pueden provocar o lo que están provocando, otros se limitan a intentar sobrevivir, comer o buscar trabajo. La pequeña proporción de capitalistas (dueños de grandes empresas, multinacionales, bancos, gente con gran fortuna, etc), juega con el gobierno y con el dinero de todos los contribuyentes del país, haciendo pagar sus estúpidas crisis a toda la clase trabajadora.Los medios de comunicación, controlados por el sistema político y económico aborregan a la población y la hacen ir en contra de sus propios intereses y del sentido común, desvirtuando las protestas, tachándolas de "antisistémicas" (cuando los antisistema son ellos, pues quien demanda un verdadero sistema justo solo puede ser prosistémico). La política antidemocrática y el sistema económico injusto también tiene fuerzas de opresión, y no tarda en utilizar la fuerza para evitar cambios que desfavorezcan a los poderosos, asimismo como leyes que normalizan la opresión o la negativa a la reivindicación.Pero todo esto se ha acabado. El pueblo, la sociedad, el planeta, la especie, ha dicho ¡BASTA! ¡Basta de injusticia! ¡Basta de opresión! ¡Basta de desigualdad! ¡QUEREMOS DEMOCRACIA, QUEREMOS LIBERTAD, QUEREMOS IGUALDAD!Es hora de salir a la calle y recuperar lo que en tantos años unos inhumanos sin sentimientos han estado robando al planeta y a la sociedad humana. Es hora de clamar por el sentido común. Es hora de humanizar a la sociedad. Es hora de cambiar el sistema político obsoleto y corrompido por una democracia horizontal y directa. Es hora de destruir al sistema económico capitalista e instaurar una economía totalmente justa e igualitaria, ecológica, basada en los recursos.Tenemos que practicar la desobediencia civil y nuestro derecho a la revolución pacífica. Debemos inundar las calles de personas y protestas, de reivindicaciones por un sistema político y económico democrático, justo y horizontal. Tenemos que resistir indefinidamente en las calles hasta que el sentido común se haga con la sociedad y el Estado. Hay que crear conciencia y divulgar que otro mundo más justo y humano no es una utopía, si no toda una realidad que ciertas personas se niegan a aceptar. Hay que derribar a estas personas, inhumanas y sin sentimientos, que oprimen y inundan a la sociedad de miseria y desigualdad, y construir todos juntos un sistema democrático y totalmente justo y sin desigualdades. Hay que acabar con los monopolios de multinacionales, las injusticias de los bancos y la mala repartición de la riqueza. Todos juntos, podemos.¡ES HORA DE GRITAR! ¡GRITAR POR NUESTRA CONDICIÓN! ¡GRITAR POR LA JUSTICIA Y LA IGUALDAD! ¡PUES NUNCA NOS QUITARAN LA LIBERTAD!¡TENEMOS QUE CAMBIAR EL SISTEMA, TENEMOS QUE CAMBIAR EL MUNDO!¡VAMOS A CAMBIAR EL MUNDO!¡VIVA LA REVOLUCIÓN PACÍFICA!C.H. Castellano]]></content>
		</document>
		<document id="4eefaa594a30855c380581186e180e77" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/05/nacionalismo-independencia-y-fascismo.html">			<content><![CDATA["El derecho de autodeterminación es el derecho de un pueblo a decidir sus propias formas de gobierno, perseguir su desarrollo económico, social y cultural y estructurarse libremente, sin injerencias externas y de acuerdo con el principio de igualdad. La libre determinación está recogida en algunos de los documentos internacionales más importantes, como la Carta de las Naciones Unidas o los Pactos Internacionales de Derechos Humanos."Miles de años de civilización han inundado a la especie humana de sentimientos de identidad con la sociedad que les ha rodeado. Ciudades colonizadas, imperios sobre cimientos de sangre y opresión, monarquías absolutistas y totalitarias, democracias subjetivas, economías injustas... todo esto ha hecho brotar siglo tras siglo amor por lo propio, por lo familiar y cercano, por la tierra cultivada y las aguas próximas... y recelo por lo lejano y desconocido. Muchos estilos de vida, muchas culturas y muchas formas de relacionarse dan lugar a muchas naciones. Lo queramos o no, todos sentimos una afección más pronunciada por la tierra que nos rodea, por las costumbres de nuestros antepasados y sus formas de vida, por la naturaleza y las montañas que podemos observar, por las plantas y animales que solemos ver... El nacionalismo mantiene que cada nación debe formar su propio Estado con las bases de la soberanía nacional. A lo largo de la historia, las pequeñas culturas o naciones se organizaban, ellos mismos, según sus estilos de vida y necesidades. Poco a poco empezaron a aparecer los grandes imperios que todo lo colonizaban, menguando así (o haciendo desaparecer) las pequeñas naciones-estado culturales. Actualmente el imperialismo aún continua, y lleva el nombre de capitalismo. Éste absorbe a todas las culturas, naciones y Estados del planeta, llevando a cabo una uniformización basada en el seguimiento de las pautas de consumo y materialización de occidente.Pero de vez en cuando, algunas de estas naciones absorbidas por la uniformidad y fuerza de imperios a lo largo de la historia se revelan por su condición cultural y reclaman los derechos de volver a auto-organizarse como antaño lo hicieron. Analizando el contexto, aparece el nacionalismo histórico en una región, y reclama el derecho de la independencia.Ante esta situación debemos aceptar incondicionalmente los derechos de los humanos a poder elegir su vía de progreso y organización sin vacilaciones, pues encadenar en contra de la voluntad a una sociedad a unos regímenes no anhelados supone la más cruel esclavitud moderna a algo tan natural como el derecho a vivir dignamente cómo crea la sociedad (siempre y cuando no dañe a otras sociedades, claro está).Ahora bien, ¿cómo llevar a cabo la independencia de un territorio? Debemos tener muy claro que la independencia tiene que conllevar un progreso humano a la sociedad nación-cultural. Por lo tanto, poniendo un ejemplo sencillo y cercano, sería del todo inútil reclamar la independencia de un territorio que se ve subyugado a la monarquía y a una democracia injusta, a una economía capitalista inhumana y una sociedad estamental, para crear un Estado nuevo con la excusa de la cultura histórica basado en una democracia igualmente injusta, con un sistema económico igualmente humano y con una sociedad estamental como la de antes. Es el tipo de independencia que persiguen, por ejemplo, los grupos políticos de Convergència I Unió o Solidaritat Catalana, cuyos objetivos de independencia son el nuevo Estado para centralizar otra vez los beneficios en la burguesía catalana y mantener el statu quo.Por otra parte, un proceso de independencia justo conllevaría el progreso humano en todos los sentidos. La creación de un nuevo Estado basado en la demanda cultural histórica y la justicia social y natural, se llevaría a cabo para establecer una sociedad más justa, libre e igualitaria, con una política verdaderamente democrática, con una economía basada en los recursos, con una sociedad sin clases y con un amplio respeto al entorno y a todas las formas de vida. Es en estos procesos y en muchos otros donde aparece otro movimiento, injusto, inhumano y repugnante, llamado fascismo.Por una parte, el fascismo puede presentarse en cualquier Estado con ciertas regiones que reclaman su autodeterminación. Básicamente por las pérdidas económicas que pudieran suceder (debido a una economía injusta, desigual y centralizada), el Estado oprime con armas ideológicas fascistas a la población, desvirtúa el derecho a decidir e infunde a la sociedad sentimientos de recelo contra este derecho fundamental. Niega la oportunidad y la ilegitima con diversas sandeces creadas, a medida que utiliza el patriotismo como el arma fascista más colosal.Asimismo, el fascismo puede ser utilizado como arma social para unificar a un determinado estamento de la población. Delante de una crisis económica, los fascistas, que mayormente representan a una clase poderosa (aunque también lavan el cerebro a los más débiles), dirigen el problema del sistema político y económico a otros Estados o estamentos sociales. Así, es recurrente observar cómo los fascistas arremeten contra los inmigrantes como causantes de la crisis económica o fomentan el socialdarwinismo como arma de supervivencia del más fuerte (económicamente) en la sociedad. El fascismo no sólo sirve para negar el derecho de autodeterminación a las naciones o arremeter los problemas de la política y la economía a los inmigrantes o a otros países, si no que fomenta la competitividad entre sociedades, el odio entre culturas, las desigualdades entre países, la violencia justificada, e incluso actos de barbarie históricamente conocidos.Como férreo defensor de la empatía, el altruismo, el sentido común, el humanismo y la filantropía, me niego a aceptar cualquier idea o absurdidad inhumana del fascismo, que se condena sólo a la abominación y a lo absurdo.También expreso mi apoyo al derecho básico e innegable de todas las sociedades, culturas y naciones a la autodeterminación. Asimismo, me veo obligado a clamar por una autodeterminación que conlleve a la humanización de la sociedad, haciéndola más libre, más igualitaria y más justa en todos los sentidos, y dar la espalda a intereses egoístas que reclamen este derecho para beneficio propio.Aun así, mi idea de nación es muy amplia, pues dentro de la persistencia innegable de diversidad de culturas y formas de vida, la nación humana es la que debe prevalecer por encima de todas, sin necesidad de fronteras, y por ende, de desigualdades e incomprensiones. Así me veo obligado a luchar, como lo hago día a día, para este objetivo común, y levantar un muro y olvidarme del más allá me parecería aún hoy un acto de incomprensión, mientras que defender el derecho de la vida y hacer desaparecer lo que nos oprime, nos tiene que servir para poder dormir a todos con la puerta de casa abierta.C.H. Castellano]]></content>
		</document>
		<document id="d985b9a783d6cde5dabaff709606c3e0" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/05/sin-proyecto-no-habra-re-evolucion.html">			<content><![CDATA[Desde el pasado domingo 15 de mayo no hemos cesado de vivir tiempos de indignación, de desobediencia civil y de resistencia no-violenta en muchas ciudades españolas y europeas. He visitado estos últimos días asambleas, acampadas y otros lugares donde me han llamado para exponer las ideas contenidas en mi nuevo proyecto sistémico alternativo.Autor: Sergi PeragónLas respuestas y mis sensaciones han sido muy diferentes. Si bien en algunos lugares existe un gran número de indignadas y de indignados con un elevado nivel de consciencia crítica y con voluntad de construir algo verdaderamente sólido, también existen otros grupos de personas muy desorientadas que no saben ni están educados para escuchar a los que realmente ofrecen ideas evolucionadas ya que todavía no están preparados para ello porque, y siento ser tan duro, desgraciadamente el propio sistema les ha llenado el cerebro de prejuicios, típicos tópicos e ignorancia, o bien otros que se toman esto de la re-evolución pacífica como una fiesta, una experiencia al estilo Woodstock, fumando y escuchando a Jimi Hendrix o a los Who, lo cual me parece maravilloso, pero sin mostrar verdadero interés por cambiar las cosas. En ambos casos los más conscientes debemos ayudar a estos dos grupos, mediante diálogo, desde la humildad y la modestia, a tomar consciencia de lo que realmente sucede en el mundo, y enseñarles cuales son las soluciones a los problemas que nos atormentan hoy en día y, sobre todo, hacerles reflexionar sobre qué papel desean y deben tomar en esta re-evolución pacífica.Debemos tener mucho cuidado en no ofrecer una imagen pasota, no tomar decisiones infantiles y no mostrarnos como unos necios. Debemos ofrecer una imagen evolutiva, dinámica y, especialmente, de unidad. Y sobre todo, debemos escuchar con atención a los que saben y ofrecen altruistamente, gratis, sus conocimientos para que todos re-evolucionemos de forma pacífica. El capitalismo a generado un detestable individualismo en la mayoría de nosotros que provoca que todos nos creamos que somos tan buenos como Einstein, Darwin o Pep Guardiola. No, no todos somos la leche, aunque seguro que todos somos muy buenos en algo o en muchas cosas, pero “no lo sabemos todo de todo”. “Por tanto de los que perciben cosas bellas, pero no ven lo bello en sí ni pueden seguir a otro que a ello los conduzca y asimismo ven muchas cosas justas, pero no lo justo en sí, y de igual manera todo lo demás, diremos que opinan de todo, pero no conocen nada de aquello sobre lo que opinan.”La república, PlatónPor eso pido humildad para escuchar a los que saben porque desde la ignorancia lo único que conseguiremos es mantener este estúpido e inhumano sistema en el que malvivimos. He visto cosas increíbles en mi vida, pero de lo más increíble y triste es observar como hay gente que tiene el cerebro programado para creer a los falsos líderes que les mienten y manipulan, y, en cambio, son incapaces de identificar a aquellos guías, sabios o personas que les dicen la verdad. Lo peor es que no sólo no les escuchan si no que además, debido a su necedad, desconfían de ellos y los repudian. Bajo mi punto de vista esto resulta intolerable. Insisto, por eso debemos aprender, aprender y APRENDER de los que saben.COROLARIO: Sin aprender, sin leer ni ver documentales y películas críticas con el sistema conseguiremos re-evolución alguna. Todos debemos ser conscientes de que el problema es global y que, por tanto, tiene solución global. Nada se solucionará permanentemente desde la ignorancia, con soluciones locales y, lo más importante, sin un proyecto sistémico completo que esté por escrito, podéis estar bien seguro de ello. Debemos aprovechar estos momentos de indignación para CONCIENCIAR A TODO AQUEL INDIGNADO QUE TODAVÍA NO LO ESTÉ. Recordad mi propuesta (Manual práctico para cambiar el mundo). Por el momento el e-book es gratis, pero es posible que más adelante le ponga un precio simbólico. Lamentablemente, y también por el momento, muchos sólo leen un libro cuando lo compran. ¡Viva la re-evolución pacífica!PepPD: Ni siquiera los partidos políticos tienen proyecto, tan sólo tienen, en el mejor de los casos, escuetos y ambigüos programas electorales.]]></content>
		</document>
		<document id="a8425543ef918c64f053134a82be94cd" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/06/el-exito-de-la-revolucion-pacifica.html">			<content><![CDATA[La fecha del 15 de Mayo del 2011 va a ser recordada no solo por todos los españoles y las gentes del mundo, sino que quedará grabada en la evolución política y tendrá relevancia histórica.Autor: Sergi PeragónEl símbolo de la revolución como algo histórico del pasado ha dado paso a la realidad de un movimiento que puede cambiar el mundo y el camino de la especie hacia un sistema más democrático, justo, libre y humano.Aun así, el cambio sistémico pasa obligatoriamente por el éxito de muchos factores (concienciación social, cambio en los valores de la sociedad, etc), entre ellos, el éxito de la revolución pacífica.Para el éxito de esta revolución social es necesario, por una parte, la organización individual y colectiva del movimiento. Aún sabiendo que las revoluciones son procesos espontáneos que surgen por los procesos evolutivos de la historia a raíz de desigualdades en la sociedad, y que, en nuestros tiempos, el papel de las nuevas tecnologías tiene un peso enorme en este resurgimiento, el papel organizativo es aún más importante. En medida de lo posible, los medios de comunicación, controlados en mayor medida por el poder y los grandes capitalistas, han centrado el origen de las protestas en la convocatoria de las redes sociales, infundiendo la responsabilidad y la heroicidad de los movimientos a redes como Facebook o Twitter. El objetivo de estos medios capitalistas: deslegitimizar  el poder de convocatoria y organización de las organizaciones políticas, sindicales, y de izquierda social y radical (para evitar un desplazamiento de la sociedad a estas corrientes). En todo caso, el papel de la espontaneidad de la revolución ha sido claro como en la mayoría de las pasadas, y las nuevas tecnologías han ayudado a su difusión, pero el desarrollo y éxito de la revolución ha sido gracias a los movimientos asamblearios de base, al apoyo social de la clase trabajadora, la creación de sindicatos independientes, la movilización y apoyo de los sindicatos a huelgas, etc. Por lo tanto, es a estos movimientos organizativos a los que tenemos que dirigirnos (y utilizar, por supuesto, todos los medios tecnológicos posibles para facilitar el trabajo) para mantener viva la llama de la revolución y conseguir la organización necesaria para la unidad y el trabajo conjunto.Quizás pueden desaparecer las acampadas como método estratégico para mantener la imagen de la revolución intacta, pero los movimientos asamblearios de plazas y barrios, las luchas y movilizaciones, así como las concentraciones sindicales, deben mantener la misma fuerza de unidad y continuidad organizativa para mantener el movimiento al día.Muchos opinan que la única continuidad del movimiento radica en la creación de un partido político. Puede ser una buena opción, quizás lograría percibir muchísimos votos y hasta obtener representación parlamentaria, y eso le permitiría hacer una fuerte oposición a los partidos políticos capitalistas. Aún así, el reformismo político que pretende esta idea se vislumbra muy complicado por los grandes poderes antagónicos respecto al movimiento dentro de la política nacional y sobretodo internacional (UE, FMI, BM, G8, etc). Por lo tanto, el mecanismo más efectivo sería la continuidad perpetua de la movilización social de base, el impulso de las luchas y la organización, puesto que el capitalismo no se puede reformar desde dentro, se tiene que destruir desde fuera.Esto nos lleva al segundo punto del éxito de la revolución, que es la perpetuidad. Como todos sabemos y es fácil de intuir, toda revolución conlleva a una contrarrevolución. El intento de quitar poder a los poderosos o exigir regulación a los bancos y a la administración han provocado una respuesta dura al movimiento (tanto física como psicológica), mediante la carga policial y el acoso mediático. Por lo tanto, esta histórica lucha de clases entre oprimidos y opresores, entre revolucionarios y contrarrevolucionarios, se decanta hacia uno u otro lado. Si la revolución cesa, la contrarevolución gana, por eso, acuñando el término de Trotsky de "la revolución permanente", la lucha por la justicia y la libertad del pueblo, mediante la revolución social de base, debe perpetuarse a lo largo del tiempo hasta que los poderes sucumban al sentido común de las exigencias de los más humildes y justos de la sociedad. ¿Cómo perpetuar la revolución? Como hemos comentado antes, mediante la organización individual y colectiva, el impulso de las luchas de base, las movilizaciones sociales, el trabajo sindical, etc.Lo que antaño parecía parte de la historia ha llegado. La convención social de la indiferencia y la pasividad ha dado lugar a las épocas del activismo y la movilización. Las ganas por cambiar el mundo, por construir un entorno más democrático, justo, libre e igual ya no son parte de una pequeña porción del globo. El cambio se vislumbra en un horizonte no muy lejano, y los medios más eficaces para ello – la concienciación colectiva y la revolución – han llegado en tiempos justos de la crisis del sistema perverso del capitalismo.Es hora de alzarnos por nuestra condición. ¡Viva la revolución pacífica!C.H. Castellano]]></content>
		</document>
		<document id="6aef92b7d74819bd454bcf139df65aa" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/06/la-violencia-esta-dentro-del-parlamento.html">			<content><![CDATA[El 14 y 15 de Junio se vislumbraban jornadas de protesta y movilizaciones, especialmente en Cataluña. El objetivo estaba claro: evitar a toda costa que los políticos catalanes entrasen en el Parlament para apostar por una serie de medidas injustas y antidemocráticas que recortarían aún más los derechos de la población frente a la crisis financiera del capitalismo.El día 14 a las siete de la tarde miles de personas vieron las puertas de la Ciutadella cerradas. La protesta, que iba a consistir en acampar y rodear el parlamento para evitar la entrada de los políticos, se tuvo que efectuar en las afueras del parque por la medida ideológicamente opresora que efectuó el Govern de la Generalitat. No obstante todos los manifestantes lograron permanecer unidos y la jornada de protesta comenzó expectante con miles de personas durmiendo y cortando a la vez el acceso a las puertas del parque que dan acceso al parlamento. Por la mañana el acceso parecía imposible por las barricadas humanas y materiales que los indignados levantaron. Aunque otra vez, el poder político y económico logró apartar a un lado la voz del pueblo y entrar por la fuerza en el parlamento con la ayuda de las cargas policiales. Mientras los políticos pasaban indiferentes ante las protestas del pueblo, acompañados de policías, en helicóptero, o a pie ignorando la indignación de la gente, la población se limitaba, como no pudo ser de otra manera, a humillarlos. Simplemente a humillarlos por todo lo que han hecho hasta ahora, por destrozar a la sociedad y mirar siempre por los intereses económicos. Aunque muchos quieran convertir esas acciones en actos terroristas y que ofenden al derecho de la democracia, la verdad es que las miles de personas que mantuvieron las protestas canalizaron su indignación en una jornada de lucha pacífica y no violenta. Los tres casos de contacto físico (dos pintadas y un embadurnamiento salival) fueron casos aislados en los cuales no se puede generalizar, y en todo caso actos menores que, junto a los incontables abucheos y gritos contra las actividades inhumanas de esos políticos, sirvieron para demostrar la terrible desaprobación del pueblo ante esta clase todopoderosa. Más adelante, los políticos se limitaron a ponerse una mascara de mártires de la democracia diciendo que habían sido víctimas de un acto de barbarie violento y terrorífico que puso en vilo a la estabilidad democrática. Cabe decir, queridos parlamentarios, que lo único que presenciasteis fue el fruto de vuestra cosecha, el premio a vuestra labor. Tras años de servidumbre al capitalismo, vosotros habéis pospuesto el servicio a la comunidad por los intereses financieros, y vendido al pueblo a todos los grandes capitalistas que han creado esta crisis. Habéis conseguido dejar sin trabajo, sin casa y sin recursos a muchísima gente, y esto de aquí es vuestro premio. Mientras intentáis manipular la información y criminalizar al movimiento justificando la protesta pasada con actos de barbarie, la indignación crece día tras día entre las personas a las cuales representáis. Mientras calificáis de violencia las acciones legítimas del pueblo al abuchearos y al intentar impedir vuestra entrada para que no empobrezcáis más a la población, la gente sabe que la violencia más extremadamente ejercida con un puño de acero cada vez más antidemocrático es la que vosotros hacéis día tras día aprobando medidas injustas y antidemocráticas para solventar una crisis que no han provocado ellos. Vuestra violencia no tiene límites. Utilizáis la fuerza policial para reprimir movimientos pacíficos que os deslegitimizan. Los criminalizáis y os ponéis máscaras de santos benditos. Es vuestra violencia, la que ejercéis con la fuerza policial y la que imponéis en el parlamento, es esa violencia injusta y antidemocrática, la que hace sombra y intenta callar un movimiento pacífico y legítimo. Es esa vuestra violencia la que hace quebrar las libertades de la democracia, y no las protestas del pueblo que tanto os apresuráis a criminalizar.Pero no os preocupéis, porque aunque sigáis con vuestra indecente y opresora violencia física y legislativa, el poder del pueblo, que jamás será vencido ni falsamente criminalizado, el movimiento social, pacífico y legítimo, corroerá vuestras más duras armas hasta destronaros de vuestro más sentido privilegio, pues andáis veloces hacia un muro de hormigón, destrozando a la sociedad que representáis por el camino, sirviendo al poder financiero como si fuese el "soma" de vuestra sangre. Pero esa droga os llevará a la fatalidad, y un día, tras el proceso popular mediante la revolución pacífica que vivimos, experimentaréis lo que es la justicia, la libertad y la igualdad al otro lado de vuestra ventana.C.H. Castellano----------------------------------------------------------------------------(Nota de Pep Peragón) Suscribo todas y cada una de las palabras de mi gran amigo Carlos. Y añado lo siguiente:El bombardeo mediático criminalista y la repugnante, asquerosa y maquiavélica manipulación (por parte de las elites sociales política, intelectual, periodística, económica, etc) que se está ejerciendo contra la imagen de los indignados (que calculo somos más de las tres cuartas partes de la población mundial y me quedo corto) a raíz de las humillaciones que sufrieron algunos POLITICASTROS por parte de un reducidísimo grupo de exaltados, que no representan en modo alguno a la mayoría de indignados, son propias de un país totalitario. Me asusta el paralelismo existente entre los actos de la autodenominada, por los propios políticos, “democracia actual” (en realidad es una plutocracia controlada por sátrapas) y las fictícias acciones totalitarias descritas por Orwell en sus novelas.Lo más bestia y maquiavélico que escuché de un político esta semana, y por parte de la señora Montserrat Tura, es comparar las pintadas de su chaqueta con las que los nazis hacían a los judíos. Esas sibilinas palabras cargadas de fétido y mortal veneno definen claramente a la señora Tura - que en realidad es médico de profesión, a pesar de que sus palabras son absolutamente perjudiciales para la salud pública... - y a la clase política, mentirosa, calumniadora y manipuladora, “que nos representa”. Calificar de “actos violentos” lo del otro día es como decir que tirarse un pedo en un ascensor abarrotado de gente es un intento de asesinato. Más de 80.000 personas mueren al día de hambre por culpa de una clase política corrupta al servicio del capital, y eso sí que es violencia señores políticos, un par de pintadas y un escupitajo es solo una gamberrada. Los que aquí escribimos somos absolutamente pacifistas. Practicamos y predicamos la no-violencia, pero comprendemos perfectamente a los que lo hicieron porque, señores politiCASTROS, motivos le sobra al pueblo para eso y más... ¡Así que, y mientras tengan el poder – que no será por mucho tiempo –, esfuércense por hacer bien su puto trabajo!Ah, se me olvidaba, liberen de inmediato a los arrestados. Que paguen la chaqueta de la señora Tura y estén un par de días haciendo una prestación pública, o algo similar, y ya está. Ni se los ocurra meterlos en la cárcel. Si hay alguien que debería estar en la cárcel son la mayoría de ustedes, por mentir e ir en contra de los intereses del pueblo y en favor de las elites sociales y económicas. Además, ¡qué cojones es esto de condenar a alguien hasta 5 años por escupir a un político o pintarle el cogote!, ¿creen que eso es justicia?¿creen que es un castigo proporcionado?¿creen que si a una persona "normal" un gamberro le pintara la chaqueta le caerían por ello cinco años de cárcel?. Ustedes deben tener los mismos derechos que un ciudadano de a pie, ¿quién coño se creen que son?¿son ustedes semidioses?... el colmo ya fue aterrizar delante del Parlament en helicóptero... son ustedes la re-encarnación de los peores defectos del hombre.Señores políticos le guste o no les guste el sistema va a cambiar a mejor para todos, incluso también para ustedes, así que empiecen a allanar el terreno.(Pido disculpas por mis imprescindibles palabrotas, son fruto de mi enorme indignación)Pep Peragónhttp://youtu.be/llbPRWzu308]]></content>
		</document>
		<document id="1d5b9f72847845b0055d5f1a4ec6a889" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/06/satyagraha-y-ahimsa-dos-medios-para.html">			<content><![CDATA[En estos tiempos de legítimas protestas, donde el pueblo se alza ideológicamente y combativo contra los poderes políticos y económicos, es necesario, en gran medida, echar la vista atrás y consultar, meditar y adoptar las ideas y las acciones de sabios pensadores, humanistas, filántropos, intelectuales y filósofos, con el objetivo de no naufragar en el largo viaje hacia la justicia.Hace aproximadamente un siglo, un gran ser humano, Mahatma Gandhi, vislumbró lo que en un futuro le llevaría al tremendo éxito que logró alcanzar. Así, utilizando su más sensible conocimiento sobre la lucha, emprendió un largo camino apoyado en dos conceptos valiosos. Por una parte, Satyagraha, o la búsqueda y la lucha por la verdad, debía servir para defender con firmeza el concepto de lo incuestionable. Mediante este proceso, se logró no solo adoptar unas pautas de evolución en los movimientos, sino concienciar a la sociedad que la lucha por la verdad, o en definitiva, adoptar un comportamiento humano y alcanzar la justicia, era algo más que una utopía. Para alcanzar este fin, el modelo de lucha que propuso fue el llamado Ahimsa, es decir, la lucha de la no-violencia. En ciertas ocasiones el propio Gandhi, que alzó a miles de personas en una sola ciudad, tuvo que reiterar el significado de este concepto por la súbita espontaneidad de la violencia, por lo que a veces llegó a tener enfrentamientos entre sus seguidores. De todas maneras, el ahimsa no solo tuvo éxito, sino que significó para todo el mundo que una lucha con conciencia y espíritu inteligente, adoptando así los medios para no causar pérdidas, era posible.En estos momentos la sociedad también se encuentra en una época de luchas. Pero también, y como de costumbre, confusa ante las cuestiones de qué hacer y cómo hacerlo. Muchos nos podrían decir que lo único que hay que hacer es aglutinar a la masa social o trabajadora y seguir las pautas organizativas de un movimiento o de un líder; que con salir a la calle basta. En parte es del todo correcto. La movilización y la acción son indispensables para el éxito de una exigencia popular. No obstante, no nos encontramos ante algo totalmente espontáneo, y por ello, no podemos esperar a que la gente salga a la calle como un bebé pueda aprender solo a caminar. Es necesario, antes de nada, que sepan por qué salir a la calle y qué deben defender. Gandhi lo podría llamar satyagraha, y nosotros ahora lo llamamos concienciación social. Porque con la concienciación social, no solo sabrá la gente por qué debe salir a la calle y por qué debe luchar, sino que lograremos afiliar más gente confusa a esta lucha justa. Por supuesto, tenemos que combinar la concienciación con la acción, pues ninguna puede ser independiente de la otra ni del éxito del movimiento.Una de las cosas que más se ha hablado durante el último mes, es del método de acción. La sociedad también está confusa por cómo actuar. El simple miedo a actuar por las décadas de inactividad combativa y la fuerte criminalización del movimiento han hecho adoptar a las personas, más que un estilo de lucha, un método de expectación. Si de algo estamos seguros, es que hemos estado oyendo el término de la no-violencia sucesivamente. El ahimsa de Gandhi ha sido, pues, adoptado por la sociedad en término. Pero aún creo que no ha sido puesto en práctica. Pues el término de la no-violencia va más allá del únicamente no hacer violencia. Manifestaciones y movilizaciones son ejemplos de ello, pero creo que lo que mejor describe a la no-violencia es la continua y férrea resistencia. Sabemos que en una sociedad civilizada como la nuestra los gobiernos no se pueden permitir masacres como en Tiananmen, Libia o Siria. Utilizando nuestro agudo sentido de la perspicacia, el sentido común y nuestro intelecto y la opción de la resistencia indefinida, se podría ganar la lucha con el ahimsa. Pues así, no solo las manifestaciones o las movilizaciones y acampadas son imágenes de la no-violencia. La huelga general indefinida, la desobediencia civil, la ocupación de centrales políticas y audiovisuales, la difusión informativa, etc, son también mecanismos para ganar la lucha en una sociedad como la nuestra utilizando la no-violencia. Pues, aún cuando se haya de adoptar el estilo de lucha a las condiciones que se dan en el transcurso del conflicto, la no-violencia y la utilización del sentido común es, hoy y en nuestro lugar, el mecanismo más efectivo y socialmente más legítimo y aceptado.Como decía Schopenhauer, la palabra humanidad, aunque parezca extraño, nos recuerda a piedad. Y esto es otro punto a favor para adoptar una lucha conciente, pacífica y efectiva para conseguir un éxito socialmente rotundo.C.H. Castellano]]></content>
		</document>
		<document id="1befdab29d79ddf9cb2739471fb5fcf5" url="http://nuevaconscienciacriticadeespecie.blogspot.com/2011/07/dignidad-democratica-internacional-por.html">			<content><![CDATA[El 15M ha dado alas a la creación de consciencia crítica en todo el planeta. Muchos son ahora más conscientes de que seguir con este sistema capitalista global es absurdo y autodestructivo.Por parte de algunos indignados, hasta el momento, se han redactado una serie de propuestas de mejora, manifestaciones, acampadas, asambleas, etc. Todo ello ha sido y es muy útil para hacer que la gente despierte y se indigne. Pero ya lo he dicho otras veces, aparte de lo anterior, de la desobediencia civil ante la injusticia y de nuevas, originales e imprescindibles formas de protesta civil, se necesita un proyecto sistémico con el cual empezar a trabajar (leed, por lo menos dos veces, mi propuesta de proyecto sistémico Manual Práctico Para Cambiar el Mundo).Por otro lado, una gran parte de la masa social planetaria está indignada pero no es consciente aún de que lo que falla es el sistema y por ello, y para consolidar la re-evolución pacífica, debe ser formada en consciencia crítica. Además, esa gran masa social aún cree en ciertos políticos y también en sus mentiras. Estos politicastros ceban los cerebros de estas personas con temor al cambio y con tópicazos que les hacen pensar que todo lo que no sea semejante al actual sistema es utópico o imposible de realizar. La mayoría de los conscientes sabemos que se tratan de burdas y crueles manipulaciones de la verdad. Amigas y amigos tenemos que luchar contra eso no sólo con pacífica desobediencia civil sino con algo más.Una de las formas más prácticas y directas de combatir contra ello es crear un partido político de duración limitada paralelamente al actual movimiento de indignación mundial. Es decir, seguimos como hasta ahora, con asambleas, manifestaciones,..., y otras formas inteligentes y pacíficas de desobediencia civil, pero además, creamos un partido para cambiar el sistema desde dentro. Cada cual que reflexione el tiempo que sea necesario para llegar a esta conclusión. Crear un partido político de duración limitada entraña muchas ventajas si se construye con inteligencia y sinergia colectiva.Sin embargo, para que este partido, Dignidad Democrática Internacional, no se convierta en otro putrefacto y corrupto partido político más, debe reunir ciertas características que aquí enumero:1-     El partido debe tener duración limitada. Se debe presentar como máximo a 4 o 5 elecciones para cada uno de los diferentes procesos electorales (si los hay) que se celebren en cada país del planeta. En otras palabras se presentará 4 o 5 veces a las elecciones generales, 4 o 5 veces a las locales o 4 o 5 veces a las municipales, etc. Caso de sobrepasar el límite pre-establecido y no conseguir el poder, el partido se disolverá, y se continuará luchando por el proyecto de cambio sistémico por otras vías y siempre de forma pacífica.2-     El partido estará integrado por candidatos elegidos previamente mediante un sistema de listas abiertas.3-     El partido será tutelado y guiado, NO DIRIGIDO, por “sabios altruistas”, que también pueden ser candidatos, elegidos democráticamente mediante el sistema de listas abiertas, al igual que en el punto anterior.4-     El partido, caso de conseguir el poder, implementará un sistema de democracia directa, mucho más participativo que el actual, mediante internet y creará un sistema de elección democrática de sabios altruistas sin privilegios que guiará (NO GOBERNARÁ, eso lo hará el conjunto de la sociedad) y ayudará a que el pueblo tome decisiones. Por supuesto mediante internet el pueblo realizará quejas y propuestas de mejora que serán sometidas posteriormente a referéndums continuos. Recomiendo leer mi ensayo para profundizar sobre ello. Una vez implementado el nuevo sistema de democracia directa guiada por sabios altruistas elegidos democráticamente, el partido se disolverá.5-     El partido se disolverá y substituirá el Estado por la Primera Comunidad Humana de la región geográfica del planeta en la cual haya ganado las elecciones. Con el tiempo, todas las Comunidades del planeta pertenecerán a una sola, la Comunidad Humana del planeta Tierra.6-     Muy importante. El partido no será ni de derechas ni de izquierdas ni de centro. El partido de duración limitada sólo aglutinará, defenderá y representará las mejores ideas y los valores imprescindibles para crear un mundo más humano, justo y ecológicamente sostenible. Ejemplo: Cumplimiento real en todo el mundo de la declaración universal de los derechos humanos, implementación de un sistema real de democracia directa, abolición progresiva de todas las naciones y estados del planeta en favor de una sola comunidad humana Universal, implementación de energías renovables en todo el planeta y substitución de las energías procedentes de los combustibles fósiles, protección absoluta de la biodiversidad y de todos los ecosistemas del planeta, destrucción del armamento creado para la guerra o la violencia entre humanos, abolición del dinero e implementación de una eco-economía, bioeconomía o economía basada en la sostenibilidad de los recursos naturales de la Tierra, etc...7-     Si los candidatos consiguen un escaño o puesto político remunerado por el Estado, deberán aportar como mínimo la mitad de sus ingresos para financiar el partido. Con estos ingresos y con donaciones de sus simpatizantes o miembros, el partido se financiará y creará una Fundación para ayudar REALMENTE a aquellos humanos y seres vivos que lo necesiten, y de las formas que se crean más convenientes, eficientes y efectivas mediante previo consenso por parte de todos los integrantes del partido.8-     El partido podrá substituir a cualquier candidato, electo o no, mediante proceso democrático, que pretenda convertir a este partido de duración limitada en otro semejante a los actuales partidos políticos, la mayoría de ellos al servicio de las entidades financieras y grandes corporaciones del planeta.9-     Dignidad Democrática Internacional nace para cambiar el mundo, no para reformarlo y perpetuar los privilegios de unos pocos que oprimen al conjunto de todos los recursos y seres vivos del planeta, sólo en su beneficio y de forma absolutamente insostenible para la supervivencia ecológica y humana mundial.10- Dignidad Democrática Internacional debe tener como objetivo ser un partido de duración limitada atractivo para la gran mayoría de seres humanos del planeta. Por eso su proyecto debe mostrar que el cambio es a mejor y no al revés. Es decir necesitamos la tecnología, la ciencia y todo el conocimiento humano para progresar, para que todos los humanos vivamos mejor, pero siempre manteniendo la biodiversidad y los ecosistemas planetarios intactos. Conceptos como Comunismo, decrecimiento, anti-sistema, anti-etc,... no ayudan, por culpa de la propaganda capitalista, a hacer atractivo el proyecto de cambio sistémico. Por ello, por el momento y sólo por razones prácticas y hasta que existan más personas conscientes, debemos evitar utilizar demasiado esos términos aunque, como nosotros sabemos, muchas de esas ideologías contienen elementos imprescindibles para mejorar y cambiar el mundo. No lo olvides: “Cambiamos para vivir mejor”, el que piense o difunda lo contrario fracasará en su intento de cambiar el mundo.Así pues hago aquí un llamamiento internacional a todos los indignados de Grecia, Irlanda, Portugal, España y todo el resto de países del mundo, a que empiecen a crear su propio partido para la Dignidad Democrática Internacional, y de este modo aumentar, junto con los otros caminos de lucha y de desobediencia civil pacíficos ya abiertos, las probabilidades de éxito de la actual RE-EVOLUCIÓN PACÍFICA mundial que empezó el pasado 15M.Pep Peragón(no olvides leer mi ensayo para profundizar en los “porqués” de los puntos anteriores)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>