<author id="e361cb5070f98428090dcf0bac43f9cf" url="leococa.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/9076397095648003741/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7ebc1ccee165ea105467ff28981c2728" url="http://www.leococa.com/2009/08/donde-trabajo.html">			<content><![CDATA[Como comentaba en mi otro post, trabajo en el Grupo SPEC desde Septiembre de 2006, y para quienes les interese, les hago una ampliación de lo que hacemos y quienes somos.La empresa es española, líder en el desarrollo, fabricación y comercialización de sistemas de control de acceso y horario mediante identificación por tarjeta o huella digital principalmente. Se encuentra formada por SPEC S.A, orientada a la venta de soluciones integrales para la mediana y gran empresa, y Singular-Tech S.A., centrada en la venta de soluciones compactas para Pymes vía canales indirectos.La empresa tiene 30 años de existencia y más de 10.000 instalaciones en todo el mundo, siendo la Nro 1 en España y con presencia en Europa, Latinoamérica, norte de África y medio oriente.En Argentina estamos desde hace más de 10 años y tenemos como clientes muchas Pymes y también grandes empresas con nombres reconocidos como Acindar, Artear, Sancor Seguros, Holcim/Minetti, MercadoLibre, Roche, Nidera y Red Megatone.]]></content>
		</document>
		<document id="f306b1f0949e7df17199474a7afeb06a" url="http://www.leococa.com/2009/08/el-libro-de-hoy-made-to-stick-hecho.html">			<content><![CDATA[Made to Stick es el mejor libro que he leído últimamente y se aplica 100% tanto a la vida personal como a los negocios, por eso lo he elegido para mi primera recomendación.Mi idea no es hacer en este blog resúmenes exhaustivos de los libros, sino hacerlos más generales, extrayendo sus principales ideas y dándoles mi opinión.Me llegó un resumen de video de este libro en un Newsletter de Vistage (una organización mundial de CEOs a la que pertenezco de la que ya les hablaré).Pude encontrar ese mismo video para acceso público en este link, y para quienes entienden inglés les recomiendo invertir 10 minutos, no se van a arrepentir.¿Por qué algunas ideas que no sirven para nada o incluso son mentiras son recordadas y se esparcen mientras que otras no lo hacen, aun siendo mucho más importantes? La clave es que la idea sea contada de una forma pegadiza, y para ello debe cumplir con 6 condiciones:Éxito en inglés se dice success. SUCCES (con una sola S al final) es el acrónimo en inglés para Simple Unexpected Concrete Credible Emotional Stories.1) SimpleSi hacés 10 argumentos, el jurado no recordará ninguno. Más vale hacer pocos y con mucha fuerza, que sean el corazón del mensaje que queremos transmitir.2) InesperadoNuestras mentes están preparadas para reconocer lo que está fuera del patrón. Las alarmas para autos que cambian cada 10 segundos la sirena son una maléfica prueba de ello, cuando nos estamos acostumbrando a un patrón de sonido, lo cambia. Si generás sorpresa captás la atención, y si le agregás algún gancho que no este resuelto hasta el final, la mantenés.3) ConcretoDatos relacionados con los sentidos son más fácilmente recordables que otros. Ir a lo concreto implica también no ser abstracto, que no solo dificulta la recordación sino que además, complica el entendimiento. Quien conoce muy bien de un tema tiende a hablar en un lenguaje que puede ser incomprensible (o en el mejor de los casos menos recordable) para el receptor del mensaje.4) CreíbleEstamos preparados para creer en datos concretos, pero es importante que estén relatados en forma pegadiza. Un ejemplo del libro de Steve Covey el 8vo Hábito lo dice todo: “El 37% de los empleados no tienen claro cual es el objetivo de la empresa”. Tal vez puedas recordar ese dato, y tal vez te impacte. Ahora probá con este: “Es como si en un equipo de fútbol, solo 4 jugadores supieran cual es el arco donde deben hacer el gol”. Mucho mejor, ¿no?5) EmotivoLas emociones hacen que la gente se preocupe por el tema. Básicamente se puede apelar a la asociación con otros factores emotivos, al propio interés del otro, o a la identidad a un grupo de pertenencia.6) HistoriaLas historias mueven a la gente a la acción, son más recordables y les dan un ejemplo de como deberían actuar en situaciones parecidas.A partir de ahora, sea en una presentación comercial, frente a un auditorio o si querés darles a tus hijos un mensaje que les quede grabado para siempre, ya sabés: Tenés que crear una Historia Simple, con factores Inesperados, Concreta, Creíble y Emotiva, y te vas a garantizar el éxito (con la metodología SUCCES).¡¡No dejes de leer este primer libro recomendado!!¿Qué te pareció esta metodología? ¿Tenés alguna otra técnica para que tus ideas o mensajes sean recordados? Ingresá tu comentario haciendo click aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="11f57078db7e0481903ec76c3fb0911b" url="http://www.leococa.com/2009/08/quien-quiere-la-evolucion.html">			<content><![CDATA[“A la Cámara de Diputados: estamos sometidos a la competencia intolerable de un rival extranjero, que disfruta de unas instalaciones tan superiores para la producción de luz que puede inundar nuestro mercado nacional a un precio ínfimo. Este rival no es otro que el sol. Pedimos una ley que ordene cerrar todas las ventanas, aberturas y rendijas por las que suele penetrar la luz solar en nuestras viviendas y que perjudica a la lucrativa industria con que hemos dotado al país.”Firmado: Los fabricantes de velasEste párrafo de Frédéric Bastiat lo reproduce el premio novel Paul Samuelson en el capítulo sobre proteccionismo de su clásico “Economía” y me pareció perfecto como introducción al tema de hoy.Desde que surgió la teoría de la evolución, y mas allá de las primeras oposiciones que recibió de parte de la teoría religiosa, el saber popular la tomó como válida sin mayores objeciones. Pero ¿Qué pasa cuando dicha evolución nos afecta personalmente? Rápidamente la adaptamos. ¿A qué? A nuestra conveniencia, por supuesto. He aquí algunos ejemplos en el marco de las personas, las empresas y las sociedades.Las personasLa teoría de la evolución le gusta a todo el mundo porque estamos en la cima de la cúspide evolutiva, pero ¿Qué pasaría si una nueva especie nos superara y pasáramos a ser una raza inferior dominada por la superior? ¿Seguiríamos de acuerdo con las bondades de la teoría? De hecho, los robots podrían considerarse una evolución de la especie humana, y hay gente que tiene miedo que terminen sustituyéndonos: basta con imaginar un futuro como en Terminator o Matrix para que nos de algún escalofrío. Isaac Asimov dijo que si alguna vez existe una lucha entre la especia humana y la robótica, el estaría a favor de la que fuera más inteligente. Claro, el sabía que para entonces ya estaría muerto.Las EmpresasOtro ejemplo interesante de esta interpretación de la teoría de la evolución se da en los procesos de tercerización. Trabajé 4 años como gerente comercial en una empresa de servicios de tercerización (liquidación de sueldos, contabilidad, impuestos, etc.). La gran mayoría de los interlocutores con los que hablaba en las distintas empresas siempre estaban a favor de la tercerización, de como mejoraba la eficiencia de la empresa, como permitía enfocarse en sus funciones estratégicas y delegar a un experto otras tareas, en otras palabras, lo veían como la evolución de su modelo operativo (ya hablaré en otro post sobre eso). Una única excepción a ese pensamiento: cuando ello implicaba tercerizar su propia función. Allí comenzaban argumentos de por qué esa función no se podía tercerizar.Las SociedadesComo último ejemplo, tenemos la teoría capitalista, que dice que el mercado evoluciona hacia estructuras más eficientes mediante la desaparición de los menos eficientes. Esta teoría siempre es sostenida por quien va ganando y desacreditada por quienes van perdiendo la lucha por el mercado.En nuestro país vemos todo el tiempo casos donde nuestra clase política, en nombre de un beneficio superior del que aún seguimos esperando alguna mínima prueba, fuerza permanentemente al sistema en sentido contrario al de la evolución.Se sostienen empresas y proyectos inviables para “mantener” las fuentes de trabajo de algunos empleados o por alguna necesidad “estratégica”, todo en perjuicio del resto de la población. Y no estoy diciendo que nunca deban hacerlo, pero debe ser la excepción y no la regla.Mi conclusiónCreo que en todos los casos son perfectamente entendibles estas posiciones. El instinto de supervivencia nos hace resistir a nuestra propia desaparición y no sería natural que no lucháramos por ello. No se le puede exigir al propio afectado que piense en el restoLo que si estoy seguro, es que quien está en el escalón superior debe velar por el interés del conjunto. A escala empresa casi siempre se da así. A escala país, lamentablemente esa visión global suele no estar presente o se interponen otros intereses que juegan en su contra.¿Que pensás vos? Deja tu comentario haciendo click aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="ad9ee256d4b696f5ee294531b4233b2b" url="http://www.leococa.com/2009/08/quien-soy_05.html">			<content><![CDATA[Aprovecho estos primeros posts para presentarme, mi nombre es Leonardo Coca.Soy Ingeniero Electrónico graduado en el ITBA en 1994. Luego comencé a trabajar y a realizar estudios de posgrado que me alejaron de la ingeniería pura, aunque siempre estuve muy ligado a la tecnología.Mis estudios de posgrado fueron todos de negocios y marketing, en la Universidad de San Andrés, el CEMA, Stetson University y Harvard Business School.Mi carrera laboral se inició en 1994 en Pecom-NEC (hoy NEC Argentina) como Jefe de Producto, hasta que en 1996 me incorporé al área corporativa del Grupo Clarín, inicialmente para el lanzamiento de Ciudad Internet. Allí contribuí en la gestión de múltiples proyectos, para luego pasar a ser Gerente Comercial Corporativo de PRIMA/Datamarkets y finalmente Gerente Comercial de Gestión Compartida.En el año 2006 dejé el Grupo Clarín para ser el Gerente General de SPEC Argentina y desde el año 2008 tengo adicionalmente la responsabilidad de la expansión de la empresa en Latinoamérica. SPEC es la empresa española Nro 1 en sistemas de control de acceso y control horario, con más de 30 años de existencia y 10 de presencia en Argentina. Pueden leer más sobre la empresa en la que trabajo haciendo click aquí.Recientemente comencé a colaborar con la Fundación Endeavor en calidad de Mentor.Estoy felizmente casado y con 2 hermosos hijos, mis deportes favoritos son el Tenis y el Fútbol, y soy hincha de Vélez. Mi tiempo libre trato de pasarlo en familia y con mis hijos, hago algún deporte o me dedico a la lectura, otra de mis pasiones. Para información complementaria pueden ingresar en mi perfil de LinkedIn o de Plaxo.Para contactarme, hacé click aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="aab178e4660a7b024f3e3e40ea92b380" url="http://www.leococa.com/2009/08/tener-un-hijo-plantar-un-arbol-escribir.html">			<content><![CDATA[Escribo este blog para generar un espacio donde podamos intercambiar ideas aplicadas a alcanzar objetivos y obtener resultados tanto en la vida como en los negocios.Para ello, es necesaria tu activa participación, escribiendo comentarios a los artículos donde puedas dar tu opinión, compartiendo información o lo que creas que le puede interesar a los demás.¡Tampoco dejes de sugerirme temas que pueda tratar en próximos artículos!Hace tiempo que tengo ganas de escribir un libro, de hecho ya empecé a escribir el índice, los temas y algunas ideas para él. Pero nunca tengo tiempo...o no me hago el tiempo para avanzar, hasta que hace unos días decidí que la solución era escribir un blog...Hoy en día, escribir un libro es una metáfora, Internet facilita la comunicación en todos los aspectos, y este es uno más. Escribir un blog es mucho más fácil que escribir un libro: no tiene costo y lo podés ir haciendo de a pasos, pero fundamentalmente es mucho mas poderoso: genera un espacio de interacción imposible de realizar con el libro.Así que me decidí y acá estoy.Para quienes no me conocen, hice un post contando quien soy o pueden ingresar en mi perfil de LinkedIn, donde podrán leer un poco sobre mi.Como mencionaba al comienzo, mi idea es que el blog tenga dos ejes:- Mejorar en los negocios- Mejorar en la vida personalTodo tema que cumpla con uno de esos ejes es bienvenido.Quienes quieran suscribirse para recibir los artículos cuando se publiquen, pueden hacerlo arriba a la derecha (ya sea con su email o mediante RSS).Algún día veré si todo esto termina compilado en un libro, mientras tanto, ya tuve 2 hijos, ya plantaré un árbol y ahora estoy escribiendo un blog...¡¡Espero que les guste y participen activamente!!]]></content>
		</document>
		<document id="eadd9cf430567fe976cb0f628f51c0b9" url="http://www.leococa.com/2009/08/videos-que-inspiran-randy-pausch.html">			<content><![CDATA[Randy Pausch era profesor de la Universidad de Carnegie Mellon. Le detectaron un cáncer incurable y los médicos le dieron poco tiempo de vida. El decidió preparar una última clase sobre como conseguir los sueños de la niñez. El auditorio estuvo repleto, y el video subido a YouTube fue visto por millones de personas. Aquí, nos hace un resumen de esa última clase que vale la pena ver.Para quienes hablen inglés, les paso también el video completo.]]></content>
		</document>
		<document id="9811755560fb0fcf74fa380a70b14423" url="http://www.leococa.com/2009/08/videos-que-inspiran-steve-jobs.html">			<content><![CDATA[Steve Jobs, CEO de Apple y Pixar Studios dio este discurso en la ceremonia de graduación de Standford: "Tienen que encontrar eso que aman", y empieza así:"Tengo el honor de estar aquí con Ustedes en su ceremonia en una de las mejores universidades del mundo. La verdad sea dicha, yo nunca me gradué. A decir verdad, esto es lo más cerca que jamás he estado de una graduación universitaria. Hoy quiero contarles tres historias de mi vida. Nada especial, sólo tres historias"]]></content>
		</document>
		<document id="ebd106f47510091f948a03e9fcebd379" url="http://www.leococa.com/2009/08/videos-que-inspiran-triatlon-padre-e.html">			<content><![CDATA[Este es uno de esos videos que te llenan el corazón y que te motivan a pensar que todo es posible, un Padre logra hacer todo el Triatlón junto a su hijo discapacitado, 4 minutos imperdibles.]]></content>
		</document>
		<document id="ece7f4056742e3a2637dfb1e25ef3651" url="http://www.leococa.com/2009/09/ganadores-y-perdedores-test-de-10.html">			<content><![CDATA[Juan Martín Del Potro, Lionel Messi y Emanuel Ginóbili son seguramente los 3 deportistas argentinos más exitosos de los últimos tiempos y una excelente metáfora para hablar de lo que diferencia a los ganadores de los perdedores en la vida personal y los negocios, en especial porque los 3 seguramente se sacan un 10 en el siguiente test...Hace un tiempo me llegó un mail que arrancaba con: “Un triunfador es parte de la solución, un perdedor es parte del problema” y describía las diferencias entre ambas personalidades. Me pareció brillante porque además de ser clarísimo, era resumido y completo a la vez (lamentablemente no figuraba el nombre del autor).Reformulando ese email armé el siguiente test (bastante obvio) para que sepamos como éramos hasta el día de ayer. Aquí va:1. La frase que me representa mejor esa) “Soy bueno, pero puedo mejorar. Debe haber una forma mejor de hacerlo.”b) “No soy tan malo como otros. Esta es la forma en que siempre lo hemos hecho. No hay otra.”2. Cuando cometo un error, digoa) “Me Equivoqué”, y aprendo la lección.b) “No fue culpa mía”, y responsabilizo a los otros.3. Un escenario de adversidada) Es el mejor de los maestros.b) Me hace sentir víctima.4. Ante una situación desafiantea) La enfrento, una a una si son muchas.b) A veces no me atrevo a intentar lo que no se si me va a salir bien.5. Si hago una promesaa) Hago lo imposible por cumplirla.b) Si no puedo cumplir no importa, ya encontraré una justificación.6. En cuanto a los tiempos libresa) Trabajo mucho y dedico más tiempo para mí mismo.b) Siempre estoy “muy ocupado” y no tengo tiempo para los míos.7. En una conversacióna) Se escuchar.b) Interrumpo a los demás.8. En relación a aquellos que saben más que yo o hacen algo mejor que yoa) Los respeto y me preocupo en aprender algo de ellos.b) Me resisto y trato de buscarles defectos.9. Cuando hago un trabajoa) Me siento responsable por algo más que por mi propio trabajo.b) No me comprometo, hago mi trabajo y ya es bastante.10. Los resultados que obtengoa) Dependen de mi mismo.b) A veces son malos porque tengo mala suerte.¿Cuántas As y cuantas Bs respondiste? Como test es demasiado obvio, ¿no?, pero la idea es otra, es que cada uno se de cuenta de que actitudes está teniendo y replantee las que crea conveniente.Por esto es que decía que solo nos indica como éramos hasta ayer, porque nadie está condicionado de por vida a ser de determinada forma, como seamos a partir de hoy depende de cada uno de nosotros.Y aunque los resultados no se den de inmediato, dos cosas podemos estar seguros:1- Las chances de que nos vaya bien aumentan exponencialmente. Esto no quiere decir que si o si nos vaya a ir bien, sino que nos va a ir mejor que si no tenemos esta mentalidad.2- Con una mentalidad de ganador, automáticamente vamos a sentir que tenemos las riendas de la situación... ¡Y eso solo ya generará un enorme bienestar!Dejame tu comentario haciendo click aquí]]></content>
		</document>
		<document id="d2abe7a734b516453fffbb6eae5b4c9c" url="http://www.leococa.com/2009/09/los-argentinos-somos-un-equipo.html">			<content><![CDATA[Creo que no es ningún descubrimiento si les digo que conozco la respuesta, y probablemente sea la misma que me den todos Uds. No me refiero precisamente al equipo de la selección de fútbol, que en estos momentos lucha por la clasificación a un mundial de fútbol en el que no debería faltar, sino a la sociedad en general.Todos los días y en todos los aspectos posibles, vemos muestras contundentes de que la sociedad argentina tiene un nivel de individualismo que nos complica trabajar en pos del bien común. Argentinos que en otras latitudes triunfan en sociedades y organizaciones que funcionan, no pueden articular lo mismo dentro del país.Quien haya viajado a países donde reina el orden sabe que no debe tirar basura en la calle ni violar las normas de transito, ¡¡y no lo hace!! Pero basta que vuelva al país para tomarse nuevamente más libertades, total, lo hacen todos.Yo creo que son dos los factores principales que hacen que esto sea así, la Cultura del egoísmo y las Normas que no se cumplen, veamos cada uno con mayor detalle:Cultura del egoísmoClaramente no hay ningún incentivo a juntar las necesidades del perro con una bolsita, es desagradable y por otra parte los desechos quedaron en una vereda por la que YO no volveré a pasar. Claro, no pasaré por ESA vereda, pasaré por otras veredas donde otros dueños de perros pensaron lo mismo.Ese comportamiento es el mismo que se repite sistemáticamente en otros órdenes, pero que tiene un patrón común que en economía se llama “externalidad negativa”¿Qué es eso? Resumiendo, es el efecto negativo que tiene sobre el entorno, una acción que para mi es positiva.Pongo otro ejemplo para que se entienda: la empresa que contamina, lo hace porque le sale más barato tirar los efluentes al riachuelo que invertir en una planta de tratamiento, pero si observamos el costo total para la sociedad, claramente el conjunto pierde. La empresa no lo ve así, es rentable, y deja lo negativo para el ambiente externo, de allí el nombre de externalidad negativa.Lamentablemente este patrón de comportamiento está en nuestra cultura, y suele ser difícil de modificar con una simple publicidad de concientización.Normas que no se cumplenCuando viajamos fuera del país cumplimos las normas por el castigo social que ello implica (intente alguien tirar una cáscara de banana en el centro de Boston y después me cuenta) pero fundamentalmente porque hay organismos que hacen que la ley se cumpla. Podemos escapar a la ley en alguna ocasión, pero sabemos que si nos pescan infraganti, la pena será dura e insobornable.En mi caso, he aprendido la lección con las multas fotográficas, que han logrado en mí un absoluto respeto de las velocidades máximas. Estoy seguro que a muchos les ha pasado lo mismo.No se explica entonces, por qué hay tantos actores en la sociedad argentina que usando argumentos populistas se horrorizan cuando un gobierno quiere instrumentar multas fotográficas o mecanismos parecidos.La única forma de combatir el egoísmo impregnado en nuestra cultura es instrumentar normas con premios y castigos que sean lo suficientemente significativos para que se incentive el bien común, y lo que no es menos importante, asegurar su cumplimiento. Por poner un ejemplo, el caso de la contaminación es resuelto por los gobiernos desarrollados mediante clausuras estrictas o altísimos impuestos (que hacen que a la empresa le sea más rentable invertir en tratamientos de efluentes para no pagar esos impuestos a la contaminación).Me esforcé por no dar ejemplos demasiado politizados, pero cualquiera puede extrapolar esta situación a otras más graves a nivel nacional (donde tampoco piensan en el bien común y tampoco se respetan las normas), y que hacen que aún cuando nos creemos unos fenómenos como individuos, terminamos en fracasos políticos y económicos como nación.Las sociedades modernas exigen una organización para su óptimo funcionamiento, y los países donde esa organización no sea posible vivirán eternamente en “vías de desarrollo”.Volviendo a la selección nacional de fútbol, no es más que una simple muestra de lo que sucede en el país. Es claro que hay falta de normas y exceso de egoísmos, y como no puede ser de otra forma, el resultado del conjunto es negativo.Mientras esto sea así, aún cuando gracias a destellos de capacidades individuales logremos ciertos objetivos, estaremos condenados a obtener logros muy por debajo de nuestro potencial.Invito a todos a negarnos a aceptar esta condena y a poner un granito de arena desde nuestras actitudes personales, nuestros votos, o lo que esté a nuestro alcance para alcanzar el objetivo de tener el país que todos deseamos.¿Vos que pensás? ¿Qué otras formas hay para salir de este círculo vicioso? Dejá tu aporte con un comentario haciendo click aquí.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>