<author id="e37314fa7e34f386bf420dd83317a0d6" url="consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com.ar" feed="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="dfb5d50542111cdddb99284259fa6b65" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/boletin-oficial-el-gobierno-oficializo.html">			<content><![CDATA[El nuevo piso salarial, que representa una suba del 25,2% respecto a los 2875 pesos actuales, quedó plasmado en la resolución 4/2013, publicada hoy en el Boletín Oficial con la firma del titular de la cartera laboral, Carlos Tomada.En la norma se detalla que a partir del 1° de agosto el salario mínimo será de $3300 para los trabajadores mensualizados que cumplen la jornada legal completa, mientras que los que se desempeñan por jornadas recibirán $16,50 por hora trabajada.En tanto, desde el 1° de enero de 2014 el haber mínimo se elevará hasta llegar a los $3600 para aquellos que cumplen la jornada legal completa y subirá a $18 para los trabajadores jornalizados.En los considerandos de la medida se destaca que "el consenso obtenido en el ámbito del Consejo Nacional del Empleo, la Productividad y el Salario Mínimo, Vital y Móvil, por décimo año consecutivo, contribuye al fortalecimiento del diálogo social y de la cultura democrática en el campo de las relaciones del trabajo".]]></content>
		</document>
		<document id="5035cff4930841e15ca3be24d2b544af" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/campana-en-apoyo-la-creacion-de-la.html">			<content><![CDATA[Nuevo Encuentro Avellaneda se suma en la campaña de juntada de firmas en apoyo al Proyecto de Ley presentado por Nuevo Encuentro sobre la creación de la «Policía Municipal», en nuestro municipio.El proyecto de Ley busca asegurar una mayor presencia policial en las calles, con mejor formación para los integrantes de la fuerza, poniendo a su disposición una tecnología eficiente y avanzada, y generando también instancias de participación ciudadana en donde se discutan las problemáticas barriales. La inciativa fue elaborada por el diputado provincial del bloque de Nuevo Encuentro, Marcelo Saín, especialista en seguridad pública, y es impulsada por la gestión local del intendente Jorge Ferraresi. La campaña continuará en las próximas semanas, los días martes y viernes a partir de las 18 hs y sábado de 10 a 13 en Plaza Alsina; y los días martes y viernes 18 en Las Flores y Mitre (Wilde).]]></content>
		</document>
		<document id="155a912de62313110725024883e280d7" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/comenzo-la-publicidad-electoral-en.html">			<content><![CDATA[La publicidad de partidos y alianzas en medios audiovisuales de cara a las primarias abiertas, simultáneas y obligatorias (PASO) del 11 de agosto comienza este lunes, según lo previsto en el calendario electoral.Desde hoy los candidatos que participarán de las PASO, previas a las legislativas del 27 de octubre, buscarán masificar su llegada tras iniciarse la campaña la semana pasada.Los espacios gratuitos en televisión y radio para publicidad cedidos a la Dirección Nacional Electoral fueron sorteados y adjudicados a las distintas fuerzas a principios de mes.La ley de Democratización de la Representación Política, la Transparencia y la Equidad Electoral, sancionada en 2009 e implementada por primera vez en las PASO y en las generales de 2011, prevé que la difusión de los avisos de los distintos partidos y alianzas comience 20 días antes de la elección.]]></content>
		</document>
		<document id="5cf9186283791097cb53f825abfe1a1d" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/coscia-inauguro-la-expo-collivadino.html">			<content><![CDATA[El Secretario de Cultura de la Nación, Jorge Coscia, dijo que "estas muestras tienen mucho valor porque hablan de la profunda relación entre el arte y nuestra historia".La exposición antológica, curada por Laura Malosetti Costa, presenta, a través de pinturas, dibujos y grabados, la obra de un artista que captó y pintó antes que nadie las nuevas formas de belleza de la metrópoli moderna."Pareciera que fuera a dar una primicia, pero les quiero decir a todos algo que si leyeron algunos diarios seguro no lo saben, es que este museo depende de la Secretaría de Cultura de la Nación", dijo Coscia ante una gran cantidad de público, acompañado por la subsecretaria de Gestión Cultural, Marcela Cardillo y la presidenta del Instituto Nacional de Cine y Artes Audiovisuales (Incaa), Liliana Mazure.Así como por el Director de Industrias Culturales de la Secretaria de Cultura de la Nación, Rodolfo Hamawi, el Rector de Universidad de San Martin, Carlos Rafael Ruta y el senador nacional por el Frente para la Victoria y candidato a su reelección, Daniel Filmus."Decir que algo le pertenece a la Nación es decir que le pertenece al pueblo argentino, y quienes ocultan esto generan una confusión que tiene que ver con el concepto de nación. Porque, en la era del Bicentenario, algo digno de ser recogido es la existencia de espacios que son producto del esfuerzo Y cuestionó: "entonces me pregunto por qué algunos diarios no mencionan que determinadas muestras y determinados espacios son de la Nación. Este, como decenas de espacios culturales de la Argentina, pertenecen a la Nación, y ocultarlo es como ocultar que le pertenecen a los 40 millones de argentinos"."En definitiva, los gobiernos cambian, los funcionarios se van, pero la Nación queda, y queda desde hace mucho tiempo, son dos siglos ya, y va a seguir quedando cuando nosotros no estemos. Estas muestras tienen mucho valor porque hablan de la profunda relación entre el arte y nuestra historia. Es interesante pensar que cuando vemos una muestra de pintura estamos viendo también una porción de la historia", apuntó Coscia.La exposición propone mostrar a Pío Collivadino (1869-1945) como el artista que construyó una mirada paisajística sobre la ciudad de Buenos Aires: en las escenas portuarias, los rascacielos y avenidas del centro, los nuevos edificios industriales, las usinas, los puentes sobre el Riachuelo y también los barrios marginales, en la nostalgia de los viejos caseríos y en las calles suburbanas.Un recorrido por la muestra revela al público los procesos creativos del artista, desde los años de formación en Italia, comparando las obras de gran formato destinadas a exposiciones y salones, con sus bocetos y dibujos preparatorios, apuntes y manuscritos, grabados al aguafuerte y litografías.nacional", sostuvo Coscia.]]></content>
		</document>
		<document id="119eb7f11c00d8bdd209a9ad3a257ec7" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/efemerides-culturaleas-23-de-julio.html">			<content><![CDATA[24 de Julio de 2013 a la(s) 9:07PúblicoAmigosAmigos excepto conocidosSolo yoPersonalizadoMejores amigosENSPA de AvellanedaVer todas las listas...Área de AvellanedaFamiliaConocidosVolverDía de la Evangelización en América En homenaje a San Francisco Solano.1843 Nace en Buenos Aires el jurisconsulto, orador, polemista católico y crítico literario Pedro Goyena. Dirigió "La Revista argentina". Falleció en Buenos Aires el 17 de mayo de 1892.1873 Muere en Buenos Aires la actriz Trinidad Guevara, intérprete máxima del Teatro Coliseo. Se destacó en la interpretación de obras como "Pablo y Virginia" y "Siripo" y llevó su arte a países vecinos. Nació en Santo Domingo de Soriano (Uruguay) el 10 de mayo de 1798.1926 Se inaugura en Buenos Aires el monumento a Manuel Dorrego, del escultor Rogelio Yrurtia.PúblicoAmigosAmigos excepto conocidosSolo yoPersonalizadoMejores amigosENSPA de AvellanedaVer todas las listas...Área de AvellanedaFamiliaConocidosVolverDía de la Evangelización en América En homenaje a San Francisco Solano.1843 Nace en Buenos Aires el jurisconsulto, orador, polemista católico y crítico literario Pedro Goyena. Dirigió "La Revista argentina". Falleció en Buenos Aires el 17 de mayo de 1892.1873 Muere en Buenos Aires la actriz Trinidad Guevara, intérprete máxima del Teatro Coliseo. Se destacó en la interpretación de obras como "Pablo y Virginia" y "Siripo" y llevó su arte a países vecinos. Nació en Santo Domingo de Soriano (Uruguay) el 10 de mayo de 1798.1926 Se inaugura en Buenos Aires el monumento a Manuel Dorrego, del escultor Rogelio Yrurtia.]]></content>
		</document>
		<document id="52ae69689065a9bd061cb2cedc3b16f3" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/efemerides-culturales-26-de-julio.html">			<content><![CDATA[Efemérides Culturales: 26 de Julio26 de Julio de 2013 a la(s) 9:12PúblicoAmigosAmigos excepto conocidosSolo yoPersonalizadoMejores amigosENSPA de AvellanedaVer todas las listas...Área de AvellanedaFamiliaConocidosVolver1822 Entre el general José de San Martín y el general Simón Bolívar, tiene lugar en Guayaquil (Ecuador) una histórica entrevista, después de la cual San Martín se retira del campo de operaciones militares.1942 Muere en Buenos Aires el novelista, cuentista, periodista y autor teatral Roberto Arlt, autor de "Aguafuertes porteñas", "Los siete locos", "Los lanzallamas", "El juguete rabioso"y "Trescientos millones". Su literatura, ácida y crítica, ha sido revalorizada luego de años de postergación y olvido. Nació en Buenos Aires el 2 de abril de 1900.1952 Muere en Buenos Aires, a los 33 años, María Eva Duarte de Perón, popularmente llamada "Evita", esposa del presidente de la RepúblicaJuan Domingo Perón. Practicó una intensa acción social, propició y logró la ley de voto femenino y la provincialización de territorios nacionales. Nació en Los Toldos (provincia de Buenos Aires) el 7 de mayo de 1919.2011 Día Nacional del Militante Social]]></content>
		</document>
		<document id="709ecdac443f6c1a95e2bc15d92f35a9" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/efemerides-culturales-29-de-julio.html">			<content><![CDATA[1957 Muere en Buenos Aires el escritor y profesor universitario Ricardo Rojas. Es autor de "Blasón de plata", "El Santo de la Espada" y "El profeta de la pampa", entre otras obras. Nació en Tucumán el 16 de septiembre de 1882. 1982 Día de la Cultura Nacional Un decreto presidencial instituyó esta fecha en conmemoración a Ricardo Rojas. 1982 Muere en Buenos Aires el historiador Vicente Dionisio Sierra, autor de "Así se hizo América" y "Los Reyes Católicos". Fue presidente de la Junta de Historia Eclesiástica Argentina (1960-1966). Nació en Buenos Aires el 9 de enero de 1893. 2000 Muere en Buenos Aires el médico cirujanoRené G. Favaloro. Nació en La Plata el 14 de julio de 1923. 2003 Día de los Valores Humanos]]></content>
		</document>
		<document id="638dbf9cf2f54398cd29141390cb8560" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/el-envion-de-avellaneda-comenzo-pleno.html">			<content><![CDATA[El Envión de Avellaneda comenzó a pleno con las vacaciones de inviernoSe efectúan diferentes actividades recreativas en distintos puntos de nuestra ciudad, destinados a los jóvenes del Programa.Se trata de una propuesta lúdica y recreativa para toda la familia, que ofrece al mismo tiempo música, color y juegos para que los chicos se diviertan y aprendan. El inicio fue el lunes 15 de julio y asistieron más de 400 chicos.Con juegos recreativos a cargo de los integrantes del equipo técnico de cada Envión y un show de murga para finalizar la jornada, los chicos del Envión disfrutaron de esos shows de apertura en una tarde a pura diversión.Además, el martes 16 de julio, los jóvenes asistieron al Cine Wilde donde pudieron disfrutar de películas como "Rápido y Furioso 6" y "Actividad Paranormal 4", en el que a su vez se proyectó el spot del Envión del cual muchos de ellos fueron protagonistas.Los días de diversión continuaron, ya que el miércoles 17 más de 300 jóvenes disfrutaron durante toda la jornada de un pic - nic recreativo en el Parque Dominico, con el propósito de convocar cada vez a más jóvenes de las diferentes sedes y con el fin de planificar otras actividades, para que los chicos puedan aprovechar de los últimos días de vacaciones de invierno.]]></content>
		</document>
		<document id="1173d3885f67eacec684f36e9ab3354f" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/el-intendente-ferraresi-inauguro-un.html">			<content><![CDATA[El Intendente Ferraresi inauguró un nuevo centro de jubilados en WildeAdemás, el jefe comunal participó de los festejos por el 20º aniversario de otra institución para la tercera edad, de la Isla Maciel.El Intendente de Avellaneda, Ing. Jorge Ferraresi, encabezó este mediodía el acto de inauguración oficial del Centro de Jubilados y Pensionados “Los Dulces Corazones”, ubicado en Rodó 181, de Wilde.“Es muy importante que se sigan abriendo nuevos centros como este, en donde los abuelos se divierten y acompañan entre si. Además, aquí nacen las mejores amistades”, expresó el jefe comunal, además de remarcar que este es el tercer centro inaugurado en el año, llegando así a las 111 instituciones de este tipo en la ciudad.Posteriormente, el Ing. Ferraresi participó de un almuerzo en el Centro de Jubilados y Pensionados “Amigos” de la calle Frías 1449, de la Isla Maciel, en donde decenas de abuelos festejaban su 20º aniversario.Cabe destacar que en ambos centros el jefe comunal hizo entrega de subsidios para realizar mejoras en sus sedes, en el marco del Programa “Abuelos, Todo Vuelve”.]]></content>
		</document>
		<document id="b7ff62402c3bf1376f4f6d4e22973c58" url="http://consejodemediosaudiovisuales.blogspot.com/2013/07/el-papa-francisco-inicia-su-actividad.html">			<content><![CDATA[El Pontífice se dirige al santuario de Nuestra Señora de la Aparecida, patrona de Brasil, y en el camino desde el aeropuerto es saludado por una multitud de fieles en su recorrido. Mañana se reunirá con peregrinos argentinos.A bordo del "papamovil" descubierto, Francisco fue recibido por las autoridades del santuario y la ciudad, y de inmediato presidirá la celebración eucarística en el interior del templo, mientras que unos 5 mil efectivos de seguridad se encuentran apostados en las inmediaciones para evitar posibles manifestaciones de protesta.La llegada de Francisco a Aparecida representa el regreso a una ciudad que en el 2007 fue sede de la V Conferencia General de los Obispos Latinoamericanos y del Caribe (Celam), donde Jorge Bergoglio se convirtió en el "alma" del documento final que contiene orientaciones sobre el futuro de la iglesia en el continente. Tras la misa, el papa argentino dará una bendición desde el balcón del santuario y luego se trasladará tres kilómetros hacia el seminario del Buen Jesús de Aparecida, en un coche descubierto. Después de almorzar con la comitiva papal y los obispos de la zona, el Papa se dirigirá al aeropuerto de Aparecida para volver  a Río, donde por la tarde visitará el hospital San Francisco.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>