<author id="e394298e1398e1204fe5c9fdcc4d1591" url="elrasa.blogspot.com" feed="http://elrasa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="a51c7b07ef38ddf0c97b89805e256eec" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/de-compras-y-en-bolas.html">			<content><![CDATA[Mundo loco si los hay... Resulta ser que una estación de servicio, ubicada en la localidad de Domitz, Alemania recibió una clienta algo particular.Una mujer fue a comprar cigarrillos totalmente desnuda dejando al descubierto sus partes íntimas tan sólo cubiertas por unos cuantos tatuajes.Dicha mujer entró naturalmente al minimercado, compró unos cuantos atados de cigarrillos y salío del lugar para subirse a una Ferrari F430 roja.Lo más curioso de esta situación, es que al despachante no le causó tanto asombro la actitud dado que al parecer ya lo había hecho anteriormente y añadió que "Es una señora muy agradable". Y a juzgar por las imágenes... ya lo creo.vía autoblog]]></content>
		</document>
		<document id="3396ff0bd707ec8124f145ce7097059b" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/el-chiste-del-domingo_29.html">			<content><![CDATA[Un hombre llega al bar de un gigantezco rascacielos en el último piso. Se acerca a la barra, pide una bebida y le llama la atención un grandulón borracho cerca de él. Mientras lo observa el hombre se tira por la ventana. Para su sorpresa en vez de caer es arrojado para adentro del edificio. Mira para los costados y no ve a nadie sorprendido por sucedido.Al rato después de liquidarse varios wiskey's, el grandulón vuelve a repetir su salto por la ventana.Intrigado por lo que pasó, el hombre le pregunta: - Cómo hizo eso ?- Siempre lo hago cuando quiero tomar un poco de aire fresco, las corrientes de aire que rodean el edificio, evitan que uno caiga y lo arrojan hacia adentro.- Pero es seguro ?- Puff! Hace años que lo hago.Entonces el hombre se arroja por la ventana y en vez de ser arrojado hacia el interior del edifico, se estrella convertiendose en una mancha contra el pavimento.El Barman que vio la situción, comenta:- Ay! Superman, cuanto te emborrachas eres flor de Hijo de Puta......]]></content>
		</document>
		<document id="1672cf2d24671aafb8af6c67bd612b0b" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/el-futuro-r8-spider.html">			<content><![CDATA[La recreación que ves en la imagen forma parte del boceto oficial sobre el Audi R8 Spider.Esta especie de versión cabrio del espectacular R8 sigue las líneas del hermano mayor salvo en la parte trasera que dicho sea de paso, no me termina de convencer.El corazón del R8 Spider será en un principio, el conocido V8 FSI de 420 CV pero se prevee que también incluirá un V10 de 500 CV made in Laborghini y un V8 TD de 350 CV.vía motorspain]]></content>
		</document>
		<document id="f70f51f9f3285bd158af7d7fab8dbace" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/encuentra24-ahora-tambin-en-costa-rica.html">			<content><![CDATA[Encuentra24.com es un site de clasificados con fuerte presencia en Panamá y Costa Rica. Los clasificados son muy amplios y variados, van desde inmuebles, bienes raíces y casas hasta el que mas nos interesa; los autos.Si buscas tu auto en Costa Rica te sorprenderá la facilidad con la que podrás publicar tu anúncio o bien encontrar ese que tanto deseas.Pero si lo que buscas es un auto usado también Encuentra24 te agiliza la búsqueda y a travéz de un buscador podrás toparte con una amplia variedad de carros usados del que podrás ver fotos, vídeos, y gran cantidad de información.Post patrocinado ]]></content>
		</document>
		<document id="bbfb99de5b26ba94be483f724f40b767" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/feliz-1-ao.html">			<content><![CDATA[Y cómo se me pasó si darme cuenta!!! El Jueves el blog cumplió su primer añito.Fue el 26 de Julio de 2006 cuando publiqué la primer entrada de este humilde espacio destinado al mundo motor. Desde aquel día a hoy ha crecido bastante.Nitrox tiene actualmente más de seiscientas cincuenta entradas publicadas, poco más de cuarenta personas que lo siguen por feed, una veintena de sitios que lo linkean y un puñado de amigos que comentan. Sí, ya sé, te parecerá poca cosa, pero para mí no.Es más que gratificante saber que hay gente que te sigue del otro lado, aunque sea en silencio.Nitrox es un blog pequeño, no forma parte de ninguna red de blogs y el único que escribe soy yo.Qué más puedo pedir, si escribo lo que me gusta y sólo cuando quiero y hasta algunos te siguen creo que mi misión está más que cumplida.Pronto se viene un cambio importante en este blog. Me mudaré de casa abandonando Blogger para pasarme a Wordpress, tendré un hosting pago y un dominio propio.Es hora de crecer un poquito más, de brindarle a mis grandes lectores un espacio mejor.Ganas no me faltan, espero contar con tu ayuda.Nos vemos el mes próximo en el nuevo Nitrox. GRACIAS!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="3826f0b93471778ac16a0abbf51153a3" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/gras-de-trnsito-en-infraccin.html">			<content><![CDATA[Siguen pasando cosas raras en este mundo.Bien sabemos que en Buenos Aires los piquetes, las protestas, los cortes y demás son moneda corriente.Pero esta protesta fue un tanto "particular" porque la realizaron choferes de grúas. Sí, grúas que habitualmente se encargan de llevarse los autos mal estacionados cortaron calles cruzando las camionetas, subiendo otras a las veredas, en fin, cometiendo un sinfin de infracciones.Simplemente cruzaron las camionetas y salieron corriendo abandonando los vehículos. Corrieron tan rápido que hasta se olvidaron de dejar un petitorio y nadie sabe el porqué de la protesta.Entonces la policía actuó de oficio y procedió a llevarse las grúas ¿Cómo? Con grúas mas grandes. Y ahora estas decenas de grúas forman un pintorezco paisaje frente a la Sede de la Policía de Tránsito.Parece un chiste no? vía clarin]]></content>
		</document>
		<document id="119691e233dda7903c9f7c24551a52a6" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/humvee-el-hummer-que-anda-por-las.html">			<content><![CDATA[Y sigo proponiéndote lindos "chiches" para regalarle a tu nene en este próximo Día del Niño.En este caso te traigo un autito a control remoto, pero no cualquier autito, éste trepa por las paredes y hasta anda por el techo.Este juguete, mezcla de auto y tanque se llama Humvee y emplea en la base un poderoso sistema de succión que le permitirá escalar paredes con inclinaciones de 45° en adelante.El Humvee se maneja mediante un control remoto con dos joysticks que le permiten realizar giros en 360°.El autito funciona gracias a una batería de 6V recargables con una autonomía de 20 minutos y cuesta USD 39,95.vía espegizmo!]]></content>
		</document>
		<document id="ac8ddd013432b49c21e85a32feeaf27b" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/jaguar-xkr-coup-en-argentina.html">			<content><![CDATA[Jaguar acaba de presentar en Argentina una de sus más hermosas máquinas. Se trata del XKR una deportiva coupé con motor V8 de 4.2 litros sobrealimentado por compresor que eroga 420 CV asociado a una caja de 6 marchas automática secuencial que funciona mediante levas en el volante.Esta belleza alcanza los 100 km/h en 5.2 segundos con una velocidad máxima limitada de 250 km/h.El chasis del Jaguar XKR es de aluminio para reducir su peso y tanto la dirección como la suspensión fueron corregidas.La coupé muestra diversos detalles cromados tanto por dentro como por fuera y como corresponde a un coche de este segmento su equipamiento es muy completo entre los que se destacan sus sensores de estacionamiento tanto delanteros como traseros, climatizador bizonal, llantas de 20", encendido automático de luces, computadora de abordo, espejo retrovisor antideslumbramiento, faros bi-xenón, espejos retrovisores eléctricos y asientos de cuero calefaccionados y con memoria.En cuanto a seguridad el Jaguar XKR presenta control de estabilidad, control de tracción, ABS, airbags frontales y laterales, anclajes ISOFIX, control de velocidad crucero, cierre de puertas automático, distribución de frenado electrónico y suspensión activa.Su costo es "saladito" pero es un Jaguar y eso lo justifica: US$ 148.000 con 3 años de garantía o 100.000 km.vía terra]]></content>
		</document>
		<document id="77acf3899dbee71f8190442fe9d1379d" url="http://elrasa.blogspot.com/2007/07/la-polmica-publicidad-de-fiat.html">			<content><![CDATA[Ayer mis feeds estaban infectados con esta noticia.Se trata de la nueva campaña publicitaria del Fiat Stilo para Europa.Resulta ser que la marca italiana encontró una particular manera de dar a conocer que el techo solar del Stilo es el más grande de la categoría.Más allá del toque humorístico de la publicidad me parece que puede herir suceptibidades de ciertas personas que sufren esa enfermedad tan cruel como la Obesidad.Me parece que una empresa tan importante como Fiat debería haber desechado una propuesta publicitaria de este tipo, pero en fin, si lo que buscaban era llamar la atención lo han conseguido aunque no parece haberles importado el bajo método al que recurrieron.vía diariomotor]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>