<author id="e3a3e0830df0a6702996d8c61c74e9de" url="2012concienciaargentina.blogspot.com.ar" feed="http://2012concienciaargentina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="cdfc8637fdf084d52a87a2d61bb797a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/8kSPWV_sSXs/ningun-rastro-de-la-bola-de-fuego-caida.html">			<content><![CDATA[Nadie tiene confirmado que sea un meteorito, pero la gente dice eso, que era una piedra que cayó con lumbre, que iluminó el cielo", señalaron. Unas seis hectáreas de caña de azúcar que fueron afectadas por el presunto objeto incandescente.Personal de Protección Civil respondió a un llamado de los habitantes de La Antigua, en el estado de Veracruz (oriente de México), quienes reportaron la caída de una 'bola de fuego' la noche del pasado martes que causó el incendio de varias hectáreas de un cultivo de caña de azúcar, según reporta el portal e-veracruz.mx.Después de haber buscado durante mucho tiempo ratros del meteorito, personal de Protección Civil de La Antigua no encontró nada que hubiera caído del cielo la noche del martes, en la localidad de La Pureza.Después de haber buscado durante varias horas rastros del meteorito, Protección Civil informó que no había encontrado el supuesto bólido, aunque ratificaron que unas seis hectáreas de caña de azúcar fueron afectadas por el presunto objeto incandescente. Los pobladores aseguran que sí cayó una "bruja", un "meteoro", "una bola de lumbre del cielo", en tanto las autoridades dicen que esperarán a que el cañal sea cortado en su totalidad para regresar a buscar la presunta piedra del cielo.Enrique Villagordoa, director de Bomberos de La Antigua, confirmó el reporte de la localidad de la Pureza, cuyos habitantes solicitaron ayuda para rescatar el cultivo que finalmente terminó incinerado.Fuente: RT, excelsior.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="f45884a4c31b2f7d839a81a170332c2" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/B7SsT-qhTvs/paraguay-tormentas-electricas-afectan.html">			<content><![CDATA[Se anuncia en Paraguay un clima lluvioso e inestable, con altas temperaturas y probabilidades de tormentas eléctricas, durante el fin de semana.Eso indica la Dirección de Meteorología de la Dinac (Dirección Nacional de Aeronáutica Civil), organismo encargado de controlar y regular el tráfico en el espacio aéreo paraguayo, en su primer pronóstico del viernes.Los meteorólogos anunciaron un viernes con altas probabilidades de tormentas eléctricas, la cual se cumplió, una advertencia que afecta a todo el territorio paraguayo. Estas condiciones se mantendrían iguales durante el sábado.Recién el domingo el clima comenzaría a mejorar, aunque se anuncian chaparrones dispersos al menos hasta el próximo martes.La temperatura de este viernes no registraron cambios importantes respecto a los días pasados. Asunción y sus alrededores experimentaron una máxima de 38ºC, mientras que en puntos del interior como Ciudad del Este (departamento de Alto Paraná, este) y Encarnación (Itapúa, sur) la misma fue de 37 y 38ºC, respectivamente.En el norte del Chaco, los termómetros igualmente marcaron hasta 38ºC.La temperatura se mantendría sin grandes cambios al menos durante los próximos cinco días.Fuente: entornointeligente.com]]></content>
		</document>
		<document id="4553c46a75f2c3ee05ec530a64a880bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/bk1Opbd3Et4/argentina-y-bolivia-niegan-cambios-en.html">			<content><![CDATA[La cancillería argentina desmintió hoy la existencia de un conflicto fronterizo con Bolivia, y negó rotundamente cambios en la línea limítrofe aduciendo que la información partió de algunos medios, que por lo general atacan al gobierno.En un comunicado divulgado esta noche, el Ministerio argentino de Relaciones Exteriores precisa que el trazo internacional entre los dos países está determinado por el Tratado Definitivo de Límites del año 1925.Este "no se ha modificado, ni existe ningún proyecto de hacerlo, como informan erróneamente algunos medios", recalca la nota la cual insiste en la inexistencia de conflicto o divergencia sobre este asunto entre ambos Estados.Por otro lado, en La Habana, Cuba, donde hoy concluyó la II Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac), el presidente boliviano, Evo Morales, y el canciller argentino, Héctor Timerman, coincidieron en negar tal invención mediática.Timerman recalcó que la frontera está establecida desde 1925, lo cual es inmodificable a menos que haya un nuevo tratado, "y no hay ninguno", remarcó en declaraciones que dio a la agencia de noticias Télam.De hecho, el presidente Morales se enteró de la situación a partir de los medios argentinos y se mostró muy sorprendido, manifestó el ministro.El canciller argentino relató que Evo Morales se mostró alarmado por lo que leía y dijo que de inmediato se comunicaba con su equipo en La Paz para que difundieran un desmentido.Mientras tanto las familias desplazadas continúan esperando que alguien les brinde una explicación.Fuente: Prensa latina, RCA]]></content>
		</document>
		<document id="1442b2ce5ee8035f3a86b8bcd5a99533" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/cBclZifrx2U/frio-intenso-se-instala-en-moscu-siendo.html">			<content><![CDATA[La noche del miércoles fue la más fría desde el comienzo del invierno en la región de Moscú, donde ya hace dos semanas se instalaron heladas anormales.El termómetro marcó treinta y cuatro grados centígrados bajo cero en Chérusti, un pueblo cercano a la capital: es el "polo del frío" de la región.Los fríos en algunas zonas de Siberia y los Urales alcanzan los cuarenta grados bajo cero. Allí fueron suspendidas las clases en las escuelas, cancelados algunos vuelos y modificado el tráfico de autobuses interurbanos. Más frío todavía hace en Yakutia donde en algunas regiones las temperaturas han bajado hasta menos cincuenta grados.La ciudad más fría del mundoYatutsk está ubicada muy cerca del cícrulo polar ártico, en Siberia, y su temperatura media anual es de -10 grados centígrados; ¡conócela!Los habitantes de la ciudad más fría del mundo tiritan a -40 grados centígrados y sólo ven la luz del día durante unas tres horas.Así es el invierno en Yatutsk, localizada muy cerca del círculo polar ártico, en Siberia.En esta pequeña ciudad rusa, capital de la República de Sajá -con una población de menos de un millón de habitantes que contrasta con los más de 3 millones de kilómetros cuadrados de su territorio-, la neblina invernal es tan espesa, que la visibilidad es de apenas 10 metros.Pese al embate de las gélidas temperaturas en los meses de invierno, durante el verano el termómetro llega a registrar hasta 30 grados centígrados en julio y agosto.En invierno, la única manera de llegar a la ciudad es por avión. Otra alternativa es cruzar la autopista de Kolyma, mejor conocida como “la ruta de los huesos”, una carretera que fue construida en tiempos del líder soviético Joseph Stalin por prisioneros del gulag, que en su mayoría fallecieron durante las obras.Aunque pueda parecer un lugar inhospito, Yatustsk es una ciudad clave para Rusia, pues posee una vasta reserva de minerales que incluye diamantes, oro, gas y petróleo.Fuente: spanish.ruvr.ru, telegraph.co.uk]]></content>
		</document>
		<document id="500435be7eccba8b47b0c097346f2d83" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/DBstNL8T0bA/parhelio-el-fenomeno-de-los-tres-soles.html">			<content><![CDATA[Una imagen poco común en Argentina y que si está ocurriendo en otras partes de clima frío en el mundo.PARHELIO: Un fenómeno meteorológico tuvo lugar en Salta cuando habitantes de la provincia pudieron ver el reflejo de tres soles en el cielo. Si bien muchos pueden haber pensado en ovnis y visitantes de otros planetas, la realidad es que se trata de un fenómeno meteorológico llamado parhelio.El fenómeno conocido como parhelio o parahelio es un fenómeno óptico de común ocurrencia, asociado con la reflexión/refracción de la luz, producto de una gran cantidad de partículas de hielo en las nubes cirro. Muy parecidos a los halos (de hecho pueden y suelen suceder al mismo tiempo), se manifiestan alrededor de 22º a la izquierda o derecha del sol como manchas brillantes y hasta coloridas en el cielo.]]></content>
		</document>
		<document id="4e877fd3bf43abe43afd75e5e1a73cfa" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/dBwmGtgRvwY/la-tragedia-de-la-avalancha-en.html">			<content><![CDATA[En diálogo con el medio periodístico El Ancasti, Ana Eller, meteoróloga del Servicio Meteorológico Urbano, explicó las posibles causas de este fenómeno climático y las características del mismo. Aseguró que podría haber sido menos trágico si los responsables de la situación hubieran practicado los protocolos establecidos para zonas montañosas con las características geográficas que tiene la provincia, sumado a la deforestación descontrolada en las cuencas cercanas al río.“La tragedia pudo haber sido menor si se respetara a la naturaleza”, se lamentó Eller en el inicio de la entrevista. Los aludes o aluviones, según explicó, se desarrollan en el naciente de los ríos de montaña. Se trata de un fenómeno que se produce cuando cae mucha agua o precipita en estos lugares en poco tiempo.No obstante, la profesional se explayó en el marco de lo que podría “haberse evitado”. Explicó que el aluvión que destrozó la localidad de El Rodeo, según su análisis, tuvo mayor fuerza debido a la falta de previsión de las autoridades competentes.“El sedimento natural de los cauces de los ríos está conformado por hojas, palos, piedras que se van depositando y forman diques naturales. Estos diques, que no están solidificados, con la fuerza del agua se rompen y son alimento para que la corriente cobre mayor fuerza y caudal”, explicó."Los libros indican que, en zonas en donde existen poblados cercanos, se deben controlar los cauces y limpiarlos para evitar esta formación de diques con sedimentos”, agregó.“El Rodeo ya tiene un antecedente de este tipo. Hace 20 años sucedió algo similar, aunque de menor magnitud. Los funcionarios y responsables deberían haber conocido las consecuencias y los protocolos necesarios para evitarlo”, dijo Eller.También se refirió a otras causas que podrían haberse controlado, como el pastoreo de animales y la deforestación indiscriminada. Los animales son soltados al azar por los pobladores y éstos concluyen comiendo el pasto y maleza que está ubicado en las laderas de los cauces. Al no contar con esta barrera de contención, el agua que naturalmente busca el río para desembocar, lo hace con mayor rapidez y fuerza. La quema de pastizales, realizada sin el mayor conocimiento de la naturaleza, también fomentaría este mismo fenómeno, ayudando a crear mayor caudal.Eller también mencionó la advertencia que se realizó hace 20 años sobre cambiar el cauce del río Ambato.El denominado “efecto invernadero”, en tanto, sería otras de las causas de este desastre natural.Es que los cambios climáticos explicados por los científicos desde hace años y que se van produciendo por la falta de conciencia mundial sobre el cuidado del planeta, habrían sido los responsables de las sequías y consecuentes pérdidas de plantas que sirvan para contener el agua.LAS CAUSAS? La fuerte erosión de suelos que sufren las sierras pampeanas en lugares montañosos como el nuestro, por la gran cantidad de materiales sueltos que tienen y que al arrastrarlos con vientos y lluvias dejan esqueléticos los suelos, sin grandes posibilidades de que guarden humedad.? Falta de previsión en la limpieza de la cuenca de los ríos para evitar la conformación de diques naturales.? Deforestación desmedida, incluido el pastoreo sin control, la quema de pastizales y el corte para leña en cercanías del lecho de los ríos.AluviónEl aluvión es material detrítico transportado y depositado transitoria o permanentemente por una corriente de agua, que puede ser repentina y provocar inundaciones.Puede estar compuesto por arena, grava, arcilla o limo.Se acumula en abanicos aluviales, cauces de corrientes fluviales, llanuras de inundación y deltas.Algunos autores también incluyen bajo este término los materiales que se sedimentan en lagos o estuarios.A menos que se especifique otra cosa, el término aluvión se refiere a material no consolidado. En algunos lugares también se le llama aluvión a los aludes o avalanchas.Fuente: elancasti.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="331652a5a0229747e55f4d458f370d1f" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/Ekr5sohjtv0/neuquen-solicita-que-el-parque.html">			<content><![CDATA[Neuquén.- La Provincia solicitó a la Comisión Nacional Argentina para la Unesco que incluya al Parque Provincial Copahue en la lista indicativa de la República Argentina para ser declarado Patrimonio Natural Mundial por la Organización de las Naciones Unidas para la educación, la ciencia y la cultura.En los argumentos se indica que el área reúne tanto las condiciones de representatividad exigidas por la Unesco, como las características de excepcionalidad que un sitio natural debe ostentar para ser considerado pasible de tal reconocimiento y protección, no sólo a nivel local y nacional, sino también internacional.El Parque Provincial de Copahue cumple con dos criterios propuestos para la evaluación del Valor Universal Excepcional. Por un lado, representa fenómenos naturales o áreas de belleza natural e importancia estética excepcionales -como los bosques de araucarias araucanas y las manifestaciones termales- y, por otra parte, es ejemplo representativo de las grandes fases de la historia de la tierra. Así consta en la petición que efectuó el gobierno provincial, a través de la subsecretaría de Planificación y Acción para el Desarrollo-Copade.Dicha solicitud está actualmente en curso y requiere de un análisis detallado por parte del ministerio de Educación de la Nación cuyo titular, Alberto Sileoni, preside la Comisión Argentina para la Unesco. Está previsto que esta Comisión se reúna en febrero para definir la lista de pre-seleccionados por Argentina a competir por tal distinción a nivel mundial. Después de eso se sabrá si el Parque Provincial Copahue puede aspirar a ser incluido en la Lista Definitiva del Patrimonio Natural Mundial de la Unesco.El Parque Provincial Copahue fue creado para proteger los recursos termales y el bosque milenario de araucarias araucanas. Cuenta con extraordinarias características y particularidades en diversos aspectos que lo destacan internacionalmente. El pasado volcánico de la zona dio origen a fumarolas y hervideros que mineralizan y dotan de temperatura a las aguas de deshielo, formando diferentes recursos termales que por su calidad, diversidad y simultaneidad son difíciles de encontrar en otro lugar del planeta. El conjunto termal es destacado mundialmente por la calidad y propiedades terapéuticas de sus aguas, algas y barros, dotando al Área Protegida de una particular relevancia desde el punto de vista científico, turístico e interpretativo.La singularidad del Parque Provincial Copahue se completa con la belleza excepcional del bosque de Araucaria Araucana, un verdadero monumento viviente en virtud de su longevidad, porte y características. Lo más sorprendente de esta especie es su adaptación al clima frío de la cordillera andino norpatagónica, teniendo en cuenta que su hábitat natural son los climas subtropicales y sólo se reconocen en el mundo 19 especies de este género.Fuente: lmneuquen.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="a51e57bedab684b86724b674003a2324" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/fGRwfiD8vw0/alerta-amarilla-en-uruguay-por.html">			<content><![CDATA[El Instituto Uruguayo de Meteorología (Inumet) emitió en la tarde de este viernes una nueva advertencia amarilla por precipitaciones y tormentas para mañana.“Es altamente probable que en los próximos días el tiempo se presente inestable con ocurrencia de lluvias y tormentas”, advierte el Informe Meteorológico Especial.El Inumet pronostica para este sábado lluvias y tormentas que se enmarcan dentro del riesgo amarillo. Anuncia precipitaciones puntualmente abundantes y algunas tormentas intensas.La situación afectaría todo el país, principalmente en la zona norte en la mañana, para luego desplazarse al sur del territorio nacional.El instituto predice que los volúmenes de lluvias estarán entre 20-50 mm en seis horas y 50-100 mm en 24 horas, rachas de viento de dirección suroeste entre 60-75 km/h y actividad eléctrica y ocasionalmente alguna granizada. Se esperan períodos de mejoras temporarias.Sin embargo, no hay pronóstico con precisión para el domingo 2 y comienzos de la semana venidera: “Se continúa analizando la situación y en caso de ser preciso, se emitirá la Advertencia correspondiente”.RECOMENDACIONES DEL SINAE Ante esta situación, el Sistema Nacional de Emergencias (Sinae) emitió una serie de recomendaciones:• Mantenerse informado/a sobre pronósticos, estado del tiempo y advertencias de las autoridades.• Tomar especiales precauciones con las personas más vulnerables (niños/as, personas adultas mayores, personas discapacitadas, personas enfermas). No dejarlas solas.• Mantener a los animales domésticos en lugares protegidos.• Evitar en lo posible la circulación de personas y vehículos. En caso de tener que salir a la intemperie, usar ropa adecuada (abrigo y calzado impermeable).• En caso de tener que mantenerse fuera del hogar por muchas horas (en el trabajo, en el local de estudios, etc.) llevar alguna prenda adicional (medias, calzado, etc.)En caso de tener que circular recordar:• No intentar cruzar por caminos, calzadas o puentes inundados aunque se conozca el lugar: desplazarse en autos, motos o caballos no disminuye el riesgo de ser arrastrado/a debido a la cantidad y fuerza de las aguas.• Procurar transitar por rutas principales y en horas diurnas.• Conducir con extrema precaución:- Disminuir la velocidad.- Aumentar la distancia de seguridad con el vehículo delantero.- Circular con "visión panorámica" atendiendo a lo que sucede alrededor (cables caídos, ramas, etc.).- Evitar maniobras bruscas. No frenar abruptamente para disminuir la posibilidad de deslizamiento (acquaplanning).En caso de identificar actividad eléctrica recordar:• Alejarse de espacios abiertos (canchas, estacionamientos, etc.) y de torres, alambrados o cualquier otra estructura metálica.• Alejarse de la costa y no bañarse en piscinas, playas, ríos, etc.• Evitar refugiarse bajo los árboles: la madera mojada es conductora de la electricidad.• En la medida de lo posible, evitar el uso de teléfonos celulares.• En caso de advertir cables de tendido eléctrico caídos, no tocarlos y notificar de inmediato a las autoridades.• Procurar desenchufar antenas y entradas de TV cable. En caso de vivir en zonas rurales, desenchufar los aparatos electrónicos.En caso de que se interrumpa el suministro de energía eléctrica notificar la situación a la línea de reclamos de UTE al 0800 1930 o enviar un SMS al 1930 con la palabra LUZ y el número de cuenta (figura en amarillo en la parte superior derecha de la factura).En todo momento, procurar mantener la calma y en caso de emergencia llamar al 911.Fuente: elpais.com.uy]]></content>
		</document>
		<document id="ca5ed6daad90fc57f4f2a3e7bd4de71b" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/IJqmKdNvJeo/cierre-parcial-de-la-planta-nuclear-de.html">			<content><![CDATA[Los altos niveles de radiactividad detectados en las últimas horas han forzado el cierre parcial de la planta nuclear de Sellafield, en el noreste del Reino Unido. La central, que se encuentra en proceso de desmantelamiento y se dedica básicamente a almacenaje y procesamiento de productos radiactivos, ha recomendado a la mayoría de sus 5.000 empleados que no vayan al trabajo como medida preventiva.Aun así, la gerencia de Sellafield ha recalcado que los niveles de radiación no suponen un peligro inminente para sus trabajadores o para la población cercana en la ciudad de Seascale, en Cumbria. Según la dirección, los niveles detectados son en cualquier caso "mucho más bajos del mínimo preciso para hacer algo especial o anunciar el estado de emergencia".El aumento de los niveles se atribuye posiblemente a una fuga radiactiva, aunque se desconoce de momento la causa. La zona afectada ha sido cerrada temporalmente y la central funciona con una plantilla reducida."Se trata de una decisión prudente mientras dura la investigación y no afecta al funcionamiento normal de la planta", recalcaron los responsables de Sellafield. "Sólo están en sus puestos los trabajadores esenciales, pero la situación es de normalidad y no se han registrado niveles altos de radiactividad en otras zonas de la planta".Sellafield es en realidad un vasto complejo creado en los albores de la era nuclear, incluidos los cuatro reactores de tipo Magnox de Calder Hall (el primero de ellos, inaugurado en 1956). Además de generar energía nuclear, sirvió para la producción de plutonio para armas nucleares y el procesamiento de combustible con destino a otras centrales nucleares.En 2012, se anunció el inicio de su cierre debido a la obsolescencia de sus instalaciones. Sellafield se dedica actualmente al procesamiento de residuos radioactivos. Allí se encuentran dos de los almacenes radiactivos considerados como más peligrosos de Europa, con varios casos de fugas menores en las dos últimas décadas.Pese a los problemas detectados, el Gobierno de David Cameron estudia la posibilidad de construir allí una nueva central, dentro de su ambicioso plan de relanzamiento de la energía nuclear en Reino Unido, que cuenta hoy por hoy con 16 reactores (capaces de generar el 19% de la tarta energética del país).Hace apenas tres meses, Cameron anunció la construcción de la primera central nuclear en el Reino Unido desde 1995. Los dos nuevos reactores están previstos en Hinkley Point (en el canal de Bristol) y su contrucción está estimada en 17.000 millones de euros. El "renacimiento nuclear" en Reino Unido será posible gracias a un consorcio en el que participan las compañías francesas EDF y Areva y los dos grandes conglomerados nucleares chinos, CGN y CNNC.Fuente: El mundo.es]]></content>
		</document>
		<document id="ec5b1c314b38b7beddf683b9b5fc9ddd" url="http://feedproxy.google.com/~r/http/wwwredconcienciaargentinacom/~3/J2yokHYOWBo/se-reportan-fuertes-marejadas-en-la.html">			<content><![CDATA[ CHILE: Se reporta fuerte marejada en la quinta región. Crédito imagen: InformadorchilePor la mañana la Onemi declaró alerta temprana preventiva por marejadas para las comunas de Huasco, Copiapó, Freirina, Caldera y Chañaral.La decisión se adoptó en base al pronóstico proporcionado por Directemar. Además, Carabineros del Retén de Caleta de Puerto Viejo informó que se registran marejadas en dicha localidad.La declaración de dicha alerta, se constituye como un estado de reforzamiento de las condiciones de vigilancia, mediante el monitoreo preciso y riguroso de las situaciones de riesgo y las respectivas condiciones de vulnerabilidad, coordinando y activando al Sistema de Protección Civil con el fin de actuar oportunamente frente a eventuales situaciones de emergencia, comunicó la Onemi.Fuente: Terra.cl]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>