<author id="e488b629e1248a6694fbaec6a82eb314" url="elpoligrafovirtual.blogspot.com" feed="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="c8c885ae92c78e05706a9c2b4d2b5316" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/02/infobae-y-la-loca-cotizacin-de-yahoo.html">			<content><![CDATA["...Bill Gates ofreció u$s 44.600 [sic] por el portal. [Yahoo!] La pelea por ser el mayor buscador del mundo."INFOBAE.COM, Titular leído a las 10:50 am del 4 de Febrero de 2008:Según INFOBAE.COM, Yahoo! -uno de los buscadores de Internet más importantes del mundo- cotiza poco menos que el valor de un departamento de tres ambientes en el barrio porteño de Caballito. Convengamos en que Caballito está un poco sobrevaluado, pero pareciera como si a estos muchachos del diario se les hubieran perdido algunos "ceros". Como seis "ceros"...]]></content>
		</document>
		<document id="575c68bd19354e9dd95e4d9a27628d25" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/02/tim-burton-sweeney-todd-el-barbero.html">			<content><![CDATA[Sin dudas, es la pelicula sangrienta de Tim Burton.Aunque con pasajes cantados, por momentos un poco extensos, es un noble antídoto contra la fobia a la comedia musical.Coprotagonizada por figuras como Alan Rickman y Timothy Spall -Profesor Snapes y Peter Petigrew respectivamente en la saga de Harry Potter- y por un "Ali-G" irreconocible en el rol del simpático -a la Burton- peluquero italiano Adolfo Pirelli, la historia -que no es otra que la venganza del Sr. Sweeney Todd contra la sociedad- se desarrolla en una logradísima y oscura escenografía del Londres del Siglo XIX .Una comedia dramática musical con toques shakespirianos bajo la tutela del ojo siempre exquisito de Tim Burton.-]]></content>
		</document>
		<document id="af7bc49453bbccfe8ac9d01607397054" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/05/siempre-prefer-la-playa.html">			<content><![CDATA[Una nueva controversia apremia a los argentinos: ¿El campo o... la playa? El Poligrafo da su opinión al respecto y se juega entero después de comerse un bife de chorizo.La playa esta en cambio constante, el mar sube, el mar baja, trae cosas a la costa sumidas en las profundidades. El campo es rutina, es espera, es soledad, es esperar que se cumpla un ciclo que jamás debe cambiar y que no debe ser interrumpido por nada ni por nadie. En el campo el extraño es bien extraño —la clásica escena del forastero sospechado de antemano. En la playa no hay extraños, o bien, en la playa todos somos extraños y como tal, la situación no inquieta a nadie. Este 25 de mayo, en homenaje a la fecha patria —o porque es feriado nada más— voy a estar en Mar del Plata, metiendo las patas en el agüita revuelta de la Playa Popular.]]></content>
		</document>
		<document id="b8c7835805a85ffa8d54efe4d3ec98cc" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/10/democracia-en-argentina-25-aos-de-vida.html">			<content><![CDATA[Si usted es de ultra derecha, perteneció a los servicios de inteligencia en los setentas, pago por sexo con Karina Mujica -alias Valentina- o se tomaría un cafecito con Cecilia Pando, por favor no pierda el tiempo en leer esta nota.Me acuerdo que entre 1976 y 1983 a los dictadores en el gobierno se los nombraba como: "El excelentísimo señor presidente..." dejando claro que a veces el exceso en el adjetivo resalta más el defecto que la virtud.Por suerte para todos desde el 30 de Octubre de 1983 hasta hoy los presidentes solo son señores o señoras, ni más ni menos que una figura que afortunadamente tiende más hacia la tierra que hacia el cielo.Viva la democracia, viva el voto, viva lo que te deja pensar, lo que te deja hablar, lo que te deja escribir y lo que no te "desaparece", lo que no te tortura y lo que no te mata.Siempre es preferible la duda subjetiva de la elección, a la objetividad dudosa de la imposición.]]></content>
		</document>
		<document id="c73e5a9e52608aae1953ce46b4200744" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/10/el-mercado-financiero-es-humano.html">			<content><![CDATA[El Mercado financiero no funcionaría por sí mismo. Crece el rumor de que las bolsas estarían manejadas por gente de carne y hueso, mala y con un enorme hueco debajo del craneo. Una semana atrás el mundo se desplomaba arrastrado por la caída de las bolsas mundiales. El estado de cosas que conocíamos hasta el momento estaba al borde del colapso. Los Estados Unidos buscaban aferrarse desesperadamente a la “mano invisible” del mercado que todo lo estabiliza, pero claro, no la encontraba porque es invisible. Estados Unidos de América, la cuna del capitalismo de libre mercado intervenía la economía. Si, inyectaba capitales y estatizaba bancos privados. Si, entendiste bien, compraba bancos privados en quiebra.Este Lunes —pasaron seis o siete días, no diez años— los mercados no abrieron en calma, pero no por los vaticinios del Apocalipsis financiero de una semana atrás, sino porque registraron alzas históricas de casi un 20%... “Euforia en los mercados” titulaban los diarios del mundo y uno no podía evitar sentirse protagonista globalizado de un documental de Michael Moore.¿No será que el famoso mercado, ese de la oferta y la demanda y bla bla bla… es definitivamente humano? ¿No será que no es la “mano invisible” de la que hablaba Adam Smith, sino la alternancia entre razón e insensatez humana lo que maneja el mercado?]]></content>
		</document>
		<document id="cbc967dee577c93a417c651ec2ff6d06" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/10/la-pizzera-de-los-poetas.html">			<content><![CDATA[Científicos de la Universidad de Quilmes Bock habrían comprobado que la grande de muzzarela estimula el hemisferio derecho del cerebro potenciando asi la capacidad creativa y emocional.]]></content>
		</document>
		<document id="43bd358605d75a5c6c976c4b90c3f133" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/11/estamos-en-crsis.html">			<content><![CDATA[No, pero parece que si. O parece que no, pero si. Solo los artrólogos y nigromantes lo sabran a su tiempo....Pero el dolar está estable, el Merval, mal que mal sube y baja. No hay corridas bancarias, el Ministro de Economía es la figurita dificil, tan dificil que cuesta recordar el nombre... ¿Romero... Moreno...? Ah... no, ese es el de Comercio... ¿O es uno de los enanos de Tinelli?La clase media está gordita y paranoica, la clase alta va por la enesima vuelta de postre, y los de abajo siguen como siempre, a rigurosa dieta de todo.Si es por esto si, estamos en crisis.]]></content>
		</document>
		<document id="f20d2f720cc7a019adbe5cda8eb3f148" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/11/logos-con-imgenes-subliminales.html">			<content><![CDATA[El Poligrafo Virtual demuestra que la publicidad con mensajes sexuales encubiertos existe.Con el pretexto de la publicidad subliminal nos han hecho buscar un señor desnudo en la marquilla de cigarrillos Camel, una señorita teniendo sexo explícito dentro de un vaso de whisky Chivas Regal y otras genialidades jamás comprobadas. Sin embargo, si usted no ve un mensaje claramente subliminal en las siguientes imágenes, debería postularse como lider espiritual.¿Y esta otra...?Con Los Chicos No (Esto va en serio)]]></content>
		</document>
		<document id="1ee139b9b5006e70ff41d4a10bcbad15" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/12/adios-la-vieja-heladera.html">			<content><![CDATA[El plan canje de heladeras fue anunciado ayer por la presidente Cristina Fernandez. Aún no se sabe cuando se comenzará a implementar.A partir de este anuncio, entregando la vieja heladera —que será retirada del domicilio por un tranporte a cargo del comercio vendedor— se accederá a un crédito de 12 cuotas fijas en heladeras economicas de $1440 fabricadas en Argentina exclusivamente para este plan. Aún no hay presiciones en cuanto a la dinámica concreta del plan, pero aparentemente las "viejitas" serán fundidas para generar la materia prima de la nuevas heladeras que formarán parte del canje.]]></content>
		</document>
		<document id="c08813f38f3a9b53b0c43be71db9c993" url="http://elpoligrafovirtual.blogspot.com/2008/12/hambre-en-argentina-medido-por-facultad.html">			<content><![CDATA[¿Una broma de mal gusto, falta de criterio académico o la politica social está tan devaluada que las estadisticas sobre el hambre en Argentina están a cargo de la Facultad de VETERINARIA? No, tranquilos que no es tan así...Hoy, 9 de Diciembre de 2008, el periódico La Nación publicó la nota titulada: "Afirman que en la argentina Mueren 8 niños por día a raíz del hambre." Tremenda noticia, aunque igual de inquietante era el hecho que según la nota de La Nación, la estadística está hecha por la Facultad de Veterinaria de la Universidad de Buenos Aires.¿Hubo un error, o este tipo de sondeos realmente no es responsabilidad de la facultad de medicina (humana) o de ciencias sociales? Fue la pregunta que nos hicimos al leer la nota.NOTA de La Nación: http://www.lanacion.com.ar/nota.asp?nota_id=1078877&pid=5498085&toi=6268Suena raro, pero despues de leer esto:http://weblogs.clarin.com/estas/archives/2007/10/la-uba-contra-el-hambre.htmlNos dimos cuenta que tiene su lógica.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>