<author id="e48c9ee5ad738c9544ba3de54709fb0d" url="le-criticon.blogspot.com" feed="http://le-criticon.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="36b4d76eedf2a5d058331c465497c658" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/-qbXYOwh_Dc/la-tierra-permanece.html">			<content><![CDATA[Las heridas de batallas más severas no son las que están representadas por una cicatriz, sino aquellas que no dejan rastro. En el filme de animación israelí Vals Im Bashir se trata la realidad paralela que viven los soldados en un campo de batalla, un hecho que no consigue ser asimilado por el conjunto de la sociedad. Porque cuando esos muchachos regresan al hogar, su familia está hastiada de]]></content>
		</document>
		<document id="ce4b29694fb912e88d3c0aad0ba4f3cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/5dIGkXRKxOU/menos-cinco.html">			<content><![CDATA[Cinco películas de acción que bien pueden ir a parar directo al video. No es que sean completamente malas, lo peor del caso es que tienen resto como para aspirar a algo más, pero cuando deben meter el cambio de marcha, se quedan atoradas en la pausa y ya no consiguen arrancar. Algunas están en cartel y otras se estrenan en las próximas semanas. Si quiere aceptar un consejo y ahorrar unos billetes]]></content>
		</document>
		<document id="58c19fb0f02b7fcf82d6666b9c79217a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/77KXXivpZEs/justiciero-maldito.html">			<content><![CDATA[Deben existir pocas figuras provenientes del cine clase B que gocen del prestigio y la reputación del señor Bruce Campbell. La especialidad de este cazador de mutantes son las comedias de terror, género al que consagró gran parte de su carrera cinematográfica. Pero que los filmes hayan sido de bajo presupuesto no implica que la historia también lo sea. Incluso, algunos títulos como la trilogía]]></content>
		</document>
		<document id="5e2fea0918f9b5425f6b5ecc0325befb" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/9CwXYYKbiIE/al-borde-del-ko.html">			<content><![CDATA[Como es verdad que las apariencias engañan y no siempre lo que brilla es oro, la sumatoria de distinciones acumuladas por un filme -más los elogios de una crítica cómplice- hacen que muchas veces el espectador se sienta en desnivel. Porque lo que vio en la pantalla no se condice con las expectativas que la industria generó en los meses previos a su estreno. Mientras hace un bollo con la entrada y]]></content>
		</document>
		<document id="459c20f3561a471fb3b83aa3c4a5b0ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/9OiT8jLGp14/entre-cuatro-paredes.html">			<content><![CDATA[Aunque las oscuras mazmorras de principio de siglo fueron reemplazadas por celdas asfixiantes de máxima seguridad, una vigilancia sistemática es la penitencia a la que deben someterse los convictos. El propósito de las instituciones penitenciarias es reencauzar a los individuos, borrar todo rastro de amenaza y disuadir cualquier vestigio de reincidencia. Y aunque las estructuras disciplinarias]]></content>
		</document>
		<document id="c407b5241353ae0f5449c97f9b25ae69" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/arxpzLiG0uM/tiro-fijo.html">			<content><![CDATA[Con películas tan sangrientas como taquilleras, el cine norteamericano convirtió a la mafia mediterránea en un género cinematográfico. Realizadores como Martin Scorssese «Casino – 1995, Goodfellas - 1990», Francis Ford Coppola «The Godfather I, II, III» y Sergio Leone «Once Upon a Time in America - 1984» se encargaron de trasmitir los códigos de honor y los valores de esta organización familiar.]]></content>
		</document>
		<document id="2bed2074312066af4e58a090c7559865" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/bGeMwJORBFY/taidos-retintines-y-soniquetes.html">			<content><![CDATA[El luthier es un artesano que se dedica a inventar o reparar artefactos musicales. Aunque la acepción francesa del término «luthérie» hace referencia a quien ajusta instrumentos de cuerda, el concepto se extiende a cualquier artífice que se entrega a la fabricación de dispositivos sonoros. Este oficio que despuntó durante el Renacimiento, encontró su apogeo en la ciudad de Cremona, Italia y logró]]></content>
		</document>
		<document id="13bef3c167a0976fec11a3fc7376b3c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/CeOFhnGao10/parte-de-este-mundo.html">			<content><![CDATA[Parte de la memoria colectiva de los Estados Unidos ya puede ser visitada en Google. Gracias a un acuerdo entre el buscador todopoderoso y la revista Life, es posible descubrir un catálogo fotográfico que consta de unas 10 millones de imágenes, 90 por ciento de las cuáles, nunca habían sido expuestas. Además de fotos, el archivo incluye diapositivas, grabados y placas de vidrio fechadas desde]]></content>
		</document>
		<document id="2b6c613a17856484126d0c21df5f02c7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/d4QNfhkcRjA/zoologia-fantastica.html">			<content><![CDATA[El bestiario «o bestiarum vocabulum» es un catálogo en donde se reseñan criaturas de orden ilusorio o real. Estos volúmenes acompañados por majestuosas ilustraciones, tuvieron su auge en la Edad Media y sobrevivieron hasta nuestros días. Aunque estas enciclopedias zoológicas eran obra de naturalistas, exploradores y aventureros de la época, nunca fueron concebidas como textos científicos, por lo]]></content>
		</document>
		<document id="e090c3378ddfaf2c40d025bb07dfa772" url="http://feedproxy.google.com/~r/Lecriticon/~3/fQjIwPLd4xg/perro-abandonado.html">			<content><![CDATA[Desde el 18 al 23 de noviembre, se lleva a cabo en la ciudad británica de Bristol la edición 14 del Encounters short film festival, donde se pueden ver cerca de 300 cortos que representan a unos 30 países del orbe. Para aquellos que no tenga la posibilidad de asistir personalmente, a través de Internet se pueden ver algunos de los mini metrajes en competencia. Uno de los seleccionados es The]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>