<author id="e58439d7b05f78291dafdec96a5166fe" url="blogsonrisasdecolores.blogspot.com.ar" feed="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4cac0e2548583a9a163776d800a2465c" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2011/09/esas-locas-y-locos-que-ensenan.html">			<content><![CDATA[Dedicado a Julita Fernándezhttp://alumnosprimaria.blogspot.com.es/2013/09/rosas-y-espinas-de-una-maestra-que-se.htmlEsas locas y locos que enseñan. Yo los conozco. Los he visto muchas veces. Son raras y raros. Algunos salen temprano por la mañana y están en el cole una hora antes, otros salen del cole una hora más tarde porque tienen entrevistas con los padres que trabajan y no pueden acudir a otra hora, otros recorren todos los días más de 100Km . Están loc@s.En verano les dan vacaciones, pero no desconectan del todo, piensan en sus clases, preparan tareas para el curso siguiente. En invierno hablan mucho, siempre llevan caramelos de miel y limón en los bolsillos y una botella de agua a su lado. Su garganta siempre está dolorida, pero siguen enseñando, a veces fuerzan su voz, pero siguen transmitiendo sus conocimientos con cariño e ilusión. Yo los he visto, no están bien de la cabeza.        Salen de excursión con su alumnado y se encargan de gestionar autorizaciones, recogida de dinero y responsabilidad extra. Qué será de ellos y ellas. Por la noche sueñan con el colegio, se les aparecen planetas, ecosistemas y personajes históricos. He escuchado que llegan cargados con cuadernillos y exámenes, que han corregido la tarde anterior en su casa. Son mujeres y hombres, casados, solteros,...de diferentes edades, pero a todos les apasiona su trabajo, ver crecer a su alumnado, ayudarlos y conseguir de ellos y ellas ciudadanas competentes.Los he visto muchas veces. Están mal de la cabeza. Algunos dicen de ell@s que viven muy bien, pero les han recortado el sueldo y siguen trabajando incluso más que antes,  no miran ni su nómina porque su pasión por la enseñanza los hace ciegos a pensar en el cobro.Disfrutan con lo que hacen, aunque haya padres que no los valoren, les critiquen e incluso les quiten autoridad, (a veces hasta les agreden), pero ell@s siguen hacia adelante. ¡Están mal!Por las tardes quedan para hacer cursos de formación y no les importa perder tiempo de su ocio para reciclarse. Dicen que son autocrític@s y que comparten y hacen balance de sus experiencias educativas, que se frustran cuando no salen las cosas como esperaban, que se alegran cuando su alumnado avanza.Están mal de la cabeza, yo los he visto. Dicen de algun@s que fueron muy importantes, que siempre tienen palabras de aliento; dicen sólo que son MAESTRAS y MAESTROS que se sienten MUY ORGULLOSOS DE SERLO. Algunas hasta se jubilan dando las gracias de quienes aprendieron y con quienes compartieron.Texto adaptado y extraido de Facebook Vesprof Distrib Dyneke ]]></content>
		</document>
		<document id="7dc304760c8058c0e382e7a8f2acc4b5" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/11/arboles-de-navidad-con-elementos.html">			<content><![CDATA[Distintos modelos de abetos navideños para realizar con materiales reciclados, de fácil confección y espectaculares resultados.¿Te animas? Imágenes recogidas en la red.]]></content>
		</document>
		<document id="6dcf04ba4e3810b28abb391df72715ff" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/11/casita-de-carton-y-papel-juguetes.html">			<content><![CDATA[Juguetes reciclados, coeducativos y colaborativos. ¡Perfecta actividad para vivirla en la clase!Esta es la casita de muñec@s que hicimos en clase con dos cajas, y recortes de cartón para buhardilla y separador de habitaciones.Los hemos cubierto con papel impreso y coloreado a mano, imitando materiales, texturas, papeles pintados, alfombras,...Los objetos de decoración, mobiliario y los habitantes los confeccionamos a base de recortables coloreados a mano, y montados con pestañas.Ha sido un trabajo colectivo, realizado entre toda la clase durante un mes, y hemos contado con la colaboración de algunas madres para la confección de las cortinas del salón y la cocina.En nuestra casita, sus habitantes ahora viven felices.RECORTABLES PARA MOBILIARIO, ACCESORIOS Y PAREDES]]></content>
		</document>
		<document id="7ce54c861bb1e0c898b7b48c97931088" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/11/dedicado-todos-los-maestros-y-maestras.html">			<content><![CDATA[Feliz día del maestro/aEl sistema educativo está cambiando: introducción de nuevas tecnologías en el aula, programas bilingües, … son sólo algunos de los últimos cambios en los que se está trabajando y que afectan directamente al ejercicio de la profesión de docente. Un día a día que se ve dificultado por los recortes económicos y ajustes que se han tenido que hacer en el ámbito educativo como consecuencia de la crisis y que afectan a todos los centros en mayor o menor medida. Ninguno “se escapa” de la situación actual. Falta de recursos TIC y de otras infraestructuras, así como de programas formativos para el profesorado para la actualización de conocimientos son algunas de las principales demandas de este colectivo y que son precisas para seguir formando y educando al futuro del país. Carta de un alumno a su profesor/aY ahora ...¡un vídeo sobre agradecimientos! ¿agradecimientos por qué? ¿Acaso no ejercemos nuestro trabajo, como cualquier operario? ¿Acaso los maestros necesitan agradecimientos? Cada cual extraiga su propia conclusión.Aunque el vídeo habla de la escuela pública, en este día yo no quiero olvidar al profesorado de la escuela concertada o privada, porque estamos en el mismo sentir por hacer de nuestros escolares grandes personas en el plano humano, y grandes ciudadanos/as con capacidad para decidir y pensar de forma autónoma en el plano profesional.Feliz día del maestro y la maestra.Profesor/a ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="b9907bb2b86706a323582caec4927396" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/11/rosa-caramelo-cuento-y-guia-didactica.html">			<content><![CDATA[Del libro:Rosa CarameloADELA TURÍN (texto) y NELLA BOSNIA (ilustración)Barcelona: Lumen, 1976 Guia Didáctica para la apoyar la lectura del libro WebQuest sobre Rosa Caramelo Más sobre Adela TurínEs la historia de una manada de elefantes y elefantas en la que unas y otros viven de manera separada y tienen actividades diferentes, incluso el color de ellas y ellos es distinto. Los elefantes son grises, comen hierbas verdes, se duchan en el río, se revuelcan en el lodo y hacen la siesta debajo de los árboles. Las elefantas son rosas, no comen hierbas verdes, no se duchan en el río, no se revuelcan en el lodo y no hacen la siesta debajo de los árboles.Las elefantas están encerradas en un jardín vallado, comiendo unas flores que no les gustan porque saben mal y llevan zapatitos, baberos, cuellos y lazos también de color rosa para volverse más rosas.Los elefantes no llevan nada para hacerse más grises, ni comen flores que saben mal. De entre todas las elefantas destaca una, Margarita, que es de color gris y por más que intenta comer las mismas flores que sus compañeras para volverse rosa, no lo consigue.Cuando ya se pierde la esperanza de que Margarita se vuelva rosa para que un elefante se quiera casar con ella, toma la decisión de salir del vallado, quitarse sus adornos rosa, y jugar a ser una elefanta libre igual que los elefantes que nunca han estado encerrados en el vallado. Su iniciativa sirve de modelo para que las otras elefantas hagan lo mismo.Acceso al cuento en líneaTambién lo puedes ver a través de esta verisón flash. Pincha la imagen.o ver el vídeo del Cuento:Guía didáctica rosa caramelo Para completar el trabajo en clase, puedes usar esta guía didáctica:]]></content>
		</document>
		<document id="f6219b12dfb55ab3c8386d0b575b8784" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/11/yo-pido-video-sobre-los-derechos-de-la.html">			<content><![CDATA[Con MoTivo de la ceLebracióN del díA Internacional de la Infancia el pasado 20 de noviembre, nos propusimos crEAr un video con los verdaderos PRotAgonistAS de estos derechos. Es cierto que aProvechamos ese día PAra trabajar TAMBIéN el día CONTRA LA VIOLENCIA DE GÉnerO, 25 noviembre.Esto es lo que hemos producido desde lunáTICos.Esperamos que os haga reflexionar... Este vídeo ha sido grabado en clase, con frases hechas por el alumnado de Sexto de Primaria que participa en el Proyecto LunáTICos:  Dos colegios (Movera y Motril) crean poesía a partir de canciones, que montan en vídeos e imágenes.http://ecosdemarea.blogspot.com.es/]]></content>
		</document>
		<document id="59faac7ec6d74bb07fff194cfb1c0460" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/12/felicitaciones-de-navidad.html">			<content><![CDATA[Feliz Navidad a todas las personas y amig@s cibernautas que se acercan a estas ventanitas, y comparten parte de sus sueños, realidades y afectos. Ojalá nadie se sintiera tan solo que únicamente este espacio llenara su vida, pero agradecida de tener un canal importante de llegar a tantas personas que no están en mi círculo diario, a los que comparten conmigo iguales aficiones e inquietudes y a al alumnado y profesorado que forma parte de mi vida. Felices fiestas a tod@s. Mi cariño más sincero.También, desde Proyecto Lunáticos ... Nuestros mejores deseos en estas fechas, y que la luna ejerza su mágica influencia en los corazones y en las mentes creativas de tantos lunáticos.   ¡Feliz Navidad!                                                           DESEOS LUNÁTICOSY desde el equipo de Espiral os deseamos feliz navidad y que el año próximo llegue con" bondades aumentadas" La Asociación Espiral, educación y tecnología te desea felices fiestas en Realidad Aumentada. Pincha el enlace y sigue las instrucciones.http://www.aumentaty.com/navidad/espiral/felicitacion.html#RINCONES DE MI NAVIDAD]]></content>
		</document>
		<document id="6ea0343c5c4e88383c33366632259cd4" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/12/interculturalidad-como-celebramos-la.html">			<content><![CDATA[Cada día son más los alumnos y alumnas que tenemos en clase de diferentes partes del mundo, y también son muchos los que viajan fuera para estudiar, aprender idiomas o encontrar trabajo. Por eso es necesario comprender y valorar las diferentes formas que tiene cada cultura o país de celebrar las festividades. Dejo una muestra sobre cómo celebran la entrada del nuevo año en diferentes ciudades y continentes del mundo.  ¡FELIZ AÑO NUEVO! Madrid. La capital española despide el año comiendo uvas al son de las campanadas de la céntrica Plaza del Sol. Son doce uvas las que se toman, una por cada campanada. Hay mucha gente que considera que entrar en el nuevo año vistiendo una prenda íntima de color rojo da buena suerte. Otros tantos brindan con una copa de cava con un anillo dentro. Tras las campanada, Madrid no para en toda la noche, y cualquiera puede encontrar un bar o discoteca en el que celebrar la entrada del año nuevo a su gusto. Cuando se hace de día, es tradición desayunar chocolate con churros.Nueva York.La Nochevieja neoyorquina es una de las más famosas del mundo. Cerca de un millón de personas se congregan en Times Square para ver cómo baja la famosa bola de cristal para marcar la entrada en el nuevo año. El visitante que acuda a esta mítica plaza neoyorquina podrá disfrutar de actuaciones musicales, fuegos artificiales, espectáculos de globos, confeti, etc. Merece la pena señalar cómo se hace este confeti; A lo largo del mes de diciembre, cientos de miles de personas escriben sus deseos para el nuevo año en pequeños papelitos que luego cuelgan en un gigantesco mural. Serán estos papelitos los que luego se lanzarán desde lo alto de Times Square a modo de confeti. Otra tradición bastante sonada es la de besar a una persona del sexo opuesto para celebrar el nuevo año. Parte de la gracia de esta tradición reside en el hecho de que esta persona no tiene por qué ser tu pareja.París. Fieles a su larga tradición vinícola, los franceses despiden el año brindando con copas de ‘champagne’ y bebiendo vino blanco y vino caliente. Un lugar al que no se puede faltar si se acude a París en Nochevieja es a la Avenida de los Campos Elíseos, en donde se congregan miles y miles de parisinos para contemplar el espectáculo de fuegos artificiales que se despliega sobre la ciudad. La celebración discurre hasta altas horas de la madrugada al ritmo que marcan los petardos y los ‘papillottes’, unos pequeños bombones de los que se desprende una pequeña explosión al quitarles el envoltorio.Sidney. En Australia es verano en enero y los australianos acostumbran a ir a la playa a celebrar la entrada del nuevo año. Nada más cambiar de año, los habitantes de Sidney lo celebran haciendo el mayor ruido posible: suenan las bocinas de los coches, las campanas de las iglesias, silbatos de todo tipo, etc. El espectáculo de luces y fuegos artificiales que se forma sobre la ciudad australiana no tiene desperdicio, sobre todo si se puede contemplar con el Sidney Opera House como telón de fondo.Hong Kong. Al igual que ocurre en el resto de China, no celebra el Año Nuevo al mismo tiempo que los occidentales. Esto se debe a que esta festividad se rige por el ciclo lunar, lo que provoca que el nuevo año chino comience entre el 21 de enero y el 20 de febrero.Los festejos de año nuevo pueden llegar a durar dos semanas. La gente llena las calles, en las que se celebran todo tipo de coloridos desfiles. Paralelamente se puede asistir a un sin fin de espectáculos pirotécnicos. El objetivo de éstos es ahuyentar a los malos espíritus y atraer así la buena suerte al nuevo año.Londres. Los habitantes de la capital inglesa se congregan en los lugares más emblemáticos de la ciudad (Trafalgar Square, Piccadilly Circus, el Big Ben, etc;) y juntando sus brazos entonan la mítica y milenaria canción ‘Auld Lang Syne’. Pero una Nochevieja en Londres no sería completa si no se divisa el espectáculo de fuegos artificiales que tiene lugar sobre el río Támesis. Lo organiza el ayuntamiento londinense y dura más de 10 minutos. La noche es joven en la capital inglesa, por lo que no es difícil encontrar un bar, un ‘pub’ o una discoteca en donde celebrar la entrada del nuevo año hasta altas horas de la madrugada.El Cairo. Esta ciudad egipcia cada vez recibe un mayor número de turistas que acuden a ella a despedir el año que se va y a dar la bienvenida al que llega. Es costumbre celebrar la Nochevieja en restaurantes, hoteles o discotecas. La población autóctona acostumbra a celebrar la entrada del nuevo año cenando junto a la familia. Para celebrar la ocasión, las mujeres visten coloridas ropas y los niños y niñas comen bombones de chocolate. Roma. La tradición dice que no se puede empezar el año con buen pie si no es comiendo lentejas. Otra tradición típicamente italiana es la de regalar a las mujeres lencería íntima de color rojo, ya que ello supuestamente atraerá la buena suerte en el nuevo año que llega. Obligada resulta la visita a la Plaza del Popolo, en la que se congregan miles y miles de personas durante la noche del 31 de diciembre para celebrar el año nuevo contemplando conciertos de música clásica, de rock, música de baile, etc. La misma plaza alberga al día siguiente actuaciones de juglares y acróbatas.Tokyo.Para los japoneses, la celebración del Año Nuevo es una de las fiestas más importantes del año, por lo que la diversión está asegurada. La fiesta dura varios días y se pasa en familia.Los japoneses tienen una concepción muy individualizada de los años, por lo que Año Nuevo es considerado como una oportunidad para empezar de cero en todos los sentidos. Por esta razón celebran fiestas llamadas ‘bonenkai’ en las que se busca dejar atrás todos los problemas y preocupaciones, olvidando los malos ratos del pasado y mirando al futuro con optimismo. El amanecer del día 1 se contempla con especial respeto al considerarse como un símbolo del nuevo año que llega. El resto del día se vive tranquilamente y sin preocupaciones.Río de Janeiro.Las celebraciones que se llevan a cabo en Río de Janeiro para festejar el año nuevo son especialmente sonadas, sobre todo si se tiene en cuenta que en Brasil es verano el 31 de diciembre. La gente acude en masa a las playas para celebrar la fiesta del Lemanjá, la diosa del agua en el folclore brasileño, a la cual adoran lanzando al mar millones y millones de pequeñas velas flotantes. Contemplar el espectáculo que ofrecen estas velas flotando en las playas de Copacabana e Ipanema no tiene precio, por no hablar del espectáculo de fuegos artificiales que se desencadena sobre la ciudad brasileña.]]></content>
		</document>
		<document id="2868958e82cdb5b538600a76020bea47" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2012/12/unidad-didactica-para-primaria-la.html">			<content><![CDATA[Posibilidades para programar en torno a las COMPETENCIAS BÁSICAS:-          AUTONOMÍA E INICIATIVA PERSONALào       Identificar la distinta alimentación de estas fechas.o       Observar el cuidado que se debe de aplicar en estas fechas con la alimentación.o       Reflexionar acerca de los motivos de la propia felicidad.-          MEDIO FÍSICO Y SOCIALào      Conocer distintas culturas y costumbres en el mundoo     Observar distintas costumbres  y establecer comparaciones, apreciando y valorando sus diferencias.o      Observación de los cambios en la naturaleza en invierno.o      Observación del cielo y las estrellas durante estos días. ¿Qué era la estrella de navidad?o      Explorar e identificar las características de objetos propios de la Navidad.o     Reconocer elementos y personajes del Portal de Belén y tradiciones navideñas en el mundo. o      Identificación de los elementos decorativos de la ciudad.-          COMUNICACIÓN LINGÜÍSTICAào       Comprensión de cuentos relacionados con estas fiestas. o       Enriquecimiento del vocabulario.o       Comprender estructura compositiva de los villancicos, y sus estrofas.o       Expresión oral de alguna historia, bien sea narrada, bien dialogada. o       Creación de cuentos navideños y/o de villancicoso       Aprendizaje del orden temporal de la historia narrada.o       Escucha y comprensión de pequeños relatos.o       Respeto por el turno de palabra.      o       Importancia de la cultura oral.o      Redacción de una postal o felicitación-         TICào       Realización de las actividades de la pizarra digital.o       Búsqueda en Internet de datos.o       Uso del proyector para el visionado de una película.o       Uso del karaoke para la reproducción de villancicos.o       Realización de un power point, montajes audiovisuales, cómic on line....o       Juego de pasapalabra.-         APRENDER A APRENDERào     Participación en los trabajos en grupo.o     Colaboración en la ornamentación del aula.o    Búsqueda de información y de diseñoso       Resumen de la información.-          SOCIAL Y CÍVICAào       Mejora de las relaciones personales.o       Desarrollo del valor de compartir.o       Conocimiento y valoración del significado de la generosidad con las personas necesitadas (por razones económicas o por razones afectivas) o     Desarrollo de actitudes que favorezcan la felicidad.o      Concienciación de un consumo responsable-          MATEMÁTICAào       Interpretación y seriación de viñetas secuenciadas.o       Interpretación de gráficos de consumoo    Estudio de las proporciones o medidas en una receta-         CULTURAL Y ARTÍSTICAào      Interpretación de textos orales de tradición popular: villancicos, poemas y adivinanzas.o     Colorear y/o crear dibujos, postales, adornoso     Realización de diferentes manualidades o trabajos artísticos.o     Dramatización de una pequequeña escenificación teatral.o     Elaboración de diferentes adornos navideños.o   Confección de juguetes con materiales recicladoso    Decoración del aula.o   Valoración y uso del reciclado de materiales para la creación de elementos decorativoso   Conocimiento de distintos instrumentos musicales relacionados con los villancicoso  Confección de instrumentos musicales (propios de la navidad) con materiales de deshecho]]></content>
		</document>
		<document id="97f4152b48b9e9de4ac1f2801f0f666f" url="http://blogsonrisasdecolores.blogspot.com/2013/01/asi-se-escribe-la-paz.html">			<content><![CDATA[Letras dibujadas para colorear e investigar la lengua de donde procede la palabra PAZ. Porque la Paz es cosa de ToD@s Peace is everyone.  ??? ???. La paix est tout le monde. Frieden ist jeder. La pau és cosa de tots. A paz é todo. ? ?????? ????? ? ???????.  La pace è di tutti.  ??????.  La Paz es cosa de ToD@s .Peace is everyone.  ??? ???. La paix est tout le monde. Frieden ist jeder. La pau és cosa de tots. A paz é todo. ? ?????? ????? ? ???????.  La pace è di tutti.  ??????.  La Paz es cosa de ToD@s .Aquí puedes descargar un archivo en PDF sobreFRASES POR LA PAZ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>