<author id="e656d35b45aa0bf674f1d91aa48775a1" url="ferrantekramer.blogspot.com" feed="http://ferrantekramer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a62f4855ada6898b171be191a82ecdf8" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/06/el-video-de-camilo-andrade-parte-24.html">			<content><![CDATA[Desde aquella tarde, el nombre de “Ferrante Kramer” no dejó de repiquetear en la cabeza de Camilo. Tenía como un pájaro carpintero taladrándole la mollera. Ansioso y desencajado como no se lo había visto antes, comenzó a preguntar a los pocos que le hablaban en el canal, obteniendo respuestas negativas en todos los casos: “No, no sé quién es!”, “Ferrante qué??”, “Poeta peruano prohibido?”, y así todos.No había ni vestigios de un mísero recuerdo del Peruano Dorado dentro de ATC.“Quizás, los memoriosos, los que vienen del 7 sepan algo”, especulaba en su desesperación por encontrar respuestas, refiriéndose a los empleados más antiguos de canal, antes de su transformación en Argentina Televisora Color (ATC).Y si bien el “7” siempre fue un número muy tocado, muy a mano en la vida del Peruano, en esta oportunidad nada le aportó a su búsqueda. Por primera vez, no se encontró nada en el 7 de Demian…“Pero, la gran 7!”, -bramó Camilo, echando mano del número otra vez-, “Algo tiene que saberse de este hombre!”, exclamó. Y no lo hizo en vano…En tan solo 2 semanas visitó la Sociedad Argentina de Escritores, academias, talleres literarios, universidades, centros de estudios superiores, escuelas primarias y secundarias, editoriales, imprentas, revistas especializadas… Hasta llegó a visitar a Ernesto Sábato y a Bioy Casares para recabar datos de Demian. Pero, nada, nadie sabía de la existencia de Ferrante Kramer. Llegó a pensar que su odisea estaba llegando a su fin.Pero, no. Cuando menos lo esperaba, la esperanza vino de la mano de un compañero con el que se veía a diario…- "Ché, qué te pasa Andrade?”- “Nada, Ernesto… Nada. Parece que la vida ha decidido darle la espalda a uno, y para colmo es hombre y todo peludo…!”, dijo a modo de broma, aunque escondía su tragedia..- “Ja, ja, ché… Pero, no debe ser para tanto, qué es lo que te hace sentir tan desdichado?”- “Que estoy hace semanas detrás de una persona, y no puedo encontrar nada… Como si si no existiera!... Bah!, nada distinto de mí, que parece ser que no existo para nadie!”, reflexionó.- “Para, che… De qué se trata, loco, de una mina?... Estás atrás de una mina y no te da bola?”, repreguntó el compañero.- “No, estoy detrás de un escritor, algo que ocurrió aquí en el canal, hace más de 10 años, y que creo que puede cambiarme la vida si averiguo más de él”- “Ah!.. Y de quién se trata?"- “No lo conoce nadie, no te calentés… Un tal Ferrante Kramer?"- “Ferrante Kramer?... Qué casualidad, igual que la Fundación que está en la Avda. Mitre, en Martelli, donde yo vivo!”, dijo, suelto de cuerpo, sin imaginar las consecuencias…- “Ernesto, te amo!”, exclamó Andrade… “Te amo, me salvaste!”, y le encajó un beso poco habitual…- “Pará, pará, que vos sos tan raro que a lo mejor!”..- “No seas tonto, te lo dije porque me salvaste, creo que estoy a un paso. Me podés conseguir la dirección, o el teléfono?”- “Mañana te traigo los datos, no te preocupes, Camilo… Fumá!”, afirmó su amigo…Camilo sonrió y miró al cielo… “¿Decime, barbeta, me estás acercando a dónde yo me imagino?"Camilo no obtuvo respuesta del Altísimo, pero sin lugar a dudas, se estaba acercando…Continuará…]]></content>
		</document>
		<document id="2315ccb3455f9096fb6360eb8b00ea71" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/08/el-regreso-parte-13.html">			<content><![CDATA[Luego de una ausencia de más de 1 año sin escribir siquiera su número de teléfono en un baño público, regresó al ruedo AlexB, coeditor de EL PERUANO DORADO.El título con el que nos sorprende y emociona esta vez -dividido en tres partes-, se intitula EL REGRESO, caprichoso o azaroso título -según como se lo quiera ver-, aunque es obvia una alusión -al menos, subjetiva- a la búsqueda de redención pública por el abandono literario al que nos sometió todo este tiempo.Patricio D'Orrys, quien suscribe esta introducción, se cargó sobre los hombros la responsabilidad -y el goce, por cierto-, de seguir adelante con las historias de Demian. Espera él, haber estado a la altura de las circunstancias, y anhela que nunca más vuelva a registrarse en la historia del Blog una pérdida -aunque transitoria-, de la delicada pluma del querido Alex.Los dejo con EL REGRESO, primera parte....PDEl regreso - Parte 1La lluvia golpeaba copiosamente sobre el techo de chapas de la galería del patio. Desde la cama, Walter Liberatti -ya despierto desde temprano- disfrutaba ese momento. Sus días eran largos, la soledad lo acompañaba lastimándolo, y su cuerpo comenzaba a traicionarlo.El exceso de ácido úrico le hinchaba cada vez más las articulaciones. Le dolían los pies, lo cual le impedía caminar libremente. En el último año, su movilidad se había reducido mucho a su gusto, por lo cual, había empezado un confinamiento auto impuesto dentro de su casa en Villa Martelli, y ya casi no salía.El gordo Dobetti lo visitaba regularmente, aunque ya no formaba pareja con su hija Isabel, su viejo compañero de andanzas lo respetaba y apreciaba, y cada tanto compartían un mate y una factura de la panadería 9 de julio de Balbín y Manzanares en Saavedra.Dentro de ese panorama gris, Walter disfrutaba de ese instante. En su cama arropado, afuera lluvia, cielo plomizo y frio, y el sin prisa por empezar la jornada.- "Así no molesto a nadie"- pensaba para sí. y nadie me molesta, agregó con un hilo de voz y una pequeña sonrisa en su rostro.De golpe, el teléfono sonó en el comedor y violentamente lo sacó de su letargo. Mientras intentaba levantarse maldijo a su hija, preguntándose porque lo llamaba al teléfono fijo y no a ese celular que ella misma le había comprado -y el se empecinaba en no aprender a manejar- que tenía en la mesa de luz, precisamente y a pedido de Isabel, para que no se levantara cuando ella lo llamaba.Sintió una puntada en los empeines y rodillas, y el temblequeo de sus piernas, sumado al frio infernal que hacía en el pasillo lo hicieron tiritar. El teléfono seguía sonando. Eran las 8.06 hs. Demasiado temprano para una llamada social de su hija. ¿y si había pasado alguna desgracia? intentó apurar el paso y cuando llego al teléfono, el mismo dejó de sonar.Se quedó un rato frente al teléfono, esperando que volvieran a llamar. Se intranquilizó. el dolor en sus piernas lo obligaron a volver a la cama. cuando estaba rumbeando nuevamente para el cuarto, el teléfono volvió a sonar...Se tiró sobre la repisa y tomó el tubo hasta con euforia. "Hola!!!" dijo esperando una respuesta tranquilizadora...- "Señor Walter Liberatti?" -la voz desconocida provocó el efecto contrario.- "Si..." dijo con voz temblorosa...- "Soy Helmutt Winderlanger, responsable de arqueología de la universidad de Berlín..."Liberati quedó helado. Hacia más de cuatro años, después de haber decidido formalmente poner punto final a su vínculo con la Fundación Ferrante Kramer, abandonar su puesto de presidente y evitar cualquier vínculo con el peruano dorado, que no se sentía así.Hasta ahora lo había logrado en el próximo septiembre iban a cumplirse 5 años que no sentía hablar del Atila de Tumbes y a ciencia cierta, su vida se había vuelta menos agitada. Sus chamuscadas piernas una vez más sintieron ese hilo de frio desde las nalgas hasta las rodillas y con un dejo de miedo, tragó saliva y dijo:- "Sí.. Usted dirá en que puedo ayudarlo"Continuará...]]></content>
		</document>
		<document id="f2ef0546bcfafb55a28d0a1a841ece" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/08/el-video-de-camilo-andrade-parte-34.html">			<content><![CDATA[Camilo sentía interiormente que el vídeo de Ferrante produciría un cambio en su vida. Que dejaría de ser el mediocre que era, que sería respetado por primera vez por sus compañeros del canal. Muy dentro suyo percibía que el affaire Ferrante – La Chiqui y aquel almuerzo censurado, habría de catapultarlo a la notoriedad.La cuestión era encontrar la maldita cinta, ese VTR que vaya uno a saber si no se habría perdido entre tantas inundaciones, incendios, desapariciones misteriosas, o regrabaciones de novelas como "Me llaman gorrión", con Beatriz Taibo… Por un lado, tenía una punta… la de su amigo que le conseguiría datos en la Fundación Demian Ferrante Kramer. Pero también apostaba a hurgar entre tantos cachivaches que había en el depósito al que tenía acceso irrestricto, y encontrar la grabación.- “Camilo, tengo los datos que me pediste!”, sonó de pronto la voz de Ernesto, su compañero…- “No me digás que la conseguiste!.. Tan rápido??... Gracias, Ernesto!!”, se deshizo en cumplidos.- “Es que te vi tan desesperado!...”..Y la verdad, lo estaba. Ni bien tuvo el papelito con los datos, corrió a llamar a la Fundación DFK….Pero el entusiasmo se le fue muy rápidamente… Una voz que rezaba “El teléfono al cual usted llama, se encuentra inhabilitado para recibir y hacer llamadas”, fue como un garrotazo a la esperanza…- “La puta madre, qué suerte de mierda!!… Me voy a tener que ir hasta Martelli, y la conchhh”, exclamó furioso. “Y no voy a poder ir hasta el sábado… Pero, la gran 7!... Y otra vez ese número del orrrto!," maldijo a viva voz…La bronca no se le iba, y con razón…. Intentaba concentrarse en sus cosas, pero la ansiedad lo acosaba a cada segundo. De pronto, mientras acomodaba unos condensadores electrolíticos, sucedió lo que tenía que pasar… Los nervios lo traicionaron y se le cayó una caja que estaba manipulando en altura.El desparramo fue total, y terminó con lo que le había costado una hora de trabajo. El material estaba por todas partes, y estaba inventariado… Conclusión, había que encontrar hasta la última pieza, donde se hallare…Tirado sobre el piso de pórtland, frío y sucio, estirando los brazos por lugares donde apenas si le cabían los dedos, una a una fue juntando las diminutas piezas, al compás de las puteadas que salían de su boca de manera sincrónica con cada hallazgo.A la media hora, los había juntado todos, o casi… Un condensador, que creía el último, había quedado debajo de una estantería de metal, en un lugar mugriento e inaccesible.- “Pero mirá dónde fue a para este hijoderemilputasss….!", refunfuñó, cuando se percató de un detalle: en el estante inferior había una caja de cartón de considerable tamaño.Parecía vieja, y tenía toneladas de polvo encima. Poco habitual en él, la curiosidad, el instinto o un impulso que no pudo describir en aquel momento, lo llevaron a abrirla. Y al ver lo que había en su interior, se le cortó el aliento.Apilados, uno sobre otro, había carretes de cinta abierta. Serían unos 4 ó 5. Pero su asombro llegó al éxtasis cuando vio que en un pedazo de cinta adherido al carrete que estaba en la parte superior de la pila, se podía leer: “Affaire DFK (La Chiqui)”.- “Es el vídeo!”, quiso gritar, pero no emitió sonido alguno… La emoción le había cortado el aliento.Tomó la caja, y la llevó al lugar donde guardaba sus cosas. Ya nada le importaba tomar contacto con la Fundación para saber de Ferrante Kramer, tenía lo que quería. En sus manos había algo por lo que “La señora Mirta” pagaría muchísimo. “Muchos hasta matarían por tenerlo”, especuló.La cuestión era poder verlo, pero de eso Camilo no entendía nada, y tampoco quería avivar giles. “No lo tiene que saber nadie hasta que llegue el momento!”, pensaba… “Tengo que asegurarme mi futuro, salir de perdedor!. Tengo que sacar una buena tajada de este golpe de suerte!”… Y no estaba equivocado. Un material así podía cambiarle la vida a cualquiera. Y Camilo Andrade era menos que cualquiera….Fue cuando decidió urdir un plan simple: “Voy a hacer una nota anónima a máquina, y la voy a hacer llegar a la oficina del Director General del canal”; se dijo, y no estaba mal la idea, ya que él mismo podría ver la reacción que ello produciría en la gente del canal… Noticias así, generaban rumores e intrigas de inmediato… Los pasillos de ATC eran como un reguero de pólvora...Continuará...]]></content>
		</document>
		<document id="d293ca96266a76c12cf03eff2985670f" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/08/el-video-de-camilo-andrade-ultima-parte.html">			<content><![CDATA["Tengo el vídeo censurado de Ferrante Kramer y la gran diva de los mediodías. Usted sabe de qué le hablo…Y estoy dispuesto a venderla al mejor postor. Usted es mi primer cliente, le interesa?. Si es así, marque una cruz sobre la puerta del baño de este piso, y espere instrucciones”, decía la nota que el Director General de ATC recibió aquel mediodía.Andrade se quedó por el lugar, y vio que de pronto se generó un revuelo bárbaro. De la oficina del Director entraba y salía gente a cada rato; lo que llamó más su atención fue que muchos eran los de “seguridad” del canal, y policías de la Federal que comenzaron a invadir el lugar y a custodiar puertas y ventanas. Camilo sintió un poco de miedo…Un poco de miedo que, con el pasar de los minutos se convirtió en pánico…. Tenía guardada la cinta en el guardarropa personal, y vio que la policía comenzaba a preguntar a los empleados, a revisar bolsos… Lo que le había parecido una tontería, una forma sencilla de sacar “buen dinero”, se estaba convirtiendo en una pesadilla.Fue cuando decidió ir por la lata que contenía la cinta, para reubicarla en otro sitio… “Y borrarle las huellas digitales!”, pensó…La crisis nerviosa de Camilo comenzaba a jugarle en contra, disparando en su mente todo tipo de fantasías. Y no estaba errado… “Estuve haciendo tantas preguntas sobre Ferrante Kramer!”, se dijo para sí; “Si alguno llegara a abrir la boca, soy hombre muerto!", exclamó…Por primera vez Camilo veía las consecuencias de su plan. Pero, cuando se está desesperado, la cabeza no acompaña…Camilo tomó la cinta y salió corriendo hacia la salida del canal. Solamente le importaba salir de allí, huir lo más lejos posible. Su paso rápido, y la manera en que estaba transpirando, llamó la atención de uno de los policías. Ahí, nomás, sin que se lo preguntaran, Andrade se largó a llorar ante la mirada absorta de sus compañeros….- “Llévenselo”, se escuchó decir del Director General, que remató la debacle emocional de Camilo cuando agregó: “Contreras, nunca pensé que fuera usted!”…. Camilo se echó a llorar, “no era nadie, y encima lo confundían con otro!”, más bajo no se podía caer….La curiosidad por saber del contendido de la cinta alcanzó al Director General que pidió la inmediata proyección del cuestionado vídeo. Un pelotón de voluntarios cameraman puso manos a la obra.En pocos minutos, el viejo tape comenzó a rodar…Grande fue la sorpresa de todos cuando comprobaron que la Gran Diva de los mediodías no aparecía por ninguna parte. No se trataba de uno de los almuerzos de Mirta.Por el contrario, parecía ser una telenovela o algo así; la cinta no tenía sonido. Era gracioso ver las imágenes, porque parecía cine mudo. La escena transcurría en una pileta de natación, había muchos extras….De pronto, a la salida de uno de ellos de la piscina, sucedió algo. Todos miran hacia un lado, donde se encontraba un hombre alto, de barba candado, a quien se le desliza la malla de baño, dejando ver sus zonas íntimas…Allí, comienzan las risas, todos parecen burlarse de aquel hombre, y a hacer con los dedos “mayor e índice” la clásica señal de quien detenta un miembro pequeño. Vanos son sus intentos por esconder la ignominia. Finalmente, el “maní” de Ferrante Kramer queda registrado en vídeo, para la posteridad. La cinta culmina con las señas del director pidiendo que corten la filmación, quien no para de reírse...El Director General y quienes lo secundan tampoco pueden dejar de hacerlo…- “La verdad, no sé si despedirlo, mandarlo preso o premiarlo al Contreras ése”, exclama, refiriéndose a Andrade… “Hacía años que no me reía así!”, comenta…Al día siguiente, Camilo Andrade volvió al canal. ATC retiró los cargos. Y lo mejor, fue ubicado en una nueva sección de “Conservación y mantenimiento de archivos”, que años más tarde dio lugar a lo que se conoce hoy como bloopers.Se afirma que el primer “blooper” que se emitió al aire en Estados Unidos en 1990 se tituló “La chiqui de Ferrante Kramer”, y se trató del que mencionamos en esta historia. Y también que ésta, es la primera que se conoce que tenga un final feliz para alguien…FIN]]></content>
		</document>
		<document id="9902dca4f160280aeb087f09cf552040" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/09/el-regreso-parte-23.html">			<content><![CDATA[- "Estoy a cargo de un ambicioso proyecto antropológico financiado por el banco mundial e implementado por la universidad de Berlín. Hace un año y medio que estamos realizando una excavación en el norte de Egipto, en la ciudad de Gizeh y hemos hecho un descubrimiento extraordinario..." Walter tenía una sensación extraña: por un lado las palabras de su interlocutor lo confundían al extremo. Por el otro, su confusión no hacía más que confirmar sus pensamientos: Cuanto más estrafalaria era la historia, más posibilidad tenía de estar vinculada con el Coloso de Tumbes.El hombre siguió hablando, Walter no escuchaba el detalle. Intentaba imaginar donde desembocaría esta historia.Trató de prestar atención y solo escuchó el cierre del monólogo del desconocido y excitado arqueólogo: "... y tiene las iníciales DFK".Confirmado. Problemas en puerta.-"¿Y qué tiene que ver todo eso conmigo?"-intentó esquivar el bulto Liberatti -"... yo soy tan solo un jubilado ferroviario de Villa Martelli" balbuceó desentendido.-"Vamos Walter-replicó el hombre con cierto dejo de fastidio- no insulte mi inteligencia. Soy seguidor de Demian desde la primera hora..." "Crecí con su obra. En algunos claustros de la Facultad de Letras de la Universidad de Berlín hay grupos de alumnos que desde el anonimato, se reúnen para discutir las obras del Peruano. Es más, en ingeniería -que fue mi primera carrera antes de dedicarme a la arqueología y a la antropología- la "Teoría de la resistencia de los elementos" que formuló Demian en 1962, es la base de la ingeniería teórica en Alemania". Walter estaba estupefacto. ¿Teoría de la resistencia de los elementos? Dudaba certeramente que su antiguo mentor hubiese estado en condiciones neurológicas de concebir algo de ese tipo.Y por eso Walter, conozco de su propia obra. De todo lo que hizo por Demian, se también que usted guarda su legado y que nadie tiene tanta llegada al maestro como usted.- "Pero yo estoy reti...."- "Pamplinas Walter!", interrumpió el alemán cortando la explicación de Liberatti, en relación a su autoexilio.- "Necesito información sobre el pasado del peruano. Y se que usted la tiene. Finalmente el sueño de quienes admiramos a Demian Ferrante Kramer se va a hacer realidad. Demian puede ser descendiente de Tutankamón. Será la noticia del siglo. Por favor busque entre sus pertenencias y si encuentra algo por favor llámeme. Este es mi número anote... "A Walter le temblaba el pulso. Intentaba recordar los números mientras trataba de retener todo lo que este extraño le había dicho.Se vistió con mucho cuidado. Revolvió el cajón de la cómoda. Si había algo de la historia de Demian estaba en la sede de la Fundación. O en lo que quedara de ella. El 4 de septiembre de 2005, después de una discusión con Vergatiesa, abandono la sede. Cerro con llave y nunca nadie vino a pedírsela para volver a abrirla. Siempre tuvo el presentimiento que no iban a hacer una llave nueva.Salió a la calle y rumbeó para Avenida Mitre. Por alguna razón, recordó una escena del padrino III. Cuando Michael Corleone sufre una descompensación por un pico de glucemia, luego de una emboscada y mientras se va desmoronando grita: "una vez que quería estar a fuera...estos malditos vuelven a meterme!!!" Eso mismo sintió Liberatti. Esta mañana estaba afuera y ahora, se sentía que al cortar ese llamado lo habían metido de nuevo. Continuará...]]></content>
		</document>
		<document id="dba17f8822db872c9ea045f31c4c75af" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/10/el-cine-nuevos-rumbos-parte-1.html">			<content><![CDATA[Aquellos que nos siguen desde la primera hora –y los que no, aún están a tiempo- conocerán las peripecias del Atila de Tumbes con el mundo del cine. Tal vez ahora, que han proliferado a través de Internet una importante cantidad de cortos cinematográficos que hacen referencia a Demian, sea el momento de compartir con todos ustedes, un capitulo en la vida del Peruano Dorado, desconocido para la mayoría hasta aquí, que lo relacionan una vez más, con el glamoroso ambiente cinematográfico. Con ustedes amigos.El cine. Nuevos rumbosDespués de haber sido expulsado a los cachetazos de los sets de Argentina Sono Film por Armando Bo, intentado con escaso éxito una incursión en el “hard porno” en Salt Lake City, bajo el patrocinio del productor y director Steve McLogan –un defraudado más en la lista de Ferrante-, y hasta atribuírsele una participación secundaria en “El Padrino” de Francis Ford Coppola, Demian intentó triunfar en el cine europeo, formando parte del staff de distintas producciones ambientadas en el lejano oeste americano pero filmadas en Italia, conocidas comúnmente como "Spaghetti Western". Más allá de que con esto Ferrante levantara algunos pesos, la experiencia no satisfizo del todo sus expectativas artísticas. Pensó en seguir, y tal como dice Vicentino, “los caminos de la vida", llevaron a Demian –aun no tenemos claro a que- al Reino Unido.Una mañana, a fines de los años 60, nuestro antihéroe se encontraba durmiendo en un banco de plaza en las afueras de Londres. De golpe, un hombre de piel aceitunada y barba tupida lo despertó a los sacudones:- "Hombre!!!"-le dijo- .Demian intuyó que iba a recibir una golpiza (ya que robarle, no iban a poder robarle nada) e intentó despabilarse. Fue en vano, evidentemente la resaca de la noche anterior, no le permitía pararse correctamente.- "El dios Vishnú (1) me ha guiado hacia ti. Te necesito por favor ayudame!", rogó el hombre.Demian pensó para si, “Oh no, otra vez!”, y comenzó a desabrocharse el cinturón como lo había hecho varias veces en su vida al escuchar esa frase…- “No, no, por favor!... Qué haces?”, le dijo el hombre subiéndole los pantalones violentamente.- "Soy Shimitri Apvaraba…” -dijo el moreno en un perfecto inglés, que rápidamente viró a un tosco castellano al darse cuenta que Demian no podía comprenderlo en absoluto-.. “... productor cinematográfico... Soy hindú y me han contratado para filmar la primer superproducción cinematográfica de la india para competir por un Oscar…"- “Y yo qué tengo que ver con todo esto?”, balbuceó Demian.- “Casi todo, amigo mío”, le dijo Shimitri. “La película se llama "GUASAMI ITEVANA, sueño y pesadilla, y es la historia de un joven muy capacitado al cual la vida le dio la espalda y terminó sus días -como ahora lo estás tú-, en un banco de plaza en las afueras de Calcuta, colaborando con la congregación de la Hermana Teresa”Al peruano se le iluminaron los ojos. Casualidad de la vida, la historia claro está, tenía mucho que ver con su vida y pensó que nadie como él para darle ese carisma de la experiencia vivida a un papel que tal como le había comentado el hindú. Estaba destinado a hacer historia en el cine de la india.- “Vamos!”, dijo Demian, “…no perdamos un minuto más!!”Se levantó, tomó sus cosas y miró imponente a Shim…”Pongámonos a trabajar!”El hindú lo siguió emocionado, ocultando una lágrima que rápidamente bajó por su mejilla.Continuará…(1) Visnú (o Vishnú) es un dios hindú. Su nombre podría significar 'omnipresente' en alguna forma de sánscrito antiguo. Visnú forma parte de la Trimurti ('tres formas', a veces descrita de manera inexacta como "Trinidad" hindú): Brahm? (el Creador, en la modalidad de la pasión), Visnú (el Preservador, en la modalidad de la bondad) y ?ivá (el Destructor, en la modalidad de la ignorancia).]]></content>
		</document>
		<document id="642da0b20c43575af574ab5e1e05f627" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/10/liberatti-tardo-casi-45-minutos-para.html">			<content><![CDATA[Liberatti tardo casi 45 minutos para recorrer los casi 500 metros que separan su casa de la sede de la Fundación. Ya al llegar a la esquina de la Calle Chile, sus suposiciones se fueron confirmando. La Sede estaba cerrada, con serios rasgos de no haber sido abierta desde hace mucho. Intentó abrir pero la llave se trabó.Pego un golpe fuerte en la cerradura, el cual casi lo hace desvanecer del dolor y la puerta mágicamente se abrió. Cuando vio el interior no pudo más que entristecerse casi al punto de llorar. El hall era una ruina. Evidentemente nadie había vuelto a entrar. las paredes descascaradas, donde había sido su escritorio, una gran pieza de mampostería estaba en el suelo. El baño principal, con la tina rota, y restos del paso del tiempo.Cerró la puerta lentamente e intentó prender la luz. No había corriente eléctrica. Algo de claridad entraba por un vidrio roto que daba al pasillo. Walter pudo ver que algunas filtraciones en la pared medianera hacían que el agua corriera por el piso como un pequeño arroyo.Saco un poco de polvo de una silla y se sentó. Lloró un rato añorando momentos pasados. Por momentos, le pareció ver a Vergatiessa, a Palomino, a Dobetti a Jara Valdez y a tantos otros que habían pasado por ese sitio a lo largo de tantos años. Ahora todo era fantasmal, casi como la historia del peruano dorado.Dejó de lado la nostalgia y se encargó del motivo que lo había llevado hasta allí. Con todo el dolor de su cuerpo corrió la biblioteca que estaba humedecida y prendió una vela que había quedado sobre un mueble junto a la ventana que daba a la calle Méjico.Detrás de la biblioteca había un falso fondo. Sólo Liberatti sabía de la existencia de ese hueco en la pared, hecho por el mismo a fines del 69 para ocultar información reservada del peruano, la escritura del edificio de la sociedad y algunos objetos personales que no podían llegar nunca a su casa por lo comprometedores.(algunos regalos de Pedrito Rico, las memorias de Jorge Barreiro y unas fotos tomadas en el verano del 66 con Raphael, Demian y el propio Liberatti en una finca de la provincia de Buenos Aires).Desempolvó varios libros y documentos y luego de un rato de sacar material de ese agujero en la pared lo encontró. El libro, antiguo de por sí, tenía unos jeroglíficos en la tapa, tal vez en en un idioma con orígenes árabes, que sin duda eran muy antiguos. Demian tomó el material, lo abrió sobre la mesa y acercó la vela.- "A ha... así que también Cleopatra... en fin, nunca dejó de sorprenderme..."Cerró el libro y lo llevó a los restos de la tina del baño principal.Lo apoyó en el piso. Le arrojó la vela encima y observó como el libro comenzó a prenderse fuego. Cuando comenzó a arder y convertirse en cenizas, Liberatti tomó el teléfono celular que le había regalado su hija y un bollito de papel que tenía en su bolsillo, con el teléfono que le había dictado el alemán.Llamó. Winderlanger atendió excitado.- "Walter, estuve esperando toda la mañana. Por favor cuénteme novedades. Estoy dispuesto a establecer una recompensa sustanciosa para usted y los suyos y puedo viajar mañana mismo."- "Guárdese la plata señor" -le contestó Liberatti algo apenado. "...De todo lo que puedo tener de papeles que alguna vez tuvo Demian, nada tiene relación ni por aproximación con Ferrante Kramer. Algunos escritos, facturas impagas y cartas destinadas a su amor eterno a la cual nunca pudo declarársele. Lo siento, me parece que su teoría esta errada."El alemán quedo en silencio.- "De veras..." - dijo Walter cerrando la charla- "... Lo siento. Buenos días."Una vez que el fuego se consumió por completo, Walter enfiló hacia la puerta. Antes de salir se volvió hasta los restos de lo que quedaban de una parte de su historia. Dejó caer una lágrima, cerró la puerta y se marchó.- "Esta vez, faltó poco", pensó.Otra vez estaba adentro.FIN]]></content>
		</document>
		<document id="ca7f4ccc852e0833443e6928c8eded02" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/11/el-cine-nuevos-rumbos-parte-2.html">			<content><![CDATA[Durante cuatro días Shim y Demian viajaron por diversos medios de transporte recorriendo Europa continental para llegar a la India.En el trayecto, el hindú brindó los detalles de la producción a Ferrante quien tomaba nota en un libro de viajero todos los aspectos necesarios para maximizar su interpretación. El proyecto -al parecer- estaba financiado por un multimillonario hindú amante del cine, que fue desairado en Hollywood.La idea de venganza de este hombre, estaba centrada en presentar un film hecho en otra plaza que no fuese Estados Unidos, con los mismos niveles y presupuestos de producción que los que se hacen en Hollywood. Vaya a saber porque, Demian se sintió una vez mas identificado con ese hombre. A él también Hollywood le había dado vuelta la cara. “Malditos Yanquis!”, pensó Demian para sí.Al llegar a Bombay, Shim llevó a Demian al set de filmación. El peruano, haciéndose el experimentado aturdió al hindú con sus experiencias. Tal vez por el idioma, o por lo embelesado que estaba Shim con el Atila de Tumbes, es poco probable que se hayan entendido totalmente ya que Ferrante cada recuerdo que tenía de su paso por la meca del cine americano (como siempre desde lugares ínfimos) se había encargado de exagerarlo exponencialmente.También Demian se encargó de remarcar su relación con astros del cine contemporáneo internacional tales como Gerard Depadieu, Martin Scorcesse, Al Pacino, Sergio Leone. Francis Ford Coppola, etc. El hindú no podía creer a quien tenia frente a sí. Demian era una luminaria del cine, y el lo había descubierto.El set de la productora era fastuoso. Se veía la mano del multimillonario detrás de cada detalle: un plató perfectamente iluminado, amplios camerinos con aire acondicionado, y completos sectores para el catering, y una sala de Ferrante fue presentado al resto del equipo: Shatyajit Ray, un joven director hindú estaba a cargo del proyecto, y más de una veintena de actores con diversas experiencias previas. Shim, como productor general, se dirigió a todos dándoles la bienvenida y presentándoles a Demian como la personalización en vida del protagonista del guión.Resumió acto seguido, la experiencia de Demian en Estados Unidos y los distintos trabajos en los que participó. Todos estaban sorprendidos. Al llegar el momento, Demian se dirigió a sus compañeros: “Me siento halagado”, balbuceó en forma poco clara por los nervios. “Esto es como…”, intentó decir hollywood, pero los nervios lo traicionaron y le salió una palabra extraña, que sin saber el peruano porque maravilló a todos: esto es boliwood. Todos los presentes aplaudieron a los gritos.“Excelente Demian –dijo Shim- "Bollywood": bombay + Hollywood (2) eres un genio!!!!!” A partir de ese momento, tanto el productor como el director tuvieron para con el Peruano Dorado un trato preferencial. Un camerino especial, cientos de caprichos y la posibilidad de parar las filmaciones y repetir infinidad de veces las tomas, cuando a él le pareciera.Esto en verdad, generó ciertos resquemores en sus compañeros de elenco, pero todos quedaban boquiabiertos diariamente por la facilidad y el carisma del peruano frente a cámaras. Hasta tal punto era fastuosa su labor, que otros directores y actores locales se agolpaban frente al plató solo para ver a Demian...Continuará….]]></content>
		</document>
		<document id="a16b5b4d3ebc56411fb8e9e1f7d55756" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2010/12/el-cine-nuevos-rumbos-parte-34.html">			<content><![CDATA[Lamentablemente, el idioma y las costumbres hacían complicada la interrelación entre el peruano y el resto del elenco mas allá de set. Una mañana, cansado de que nadie le dirigiera la palabra (por un lado por celos y por otro porque Demian no podía hilvanar una respuesta coherente a nada que se le preguntara en el idioma local), optó por una tarea de confraternidad. Pidió a Shim que invitara en su nombre a todo el elenco y técnicos (algo más de 70 personas) a una cena que el brindaría en honor del equipo.- "Diles que yo cocinaré desde la entrada hasta el postre", pidió Demian a su interlocutor. “… Por favor, que no falte nadie. Los espero a todos en el comedor del estudio. 8 de la noche puntuales” Ese día Ferrante no se presentó a las grabaciones y su "faltazo" fue en parte justificado por la producción por el hecho de que iba a ofrecer una fiesta en honor a sus compañeros de trabajo: Aishwarya Rai, Kajol, Amitabh Bachchan, Salman Khan, Shah Rukh Khan, Raj Kapoor, Dev Anand, Hrithik Roshan entre otros, jóvenes figuras del cine hindú, serian de la partida.La noche de la reunión, Demian estaba exaltado. Se había gastado todo lo que había recaudado hasta el momento en su incursión en el cine de la India en esa cena. Estaba seguro que limando asperezas con el elenco, su potencial éxito se incrementaría.Shim prestó su casa, una hermosa finca en la zona acomodada de Bombay, con parques iluminados y una pequeña laguna artificial frente a la mansión. Ferrante pidió a todos que lo dejaran cocinar solo. Quería que su entrega fuera total.Los artistas llegaron puntualmente a la hora indicada, no sin un dejo de sorpresa y cautela por tan fastuosa recepción. Varias decenas de tipos de canapés, ostras, y ensaladas con frutos nativos. Demian, vestido de blanco les dio personalmente la bienvenida diciendo a todos "Es todo casero…cociné para ustedes" en un extraño dialecto que el consideraba que era hindú.A lo largo de la velada, pocos fueron empezando a sentirse cómodos, alguno hasta empezó a profesar algún tipo de simpatía para con el Atila de Tumbes, lamentablemente esto duró únicamente hasta el momento de presentar el plato principal.Cuando todos los invitados estaban sentados en las amplias mesas ubicadas en los jardines, el peruano apareció con un delantal y un gorro de cocinero empujando una gran parrilla con ruedas. Sobre la misma se encontraba un costillar a punto y varios trozos de carne jugosa….Continuará….]]></content>
		</document>
		<document id="7098648a2f1f42e0dd181516562676d1" url="http://ferrantekramer.blogspot.com/2011/01/el-cine-nuevos-rumbos-ultima-parte.html">			<content><![CDATA[- “Amigos!, me costó un montonazo conseguir una carnicería abierta pero me las ingenié!!! Compartamos juntos un rico asado!!!!!”, dijo a los gritos frente al estupor de los invitados.- “¿Demian…es carne de vaca?”, preguntó Shim a punto de romper en llanto.- “Si!”, contestó el peruano algo sorprendido…"No encontré carnicerías abiertas porque las vacas van vivas por la calle así que elegí la primera que encontré y la carneé en el fondo…"Shim se desplomó. A partir de ese momento amigos…la hecatombe. (2)Los invitados se lanzaron contra Demian con una furia endemoniada. Hombres y mujeres sin distinción se subieron a las mesas buscando justicia. Ferrante no entendía nada y mientras comenzaba a buscar un resquicio por donde escapar de la golpiza que en efecto sabía recibiría, gritaba sin tener claro que pasaba:- "Aguanten que las achuras vienen demoradas"Shatyajit Ray, el director de la película, tal vez entendiendo la buena voluntad del peruano y suponiendo que el gran error se debía únicamente al hecho de desconocer las costumbres hindúes, lo rescató de la que sin dudas seria la reprimenda mas grande dada a un occidental en la India de los últimos 50 años.Lo fue arrastrando simulando que lo golpeaba hasta su auto y lo escondió en la cajuela. En un español paupérrimo le dijo:- "Tranquilo, Demian, estarás a salvo". Tal vez en el apuro, Ray no escuchó que desde adentro del baúl, Demian le contestó: "shukriya, Dhanyavaad" (4).La furia de los invitados duró algo más de una hora. La Casa de Shim –que fue derivado a un hospital cercano por su descompensación- quedó destruida, el parque incendiado casi en su totalidad. La policía informó que hubo más de 30 detenidos, se dijo que Demian había muerto en la revuelta pero nadie confirmo oficialmente haber encontrado el cuerpo.El peruano fue trasladado en el baúl del auto de Ray por un par de días por cuestiones de seguridad. Al salir, estaba en un pequeño puerto de Gujarat , al oeste de Bombay frente a un carguero de bandera Rusa. Quien había sido su director y productor en esta aventura del cine hindú –tal vez perdonándolo- lo esperaban con una sonrisa franca.- “Este es Dimitri” –dijo Shim, balbuceando, y aún recuperándose de la descompensación sufrida- “… Capitán del barco carguero… Son amigos, ellos lo sacarán por su bien del país. No es que no queramos, pero por su bien no vuelva a pisar la India. Su imagen esta en todos los periódicos”.Los tres se fundieron en un abrazo. Hubo sollozos. Ray le dijo al oído…"Demian…vos sos un grande…gracias por todo!!"Ferrante los soltó, volvió a agradecer y se paro frente a Dimitri, quien cariñosamente lo tomo de la mano. "Vamos Demian", le dijo, y juntos subieron al barco. Ferrante se agarró la cabeza tal vez imaginando lo que podría sucederle en ese barco al abandonar la India.La historia soñada por Shim quedó trunca y el se retiró del negocio cinematográfico.Viajó a Italia y abrió una heladería en Roma. Nunca más se supo de él. Shatyajit Ray con el tiempo se convirtió en el director hindú mas conocido de la historia contemporánea, destacándose su film "PANTHER PANCHALI", una historia rural centrada en un niño bengalí llamado Apu que daría lugar a una trilogía. Fuertemente influenciada por el neorrealismo italiano, se cree que Ray introdujo en sus más de cuarenta películas, algunos conceptos mamados directamente de boca del Peruano Dorado en su accidentada experiencia conjunta.Demian navegó en el carguero ruso más de 6 semanas y llegó finalmente a Panamá, pero los detalles de su viaje son tan complejos que los compartiremos con ustedes en una historia en el futuro.FIN(2) Bollywood fue el nombre que con el tiempo se conoció en el mundo entero a las películas indias realizadas por numerosos estudios fílmicos en la ciudad India de Bombay, la capital de esta poderosa industria que lanza más de un centenar de films al año (rondando las tres horas de duración cada uno), que tienen un seguimiento masivo y cuyas pluriempleadas estrellas, pobladores del imaginario Bollywood, son poco menos que idolatradas por el público y la prensa nativa.(3) Las vacas son sagradas en la india. Son el símbolo de todo lo que está vivo, así que para un hindú matar una vaca es un sacrilegio. El Hinduismo promueve la adoración de los animales. La vaca es concebida como la madre de la humanidad por el nutriente que suministra: la leche. Una madre amamanta a sus hijos sin esperar nada en compensación. De igual forma la vaca nos brinda su leche. Por este motivo la religión Hindú compara la muerte de una vaca con la de su propia madre. (4) "Gracias" en hindú.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>