<author id="e66b8895a4886f1d050aa12a3a9b368b" url="msiprensa.blogspot.com.ar" feed="http://msiprensa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b39e603cedadaa063fe8399bf4c9eb1e" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/actividades-para-prevenir-enfermedades.html">			<content><![CDATA[Por el “Día del Corazón”, que se conmemora el 26 de septiembre, se llevará adelante una Campaña de Prevención de Enfermedades Cardiovasculares en el Paseo de las Bicicletas, en Martínez. Los domingos de septiembre, los vecinos podrán controlarse la presión, realizarse mediciones antropométricas e informarse sobre factores de riesgo cardiovasculares.(San Isidro, 7 de septiembre de 2012). En el marco del 26 de septiembre, declarado “Día del Corazón” por la Organización Mundial de la Salud, la Secretaría de Salud Pública de la Municipalidad de San Isidro y la Fundación Diagnóstico Maipú realizarán una campaña de prevención de enfermedades cardiovasculares, que se llevará a cabo los domingos de septiembre, de 8.30 a 12, en el Paseo de las Bicicletas ( Unidad Nacional, entre las avenidas Santa Fe y Fleming, en Martínez).Allí, el pasado domingo 2, los vecinos comenzaron a realizarse mediciones antropométricas (peso, talla, circunferencia de cintura, índice de masa corporal) y controlarse la tensión arterial; también pudieron informarse sobre factores de riesgo cardiovascular, en algunos de los gazebos que el Municipio y la Fundación Maipú instalaron para estas actividades.En una de las carpas, un equipo de nutricionistas del Hospital Central de San Isidro realiza a los vecinos mediciones antropométricas para determinar el estado nutricional de las personas.En un segundo gazebo, personal de enfermería controla la glucemia y el colesterol, y entrega folletos informativos sobre factores de riesgo cardiovascular. Para controlar la tensión arterial, hay disponible un tercer gazebo a cargo de la Fundación Diagnóstico.El Municipio realizará el registro de todos los datos epidemiológicos obtenidos de la población evaluada para determinar la prevalencia de factores de riesgo cardiovascular en la población de San Isidro.Desde Salud Pública, explicaron que “una vez finalizado este abordaje, el médico de la posta sanitaria podrá, teniendo los resultados (glucemia y colesterolemia, tensión arterial y estado nutricional), dar consejos respecto a cada cuadro clínico y derivar en caso de ser necesario a un clínico de la Red de Atención Primaria o a un especialista del segundo nivel de atención del Sistema Municipal de Salud”.Mientras tanto, el equipo de nutricionistas se expedirá respecto del estado nutricional de los evaluados, entregará invitaciones para los encuentros de nutrición y dietoterapia que se realizan en los Centros de Atención Primaria de Salud del distrito y se entregará material didáctico con pautas para adquirir hábitos alimentarios saludables.“Todas estas acciones tendientes a informar a la comunidad sobre la prevención y el control de los factores de riesgo cardiovascular permitirán una concientización de la población para adoptar hábitos y estilos de vida saludables”, concluyeron desde Salud Pública.CIERRE MUSICAL DEL MES DEL CORAZÓNComo celebración del final de esta campaña, la Fundación Diagnóstico Maipú organiza un concierto con música e imágenes comentado por la musicóloga Estela Erdfehler.Lola Barrios Expósito (voz), Martín Kieffer (piano y arreglos), Raúl Romano (flauta y arreglos), Florencia Alvarez Gauna (Violoncello) y Gabriel Cuellas (Bandoneón), repasarán con humor las canciones más populares referidas al corazón.La cita es el 29 de septiembre a las 17 en el Salón Francia del Colegio Marín, Av. Del Libertador 17.115, San Isidro. La entrada es gratuita y se sugiere colaborar con un alimento no perecedero.]]></content>
		</document>
		<document id="d390222d14ed88e12220829bc02cbd15" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/arreglaran-la-calle-de-acceso-al.html">			<content><![CDATA[El tramo final de la calle Gaetán Gutiérrez presenta desmoronamientos, lo que constituye un peligro para la seguridad vial. La Municipalidad de San Isidro y el Club de Veleros firmaron un convenio –que deberá ser homologado por el HCD- por el que se realizarán obras para acondicionar esa vía. El Municipio adelantó que el paraje conocido como “El Espigón” será luego abierto al público como paseo para el uso público.Desmoronamiento en la calle Gaetán Gutiérrez, camino El Espigón(San Isidro, 5 de septiembre de 2012). La Municipalidad de San Isidro firmó un convenio con el Club de Veleros de San Isidro, para poner en condiciones el tramo final de la calle Gaetán Gutiérrez, que comunica con el paraje conocido como “El Espigón” y que presenta desmoronamiento. El Municipio adelantó, además, que al concluir las obras, “El Espigón” se reabrirá al público como paseo peatonal.El convenio, que deberá ser homologado por el Honorable Concejo Deliberante –HCD– de San Isidro, estipula que el Club de Veleros deberá realizar la obra de tablestacado de hormigón armado, para evitar y contener el desmoronamiento de tierra de la costa ribereña de la zona y mejorar las áreas deterioradas de esa calle. El Club de Veleros deberá financiar y realizar la obra, cuyo valor estimado es de $1.280.000.El acuerdo establece además que, como contrapartida a estos trabajos, de los que se beneficiarán los vecinos y visitantes, el Municipio restituirá en un 50% del valor de las obras mediante la condonación al Club del pago de tasas municipales (por Fondeadero Colectivo y Uso de Playas y Riveras) que hasta ahora esa institución paga trimestralmente.La Municipalidad de San Isidro informó que, por el tiempo que duren las obras, “El Espigón” permanecerá cerrado al público; al terminar las tareas, reacondicionará ese espacio para uso peatonal público.]]></content>
		</document>
		<document id="13c823b000464ee2c59ec67f710fab49" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/avanzan-los-trabajos-de-repavimentacion.html">			<content><![CDATA[Realizan tareas con hormigón en avenida Sarratea y Uriarte. Aseguran que la durabilidad del pavimento será de 30 años. Por una semana Sarratea estará cortada al tránsito vehicular desde Av. Avelino Rolón hasta Malabia.Sarratea permanecerá cerrada al tránsito vehicular durante una semana, desde Av. Avelino Rolón hasta Malabia(San Isidro, 4 de septiembre de 2012) .Como parte de los trabajos de bacheo y repavimentación que el Municipio de San Isidro lleva adelante sobre avenida Sarratea entre Darragueyra y Av. Avelino Rolón, en Boulogne, La Unidad de Gestión Municipal para Villa Adelina, Boulogne, Santa Rita y La Horqueta junto a Obras Públicas se encuentra realizando tareas en Av. Sarratea y Uriare para mejorar el pavimento que estaba deteriorado.Bernardo Landívar, secretario de la Unidad de Gestión Municipal, explicó: “Estamos realizando trabajos de reconstrucción del pavimento y bacheo de la calzada, que ahora tendrá dos bases de hormigón con un espesor total de 30 centímetros por lo que su durabilidad es superior a los 30 años, ya que este material tiene más resistencia que la carpeta de concreto asfáltico”.Por estos trabajos, Sarratea permanecerá cortada al tránsito vehicular durante una semana desde Av. Avelino Rolón hasta Malabia, en un total de unas cinco cuadras.“Además de los transportes pesados, otro de los agentes que deterioran la calle es la cantidad de agua que se acumula en las cunetas. Eso termina por aflojar la base de la calzada. Por eso, aprovechando que en esta zona hay cloacas, sería bueno que los vecinos que aún no se conectaron a ellas lo hagan para que las tareas de bacheo perduren”, solicitó Landívar.]]></content>
		</document>
		<document id="f556c56a9aca92ec49779d525d111f31" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/ciclo-de-conferencias-sobre-el.html">			<content><![CDATA[En la Quinta Los Ombúes, las charlas transmitirán una visión moderna del patrimonio y su valor social. Los miércoles 12, 19 y 26 de septiembre en la Quinta Los Ombúes.(San Isidro, 10 de septiembre de 2012). Los próximos miércoles 12, 19 y 26 de septiembre se realizará un ciclo de conferencias con la intención de aportar una visión moderna al patrimonio y su valor social. También las charlas tienen por objetivo rescatar la memoria cultural de personalidades, casas y árboles de nuestra riquísima historia nacional.Las conferencias comprenden distintas temáticas. El miércoles 12 de septiembre será el turno de los “Árboles históricos nacionales” a cargo de Oscar Andrés de Masi. El miércoles 19 el tema será “Canto del sol poniente, Rabindranath Tagore en San Isidro” con la conducción de Eduardo Tenconni Colonna. “Patrimonios” finaliza el miércoles 26 de septiembre con “Casas de próceres” a cargo de Oscar Andrés Masi.Oscar Andrés Masi es abogado e historiador y en la actualidad ocupa el cargo de vocal secretario en la Comisión Nacional de Museos y de Monumentos y Lugares Históricos. Es regente de la Escuela Nacional de Museología. Eduardo Tenconni Colonna tiene un doctorado en Estética por la Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Sapienza, Italia. Es director de la Licenciatura en Curadería e Historia de las Artes en la Universidad del Museo Social Argentino.Información"Patrimonios"Cuándo: miércoles 12, 19 y 26 de septiembreHora: 19Dónde: Quinta Los Ombúes, Adrián Beccar Varela 774, San IsidroEntrada libre y gratuita.Teléfono: 4575-4038 (int. 35)info@quintalosombues.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="4bd8ae56bbe393e7134071d94bfaf8b" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/claudio-marangoni-dictara-un-seminario.html">			<content><![CDATA[Se dictará el viernes 14 de septiembre en la Escuela de Fútbol y Deportes, ubicada en Obispo Terrero y Blanco Encalada.(San Isidro, 5 de septiembre de 2012). Con apoyo de la Municipalidad de San Isidro, se realizará en la Escuela de Fútbol y Deportes Claudio Marangoni, ubicada en Obispo Terrero y Blanco Encalada, San Isidro, un seminario–taller sobre coaching deportivo integral titulado “Nuevas Herramientas para el liderazgo en el deporte y el fitness”.El seminario tendrá lugar el viernes 14 de septiembre, de 9.30 a 16, y será dictado por el ex futbolista Claudio Marangoni y el master coach profesional Guido Samelnik.Para informes e inscripción hay que comunicarse con GL Health & Coaching Consulting al 4788-6017/ 4781-1659 o por e-mail a info@glcoaching.com o bien con la Escuela de Fútbol y Deportes Claudio Marangoni al 4765-9001/9040 o informes@claudiomarangoni.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="722bc7153528a08e0f285d2c33a4cded" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/con-una-misa-en-la-catedral-de-san.html">			<content><![CDATA[Al cumplirse hoy el 80º aniversario del ex intendente de San Isidro, familiares y amigos participaron de una celebración. Gustavo Posse y personalidades de la política, del ámbito empresarial y sindical y familiares le rindieron un homenaje en un acto emotivo.(San Isidro, 7 de septiembre de 2012). Familiares, amigos y personalidades de la política, del ámbito empresarial y sindical participaron esta noche de una misa en la Catedral de San Isidro en recuerdo del 80º aniversario del nacimiento del ex intendente de San Isidro, Melchor Posse.Entre los presentes se encontraban el intendente de San Isidro, Gustavo Posse, junto a su esposa, María Fernanda Nuevo, sus hijos, hermanos, tíos y otros familiares. También asistieron a la misa concejales, funcionarios del Ejecutivo local, amigos, vecinos y personas que fueron parte de la vida de Melchor Posse.A cargo del párroco de la Catedral, Pedro Oeyen, el oficio religioso comenzó a las 19. Ante una iglesia colmada, el sacerdote recordó el trabajo realizado por quien fue cinco veces intendente del Partido y dijo: “Esperamos que el trabajo que hizo Melchor pueda multiplicarse. La clave para quien dirige un municipio es que las obras sirvan a todos. Y nosotros vamos a trabajar para que San Isidro siga creciendo”.Finalizada, la misa se llevó a cabo un simple y emotivo acto, que fue encabezado por Gustavo Posse en el interior del templo, ya que la lluvia impidió que se realizara en el atrio, como estaba previsto.Durante su discurso, Posse destacó que su padre siempre “trabajó con pasión” y durante el transcurso del acto fue llamando al altar a distintas personalidades de la política, del ámbito empresarial y sindical. También se acercaron amigos y familiares del ex intendente.“Era una persona que con pocas palabras podía decirte lo que otro quizá te relataba en horas. Todas las anécdotas que recuerdo con mi padre tienen que ver con cosas inteligentes y alegres”, declaró Posse.“A mi padre le hubiera encantado que se lo recordara como lo hicimos hoy, de manera sencilla y con los amigos de toda a la vida”, enfatizó el intendente de San Isidro.Después del homenaje, Ricardo Alfonsín recordó a Melchor Posse con una anécdota: “Desde el primer día que lo conocí me hizo sentir como si lo conociera de toda la vida, inmediatamente me trató con un afecto y un cariño y con una llaneza y humildad que me sentí como si estuviera con alguien que conociera de hace muchos años”.Alfonsín concluyó que “el verdadero político, el de raza, es capaz de sacrificar sus propios intereses personales en nombre del interés de los demás. Y el Cholo era un claro ejemplo de esto”.]]></content>
		</document>
		<document id="5bbedc52a80b38ddf5cdfe56923936e2" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/detienen-en-san-isidro-jovenes-que.html">			<content><![CDATA[Los detenidos salían al cruce de los autos que circulaban a la altura de Yerbal y Bogado, tras lo cual se refugiaban en el Barrio Santa Rita.(San Isidro, 5 de septiembre de 2012). Jóvenes que intimidaban a conductores de vehículos mostrándoles armas de fuego en el cruce de Yerbal y Bogado, en San Isidro, fueron detenidos gracias a las cámaras de seguridad que funcionan en el Partido.Las imágenes revelan el modus operandi de los delincuentes que, ocultos tras árboles o simulando caminar por las veredas, sorprendían a los automovilistas apuntándolos con armas de fuego, tras lo cual se refugiaban en el Barrio Santa Rita.Luego de que las cámaras registraran el delito, se dio aviso al 911 y a la base de Cuidado Comunitario del Municipio de San Isidro, que cuenta con móviles de patrullaje las 24 horas. Desde allí se enviaron móviles municipales que realizaron un operativo cerrojo en el Barrio Santa Rita, donde se logró detener a los sujetos.Los detenidos fueron trasladados a la comisaría San Isidro 3° “Boulogne”, donde quedaron a disposición de la Autoridad Judicial Competente.]]></content>
		</document>
		<document id="d26c9c22ef36ff2f7740c2c62bf3c03c" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/donan-al-hospital-materno-infantil-de.html">			<content><![CDATA[Lo hizo el Club de Automóviles Clásicos con lo recaudado en la muestra Autoclásica 2011 en San Isidro.Guillermo Viacaba, Alejandro Daly, Gustavo Posse y Susana Vázquez(San Isidro, 4 de septiembre de 2012). El Club de Automóviles Clásicos, que todos los años organiza la muestra Autoclásica en los jardines del Hipódromo de San Isidro, donó al Hospital Materno Infantil “Dr. Carlos Gianantonio” un equipo para hacer estudios del corazón. Fue esta mañana, en la sede del Hospital, en un acto en el que participó el intendente de San Isidro, Gustavo Posse.En la presentación del nuevo aparato también estuvieron la directora del Hospital, Susana Vázquez, y Alejandro Daly y Guillermo Viacaba, presidente y secretario de la comisión Directiva del Club de Automóviles Clásicos de la República Argentina respectivamente, e integrantes de la comisión que organiza Autoclásica, la tradicional muestra de autos y motos que este año va por su duodécima edición.La directora del Hospital, Susana Vázquez, explicó: “El aparato que recibimos es un transductor cardiológico que se utiliza en un ecodoppler, un equipo que se usa para hacer estudios del corazón. También recibimos en donación dos saturómetros, que miden el oxígeno en sangre”.Posse remarcó que “hay que agradecerle a quienes organizan Autoclásica por esta donación, producto de la muestra que se ha convertido en un clásico de San Isidro. Este regalo al hospital lo hacen desde el corazón”. Alejandro Daly, presidente del Club de Automóviles Clásicos, señaló: “Desde el hospital siempre nos piden un aparato de acuerdo a sus necesidades; nosotros lo compramos con lo recaudado del estacionamiento de Autoclásica que dura cuatro días. Todos los años nos piden cierta aparatología y por suerte todos los años podemos cumplir con ese objetivo, algo que nos pone muy contentos”.Y agregó: “Estamos cumpliendo con un compromiso de nuestro club, que es el de participar en la actividad social, es decir, que Autoclásica no solamente sea una fiesta de autos y motos, sino que cumpla con un rol social, y qué mejor que ayudar a este hospital parte de esta función social”. Ver video de esta gacetilla en: http://www.youtube.com/watch?v=YbjZvqPa5Iw&feature=plcp]]></content>
		</document>
		<document id="6b3d9868ef771f438d4170601d144ae4" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/el-concejo-deliberante-de-san-isidro.html">			<content><![CDATA[El HCD solicitó que se informe al Ministerio del Interior y Transporte de la Nación sobre el incumplimiento de horarios y frecuencias de servicio de trenes del ramal Retiro-Tigre; así como la falta de higiene y mantenimiento en estaciones.(San Isidro, 6 de septiembre de 2012) Durante la décima sesión celebrada ayer, el Concejo Deliberante de San Isidro aprobó un proyecto de comunicación que solicita informes acerca de los ferrocarriles que atraviesan el distrito por su falta de seguridad, problemas de mantenimiento, higiene y funcionamiento de las respectivas líneas.Por esta vía se solicitó que se informe al Ministerio del Interior y Transporte de la Nación sobre el incumplimiento de horarios y frecuencias de servicio de trenes del ramal Retiro-Tigre; así como la falta de higiene y mantenimiento en las estaciones de Martínez, Acassuso, San Isidro, Beccar, Boulogne y Villa Adelina, de vagones, pasos a nivel y terrenos aledaños.También el legislativo se refirió al deficiente sistema de señalización que aumenta el riesgo de siniestralidad, el mal funcionamiento de las barreras, y la ausencia de un estudio de contaminación sonora en los distintos pasos a nivel y medidas de prevención para controlar los ruidos.Por ello, el HCD pide que se informe las medidas a tomar con respecto a sus denuncias formuladas y las realizadas por las organizaciones de consumidores sobre la prestación del servicio de trenes.]]></content>
		</document>
		<document id="9d9bf5d232854d5a6068db8cebeccc9e" url="http://msiprensa.blogspot.com/2012/09/el-coro-de-la-ribera-en-el-teatro-del.html">			<content><![CDATA[La conocida formación musical sanisidrense celebrará su 30 aniversario con dos presentaciones en el Teatro del Viejo Concejo (9 de Julio 501).(San Isidro, 10 de septiembre de 2012). El Coro de la Ribera, dirigido por Maximiliano Mancuso, festejará su 30 aniversario con dos presentaciones en el Teatro del Viejo Concejo, ubicado en 9 de Julio 501.La conocida formación musical sanisidrense se presentará el jueves 13 de septiembre a las 20 y el viernes 14 de septiembre a las 22.Historia del coroFundado el 25 de mayo de 1982 por Miguel Gómez Carrillo, el Coro de la Ribera realizó su primera presentación en el Auditorio del Colegio Santa María de San Isidro. Desde entonces, ha trascendido el ámbito local para ser convocado a importantes escenarios de la Argentina y el exterior.Se ha presentado en las ciudades de Miami (Estados Unidos), Montevideo (Uruguay), Buenos Aires, Rosario, Santiago del Estero, San Miguel de Tucumán, Salta, Mendoza, Maimará (Jujuy), La Cumbre (Córdoba) y ciudades de la provincia de Buenos Aires.Entre sus actuaciones se destacan conciertos en el Teatro Coliseo, Centro Cultural San Martín, Paseo La Plaza, Teatro ND/Ateneo, Luna Park, Centro Cultural de la Ciudad de Buenos Aires, Auditorio de Belgrano, Auditorio San Rafael, Teatro Don Bosco de San Isidro y Teatro de la Cova; en la Biblioteca Nacional y la Biblioteca Popular de San Isidro; en los Museos Pueyrredón, Larreta y de Arte Decorativo; en la Sociedad Rural Argentina, la Universidad de Belgrano y la Embajada de los Estados Unidos.Más en información en www.corodelaribera.com.ar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>