<author id="e77a53abfc6825e67455ae4220351b3f" url="diario2011.blogspot.com" feed="http://diario2011.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1f8ab14939188753845fd59469f65157" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/-JpRRYcCf8c/un-perro-posteo-un-mensaje-en-un-foro.html">			<content><![CDATA[La sorpresa pudo comprobarse ayer por la mañana cuando los usuarios de un foro web español dedicado al mundo de la informática se encontraron con un mensaje de un usuario registrado como AMD_90 que decía "qqyuyuylkñnbnb jjhiuyuqw`aº". Esto llamó la atención de la comunidad virtual, que al sospechar que algo extraño estaba ocurriendo se contactó mediante mensajes privados con el supuesto posteador]]></content>
		</document>
		<document id="c4e23c30f107325fb3e1b88fb073a6c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/00gnKxiwzo0/un-hombre-trabajo-durante-dos-semanas.html">			<content><![CDATA[Durante la tarde de ayer un grupo de gendarmes logró hallar, en medio de un rastrillaje en un campo chaqueño, a un hombre que se encontraba desaparecido hace 15 días en la localidad de Charata. Lo extraño del caso fue que Roberto Salas (51) se estaba desempeñando como espantapájaros humano bajo el cruento sol norteño y en condiciones de trabajo infrahumanas."No lo podíamos creer, estábamos ]]></content>
		</document>
		<document id="bdc8b2b3440eabb174329aef490b61b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/0wSnazVO-Lc/un-nino-esta-recibiendo-tratamiento.html">			<content><![CDATA[Se trata de Tomás Halecka, de nueve años, quien al esperar por más de una semana la llegada del viernes para que sus padres lo premien con un huevo Kinder debido a su buen comportamiento, sufrió una fuerte decepción al partir su golosina y encontrarse con su huevo totalmente hueco y sin su respectiva sorpresa.A partir del suceso la familia del menor pudo confirmar que su hijo fue puesto en ]]></content>
		</document>
		<document id="cbc0cba15a03762a21e8d9811dfb8530" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/6P3f64rnlKg/durante-los-festejos-de-ano-nuevo-un.html">			<content><![CDATA[Durante los festejos por la llegada de un nuevo año se acaban de producir graves explosiones en una estación de servicio Shell ubicada en el barrio de Caballito de la Ciudad de Buenos Aires. Según informó el cuartel de bomberos la causa del incendio habría sido originada por el descenso en llamas de un globo aerostático de papel que a su vez produjo la destrucción total de tres autos y de dos ]]></content>
		</document>
		<document id="af4778417a2661bd5a6db4f11ac6ea97" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/7wGZb5-9fk0/murio-el-hermano-de-un-difunto-al.html">			<content><![CDATA[En la tarde de ayer, mientras se desarrollaba el traslado del cuerpo perteneciente a Nahuel Catrera (69) a cargo de la funeraria Portal del Sol, su hermano Ángel (55) colisionó contra la parte trasera del auto fúnebre en medio de la caravana que se dirigía al cementerio y perdió su vida al salir expulsado por una de las ventanillas. El deceso ocurrió sobre el Camino Centenario a la altura de ]]></content>
		</document>
		<document id="a040c7f0a7ef30e4ba63581e7526db35" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/BGDBt89DH6U/el-hombre-mas-rico-del-mundo-compro-un.html">			<content><![CDATA[Carlos Slim, el empresario considerado por la revista Forbes como el más rico del mundo, acaba de resultar ganador del sorteo de la Lotería Nacional de México tras haberle comprado un billete a un anciano que vendía en las calles del Distrito Federal de aquel país. Según declaró el magnate "Me estaba trasladando a la sede del Banco Central cuando un anciano se topó con mis guardias de seguridad. ]]></content>
		</document>
		<document id="ea15f1fd5f6ce5cda5d4dbaa4bd57190" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/Bh14PcMTrXk/en-un-ano-saldran-la-venta-los-primeros.html">			<content><![CDATA[La idea fue patentada y cedida a Apple por Ezequiel Lavinia, creativo argentino de 24 años, quien vendió los derechos de propiedad intelectual para que la multinacional estadounidense produzca y comercialice las primeras gafas multimedia que permitirá a sus usuarios leer libros digitales a través de sus cristales.De esta manera, las personas que adquieran esta novedad podrán dedicarse a la ]]></content>
		</document>
		<document id="ff8e6687bd5320926ab1c08d5e9615c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/bwntYOvtLDs/estallo-un-foco-socialista.html">			<content><![CDATA[Según acaba de informar el diario inglés The Guardian, en la madrugada de hoy un grupo de cien civiles armados oriundo de las islas intentó tomar el pequeño cuartel militar de Green Stakes ubicado en Islas Malvinas a 100 kilómetros de la base militar Mount Passant. Cuando el operativo insurgente se estaba por resolver con éxito un grupo de tanques enviado por la administración de las Islas arribó]]></content>
		</document>
		<document id="29d27d37620e400547aaf0457cb242bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/DpaM0MM6vk8/una-persona-enana-sera-arbitro-en-la.html">			<content><![CDATA[Finalmente la Confederación Sudamericana de Fútbol (CONMEBOL) confirmó que durante la próxima Copa América a disputarse en Argentina el árbitro José Narciso Serra, de Ecuador, impartirá justicia durante el certamen a desarrollarse en el mes de julio. De esta manera, el ecuatoriano se convertirá en el primer juez principal de estatura baja en desempeñar funciones en una competencia oficial ]]></content>
		</document>
		<document id="c1bc1aa31b9886642751d8806ce162f9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/UqHlL/~3/F18tlhef84U/bagley-lanzara-los-primeros-alfajores.html">			<content><![CDATA[Después de varios años el Departamento de Investigación y Desarrollo de Bagley informó que está listo el nuevo producto y la gerencia decidió lanzar los primeros alfajores de pollo de Argentina y Latinoamérica. Luego de estudiar la evolución y las nuevas demandas de productos alimenticios la empresa, surgida de la fusión entre Arcor y Danone, pondrá a la venta el alfajor de pollo que será ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>