<author id="e77b67ce783255e971dc3dd9e17b206c" url="ladatadelespectaculo.blogspot.com.ar" feed="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e44f4b5637d9b2a8fbc0336982929bc7" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/05/camara-aventurera-visitamos-la-catedral.html">			<content><![CDATA[Seguimos viajando con “La cámara aventurera” de La data del espectáculo, en esta oportunidad Rodolfo Romero, fue hasta la ciudad de Paris en Francia y recorrió la famosa catedral de Notre Dame, una maravilla de la arquitectura.Además el hogar en la ficción del “Jorobado de Notre Dame” , un personaje de película y dibujos animados que vivía en el campanario de la catedral. Mira el video y viaja con nosotros. ]]></content>
		</document>
		<document id="cf0b4f30efc03b4b9b5c7d77b582ea88" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/05/increible-artistas-callejeros-levitan.html">			<content><![CDATA[La cámara aventurera de “La data” pudo registrar un hecho pocas veces visto, se trata de dos hombres de religión indu que levitaban en medio de la peatonal de la ciudad Italiana de Milan.Un hombre sentado en el piso, sostenía increíblemente a otro con un trozo de bambú, ambos en un profundo estado de meditación. Mientras una multitud se asombraba por lo que veía. Mira el video y sorpréndete vos también. ]]></content>
		</document>
		<document id="7c7471164066660784d548eb20036512" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/05/recorremos-wimbledon-la-cuna-del-tennis.html">			<content><![CDATA[El tennis en los últimos años se volvió uno de los deportes más populares a nivel mundial. El Campeonato de Wimbledon es un torneo de tenis organizado por el All England Lawn Tennis and Croquet Club, que se lleva a cabo en junio/julio en Wimbledon (Londres - Inglaterra) desde el año 1877.Es el certamen de tenis más antiguo y prestigioso del mundo, y es el tercer torneo de Grand Slam que se juega en el año, precedido por el Abierto de Australia y Roland Garros, y seguido por el Abierto de Estados Unidos. En www.ladatadelespectaculo.blogspot.com.ar recorremos el estadio de Wimbledom y te mostramos lo que nunca viste del campo mas importante del mundo. Mira el video.  ]]></content>
		</document>
		<document id="f0a9f19de030d17d936abe68aa6f1d4d" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/06/camara-aventurera-hoy-visitamos-el-lago.html">			<content><![CDATA[Hoy visitamos uno de los lugares más famosos de la región de Lombardia en Italia, el lago De Como. Un pueblo pequeño pero con una gran actividad turística sobre todo en invierno y también en verano. Rodeado de montañas, lagos y pintorescas casas a lo largo de toda la ciudad. Mira el video a continuación y conocelo. ]]></content>
		</document>
		<document id="3f4423f04909f7b6d78653272db2bb55" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/06/dia-del-periodista-los-festejos-de.html">			<content><![CDATA[Hoy viernes 7 de junio, todos los periodistas de la república Argentina están celebrando su día. Es por eso que en este sitio hicimos un relevamiento de ¿Cómo festejan el día del periodista algunos de los principales medios de Misiones?.En el diario “El territorio” los reporteros arrancaron la mañana de este día comiendo facturas y masas finas que fueron enviadas por las diferentes empresas. Pero aun no tenían planeado ningún festejo oficial.En tanto el equipo del programa radial “El show de los impactos” que conduce Alfredo Abrazián por “Fm show 98.1”  recibió infinitas salutaciones del publico y de las empresas. Los integrantes del staff del ciclo comieron sándwiches y masas finas , un integrante del área técnica reveló que  comieron hasta "reventar".En los canales de televisión también festejaron con algunos brindis y masas. En “Misiones Cuatro” llegaron muchos regalos que enviaban las firmas comerciales, órganos del estado y el publico en general. En la emisora festejarían la semana que viene.Por ultimo, Mañana sábado los trabajadores de prensa de la ciudad de Posadas, se juntan para celebrar el día del periodista.  ]]></content>
		</document>
		<document id="7da5e8844294eaae40278d6a67ed70a3" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/06/el-diario-el-territorio-esta-de.html">			<content><![CDATA[El diario “El territorio” por estas horas esta celebrando sus 88 años de existencia  (1925-2013).Ayer domingo los trabajadores del periódico ya arrancaron con  los festejos.  En la tarde-noche el personal del diario, se hizo  un tiempo para festejar los 88 años de existencia.Luego de trabajar toda la tarde, aprovecharon para hacer un brindis y comer la torta que esta a continuación.   Desde www.ladatadelespectaculo.blogspot.com saludamos a todos los trabajadores del diario mas antiguo de la provincia de Misiones. Muchas felicidades. ]]></content>
		</document>
		<document id="a082898a402e4530136caf3a66e35102" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/06/el-fantasma-de-la-b-atemorizo-los.html">			<content><![CDATA[Club Atlético Independiente , se encuentra luchando por seguir en la primera división del fútbol argentino.Los periodistas hinchas de independiente del diario “El territorio” recibieron la temible visita del “fantasma de la B” en la redacción. Todo sucedió el lunes pasado cuando en las oficinas del diario apareció , el fantasma. Se trata de una broma que fue hecha por reporteros hinchas de Racing (eterno rival de Independiente) para cargar a los hinchas del rojo de avellaneda. Recordemos que los diablos rojos están a un paso del descenso. La foto circula por la cuenta de facebook de los periodistas con el titulo “El fantasma de la B llegó a la redacción del Terri...”. El próximo sábado partir de las 15:10, el "Rojo" tendrá que ganar sí o sí y esperar que Argentinos pierda en La Paternal frente a Colón de Santa Fe, para mantener de ese modo con vida sus esperanzas de salvarse del descenso. . Mira la foto de la cargada]]></content>
		</document>
		<document id="ff5988e4fbb366d586b2d0d848cce744" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/06/el-mono-de-kapanga-hace-longoboard-por.html">			<content><![CDATA[La banda argentina de rock “Kapanga” se encuentra de gira por la provincia de Misiones. Anoche se presentaron en la ciudad de Oberá y hoy sábado estarán en el Club Tokio de la ciudad de Posadas. Esta tarde mientras viajaban de Oberá hacia Posadas (Misiones) , en el colectivo particular del grupo. El líder del conjunto Martín"Mono" Fabio en un trayecto se bajó de su micro y se subio a bordo de una patineta , en la que recorrió parte de la ruta mientras sus compañeros lo filmaban. Esta practica se llama Longboard. Luego en el facebook oficial de la banda titulado “Kapanga sok” publicaron un video titulado “QUE BUENAS BAJADAS MISIONES! CAMINO A POSADAS” en donde se puede ver lo que sucedió. Mirá un segundo vídeo ]]></content>
		</document>
		<document id="4d7fe39d1d53d9f0c3586bf70f87c751" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/06/exclusivo-kuhumus-presenta-nuevo-video.html">			<content><![CDATA[La exitosa banda de rock-pop “kuhmus” integrada por Julián Chemes (Bajo), Alejandro Behar (Batería), Horacio Domínguez (Guitarra) acaba de lanzar su nuevo video clip llamado “Déjame”. El tema del video clip se llama “Déjame” y se trata de una versión remasterizada de la canción del mismo nombre. El video esta hecho íntegramente con fotos que muestra a los integrantes de la banda en diferentes situaciones. Este sábado a las 14hs. en el cuarto tramo de la avenida costanera de Posadas “Kuhumus” se estará presentando en un evento gratuito. Mirá.  ]]></content>
		</document>
		<document id="42b394200320355d4edd6f541cb97ed5" url="http://ladatadelespectaculo.blogspot.com/2013/06/exclusivo-visita-al-vaticano-y-misa-del.html">			<content><![CDATA[Seguimos viajando con la “cámara aventurera” de “La data del espectáculo” .En esta oportunidad, visitamos la ciudad del Vaticano – el sitio mas sagrado de la iglesia católica – el lugar que día a día recibe a miles de católicos y cristianos de todo el mundo, además es el lugar donde vive el papa Francisco. En este artículo vamos a recorrer - con vídeos - el Vaticano, presenciar una misa del pontífice y además por ultimo una gran sorpresa. En el siguiente vídeo Rodolfo Romero, recorre en exclusiva los sectores más sagrados de la Santa Sede como: “Plaza de san pedro”, “Museo Vaticano”, jardines del Vaticano y la catedral de San Pedro. Mostrándote detalles que nunca viste.  El domingo 12 de mayo del 2103 estuvimos en la plaza de San Pedro en donde Francisco llevo adelante una ceremonia de santificación – la primera de su administración – de Laura Montoya (Colombia), María Guadalupe García Zavala y Madre Lupita (México). Además, el papa canonizó a 800 mártires italianos que se negaron a convertirse al Islam en el siglo XV. La ceremonia estuvo presidida por Obispos, Cardenales, los presidentes de los países de las nuevas santas. Fieles de todo el mundo, en especial delegaciones de Colombia y México llegaron hasta la Plaza de San Pietro para escuchar por más de una hora y media la misa celebrada por el santo padre. A continuación mira lo que sucede antes de la misa.  Como ya es costumbre de Francisco, al finalizar la celebración eucarística subió al “papa móvil” y salio a recorrer las calles internas de la plaza para saludar a los fieles. En su recorrido paraba en diferentes sectores para bendecir a los fieles. En el siguiente material vemos el momento en el que se baja del vehículo y saluda – uno por uno - a chicos en silla de rueda. Mira.  En el próximo vídeo Rodolfo Romero de “La data del espectáculo” recibe la bendición de santo padre. Cuando Francisco esta pasando frente al lugar donde esta Rodo, en un momento le grita "¡Francisco una bendición para Posadas Misiones!" seguidamente el papa levanta su mano y da la bendición. El momento fue registrado por la cámara de la transmisión oficial del Vaticano. Mirá a continuación la repetición del emocionante momento.   ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>