<author id="e800ce0a1c97b3a89e4b22302db4b642" url="lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com" feed="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="bee8bf028de48eacaa907754c09f8ce2" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/andrea-estevez-para-playboy-noviembre.html">			<content><![CDATA[Andrea Estevez, actual participante de Patinando por un sueño posó realmente sexy para la revista Playboy del mes de noviembre. ]]></content>
		</document>
		<document id="5ff20df02c60957b862f42710f112d91" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/aries-tauro.html">			<content><![CDATA[ARIES En el trabajo tus colegas intentarán convencerte que lleves la voz cantante en un conflicto laboral. No hagas nada de lo cual no estés completamente convencida. Amor: Ese chico con el que flirteas es muy guapo pero no tiene intenciones de tener una relación estable por el momento. Piénsatelo bien. En pareja? Refuerza tu relación amorosa. Como? Con alguna actividad física que podáis hacer juntos. Consejo : Los días 9 y 10 la luna en tu signo te trae suerte. Para ellos: Esta semana los astros te sonríen. En el trabajo es el momento ideal para pedir ese aumento de sueldo que tanto te mereces. Si estás solo y sin compromiso, conocerás en el lugar menos pensado una chica que te dará vuelta la cabeza. TAURO: Mercurio opuesto previene de discusiones en el hogar o en el trabajo. Mucho cuidado con lo que digas estos días. Tendrás tendencia a decir cosas hirientes de las que después puedes arrepentirte.Amor: Si estás sola cuando tu energía llegue a su punto máximo búscate un compañero para refugiarte bajo las sábanas las 24 horas del día. En pareja? estarás demasiado posesiva con tu chico. Dale un poco más de aire.Consejo : Aprovecha estos días de creatividad y redecora tu casa.Para ellos: En el trabajo no es tiempo de cambios; vete con cuidado. Si tienes que firmar algo, mira dos veces antes de hacerlo. Puede que reaparezca en tu vida una ex que en su momento te dejó el "corazón partío". Piénsatelo bien antes de darle una segunda oportunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="d4fb1026f10105a88950ba4fd3b87bef" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/belleza-en-casacuida-tu-piel.html">			<content><![CDATA[Para tener una piel envidiable basta con dedicarle unos minutos mañana y noche sin necesidad de acudir todas semanas al centro de belleza. La cosmética de última generación, que encierran los elixires de la belleza, alarga la juventud, protege e ilumina la tez en cuestión de horas sin salir del cuarto de baño. La mayoría de las mujeres desean una piel aterciopelada, libre de impurezas y machas. Conseguirlos es fácil, solo debe de saber quiénes son los amigos y enemigos de la epidermis. Entre sus enemigos se encuentran el estrés, el sol, la mala alimentación , la contaminación, el tabaco y el alcohol. Amigos fieles son la limpieza, la exfoliación, la hidratación, el factor de protección solar y los ¿sérum¿ (tratamientos específicos). Cuando se padece estrés, la piel pierde luminosidad, se irrita con facilidad, se torna intolerante y sensible y aparecen granitos e impurezas debido a que aumentan el nivel de andrógenos, los niveles de las testosterona ¿hormona masculina-, mientras que disminuyen los niveles de la adenosina monofosfato en el interior de la célula. El sol se debe de tomar siempre con factor de protección, pues la piel guarda en su memoria todo el sol que se toma a lo largo de la vida. Está demostrado que más del 80 por ciento de las arrugas se deben al fotoenvejecimiento. También todo lo que comemos se nota en la cara. La alimentación es una de las mejores armas para combatir el envejecimiento y poseer un aspecto saludable. Por eso es muy importante llevar una dieta equilibrada, en la que aparezcan las proteínas, los hidratos de carbono y las grasas saludables, como el aceite de oliva. Por ejemplo, una dieta solo a base de verduras nos otorga una piel blanquecina y flácida. Por eso es necesario tomar frutas, verduras, huevos, carne y legumbres. La polución no sólo afecta a la superficie de la piel, sino que también alcanza las capas más profundas y daña el ADN de las células. ]]></content>
		</document>
		<document id="54f2777ada9a73fa1b9ff977a7a24720" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/cmo-se-practica-el-sexo-oral-fellatio.html">			<content><![CDATA[¿Cómo se practica el sexo oral (fellatio)?Mi novio quiere que le practique sexo oral, y estoy dispuesta, pero no tengo la menor idea como hacerlo. ¿Se chupa, se muerde, se besa? ¿Cómo hago para estimular su pene con mi boca? ¿Me pueden informar de alguna técnica? Estoy muy interesada en hacerle sexo oral, pero por vergüenza de hacerlo mal, siempre le digo que no lo quiero hacer. Tengo 21 años y no tengo mucha experiencia en el sexo, y él es mi primer novio. Gracias. respuesta Estimada Lectora: En cuanto al arte del amor, chupar, morder, besar, frotar, lamer el pene durante el sexo oral pueden ser todas beneficiosas y muy placenteras. Cuánto o qué tan fuerte hacerlo depende del gusto de su pareja. Algunos consienten desde pequeños mordiscos, otros gozan de largos besos o de generosa succión del glande. Un libro que le puedo recomendar se titula La Mujer Sensual (The Sensuous Woman). La casa editorial es Bantam Doubleday Dell Publishing Group, se que los hallará en las grandes librerías on-line, es un clásico. La técnica de cómo hacerlo bien la irán perfeccionando en la medida lo practiquen. Haga de caso que come un sorbete de cono, con máximo placer, he aquí un buen inicio. ]]></content>
		</document>
		<document id="d5bb3dbe9108374d819627999faa8e64" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/escorpio-horoscopo.html">			<content><![CDATA[Escorpio - Horóscopo actualizado HOY- Esta semana Mercurio te respalda... que más puedes pedir? En el trabajo brillarás. Si tienes que hacer una presentación o exponer tus ideas dejarás a todos con la boca abierta los resultados superarán tus mejores expectativas. Amor: Si estás sola te cruzarás con un hombre con el cual desde que os miréis por primera vez echareis chispas. Si ya has encontrado tu Romeo regálale calzoncillos nuevos y luego suplícale que te haga un streap tease! Consejo: Marte te da la fuerza de voluntad necesaria para que inicies esa dieta que tanto se te resiste. Para ellos: En el trabajo habrá malos rollos y deberás tolerar más de un comentario de mal gusto. Toma distancia de las malas vibraciones. En el amor Venus te facilita la vida. Si estás solo tendrás una lista de espera de chicas que querrán ligar contigo.]]></content>
		</document>
		<document id="39a8fb638d927d9855c9dbc38d4594b" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/existe-posibilidad-de-salvar-una.html">			<content><![CDATA[¿Existe posibilidad de salvar una relación después de que uno ha sido infiel a su pareja?¿Existe posibilidad de salvar una relación después de que uno ha sido infiel a su pareja? Mi novio me fue infiel, me jura que me quiere, que está arrepentidísimo y que jamas volverá a hacerlo, que fue un error. ¿Qué posibilidad hay de que vuelva a hacerlo y de que si lo perdono realmente podamos llevar una relación seria, verdadera y sana? RESPUESTA: Estimada Lectora: Sí, existe la posibilidad de salvar una relación donde hubo infidelidad. Esto es lo que urge enfrentar. ¿Hay un deseo sincero de perdonar y olvidar? Si luego se lo va a echar en cara, olvídelo. ¿Existe capacidad y voluntad de vínculo de quien falló? Si su pareja fue infiel por que le place, pero no quiere admitírselo o por que hay otros intereses extraños a un amor sincero... mal pronóstico. ¿Resolvieron ambos cuáles fueron los factores que desembocaron en la infidelidad? Mucho podrá quererlo y él de sobra lo siente pero, si no les queda claro y no queda resuelta la razón o razones para haber buscado amor en otro lecho, las circunstancias se pueden repetir y ...quién sabe. Pérdoneme, pero no tengo idea de las posibilidades de éxito o fracaso ante esas circunstancias. Empíricamente creo que no van a favor, desde luego que es una de las razones más frecuentes que citan los abogados en los juicios de divorcio. Hay excepciones, ojalá así sea su situación. ]]></content>
		</document>
		<document id="e741e2f2ded62740874e3db767f541c7" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/explrate-las-mamas.html">			<content><![CDATA[te enseñamos a reconocer las anomalías en tus mamas, ¿quieres aprender?. Para una mujer es muy importante vigilar el tamaño, la forma y el aspecto de los pechos. Si no encuentras que ninguna de estas tres características cambien de un mes a otro todo está en orden, ahora, si en las exploraciones detectas cambios, bultos u otras anomalías, consulta con tu médico rápidamente. los "tips" más importantes para realizar una auto-exploración mamaría correcta. ¿Quieres aprender a reconocer irregularidades en tus pechos?. Sigue los pasos de : Ejercicio del espejo Lo primero que tienes que hacer es mirarte bien en el espejo. Esto no quiere decir que te regocijes con lo guapa que eres, lo bien hecha que estás o que te fijes en cómo mejorar tu cintura, esta práctica de mirarte en el espejo tiene como finalidad conocerte bien a ti misma. Si miras tus pechos a menudo en un espejo y los observas podrás detectar más fácilmente las irregularidades que pueda sufir en su forma, color o tamaño. Con los brazos hacia abajo Observa la forma de tus pechos con dejando los brazos caer a cada lado del cuerpo. El contorno de los mismos, sobre todo por abajo, debe ser igual, también la forma, el color y la piel, que debe ser lisa y no rugosa. Con los brazos hacia arriba Ya has visto tus pechos con los brazos hacia abajo, ahora la exploración mamaria continúa y, esta vez, tendrás que levantar los brazos por encima de tu cabeza. En esta postura, para hacer una auto-exploración mamaría completa tendrás que fijarte en si las dos axilas son iguales. Observa bien porque algunas veces no nos parece que estén desiguales aunque sufran una asimetría. Junta las manos Otro ejercicio para seguir con la auto-exploración mamaria es juntar las manos a la altura de la garganta o del cuello, como quieras verlo. Cuando tengas las manos juntitas tira hacia la parte externa para ver bien marcados los músculos y detectar aquí si hay algún tipo de asimetría. De perfil Revisa también de perfil la forma que tienen tus mamas. Es interesante que observes tus mamas desde todos los ángulos posibles, para así poder detectar más fácilmente cualquier cambio de tamaño, forma o color y textura. Aureolas y pezones No olvides en tu auto-exploración mamaria estar atenta de tus aureolas y pezones. Si expulsan secreciones, cambian de color o aparecen heriditas, no dejes de acudir a tu médico para que te haga una exploración.]]></content>
		</document>
		<document id="c4784c47a2860431139ad63c8eeedd50" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/hombres-prohibidos.html">			<content><![CDATA[Hombres prohibidos Tu ex A lo pasado, pasado. Cierra el capítulo y déjalo a un lado. Eso de recaer en sus brazos cada vez que por alguna 'macabra' coincidencia del destino te lo encuentras, no es sano. Recuerda por qué ya no están juntos. Padre de tu mejor amiga Por el simple hecho que podría ser tu padre no sería la mejor pareja, además es seguro que perderás a tu mejor amiga. Sacerdote Sea católico o con cualquier clase de voto de castidad, es mejor no meterse en medio de sus creencias, lo más seguro es que salgas perdiendo. Ex de tu amiga y hermana Acéptalo, ya no importa quién lo vio primero. Por bien que te vaya, va a ser solo una aventura extrema y vas a perder no sólo a tu amiga, sino a todas las demás. Jefe encantador 'Inteligente, atractivo, bien vestido, huele a dioses y tiene una sonrisa perfecta? Claro pasan mucho tiempo juntos y es normal que te fijes en él, pero los comentarios en la oficina y las preferencias te causarán problemas, puedes incluso perder tu prestigio. ¡Cuidado! Profesor Ese hombre que admiras y que te enseña tantas cosas, no es el ideal para un romance pues tal vez sean tan evidentes que creen polémica en tu clase. Ten paciencia, tal vez se vean cuando no exista el rol y puedan intentarlo. Primo o familiar Las relaciones entre primos son las más comunes pero es mejor que mires parejas que no tengan que ver con tu familia, con eso te evitarás chismes y recriminaciones. Casado Si todo el tiempo están escondiéndose y sus promesas de que se divorciará por ti nunca se cumplen, tal vez debas definir si es lo que quieres en tu vida sentimental. ¡La decisión es tuya!]]></content>
		</document>
		<document id="bdc42715460c6fcb3b4f2aec2d7222e6" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/horoscopo-para-el-fin-de-semana.html">			<content><![CDATA[ARIES 21 de marzo 20 de abril Muévete. Con el Sol iluminando ahora tu casa de los viajes es momento de ponerte en movimiento, en acción, y de decirle sí a la vida así como explorar nuevos territorios y aprender de otras culturas. Entierra el miedo y la indecisión o te quedarás estancado en el tiempo. Aprovecha tu vida, vívela al máximo. Números de suerte: 7, 40, 27 TAURO 21 de abril 20 de mayo Tu intuición, ese sexto sentido que siempre te lleva a estar en lo correcto, se enfatiza. Es momento de leer, de escuchar e informarte sobre esas cosas espirituales que llaman tanto tu atención. No pongas en duda aquello que presientes en relación con alguien que labora junto a ti: estás en lo correcto. Números de suerte: 38, 2, 19 GEMINIS 21 de mayo 20 de junio Con el Sol entrando ahora en tu casa del matrimonio o las uniones, si tienes planes con tu pareja ha llegado el momento perfecto de llevarlos a cabo. En tu área del trabajo también te beneficias ya que podrás contar con la colaboración de aquellos que laboran junto a ti. Tus enemigos ocultos salen a la luz para que los enfrentes. Números de suerte: 33, 28, 5 CANCER 21 de junio 22 de julio El Sol con todo su esplendor, enfoca su luz, su energía hacia todo lo que esté relacionado con tu salud. Te sentirás lleno de energía y vitalidad. Tu magnetismo personal aumenta como nunca antes. Ahora podrás mover montañas ya que te recuperarás de todo con gran facilidad. Mantente haciendo ejercicios. Números de suerte: 16, 4, 20 LEO 23 de julio 22 de agosto Te encuentras de fiesta, ya que con el Sol, tu regente, en tu quinta casa, estarás predispuesto a divertirte como nunca antes. Aprovecha toda invitación que te hagan, tú serás el alma de la fiesta. En donde quiera que te encuentres te destacarás y dejarás sentir tu presencia. Te identificarás mucho ahora con la juventud. Números de suerte: 1, 45, 8 VIRGO 23 de agosto 22 de septiembre Tus mejores fiestas, tus mejores reuniones serán ahora en tu hogar ya que tienes desde hoy al Sol iluminándolo. Ponle tu toque especial a todo, tanto a la decoración como a todo plato de comida que prepares. Es momento de sacar hacia afuera tus dotes de anfitrión. Serás un excelente organizador. Números de suerte: 17, 4, 32 LIBRA 23 de septiembre 22 de octubre Tu palabra recibe ahora la bendición, la gran energía del Sol. Qué mejor momento para comunicar tu amor a los demás. El amor, si aun no tienes pareja, se encuentra rondando. Busca que encontrarás. No caigas en exageraciones en lo que al dinero se refiere. Gasta, pero a la medida de tu bolsillo. Valora aquello que no se puede comprar. Números de suerte: 50, 3, 12 ESCORPIO 23 de octubre 21 de noviembre En una época en la que muchos se lamentan por falta de dinero, a ti no te falta, si has sabido administrarlo correctamente. Tendrás oportunidades financieras para aumentar tus ingresos. Será una etapa de vacas gordas en la que deberás invertir inteligentemente para multiplicar tus ganancias. Números de suerte: 43, 22, 8 SAGITARIO 22 de noviembre 21 de diciembre Felicidades, el Sol entra hoy en tu signo y te encuentras de fiesta destacándote entre todos como nunca antes. Tu fuerte personalidad impactará a muchos. Si aun no tienes pareja y estás en busca del amor, lánzate a la conquista, ya que llevas las de ganar. Haz buen uso de todos tus encantos y talentos. Números de suerte: 5, 23, 41 CAPRICORNIO 22 de diciembre 19 de enero Con el Sol que rige ahora lo espiritual en ti, te encontrarás más caritativo que de costumbre. Tus deseos de ayudar a otros se enfatizan, llevándote a involucrarte en actividades que de alguna manera beneficien a la comunidad. Es momento de poner en acción ese proyecto o idea que te llenará de orgullo y satisfacción. Números de suerte: 8, 21, 19 ACUARIO 20 de enero 18 de febrero Tu trabajo se mezcla ahora con tus actividades diarias. Tienes un espíritu festivo que no te abandona aun cuando sabes que te quedan muchas cosas por resolver en lo que a tus labores se refiere. De alguna manera encontrarás cómo llegar a un término medio en donde no te tengas que sacrificar tanto para pasarla bien. Números de suerte: 6, 30, 11 PISCIS 19 de febrero 20 de marzo Se te están realizando tus sueños uno a uno. Ha llegado el momento de ver tus metas concretadas y de comenzar nuevos planes para el futuro. Una persona del extranjero te invita, te abre las puertas de su hogar para que la visites. Atrévete a hacer aquello que nunca has hecho. Es tiempo de cambios y de aventuras. Números de suerte: 10, 4, 31]]></content>
		</document>
		<document id="8d1954d196af63c4735d288bfe741dbe" url="http://lasaventurasdelasdiosainteligentes.blogspot.com/2008/11/horoscopo_17.html">			<content><![CDATA[HOROSCOPO LUNES ARIES (21 de marzo - 19 de abril) Te convertirás hoy en tu propio crítico. Tú mejor que nadie sabrás lo que deseas y hacia dónde tienes que dirigir tus energías. Mantén todas tus vías de comunicación abiertas aun cuando lo que otros puedan decir de ti no sea lo que tú deseas escuchar. Es tiempo de cultivar la paciencia especialmente con tus mayores. Números de suerte: 9, 11, 15 TAURO (20 de abril - 20 de mayo) Mudanzas, viajes, cambios, en fin todo lo que implique movimiento en tu vida está muy bien aspectado ahora para ti. Envuélvete en la aventura de conocer nuevos lugares, exóticos y diferentes. Enriquécete culturalmente por medio de tus experiencias en la vida. Estudia lo que más te guste. Tienes potencial, explótalo. Números de suerte: 23, 14, 50 GEMINIS (21 de mayo - 20 de junio) Las estrellas te aconsejan mucha cautela con aquellas personas que juran y prometen mucho. No aceptes aquello que tú consideras es una injusticia. Ve siempre de la mano con la verdad y la justicia y se hará para ti. Alguien que te ofendió y luego se alejó de ti sin disculparse, regresa ahora a pedir, a suplicar tu perdón. Números de suerte: 31, 45, 2 CANCER (22 de junio - 22 de julio) Es tiempo de mirar en tu interior. Ocúpate más de dar que de recibir y nunca te faltará nada. Expresa tu amor a la humanidad. No tomes las cosas tan en serio y ríete de aquello que no está en tus manos cambiar. Haz todo lo mejor que puedas con lo que la vida te ha dado y lograrás hacer maravillas. Diviértete sanamente. Números de suerte: 11, 40, 3 LEO (23 de julio - 22 de agosto) Tu exaltada sensibilidad hacia el arte, la música y la buena lectura se enfatiza aun más durante el día de hoy. Es momento de poner en práctica tus ideas geniales y demostrarle a otros lo que tú eres capaz de hacer. Ahora es tu momento de reinar y mostrarte en todo tu esplendor. Números de suerte: 20, 16, 27 VIRGO (23 de agosto - 22 de sept.) Atiende tus finanzas. Sé más consciente de tus gastos para que te evites futuras complicaciones. Ponte de acuerdo con tu pareja o socio antes de invertir, comprar o prestar dinero. Cuida esmeradamente de todo lo relacionado con tu trabajo, carrera y dinero. Números de suerte: 37, 15, 20 LIBRA (23 de sept. - 22 de oct.) Tus enemigos se rinden ahora ante tu verdad. Recibirás muestras de agradecimiento y comprensión por parte de aquellos que te quieren, te admiran y te respetan. Estarás hoy muy seguro de todo lo que hagas y digas. Tu palabra tendrá poder y llegará a los oídos de quien más te interesa. Ve tras eso que tanto deseas. Números de suerte: 13, 1, 49 ESCORPIO (23 de oct. - 21 de nov.) Las estrellas exaltan hoy tu habilidad para poder organizar grupos y llevar a cabo eventos que prometen ser todo un éxito. La suerte está hoy de parte tuya y todo se te hará más fácil de realizar que de costumbre. Sé fiel a tus promesas y no te des por vencido ni pierdas la fe. Separa tiempo para meditar y relajarte. Números de suerte: 8, 10, 4 SAGITARIO (22 de nov. - 21 de dic.) Exalta tus buenas cualidades dando lo mejor de ti pero pon hoy tus pies muy firmes sobre la tierra ya que estarás algo olvidadizo o mejor dicho despistado. Préstale atención a la familia. Fomenta la unión entre tus seres queridos siendo tú el primero en dar el ejemplo. Ellos te necesitan tanto como tú los necesitas a ellos. Números de suerte: 9, 33, 21 CAPRICORNIO (22 dic. - 19 ene.) Despierta. Es momento de aceptar verdades e ir al encuentro de aquello que tanto has deseado. No trates de ir en contra de tus sentimientos ya que sólo lograrás mayores frustraciones. En el aspecto amoroso, alguien está esperando a que tú le des una señal de que lo aceptas. Números de suerte: 15, 41, 26 ACUARIO (20 de enero - 18 de feb.) Es tiempo de enterrar el pasado junto con todo lo negativo que pudo ocurrirte. Comienza cada día con más ánimo y fuerzas para enfrentar lo que sea. Regala o vende todo aquello que ya no necesitas, libérate del peso que te atrasa. Haz una limpieza en tu hogar, tanto material como espiritual. Números de suerte: 12, 8, 19 PISCIS (19 de feb. - 20 de marzo) Ten fe. Poco a poco irás recuperando lo que has perdido. Proyecta pensamientos positivos hacia todo aquello que te pueda estar afectando. Asuntos pendientes en el terreno de las leyes comienzan a moverse a favor tuyo. La batalla ha sido larga y fuerte pero ya todo está llegando a su fin y de seguro tú serás el vencedor. Números de suerte: 46, 32, 18 ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>