<author id="e8812a183bfa053bd30cb002b5b0d6c7" url="unapizcadetodo.blogspot.com" feed="http://unapizcadetodo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="44d8b2f26fa4efd7d06892ed6ed7e663" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/02/consejo-de-verano-el-falso-llamado.html">			<content><![CDATA[Volviendo un poco al tema que me compete, me gustaría empezar con un consejito sobre como apurar el histeriqueo femenino en boliche de verano. Es una técnica que hasta ahora nunca falló. Es fácil y concisa, simple. A las mujeres les encanta tenernos con el beso en la boca hasta último momento. Esquivarnos, hacernos trabajar duro. Hacerse desear digamos… les levanta el ego. Si a eso de las cinco todavía no hubo contacto físico, no hay nada mejor como el “falso llamado” para apurar la situación.“¡Hola si! ¿Por donde andan? ¿Ah ya se van? Bueno aguántame un toque que en seguida estoy por ahí”. Hagamos lo posible para que ella escuche esta conversación actuada; van a ver como los tiempos se acortan; el beso no tardará en llegar.Obviamente que toda técnica tiene sus excepciones, y el boludeo es una de ellas. Habrá que saber leer cuando la chica nos está haciendo perder el tiempo y cuando no. El “falso llamado” sirve para acortar tiempos y apurar el tema, no hace milagros, pero es efectivo.¡Aplicálo y contame si resultó!]]></content>
		</document>
		<document id="7973d2901a81667a50d522cc6f4de4db" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/02/en-verano-te-doy-ahora-o-nunca-ms-i.html">			<content><![CDATA[En la costa, la oferta de hombres es tanta, que las mujeres tienen para elegir. No les va a importar perder oportunidades. Ellas si se pueden darse el lujo de dejarlas pasar, nosotros no. Cada noche es la última y hay que vivirla como tal. Nunca creamos en frases como: “hoy recién te conozco, mejor mañana”, “mañana te llamo y arreglamos mejor” o “nos encontramos mañana en esta playa o en el centro”. Si tiene que pasar algo tiene que ser en ese mismo momento, ¡aquí y ahora! ¿Vamos a parecer apurados? ¿Desesperados? No importa ya que el contexto lo permite y lo oculta. ¡El verano nos obliga a tirar todo ya! Al día siguiente ya no se van a acordar de nosotros, porque conocieron a otros, y a los amigos de la playa, y a los del bar, y a los del pre-boliche…]]></content>
		</document>
		<document id="d8f79003f3f013e568d45559b948ff76" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/02/en-verano-te-doy-ahora-o-nunca-ms-ii.html">			<content><![CDATA[¿Cómo hacer para no ser uno más en esa lista? El primer paso es besarla, después te ocupas que te conozca. Es inútil sacar un número de celular sin beso previo; si bien los mensajes de texto pueden facilitar un encuentro dentro de un boliche, esto tiene que darse rápido. Al otro día va a haber otros números en su aparatito con prioridad de respuesta. Noté que muchos se conforman solamente con besar; a no quedarse con un simple beso muchachos, tirar todo es tirar todo, dejar todo, que se cansen de decirnos que no. Siempre después de una seguidilla de nos, viene un si; y eso es lo que buscamos. Ellas también tienen las mismas ganas que nosotros, nada más que lo disimulan mejor.¿Dejaste pasar muchas oportunidades en tus vacaciones? ¿Cuan larga fue tu siesta? ¿O crees que aprovechaste cada noche como si fuera la última?]]></content>
		</document>
		<document id="82ce305f4b8aede4a49c0e886764a1c3" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/02/hechicera-la-belleza-tiene-precio.html">			<content><![CDATA[Hechicera: mujer con prótesis mamarias que le gusta ser mirada. Cuanto más al descubierto, mejor. Viene de tetas hechisimas. El tamaño determina su rango: magia negra, Hermaioni, Maga de Hoz. No confundir con big naturals.La belleza tiene su precio. Provocar, sentirse deseada, linda…con un par de lolas nuevas se soluciona todo. Es hora que lo sepan. ¿Sos mujer y no estas conforme con tu performance amorosa? ¿Problemas de autoestima? ¿O simplemente no te gusta lo que tenés? Todo se soluciona en el quirófano. Una operación…un poco de reposo…y sos otra. Hechicera querida, por vos hago lo sea. Todas nuestras miradas van a estar depositadas ahí. Tu vida cambia, no tengas vergüenza de exhibirlas. Alimentá el hambre de las hienas que gustosas van a estar de observar ese escote. Caminá sabiendo que cuando pases por enfrente mío, voy a dar media vuelta siguiendo tu andar… ¿Vos viste esa hechicera?-voy a comentar-. Esa imagen va a quedar grabada en nuestra imaginación, hasta que veamos otras, y otras…van a lograr volverme loco. ¡Lo van a lograr! porque por la calle, ya no se puede caminar. Y en la playa ni te cuento, OH hechicera con tu pelo al viento, ETERNAMENTE GRACIAS!]]></content>
		</document>
		<document id="d7b2a139fda657174aa05b888b4d378c" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/02/lo-que-dejaron-las-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Volví de Mar del Plata hace un par de días. En el viaje de vuelta, intercambiando experiencias y anécdotas con amigos, todos coincidíamos que el verano tiene leyes propias y únicas. Cosas que solamente ocurren en dicha época del año y que gracias a su contexto, pueden ser posibles: el beso en la peatonal a las seis de la mañana, la desesperación de las cinco (hora pico), la insistencia de las siete para ir a “desayunar”, el “aquí y ahora”, el “todo o nada”; los amores de verano…sus cláusulas y reglas. ¿Qué hay de verdad en frases como “lo que pasa en la costa queda en la costa”? ¿Es posible seguir una relación veraniega? Cuernos, aventuras, logros y fracasos; confusiones e ilusiones. Noches inolvidables y noches para el olvido. Historias, engaños, noviazgos de tres días, amores a primera vista…todo esto pasa en vacaciones.¿Alguna anécdota para contar sobre tus vacaciones? ¿Algun amor de verano que valga la pena?¿Alguna historia relámpago?Proximamente: consejos de verano...]]></content>
		</document>
		<document id="6ab96e9d42283fdf669422612205da4e" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/02/novioludo.html">			<content><![CDATA[¡Cuidado novioludo! Tu novia te puede dejar en cualquier momento. ¿Le das todos los gustos? ¿Casi nunca le decís que no? ¿Hacen siempre lo que ella quiere? ¿Estas siempre a su disposición? Das asco novioludo; las mujeres se aburren, odian la rutina, quieren sentirse deseadas, necesitan una dosis de histeriqueo, no les gusta lo servido en bandeja. ¿Le contás hasta las conversaciones que tenés con tus amigos a tu novia? Creo yo que tenés que aflojar un poco porque la vas a perder. Si cometés este tipo de errores, es muy probable que algún cuerno te comas. Alguna pelea de vez en cuando viene bien. ¿Le diste la clave de tu MSN? ¿Revisas los mails frente a ella? Tratá de evitar este tipo de costumbres porque no le hacen bien a la relación. ¿Ya no participás de las conversaciones sobre sexo con tus amigos? Claro porque vos hacés el amor, no tenés sexo… ¡Estar de novio es hermoso, enamorarse es único! Pero no des asco porque la vas a pagar caro…y después sufrís… ¿Y yo que hice mal? – te preguntás-. Y ella a la semana está con otro, que no la quiere ni la mitad de lo que la querías vos. Pero ellas son así, les gusta sufrir. Con vos estaba demasiado cómoda, tenía todo lo que quería… hasta que un día se aburrió y te dejó. Los extremos no son buenos. Ser novioludo tampoco…Homenajeando a todos los novioludos en el día de San Valentín, en especial a mi amigo Roberto. Con cariño, Faker.]]></content>
		</document>
		<document id="c869473e00f29e5c77198694e7d48331" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/03/como-safar-del-compromiso.html">			<content><![CDATA[Compromiso: asumir responsabilidades, cumplir horarios, tener obligaciones…cosas que a nosotros hombres nos cuestan demasiado. El momento de formalizar puede ser determinante. Titular una relación nos puede cambiar la vida, sin duda que hay que pensarlo muy bien antes de hacerlo. Muchas veces dejamos que las cosas pasen, no medimos las consecuencias y las situaciones se nos van de las manos. Son los sentimientos que toman protagonismo y hablar de compromiso se hace inevitable. Pero… ¿Cómo hacer para no llegar nunca a esta instancia? ¿Por cuánto tiempo se puede esquivar dicho tema?Hete aquí tres consejos para que la última charla se demore el mayor tiempo posible:-Nunca preguntar que hace o deja de hacer. Nada de control. Sepamos que cualquier comentario de este tipo, nos va a jugar en contra, los próximos en dar explicaciones vamos a ser nosotros. Ellas casi nunca sacan este tipo de temas por miedo a lo que podamos llegar a pensar. No cabemos nuestra propia fosa. Todo reclamo o pedido de explicación vuelve. -Desde el primer momento creemos un contexto donde la fiesta y el libertinaje jueguen un rol fundamental en nuestra vida. Los asados con amigos son sagrados. Las salidas a bailar, ir a la cancha los domingos, son actividades irremplazables. Que ella sienta que son costumbres que nunca vamos a cambiar. Solita se va a dar cuenta que no somos los mejores candidatos, sin embargo van a seguir disponibles. Les gusta lo difícil.-Citar alguna desgracia amorosa ajena y hacer comentarios al respecto: “¡Y claro! A esta edad no se puede estar de novio…”; “es muy difícil ser fiel, no se si podría”; “¡todos mis amigos que están de novios viven peleándose! Pareciera que es una tortura el compromiso…”. Que “noviazgo” sea una mala palabra en nuestras charlas.Tarde o temprano su paciencia se va a acabar, no va a aguantar más y va a soltar sus sentimientos. Evitemos que esto pase sin tener que aclarar ni siquiera nuestras intenciones. ¿Algún consejo que agregar? ]]></content>
		</document>
		<document id="7009831f9b256825e5797db79434dea" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/03/consejito-sobre-seduccin.html">			<content><![CDATA[El mejor método para ganarse una mina, es que ella, mientras vos la estés chamuyando, no lo sepa, o mejor dicho: que no se de cuenta. Que no se entere que la estas seduciendo, que tus verdaderas intenciones pasen desapercibidas. Le vas a hablar como a cualquier otra, sin elogios ni indirectas. Es ella quien se va a interesar en vos y va a hacer lo posible por que pase algo. Sin hacerte amigo ni escuchar sus desgracias amorosas, vas a seducirla de a poco, con tus encantos, vas a ir conociendo sus gustos e historias, y vas a terminar enamorándola. Suena fácil pero no lo es. Caer en la tentación de darle antes de tiempo puede llevar a un rebote express, que te va a jugar en contra. Paciencia que ya va a caer, y cuando lo haga, se va a entregar por completo. Si bien el perfil “chamuyero” gana, a veces no es tomado en serio para una relación, o para dar el siguiente paso. Por eso también ganan los tímidos, los feos, los aburridos... Desentenderse sirve. Como quien no quiere la cosa, poco a poco, van a ir pasando cosas. Cuando la carne este a punto, habrá que aprovechar, porque si se pasa, va a ser otro el que la va a disfrutar…]]></content>
		</document>
		<document id="46183cbc385d77d88d5d7d35aefc4705" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/03/consejos-sobre-los-primeros-tiros-de-la.html">			<content><![CDATA[Caminando por el boliche, veo una chica sola y me le acerco. “¡Te noto muy observadora!” –le digo con cara de sorprendido-. Ella sonríe y yo también. Sigo: -“¿Y como viene la mercadería? Desde acá tenés un buen panorama del lugar jeje… ¡A algún hombre habrás fichado me imagino!” Ella sigue sonrojándose, mientras yo genero una situación fortuita. Me involucro en la charla. Sigo comentando y hablando, hasta que el hielo se rompa y ella se suelte…Se trata de crear situaciones inexistentes para dar el puntapié inicial. Hechos originales, graciosos. Hablar convencidos de lo que decimos. Importa la forma en que hacemos las preguntas, y no tanto el tema.Otros ejemplos:“¿Toda la noche bailando este grupete? Espero que cuando se decidan a buscar chicos, no sea tarde y estemos todos ocupados eeee”. (Asomando cara en círculo de baile y abrazando a dos de sus integrantes).“¡Que seriedad esta chica! Te noto un tanto aburrida… ¿Acaso no viste nada interesante? ¿Bajo nivel de hombres? jaja” (Comentario para cualquier mujer que este parada a un costado sin ganas de bailar)“¡Bailarina profesional por lo que veo! ¡Todas las coreografías de memoria! Mirá que soy un excelente bailarín yo… ¡Te puedo dar buenos consejos!” (Siempre tratando de ocasionar la risa, creando buena onda tal vez desde el baile y las miradas)Situaciones se pueden inventar miles. Comentarios de este tipo, también. Generalmente las primeras respuestas sean cortas; sigamos preguntando evitando los silencios, tarde o temprano se van a soltar. Si vemos que no hay predisposición para el diálogo, nos retiramos, caballerosamente, como quien no dijo nada, y seguimos recorriendo el lugar. ¿Qué consejo podes agregar al respecto? ¡Compartí alguna frase que nunca falle!]]></content>
		</document>
		<document id="4ff9bbc2236a97e0d28f5bed78b84bf4" url="http://unapizcadetodo.blogspot.com/2008/03/consejos-sobre-los-primeros-tiros-de-la_08.html">			<content><![CDATA[Los resultados que arrojó la encuesta son preocupantes. Sin embargo es lógico que lo más difícil sea romper el hielo. Empezar la charla sin caer en el elogio es fundamental. Evitar la tomada de mano o cintura, el comentario desubicado, tirar “boca de urna”… todo eso esta prohibido. Se trata de un segundo donde la chica decide si hablarnos o darnos la espalda. ¿La facha ayuda? Claro que si, pero nada más que eso. Si bien es importante qué decir, creo que hay que resaltar cómo decirlo, en que tono, con que cara acompañarlo. En lo posible, que siempre sea con una sonrisa y mucha onda. Pero hay algo todavía más importante: la seguridad. Sea cual fuera la frase, el comentario, el chascarrillo, el chiste…no importa. Seguridad en las palabras, convicción y decisión. Todos hemos dicho estupideces, pero si la decimos con gracia, quizás caiga bien. No importa tanto el “qué” sino el “cómo”. Se trata de improvisar una situación cotidiana, en un contexto donde ella va a estar más abierta y predispuesta: la noche. ¡Veamos algunos ejemplos, vamos a la práctica! …(sigue)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>