<author id="e8a970b7750542387891aa640fb5dbc4" url="hierbasmedicinlaes.blogspot.com" feed="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="a38ec71356dd0ed8753b1d84593f7b84" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2012/12/flor-jardines-en-peligro.html">			<content><![CDATA[Flor En el grupo de Facebook estoy intentando juntamente con los otros miembros de realizar una lista de jardines en peligro ya sea porque desaparezcan completamente o bien porque el abandono o las modificaciones les puedan afectar gravemente.También vosotros podeis añadir nuevos jardines a la lista de forma razonada o bien informarnos del proceso que siguen los de la lista.Hasta ahora se han incorporado a esta lista los siguientes jardines peró seguro que hay muchos másLISTAJardines Forestier de Castilleja de Guzman (Sevilla) febrero 2009Parque Ribalta de Castellón de la Plana. Mayo 2009Jardín del palacio de los Enríquez en Baza (Granada) Mayo 2009Jardín del palacio Juan Pizarro de Aragón en Trujillo (Cáceres) julio 2009-]]></content>
		</document>
		<document id="64569eeb21ec3193173018aeffbccf51" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2012/12/planta-fotos-de-flores-hermosasrosa-con.html">			<content><![CDATA[Planta ¿Sabes como se llama esta flor... ?Fotos de Flores-GaleriaVia:Banco de Imágenes Gratuitas Fuente:PixdausAqui: Mas Fotos <  /div>]]></content>
		</document>
		<document id="115b9a3fbe5ae7f1fb2f09b93e28c350" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2013/01/especial-las-montanas-rusas-de-catalina.html">			<content><![CDATA[EspecialCatalina II de Rusia gustó de losjardines. Creó y amplió  los de susresidencias reales. La moda del jardín paisajístico llegó a Rusia y la zarinala adoptó con entusiasmo incluso destruyendo algunos de los existentes. Las "fábricas"poblaban los jardines y un cierto regusto de parque temático invadía elambiente de ruinas, pabellones chinescos  ymonumentos conmemorativos.Una cosa me ha  llamado la atención al consultar un libro:Catalina hizo construir al menos dos montañas rusas en  sus jardines.La primera se hallaba en Oranienbaum,la primera residencia que ocupó Catalina  después de su matrimonio. Era un castilloconstruido por Menshikov, favorito de Pedro el Grande, más tarde caído endesgracia y exiliado. Su patrimonio pasó entonces  a la familia imperial. Al primitivo parque  Antonio Rinaldi añadió varios edificios derecreo. En 1763 la futura emperatriz Catalina le encargó la construcción de unamontaña rusa. Pequeñas vagonetas en forma de trineo partían del segundo pisodel palacio deslizándose por una especie de tobogán hacia el parque. Una vezterminado el recorrido, los viajeros descendían y los servidores conducían denuevo los vagones al punto de partida.La segunda la hizo a construir enTsarkoie-Selo. Fue una de las primeras montañas rusas realizadas en Europa. Estano tuvo una vida demasiado larga ya que se hizo desmantelar  después de que la emperatriz sufriera en ellaun peligroso accidente.-]]></content>
		</document>
		<document id="962c9a5f5eb0044a4b8364f72ac9b744" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2013/01/hierbas-magnolias-rosadas-en-septiembre.html">			<content><![CDATA[Hierbas Nombre común o vulgar: Magnolio caduco, Magnolio chino, Arbol lirio, Árbol tulipán, Magnolia hoja caduca. (En inglés: saucer magnolia, tulip tree, Japanese magnolia)Familia: Magnoliaceae.Lugar de origen: Se trata de un híbrido obtenido en Francia por cruzamiento de las especies Magnolia denudata (también conocida como Magnolia Yulan o Magnolia heptapeta) fertilizada por polen de Magnolia liliiflora (también conocida como Magnolia Mulan o Lily Magnolia).Etimología: El género Magnolia fue puesto por Linneo en honor de Pierre Magnol, profesor de botánica en Montpellier en el siglo XVII-XVIII. Soulangiana, en honor de Etienne Soulange-Bodin (1774-1846), célebre horticultor francés.Epoca de Floración: fines del invierno, principio de la primavera.Magnolia denudata ( =Magnolia Yulan = Magnolia heptapeta) izq. y Magnolia liliiflora (Magnolia Mulan o Lily Magnolia) der.Esta flor significa para mí el comienzo de la primavera. Es el primer árbol que estando completamente desnudo (eso significa el término denudata), con sus ramas grises y siendo uno más entre los que perdieron sus hojas a finales del otoño, estalla en una explosión de flores rosadas de una delicadeza y belleza poéticas. Solo le siguen los frutales: cerezos, manzanos, durazneros... mostrando tímidamente sus primeros pimpollos.Y sí, son tan bellas sus flores, tan perfectas, con su forma acapullada como los tulipanes, y sus pétalos firmes (en realidad son tépalos) como esculpidos en cera, que es imposible pasar indiferentes frente a ellas. Recuerdo cada uno de los árboles que había en mi barrio de la infancia y adolescencia en Florida, Vicente López, y siguen deleitándonos aún hoy día. No se ven con frecuencia en la Ciudad de Buenos Aires. Se trata de árboles ornamentales que visten muy bien los jardines, y como en la ciudad no hay muchos jardines al frente no tenemos el privilegio de disfrutarlos. No sé por qué no hay más en las plazas, parques y espacios verdes que tiene nuestra ciudad.Es un árbol bastante resistente al frío y necesita semisombra. Sé que se está dando muy bien en la zona del Alto Valle de Río Negro, en Villa La Angostura y en otras localidades de la Patagonia Argentina, donde los inviernos son bastante crudos y los veranos pueden ser muy cálidos.Es un arbusto o árbol pequeño, que puede llegar a alcanzar los 9 metros de altura. Sus hojas son caducas, alternas, enteras, de color verde claro y pueden medir hasta 15 cm de longitud.Este arbusto se encuentra provisto de flores grandes, en forma de tulipán, que miden 15 cm de diámetro, son muy aromáticas (poseen un aroma similar a la banana) y de color púrpura o rosa por fuera, y blancas en el interior de los tépalos. Las mismas tienen la particularidad de aparecer antes de que lo hagan sus hojas.No se lo debe podar, solo quitar las ramas secas al final de la floración, porque en cuanto pierde sus hojas aparecen los pimpollos en los extremos de las ramas. Estos tardan todo el invierno en crecer cubiertos por una piel peludita, hasta alcanzar los 2 cm de longitud en el momento de romper el capullo.El crecimiento de estos árboles es lento, y en los primeros años puede no florecer. Aquí tienen una infografía de cómo es su desarrollo...Si quieren pueden ver unos bellos ejemplares en Alemania que datan de 1888,y que cada año deleitan aún con su esplendorosa floración.Foto 1: http://www.gartendatenbank.de/photo/2004031120Foto 2: http://www.gartendatenbank.de/photo/2004031119VariedadesExisten numerosas variedades de magnolias, inclusive hay algunas variedades de color blanco como la M. zenii. A continuación comparto una pequeña lista que armé durante mi investigación y de las que pude obtener fotografías. Existen muchas más variedades que no están en esta lista.Padres:Magnolia denudata = Magnolia heptapeta, Yulan magnoliaMagnolia liliiflora = Lily Magnolia, Mulan magnolia, Tulip MagnoliaHija:Magnolia x soulangeana Nietas:Magnolia x soulangeana 'Alexandrina'Magnolia x soulangeana 'Bronzonii'Magnolia x soulangeana 'Rustica rubra'Magnolia x soulangeana 'Rouged Alabaster'Otras variedades:Magnolia 'Caerhays Belle'Magnolia dawsonsianaMagnolia 'Daybreak'Magnolia denudata 'Lolanthe'Magnolia 'Galaxy' (Híbrida Magnolia liliiflora 'Nigra' x M. sprengeri 'Diva')Magnolia 'Pristine' (de color blanco)Magnolia sargentiana var. RobustaMagnolia 'Serene'Magnolia sprengeri var. diva 'Claret Cup'Magnolia 'Vulcan'Magnolia zenii (de color blanco)Ver todas las variedades en Dave's Garden: http://davesgarden.com/guides/pf/b/Magnoliaceae/none/none/cultivar/0SimbologíaLa Magnolia es el símbolo oriental de la delicadeza y la belleza femenina. En la antigua China, la planta era propiedad exclusiva del emperador. Por lo tanto, si se obsequiaba a un súbdito una magnolia, el gesto era sumamente significativo.BubbleShare: Share photos - Find great Clip Art Images.¿Quién era el creador de la Magnolia x soulangeana?Su creador es Etienne Soulange-Boudin (1774-1846), de nacionalidad francesa miembro de la Societe Linnenne de Paris y de la Societe d'Encouragement pour l'Industrie Nationale Extrait des Annales de Agriculture Francoise.Creó la bella Magnolia x soulangeana (se pone x porque se trata de una cruza o híbrido) polinizando dos variedades originarias de Japón (según algunos autores de China) en la década de 1820, en su propiedad en Francia.Según reporta John Claudius Loudon, en unas crónicas de viaje de M. Soulange-Boudin a Inglaterra en 1824, Soulange-Boudin no era exactamente un hombre de vivero, sino uno de esos caballeros o terratenientes, comunes en el continente, quienes aman la jardinería y tienen colecciones de plantas, y las propagan con el objetivo de venderlas para ayudarse con las expensas de sus propiedades.Más información:Magnolia Society: http://www.magnoliasociety.org/Colección de Magnolias del Jardín botánico de Vancouver Van Dusen Botanical Garden http://www.city.vancouver.bc.ca/PlantCollection_wa/index.cfmUBC Botanical Garden http://www.googlesyndicatedsearch.com/u/ubcbotanicalgarden?q=magnoliaInfoJardín: http://fichas.infojardin.com/variedades/m/magnolia.htm]]></content>
		</document>
		<document id="26f1b46c15b6e34fc95ed629020a4f5e" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2013/01/jardin-el-agua-para-las-plantas-del.html">			<content><![CDATA[Jardin El agua es un elemento vital para las plantas, pero si no se toman ciertas precauciones puede convertirse en un problema. Por ejemplo, los helechos y cilantros necesitan la tierra siempre húmeda. Sin embargo otras plantas no deben tener humedad constante ya que se les pudre facilmente la raíz.Es conveniente que el agua de riego no este demasiado fría y preferentemente no debe contener mucho cloro.De vez en cuando, humedezca las hojas de las plantas usando un frasco con atomizador.Si se va de viaje, puede colocar en cada maceta una botellita plástica sin tapa con el pico clavado en la tierra. De esta forma, la planta ira absorbiendo el agua que necesite de a poco. Otra opción es colocar un paño de toalla mojada en la pileta de la cocina y dejar una canilla goteando para mantener la humedad. Si pone las macetas sobre el paño, las plantas tomarán el agua necesario.Cuando cambie las plantas de maceta, ponga un trozo de esponja en el fondo para que retenga la humedad y se aproveche al máximo el agua de riego.]]></content>
		</document>
		<document id="7216460ea73c4de93e9ad81348856374" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2013/01/jardin-juniper-10.html">			<content><![CDATA[JardinEste arbol lo adquiri en agosto 2007 en vivero Van Heden, este año en una demostracion en Viveros Wu le llego su turno. El mes que viene transplante, a maceta de bonsai, si el cepellon lo permite]]></content>
		</document>
		<document id="1791080c1d8cffa1ef5438cf874ed01f" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2013/01/jardines-jardines-en-peligro-la-lista.html">			<content><![CDATA[Jardines-En el grupo de Facebook estamos realizando una lista de jardines en peligro ya sea porque desaparezcan completamente o porque se realicen intervenciones innecesarias que le hagan perder su identidad o porque el cerrado por restauración se alargue con un "sine die" peligroso. También aquellos casos en que el entorno se haga tan agresivo que repercuta en el propio jardínMes a mes se añaden nuevos jardines así que os tendré informados e informadas en este blog.Podéis añadir nuevos jardines a la lista de forma razonada o bien informarnos del proceso los que están en ella. Hasta ahora se han incorporado a esta lista los siguientes jardines. En la lista podeis ver el mes de incorporacíón a ella:-Jardines Forestier de Castilleja de Guzman (Sevilla) febrero 2009http://www.ciberjob.org/jardines/dossier/sevilla/index.htm-Parque Ribalta de Castellón de la Plana. Mayo 2009http://es.wikipedia.org/wiki/Parque_Ribalta_(Castell%C3%B3n)http://www.facebook.com/home.php#/group.php?gid=85270116015-Jardín del palacio de los Enríquez en Baza (Granada) mayo 2009http://www.ciberjob.org/jardines/dossier/granada/index.htm-Jardín del palacio Juan Pizarro de Aragón en Trujillo (Cáceres) julio 2009http://www.ciberjob.org/jardines/dossier/caceres/index.htm-Jardines de Costa i Llobera en Barcelona (Barcelona) julio 2009http://w3.bcn.es/XMLServeis/XMLHomeLinkPl/0,4022,375670355_376776313_2_709542936_detall,00.html?accioPJ=detallhttp://www.elperiodico.com/default.asp?idpublicacio_PK=46&idioma=CAS&idnoticia_PK=387108&idseccio_PK=1022-Vestigios del Jardín del Palacio de los Osuna en Las Vistillas (Madrid) julio 2009http://www.facebook.com/home.php#/group.php?gid=53349847419-Jardín del Palacio de Peñacerrada en Mutxamel (Alicante) agosto 2009http://nenufaresypaisaje.blogspot.com/-Para consultar los argumentos que han dado los miembros del grupo para incluirlos en esta lista pinchar aquí-]]></content>
		</document>
		<document id="a1c527364cefee7c0c094e18d04bd3fa" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2013/01/patio-jornades-sobre-jardines-historicos.html">			<content><![CDATA[PatioAntes de semana santa fui a unas Jornadas Técnicas que con el nombre de "Una visión particular de la evolución de los jardines en Europa desde el siglo XVII" se realizaron en Barcelona en el Centro de Formación del Laberinto. Las jornadas fueron posibles gracias al Ayuntamiento de Barcelona y la Asociación Española de Parques y Jardines Públicos. Si no recuerdo mal es el segundo año que hay en la programación catalana hay una iniciativa que nos acerca a los jardines históricos y eso es muy de agradecer.Junto a jardineras y paisajistas catalanas como son Montse Rivero, Carme Farré y Teresa Galceran estuvieron Consuelo M. Corracher, una gran conocedora y una gran defensora de los jardines históricos, así como Michel Racine, arquitecto DPLG Versalles He de decir que aunque la asistencia no fue masiva disfrutamos mucho de esos días y creo que llegamos a crear un buen clima entre el grupo que esperamos que este tipo de jornadas se repitan la próxima primavera.A título personal, a parte de los conocimientos que comportó la asistencia a las jornadas, he de decir que me pareció que en el ambiente había sentimientos y opiniones compartidas que me parece bueno poner por escrito y que sin duda los otros participantes pueden ampliar o rebatir:1. En las jornadas se nos habló de los jardines europeos pero también se puso en evidencia el patrimonio que tenemos en España en cuanto a jardines históricos de más o menos envergadura, calidad artística y estado de conservación. En esta línea las informaciones que los asistentes aportaron sobre jardines locales en lugares como jardines en Guipúzcoa o en Badalona se sumaron a las que nos expusieron los ponentes de jardines tan nuestros como son los jardines hispanos de raíz islámica o los ligados a edificios y mansiones de ámbito agrícola como pueden ser los pazos gallegos, los cigarrales toledanos o las huertas valencianas por poner solo algunos de los ejemplos de los citados esos días.2. Muy interesantes las explicaciones sobre jardines históricos españoles y sus procesos de conservación y restauración: Jardines de los Alcázares de Sevilla o del Pazo de Oca. Luces y sombras sobre la forma de intervenir en el patrimonio a lo largo de los años.3. Una visión de la jardinería europea ligada a la expansión turística del XIX y del XX y como los gustos burgueses de los extranjeros modifican el paisajismo de zonas como la Costa Azul y la Riviera. Quedamos con ganas de visitar la Fontana Rosa, ese jardín que solo conozco en fotos y descripciones. Esperemos que puedan fructificar esas demandas que se convierta en un lugar de interpretación y estudio de la historia de los jardines.4. Lamentarnos de la poca literatura que existe sobre los jardines históricos españoles a diferencia de otros países en que disponemos de un fondo editorial o de revistas especializadas que ponen conocimientos y reflexiones al alcance de aficionados y expertos . ¿Pocos investigadores sobre el tema o poco interés por parte de editores o medios específicos?5. Confirmación del poco interés que despiertan los jardines históricos en los medios de comunicación en relación a otros elementos del patrimonio hispano. Su conocimiento, estado de conservación y procesos que pueden afectar a su existencia o degradación suelen pasar desapercibidos.6. Poca cultura de jardines en la sociedad que no ha sido educada en su valoración como lo ha sido en otras obras de arte y patrimonio. De hecho muchas personas no le conceden al jardín la categoría de obra de arte.7. Falta de sensibilización ciudadana y posterior movilización en a favor de los jardines. Pocas asociaciones de ciudadanos y muchas veces poco activas en el ámbito de la difusión cultural.8. Conciencia de que hay que iniciar acciones para el reconocimiento de los jardines históricos en el nivel educativo, de sensibilización ciudadana y de formación.9. Importancia de repetir jornadas de información y encuentro sobre los jardines históricos y animar a que sigan repitiéndose esta iniciativa en la primavera barcelonesa.10. Por último unas palabras sobre la organización de la Jornada que ha contado con todo el interés y atención de las personas organizadoras su esfuerzo no se ha visto del todo respaldado por otras instituciones lo que ha hecho que se resintiera en recursos y difusión lo que ha hecho que pudiera pasar desapercibida para muchas personas potencialmente interesadas. La coincidencia con el congreso de paisajistas en la Seu d'Urgell tampoco ayudó a aumentar la participación. ¿Si queremos sensibilizar a la población sobre los jardines históricos no deberíamos informar de estos encuentros a personas de otros ámbitos como pueden ser los de bellas artes, arquitectura, urbanismo, historia del arte o al mundo universitario y ciudadano en general? ¿No habría de buscarse alianzas con entidades ciudadanas que hiciesen de caja de resonancia en un ámbito más amplio y plural?Bienvenidas sean Jornadas como esta que esperamos que en el futuro pueda llegar a más personas interesadas.--]]></content>
		</document>
		<document id="5dc7965928ac4f781ada64b4a89695e1" url="http://hierbasmedicinlaes.blogspot.com/2013/01/planta-bonsai-acebo.html">			<content><![CDATA[Planta Nombre Común: Acebo.Nombre científico:De la familia de las aquifoliáceas, una de las especies más comunes como bonsái es:-Ilex Serrata: Donde "Ilex" es el nombre latino dado a la encina, seguramente se le asignó este nombre al acebo por el gran parecido de sus hojas entre ambos.Descripción :Originario del Japón se trata de arbustos de una gran longevidad. Sus hojas son delgadas y aserradas, pero lo más destacable es el vivo contraste entre sus frutos de color rojo y el gris claro de su corteza que se produce en otoño. Los frutos permanecen en la planta todo el invierno, hasta que en primavera brotan unas pequeñas flores azuladas. Solo la planta femenina produce bayas, aunque para ello necesita ser polinizada.Cultivo:Situación: Necesita un lugar bien soleado para mejorar el color otoñal, aunque en pleno verano deba ser sombreado. No soporta bien el frío por lo que se le debe proteger de las heladas.Riego: Moderado pero constante, durante la formación de los frutos debe aumentarse la cantidad.Abonado: Abonado en los periodos activos; primavera y otoño.Trasplante: Cada uno o dos años. En árboles desarrollados la frecuencia es menor, siempre en función del desarrollo de sus raíces. En una mezcla de suelo normal.Poda: Pinzado de brotes dejando unas dos hojas en cuanto se hayan desarrollado tres o cuatro grupos de ellas. Podar las ramas tras la floración o en el momento del trasplantado.Propagación: Por semillas sembradas en primavera. Por esquejes en primavera o verano. Plagas y enfermedades: Es especialmente sensible al ataque por parte de orugas.Para datos mas concretos consultar el artículo sobre plagas de las sección de Técnicas y Cuidados de Portalbonsai.Estilos más adecuados:Se adapta muy bien a casi todos los estilos.Blogalaxia: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos ~ Technorati: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos ~ AgregaX: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>