<author id="e8e2d90069e116d104b9bd1046671d89" url="arenapoliticasde.blogspot.com.ar" feed="http://arenapoliticasde.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b6f2dedcbc9742d53bc6ed3249c73b0" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/a-pichetto-no-le-gusta-el-runrun-zamora.html">			<content><![CDATA[Zamora sigue figurando en los centros de opinión porteños como el próximo presidente provisional del Senado; lo que se definirá en febrero.El jefe del bloque oficialista resiste la presión de la Casa Rosada para nombrar al ex gobernador de Santiago del Estero, Gerardo Zamora,  en la línea de sucesión presidencial. Y hasta querría ocupar él ese lugar. La negociación seguirá hasta febrero.Miguel Pichetto está furioso por la avanzada del santiagueño Gerardo Zamora para asumir de vicepresidente primero, cargo que, según dejó trascender el ex gobernador en su provincia, le garantizó Carlos Zannini cuando lo convenció de asumir como senador.El reglamento señala que la sesión preparatoria es el último miércoles de febrero y nadie le encuentra sentido a adelantar los tiempos.El contextoCon la presidenta frágil de salud, Boudou aislado en el Gobierno y complicado en Tribunales, ese cargo subió de cotización. Sirve un dato para comprobarlo: cuando Cristina estaba en reposo, Zannini envió a Julián Domínguez a la cumbre Iberoamericana.Zamora fue candidato suplente y, ante la renuncia de Daniel Brué, juró en la Cámara Alta.Casualidad o no, Jorge Capitanich y Sergio Urribarri fueron también candidatos suplentes y luego se mencionaron como ministros. El chaqueño terminó en la jefatura de Gabinete.]]></content>
		</document>
		<document id="1c42afdf20ed6445b2253d25f467bf5f" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/buenos-hospitales-pero-sus-plantas.html">			<content><![CDATA[La planta de tratamiento más un pozo ciego del monumental hospital de Lorenzo no funciona, en un hecho verdaderamente muy preocupante.En su última gestión como gobernador de Santiago del Estero, Gerardo Zamora construyó hospitales monumentales en el interior de la provincia. Casi todos fueron inaugurados durante su segundo período de gobierno, que concluyó e 10 de diciembre de este año.Los más grandes, cabeceras de una importante red sanitaria, son los hospitales de Añatuya,  Quimilí y Monte Quemado, con alrededor de 100 camas cada uno.Están dotados de todos los espacios físicos necesarios que un hospital moderno require, y sobre todo tan alejados algunos de la Capital: Monte Quemado (350 km), Quimilí (220 km) Añatuya (200 Km).El más cercano es el de Loreto, tierra del actual vice gobernador, José Emilio Neder, distante a solo 58 kilómetros de la capital.Todos estos hospitales tienen dos quirófanos por lo menos, dos o tres salas de partos, espacios para equipos de rayos X o de mayor tecnología inclusive, modernas cocinas, cámaras frigoríficas y hasta morgues y capillas.Salvo el hospital de Quimilí, los otros centros asistenciales, todos monstruosos están ya inaugurados.Grave problemaUn lector de Arena Política hizo llegar una inaudita foto del pésimo estado sanitario del hospital de Loreto, donde el acoplado atmosférico de la municipalidad, todos los días del año, debe sacar dos viajes de líquidos cloacales, pues no funciona el sistema sanitario formada por una planta de tratamiento más un pozo ciego, donde se pretende volcar los líquidos de todo el hospital.La planta en sí nunca funcionó. Dicen que le falta parte de la misma y que se encuentra en mal estado, pues la construcción data de hace cuatro años.Este lector acercó una foto donde la playa de estacionamiento, situada frente a la cocina donde se elaboran todas las comidas de los enfermos, sirve de laguna de estancamiento de los líquidos cloacales.Es de suponer que la solución de este grave problema que no consiguió Neder como ministro de Gobierno, la conseguiría ahora como vice Gobernador.]]></content>
		</document>
		<document id="2c4591238c578dc5ad5e8a634b3d89ad" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/carrio-denuncio-el-acuerdo-que.html">			<content><![CDATA[Elisa Carrió, que junto a Fernando Sánchez, denunció a funcionarios porteños y a un empresario macrista por el arreglo que beneficia a Cristóbal López.Los diputados Elisa Carrió y Fernando Sánchez (Coalición Cívica-Unen) denunciaron ante la Justicia el acuerdo entre Ciudad y Nación, por el cual se le perdonó una deuda de $ 1.000 millones en Ingresos Brutos al empresario del juego Cristóbal López. Los legisladores acusan a las autoridades porteñas de “abuso de autoridad” e “incumplimiento de los deberes de funcionario público”. Y piden que se investigue al empresario Nicolás Caputo porque, aunque no es funcionario en la Ciudad, “habría negociado la Addenda (adición) al convenio”.En la presentación, que recayó en el Juzgado Correccional N° 1, Carrió y Sánchez subrayan que la Addenda fue aprobada por la Legislatura porteña “con un trámite veloz y con exiguo debate”. Y explican que ésta “modifica el Convenio oportunamente ratificado mediante la Ley 1182 y lo que hace es condonar millones de pesos adeudados en concepto de Ingresos Brutos por las salas de juego y apuestas de caballos de propiedad del empresario Cristóbal López, en el Hipódromo Argentino de Palermo S.A. y en los buques de Casino Buenos Aires S.A.”.Además, dicen, se desistió de cobrarle en el futuro ese impuesto o cualquier otro que se aplique sobre el juego a las empresas de López. Y a cambio “se estableció un canon especial del 3 % a las ganancias de los tragamonedas y las carreras de caballos, que comenzaría a regir desde el 2014” y que equivaldría a unos $ 350 millones al año.“Estamos en presencia de una ley de carácter particular, con nombre y apellido”, dicen los diputados. Y afirman que eso va contra la ley, que dispone que los regímenes de promoción que den beneficios impositivos o de otra índole, “tienen carácter general y objetivo”.“No existe razón que justifique la decisión de los funcionarios intervinientes, del Poder Ejecutivo y del Legislativo local, de renunciar a perseguir el cobro de tributos adeudados y a devengarse, ‘transando’ los términos de la Addenda aprobada”, afirman Carrió y Sánchez. Esto, dicen, podría enmarcarse en las figuras de abuso de autoridad y violación de los deberes de los funcionarios, según los artículos 248 y 249 del Código Penal.Este es un convenio muy particular, porque primero se le pidió autorización a Cristóbal López, que es un moroso en rebeldía, para modificar una ley de marco general -explicó Sánchez-. Es una ley consultada y casi escrita por el contribuyente. Como es un convenio interjurisdiccional, el responsable es el jefe de Gobierno. Ni él ni la Legislatura tienen derecho a dedicar una norma de carácter general a una sola empresa”.Los diputados de UNEN en la Legislatura, Maximiliano Ferraro y Paulo Oliveto, presentaron un proyecto para declarar la nulidad de la ley que convalidó el convenio entre Lotería Nacional y el Instituto del Juego porteño. La norma fue aprobada con los votos macristas y kirchneristas sin ningún discurso a favor del acuerdo.]]></content>
		</document>
		<document id="ab61ed1abacbb8538571a0736860d74d" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/cinco-eventos-que-cambiaron-el-mundo-en_18.html">			<content><![CDATA[Este año, el papa Francisco denunció en varias ocasiones las crecientes brechas entre ricos.Silvio Berlusconi está fuera y Angela Merkel fue reelecta. Fallecieron Nelson Mandela y Hugo Chávez. Fidel Castro, no. La gente protestó en las calles de Kiev y Bangkok, El Cairo y São Paulo. Teherán se sentó a negociar con Estados Unidos por primera vez en 34 años. China eligió a un nuevo líder y encarceló a otro. El aprendiz de tirano en Pyongyang ejecutó a su tío. Por primera vez en 700 años un Papa renuncia y lo reemplaza un latinoamericano que nos entusiasma a todos. Algunas de las cosas que fueron noticia este año no son demasiado importantes para el mundo. Otras sí. Es imposible incluirlas todas aquí. Pero estos son cinco cambios que me parecen muy trascendentes.-Estados Unidos se consolida como potencia energética. Esto ya se venía perfilando, pero este año se despejaron todas las dudas: el extraordinario aumento en la producción de gas y petróleo en EE UU es una realidad que cambiará el mundo. En los próximos cinco años, América del Norte en su conjunto producirá casi cuatro millones de barriles de crudo más cada día, y sus importaciones caerán a la mitad. Puede que EE UU no solo llegue a ser autosuficiente, sino que hasta podría exportar energía. Las consecuencias de esto son enormes y muy diversas. Oriente Próximo sufrirá un fuerte shock económico y político, por ejemplo. La influencia de Rusia y otros petroestados será menor. La abundancia energética estimulará la expansión del sector manufacturero estadounidense. Y la abundancia de hidrocarburos desestimulará el desarrollo de energías renovables, lo cual es una pésima noticia.El desprestigio de Estados Unidos. El mundo ha visto cómo Barack Obama no tuvo poder para cumplir su amenaza de castigar a Bachar el Asad si usaba armas químicas. O para evitar que el Tea Party le paralizara el Gobierno. O para hacer funcionar el sitio de Internet de su programa prioritario: la reforma sanitaria. Tampoco pudo impedir que la presidenta de Brasil cancelara su visita a Washington al descubrir que EE UU espiaba sus conversaciones telefónicas. Dilma Rousseff se unió así a Angela Merkel y otros jefes de Gobierno que regañaron a Obama. Esto, como sabemos, fue el resultado de las filtraciones de Edward Snowden, las cuales, sin duda, constituyen uno de los acontecimientos geopolíticos más trascendentes del año.-La percepción que se esparció por el mundo es que la superpotencia no solo es abusiva, sino inepta. Y que Barack Obama es un líder débil que se deja avasallar por jugadores menores como Bachar el Asad, Dilma Rousseff o el Tea Party. Estas percepciones son exageradas e irán cambiando. Pero en política las percepciones son una parte de la realidad, y la imagen de un Estados Unidos debilitado por la parálisis del Gobierno y un presidente que no tiene el poder de tomar decisiones o cumplir sus amenazas seguramente moldeará los cálculos y las actuaciones de aliados y rivales.-La nueva agresividad internacional de China. En noviembre, China anunció restricciones al tráfico aéreo en un amplio territorio que incluye pequeñas islas que Japón considera suyas. Estados Unidos reaccionó enviando dos bombarderos B-52 a sobrevolar el área sin pedir autorización a China. Japón hizo lo mismo y reiteró su soberanía sobre esa zona. Las tensiones siguen. Pero lo importante de este incidente es que anuncia una más agresiva política internacional que el mundo debe esperar de Pekín en los próximos años.-Irán, Siria, Egipto, Palestina, Israel y más… mucho más. Oriente Próximo nunca tiene un año fácil. Pero este estuvo lleno de sorpresas, algunas de las cuales condicionarán el futuro. El derrocamiento de Mohamed Morsi y la tragedia siria. -Las negociaciones sobre el programa nuclear iraní. Las conversaciones entre palestinos e israelíes, que comenzaron en julio y buscan llegar a un acuerdo final a mediados de 2014. Es posible que ninguno de estos dos acercamientos llegue a nada. Pero garantizan que el torbellino que está sacudiendo Oriente Próximo tendrá consecuencias que van más allá de este año y de esa región.-Guerra abierta a la desigualdad. Siempre han existido. Los científicos y periodistas las documentan regularmente. Pero este año, el papa Francisco, Barack Obama y millones de personas marchando en las calles denunciaron como inaceptables las enormes y crecientes brechas entre ricos y pobres. Cada vez más gobiernos, instituciones y ciudadanos tratarán de revertir esta tendencia. Esta es una buena noticia. Pero el reto será luchar contra la desigualdad sin dar el poder a demagogos que, de hecho, terminan agravándola.]]></content>
		</document>
		<document id="f427539909f528bfef1543bddbb9aad0" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/el-vaticano-habria-intervenido-la.html">			<content><![CDATA[Es por irregularidades en el manejo de fondos, denuncias de “insanía mental” contra el arzobispo Mollaghan y supuestos malos tratos.El Vaticano habría dispuso la “intervención” de la arquidiócesis de Rosario por irregularidades en el manejo de fondos, supuestos padecimientos psiquiátricos del arzobispo y denuncias de laicos y sacerdotes por “maltrato”.La información fue difundida esta mañana a todo el país por la agencia DyN, que atribuye la confirmación de la noticia a fuentes eclesiásticas en Roma y Buenos Aires.En la curia rosarina niegan que se trate de una intervención, pero los colaboradores del arzobispo José Luis Mollaghan reconocieron que estaban sometidos a una “visita pastoral fraterna” ordenada por la Santa Sede.Fuentes eclesiásticas ratificaron a DyN que desde hace algunas semana se instaló en la capilla Niño Dios, ubicada a escasas dos cuadras de la sede arzobispal, monseñor José María Arancibia, quien en su carácter de interventor mantiene reuniones de supervisión con diversos sectores de la organización arquidiocesana.Mollaghan se negó a hablar con la agencia, pese a insistentes comunicaciones telefónicas con la curia rosarina para que diera su punto de vista.Versiones de remociónDesde la llegada de Arancibia se da por descontado en ambientes eclesiásticos que Mollaghan, de apenas 67 años y con todavía 8 años de carrera episcopal, será removido del cargo más temprano que tarde, asegura el despacho informativo.Las versiones, que arrecian por estas horas en Rosario, dan cuenta de que el candidato a sucederlo sería monseñor Jorge Lozano, actual obispo de Gualeguaychú y presidente de la Comisión Episcopal de Pastoral Social.Arancibia, jubilado y con experiencia en la tarea de fiscalización por haber seguido el caso del arzobispo santafesino Edgardo Storni, que debió renunciar a raíz de denuncias por abusos, se enfocó en tres frentes de irregularidades. Las fuentes eclesiásticas sostienen que la “intervención” radica en el “descontrol” en el manejo de fondos, una supuesta “insanía mental” atribuida por cierto sector al arzobispo y denuncias por “maltrato”, tanto de sacerdotes como de laicos.]]></content>
		</document>
		<document id="eb6bc3d14c98cc207995660e6a006115" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/los-mercaderes-siguen-en-el-templo.html">			<content><![CDATA[Por Sergio Sinay.Mientras miles de personas regresaban a la prehistoria sobreviviendo sin luz y sin agua en medio de la indiferencia y la ineficiencia del gobierno más corrupto de la democracia y posiblemente de la historia nacional, los shoppings Patio Bullrich, Abasto, Dot, Alto Avellaneda, Alto Palermo, Soleil, Alcorta y Tortugas Open Mall (si conocen otro, inclúyanlo en la lista) gastaban páginas y segundos de publicidad incitando a consumir sin pausa desde las 18 hs. del lunes 23 hasta las 4 de la mañana del 24. En esas horas se gastarían incalculables montos de energía (luces, aire acondicionado, computadoras, artefactos electrónicos) que en el país de la década irremediablemente pérdida faltan desesperadamente. Una perfecta muestra de falta de sensibilidad, ausencia de solidaridad, voracidad mercantilista, indiferencia social, obscena falta de respeto por el prójimo y, para decirlo con una sola palabra, inmoralidad.Pero este festival de la inmoralidad (voy a repetir una y otra vez la palabra) sólo es posible si estos mercaderes encuentran socios. Y los socios son los adictos al consumo, que se atropellaron en su loca carrera para llegar a tiempo al festival del derroche y la codicia. Les prometían, por ejemplo, 5 minutos de rebajas de 30%, antes de hacerlos saltar, como hámsteres de laboratorio, a la próxima prueba, siempre con la tarjeta de crédito o débito en la mano. Verdaderos pollos de criadero, de esos a los que no se les apaga la luz para que coman sin parar las 24 horas del día, engorden rápido, pasen cuanto antes por el matadero y luzcan pronto en las góndolas refrigeradas del supermercado. Siento una inmensa pena por los pollos. Pero no siento ninguna pena por estos consumidores amaestrados, que han desertado de la compasión, de la empatía, de la mirada hacia el prójimo, de toda conciencia de comunidad. Son perfectamente serviles y funcionales a un sistema que los escupirá como carozos cuando sus cuentas bancarias estén exprimidas, cuando ya no sean útiles a la avidez y la avaricia de los dueños y gerenciadores de esos grandes criaderos llamados shoppings.Estos pollos humanos (con perdón de los pobres e inocentes pollos verdaderos) y esos criadores me repugnan en todas las épocas (esto no es un insulto; la repugnancia es un sentimiento y los sentimientos no se programan, surgen). Pero me repugnan mucho más en estos días, cuando nos abruman los discursos hipócritas y vacíos sobre austeridad, esperanza, humildad, solidaridad y demás valores que todas estas personas (de un lado y del otro del mostrador) tiran obscenamente por la borda mientras el Titanic en el que vivimos naufraga sin remedio en un mar de corrupción, perversión y desquicio. ¿Cuántos Jesús serían necesarios para poder echar a tantos, tantísimos, miserables mercaderes de estos templos con formas de shopping, representativos de otros templos, con formas de cajas fuertes escondidas, de billetes lavados, de casinos que no pagan impuestos, de valijas que van y vienen de paraísos fiscales?Pollos humanos artificialmente engordados con la hormona del consumo. Imperdonables mercaderes incapaces de percibir cuánto es demasiado. Avaricia, codicia, voracidad, gula, alienación, hipocresía, indiferencia. Obesos atracándose hasta el vómito al lado de famélicos que mueren de hambre. Han desertado todos ellos de cualquier proyecto humano. Y lo peor es que se reproducen como larvas.Pese a todo, seguramente habrá arbolitos en los que algunas personas pondrán eso que no se compra en los shoppings de la inmoralidad. Colgarán valores y actitudes. Los pondrán allí por una noche. Luego los llevarán consigo cada día, todo el año, mientras pollos y mercaderes siguen en lo suyo. Esas personas (las menos) ponen luz en la peor oscuridad. Y sostienen encendida una llama para orientar con ella a quienes vengan a echar de una vez (y ojalá que para siempre) a los mercaderes del templo. No sólo a los mercaderes, también a sus cómplices consumistas.Felices fiestas, de corazón, para los que no acudieron al llamado de los mercaderes.Gran consumismo en los shoppings de la Capital Federal, aprovechando los descuentos promocionados por las tarjetas de crédito.]]></content>
		</document>
		<document id="e3be5ee1d37f9ce480e81403e7683fa7" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/manual-de-zonceras-cristi-kirchneristas.html">			<content><![CDATA[Por Carlos Salvador La Rosa, en Los Andes, de Mendoza.Cristina bajó banderas del proyecto nacional y popular al designar jefe del Ejército a un general de Inteligencia con dos denuncias que lo acusan de represor y torturador.Fue best-seller en los años ‘60 el libro de Arturo Jauretche llamado “Manual de zonceras argentinas”, donde el pensador peronista criticaba aquella cultura argentina que negaba su identidad para querer parecerse, en grado de imitación, a otras culturas que consideraba superiores. Hoy los supuestos herederos ideológicos de don Arturo caen en lo mismo que él criticaba al transformar en una zoncera el pensamiento nacional que vino a mediados del siglo XX a criticar las zonceras extranjerizantes. “Gracias DirecTV por la confianza en la Argentina. El crecimiento exponencial que tuvieron revela el crecimiento del consumo de los argentinos. En nuestras villas se ve también una antena. Sé que a muchos les molesta, pero la verdad es que todos pueden acceder a mejor calidad de vida, cualquiera sea el lugar en el que vivan”. Cristina Fernández de KirchnerKirchner-procesistas. Los kirchneristas acusaron a casi todos los argentinos no kirchneristas de ser la cría del proceso, de jugar a la restauración golpista. Bastaba la más inocente crítica al gobierno para ser estigmatizado, salvo que uno decidiera pasarse al bando de los buenos, y entonces era perdonado. Sin necesidad de arrepentirse de nada de lo que hicieron, les bastaba con adherir al “modelo” para pasar de villano a héroe.Mientras a Lilita la acusaban de golpista por haber trabajado en la Justicia del proceso, llenaban de halagos a su propio juez del proceso, Eugenio Zaffaroni, hoy devenido juez del modelo. Mientras acusaban de cuasi criminales a todos los que hubieran tenido un puesto en el proceso, ellos tenían su propia funcionaria del proceso, y de la familia, Alicia de Kirchner quien, además, hoy celebra el día del montonero.Todos los periodistas por sólo haber trabajado en el proceso o sólo por trabajar en una empresa que trabajó durante el proceso, tienen sus manos manchadas de sangre, salvo que se hicieran K y entonces, crear un diario procesista y dirigirlo, deviene virtud suficiente para ser nombrado canciller.El sindicalismo moyanista que antes era revolucionario, ahora pasó a ser procesista desde que se alejó del kirchnerismo, mientras que sindicalistas del proceso, en serio, como Gerardo Martínez, son defendidos por el gobierno a capa y espada.Eliminaron las leyes de obediencia debida y punto final, hasta que decidieron hacer las suyas propias y entonces pusieron como autoridad suprema del ejército a un militar acusado de  las mismas cosas con que ellos acusaron y condenaron al resto de los militares del proceso.Antes, en dictadura, para sobrevivir en el poder había que jurar por las bases del proceso de reorganización nacional en vez de por la Constitución. Hoy hay que hacerlo por el proyecto nacional y popular en vez de por la Constitución y entonces uno pasa de represor a revolucionario en menos que canta  un gallo.Estatizaciones privatistas.Son estatizaciones porque son propiedades que pasan de manos privadas a estatales, pero son privatistas porque su objetivo es el de beneficiar a los intereses privados que se supone perjudican con la expropiación. Es un fabuloso negocio a mediano plazo para los expropiados.El ejemplo mayor es el de la expropiación de YPF que, para hacerla más revolucionaria, la vendieron al público como una confiscación, por la cual no pagaríamos nada y en una de esas Repsol debería pagarnos a nosotros. ¿El resultado final?  Al año y pico se transó con Repsol por el mismo costo que valía cuando la pasaron a manos estatales más un suculento interés por la payasada estudiantil de simular su confiscación.O sea, terminarán pagando el 100% de su valor real más el interés por toma. Seguramente lo mismo pasará con todas las otras empresas que reclaman en el Ciadi. Mientras a otras, como a Ciccone, la estatizaron para tapar la corrupción cometida por nada menos que la segunda autoridad institucional de la república.De la revolución a la involución.Los dos primeros años de la segunda gestión de Cristina intentaron ser los más revolucionarios del kirchnerismo. En vez de utilizar el 54% de votos para corregir los desajustes aún corregibles del modelo, decidieron profundizar los errores, para culminar la revolución. Entonces tomaron Repsol como los leninistas tomaron el palacio del Zar, a lo malvinero.Inventaron una estratagema para aliarse con Irán, porque se lo pidieron sus socios bolivarianos -Venezuela, Ecuador, Bolivia, Nicaragua- que son los únicos aliados de Irán en el mundo, como también son los únicos aliados de la Argentina en el mundo.Intentaron cambiar la Constitución republicana por otra populista a fin de re-reelegir a Cristina en nombre de otro dogma ideológico contrapuesto al alberdiano.Legislaron eliminar la organización de la justicia tal como hoy existe, no para reformarla sino para hacerla enteramente partidaria.Con el 7D se propusieron finalizar con la prensa "burguesa", y con toda prensa en general.Decidieron cerrar definitivamente el país a los estragos de la globalización (dentro de la cual también incluyen al Mercosur) mediante un programa heterodoxo que nos alejara del mundo corrupto y nos hiciera devenir la segunda isla revolucionaria del mundo, bajo la dirección táctica de Moreno y la estratégica de Kicillof, que incluyó control de precios, cierre de importaciones, cepo al dólar, todo a fin de sostener los subsidios que benefician por igual tanto a pobres como a multimillonarios.Y como en los dos años revolucionarios no la pegaron en una sola, ahora intentan desandar el camino de la "profundización" diciendo que van a profundizar aún más, pero arreglando con medio mundo. Aunque no tienen ni idea de cómo hacerlo.La conserva-revolución. La única política a largo plazo del kirchnerismo es el corto plazo, porque se trata de un gobierno estrictamente conservador. Quiere quedarse donde está sin cambiar nada. Por eso inventa un lenguaje revolucionario, a fin de mantener en nombre de un cambio retórico el statu quo actual.No quieren hacer la revolución porque creen que ya llegaron a ella desde el momento que ellos llegaron al gobierno. Por ende, si ya llegaron, la única profundización que les interesa es hacer todo lo que sea necesario para quedarse en el poder sin que nadie los saque.Su mayor felicidad es la seguir donde están durante el tiempo más cercano posible a la eternidad. Es una conserva-revolución cuya supuesta existencia depende de conservarlo todo igual.Los muchachos kirchneristas.Entorno e ideología están alejando brutalmente a Cristina de toda conexión con la realidad. Para alejarse de los peronistas pero siguiendo dentro del peronismo y siendo la persona más representativa del país, decidió gobernar con uno de los grupúsculos más irrepresentativos que existen, capaz de proponer cualquier chifladura por su despiste ideológico.Apoyarse enteramente en ellos (cosa que Néstor nunca hizo), la llevó a estos últimos dos años del ideologismo más abstracto para tomar las medidas más ridículas. Y ahora, como réplica ante el total fracaso, cae en un pragmatismo peor que el del peronismo más pragmático, como ocurrió con la designación de Milani, la cual horroriza hasta al más oportunista de todos los peronistas: Miguel Ángel Pichetto, el menemista y kirchnerista más consecuente, siempre pa' lo que guste mandar. Imaginemos de qué debe tratarse el ascenso de Milani para que hasta a gente de esta catadura les dé vergüenza defenderlo.El miedo no es zonzo. Hay impunidades que surgen del exceso de poder, pero otras provienen del miedo. Hay que tener mucho susto para obligar a la procuradora general de la Nación a echar a un fiscal por haber investigado a Lázaro Báez.Si no se sintieran culpables y descubiertos, no harían todas las burdas macanas que están haciendo para tapar sus responsabilidades. Cuando echaron a medio Poder Judicial para intentar salvar a Boudou todavía se creían impunes, pero hoy echan a un fiscal porque están paralizados por el miedo. Cambia, todo cambia.El mal de la Argentina es la abundancia.Dicen los que saben: “Vaca Muerta nos puede terminar de matar y transformar en un emirato. El problema de la Argentina es más la abundancia que la extensión”. En efecto, si la Argentina continúa viviendo solamente de los recursos naturales seguirá tirando manteca al techo y entonces los que remplacen al kirchnerismo reiterarán ampliado el despilfarro que éste hizo con la soja. La culpa no es tanto de este gobierno sino de una tierra demasiado generosa para habitantes demasiado gastadores.En busca de las cajas perdidas.Para zafar sin cambiar el kirchnerismo necesita cajas, pero ya no hay adentro, por eso hay que buscar afuera. No es que se haya vuelto de “derecha”. Es que ya no puede estatizar más AFJPs ni saquear más bancos centrales. Ahora lo único que le queda es manguear afuera para seguir durando adentro con las mismas prácticas con las que ya se dilapidaron todo. Lo importante no es ser pro o anti FMI, lo importante es la plata.Siga el baile, siga el baile.Creer que cuando hay muertos generados por el caos social se debe bailar para no hacerle el juego a los provocadores. Creer que los muertos de derecha son distintos a los de izquierda, los del interior distintos a los del centro, los de diciembre de 2001 distintos a los de diciembre de 2013. Estamos -como decía Jauretche- frente a la madre de todas las zonceras, la peor de todas y la que mejor sintetiza una época de degradación, la de bailar sobre el Titanic.Plasmas para las villas. Hablamos del delirio total de insinuar que si en las villas crecen las antenas de tevé es porque sus habitantes están mejorando su calidad de vida. Lo dijo, juro que lo dijo, aunque usted no lo crea. Sino vuelva al principio de esta nota.PD: La lista al parecer es interminable, por lo cual si así lo desea, siga completándola usted.]]></content>
		</document>
		<document id="627e253e7e8bd485c57e2ccc5b0a22cf" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/nelly-omar-la-cantora-nacional-que.html">			<content><![CDATA[Por Juan Elías Robles, médico justicialista de La Banda.Murió a los 102 años la gran cantora Nelly Omar, que fue la “Malena” que inspiró a nuestro comprovinciano Homero Manzi. Su despedida no sólo pone de luto a los músicos, poetas e intérpretes de la música popular argentina, sino que nos toca íntimamente a los que militamos en el peronismo, ya que Nelly Omar estuvo ligada profundamente con las políticas y las figuras de dos figuras cumbres como son Juan Domingo Perón y María Eva Duarte de Perón.Le gustaba que la llamaran la “cantora nacional”, y este nombre la define cabalmente porque fue la voz central del tango y la canción criolla en las décadas del ‘40 y el ‘50, y ya en su veteranía supo granjearse del cariño y el aplauso de los públicos jóvenes, que la admiraron a través de sus presentaciones periódicas en recitales y bien reflejados en programas especiales en las emisoras televisivas porteñas, en especial Crónica TV.Los verdaderos seguidores de Perón y de Evita, debemos venerar a esta figura del arte popular argentino, porque fue una de las primeras que por adherir al peronismo fue proscripta y puesta en las “listas negras” y prohibida en radios y teatros luego del golpe de Estado de la autodenominada Revolución Libertadora. “Estuve 17 años sin trabajar porque me metieron en una ‘lista negra’ impuesta por la revolución fusiladora, por ser peronista de Perón y amiga de Evita, una mujer con gran personalidad que se fue demasiado pronto cuando tenía mucho por hace”, recordaba Nelly Omar.En 1957 viajó a Montevideo para trabajar en radio y televisión y luego a Venezuela donde participó del programa de televisión “El show de Renny Otolina”, donde actuaba vestida de gaucho, pagando en su cuerpo su cercanía al gobierno popular y sus recordadas interpretaciones de “La descamisada” y “Es el pueblo”.Fue bautizada en 1938 en Valentín Alsina “la Gardel con polleras”, gracias a una voz  espléndida con un fraseo claroUna oración en su memoria y un fuerte “Viva Perón”, sirven para despedir a una excelente artista y a una inquebrantable militante del auténtico peronismo.Nelly Omar, la gran voz argentina que falleció a los 102 años, y que fuera una ferviente peronista.]]></content>
		</document>
		<document id="cbb991acbc4c1094cd5369dc9df44da0" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/por-que-en-quimili-no-gano-el-zamorismo.html">			<content><![CDATA[Mustafá, en Quimilí, ha sido el único político que venció al Frente Cívico por Santiago, el 1 de diciembre.El partido de Gerónimo “El Momo” Venegas (histórico dirigente gremial de los rurales, secretario general de las 62 Organizaciones y allegado a Hugo Moyano y a Sergio Massa), ganó en una sola ciudad de Santiago del Estero, en las elecciones provinciales del 1 de diciembre. Fue en Quimlí. En el bastión de los Gelid; esta vez representado por el ministro de la Producción, Luis, y por José, entonces intendente y ahora diputado provincial.Ninguno de los dos, que pretendían ser referentes del zamorismo e incluso se colocaban trajes ilusionados por suceder a Gerardo, todavía no ha aparecido públicamente explicando qué es lo que ha fallado en la campaña electoral. Al contrario, se llamaron al silencio y siguen pegados al poder. Luis fue confirmado como ministro  por la gobernadora Claudia Ledesma Abdala de Zamora, y José asumió  en la banca de diputado provincial.Nadie sabe en el Frente Cívico por Santiago cuál ha sido la causa por la que el zamorismo salió perdidoso en Quimilí, registrándose el único caso vergonzante de perder en un lugar donde los dos referentes tenían todo el poder, todo el aparato; uno como ministro de la Producción y el otro como intendente. Los Gelid adeudan, entonces, un esclarecimiento acerca de por qué la ciudadanía no respaldó al proyecto provincial, teniendo en cuenta que las obras y los beneficios que derramó el gobernador Gerardo Zamora a Quimilí y a todo el departamento Moreno han sido extraordinarios.Desde el llano, les ganó la pulseada el médico peronista René Eduardo Mustafá, representando al Partido Fe, que creó el “Momo” Venegas.En otros tiempos, los políticos de verdad, frente a un caso parecido al de Qumilí, presentaban sus renuncias a los cargos públicos, en forma indeclinable.]]></content>
		</document>
		<document id="60105f3ab8173ccbd5328985322e9851" url="http://arenapoliticasde.blogspot.com/2013/12/rotundo-triunfo-de-victor-paz-silvia.html">			<content><![CDATA[Víctor Manuel Paz volvió a triunfar  Sindicato Empleado de Comercio, en representación de la lista Blanca y a expensas de la lista Verde. (Foto: Guillermo “Tuti” Uñates).El sindicalista Víctor Manuel Paz fue reelegido como secretario general del Sindicato de Comercio de Santiago del Estero, durante las elecciones del jueves pasado, y las elecciones de este gremio fueron un ejemplo de transparencia, según los dirigentes de la lista Blanca (ganadora) y de la Verde (derrotada).Esta victoria fue aplastante, pues el secretario general de los mercantiles arrasó con más del 80 por ciento de los votos, en una clara demostración de que se respalda su administración transparente y un trabajo tesonero a favor de la familia de los empleados de Comercio de nuestra ciudad.Como subsecretaria fue elegida la dirigente Silvia Cheeín.Durante los festejos de los integrantes de la lista Blanca, el reelegido Víctor Manuel Paz interpretó que “fue el apoyo del afiliado que está respaldando a un proyecto de sindicalismo puro, de plena defensa a los intereses y conquistas de los trabajadores, así como a un gremio que se esmera para cumplir con todos y cada uno de los servicios que favorecen la promoción humana de toda la familia mercantil”.Ya en lo eminentemente electora, Paz agradeció el apoyo masivo a su gestión, y destacó el trabajo y la elección brillante que realizaron los dirigentes y afiliados de Las Termas de Río Hondo.La Junta Electoral dijo que de los 1.889 votos emitidos, la fórmula Paz-Cheeín ganó con 1.174.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>