<author id="eaffe71789d88201c3c9b687bab6cb92" url="noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com" feed="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5b8b153a285e87fddcc48e660c411bed" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/argentina-vencio-peru-y-nadie-extrano.html">			<content><![CDATA[La ausencia de Lionel Messi y la clasificación asegurada para el próximo Mundial de Brasil, en 2014, alejaron al público de la Selección del Monumental. Además de la Pulga, faltaron Gonzalo Higuaín, Javier Mascherano y Fernando Gago, tres de los futbolistas más representativos del equipo. Sin embargo, nadie los extrañó. Ezequiel Lavezzi y Rodrigo Palacio demostraron su gran nivel y sellaron un triunfo por 3-1 sobre Perú en el último partido en casa por las Eliminatorias.A pesar de las ausencias, Alejandro Sabella apostó por el 4-3-3 y les dio los dos símbolos de la Selección a los dos jugadores más desequilibrantes que le quedaron, de los habituales titulares: Sergio Agüero jugó con la 10 de Messi y Angel Di María llevó la cinta de capitán.La defensa contó con los de siempre (Zabaleta, Fernández, Garayy Rojo), el problema de Sabella era cómo reemplazar el “corazón del equipo”,como había definido en la previa a la dupla Mascherano-Gago. Jugaron Lucas Biglia y Ever Banega. Hasta aquí pieza por pieza. Pero no todo es matemática, ni siquiera sobre un tablero de ajedrez.El comienzo del partido de la Selección ante Perú tuvo fisuras y dudas. Sin embargo, el gol de Claudio Pizarro dejó a todos en el Monumental boquiabiertos. Fue a los 20, tras un pelotazo largo en el que falló Federico Fernández y Pizarro se escapó para quedar mano a mano con un Sergio Romero apurado y que salió muy lejos. El toque de emboquillada del delantero peruano infló la red para el 1-0.Pero el panorama se aclaró rápidamente y antes de que el murmullo y el peso del apellido Messi bajaran desde las tribunas al campo dejuego. Argentina movió del medio y enseguida consiguió un tiro de esquina desde la izquierda. Llegó el centro, Federico Fernández ganó de arriba y el arquero Diego Penny dejó un rebote insólito que Lavezzi no desaprovechó.Desde allí, lo mejor de Argentina en la dupla Palacio-Lavezzi, con Agüero tirado unos metros más atrás para organizar el juego y con Di María como estratega. A los 34, llegó el 2-1. Palacio jugó con Di María, le pasó por atrás y Fideo lo habilitó entre líneas sobre la derecha. Palacio se metió en el área, llegó al fondo, envió el centro atrás y Lavezzi le dio el pase a la red de zurda. Golazo y la Selección rápidamente revertía el marcador.Fue un mazazo para un Perú que casi nunca (excepto en el minuto del gol de Pizarro) fue rival de Argentina. Y en el inicio del complemento llegó el golpe de nocaut. A los 6, Agüero abrió sobre la izquierda para Rojo, centro y Palacio definió de derecha para sellar el 3-1 y el triunfo argentino.Parecía que la Selección le iba a meter el quinto antes que el cuarto. Pero Agüero falló en la definición, la suerte no acompañó como otras veces y un campo de juego desparejo atentó contras las paredes de los hombres de ataque de la Selección. Al final, cuidaron las piernas: ya no puede haber lesiones de cara al Mundial y Argentina deberá cerrar su campaña en las Eliminatorias el martes en Montevideo, ante Uruguay. El ingreso de Leandro Somoza para jugar el último minuto y medio (ya habían ingresado Lamela y Maxi Rodríguez por Agüero y Di María) fue un ejemplo de que el entrenador aún busca variantes para un equipo que tiene dudas en el fondo y brilla en el ataque, hasta cuando falta Messi.]]></content>
		</document>
		<document id="722c297dbeb630d8f5bc7cf1c0045448" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/cristina-retomo-las-caminatas-en-olivos.html">			<content><![CDATA[Quince días transcurrieron desde la intervención quirúrgica de la presidenta Cristina Kirchner y desde entonces no sólo no retomó sus actividades oficiales sino que “no está al tanto de los sucesos cotidianos” de nuestro país. Desde su entorno más cercano y el equipo médico se decidió mantener un “blindaje informativo” para evitar que una repercusión periodística reavive el cuadro de estrés en la salud presidencial, según fuentes kirchneristas.Durante el fin de semana se le retiraron los puntos de sutura de la cabeza, tal como había adelantado en el último parte médico del 13 de octubre. Paulatinamente retomó sus caminatas en la residencia presidencial Olivos.“Está de pleno reposo, se está cuidando, necesitamos que vuelva y bien”, agregan las fuentes. Por eso cumple con las prescripciones médicas.Se espera que en el transcurso de la semana se le realice la neuroimagen de control, tal como especificó el último parte médico del 13 de octubre firmado por los doctores Facundo Manes y Gerardo Bozovich. Hasta ayer no se sabía qué día será.Con el reposo de 30 días también se le prohibió viajar en avión, razón por la que por primera vez Cristina no votará en Santa Cruz ni participará de la jornada electoral del domingo. Se espera, sin embargo, que sus hijos viajen a Río Gallegos junto con Alicia Kirchner a sufragar el día domingo. Carlos Zannini y Julio De Vido también tiene domicilio fijado en Río Gallegos.“No sabe nada, está de absoluto reposo, no le suma nada saber de esto”, explicaron desde la Casa Rosada al referirse al accidente ocurrido en la Estación de Once el fin de semana.El ministro de Interior y Transporte, Florencio Randazzo, ya había afirmado que Cristina no estaba al tanto del choque, y ayer volvieron a confirmar que ella no está informada sobre el nuevo accidente ocurrido con el Tren Sarmiento.Dicen que no se comunica con sus funcionarios pero, “con el que habla sí es con (el secretario Legal y Técnico de la Presidencia) Carlos Zanini). Confía en su equipo y por eso puede tomarse el estricto reposo solicitado por los médicos”, fue la respuesta que reafirma el discurso del vicepresidente a cargo del Ejecutivo Amado Boudou que en cada acto oficial señala: “La Presidenta confía en su equipo de trabajo”.Zannini es el responsable de bajar las órdenes al gabinete de la Presidente y mantiene un permanente y fluido contacto también con Máximo Kirchner, líder de La Cámpora.Siempre acompañada del círculo íntimo integrado por sus hijos Máximo y Florencia, su hermana Giselle Fernández, su madre Ofelia Wilhelm y su cuñada y ministra de Desarrollo Social Alicia Kirchner, la Presidenta se sigue recuperando favorablemente. El vocero presidencial Alfredo Scoccimarro remarcó el jueves pasado que la Jefa de Estado “no lee diarios, no escucha la radio y no ve la TV, es un tiempo de absoluto descanso para ella”. Pero algunos kirchneristas se niegan a creerlo. “Es la Presidenta, cumple con el reposo pero dudo que esté adentro de una burbuja ”, insistió una fuente.]]></content>
		</document>
		<document id="4c63b09bf27c49af4954bc1aa06bbd60" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/cristina-ya-esta-en-olivos-y-le.html">			<content><![CDATA[Treinta días de “estricto reposo”. Con esa indicación de los médicos de la Fundación Favaloro que la atienden, la Presidenta Cristina Fernández de Kirchner fue dada de alta ayer al mediodía luego de la cirugía que le practicaron el martes pasado para drenarle el hematoma craneal consecuencia de un golpe en la cabeza.La recomendación del descanso en la Quinta de Olivos, acompañada del adjetivo “estricto” es inédita en los partes médicos de la docena de internaciones hospitalarias y problemas de salud que padecieron Cristina y Néstor en los últimos años y parece apuntar al acostumbrado apuro de los Kirchner por retomar la actividad pública para dar muestras de fortaleza.Esta vez no será posible. A pesar del “excelente ánimo” del que goza, de acuerdo a la descripción del vocero presidencial, Alfredo Scoccimarro, Cristina no podrá dejar la residencia presidencial durante el próximo mes, donde recibirá estrictos controles médicos.Así, quedó descartada la idea con la que fantaseaban algunos kirchneristas de su reaparición pública para un acto de cierre de campaña el próximo 24. Aunque ayer se empezó a analizar la posibilidad en el seno del Gobierno de que al menos la Presidenta pueda grabar un video que se pase en el último acto de Martín Insaurralde antes de las elecciones legislativas.Lo cierto es que la Presidenta ya no podrá apuntalar a su candidato desde el escenario (estaba previsto que lo hiciera en al menos dos oportunidades hasta que sobrevino su problema de salud) y tampoco estará, como es habitual, el 27 de octubre esperando el resultado junto a sus colaboradores en un hotel céntrico, en la noche en la que todo indica que el oficialismo sufrirá una nueva derrota en los principales distritos del país.Con todo, diferentes encuestas realizadas tras la internación de la Presidenta muestran que se detuvo la escalada de Sergio Massa, que había superado los diez puntos de ventaja sobre su rival, y algunas incluso observan una reducción de esa distancia.“Estamos gratamente reconfortados por los números de las últimas encuestas y queremos mantenernos lo más prolijos posibles hasta el final de la campaña, sin hacer olas, para ver podemos seguir reduciendo esa ventaja”, analizaron ayer ante Clarín desde la comitiva que acompañaba al intendente de Lomas de Zamora en su paso por Bragado junto a Julián Domínguez.El presidente de la Cámara de Diputados reemplazará a la Presidenta en la Cumbre Iberoamericana del próximo fin de semana en Panamá, como parte de la distribución de tareas que van asignando Carlos Zannini y Oscar Parrilli con el doble objetivo de mostrar un gobierno activo y diluir el protagonismo del vicepresidente a cargo del Ejecutivo, Amado Boudou.Uno de los actos que iba a protagonizar la Presidenta esta semana era el del 17 de octubre. El escenario, a tono con la épica peronista y la continuidad kirchnerista en la llamada “década ganada”, iba a ser el del regreso al funcionamiento de la fábrica de electrodomésticos SIAM, a la vera del Riachuelo.Pero ayer el acto parecía definitivamente caído. La mayoría de los peronistas se niega a compartir la celebración del Día de la Lealtad con Boudou, que asistiría en representación del Poder Ejecutivo. Daniel Scioli e Insaurralde posiblemente estarán en la fábrica recuperada de Dúrax, también en Avellaneda, mientras otros caciques peronistas encabezarían actos propios, como forma de mostrar sus cartas en la promocionada revitalización del PJ camino al 2015.Todo es provisorio y cambia a medida que Máximo Kirchner, Zannini o Parrilli van transmitiendo las instrucciones en cuentagota s. Para la mayoría de los funcionarios es una novedad estar navegando tantos días sin contacto con la Presidenta. Y esperan escuchar su voz, aunque sea por vía telefónica, en las próximas horas.]]></content>
		</document>
		<document id="759f9941a2ea023bc67e72d3b4395c70" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/del-potro-volvio-arruinarle-el-festejo.html">			<content><![CDATA[Juan Martín Del Potro añadió otro capítulo más a un cierre de año brillante. El tandilense, que venía de ganar en Tokyo y ser finalista en Shangai, volvió a arruinarle el festejo en casa a Roger Federer: al igual que en 2012 le ganó la final en Basilea, su ciudad natal.El tandilense se había quedado con el tie break del primer parcial por 7-3 pero el suizo, quien de ganar asegurará su participación en el Masters de Londres, se impuso por 6-2 en el segundo. En el tercero, Del Potro impuso toda su potencia y se llevó el encuetro tras un 6-4.Ambos comenzaron sólidos son sus servicios. Del Potro quebró en el octavo juego pero en el game siguiente perdió su servicio en cero. En el décimo juego, el tandilense tuvo dos set points que Federer salvó ganando cuatro puntos seguidos cuando sacaba 4-5 y 15-40. Hay que destacarlo: el suizo sacó mejor cuando estuvo contra las cuerdas. En el tie break, Del Potro se adelantó rápidamente 3 a 0 y logró mantener la ventaja para llevarse el set.En el segundo parcial, Federer quebró para ponerse 2 a 0 tras un largo game que marcaría el rumbo del set. El suizo estuvo intratable con el saque y le dio muy pocas oportunidades al tandilense, a quien volvió a quebrarle en el octavo juego para igualar el marcador.En el tercer parcial, Del Potro volvió a lastimar con el servicio y complicó a Federer con la potencia de su derecha. Así, el argentino se alzó con su cuarto trofeo de 2013, luego de sus conquistas en Rotterdam, Washington y Tokyo. Federer, en tanto, aún necesita una victoria para asegurar su presencia en el Masters.Del Potro se convirtió en el único tenista argentino en ganar en dos oportunidades el Abierto de Basilea, ya que con un título aparecen Guillermo Vilas (1978), David Nalbandian (2002) y Guillermo Coria (2003). El de Tandil sumó además su tercera victoria consecutiva ante Federer, quien de todas maneras lidera cómodamente el historial entre ambos por 13 a 5.]]></content>
		</document>
		<document id="adbd414857dc716f8a9a088b80180a40" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/greenpeace-el-tribunal-rechazo-el.html">			<content><![CDATA[La Justicia rusa rechazó hoy el pedido de arrestodomiciliario presentado por la defensa de Camila Speziale. De esta manera --laactivista argentina de Greenpeace arrestada tras participar de una protesta contrauna plataforma petrolera en el ártico— permanecerá detenida al menos hasta el24 de noviembre, cuando comience el juicio.Según un comunicado emitido por Greenpeace, el de Camila esel octavo pedido de arresto domiciliario rechazado por  el tribunal ruso. Si bien todavía restadefinir la situación de otros 22 ambientalistas detenidos, entre los que seencuentra Hernán Pérez Orsi (también argentino), todo indicaría que el tribunalregional de Murmansk aplicaría el mismo criterio.Durante la audiencia, Camila (19) se volvió a declarar inocente de los cargosde piratería, un delito por que el podría recibir una condena de hasta 15 añosde prisión. “Estoy arrestada por algo que no hice. Realmente quiero volver a mipaís y seguir trabajando y estudiando”, dijo.Tras esta resolución, el director ejecutivo de Greenpeace,Martín Prieto, afirmó que la ONG continuará “trabajando en todo el mundo, paralograr la libertad definitiva de Camila, Hernán y todos los detenidos por hacervaler su derecho a señalar públicamente los crímenes ambientales”.En este sentido, afirmó que los ambientalistas “están presosbajo la absurda e injusta acusación de piratería”.Camila, Hernán y otros 28 activistas de Greenpeace fueron apresadosel 19 de septiembre pasado por la Guardia Costera rusa. Habían finalizado unaacción de protesta contra una plataforma de la petrolera Gazpron en el Ártico yse encontraban a bordo del rompehielos Artic Sunrise.Hasta el momento, más de un millón de personas en el mundofirmaron la petición para que los activistas sean liberados.]]></content>
		</document>
		<document id="377ac89b6afead292f7fe439cc20a166" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/independiente-volvio-al-triunfo-en-una.html">			<content><![CDATA[Por la 14ta. fecha del torneo de la B Nacional, Independiente se llevó una importante victoria en su primer enfrentamiento frente a Sportivo Belgrano por 1-0. Así, el conjunto de Omar De Felippe aprovechó los empates de Defensa y Justicia y Unión, que marchan segundo y tercero respectivamente, y sueña con el ascenso, del que quedó a sólo tres puntos.En los primeros minutos de partido, el conjunto cordobés manejó la pelota y jugó en el campo del equipo de Omar De Felippe, que abusó del pelotazo y mostró imprecisiones en la circulación de la pelota.A los cuatro minutos, los locales concretaron la primera jugada de riesgo en los pies de Claudio Verino, en una jugada dudosa que Juan Pablo Pompei anuló erróneamente por fuera de juego. Seis minutos después, Independiente tuvo la suya: Menéndez tomó la pelota de aire pero su disparo se fue desviado. Después apareció la más clara cuando Quiroga, solo en el vértice del área chica, tiró afuera una muy buena chance para Sportivo Belgrano.La etapa inicial transcurrió muy trabada en la mitad de cancha, con poca creación de juego y algunas situaciones aisladas. En una de las más claras, el Rolfi Montenegro desperdició un mano a mano después de una habilitación magistral de Pisano desde atrás de mitad de cancha, mientras que Menéndez, un tanto apurado, intentó varios disparos desde fuera del área que no tuvieron efecto. En el cierre de la primera etapa, Independiente comenzó a tener más el control del partido gracias a la participación activa de Montenegro, pero el conjunto de Avellaneda falló en el toque final.En el segundo tiempo, Independiente mejoró su nivel y gracias a la entrada de Miranda, Parra y Pizzni por Pisano, Menéndez y Mancuello, respectivamente, dominó el partido. A los 21, Miranda estalló el travesaño tras pase de Vallés y a cinco minutos del final, una triangulación entre Parra, Montenegro y Pizzini, le dio la victoria al conjunto de De Felippe: el delantero la aguantó y se le cedió a Montenegro, quien la abrió de primera para Pizzini, éste mandó el centro y Parra convirtió el 1-0. Sportivo Belgrano, en tanto,  tuvo su chance de empatarlo con un buen tiro cruzado de Chaparro a colocar y que luego Juárez se lo perdió.Con esta victoria, Independiente suma 21 unidades, con lo que achicó la distancia con el puntero Banfield, que juega este miércoles frente a Atlético de Tucumán y, lo más importante, quedó a apenas tres unidades del último puesto de ascenso, que hoy ocupa Unión.]]></content>
		</document>
		<document id="40bd5e83bc5a3652c6677fee0f9cb7ff" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/la-corte-declaro-que-la-ley-de-medios.html">			<content><![CDATA[La Corte Suprema de Justicia declaró constitucional por mayoría de seis votos a uno, en dos artículos, y de cuatro a tres, en otros dos, la ley de medios. Los cuatro artículos de la ley habían sido objetados por el Grupo Clarín y tenían hasta ayer un fallo en contra en primera instancia y otro favorable en la Cámara de Apelaciones.De esta manera quedó sin efecto la medida cautelar que impedía al Estado aplicar la nueva normativa para con el Grupo Clarín-en lo que hace a esos artículos- y el titular de la Autoridad Federal de Servicios de Comunicación Audiovisual (AFSCA), Martín Sabbatella anunció que el organismo actuará de oficio. Al igual que Sabbatella, el vicepresidente en ejercicio de la presidencia, Amado Boudou, celebró el fallo de la Corte.A través de un comunicado, el Grupo Clarín lamentó “el contenido de un fallo que no considera el valor de la independencia periodística como presupuesto para la libertad de expresión”, aunque aclaró que “respeta las decisiones judiciales”, que se “encuentra a derecho” y que analiza las “futuras derivaciones judiciales del caso”, incluida la posibilidad de recurrir a tribunales internacionales.El fallo incluye una serie de recomendaciones para que el Estado implemente “políticas públicas transparentes en materia de publicidad oficial” y sostuvo que se “afecta la libertad de expresión si por la vía de subsidios, del reparto de la pauta oficial o cualquier otro beneficio, los medios de comunicación se convierten en meros instrumentos de apoyo a una corriente política determinada o en una vía para eliminar el disenso y el debate plural de ideas” (pág 7).Seis de los siete ministros del tribunal coincidieron en afirmar que no hay afectación a la libertad de expresión en dos de los cuatro artículos objetados.Ellos son el artículo 41 y el artículo 45.El artículo 41 “sujeta la transferencia de licencias” que exceden el nuevo cupo establecido por ley “a la autorización estatal” y “establece limitaciones a la enajenación”.El artículo 45 es el que establece la cantidad de medios (licencias de TV por cable y por aire y radio y señales de contenidos) que pueden estar en manos de un mismo propietario a partir de la ley 26.522.En ambos artículos coincidieron en declarar su constitucionalidad los jueces Ricardo Lorenzetti, Elena Highton, Enrique Petracchi, Raúl Zaffaroni, Juan Carlos Maqueda y Carmen Argibay, con la disidencia de Carlos Fayt.En cambio, Argibay y Maqueda no estuvieron de acuerdo en la metodología establecida para la aplicación de la nueva ley, esto es la manera y plazos de desinversión (artículo 161) y los procesos de integración entre los medios audiovisuales (48). Para esos dos magistrados estos dos artículos son inconstitucionales. Por ello votaron “en disidencia parcial”.Petracchi y Zaffaroni lo hicieron “por su propio voto”. Fayt, ya se dijo, se inclinó por declarar inconstitucionales los cuatro artículos.Para él hay una afectación a la libertad de expresión.A la misma conclusión llegaron Argibay y Maqueda respecto de los artículos 161 y 48. Para Maqueda debiera haberse respetado los acuerdos y aplicado la ley una vez que vencieran las licencias otorgadas a medios del Grupo Clarín.El voto principal que encabeza el fallo de 400 páginas fue el del presidente y la vicepresidente del tribunal, Lorenzetti y Highton, respectivamente. Fuentes judiciales negaron algún tipo de “pacto” con el Gobierno o supuestos encuentros o llamados telefónicos del secretario Legal y Técnico de la Presidencia, Carlos Zannini.“Trabajamos en esto durante cuatro meses, hasta hoy, incluso con una reunión el viernes pasado”, dijo uno de los jueces. Los magistrados minimizaron las denuncias de la diputada Elisa Carrió.El argumento central de Lorenzetti y Highton, al que adhirieron en su núcleo los otros jueces, a excepción de Fayt, es que el dictado de la ley es facultad de los legisladores y que ellos no pueden inmiscuirse en eso.Tras un largo análisis sobre la normativa y jurisprudencia sobre la libertad de expresión -tanto respecto del punto de vista de los medios como del público- y la facultad del Estado de regular en la materia, Lorenzetti y Highton diferenciaron este caso del diario Río Negro sobre publicidad oficial por cuanto en el de Clarín se trata de una ley del Congreso y lo otro era una disposición del Poder Ejecutivo de esa provincia.“No se encuentra probado en autos que la adecuación del Grupo Clarín al régimen de licencias previsto en la ley ponga en riesgo, desde un punto de vista económico u operativo, la subsistencia del Grupo ni de cada una de las empresas que lo integran”, expresa ese voto conjunto.Además, calificaron de “apropiadas” las limitaciones para la explotación de las licencias en lo que refiere a sus propietarios. El otro argumento refutado por los jueces es que quede en riesgo la sustentabilidad económica del Grupo Clarín.]]></content>
		</document>
		<document id="c362a022b509b0fbe2c194742fe07ad6" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/macri-aviso-que-llego-la-hora-y-ya.html">			<content><![CDATA[Cuando el reloj se acercaba a las 21.27, avisó que “llegó la hora”. Fue la manera de Mauricio Macri de reafirmar como nunca antes en su carrera política que quedaba formalmente anotado para la pelea presidencial en 2015. Aunque hablaba desde un búnker con colores y olores porteños, el jefe del PRO buscó mostrarse como un líder nacional. Y tiró un primer golpe para otro de los ganadores de la jornada de ayer, rival para los próximos dos años. En un claro mensaje a Sergio Massa, prometió que en su armado “no va a haber ningún ex integrante del gabinete nacional”. El intendente de Tigre fue jefe de ministros de Cristina.Aunque menos explícito, Daniel Scioli también puede darse por aludido cuando Macri pidió un cambio y una alternancia “en serio”. Tipo eslogan, resumió: “La Casa Rosada es de todos”.A los Kirchner también les dedicó unas líneas: no puede ser, dijo el jefe de Gobierno porteño, que el poder se lo pasen “entre cónyuges y parientes”.Sonriente, de camisa y de jean, a Macri se lo notó algo nervioso en su flamante rol e intentando no salirse de la letra de un discurso cuidadosamente guionado. En otro tramo, volvió a convocar a los jóvenes, a los peronistas que luchan “por la justicia social” y a los radicales que “defienden la república”. Nada de acuerdo de cúpulas.Paradojas de la política, en el macrismo creen que para coronarse en 2015, su jefe podría beneficiarse con “la gran Kirchner”. No lo dicen así, claro. Pero imaginan un escenario fragmentado como en 2003, con el peronismo partido y ningún candidato por encima de los 30 puntos. Así, razonan, Macri podría colar en un eventual balotaje sin tener que hacer una primera vuelta maravillosa y luego ir a todo o nada contra un solo contrincante. En esa vereda de enfrente ubican a Massa, Scioli (ambos separados, sin dirimir sus diferencias en una interna del PJ) y un postulante de centroizquierda, como Hermes Binner o Julio Cobos.Tres dirigentes del PRO coincidían anoche con Macri en que el camino, esta vez, no requeriría fusiones de estructuras. “Podemos sumar peronistas y radicales, pero no al peronismo ni al radicalismo”, graficaban. A diferencia de lo que pensaban para un armado nacional en 2007 y 2011, cuando el PRO era más chico y el PJ con votos estaba claramente alineado detrás de los Kirchner, el macrismo se siente hoy en una posición más pareja que lo empuja, al menos en el arranque, a apostar por lo propio.“Tenemos un buen armado nacional, con figuras en Entre Ríos, Córdoba, San Juan. Y seguiremos apostando a lo nuevo. Hace dos años, lo de Del Sel parecía una grasada. Hoy salió segundo en Santa Fe”, ejemplificaba anoche, exultante, un candidato que festejaba la resonante victoria en la Ciudad.¿Y la provincia de Buenos Aires, casi el 40% del padrón y donde el PRO tiene casi nada? En el macrismo reconocen que es su talón de Aquiles. Y empiezan a repetir el nombre de María Eugenia Vidal, la vicejefa porteña, tras la negativa de Gabriela Michetti a mudarse de distrito. Por otro lado, insisten en que si los rivales presidenciales son Scioli y Massa, las dos grandes figuras de la Provincia, el PJ de alguna manera también vuelve a cero.Para reafirmar que esta vez sí va en serio, Macri sumará actos a las palabras de anoche.El miércoles tiene previsto juntarse con dirigentes bonaerenses. Y al otro día, habría reunión con los diputados y senadores nacionales que conformarán los bloques del PRO en el Congreso.Desde que decidió salir del paraguas empresarial de su padre, a mediados de los 90, Macri eligió con la simpleza de un chico: tanto en Boca como en la política, sólo se presentó a los partidos que creía que podía ganar.]]></content>
		</document>
		<document id="34d75ad6456ed7b514056e3a5723bc0" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/massa-arrollo-y-se-abre-una-nueva-etapa.html">			<content><![CDATA[Casi siete de cada diez argentinos votaron ayer a diferentes variantes de la oposición, exponiendo al gobierno a una derrota nacional similar al de las legislativas de 2009. El resultado abrió un nuevo escenario político de cara a los dos últimos años de mandato de Cristina Fernández de Kirchner y lanzó al ruedo a los primeros aspirantes para las presidenciales de 2015.El golpe para el oficialismo fue especialmente duro en la provincia de Buenos Aires, donde el Frente Renovador de Sergio Massa le sacaba al cierre de esta edición más de doce puntos de ventaja a la lista encabezada por Martín Insaurralde, todo un récord en contra para el peronismo en el poder. También fue fuerte el impacto en la Capital Federal, donde Pino Solanas superaba a Daniel Filmus por casi cuatro puntos y dejaba al kirchnerismo sin senador porteño.Como es costumbre, el Frente para la Victoria tampoco hizo buenas elecciones en los otros tres distritos más grandes del país. En Córdoba y Santa Fe terminó en el tercer puesto y en Mendoza quedó segundo, a gran distancia de Julio Cobos (UCR), que se alzó con la victoria.En total, el kirchnerismo se alzaba anoche con el triunfo en diputados en nueve provincias (Entre Ríos, La Pampa, Río Negro, San Juan, Tucumán, Chaco, Formosa. La Rioja y Tierra del Fuego) a las que se sumaban dos más de gobiernos aliados, en Santiago del Estero y Misiones. Y ganó en seis de las ocho que disputaban bancas para el Senado. El Frente Progresista de radicales y socialistas se quedaba con siete victorias: Santa Fe, Mendoza, La Rioja, Catamarca, Santa Cruz, Jujuy y Corrientes. El peronismo no kirchnerista ganaba en Buenos Aires, Córdoba, Chubut y San Luis; Neuquén quedaba en manos del MPN anti K y el macrismo consolidaba su hegemonía porteña, consagrando a Gabriela Michetti y Diego Santilli como sus dos primeros senadores y con Sergio Bergman quedándose con el triunfo en diputados.“La victoria nos obliga a cruzar la frontera y recorrer la Argentina”, dijo anoche Massa, dando el puntapié inicial de lo que será su obsesión para el próximo año: extender su alianza con intendentes a otras provincias como base de sustentación para su sueño presidencial.“Tenemos una propuesta para la Nación”, anunció desde Santa Fe, Hermes Binner, después de su victoria por más de 15 puntos. “El radicalismo abre sus puertas para construir un espacio tanto en la provincia como en la Nación”, respondió Julio Cobos que sacaba 20 puntos de ventaja en Mendoza.Mauricio Macri ni siquiera disimuló sus intenciones: “ Voy a ser el presidente del cambio en 2015”, anunció en la clásica celebración con globos y bailes de PRO en la costanera.El Gobierno se aferraba anoche a un dato de la realidad que le permitía presentar los resultados de una manera algo menos dolorosa: al renovarse este año las bancas de otra mala elección del FPV como la de 2009, la cuenta total de diputados y senadores a partir del 10 de diciembre arrojaba, en principio, un saldo similar para el kirchnerismo y sus aliados, que conservarían quórum propio por estrecho margen en ambas cámaras.Habrá que ver, sin embargo, los posibles realineamientos tras los resultados de anoche.“Compartamos con alegría que somos la primera fuerza a nivel nacional nuevamente a partir de esta elección”, dijo con una sobreactuada euforia Amado Boudou, rodeado de funcionarios y candidatos en el búnker del FPV en el centro porteño, antes de entrar en contacto vía videoconferencia con gobernadores K que habían ganado en sus distritos. “Es cierto que ha habido resultados locales muy importantes”, fue la única frase que el vicepresidente le dedicó a la oposición, pero para volver a reivindicar que el FPV “se vuelve a consolidar” en todo el país.Boudou homenajeó a Néstor Kirchner a tres años de su fallecimiento y anunció que Cristina “se está preparando para volver con toda la fuerza”. La Presidenta fue informada ayer “en forma modulada” de los resultados, según la descripción que hicieron a Clarín desde su entorno íntimo.Un resultado que impactó de lleno en la Casa Rosada fue la dura derrota de un ministro de Agricultura, Norberto Yauhar, que ni siquiera alcanzó la minoría en Chubut. En esa y otras carteras podría haber cambios próximamente.En busca de salir rápido del pantano, Daniel Scioli se apuró anoche en llamar a Massa para felicitarlo por su victoria. Mientras Sergio Urribarri apuntaló con una clara victoria en Entre Ríos su sueño de candidato K para 2015.La gran novedad, mientras tanto, será el arribo al Congreso Nacional de tres diputados del Frente de Izquierda, p or Buenos Aires, Mendoza y Salta, mientras un cuarto se quedaba afuera en Córdoba por décimas.]]></content>
		</document>
		<document id="2de9b392471b215646c3f257268cb0fb" url="http://noticiasdeldiaeninternet.blogspot.com/2013/10/newells-gano-y-se-afirma-arriba-ante-un.html">			<content><![CDATA[No hay hinchas más felices y afortunados que los de Newell's. El último campeón ofrece una cátedra de fútbol cada fin de semana y su gente lo vive con una mezcla de alegría y agradecimiento. El triunfo ante River no debió haberse demorado tanto porque la superioridad del puntero por momentos fue abrumadora. Newell´s tampoco necesitaba de esa ayuda que le dio Juan Pablo Pompei alignorar el penal que Gabriel Heinze le cometió a Federico Andrada.Lo curioso es que Newell's se abrazó a su quinta victoria consecutiva después de una jugada desafortunada de Marcelo Barovero, quien venía siendo el mejor jugador de River y se resbaló en una salida que posibilitó el cabezazo goleador de Víctor López.River se despidió de la lucha por el título dejando una imagen ajada y apática, y echándole la culpa al penal que no le dieron antes que a su deshilachada actuación.Newell's es un equipo que juega con la confianza y la paciencia del que está convencido de lo que propone. Y sale a la cancha con una premisa elemental: manejar la pelota todo lo posible porque de ese modo crecerán sus chances de anotar un gol y, por añadidura, se achicarán las de su rival. Pero Newell's ataca con inteligencia, abriendo la cancha y armando sociedades que no son producto de improvisaciones momentáneas sino de un trabajo que inició Gerardo Martino y está tratando de potenciar Alfredo Berti.Prolijo en el armado de sus ofensivas, trata a la pelota con el cuidado con que las abuelas guardan las joyas más valiosas. Trata de no tirar pelotazos. Y, si lo hace, es con convicción y no para sacarse el compromiso de encima. Todas esas virtudes padeció anoche River. Un River al que el partido de a ratos se le volvió una incomodidad insoportable. Y Ramón Díaz se la pasó haciendo esos gestos de descontento que dejan escapar los técnicos cuando sus equipos no pueden tener la pelota más de quince segundos seguidos.River perdió el balón demasiado rápido, y entonces se vio maniatado por un Newell's que lo empujó a jugar más cerca de Barovero de lo que Díaz había planeado. Y eso que de entrada ya había quedado en claro que la postura de River nada iba a tener que ver con la ambición que mostró en el Superclásico.River salió a tratar de obstruirle los circuitos ofensivos a Newell's y sorprender con algún contragolpe. Pero no logró ni una cosa ni la otra. Fue un equipo sometido a un toqueteo que por momentos llenó los ojos y se la pasó rogando que los atacantes rivales fallaran en la definición.Newell's tiene otro rasgo distintivo: cuando pierde la pelota, le pone la misma dedicación a recuperarla que la que le dispensa a la elaboración del juego. Y eso lo vuelve cada vez más completo. Dentro de ese envase de conjunto ofensivo y esforzado hay un jugador que se destaca: es Lucas Bernardi, a quien el tiempo lo volvió un mediocampista cerebral, capaz de ser el conductor de la mayoría de los ataques. En el segundo tiempo lo puso a Pablo Pérez de frente al gol y Barovero se quedó con el disparo, al igual que en otros dos ataques profundos de Newell's. Un Newell's que cada día que pasa afirma un poco más su paso de campeón.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>