<author id="eb19e852d5ec17eb49e70c77bb86ca63" url="cgmakeup.blogspot.com" feed="http://cgmakeup.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="777d7c2c3e17a4636ce6cf967a1b2db1" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/-E_pzf04yh4/la-navidad-llego-india-style.html">			<content><![CDATA[La Navidad llegó a India StyleLlegan las fiestas y en India Style ...¡ya empezamos a festejar!. Decoración y promociones pensadas especialmente para que nuestras clientas disfruten a pleno de este mes tan especial, donde el plan más importante es celebrar. Durante todo diciembre, los locales de India Style estarán decorados para recibir la navidad y el año nuevode una manera mágica. Roscas de muérdago navideñas, trineos con venados y guirnaldas en tonalidades doradas, son los detalles que ocupan vidrieras e interiores. Transforman el ambiente y crean una atmósfera que anticipa estas fiestas, momento ideal para disfrutar.Además, para que la alegría sea completa, se ofrecerán importantes descuentos con tarjetas en fechas especiales. Quienes tengan tarjetas de los bancos Francés, Galicia, Santander Rio o City; accederán a precios OFF en toda la línea de productos y hasta 3 cuotas sin interés. La promoción incluye todas las tarjetas de débito y crédito de los bancos mencionados según día y local:PROMOCIONES POR BANCO, LOCAL Y DÍA:Banco Francés: En los locales Pilar, Plaza Oeste y Unicenter del 16 al 18 de diciembreBanco Santander Río: En toda la cadena* del 20 al 22 de diciembreBanco Galicia: En toda la cadena* del 19 al 21 de diciembreCiti Bank: Local de Alto Palermo el 10 de diciembrePasá por uno de los locales India Style, aprovechá los descuentos y conocé nuestra propuesta en decoración. ¡Empezá a vivir la navidad por completo y disfrutá sin excusas!*Con excepción de los locales Aeroparque y shopping Arcos.Visitá en Twitter: @IndiaStyleModaEn Facebook: facebook.com/indiastyleAcerca deIndia Style es una empresa argentina que desde 2002 se dedica al diseño, fabricación y ventas de accesorios e indumentaria femenina. Nació como una propuesta donde la mezcla de estilos se fusiona para recrear a la mujer moderna con un estilo único. Con una fuerte inspiración multicultural, las colecciones de India Style reflejan el espíritu joven y moderno de mujeres que disfrutan las tendencias mundiales. Los viajes alrededor del mundo son la inspiración de esta propuesta joven, audaz y sobre todo femenina.www.indiastyle.com.arCG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="438010bd59a73f3fbd47a0bab41b2900" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/0oRu70yRDKo/natura-presenta-fotoequilibrio.html">			<content><![CDATA[NATURA PRESENTA FOTOEQUILIBRIOLa línea ofrece lociones corporales con una práctica tapa anti arena que pueden aplicarse en el cuerpo y en el rostro. Natura acerca los principales cuidados específicos que necesita la piel en los meses de verano, con fórmulas especialmente desarrolladas para esta estación.En verano, los días de sol ofrecen la oportunidad perfecta para disfrutar al aire libre. Natura Fotoequilíbrio te invita a vivir esos momentos sin dejar de lado la protección de la piel.Los productos Natura Fotoequilíbrio son grandes aliados a la hora de proteger la piel contra los posibles daños de los rayos solares, y permiten disfrutar del sol plenamente. Todos los productos de la línea poseen textura livina, son resitstentes al agua y a la transpiración y además sus fórmulas contienen:• Elastinol+R y complejo Antioxidante Natura: ayudan a mantener la integridad de la piel preservando su firmeza y elasticidad y reduciendo el impacto de los daños del fotoenvejecimiento.• Filtros fotoestables: Desde su aplicación, protegen continuamente de los rayos del sol, ya que el filtro no pierde eficacia con la incidencia de la luz solar.Aprovechá lo mejor del sol cuidando tu piel:Jelena Nadinic, Gerente Técnica Científica de Natura, devela los secretos para cuidar tu piel en esta época del año.La protección solar es fundamental, ya que el daño de los rayos UV-A y UV-B sobre la piel son irreversibles. Por eso, la exposición al sol debe ser moderada y responsable y siempre usando un protector solar de acuerdo al tipo de piel de cada uno.¿Cómo elegir el factor de protección más adecuado?FPS 15: Recomendado para personas que acostumbran exponerse al sol y a veces se enrojecen.FPS 30: Recomendado para personas que acostumbran exponerse al sol y casi siempre se enrojecen.FPS 50 – 60: Recomendado para personas que casi nunca se exponen al sol y siempre se enrojecen.¿Sabías que?Las radiaciones UVB y UVA son responsables del envejecimiento y aumentan el riesgo de cáncer de piel. Por eso la importancia de protectores solares, que tienen la capacidad de absorber los rayos UVA y UVB.Protectores corporalesNatura FotoequilibrioLoción protectora FPS 15– 120mlPrecio: $113,00 Natura FotoequilibrioLoción protectora FPS 30– 120mlPrecio: $124,00 Natura FotoequilibrioLoción protectora FPS 60– 120mlPrecio: $136,00 Sprays corporalesNatura FotoequilibrioLoción protectora spray FPS 15Precio: $131,00Natura FotoequilibrioLoción protectora spray FPS 30Precio: $142,00Natura FotoequilibrioLoción protectora spray FPS 60Precio: $154,00Hidratante post solNatura Fotoequilibrio hidratante post sol con aloe vera. Ofrece hidratación  por hasta 12 horas y alivia la sensación de ardor causada por el sol. Combate el fotoenvejecimiento.Natura FotoequilibrioHidratante corporal post sol– 120mlPrecio: $136,00 Protectores facialesProtectores faciales con Elastinol + R, tecnología exclusiva de Natura que ayuda a reparar los daños causados en la piel debido a la exposición solar. Resistente al agua y al sudor por 3 horas, hidratación prolongada por 12hsNatura FotoequilibrioProtector labial hidratante– 5gPrecio: $85,00 Natura FotoequilibrioLoción protectora facial FPS 30– 50mlPrecio: $124,00 Natura FotoequilibrioLoción protectora facial FPS 60– 50mlPrecio: $136,00  Protectores InfantilesNatura Fotoequilibrio protectores infantiles, lociones para bebés y niños FPS60, son resistentes al agua y al sudor por 6 horas, además brindan hidratación prolongada por 12 hs. Natura FotoequilibrioLoción protectora para bebes FPS 60– 50mlPrecio: $147,00 Natura FotoequilibrioLoción protectora spray para niños FPS 30– 120mlPrecio: $136,00 Natura FotoequilibrioLoción protectora para niños FPS 60– 120mlPrecio: $147,00 Acerca de NaturaFundada en 1969, Natura es el mayor fabricante brasileño de cosméticos, productos de higiene y belleza, y líder en el sector de venta directa en Brasil, con un ingreso anual neto superior a R$ 6.300 millones. La compañía cuenta con casi 7 mil colaboradores, que actúan en las operaciones de Brasil, Argentina, Chile, México, Perú, Colombia y Francia. La pasión por las relaciones hizo que la compañía adopte la venta directa como modelo de negocios y actualmente reúne más de 1,573 millón de consultoras, que diseminan la propuesta de valor de la empresa a los consumidores. Natura cree en la innovación como uno de los pilares para alcanzar un modelo de desarrollo sustentable. El año pasado, destinó R$ 158,9 millones y lanzó 104 ítems, alcanzando un índice de innovación, porcentual del ingreso proveniente de productos lanzados en los últimos dos años, del 67,2%. Por cuenta de la actuación consistente a lo largo de años en un comportamiento empresarial alineado con la sustentabilidad, Natura fue elegida, por segundo año consecutivo, como la segunda empresa más sustentable del mundo – y la primera del hemisferio sur – en el ranking Global 100, de la organización canadiense Corporate Knights.www.naturacosmeticos.com.arwww.facebook.com/Natura@NaturaArgentinaCG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="70591f7bdfda0b311e54de9b2d1a2394" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/2JCaHim14rM/gigot-cosmeticos-propone-diferentes.html">			<content><![CDATA[GIGOT COSMETICOS PROPONE DIFERENTES FRAGANCIAS, PARA SORPRENDER EN ESTAS FIESTASPensando en cada integrante de la familia, se presentan perfumes frescos y florales para los más grandes, y divertidas colonias para los más pequeños.En esta Navidad, los expertos de Gigot Cosméticos, empresa argentina líder en venta directa, proponen diversas fragancias para sorprender a toda la familia.Pensando en los hombres seguros e intuitivos de la casa, Gigot lanzó su nueva fragancia masculina “Destino”. La misma se presenta con atomizador y es de la familia olfativa especiada.Para las mujeres más elegantes y femeninas, se encuentran las fragancias Tyana y Perhaps.Tyana es de la familia floral-frutal, con notas de Bergamota, Naranja amarga, Jazmín sambac, Gardenia, Vainilla y Sándalo.Y Perhaps es un eau de parfum de la familia olfativa Chipre-Frutal.Para los más chicos, se puede elegir entre  3 colonias súper divertidas  y coloridas. Por un lado Candeur Mimosito, una loción para después del baño que viene con estuche y stickers para decorar.Pensando en las coquetas de la casa se encuentra Princess a la Moda y para los pequeños aventureros, el regalo ideal es la colonia Rally for Kids.Finalmente, comprar regalos para adolescentes siempre fue difícil, pero en esta oportunidad Gigot propone sus nuevos Body Splash “Natural Collection” y “Animal Print”, ideales para sorprender a las Teens de la casa.El nuevo Body Splash Natural Collection se presenta en tres fragancias: Cítricos & Azahares, Casis & Té Verde y Gardenia & Grosella. En los tres predominan las notas frutales y florales que dejan uma sensación reconfortable y placentera en la piel. Y el Body Splash Animal Print, pensado para las adolescentes apasionadas y espontáneas, también viene en tres versiones diferentes. Animal Print Zebra, con notas florales, para una mujer enigmática; Animal Print Leopard, con cítricos en su base, para chicas sensuales; y Animal Print Tigre, la másfrutal y dulce de todas, para las teens atrevidas.DESTINOSe presenta en 60 ml Precio: $189.99TYANAPresentación: frasco con atomizador x 45 ml y estuche. Precio sugerido: $129.99PERHAPSSe presenta en 55 ml. Precio sugerido: $136.99CANDEUR MIMOSITOSe presenta en 110 ml. Precio: $149.99PRINCESS – COLONIA A LA MODASe presenta en 55 ml. Precio sugerido: $119.99RALLY - COLONIA CON ATOMIZADOR PARA CHICOSSe presenta en 65 ml. Precio sugerido $131,99BODY SPLASH NATURAL COLLECTIONSe presenta en 60 ml. Precio sugerido $59.99 c/uBODY SPLASH ANIMAL PRINTSe presenta en 60 ml. Precio sugerido $64,99 c/uCG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="2dfd0cbb11808c287dce3dc5796b63f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/4biXk1lB0WY/fancybox-y-veet-caja-noviembre.html">			<content><![CDATA[Y PRESENTAN... LA CAJA DE NOVIEMBRE!ASI ES!VEET Y FANCYBOX SE UNIERON PARA PRESENTAR LA NUEVA LINEA DE LA MARCA NUMERO 1 EN EL MERCADO.Ayer fue la presentación en Palermo, Armenia 1540, Bs As. La invitación fue en Nucha, para merendar junto a otras bloggueras locales. La marca nos contó sobre el nuevo lanzamiento de la linea Veet para este verano y obviamente las que conformaron la caja de noviembre. En la caja de Noviembre viene 4 productos de tamaño original de la marca.Ellos son:Crema decolorante del vello para uso facial y corporal (con aceites minerales). Dos potes. Tiene una espátula que permite mezclar en el recipiente rosa la cantidad de crema decolorante y activadora. Bandas depilatorias faciales de Cera Fría. Para pieles sensibles (con vitamina E y Aceite de Almendras). Exclusivo para bigotes, mejillas y mentón. Es para areas pequeñas y lograr tu rostro suave al tacto con solo un movimiento.Bandas depilatoras de cera fria para Axilas y area del bikini. Tu piel quedará exfoliada y suave al tacto hasta por un mes.Crema depilatoria para axilas y area del bikini, exclusivo para la piel sensible. Tiene un aplicador curvo especialmente para seguir el contorno de zonas curvas del cuerpo. Muy muy fácil! El que más me gusta. Aplicas la crema en donde desees (axilas y area del bikini) directamente desde el tubo hacia el vello no deseado. Dejas la crema actuar 5 minutitos y removes suavemente con la cabeza de la espátula una pequeña area. Si crees que no sacó todo el vello o hay vello dificil de sacar, esperas unos minutos más no pasandote los 10 minutos!! Y por último, ENJUAGAS CON ABUNDANTE AGUA! Importante: no tirar las cajas porque en ella contiene todas las instrucciones de uso y precauciones!Este mes FANCYBOX explotó! No crees? Yo particularmente soy muy miedosa con los métodos de depilación, por eso soy muy básica. Comenté que a mi parecer, la que más me gusta, es la crema depilatoria para axilas y áreas del bikini, porque no tengo que sufrir ningún tipo de tirón al que solemos someternos las mujeres. Sin embargo, Veet promete ciertos cuidados que garantizan confianza y tranquilidad en la piel de la mujer.Acerca de VeetVeet es la marca líder en productos de depilación con más de 80 años de experiencia en el desarrollo de productos seguros y eficaces para la eliminación del vello. Más de 30 millones de mujeres en todo el mundo utilizan Veet cada año y ponen de manifiesto su enorme éxito y eficacia. Vos que pensas? Ya probaste todos?????CG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="f7b73a72656321f34d0baff7ad6792b" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/74aJ2D2xd3k/bluberry-summer-2014.html">			<content><![CDATA[BLUBERRYSUMMER 2014BLUBERRY es el sueño de Gi Durán, una joven diseñadora de indumentaria que decidió arriesgarse y crear su propia línea de zapatos.“BLUBERRY surgió como respuesta a la pregunta que tantos me hacían: ¿Que vas hacer cuando te recibas?Durante la Carrera de diseño fui buscando esa respuesta haciendo distintos cursos de Moldería, Ilustración, Técnicas de color, Estampería, etc.Tenía pasión por los zapatos y accesorios, así que empecé a recorrer curtiembres, talleres, artesanos e hice un curso de zapatos para poder conocer, entender la molderia y el proceso que lleva armar un zapato”, cuenta la creadoraLa premisa de esta marca es lograr un estilo único donde se combinen las diferentes tendencias con comodidad y alegría.Para celebrar la apertura de su primer Showroom, el lunes 23 de diciembre con tu compra de Navidad te llevas en tus uñas el arte de PENNY NAILSTe invitamos a conocer nuestra línea Summer 2014SHOWROOM: Von Wernicke 3020 local 12 Lomas de San Isidrowww.facebook.com/BluBerryBA?fref=tsTWITTER: @bluberrybaCG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="57242ae4360729b158c9bdee1c40d75" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/7Bhn_pHdEJo/fancybox-presento-florencia-torrente.html">			<content><![CDATA[FANCYBOX presentó a Florencia Torrente como nueva Co-Founder de la marca y lanzó su E-CommerceEl jueves 5 de diciembre en el marco del evento Aspen Color Summer 2014 realizado en el exclusivo hotel Aspen Square, FANCYBOX presento a la modelo y empresariaFlorencia Torrente como nueva Co-Founder de la compañía. De esta forma Florencia se suma a las celebridades Co–Founder existentes en cada una de las plazas donde la compañía tiene operaciones: Mónica Fonseca (Colombia), Ingrid Wobst (Colombia) y Alessandra Denegri (Perú). FancyBox es el emprendimiento digital de belleza de las famosas latino americanas.En simultaneo se lanzó el E-Commerce, http://ar.fancybox.com/shop/,  siendo la primer tienda online de belleza del mundo en formato pinboard (Cascada infinita de imágenes) inspirada en Pinterest. En el Shop las usuarias encontraran los productos de belleza de las marcas más importantes  pudiendo comprarlas desde la comodidad de su hogar y a un solo clic.Y para coronar estos dos últimos lanzamientos Fancybox presento su caja mensual especial navidad L’OREAL PARIS que se estará comercializando hasta el 31 de diciembre. La caja está compuesta por 4 productos tamaño real; entre los que encontrarás para uñas & rostro con los colores que marcaran la tendencia de este verano 2014 y cuyo valor final es  superior a los $ 300.Entra a www.fancybox.com.ar, completa tu perfil de belleza, pedí tu caja mensual especial L’OREAL PARIS y en esta navidad sorprende a los tuyos con el mejor regalo de belleza del mercado. Aquellas que realicen la compra hasta el 13 de diciembre recibirán la Beautybox antes de la noche buena.Además, una vez suscripta, podes enterarte de las últimas novedades y tendencias  en The Fancy Mag, la revista online donde un equipo de redactoras, bloggers y expertos en belleza te acercan lo último, para que estés siempre al día.http://www.thefancymag.comHacete fan en http://www.facebook.com/fancyboxargentina  y seguilos en twitter: @fancyboxarg.CG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="96bc690cbdcf49fc8156e78e684405b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/7JXkkcBzzB4/sorteo-por-navidad-de-clean-clear.html">			<content><![CDATA[SUPER MEGA SORTEO ! Querés ganarte uno de los 3 kits para festejar la navidad con todo? Acá podés participar!!Hola queridos! Buen fin de semana. Ya casi diciembre, QUE LOCURA!Por eso, nos anticipamos con el blog a prepararles un sorteo divino, de productitos para usar o si quieren regalar a quienes quieran. Se viene momentos super calurosos, la piel se engrasa y merece cuidados. Por eso me pareció bueno proponerles un super kit que incluye un jabón facial, astringente de limpieza profunda y un humectante facial doble acción. Clean & Clear® Jabón FacialContiene ingredientes que limpian los poros removiendo la suciedad y el exceso de grasitud. Ayuda a combatir las bacterias causantes de granitos. Deja la piel suave y con sensación de frescura.Modo de uso: Humedecer el rostro y masajearlo con el producto hasta hacer espuma. Retirarlo con abundante cantidad de agua.Clean & Clear® Astringente de Limpieza profundaControla el exceso de grasitud y limpia  profundamente los poros eliminando impurezas y restos de maquillaje. Contiene 2% de Ácido Salicílico que ayuda en el tratamiento del acné previniendo brotes. Modo de uso: Humedecer un algodón con el astringente y aplicar sobre rostro y cuello limpios. Repetir hasta que no queden señales de impurezas en el algodón. No requiere enjuague. Puede ser usada todos los días.Clean & Clear® Humectante facial doble acciónHidrata y suaviza la piel. Contiene Ácido Salicílico que ayuda a prevenir el acné. No es grasoso.Modo de uso: Aplicar suavemente en el rostro y cuello. Ideal para el uso diarioEL SORTEO TERMINA EL VIERNES 13 DE DICIEMBRE A LAS 22 HS. LOS GANADORES ESTARÁN EN ESTE POSTEO LUEGO DE QUE HAYA TERMINADO EL SORTEO. REQUISITOS! seguirme en facebook y en el blog! Abajo en el posteo comenten con qué nombre me están siguiendo! Asi se quienes ya están participando y cumpliendo con los requisitos. GANADORAS: -DELFINA FRIAS-TAMARA HUARTE-BELEN LOPEZFELICIDADESSSS MUCHACHAS!! Cargando...]]></content>
		</document>
		<document id="bea8b2c6947a87029d88ac3066f4b50d" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/a96kMCbt_eU/cuidados-en-verano-depilacion-en-pieles.html">			<content><![CDATA[Cuidados en verano: depilación en pieles broceadasNuevas tecnologías láser y novedosos productos cosméticos hacen que puedas depilarte en verano, incluso cuando estas bronceada, sin que la piel se dañe o se manche.La nueva tecnología láser permite que cientos de mujeres que optaron por este método, no abandonen su tratamiento en verano. Los nuevos equipamientos ofrecen soluciones en materia de depilación definitiva para todo tipo de piel, incluso para las recién bronceadas.La Directora del Centro Médico Láser AEGYNA, Dra. Marta Tielas, explica que muchas personas deciden posponer el tratamiento en verano porque creen que estarán imposibilitados de tomar sol o porque piensan que los resultados visibles se obtienen al cabo de 8 o 10 sesiones.Por el contrario, en la mayoría de los casos, en la primera sesión, la caída del pelo es muy significativa (casi un 50%), crece más fino y mucho más lento, con lo cual con un simple mantenimiento de rasurado o crema depilatoria entre sesión y sesión, se podrá lucir un cavado o las axilas sin vello, de manera simple, indolora, por más tiempo y sin enrojecimientos.Tratamientos más innovadores en pieles bronceadasLo más nuevo es el láser Synchro, que por sus características evita la irritación de la piel y ataca el folículo piloso con mayor potencia, incluso para las pieles recién bronceadas.  Esta nueva tecnología láser, de origen italiano llamada Synchroplatform, obtiene un mejor efecto sobre la fototermolisis selectiva, es decir, que van directo al folículo piloso (la raíz del pelo) eludiendo el componente epidérmico, sin dañar la piel y sin provocar ningún tipo de molestias en los pacientes.Otra novedad es la incorporación de frío durante el tratamiento. La aplicación de frío mientras actúa el láser reduce la inflamación local, lo vuelve completamente indoloro, rápido y confortable, permitiendo una rápida recuperación del paciente sin que abandone ni interrumpa sus actividades cotidianas luego de cada sesión.“Los avances tecnológicos y la combinación de diferentes láser, no sólo permiten determinar cuál es el tratamiento más efectivo según la zona a tratar, la edad, el sexo y la genética de cada paciente. Ofrecen además, mayores variantes dentro del tratamiento, ya que a medida que avanzan las sesiones el médico puede optar por una de las técnicas o decidir combinar varias en los tratamientos más rebeldes.Antes, en ciertas ocasiones, podían surgir efectos de costras, ampollas, enrojecimientos y posibilidad de manchado, generando un período mayor de espera entre sesión y sesión. Dicha espera impedía que los pacientes en tratamiento expusieran la zona depilada o que se le prohibiera tomar sol durante un determinado período de tiempo. Si no hay contraindicaciones, este tipo de tratamientos pueden utilizarse tanto en hombres como en mujeres, con pieles claras u oscuras,  y también en pieles bronceadas. Siempre se recomienda consultar con un profesional de confianza, que a partir de la historia clínica y un diagnóstico previo recomendará lo que mejor se adapte a las necesidades de cada paciente”, concluye Tielas.  El producto que mejor se adapte a tus necesidades Skin So Soft - Soft & SmoothTiras para Depilar el Rostro Desarrolladas con la novedosa tecnología Moisturizing System, una fórmula ultra hidratante enriquecida con manteca de karité, ingredientes y extractos naturales, ayuda a reducir la frecuencia entre las depilaciones.Beneficios: gracias a su fórmula con resinas vegetales y cera de abeja, eliminan el vello desde la raíz, ayudando a retardar su crecimiento y protegiendo la delicada piel del rostro.Tips de uso: antes de comenzar con la depilación limpiar la zona con jabon neutro. Aplicar un gel hidrante para evitar la irritación.Precio: $49.99Skin So Soft - Soft & ProtectionDesodorante Antitranspirante Roll On Aclarador de Axilas Desarrollado con la revolucionaria tecnología Soft Touch Delivery System, contiene ingredientes y extractos naturales.Beneficios: provee una novedosa fórmula blanqueadora ideada para aclarar las manchas de la piel de las axilas producidas por la depilación. Brinda una protección y suavidad extrema en las axilas durante todo el día.Tips de uso: limpiar y secar la zona de las axilas antes de aplicarlo.Precio: $23.99 Skin So Soft - Soft & SmoothCrema Depilatoria para el CuerpoDesarrolladas con la novedosa tecnología Moisturizing System, una fórmula ultra hidratante enriquecida con manteca de karité, ingredientes y extractos naturales, ayuda a reducir la frecuencia entre las depilaciones.Beneficios: remueve delicadamente y sin dolor el vello del cuerpo de forma rápida y práctica.Tips de uso: después de depilarte aplicá la loción Skin so Soft Signature Milk para humectar la piel.Precio: $55.99  Skin So Soft - Soft & SmoothGel para Afeitar el Cuerpo Desarrolladas con la novedosa tecnología Moisturizing System, una fórmula ultra hidratante enriquecida con manteca de karité, ingredientes y extractos naturales, ayuda a reducir la frecuencia entre las depilaciones.Beneficios: gracias a su textura gel, enriquecida con manteca de karité, es ideal para depilar con máquina, facilitando la remoción del vello, dejando la piel hidratada y suave. Puede ser aplicada en piernas, axilas y área de bikini.Tips de uso: después de depilar aplicar la loción Skin so Soft Signature Milk para evitar la irritación.Precio: $47.99www.avon.com.arwww.aegynalaser.comCG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="7618fa1d8ce552e5e13d859b6ff2ef81" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/AJWwl6mwZlI/perfumerias-pigmento-sortea-un-ano-de.html">			<content><![CDATA[EN ESTAS FIESTAS, PERFUMERÍAS PIGMENTO SORTEA UN AÑO DE COMPRAS GRATISPara poder participar solo hay que elegir las fragancias identificadas con ésta promoción y en enero se sortearán 5 premios por $12000 cada uno.  A demás con la compra de $500 en fragancias, la perfumería obsequia un New Age Champaña, para brindar en familia.Como cada año el equipo especializado de Perfumerías Pigmento crea nuevas fórmulas para superar las anteriores y ofrecer los mejores beneficios a sus clientes. En esta oportunidad presenta un espectacular sorteo por“Un año gratis en órdenes de compras”.Habrá un total de $60.000 que se dividirá en 5 ganadores, que recibirán cada uno la suma de $1.000 mensuales durante todo el 2014 para realizar las compras que deseen en Perfumerías Pigmento. Para participar solo hay que elegir las fragancias identificadas con esta promoción, que se encuentran a la venta en cualquiera de los 53 locales de la Provincia de Buenos Aires y Capital Federal.Por otro lado la Perfumería líder del sector continúa agasajando a sus clientes y con la compra de $500 en fragancias + $10, les obsequia un NEW AGE CHAMPAÑA  x 750ml. Extra Brut ó Sweet Gold, para que brinden en familia.Pigmento es la mayor Cadena de Perfumerías y Productos para el hogar y la familia del país. Y este año se convertirá también en el mejor lugar para comprar los regalos de Navidad, ya que además de sus beneficios en los locales, cuenta con exclusivos descuentos en su Tienda Online, presenta laTarjeta Club Pigmento, con innumerables puntajes por compras para sus asociados y la Tarjeta Clarín 365, en dónde se puede obtener hasta un 10% de descuento en productos de cosmética y fragancias, todos los días del año.Acerca de Perfumerías Pigmento.Nació de la unión de 6 perfumerías, como respuesta imaginativa ante los cambios generados en materia de retail y comercialización durante los años 90 y a la fuerte crisis del 2001. En la actualidad cuenta con 53 puntos de venta en Capital Federal y Gran Buenos Aires, y la más amplia gama de productos de perfumería, cosmética, higiene personal y tocador, trabajando con las marcas nacionales e internacionales más reconocidas.CG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
		<document id="fc3c407ea08140b563fc03bbf1550a55" url="http://feedproxy.google.com/~r/CgMakeUp/~3/ansnS4T5Bio/revieeeeew-caja-fancybox-octubre.html">			<content><![CDATA[Buenas Buenas a todos y a todas! Cómo están? Espero que muy muy bien!Empezando este verano lindo, les cuento un poco sobre la caja de octubre de Fancybox que me atrasé un touch.En ella podemos encontrar lo siguiente: Toallitas húmedas Q.Soft fórmula control acné con tea tree y triclosan. Limpia los poros, trata con antisépticos y ayuda a disminuir las bacterias causantes del acné.Neutrogena hidratante facial. Protege la piel y previene las lineas de expresion con FPS 30 para pieles mixtas a grasas Posee la formula helioplex y agentes antioxidantes que brindan protección contra el envejecimiento precoz. De textura ultraliviana, se absorbe rápidamente.Mega Plush Volum EXPRESS de Maybelline color NEGRO.Muestras del perfume Pleats Please- Issey MiyakeMia Fem pocket! Paños quitaesmaltes descartables. Contiene 5 paños. No contiene acetona. Sales de baño relajantes de Vz. Actuan contra el stress y la ansiedad. Dejan la piel descansada y con una dulce fragancia a vainilla.Mi oponión: Para mí es importante que haya una variedad de productos, como este caso. Sin embargo, hay mucha repetición de las toallitas Q soft, en varias reviews ya hable de ellas pero siempre cambia el ítem y la crema de Neutrogena. En general son cosas que gracias a dios puedo usar, y no hay exclusividad de una edad determinada.Muy linda la caja de este mes.CG MAKEUP!"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>