<author id="eb4ece74d8348094f9aa6f2e8caf47c8" url="dieta-es-salud.com.ar" feed="http://www.blogger.com/feeds/2107557353695348123/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3a1da729296da20ebb89ce9462468c62" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/09/papiloma-humano-en-hombres-tratamiento.html">			<content><![CDATA[Hay varios tratamientos que pueden tratar esta enfermedad de transmisión sexual llamado virus del papiloma humano, que se encuentra entre estos análisis llamado PCR.Hay varios tratamientos que pueden tratar esta enfermedad de transmisión sexual llamado virus del papiloma humano, que se encuentra entre estos análisis llamado PCR.Una de las pruebas de que el virus puede hablar de virus del papiloma humano en el tratamiento de los hombres, la prueba de PCR utilizado para diagnosticar la infección por virus con una sensibilidad y especificidad próxima al 100% es una prueba objetiva y medir directamente la presencia de virus en el muestra, de modo que la prueba de secuenciación PCR es la infección por el virus sólo confirmó.A partir de ese examen sensato cosa positiva comenzará a buscar el virus del papiloma humano en el tratamiento de los hombres. Pero, ante todo, poner de relieve las principales diferencias entre esta prueba con otros productos similares para encontrar la detección de virus más eficaz.La primera diferencia entre observar la PCR y la colposcopia, el segundo es un estudio visual utilizando un instrumento llamado colposcopio, se puede ver las estructuras genitales con una gran ampliación y con la colocación de ciertos líquidos puede ver si están lesionados.La otra diferencia se encuentra entre la PCR y la segunda androscoía Penoscopia también llamado un estudio visual utilizando una lupa y la colocación de un líquido puede ser como la colposcopia genital en este caso aumentan significativamente el pene.Citología uretral es más cuando se trata de una prueba en la que se ven las células bajo un microscopio y se emite un informe de acuerdo con las características de forma, tamaño y otras características de las células de la muestra, esta prueba no es concluyente para el virus .Por último, entre las varias pruebas es a biopsia, que es analizar una porción de tejido obtenida del paciente y mediante el uso de técnicas químicas y el microscopio puede ser supuesta presencia del virus.Las verrugas genitales pueden desaparecer sin tratamiento. Sin embargo, cuando se descubrió por primera vez que no hay forma de saber si o desaparecer aumentos de tamaño.Hay diferentes opciones a la hora de diagnosticar el virus del papiloma humano en el tratamiento de los hombres, dependiendo del tamaño y ubicación de las verrugas, el médico puede sugerir para activar la aplicación de una crema especial.Algunas de estas verrugas se pueden eliminar por cauterización, la congelación o láser. Si ellos no responden al tratamiento puede continuar a la eliminación por el médico.Por otro lado, es posible que incluso la aplicación de los procedimientos de eliminación y parcialmente el volver porque todavía puede estar presente causando tipos de VPH.Las verrugas genitales son el resultado más allá de la infección causada por el virus del papiloma humano. Para hacer frente a este virus como métodos efectivos de anticoncepción tales como preservativos no son seguros, entonces lo mejor es saber que lo está haciendo bien con el sexo.]]></content>
		</document>
		<document id="a944736cc8ac787cc8be90965c71cd40" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/advierten-por-un-brote-de-tos-convulsa.html">			<content><![CDATA[Según el ministerio de Salud la cantidad de casos aumentaron en un 29% en lo que va del año. Los médicos recomiendan vacunar a los más chicos para evitar la propagación de la enfermedad La tos convulsa, una enfermedad altamente contagiosa y que afecta a los más chicos, vuelve a estar en situación de reemergencia, según informó el ministerio de Salud de la Nación.Según indicaron los especialistas, la cantidad de casos aumentaron en un 29% en lo que va del año. Si bien están estudiando las causas, las autoridades sanitarias y los especialistas en infectología infantil sostienen que se debe a una variedad de factores y que además, se trata de un problema a nivel global.Los datos presentados por la Organización Mundial de la Salud revelan que, en la última década, el número de casos de tos convulsa en América Latina creció un 90%.Una de las causas puede deberse a un ciclo natural de la enfermedad, que es causada por la bacteria Bordetella pertussis, y a que los padres no cumplen de manera estricta con las indicaciones y recomendaciones acerca del calendario oficial de vacunación.“Cada cuatro años aproximadamente hay brotes epidémicos de la tos convulsa. Ahora estamos superando un brote”, admitió Luis Crovetto, director de atención primaria del Ministerio de Salud de la provincia de Buenos Aires. “En algunas provincias, la cobertura de vacunas contra la tos convulsa en los chicos no llega a superar el 70%. El problema se produce porque hay familias que no llevan a los nenes a vacunar en tiempo y forma”, afirmó Carlota Russ, prosecretaria del comité de infectología de la Sociedad Argentina de Pediatría.Además, la especialista admitió que “podría haber algún cambio en las características de la bacteria que pueden estar influyendo en el brote epidémico”.Los más chicos son los más propensos a contraer esta enfermedad ya que aún no tienen desarrollados sus pulmones. La bacteria que la causa se transmite por el contacto directo con las secreciones de la mucosa de la nariz de personas infectadas.En los chicos más grande la bacteria se manifiesta con un catarro persistente y tos seca, mientras que los síntomas en los más chicos son diferentes.En los lactantes, se percibe una dificultad para la alimentación, un aumento de la frecuencia respiratoria y la tos. “Pueden sufrir a apneas, por las cuales parece que los bebés dejan de respirar y se ponen azules”, detalló Russ. El problema en este grupo se puede complicar y desencadenar otros trastornos.La neumonía es la causa de la mayoría de las muertes por tos convulsa. “Para contrarrestar este problema de salud pública, todos deben colaborar. El mensaje principal para las familias es que lleven a vacunar a los chicos a los centros de salud cuando corresponda según el calendario oficial de inmunizaciones”, indicó Russ. “Se recomienda llevarlos a la consulta apenas se detecten los síntomas. A veces pueden confundirse con cuadros alérgicos, pero siempre es mejor consultar a un médico”, concluyó.A partir de este año, el calendario de vacunación agregó a las mujeres embarazadas a partir de la semana vigésima de gestación para proteger a sus bebés.Infobae]]></content>
		</document>
		<document id="f7ce4363f97c6d31ee2a095d95ddca94" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/algunos-usos-practico-para-la-geosmina.html">			<content><![CDATA[Jueves, 11 de Octubre de 2012 17:34 Joshua La geosmina es ese olor pungente que se encuentra en el suelo y agua. Algunas veces, se siente en el agua que tomamos.La geosmina es ese olor pungente que se encuentra en el suelo y agua. Algunas veces, se siente en el agua que tomamos. Esta es prácticamente el motivo por el que las compañías fabricaron filtros para revertir todos estos malos olores y sabores a la hora de tomar el agua. Existen muchos usos para este compuesto orgánico, y uno de los de mayor importancia es la extracción de ADN. Básicamente, todas las actividades de extracción de ADN involucran este compuesto. Estos son ciertamente temas muy amplios y es por esto que realmente se sabe poco sobre este compuesto importante. A continuación, algunos de los usos para la geosmina.Identificación de EnfermedadesLa extracción de AND se aplica en la identificación de enfermedades, como tal, este compuesto orgánico juega un papel importante en determinar si un individuo está padeciendo enfermedades genéticas. Adicionalmente, cuando se determina que los individuos están padeciendo de una enfermedad en particular, inmediatamente le sigue un tratamiento. Este es un paso muy importante para suministrarles a los pacientes un cuidado apropiado.Pérdida de PesoYa que la extracción de ADN también se usa en pruebas de genes, también es posible que pueda utilizarse en la identificación de una dieta particular o de un sistema de pérdida de peso para una persona. Por un lado, hay muchas compañías que ya utilizan esta tecnología, por el otro, más y más personas están viendo que la dieta y ejercicio no es suficiente. Cada persona responde a una dieta específica y a un tipo de ejercicio. En la actualidad, las personas pueden saber si necesitan refrenarse de comer mucha comida grasosa para perder peso, o si necesitan parar de comer pan y alimentos que son altos en carbohidratos. Esto es extremadamente útil para las personas que les gustaría perder peso y han tratado muchos tipos de dietas y ejercicios, pero siempre parecen volver a su estado pesada.Producción de Compuestos ImportantesLa geosmina es conocida por ser usada en la producción de perfume, pero hay otras cosas que este compuesto orgánico importante ayuda a producir. A través de la extracción de ADN, insulina, la cual es una hormona que puede producirse artificialmente de los genes de un caballo, es un antídoto de gran importancia para la hiperglicemia. Esta condición está caracterizada por los altos niveles de glucosa en la sangre, y quienes padecen de esto son los diabéticos. La insulina ayuda a que la glucosa entre en la célula para darle energía, cuando esto ocurre, se regula la glucosa en la sangre de los pacientes diabéticos. De esta manera, las células no se sentirán con “hambre”, porque ahora la glucosa puede entrar en las células con la ayuda de la insulina.MutaciónOtro uso importante de este compuesto es la alteración de la composición genética de una fruta o un animal para crear algo útil o único. Esto se utiliza en todos los programas que buscan salvar animales en peligro de extinción, y para mejorar muchas variedades de vegetales y frutas en términos de tamaño, sabor y resistencia.Estos son algunos de los usos prácticos de la geosmina. Muchas compañías utilizan este compuesto en la forma de enzimas, kits, compuestos, entre otros, y prestan poca atención a los numerosos usos de este olor a tierra. Puede haber más usos para este compuesto, por tanto, los científicos no pierden tiempo y dedican tiempo en el estudio de esta sustancia útil.Para más información sobre productos quimicos de laboratorio, visite: WakoComentarios (0)Última actualización el Jueves, 11 de Octubre de 2012 17:34  ]]></content>
		</document>
		<document id="9e7fd703d116177869e1141a4afa3f88" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/alquimia-vegetal-la-espargiria.html">			<content><![CDATA[La espargiria como muchos métodos holísticos considera el ser humano como un todo indivisible y armónico, compuesto por el cuerpo físico, energía vital y mente.Cualquiera de las partes actúa sobre la otra, por lo que un desequilibrio en una de las partes puede desarmonizar otra y por lo tanto crear la enfermedad. Alquimia vegetal. Medicina alternativa. Espargiria.El arte espargírico ha sido practicado desde tiempos remotos y lo practicaban los médicos de s.XVI y s.XVIICreada por Paracelso, médico y alquimista suizo, personaje clave del Renacimiento. Fue médico y escritor  que legó a la prosperidad una importante aportación a la botánica. Con el estudio de las especies vegetales, no limitándolas exclusivamente a su calificación sino encontrando matices muy especiales de habitat, sus propiedades farmacológicas, su relación con el entorno y la interacción con el ser humano. Hoy en día es reconocido como médico pionero en varios aspectos: con él nacieron las bases de la homeopatía, y la farmacología actual  y el uso de medicamentos químicos en enfermedades como las paperas y la sifilis.El arte espargírico proviene de las palabras spao (extraer) y ageirein (reunir). Es el arte de separar la materia sutil, la energía o los elementos constituyentes de las materias primas (Plantas y minerales), para extraer su quintaesencia. Posteriormente se purifican para eliminar las impurezas y se vuelven a unir en un estado libre de toxinas para aplicarlo en el organismo.La espargiria como muchos métodos holísticos (a diferencia de la medicina oficial) considera el ser humano como un todo indivisible y armónico, compuesto por el cuerpo físico, energía vital y mente; cualquiera de las partes actúa sobre la otra, por lo que un desequilibrio en una de las partes puede desarmonizar otra y por lo tanto crear la enfermedad.La enfermedad es un desequilibrio vibratorio en alguno de sus tres aspectos: físico, psiquico y espiritual.  Con el remedio espargírico introducimos en el organismo la “tecla adecuada” que hace que éste se potencie; el organismo reacciona y vuelve a su armonia original al proporcionarle la energía necesaria. Igual que no hay dos personas iguales, para un profesional de la espargíria no hay dos enfermos iguales, el tratamiento es personalizado a la medida de cada paciente y por un periodo de tiempo que dependerá del tipo de dolencia.Esta es la gran diferencia con respecto a la medicina convencional. No hay que negar que la medicina oficial ha logrado poderosos avances con respecto a la cirugia, calidad, duración de la vida y la superación de grandes enfermedades. Sin embargo en trastornos de origen emocional o de carácter más leve la respuesta no es lo eficaz y rápida que se desearía; sin contar en los grandísimos efectos secundarios y daños que aportan los medicamentos químicos.La espargiria estudia la influencia que los planetas y los fenómenos atmosféricos tienen sobre el organismo humano. Que los planetas nos condicionan no es algo nuevo. El ciclo de la mujer es de 28 días igual que el ciclo lunar; igual sería en el caso de las mareas, nubes, lluvias, etc…Los criminólogos y psicólogos saben que las noches de luna llena influyen en el carácter de algunas personas y la incidencia de delitos se incrementa en los plenilunios, así como de suicidios en zonas donde hay mucho viento.Esto hace que las plantas y minerales que se emplean en espargiria sean recogidos (dependiendo del uso que se quiera dar) en unas  fechas concretas (en función de la época del año, de la luna o las influencias astrológicas) y manualmente para no desvirtuar la esencia de los mismos.Según la espargiria el ser humano está compuesto por tres aspectos fundamentales:- El aspecto físico o formativo: integrados por los sistemas, aparatos locomotor, reproductor, etc… y todos los órganos físicos; es lo que se conoce y se estudia en fisiología o anatomía. Su principio aspargírico es la sal.- El aspecto energético o adaptativo: Relacionado con el movimiento y nivel energético del organismo y los mecanismos de adaptación al medio (capacidad de asimilar nutrientes, alimentos, capacidad de adaptación al medio ambiente, etc…) Su principio aspargírico es el Mercurio.- El aspecto mental o identificativo: Conjunto de sentimientos, pensamientos, recuerdos, sensaciones relacionadas con las experiencias vividas de acuerdo a la intrepretación de cada ser. Es la conciencia del ser humano y su principio aspargírico es el Azufre.La elaboración del medicamento espargírico es complejo; resumiendo diríamos que se extraen de la planta las tres esencias: se obtiene la tintura con las esencias (azufre) y el alcohol (mercurio) por medio de la fermentación y las sales por medio de la calcinación/evaporación. A continuación se le añaden las cenizas de la misma planta. Con la ceniza se separa el componente mineral, tratado de forma independiente y añadido a la tintura o sales por lo que se potencian las propiedades de la misma.Ser partícipes de este universo al que pertenecemos y aprovechar al máximo las propiedades que nos brinda la naturaleza y con ayuda de un profesional en la materia conseguiremos felicidad física, psiquica y emocional.]]></content>
		</document>
		<document id="3d5fd64ac447a6ed4525aee3a5c533b3" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/asisa-salud-prestara-servicios.html">			<content><![CDATA[Jueves, 11 de Octubre de 2012 15:21 saludybienestar La póliza firmada entre ASISA y el Consejo General de Colegios Economistas garantiza una asistencia de calidad a través del acceso a una gran red de especialistas y centros médicos. Como hechos destacables se encuentran las condiciones económicas especiales, la ausencia de copagos en los actos médicos y la limitación de los incrementos de primas.Viéndose beneficiados no solo los propios economistas colegiados, sino también los familiares de estos.La compañía de seguros de salud ASISA (junto con Aon) firma un acuerdo con el Consejo General de Colegios de Economistas para la prestación de asistencia a todos los colegiados. La firma, con fecha del 9 de Octubre de 2012, tuvo lugar en la sede del Consejo General.En dicha firma intervinieron el Director Comercial y Marketing, Jaime Ortiz, el Presidente del Consejo General de Economistas, Valentí Pich, y Pedro Tomey, Managing Director Relaciones Institucionales de Aon.Según Pedro Tomey,“Esta nueva iniciativa, que beneficia a todos los economistas colegiados, es una muestra más de nuestro esfuerzo, especialización y compromiso por ofrecer las soluciones aseguradoras más atractivas para los Colegios Profesionales y sus integrantes”. De hecho, la cifra aproximada de usuarios que se beneficiaran del cuadro médico y las ventajas de ASISA Salud ronda las 45.000 personas.Según Jaime Ortiz, Director Comercial y Marketing de ASISA: “Nos llena de orgullo que una institución tan reconocida como el Consejo General de Colegios de Economistas nos haya confiado la cobertura sanitaria de los colegiados y de sus familiares. Este acuerdo afianza nuestra situación como uno de los proveedores líderes en seguros de salud gracias a contar con una amplia oferta de productos que se adaptan a las necesidades específicas de nuestros asegurados".Comentarios (0)Última actualización el Jueves, 11 de Octubre de 2012 15:21  ]]></content>
		</document>
		<document id="e3fc496bd94a0fa64bddd2bb1c4ce3b7" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/beber-leche-para-bajar-de-peso-funciona.html">			<content><![CDATA[Martes, 09 de Octubre de 2012 18:06 Isabel La leche descremada sirve como una alternativa baja en calorías como otras variedades de productos lácteos. Si comparamos con la leche de soja, elegir los lacteos libres de grasa contiene menos calorías, de alli nace que beber leche para bajar de peso puede darse.La leche descremada sirve como una alternativa baja en calorías como otras variedades de productos lácteos. Si comparamos con la leche de soja, elegir los lacteos libres de grasa contiene menos calorías, de alli nace que beber leche para bajar de peso puede darse.La leche para bajar de peso…Para un gran numero de personas, consumir leche descremada con moderación ayuda a perder unos cuantos kilos durante un período prolongado de tiempo. Las conmutaciónnes de una leche con una concentración más alta de grasa, tienden a darte los resultados más rápidos.La leche descremada información nutricionalLa mayoría de las dietas para bajar de peso se centran en recortar los carbohidratos azucarados. La mayoría de lácteos, incluyendo la leche sin grasa o leche descremada, contiene una cantidad moderada de azúcares. Una taza de leche descremada contiene cerca de 12 gramos de azúcar y 90 calorías.Las personas se inclinan a consumir más productos con bajas calorías, mientras que, no le prestan atención a los otros nutrientes. En este caso, la leche tiene más azúcares que proteínas o grasas saludables, esto significa que en una dieta deberías consumir leche descremada con moderación.Beber la leche para bajar de pesoPuesto que la leche descremada contiene menos de 100 calorías por cada taza, tiene un menor impacto en la ingesta diaria de calorías que las otras opciones de lácteos. Bebe la leche para bajar de peso pero descremada en lugar de la leche entera, que contiene más grasa, ayuda a mucha gente a perder peso.Administración del pesoSi consumes más alimentos azucarados, algunos de los carbohidratos simples se almacenan en forma de grasa. Tienes la capacidad para metabolizar los azúcares más simples cuando las consumes con moderación. Por lo tanto, consumir cantidades limitadas de productos, como la leche descremada, por lo general no afecta a tus objetivos de pérdida de peso.La leche desnatada tendrá menos posibilidades de causar un aumento de peso cuando las consumes en ocasiones en las que participas de actividades físicas. Mucha gente usa la leche descremada con su cereal por la mañana, que es una mejor opción que tomarlo antes de acostarte.Ideas sobre la leche descremadaLa leche descremada se mezcla bien con la mayoría de los suplementos de proteína en polvo. Muchas personas mezclan sus batidos pre o post-entrenamiento con leche para bajar de peso, consumir valiosos nutrientes y una fuente de azúcares que se metabolizan rapidamente.En lugar de añadir una gran variedad de grasa de leche para tus cereales, la leche descremada te ayuda a limitar el consumo de calorías de una comida entera. Muchos cereales contienen una alta cantidad de azúcares que forman los carbohidratos que se encuentran en estos productos.Aunque la leche descremada, aumentará la cantidad total de azúcares, mantendrá la grasa, el colesterol y sodio en sus limites.Nunca sustituyas cualquier tipo de leche, incluyendo la descremada sin grasa, por el agua. Nuestro cuerpo necesita agua para funcionar adecuadamente, a pesar de que no contenga calorías o nutrientes. Beber leche para bajar de peso sirve como un buen sustituto para los jugos de frutas y muchas otras alternativas.Estos consejos te pueden ser realmente Utiles, pero no se comparan en nada a los que el siguiente sitio te puede mostrar.. Haz clic en: Como eliminar grasa del abdomen.Estos consejos me fueron de gran utilidad en mi bsqueda por Bajar de peso, si de verdad quieres eliminar la grasa, entra a mi blog donde te mostrare los mismos metodos que yo utilice para solucionar mi sobrepeso y barriga pronunciada.. Haz Clic en: Como puedo quemar grasa rapido. Comentarios (0)Última actualización el Martes, 09 de Octubre de 2012 18:06  ]]></content>
		</document>
		<document id="388f11327877dcfe1e5f1f95f04c4052" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/belleza-como-llegar-la-cuarta-edad-en.html">			<content><![CDATA[Especialistas en medicina estética aseguran que "la mujer que se quiera ser a los 70 debe ser construida desde hoy". Tips para mejorar el buen funcionamiento del organismo y preservar el bienestar y la saludOxígeno, agua, enzimas y endorfinas. Estos cuatro componentes resultan elementales si de mantener el bienestar de cuerpo y mente se trata.Para conocer cómo mejorar la salud y potenciar la belleza, haga click aquíInfobae]]></content>
		</document>
		<document id="c6fffb7c8a4bacf86744391bf1796dac" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/cada-11-minutos-muere-una-mujer-por.html">			<content><![CDATA[El corazón de una mujer puede romperse, en serio. Así de contundente es el lema que la Fundación Cardiológica Argentina (FCA) eligió para conmemorar el Día Mundial del Corazón, que se celebra hoy.Es que, parece ser, que si a las mujeres no nos dicen las cosas con esa determinación, no nos quedan claras.“Una mujer es capaz de expresarle a su médico que tiene una sensación de angustia y opresión en el pecho, mientras que un hombre enuncia que le duele el pecho y le falta el aire“. Con ese ejemplo, la médica cardióloga Florencia Rolandi (MN 100667) precisó a Infobae.com que “aun teniendo los síntomas que ellas identifican como propios de enfermedad cardíaca, las mujeres lo asocian más a cuestiones relacionadas con los sentimientos y cuando el relato es tan impreciso a los médicos les resulta difícil hacer un diagnóstico”.Y bien sabido es que un diagnóstico que no llega a tiempo demora el inicio del tratamiento y aumenta los riesgos.Consultada sobre por qué es importante que las mujeres cuiden su corazón, Rolandi estableció dos pilares fundamentales: “En primer término, las enfermedades cardiovasculares son el principal problema de salud en las mujeres; causan más muertes que todos los tipos de cáncer, el sida y accidentes de tránsito juntos”.“Y en segundo lugar, cabe destacar que las mujeres no saben esto y creen que sus problemas son los ginecológicos“, destacó Rolandi, quien remarcó que “las mujeres saben mucho sobre los síntomas y cómo prevenir enfermedades cardiovasculares, pero asocian esos riesgos conocidos a los hombres de su vida”.En ese sentido, vale la pena conocer que los síntomas de enfermedad cardíaca muchas veces no son los mismos en mujeres y en hombres. “Ellas, en lugar de tener el típico dolor de pecho sienten fatiga, falta de aire, dolor de espalda, sensación de indigestión, mareos“, puntualizó la especialista.Y tras asegurar que “mueren más mujeres que hombres en el país por enfermedades relacionadas al corazón”, presagió que “si las mujeres se convencen de que ellas también son vulnerables van a tomar medidas preventivas y consultar a su médico”.Algunas cifras para poner negro sobre blancoEn nuestro país, una de cada tres mujeres muere por enfermedad cardiovascular, esto es, una cada 11 minutos, según datos del Ministerio de Salud de la Nación.Como se dijo, mueren incluso más mujeres que hombres: 49.479 versus 47.542 en 2010.En nuestro país aumentó la prevalencia de sedentarismo y de obesidad en las mujeres según las encuestas nacionales de factores de riesgo 2005 y 2009, conducidas por la cartera sanitaria.Asimismo, en Francia la proporción de mujeres jóvenes con infarto está en aumento. De 1995 a 2010 el porcentaje de mujeres menores de 60 años aumentó del 11,8% al 25,5%, posiblemente asociado a incremento en tabaquismo y obesidad, según datos de agosto de 2012 presentados en el Congreso Europeo de Cardiología.En la Argentina, del mismo modo, la obesidad en mujeres también aumentó de 2005 a 2009 y la prevalencia de tabaquismo no se modificó significativamente.Una campaña para generar concienciaLa campaña de la FCA busca generar conciencia acerca de que las mujeres pueden enfermarse del corazón y así estimular la prevención cardiovascular y la adopción de conductas saludables desde edades tempranas. También busca que se pueda determinar el riesgo cardiovascular en la consulta periódica con el médico.Por último, esta campaña busca asegurar el rápido acceso al tratamiento en caso de eventos cardiovasculares agudos como el infarto o el accidente cerebrovascular.Bajo la exigente y estética mirada del director creativo Horacio Gallo y la fotógrafa Andy Cherniasvsky, la campaña usa mensajes directos y concretos:1. El corazón de una mujer puede romperse, en serio.2. Una de cada tres mujeres en la Argentina muere por enfermedad cardiovascular.3. Si querés saber cómo está tu corazón, consultá con el médico. La evaluación del riesgo cardiovascular es algo simple y cualquier médico puede hacerlo.De los spots audiovisuales participaron ad-honorem Ricardo Darín, Araceli González, Cathy Fulop, Germán Paoloski, Dolores Cahen d’ Anvers, Peter Lanzani, Andy Cherniasvsky y Loli Gómez, paciente sobreviviente de un infarto cardíaco.Infobae]]></content>
		</document>
		<document id="d75f4109bb83e03cd148dc4e56f3707d" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/canceres-ginecologicos-controles-para.html">			<content><![CDATA[La popular frase "más vale prevenir que curar" calza a la perfección cuando de cáncer y ginecología se trata. Especialistas destacan que realizar en tiempo y forma los chequeos facilita la detección temprana del cáncer de mama, cuello de útero, ovario y endometrio. Actividades para generar conciencia"Uno de los pilares fundamentales de un servicio de ginecología oncológica debe ser la prevención del cáncer, así como su diagnóstico precoz".Para conocer todos los estudios que deben hacerse las mujeres, haga click aquíInfobae]]></content>
		</document>
		<document id="6ef0fd30b90e4154ad7dc7a301fb6562" url="http://www.dieta-es-salud.com.ar/2012/10/como-disminuir-el-sudor-en-las-axilas.html">			<content><![CDATA[Miércoles, 10 de Octubre de 2012 20:56 José Luis Vargas Si tienes hiperhidrosis axilar, es decir, sudas en exceso en axilas o en otras áreas del cuerpo, estos 8 consejos te ayudarán a superar este tan terrible problema y a poder lucir la ropa que tú quieras. Si ya no aguantas la sudoración en tus axilas, ahora compartiré contigo algunas tácticas útiles para disminuir la sudoración en exceso o hiperhidrosis.Es primera prioridad que sepas que cerca del 3% de las personas sufren de hiperhidrosis, por lo que no eres el único(a).Tres de cada cien personas sufren de sudoración excesiva, ya sea en cara, axilas, manos, plantas de pies y otras zonas. Siendo las más típicas las axilas y el rostro.Transpirar es normal… Sudar en exceso es una patología. Si hace muchísimo calor o la persona está ejercitándose, lo natural es que comience a transpirar, ya que la sudoración es un mecanismo fundamental para equilibrar la temperatura corporal.Por otro lado, si una persona sólo está caminando, o se encuentra en una situación que le provoca estrés y comienza a transpirar como si hicieran cuarenta grados de temperatura o hubiese corrido muchísimo, tiene sudoración excesiva.Si quieres saber cómo dejar de transpirar en las axilas pon atención a lo siguiente.De qué forma parar de transpirar en tanta cantidad de las axilas:1)    Báñate a diario, preocupándote de restregar tus axilas preferentemente con una esponja vegetal, y después de esto seca muy bien tus axilas, utiliza secador de pelo para ayudarte.2)    Ocupa desodorante antitranspirante en barra transparente. No utilices desodorante en spray, gel o roll on. Lo más recomendado para los individuos que padecen de sudoración excesiva es el desodorante en barra transparente.3)    Disminuye tu consumo de cafeína. Si ingieres menos café, té y bebidas cola, tu organismo no estará sobre excitado, lo que regulará tus pulsaciones y provocará que tu organismo mantenga una temperatura normal, que no necesite de sudoración para regularse.4)    Baja o elimina el consumo de tabaco.5)    Controla el consumo de azúcar y condimentos picantes en tus comidas. Hay alimentos que nos hacen transpirar más de la cuenta. Si sufres de hiperhidrosis, ingerir estas comidas significaría aumentar la enfermedad.6)    Regula tu estrés y ansiedad a través de rutinas de relajación. Practica 2 veces al día, al acostarte y en cualquier otro momento del día, por 10 a 15 minutos cada vez, alguna técnica de relajación que utilice la respiración como principal método. En Youtube existen varios videos de relajación guiada. Te los recomiendo.7)    Usa ropa suelta y liviana. En estos días, en los que modificarás tus hábitos, te recomiendo que te pongas prendas que dejen que tus axilas respiren. De esta manera sentirás que transpiras menos y, por esto, no te pondrás nervioso(a) por la posible transpiración sudor.8)    Tip adicional: Leche de magnesia. Después de que te duches y con tu axila muy seca, ponte unas pocas gotas de leche de magnesia en el área de la axila. Esto te ayudará a estar más seco(a) y también prevendrá que despidas mal olor por la transpiración.Si aplicas estos consejos está comprobado que la sudoración axilar disminuye entre un cincuenta a 60%.De todas formas te recomiendo leer el sitio Web www.sudoracionexcesiva.net, en donde encontrarás muchos más consejos y recomendaciones para dejar de transpirar las axilas.Comentarios (0)Última actualización el Miércoles, 10 de Octubre de 2012 20:56  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>