<author id="eb9d974cabdf876af615917ebf83032b" url="blogaliptico.blogspot.com" feed="http://blogaliptico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="13">
		<document id="78b915723edc4b39bc3520b5aca46f81" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2010/06/la-ira-de-patineitor.html">			<content><![CDATA[Patineitor es un personaje de ultratumba, psicotico y asesino declarado, odia las escaleras mecanicas. Mato a su mejor amigo por arrastrarle el ala a su hermana de la cual esta enamorado. Tras salir de prision se casa con ella y tiene tres hijos, los cuales mueren cuando su esposa los abandona; al enterarse patineitor mata a su hermana y comienza una sistematica y programada venganza contra la humanidad, en especial los usuarios de escaleras mecanicas.Patineitor, muy prnto en las mejores librerias.]]></content>
		</document>
		<document id="24dfd1edb70e68eebff5fc47317327c6" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2010/08/de-regreso-la-plaza-historias-de-un.html">			<content><![CDATA[Estoy en el bar, son casi las doce de la noche y sigo ahogándome en alcohol. Recuerdo, pienso, me quedo en silencio; odio y vuelvo a recordar.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />En eso estaba cuando, no se si por el alcohol o los recuerdos el viejo instinto de depredador se fue despertando sorpresivamente de en su aletargada prisión.Tanto que soñé, tanto que creí, tanto que luche para ver a mi patria crecer libre y soberana, y sin embargo cada vez esta mas contaminada; cada vez mas podrida por la lacra que la ultraja con su impúdica invasión.Ahora, inmerso hasta el alma en alcohol y desesperanza siento como se arremolina entre mis recuerdos la sangre que hierve bulliciosa.Mi instinto de lobo crece, el sudor se escurre helado por mis manos. La adrenalina fluye como lava de un volcán vomitando toda su furia a un mundo que le teme y lo combate.. Apuro el último trago de mi cuarta cerveza con la medida de ginebra que la hace mas apasionada aun y salgo presuroso del bar con la rabia destilándome por los poros.El odio mezclado con el orgullo por mi pasado es lo único que siento.Llego a la plaza, punto de reunión de mi clan, lugar en donde hace años convergen el resto disperso de los sobrevivientes de la sagrada estirpe del Lobo. Defensores de nuestra raza, de nuestra cultura, de nuestra magna ideología.Todos me conocen, he sabido, mediante mis acciones ganarme un lugar de privilegio entre ellos._ ¡Hey Skini! (así voy a llamarme para esta historia), ¿Qué hay?, pregunta el Águila mientras todos al unísono saludan con los brazos en alto._ Cansado de tanta basura camaradas, Sieg HeilUna Quilmes escarchada esta de ronda por las manos celosas de los presentes; cada cual besándola deseosos de tenerla un rato mas._Que raro verte de nuevo por la plaza, hace mucho que no venias._ Si, hoy estoy melancólico, extraño salir de cacería…Al escuchar esto sus ojos echaron chispas, el olor a sangre fresca despierta el instinto depredador en mis camaradas. Muecas de complacencia se dibujan en sus rostros, sus cabezas rapadas reflejan el calido brillo de la luna.Sin más que agregar, liquidamos la cerveza. Veo la impaciencia en la mirada de mis camaradas que me reclaman la acción prometida._ Estamos listos Skini, cuando vos quieras, nosotros te seguimos.Caminamos sin rumbo, al acecho; nuestros borcegos filosos marcan el paso llevándonos hacia terrenos fértiles de caza.Justo a la vuelta de la esquina, una sin ninguna particularidad especial que la destaque de las demás, se nos presenta la oportunidad. Un grupo de expatriados, esa escoria que cruza tan fácil la frontera y depreda con su arrogante insolencia nuestra cultura.No hace falta decirles a mis camaradas lobos que hacer; lo que sigue es rápido y preciso, en contados minutos todo termina; como un destructor huracán que arremete sorpresivo dejando tras de si un manto de destrucción.Cuatro cuerpos tirados, maltrechos en la vereda en suntuosa baño de sangre impura.Nos replegamos tan rápido como atacamos. Así de implacables, así de precisos.De vuelta en la plaza dos escarchadas circulan nuevamente en la frenética ronda interminable. Nosotros las disfrutamos con la placentera satisfacción de haber cumplido con ?xml:namespace prefix = st1 ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:smarttags" />la Patria y con nuestro deber.Por la bandera, por nuestra raza, por nuestro glorioso código de honor, de sangre y honor. Por siempre el 14/88 guiando nuestras vidas.]]></content>
		</document>
		<document id="54ed6f47de655a5325f45ad57f377c5" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2010/08/el-final-historias-de-un-skin.html">			<content><![CDATA[El helado frío de la noche descarga toda su revancha sobre mí.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />El pasto blanquecino por la escarcha parece frágil como el cristal de una copa que nunca encontró la boca adecuada que besara su pureza. La luna histérica, casi frenética, se niega escondida tras una negra nube gigante como una montaña.El eco perdido de mis pasos retumban a lo lejos como furioso golpear de herrero.A cada paso que doy la noche parece cerrarse más y mas absorbiéndome en su remolino de negra desesperanza.Todo el día de hoy recorrió mi espíritu una extraña sensación. No lo puedo explicar, es como cuando vivimos un “deja vu” no sabemos que sentimos, pero indudablemente algo extraño estamos sintiendo.Me gusta la noche, aunque me maltrate como la noche de hoy, me siento protegido, refugiado en su hermetismo. Me siento parte de ella.Contando las baldosas que van pasando como los minutos del reloj, que nunca retroceden, golpea fuerte en mi cabeza el recuerdo de aquel hijo que nunca conocí. Vuelven a mí como un relámpago cortando el negro manto de la noche los ojos verdes de mi mujer aguados en pena, suplicando que no me fuera.Ahora me doy cuenta que esa es una de las pocas cosas de las cuales me arrepiento de haber hecho en mi pasado.Pero mi vida no era esa, los placeres de la familia no estaban reservados para mí. Era como encerrar a un lobo en un corral de corderos, tarde o temprano los iba a terminar lastimando. ¿Será que por eso preferí dejarlos? O al menos es eso lo que quiero creer; tal vez sea solo una excusa que invente para no reconocer que pensarme dentro de ese paraíso que ella me ofrecía me causaba terror. Nunca concebí nada bueno para mi vida. Siempre la planee desde la inconmensurabilidad del martirio y el dolor. Tal vez fue solo eso. Solo sentí terror a su paraíso.Ahora solo y borracho, noche tras noche, no hago más que pensar en como habría sido animarme a ser parte de su mundo.Pienso en mis camaradas, deben estar en nuestra plaza, saboreando unas escarchadas. Águila con su inmensa corpulencia, contando una y mil veces con exaltado orgullo, que su abuelo fue un SS al servicio del Führer, y de que un día, el mismo Adolf le estrechó su mano. Pienso en Panzer, callado y filoso como el acero; el camarada Hess y su odio visceral contra el mundo.Todos ellos fueron lo más parecido que siempre tuve a una familia.Siento melancolía y nostalgia. Mas me vale que vaya urgente a la plaza a compartir unas cuantas rondas de alcohol con mis camaradas y dejarme de pensar cosas que no puedo permitirme pensar.Doblo a la izquierda para llegar a la avenida de la plaza. Siento apuro por llegar y tapar aunque sea solo por un rato todo esto que siento con unas cervezas que templen mi espíritu.Algo se enciende dentro mío poniéndome en alerta. Todas las dudas, todas las debilidades, todos los recuerdos se apagan.En la otra esquina unos siete u ocho encapuchados se aprestan para interceptarme.Me detengo. Puedo correr desaforado, escapar del peligro. Sin embargo, nunca lo hice y no va a ser este el día que la vida me haga correr.Saco la sevillana de puro acero toledano de mi bolsillo y camino decidido hacia ellos.Tres cuerpos sin vida yacen junto a mí. Me desangro rápidamente. No siento dolor.Siempre pensé que el día que me llegara la hora iba a llevarme algunos conmigo como sequito mortuoria.Respiro lentamente. Silencio es todo lo que escucho. Cierro los ojos y como en un sueño veo a mi mujer que me sonríe regalándome sus esmeraldas brillosos como el lucero. De su blanca mano se aferra un niño, lindo, fuerte, sano, tiene mis ojos. Los rojos labios de mi mujer me invitan a sentir una última vez su endiablado néctar.Quiero abrazarlos y pedirles perdón, solo eso quiero.Una sirena rabiosa grita desde lejos.Camino decidido hacia sus ojos que me van guiando por la oscuridad.]]></content>
		</document>
		<document id="cbb9bacad58da68a4b19bc9f2e3d144e" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2010/08/mirando-fijo-la-muerte-historias-de-un.html">			<content><![CDATA[Me encontraba ayer por la noche recorriendo sin rumbo las calles de mi barrio, solo y distraído, sin pensar en nada, contemplando simplemente la oscuridad que me abrazaba. Pertenezco a una minoría selecta, una elite social, un grupo que carga con la amarga y la pesada sentencia que da el saberse portadores de la verdad; es como ver en un mundo de ciegos y por ello se es desafortunado dueño de la maldición de la ignorancia de las masas.Casi sin darme cuenta llegue, después de no se cuanto tiempo de haber andado, a la plaza en donde casi siempre termino cuando vuelo sin rumbo. Lugar de reunión ineludible, en otros tiempos, de todos los hijos del Lobo. Nos congregábamos en sagrada procesión para combatir desde nuestra repudiada condición, a los que pretenden poner en peligro la integridad de ?xml:namespace prefix = st1 ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:smarttags" />la Patria. Cuantas historias encierran sus sombras, sus árboles estoicos contra el tiempo, sus oxidados juegos, su profundidad perdida en el abismo. Cuantas veces esta misma plaza me vio descargar toda mi furia contra un enemigo, cuantas veces me observo entonar el Himno de mi Nación con el brazo en alto, con el orgullo en mi frente, con el odio en mi corazón; cuantas veces se habrá preguntado porque mis ojos nunca descargaron una lagrima por aquel terrible pasado que me atormenta.Me interno en la profundidad de aquellos misticos guardianes de madera, conocedores de todos mis secretos, con sus hamacas vacías y las dantescas estructuras de caños saltando sobre mí; hasta llegar a mi lugar preferido. Creo que todos tenemos un lugar preferido, ese lugar que hace abstraernos de la realidad y que nos transporta a los lugares mas remotos de nuestras fantasías, o a lo mas recóndito de nuestras pesadillas, aquellos temores que se hacen realidad cuando Morfeo nos roba la conciencia. Me acomode entonces a los pies del inmenso ombú, jefe, imagino yo, de todos aquellos rigidos mastodontes que custodian desde hace mas de 100 años la plaza como temible hecatonquiro en vigilia de algún titán, me prendí un Parissienne y con el humo llenando mis pulmones me dedique a trazar líneas imaginarias uniendo las estrellas, descubriendo formas que los astrónomos no habían adivinado hasta ahora. Así pasaba mi rato cuando escucho, arrancado de mi viaje por las estrellas, unos pasos que se acercan a mi sigilosos. Miro de reojo, sin ver, solo con mi vista periférica para que no lo advierta. Lo que veo por entre el rabillo del ojo me petrifica al instante, se trataba de una figura blanca como la niebla que rodea a la luna anunciando la tormenta, sin contornos definidos, sin rostro ni manos. Con cada metro que se me aproximaba estallaban tras de si los focos de los faroles, con un sordo y apagado sonido, sumiendo en las penumbras el lugar, de por si lúgubre por las noches; que ahora quedaba solo iluminado por el débil reflejo distante de una tímida luna que no se animaba a darse por completa. No atine a nada, simplemente me quede inmóvil tratando de dilucidar si todo esto era un sueño o la terrorífica realidad; instintivamente tanteo dentro del bolsillo de mi pantalón la navaja de acero español que me acompaña desde siempre, único regalo que me lego mi padre, y me preparo disimuladamente a recibir a mi extraña visita. Para sorpresa mía se detiene a escasos metros, inmóvil como el ultimo recuerdo de un ser querido que murió en desgracia. Sin mas rodeos encaro decidido enfrentando cara a cara a ese fantasma que me acosaba desafiante. En ese momento siento como si el filo eterno de la espada de Damocles me recorriera la espalda cortando en dos mi alma. Allí directo frente a mí, inmóvil como una estatua se encontraba la muerte; volteó levemente la cabeza; (aunque no tenía rostro supe que me estaba viendo a los ojos); entonces como si de un mal sueño se tratase escuche dentro de mi cabeza una voz dulce como la de un ángel que me decía: _por fin nos conocemos, tenia ganas de verte directo a los ojos, hasta ahora siempre me diste la espalda.Ninguna palabra escapo de mi boca, no pude, no hizo falta._no te preocupes, resonó la voz nuevamente en mi interior, no te vine a buscar, solo quería escrutar en lo profundo de tu mirada.Como un estupido en su primera cita solo atine a escupir unas desordenadas palabras:_ Espero que no hayas visto de mas... mis ojos no dicen mucho.Pestañee inconcientemente y al abrir los ojos en la milésima de segundo que se tarda en pestañar me encontraba nuevamente solo como al principio. Me recosté sobre mi árbol preferido, di una larga pitada al cigarrillo, el único testigo del sobrenatural encuentro, que se consumía ardiente entre mis dedos y me quede con la vista clavada en la noche trazando líneas imaginarias entre las estrellas.]]></content>
		</document>
		<document id="da1d4ff16846d7da8429a8ba465aba24" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2010/08/recuerdos-inmorales-historias-de-un.html">			<content><![CDATA[Pasaba la otra noche por un bar que se encuentra a dos cuadras de mi casa y decidí como de costumbre pasar a tomarme un par de cervezas, las mas frías que se sirven en la zona, eso transforma al bar en el mas concurrido por los que realmente saben tomar cerveza, ahora cualquiera toma cerveza, se creen que es tomar y nada mas, tomar cerveza es un arte que se aprende con los años, a la cerveza se la degusta, se la saborea, se la acaricia suavemente como a una mujer, no se la toma así nomás. Pero en fin, eso es aparte. Me senté en la misma mesa que me senté durante años, pegada a la ventana que da en la calle, de las que tienen el mismo sistema de las ventanillas de los trenes, esas ventanas de los bares viejos, los de antes, los mejores. ?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />Miro a la gente que pasa automáticamente, sin alma, tan metido en sus asuntos que quedan relegados a un plano abstracto, una dimensión fuera de nuestra realidad, cualquier lugar menos este. Entonces sin darme cuenta el momento se evapora dejando paso al libre albedrío de mis ideas mas recónditas, aflorando como pequeñas explosiones en campo abierto. Locas ideas perdidas en lo mas profundo del sótano de mis recuerdos. Imágenes de mi pasado se pelean por volver a ser vividos en mi interior con la fuerza de un ciclón a punto de estallar, el ímpetu de mi juventud renace con cada uno de esos recuerdos que hacen asomar, muy disimuladamente una sonrisa de mis labios. Tantas imágenes juntas que casi no llego a reconocerlas a todas por completo, muchas de ellas ni las recuerdo, son solo imágenes sin que pueda diferenciarlas entre una vivencia, una idea perdida, una fantasía, un sueño, pero entre todo ese maremoto de recuerdos distingo perdida, casi oculta entre los demás una imagen la cual destacado sobre el resto, un recuerdo al cual me aferraba, un recuerdo que necesitaba revivir una y otra vez, y ahora después de tanto tiempo sin salir, vuelve tan nítido y claro como lo fue en ese triste día de otoño, hace ya mas de 10 años…Sus ojos, verdes como el ultimo aliento de la primavera cuando nos deja, regaban sus mejillas con amargo néctar, su voz, desolada como la ráfaga de viento que cruza el mar, lastimaba mis oídos con su dolor, la melodía dulce de sus palabras ahogadas por lo dramático de la situación hace mella, aun hoy en mi alma templada por la desgracia. Recuerdo entonces sus tristes palabras, cuando, al escuchar mi declaración, con los ojos desgarrados por la tormenta me dijo que estaba embarazada, que no la deje sola, que no la abandone… Di entonces una ultima mirada a sus tristes ojos dulces como la miel, acaricie instintivamente su rosada mejilla de terciopelo y, aunque golpeado y confundido por la noticia que me daba, me di media vuelta y la deje inundada de dolor. Cerré los ojos tomando fuerzas y Salí de la habitación donde tan felices alguna vez habíamos sido y simplemente la abandone, a ella y a mi hijo, ese pobre bastardo que nunca conocí. Después de eso la vida me llevo por diferentes lugares, era una época de ideologías combativas donde tanto de un lado como del otro se pensaba en cambiar el mundo, ahora me doy cuenta que es todo imposible, no se puede tapar la mierda con una mano sin salir manchado.Ahora, sentado en este bar, tomando mi cerveza helada vuelven a golpear mi alma sus ojos esmeralda, tristes y desolados y el remordimiento de ese hijo que abandone, ni siquiera se si esta vivo, de estarlo debe tener 10, quizás 11 años ahora, tal vez me lo haya cruzado por la calle, quien sabe, ¿como habrá vivido sin mi, sin padre? ¿Como habrá hecho ella para mantenerlo? Apuro el trago tratando de esconder el recuerdo bajo el alcohol, ya es demasiado tarde para pensar en todo eso, si pudiera volver todo atrás… pero es imposible, lo hecho, hecho esta. Cuando Julio Cesar sabiendo que planeaban matarlo en el senado y en contra de toda predicción caminaba con paso firme y decidido hacia donde la conjura ya estaba en marcha, se detuvo frente al edificio maldito, miro al cielo divisando, casi por milagro, en lo alto una poderosa águila que llevaba en sus garras un desafortunado conejo como almuerzo, sonrió resignado y dijo: “alea jacta est” (la suerte esta echada) y apuro el paso internándose por ultima vez en el senado.]]></content>
		</document>
		<document id="926eb316d793a3e5e9964e6d30f0fe89" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2010/08/soy-chauvinista-y-que.html">			<content><![CDATA[Haciendo la salvedad, que, obviamente no comparto este concepto tirado de los pelos por la sinarquia internacional que ve con malos ojos los nacionalismos exacerbados. Más allá de eso, no niego que yo considero ser etnocentrista y veo a mi Patria la mejor patria del mundo.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />El chovinismo o chauvinismo (adaptación del apellido del patriota francés Nicolas Chauvin, un personaje histórico condecorado en las guerras napoleónicas), también conocido coloquialmente como patrioterismo, es la creencia narcisista próxima a la paranoia y la mitomanía de que lo propio del país, o región, al que uno pertenece es lo mejor en cualquier aspecto. El nombre proviene de la comedia La cocarde tricolore de los hermanos Cogniard, en donde un actor, con el nombre de Chauvin, personifica un patriotismo exagerado. Hannah Arendt lo describe así:El chauvinismo es un producto casi natural del concepto de Nación en la medida en que proviene directamente de la vieja idea de la "misión nacional"... La misión nacional podría ser interpretada con precisión como la traída de luz a otros pueblos menos afortunados que, por cualquier razón, milagrosamente han sido abandonados por la historia sin una misión nacional. Mientras este concepto de chauvinismo no se desarrolló en la ideología y permaneció en el reino bastante vago del orgullo nacional o incluso nacionalista, con frecuencia causó un alto sentido de responsabilidad por el bienestar de los pueblos atrasados."Imperialism, Nationalism, Chauvinism", en The Review of Politics 7.4, (Octubre de 1945), p. 457El chauvinismo resulta un razonamiento falso o paralógico, una falacia de tipo etnocéntrico o de ídola fori. En retórica, pues, constituye uno de los argumentos falsos llamados ad hominem que sirven para persuadir con sentimientos en vez de con razones a quienes se convencen más con aquéllos que con éstas, y como tal se utilizó frecuentemente por parte de los políticos para persuadir a las masas. Nació fundamentalmente con la creencia del romanticismo en los "caracteres nacionales" o volkgeist, si bien los griegos ya se burlaban de quienes pretendían que la luna de Atenas era mejor que la de Éfeso; psicológicamente, sin embargo, se trata de un sistema delirante que esconde un sentimiento neurótico de inferioridad en forma paranoica (en su manifestación de delirio de grandeza) muy asentado en la naturaleza humana. Suele considerarse como una señal de nacionalismo y como tal suele acompañarse de la manía persecutoria de echar la culpa siempre a otros países, regiones, pueblos o razas de los males propios. Erich Fromm, León Poliakov y Jon Juaristi han estudiado las manifestaciones más perversas y peligrosas del chauvinismo, que pueden estar asociadas a ideologías totalitarias, xenófobas, racistas y sexistas.]]></content>
		</document>
		<document id="84be9ceba44c8fe5ff3f8427aae23863" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2010/09/los-diaguitas.html">			<content><![CDATA[La mayoría de los investigadores coinciden en decir que los diaguitas ocuparon el corazón del Noroeste, es decir los valles y quebradas.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />Las primeras crónicas adjudicaron el gentilicio de “calchaquíes” a los habitantes de la región del mismo nombre y por extensión a las restantes comunidades del área. En realidad los calchaquíes eran diaguitas, cultura que estaba integrada por un conjunto de parcialidades como los pulares, luracataos, chicoanas, tolombones, yocaviles, quilmes, tafis, hualfines, etc.Todas ellas tenían en común la lengua. Todas las fuentes coinciden que la lengua “caca” o “cacán” otorgaba unidad a estos pueblos.Algunos investigadores nos hablan de “cacanos” y no de diaguitas.Era una cultura de agricultores sedentarios, poseedores de irrigación artificial, por medio de canales y con andenes de cultivo para sus productos principales: maíz, zapallo y porotos.Fueron criadores de llamas de las cuales emplearon su lana para sus tejidos y también para carga.La recolección fue otra de sus actividades, especialmente de la algarroba y el chañar, que almacenaban en grandes cantidades; en mucha menor medida practicaba la caza.Tenían fuertes jefaturas, probablemente hereditarias, que llegaban a desplegar su autoridad sobre varias comunidades. La familia monogámica era el núcleo vital de la comunidad, destacándose la practica de la poligamia entre los caciques.Eran adoradores del Sol, el trueno y el relámpago.Celebraban rituales propiciatorios de la fertilidad de los campos y tenían una funebria elaborada, expresión de un culto a los muertos como transito crucial en el ciclo de vida de la cultura.El alma se convertía en estrella, viaje para el cual al difunto se lo enterraba con alimentos y bebidas.Son famosos los cementerios de “párvulos en urnas”, alejados de las habitaciones, en las que sepultaban a los adultos. Es posible que los cuerpos de los niños indiquen sacrificios propiciatorios de la lluvia.La cerámica presenta muchos diseños de animales sagrados: ñandúes, batracios y serpientes, estas ultimas asociadas al agua que cae del cielo.La lluvia era decisiva para estas comunidades de agricultores y a ella dedicaban sacrificios en sus lugares construidos a tal efecto, denominados ZUPCA, que estaban a cargo de los chamanes.Los diaguitas participaban del culto a ?xml:namespace prefix = st1 ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:smarttags" />la Madre Tierra o Pachamama al igual que en Perú y Bolivia. Ella es la dueña de la tierra; se le ruega por la fertilidad de los campos, el buen viaje del peregrino, el buen parto de las mujeres y la felicidad en todas las empresas.Se ofrecían sacrificios de sangre y la ofrenda del primer trago, el primer bocado y el primer fruto de la recolección.El arte diaguita, dirigido muchas veces a lo religioso, es el más acabado de nuestras culturas indígenas. No solo en cerámica sino también en metalurgia.La cultura diaguita fue guerrera; hecho demostrado incluso a la llegada de los españoles, cuando les opuso una feroz resistencia, quizá la más fuerte. El instrumental bélico era muy variado y la guerra contra el español asumió las características de un fenómeno integral en el que participo la comunidad entera.El comercio con otras culturas de la región, puso a los diaguitas en contacto con otras comunidades.]]></content>
		</document>
		<document id="ad5596f3e249a73e35806af7294b141a" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2011/12/el-payador-perseguido-del-maestro.html">			<content><![CDATA[Con permiso via a dentrarAunque no soy convidao,Pero en mi pago, un asaoNo es de naides y es de todos.Yo via cantar a mi modoDespués que haiga churrasquiaoNo tengo Dios pa pedirCuartiada en esta ocasión,Ni puedo pedir perdónSi entuavía no hei faltao;Veré cuando haiga acabao;Pero ésa es otra cuestión.Yo sé que muchos diránQue peco de atrevimientoSi largo mi pensamientoPa'l rumbo que ya elegí,Pero siempre hei sido ansí;Galopiador contra el viento.Eso lo llevo en la sangreDende mi tatarabuelo.Gente de pata en el suelo,Fueron mis antepasaos;Criollos de cuatro provinciasY con indios misturaos.Mi agüelo fue carretero,Mi tata fue domador;Nunca se buscó un dolorPues curaban con yuyos,O escuchando los murmuyosDe un estilo de mi flor.Como buen rancho paisanoNunca faltó una encordada,de ésas que parecen nadaPero que son sonadoras.Según el canto y la horaQuedaba el alma sobada.Mi tata era sabedorPor lo mucho que ha rodao.Y después que había cantaoDestemplaba cuarta y prima,Y le echaba un poncho encima"pa que no hable demasiado..."La sangre tiene razonesQue hacen engordar las venasPena sobre pena y penasHacen que uno pegue el grito.La arena es un puñaditoPero hay montañas de arena.No sé si mi canto es lindoO si será medio triste;Nunca fui zorzal, ni existePlumaje más ordinario.Yo soy pájaro corsarioQue no conoce el alpiste.Vuelo porque no me arrastro,Que el arrastrarse es la ruina;Anido en árbol de espinasLo mesmo que en cordilleraSin escuchar las zoncerasDel que vuela a lo gallina.No me arrimo así nomásA los jardines floridos.Sin querer vivo advertidoPa' no pisar el palito.Hay pájaros que solitosSe entrampan por presumidos.Aunque mucho he padecidoNo me engrilla la prudencia.Es una falsa experienciaVivir temblándole a todo.Cada cual tiene su modo;La rebelión es mi cencia.Pobre nací y pobre vivoPor eso soy delicao.Estoy con los de mi laoCinchando tuitos parejosPa' hacer nuevo lo que es viejoY verlo al mundo cambiao.Yo soy de los del montón,No soy flor de invernadero.Soy como el trébol pampero,Crezco si hacer barullo.Me apreto contra los yuyosY así lo aguanto al pampero.Acostumbrao a las sierrasYo nunca me sé marear,Y si me siento alabarMe voy yendo despacito.Pero aquel que es compadritoPaga pa' hacerse nombrar.Si alguien me dice señor,Agradezco el homenaje;Más, soy gaucho entre el gauchajeY soy nada entre los sabios.Y son pa' mí los agraviosQue le hacen al paisanaje.La vanidá es yuyo maloQue envenena toda huerta.Es preciso estar alertaManejando el azadónPero no falta el varónQue la riegue hasta en su puerta.El trabajo es cosa buenaEs lo mejor de la vidaPero la vida es perdidaTrabajando en campo ajeno.Unos trabaja de truenoY es para otro la llovida.Trabajé en una canteraDe piedritas de afilar.Cuarenta sabían pagarPor cada piedra pulida,Y era a seis pesos vendidasEn eso del negociar.Apenas el sol salíaYa estaba a los martillazos,Y entre dos a los abrazosCon los tamaños piegrones,Y por esos moldejonesLas manos hechas pedazos.Otra vez fui panaderoY hachero en un quebrachal;He cargao bloques de salY también he pelao cañas,Y un puñado de otras hazañasPa' mi bien o pa' mi mal.Buscando de desasnarmeFui pinche d escribanía;La letra chiquita hacíaPa' no malgastar sellao,Y era también apretaoEl sueldo que recibía.Cansao de tantas miseriasMe largué pal Tucumán.Lapacho, aliso, arrayán,Y hacha con los algarrobos.¡Uno cincuenta! Era robopa' que uno tenga ese afán.Sin estar fijo en un laoA toda labor le hacía,Y ansí sucedió que un díaQue andaba de benteveoMe topé con un arreoQue dende Salta venía.Me picó ganas de andarY apalabré al capataz,Y ansí, de golpe nomásEl hombre me preguntó:-¿Tiene mula? -Cómo no-le dije-. Y hambre, de más.A la semana de aquelloRepechaba cordilleras,Faldas, cuestas y laderasSiempre pal lao del poniente,Bebiendo agua de vertienteY aguantando las soleras.Tal vez otro habrá rodaoTanto como he rodao yo,Y le juro, creameló,Que he visto tanta pobreza,Que yo pensé con tristeza:Dios por aquí no pasó.Se nos despeñó una vacaCausa de la cerrazón,Y nos pilló la oraciónCuereando y haciendo asao;Dende ese día, cuñaoSe me gastó mi facón.Me sacudí las escarchasCuando bajé de los Andes,Y anduve en estancias grandesCuidando unos parejeros;Trompeta, tapa y sombrero,Pero pa' los peones, de ande.La peonada, al descampao,El patrón, en Güenos Aires.Nosotros, el cu...ello al aireCon las caronas mojadas,Y la hacienda de invrnadaMás relumbrona que un fraile.El estanciero teníaTambién sus cañaverales,Y en los tiempos otoñalesJuntábamos los andrajos,Y nos íbamos p'abajoDejando los pedregales.Allí nos amontonabanEn lote con otros criollos,Cada cual buscaba un hoyoAnde quinchar su guarida,Y pasábamos la vidaRigoriaos y sin apoyo.Faltar, no faltaba nada:Vino, café y alpargatas.Si habré revoliao las patasEn gatos y chacareras.Recién la cosa era fieraAl dir a cobrar las latas.¡Que vida más despareja!Todo es ruindad y patraña;Pelar caña es una hazañaDel que nació pal rigor.Allá había un solo dulzorY estaba adentro e' la caña.Era un consuelo pal pobreAndar jediendo a vinacho.Hombres grandes y muchachosComo malditos en vida,Esclavos de la bebidaSe la pasaban borrachos.¡Tristes domingos del surcolos que yo he visto y vivido!Desparramaos y dormidosEn la arena amanecían,Y lo mejor soñaríanCon la muerte o el olvido...Riojanos y santiagueños,Salteños y tucumanos,Con el machete en la manoVolteaban cañas maduras,Pasando las amargurasY aguantando como hermanos.¡Rancho techao con maloja,vivienda del pelador!En medio de ese rigorNo faltaba una vihuela,Con que el pobre se consuelaCantando coplas del amor.Yo también, que desde changoUnido al canto crecí,Más de un barato pedíY pa' los piones cantaba.¡Lo que a ellos les pasabatambién me pasaba a mí!Cuando yo aprendí a cantarArmaba con pocos rollos.Y en la orilla de un arroyoBajo las ramas de un sauce,Crecí mirando en el cauceMis sueños de pobre criollo.Cuando sentí una alegría;Cuando un dolor me golpió;Cuando una duda mordióMi corazón de paisano,Desde el fondo de los llanosVino un canto y me curó...En esos tiempos pasabanCosas que no pasan ya.Cada cual tenía un cantqarO copla de anochecida.Formas curar la heridaQue sangra en el trajinar.Algunos cantaban bien.Otros, pobres, más o menos...Mas no eran cantos ajenos,Aunque marca no tenían.Y todos se entreteníanGuitarreando hasta el desvelo.Por áhi se allegaba un máistro,De esos puebleros letraos;Juntaba tropa e versiaosQue iban después a un libraco,Y el hombre forraba el sacoCon lo que otros han pensao.Los piones formaban versosCon sus antiguos dolores.Después viene los señoresCon un cuaderno en la mano,Copian el canto paisanoY presumen de escritores.El criollo cuida su flete,Su guitarra y su mujer;Siente que enfrenta un deberCada vez que da la mano,Y aunque pa' todo es baquianoSólo el canto ha de perder.¡Coplas que lo acompañaronen los quebradas desiertas,aromas de flores muertasy de patriadas vividas,fueron la luz encendidapara sus noches despiertas!...Se aflije si se le pierdeUn bozal, un maneador,Pero no siente furorSi al escucharle una trova,Viene un pueblero y le robaSu mejor canto de amor.De seguro, si uno piensaLe halla el nudo a la madeja,Porque la copla más vieja,Cómo la ráiz de la vida,Tiene el alma por guarida,Que es ande anidan las quejas.Por eso el hombre al cantarCon emoción verdadera,Echa su pena p'ajueraPa que la lleven los vientos,Y ansí, siquiera un momentose alivia su embichadera.No es que no ame su trovaNi que desprecee su canto.Es ciomo cuando un quebrantoEn la noche de los llanosHace aflojar al paisanoY el viento le lleva el llanto.En asuntos del cantar,La vida nos va enseñandoQue sólo se va volandoLa copla que es livianita.Siempre caza palomitasCualquiera que anda cazando...Pero si el canto es protestaContra la ley del patrón,Se arrastra de peón a peónEn un profundo murmuyo,Y marcha al ras de los yuyosComo chasque en un malón.Se pueden perder mil trovasAnde se canten quereres,Versos de dichas, placeres,Carreras y diversiones;Suspiros de corazonesY líricos padeceres.¡Pero si la copla cuentadel paisanaje la historia,ande el peón vueltea la noriade las miserias sufridas,ésa, se queda prendidacomo abrojo en la memoria!Lo que nos hizo dichosoTal vez se pueda olvidar;Los años en su pasarMudarán los pensamientos.Pero angustias y tormentosSon marcas que han de durar...Estas cosas que yo piensoNo salen por ocurrencia.Para formar mi esperenciaYo masco antes de tragar.Ha sido largo el rodarDe ande saqué la advertencia.Si uno pulsa la guitarraPa cantar cosas de amor,De potros, de domador,De la sierra y las estrellas,Dicen: ¡Qué cosa más bella!¡Si canta que es un primor!Pero si uno, como Fierro,Por áhi se larga opinando,El pobre se va acercandoCon las orejas alertas,Y el rico vicha la puertaY se aleja reculando.Debe trazar bien su melgaQuien se tenga por cantor,Porque sólo el impostorSe acomoda en toda huella.Que elija una sola estrellaQuien quiera ser sembrador...En el trance de elegirQue mire el hombrep'adentro,Ande se hacen los encuentrosDe pensares y sentires.Después... que tire ande tire,Con la concencia por centro.Hay diferentes montones,Unos grandes y otros chicos.Si va pa'l montón del ricoEl pobre que piensa pocoDetrás de los equívocosSe vienen los perjuricos.Yo vengo de muy abajo,Y muy arriba no estoy.Al pobre mi canto doyY así lo paso contento,Porque estoy en mi elementoY áhi valgo por lo que soy.Si alguna vuelta he cantaoAnte panzudos patronesHe picaneao las razonesProfundas del pobrerío.Yo no traiciono a los míosPor palmas ni patacones.Aunque canto en todo rumboTengo un rumbo preferido.Siempre canté estremecidoLas penas del paisanaje,La explotación y el ultrajeDe mis hermanos queridos.Pa que cambiaran las cosasBusqué rumbo y me perdí;Al tiempo, cuenta me díY agarré por buen camino.¡Antes que nada, argentino;y a mi bandera seguí...!Yo soy del norte y del sur,Del llno y del litoral;Y nadie lo tome a malSi hay mil gramos en el kilo.Ande quiera estoy tranquiloPero ensillao, soy bagual.El cantor debe ser librePa desarrollar su cencia.Sin buscar la convenienciaNi alistarse con padrinos.De esos oscuros caminosYo ya tengo la experiencia.Yo canto, por ser antiguosCantos que ya son eternos;Y hasta parecen modernosPor lo que en ellos vichamos.Con el canto nos tapamosPara entibiar los inviernos...Yo no canto a los tiranosNi por den del patrón.El pillo y el trapalónQue se arreglen por su ladoCon payadores compradosY cantores de salón.Por la fuerza de mi cantoConozco celda y penal.Con fiereza sin igualMás de una vez fui golpito,Y al calabozo tiraoComo tarro al basural.Se puede matar a un hombre,Pueden su rancho quemar.Su guitarra destrozar.¡Pero el ideal de la vida,esa es leñita prendidaque naides ha de apagar!Los malos se van alzandoTodo lo que hallan por áhi;Como granitos de máizSiembran los peores ejemplos,Y se viene abajo el temploDe la decencia del país.Detrás del ruido del oroVan los maulas como hacienda;No hay flojo que no se vendaPor una sucia moneda;Más, siempre en mi tierra quedaGauchaje que la defienda.Cantor que cante a los pobresNi muerto se ha de callar.Pues ande vaya a paraEl canto de ese cristiano,No ha de faltar el paisanoQue lo haga resucitar.Hoy que ha salido un poquitoDe sol pal trabajador.No falta más de un cantorQue lo cante libremente.Pero sabe mucha genteQue primero canté yo.El estanciero presumeDe gauchismo y arrogancia.Él cree que es extravaganciaQue su peón viva mejor.Más, no sabe ese señorQue por su peón tiene estancia.Aquel que tenga sus realesHace muy bien en cuidarlos;Pero si quiere aumentarlosQue la ley no se haga el sordo.En todo puchero gordoLos choclos se vuelve marlos.Una vuelta, sin trabajo,Andaba por Tucumán,Y en una fonda, ande vanCantores de madrugada,Me acerqué pa la payadaQue siempre ha sido mi afán.Aunque extrañando la montaMe le apilé a un instrumento.Y al cabo de algún momentoLe di puerta a una baguala,Con una coplita ralaDe esas que llevan los vientos.Fuera tal vez la guitarra.¡Tan lindo como sonaba!Mi corazón remontabaTristezas de los caminos,Y lo maldije al destinoQue tantas penas me daba.Un hombre se me acercóY me dijo: -¿Qué hace acá?Viaje pa la gran ciudadQue allá lo van a entender;Áhi tendrá fama, placerY plata pa regalar.¡Para que lo habré escuchao!¡Si era la voz del Mandinga!Buenos Aires, ciudá gringa,Me tuvo muy apretao.Tuitos se hacían a un laoComo cu...erpo a la jeringa.Y eso que no vine pobrePues traiba alpargatas nuevas.Las viejas... pa cuando lluevaEn la alforja las metí;Un pantalón color grisY un saco tirando a leva.Saltando de radio en radioAnduve, figuresé.Cuatro meses me paséEn partidas malogradas;Nadie aseguraba nada,Y sin plata me quedé.Vendí mis alforjas.Mi guitarra, ¡la vendí!En mi pobreza, ay de mí,Me hubiera gustao guardarla.¡Tanto que me ha costao comprarla!Pero, en fin... todo perdí.¡Vihuela, dónde andarás,qué manos te están tocando.Noches eternas pensandoSiquiera como consuelo,Que sea un canto de este sueloLo que te están arrancando...!Cuando el máiz está en barbechoLuce un color brillantón;Las hebras, como un nailónPresumen con sus lindezas.Pero agachan la cabezaSi las agarra el carbón.Igual me pasaba a míEn aquellos tiempos idos;Joven, fuerte, presumido,Y cuando se acabó el queso,Volví en un triste regresoPoblada l'alma de olvidos.Cosas de la juventud...¡Malhaya, dónde andarás...!Aura que estoy batarazDe tanto cambiar el pelo,Recuerdo aquellos desvelosPero no miro p'atrás.Me volví pal TucumánNuevamente a padecer.Y en eso de andar y verSe pasaron muchos añosEntre penas, desengaños,Esperanzas y placer.Más, no jue tiempo perdido,Asegún lo vi después.Porque supe bien como esLa vida de los paisanos.De todos me sentí hermanoDel derecho y del revés.Siempre recuerdo los tiemposen que iedras o pasé,los cerros que atravesébuscando lo que no hallaba,y hasta a veces me quedabapor esos campos de a pie.La vida me fue enseñandoLo que vale una guitarra;Por ella anduve en las farrasTal vez hecho un estropicio,Y casi me agarró el vicioCon sus invisibles garras.Menos mal que adentro llevoLo que la tierra me dio.-Patria, raza o que sé yo-,pero que me iba salvando,y así, seguí caminandopor los caminos de Dios.La cosas estaba en pensarQue al pulsar el instrumento,Hay que dar con sentimientoToda la fuerza campera.Pero nadie larga afueraSi no tiene nada adentro...La guitarra es palo hueco,Y pa tocar algo bueno,El hombre debe estar llenoDe claridades internas.¡Pa sembrar coplas eternasla vida es un buen terreno...!Si el rezar brinda consuelosAl que consuelo precisa,Igual que cristiano en misaO matrero en medio 'el monte,Yo rezo en los horizontesCuando la tarde agoniza.Queda callada la pampaCuando se ausenta la luz.El chajá y el avestruzVan buscando la espesura,Y se agranda en la llanuraLa soledad del ombú.Entonces, igual que un ponchoA uno lo envuelve la tierra.Desde el llano hasta la sierraSe va una sombra extendiendo,Y el alma va comprendiendoLas cosas que el mundo encierra.Ahí está el justo momentoDe pensar en el destino.Si el hombre es un peregrino,O busca amor y querencia,O si cumple la sentenciaDe morir en los caminos.En el Norte vide cosasQue ya nunca he de olvidar.Yo vide gauchos peliarCon facones caronerosO con machetes cañerosQue el verlos hacía temblar.Rara vez mata el paisanoPorque ese instinto no tiene;El duelo criollo se avienePor no recular ni un tranco.Hace saber que no es mancoY en el peliar se entretiene.No hay serrano sanguinarioNi coya conversador;El más capaz domadorJamás cuenta sus hazañas,Y no les tienta la cañaPorque el "morao" es mejor.Cada pago se aficionaA una forma de peliar,Y aquel que quiera guapearAntes tendrá que advertirQue para saber salirHay que aprender a dentrar.Se agarran a puñetazosIgual que en cualesquier parte;Pero es una cencia aprteUsar los modos del pago.Ahí se pone fiero el tragoComo dijo don Narvarte.Cordobés, pa la pegrada.Riojano, pal rebecaso.Chileno, pal caballaso.Salteño, con daga en mano.Y es un rey el tucumanoPa peliar a cabezasos.Siempre el criollo ha de peliarDe noche y medio machao.Es una pena, cuñao,Que a veces por una tunaSe nublen noches de lunaY cielitos estrellaos.Una canción sale fácilCuando uno quiere cantar.Cuestión de ver y pensarSobre las cosas del mundo.Si el río es ancho y profundoCruzo el que sabe nadar.Que otros canten alegríasSi es que alegres han vivido.Que yo también he sabidoDormirme en esos engaños.Pero han sido más los añosDe porrazos recibidos.Nadie podrá señalarmeQue canto por amargao.Si he pasao lo que he pasaoQuiero servir de advertencia.El rodar no será cenciaPero tampoco es pecao.Yo he caminao por el mundoHe cruzao tierras y mares,Sin fronteras que me pareY en cualesquiera guarida,Yo he cantao, tierra queridaTus dichas y tus pesares.A veces, caiban al cantoComo vacaje a la aguadaPara escuchar mis versadasHombres de todos los vientos,Trenzando sus sentimientosAl compás de la encordada.Pobre de aquel que no sabedel canto las hermosuras.La vida, la más oscura,La que tiene más quebrantos,Hallará siempre en el cantoConsuelo pa su tristura.Dicen que no tiene cantoLos ríos que son profundos.Más yo aprendí en este mundoQue el que tiene más hondura,Canta mejor por se hondo,Y hace mil de su amargura.Con los tumbos del caminoSe entran a torcer las cargas.Pero es ley que en huella largaDeberán acomodarse.Y aquel que llega a olvidarseLas ha de pasar amargas.Amigos, voy a dejar.Está mi parte cumplidaEn la forma preferidaDe una milonga pampeana.Canté de manera llanaCiertas cosas de la vida.Aura me voy. No sé adónde.Pa' mí todo rumbo es güeno.Los campos, con ser ajenosLos cruzo de un galopito.Guarida no necesito,Yo sé dormir al sereno...Siempre hay alguna taperaEn la falda de una sierra.Y mientras siga esta guerrade injusticias para mí,Yo he de pensar desde allíCanciones para mi tierra.Y aunque me quiten la vidaO engrillen mi libertad.¡Y aunque chamusquen quizámi guitarra en los fogones,han de vivir mis cancionesen l'alma de los demás!¡No me nuembren, que es pecao,y no comenten mis trinos!Yo me voy con mi destinoPa'l lao donde el sol se pierde.¡Tal vez alguno se acuerdeque aquí cantó un argentino!]]></content>
		</document>
		<document id="e8df3732b2d4330b0aac490f11fdf038" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2011/12/la-sociedad-opresiva-del-miedo.html">			<content><![CDATA[La eutanasia, el aborto, la pena de muerte; al pensar en estos conceptos, pensamos en una posibilidad entre tantas o solo en un concepto socio cultural de nuestra sociedad occidental, pseudo-católica, (podríamos decir que aun en su mayoría), y dominada por grandes imperialismos multinacionales?Indudablemente nuestra cultura precaria, machista, chovinista, retrograda y excesivamente consumista con marcada orientación pro yanky, posibilita la negación o repudio mediático de dichos conceptos, pero es un repudio sincero y con arraigambre humanitario -moral? Me precipito a decir que no. Nunca los medios "nocivos" de comunicación tuvieron humanitarismo, ni moral, ni arraigambre de nada mas que no sea los dolares embolsados.El aborto es un acto aberrante? seguramente algunos, los mas conservadores, pensaran obviamente que si; los mas liberales estarán de seguro a favor del aborto seguro y gratuito; y otro tanto por ciento de la población le dará lo mismo si se legaliza el aborto o sigue restringido.Mas allá de cualquier opinión, no deja de ser una cuestión socialmente impuesta por los usos y costumbres; y todo uso y costumbre nos trae la esclavitud, el sometimiento, aunque mas no sea hacia una costumbre social, nos desacredita como seres libres e independientes y nos conglomera aun mas con la masa social sin conciencia individual, sin libertades, mas que las que nos declaran como limosna.El ser humano resigno su libertad cuando se hizo social, cuando necesito de un grupo para defenderse del medio hostil que lo abrazaba. Por un poco de seguridad, el hombre, hipoteco su libertad unipersonal.Abortar, la eutanasia, la pena de muerte como instrumento social de dominación, nos emancipa de nuestras responsabilidades individuales como seres a disposición de un amo, o nos desliga de nuestra atadura para con nuestros semejantes? La respuesta esta en cada uno de nosotros, pero solo, cuando rompamos las ataduras que nos ligan a una dependencia neurótica-perversa.]]></content>
		</document>
		<document id="5c8f0dc1175941f93241770f48dc1b4d" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2011/12/mijail-bakunin-1814-1876.html">			<content><![CDATA[Mijail Bakunin1814-1876. Anarquista ruso.Si no hubiera sido inventada la sociedad, el hombre hubiera seguido siendo una bestía salvaje, o, lo que viene a ser lo mismo, un santo.Yo soy libre solamente en la medida en que reconozco la humanidad y respeto la libertad de todos los hombres que me rodean.El estado es un inmenso cementerio al que van enterrarse todas las manifestaciones de la vida individual.La uniformidad es la muerte; la diversidad es la vida.Hasta en las democracias más puras, como los Estados Unidos y Suiza una minoría privilegiada detenta el poder contra la mayoría esclavizada.Los estados poderosos sólo pueden sostenerse por el crimen. Los estados pequeños sólo son virtuosos porque son débiles.El estado es un mecanismo históricamente temporal, una forma transitoria de sociedad.]]></content>
		</document>
		<document id="dd5eb5ebe75898ef8b73a22eec2ec051" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2012/01/el-puto-cartel-de-nazareth-va-de-juerga.html">			<content><![CDATA[Cabezón: Oigan chicos, este boliche esta de puta madre!Jesús Rodriguez: Ala bocazas! cuida un poco tu puto vocabulario, gilipollas!Colorau' del Monte: Aijuna! Don Rodriguez ya va a  ponerse pesau' con el tema de lo' insultos?Jesús Rodriguez: vamos tio, que este puñetero chaval me tiene hasta la ostia joder!Hombre de Acción: a Hombre de Acción no le preocupa eso, Hombre de Acción solo quiere ADRENALINAAAAA, SIIIII!!!!!!Jesús Rodriguez: JODER! lo que faltaba, este condenado maricón con su puta acción de la ostia!Cabezón: Ala hombre! que buenas tías hay en este boliche, que no me van a alcanzar las manos para cascármela tío!Colorau' del Monte: vamos mocoso! a ver si se deja de joder caracho!, ya sabe que a Don Rodriguez esos temas lo ponen del culo...Hombre de Accion: SIIIIIIIIIIIII!!!!!! juerga tíos!!!!! dos botellas de whisky y 200 grs de polvo de ángel!!!Jesús Rodriguez: ya la lió este comemierda!, ala cabrones, se termino la juerga, que nos volvemos para el apartamentoColorau' del Monte: epa! Don Rodriguez, no sea ansi, déjelo nomas pastar...Jesús Rodriguez: y una mierda tío!!!, o se vuelven o ya mismo desenfundo la Glock .40 y les meto su puta juerguita por el culo!Colorau' del Monte: gueno, gueno, Don,,, si se va a poner ansi, la cortamo' aca y cada uno pa' su tapera, a la final me hubiera quedau en mi rancho acicalando a mi india batarazHombre de Acción: WEAAAA!!!! SIIIII!!!!! mueva, mueva, mueva, esto esta de puta madre!!!! dame mas de ese polvillo Cabezón!!!Cabezón: vale, pero no te lo acabes como haces siempre, eres un mamon egoísta, que tu nariz no tiene fondo cabrón!Jesús Rodriguez: vale, SE VAN TODOS A LA PUTA MIERDA!!!! POW! POW! POW!Colorau' del Monte: EPA! no tire Don Rodriguez, rajemos antes que nos haga mierda el patrón!!!Hombre de Acción: ACCIOOOOONNN!!!Cabezón: HEY! cuidado tio, casi me das en la polla!!!Jesús Rodriguez: Les voy a dar po'l culo comemierdas!!! no por nada soy rey del Cartel de Nazareth.]]></content>
		</document>
		<document id="70d3373648c377f6a1afda7d5968fe55" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2012/01/marvel-zombie-fest.html">			<content><![CDATA[Estas versiones en forma de zombis aparecen por primera vez en la saga Ultimate Fantastic Four 21,22,23,30,31 y 32 (2005) creada por Mark Millar yGreg Land, en la que se explica cómo los personajes del Universo Marvel se han convertido en zombies en esta dimensión alternativa; dando pie a numerosas precuelas.]]></content>
		</document>
		<document id="7f460f798bd52b5f9f5c9b47027dc4f2" url="http://blogaliptico.blogspot.com/2012/01/reflexiones-sobre-el-estado-mijail.html">			<content><![CDATA[Como antes los representantes de la inteligencia y de la autoridad divina, la iglesia y los sacerdotes se habían aliado demasiado evidentemente en la explotación económica de las masas, lo que fue también la causa principal de su decadencia, lo mismo hoy los representantes de la inteligencia y de la autoridad humanas, el estado, el cuerpo de los sabios y las clases instruidas, se han identificado demasiado evidentemente con esa obra de explotación cruel e inicua para haber podido conservar la menor fuerza moral, el menor prestigio. Condenados por su propia conciencia,  se sienten desenmascarados, y no tienen otros recursos, contra el desprecio que saben que han merecido muy bien, que la argumentación feroz de la violencia organizada y armada. Esa organización fundada sobre tres cosas detestables: burocracia, policía, y ejercito permanente, he ahí lo que constituye hoy el estado, el cuerpo visible de la inteligencia explotadora y doctrinaria de las clases privilegiadas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>