<author id="ed334bc5ad39e95341b39407d3d8a86c" url="theworldofthesnowboard.blogspot.com" feed="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f1250c6bf0c40dd0dfce8c265f2c2558" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/aca-les-dejo-unas-fotos-de-los-winter-x.html">			<content><![CDATA[Aca les dejo unas fotos de los Winter X games 12.]]></content>
		</document>
		<document id="44e24e4cd9cff20c4a4e846165420b5d" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/atomic-night-fever-08.html">			<content><![CDATA[El Atomic Night Fever nació en enero de 2005 con la intención de realizar una prueba de barandillas en la que se respirara freestyle al cien por cien, al más puro estilo del street skate. Desde entonces ya han pasado cuatro años, y este sábado 19 de enero se ha celebrado en Grandvalira la cuarta edición del Atomic Night Fever]]></content>
		</document>
		<document id="7406ac8fd6a18107f1b3ba97fff719a2" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/comienza-el-lp-tour-en-javalambre.html">			<content><![CDATA[Comienza el LP Tour (Little Park Tour), un nuevo circuito amateur de snowboard organizado por Surf3 y Gravedad Cero Snowboard que, este año, aglutina tres pruebas de freestyle en estaciones pequeñas, algunas con años de experiencia.Los riders, al igual que sucede con otras iniciativas, podrán ir acumulando puntos según los resultados que vayan obteniendo en cada una de las pruebas de cara a un ranking final.La primera de estas pruebas, In Eleven, organizada por Gravedad Cero Snowboard tendrá lugar el próximo domingo 27 de enero en la estación turolense de Javalambre siendo el primer campeonato de snowboard que se organiza en esta provincia.Un slopestyle que, en formato expression session, se organizará en dos rondas clasificatorias o semifinales que decidirán los riders que estarán en la gran final.Como máximo, serán ochenta los participantes que podrán demostrar sus habilidades en el snowpark de Portillo. Abierto a todo el mundo, podrán inscribirse las siguientes categorías:- Chicos mayores de 16 años en dos subcategorías (iniciación y evolución)- Chicas mayores de 16 años en dos subcategorías (iniciación y evolución)- Los más peques en la categoría de sub16, menores de 16 años, para chicos y chicas.El snowpark de Javalambre estará preparado para la ocasión con sus ocho módulos y saltos para todos los nivele]]></content>
		</document>
		<document id="4b4a8b7c9c89a5f742e6c6e456701fb9" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/como-estamos-de-nieve-en-estos-dias.html">			<content><![CDATA[Webcam San IsidroWebcam VallnordSituación en las cordilleras peninsulares, válido para el fin de semana del 26-27 de eneroEn esta sección intentaremos cada semana ofrecer un resumen aproximado de cantidad de nieve y sus características en nuestras montañas. Es una interpretación general extraída del repaso de las distintas informaciones meteorológicas de estaciones, observatorios, partes de nieve y aportaciones de personas cercanas a los puntos de información. Por lo tanto, debe ser tenida en cuenta sólo como referencia.Aunque quisiéramos, no podemos decir que la situación sea buena, mejor que el año pasado sí, pero tampoco es para tirar cohetes. Cada vez que se producen nevadas, como la semana pasada, está sucediendo que le siguen lluvias o calores, en este caso han sido calores, temperaturas primaverales en casi todas las zonas de montañas desde el viernes 18 se vienen sucediendo, de forma que la situación prometedora se convierte en escasa. Falta nieve para estar ya a finales de enero, lo que más tiene sigue siendo Pirineos, el resto está muy justo en las montañas y en las estaciones algo mejor, pues se sigue fabricando nieve de cañón, lo que asegura el esquí prácticamente en todas las estaciones de la península con mucha variación en el número de pistas abiertas. Aparte de Pirineos, donde hay estaciones con más de 100 kilómetros esquiables, Sierra Nevada es la que más pistas ofrece (50 kms.). Aunque parece que a partir de mañana, jueves 24, las temperaturas comenzarán a bajar, no se esperan precipitaciones de aquí al fin de semana, quizás, con suerte el sábado puede caer algo en Pirineos, pero no será mucho.Sierra Nevada.50 kms de pistas en buen estado y previsión de poder abrir más, pues la previsión es que las temperaturas bajen y se pueda seguir produciendo nieve. Espesores entre 20 y 80 cms. en las pistas y la nieve dura. Fuera de pistas la nieve muy dura y helada, muchas piedras y nada ´disfrutona`. Travesías muy limitadas a zonas muy altas, aunque está incómodo por la abundancia de piedras. Si pensáis hacer algo llevad las cuchillas, crampones y piolets, listos y afilados. Esta muy dura la nieve. Dicen que lo mejor está entre los Tajos de la Virgen, el Caballo y cabecera del Lanjarón. Mucho cuidado. No se esperan nevadas.Ibérico.Exclusivamente en las estaciones, Valdezcaray (www.valdezcaray.es) tiene peores condiciones pero más extensión por ser más grande. En Teruel siguen con su temporada buena, gracias a los cañones, aunque fuera de las pistas innivadas el paisaje sigue más bien marrón. No se esperan nevadas pero sí nieblas en los vallesCentral.Como todas la semanas, cuando parece que se arregla se vuelve a estropear. Se esquía en todas las estaciones aunque muy justas de nieve, piedras aseguradas. En Gredos se pudo comenzar a esquiar en travesía y quizá todavía se pueda en la zona del Circo y Covacha siempre que busquemos itinerarios en umbría y estemos dispuestos a acarrear los esquís en más de una ocasión, en Guadarrama no y en Ayllón, difícilmente, aunque en el fin de semana se corre una prueba de esquí de montaña. Nieve muy dura y muchas piedras. Imprescindibles crampones, cuchillas y piolet. No se esperan nevadas, la temperatura comenzará a bajar y esperemos decir adiós a esta primavera adelantada.Cantábrica.Tampoco se esperan nevadas, como mucho que caiga un poco el jueves. Algunas estaciones abiertas parcialmente pero muy justas, nieve dura y fuera de pistas escasos por no decir inexistentes. Para travesía la cosa está escasa, muchas piedras, ramas y poca nieve. Sólo los de la zona pueden buscar algún terreno más favorable en zonas muy altas, por Pan Glorio hacia Peña Prieta o en el macizo Central, nieve muy dura. Extremad la precaución y llevad muchos pinchos y cuchillas.Pirineos.Algunas estaciones muy bien, con kilómetros de pista cercanos a los 100 o superándolos como Gradvalira (www.grandvalira.com). Fuera de pistas y travesías algo limitadas, con falta de nieve, aunque se pueden hacer algunas cosas interesantes en las partes altas de Huesca, Altos Pirineos franceses y Lérida, asegurarse de la cantidad de nieve de las zonas, pues varía bastante . En áreas concretas la situación es relativamente buena como en la zona del Midi d ´Ossau, Maladetas y Valle de Arán. No se prevé más nieve, quizás un poco el jueves-viernes. Mucha precaución, nieves duras y ´tiburones` acechando.Situación regular, las estaciones funcionando, pero desde luego, no se puede decir que haya mucha nieve, lo mejor, sigue siendo el Pirineo.]]></content>
		</document>
		<document id="34da163a3cd0a1b880f131dcbdc4cf36" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/dominio-yankee-en-el-burton-european.html">			<content><![CDATA[Un año más, y ya son unos cuantos, tenemos toda la información de lo ocurrido en la última edición del Burton European Open, en el que en categoría masculina Shaun White y Kevin Pearce han ganado en slopestyle y halfpipe respectivamente.Así pues, a lo más alto del podio de slopestyle y de halfpipe en ambas categorías (toda la info de la categoría femenina en Yosurfera.com) se han subido riders estadounidenses. En categoría masculina Shaun White venció en el slopestyle y su compatriota Kevin Pearce (reciente ganador del Air & Style) le impidió hacer doblete al ganar en el halfpipe.Aca les dejo un video de lo que fue el Burton European Open 08]]></content>
		</document>
		<document id="bcaecaa460edc93755c6ee50fd16e019" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/el-snowboard-ms-peligroso-que-el-esqu.html">			<content><![CDATA[Según un informe de una asociación francesa de medicos de montaña (MDEM), el riesgo de sufrir un accidente en snowboard es 1,5 veces mayor que en esquís.Ádemás, según los datos de esta asociación, y teniendo en cuenta que sólo hablan de los accidentes ocurridos en las estaciones francesas, se dan más accidentes mortales fuera de pistas que en ellas, aunque las colisiones y accidentes en pistas sean más numerosos.Por último también destacan el dato de que siete de cada diez muertes traumáticas son debidas al desencadenamiento de avalanchas.]]></content>
		</document>
		<document id="5ad441852903fc77e81bc3a2a0203f8b" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/informe-de-nieve.html">			<content><![CDATA[En Aspen Highlands, la ultima nevada fue hace 24 hs.Acumulo 3 cm de nieve, la profundida de nieve ahora es de 161 cm. La tempreatuta actual es de -16 grados-En Aspen Mountain, la ultima nevada fue hace 24 hs. Acumulo 3 cm de nieve, mientras que la profundidad en la base es de 127 cm. La tempratura es de - 14 grados con probabilidades de nevadas intenas.En Buttermilk, la ultima nevada fue hace 24 hs con una acumulacion de 3 cm de nieve mientras que ya hay un 160 cm de nieve. La temperatura es de +14 grados.En Vail, la ultima nevada fue hace 30 hs, acumulando una cantidad de 4 cm, la profundidad de nieve es de 117 cm. no se saben con exactitud la tempreatura del lugar.En Grandvalira,no ha nevado hace 1 dia, hay 70 cm de nieve. Hay probabilidades de nevadas.En Candanchu, no ha nevado en las ultimas 24 hrs, pero la profundidad de nieve en base es de 60 cm con una tempreatura de 3 grados centigrados.si desean sabes sobre algun otro centro de ski/estacion por favor dejar su comentario.desde ya muhcas graciassaludosMuchas gracias a http://www.onthesnow.com.mx por dejar los datos del clima de algunos centros de ski del mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="d252020cd7ee59d1b7d70c1e818a1f4a" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/oferta-de-departamento-en-candanchu.html">			<content><![CDATA[Estuve buscando ofertas de alquileres de alojamienntto, medios de elevacion, pasajes, etc. para poder brindarles otra informacion. Aqui les voy dejando algunas promociones imperdibles.Apartamentos Leyre - CANDANCHÚDirección: Ctra Francia s/nPoblación: 22889 Candanchú (HUESCA)Teléfono:974 373 220E-Mail: leyre@edelweisscandanchu.comWeb: www.edelweisscandanchu.comVentajas:Para los titulares de Visa Blanca CAI : 5% de descuento en fines de semana, puentes y temporada media. 10% resto del año. Sin descuento del 24 de diciembre al 6 de enero, ambas fechas inclusive.]]></content>
		</document>
		<document id="e1f0f763c54c6fc9025e794135b6b4b2" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/01/shaun-white.html">			<content><![CDATA[Estuve buscando un video sobre Shaun White snowboardeando, haciendo rails, freestyle, pipe, cross y mucho mas, veanlo!value="http://www.youtube.com/v/eG7RbQmAb0o&rel=1">]]></content>
		</document>
		<document id="4f82f68d4f8c40f6436c17ffa26f1edb" url="http://theworldofthesnowboard.blogspot.com/2008/02/aprendiendo-snowboard.html">			<content><![CDATA[Muchos de nosotros ven en videos, television, etc como los riders snowboardean, hacen freestyle, freeride y muchas otras cosas mas. Pero en este video veran a gente "comun" aprendiendo a snowboardear. Espero que ustedes se animen tambien como ellos a probar y practicar.espero que les gusteThe World Of The Snowboard]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>