<author id="edf059b3e237dab458330c549e86c294" url="mas-tarde.blogspot.com" feed="http://mas-tarde.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="c3d78057120a321c0f4f93a875d627b" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/ciencia-cruzada-micros-audiovisuales.html">			<content><![CDATA[El jueves 28 de noviembre, a las 19 horas, en el Cine Arteón,  Sarmiento 778, con entrada libre y gratuita, se podrán ver los micros producidos por la Dirección de Comunicación de la Ciencia de la UNR y un grupo de investigadores de diferentes Facultades de la UNR y CONICET, en el marco del concurso de Divulgación Científico y Tecnológica2012-2013-CONICET.Esta producción fue la ganadora del concurso de Divulgación Científico y Tecnológica 2012-2013-CONICET, titulado “Campaña Audiovisual de Promoción de la Cultura Científica”. El mismo es dirigido por Elena Gasparri, de la Dirección de Comunicación de la Ciencia de la UNR y co-dirigido por Patricia Marini Investigadora CIC-UNR e IBR-CONICET y profesora Adjunta del Área Biología, Directora de Coordinación y Gestión de la Secretaría Académica de la Facultad de Ciencias Bioquímicas y Farmacéuticas de nuestra Universidad.También, como asesores científicos participaron Joaquín Rodríguez, del Centro Binacional Argentina-Italia de Investigaciones en Criobiología clínica y aplicada (CAIC), CONICET, UNR; Alejandro Vila, Director del IBR- CONICET, UNR; Silvina Felitti, CONICET, del Laboratorio de Biodiversidad Vegetal y Microbiana de la Facultad de Ciencias Agrarias, UNR y Graciela Nasini, de la Facultad de Cienicas Exactas, Ingeniería y Agrimensura, UNR- CONICET.Estos micros audiovisuales tratan sobre problemáticas sociales del ámbito local a partir de las cuales se interroga a la ciencia.  La producción plantea una analogía entre investigar y bailar, “Ciencia Cruzada” remite a la “Cumbia Cruzada”, un baile santafesino surgido en la década de 1960 en la ciudad de Rosario, que fusiona pasos de la cumbia con movimientos de otros ritmos, como el tango, la milonga y el foxtrot. De este modo las distintas producciones científicas locales le ponen movimiento a las imágenes en la pantalla utilizando el baile como recurso narrativo."La ciencia no se baila sola, su ritmo es en plural y en primera persona. Los científicos, los que saben bailarla, bailan de a dos, de a tres, de a cuatro, de a muchos. Bailan con los cercanos y los lejanos. Se cruzan, se encuentran, un paso para allá y un giro para acá. A veces se tropiezan, pero como buenos bailarines, retoman y sigue el baile. Porque de lo que se trata, siempre, es de bailar". (Fragmento de Ciencia Cruzada)Equipo de producción: Clara Lopez Verrilli, Arlen Buchara, Martín Parodi, Gustavo Leiva, Mario Armas, Aixa Richard, Victorio Novakovich, Juan Camelia y Lucio Garcia.]]></content>
		</document>
		<document id="492ebe30b18002a8376abb9f101cf351" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/dia-de-la-conciencia-negra.html">			<content><![CDATA[El grupo de Capoeira “Terreiro Mandinga de Angola” y el grupo de Danza Afro “Irò Baradé” invitan a conmemorar el “Día de la Conciencia Negra”, el próximo domingo 24 de noviembre, desde las 16 hs en el “Centro Cultural Israelita” de Rosario, 9 de julio 659. El mismo cuenta con el auspicio del museo de Antropología de la U.N.R. El evento artístico cultural, contará con la presencia del Mestre de Capoeira Angola Pedrinho de Caxias (Río de Janeiro), así como también de variados grupos de la ciudad vinculados al arte popular mestizo afro-nativo-latinoamericano que presentarán sus producciones artísticas. Están confirmadas las presencias de diversos grupos: “Candombe Hormiga”, “Rapaziada”, “Projete Liberdade Capoeira”, el Poeta y Pensador Alfrredo Becerro, personalidades de la comunidad Qom de Rosario y Mudanzeras.¿Por qué conmemoramos el 20 de noviembre el día de la conciencia negra? Esta fecha recuerda al líder negro Zumbí, quien fue asesinado el 20 de noviembre de 1695 por los portugueses. Zumbí fue uno de los líderes del “Quilombo dos Palmares”, los quilombos eran comunidades autosuficientes que se ubicaban en la selva y eran organizados por africanos, nativos e incluso europeos que se fugaban del sistema esclavista.En ArgentinaEl antropólogo Pablo Cirio plantea que en la actualidad podrían vivir en nuestro país alrededor de 2 millones de afrodescendientes, siendo el pelo enrulado o tipo mota el principal rasgo físico visible de este origen, que algunos de ellos son figuras reconocidas de la televisión, y que lo han callado por la incidencia del mestizaje y de la propia ideología “blanquizadora”, otros quizás lo somos y no lo sabemos y que luego hay comunidades afrodescendientes en el Gran Buenos Aires que estando organizados no han tenido interésen visibilizarse.Percibimos que cada vez más voces, tanto académicas como de la cultura popular, advierten sobre que la incidencia cultural que tuvieron los africanos esclavizados y sus descendientes ha sido mucho más vasta de lo que se ha reconocido y que aún hoy se ve claramente en nuestra comida, música y hasta en el mismo idioma. Destacándose su huella en casi todas nuestras expresiones culturales, malambo, tango, zamba, candombe...En nuestra región contamos con varios conchabos que fueron el destino de esclavizados, como puede ser Paraná, Santa Fe la Vieja (Cayasta), y más cerca, en la zona, la Estancia Jesuita San Miguel del Carcarañal, ubicada en lo que hoy es la localidad de Aldao, donde se sabe que más de 100 esclavizados, se encuentran registrados a la hora de la disolución de la orden jesuítica en las colonias. Mismos, que formaron el ejército de Granaderos. Y participaron en muchísimos otros eventos significativos de nuestra historia.Los esperamos con toda la familia!Iró Bàradé y Terreiro Mandinga de Angola]]></content>
		</document>
		<document id="f265987d1adcbe589c7311629d8a1814" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/doble-concierto-de-jazz-internacional.html">			<content><![CDATA[Viernes 22 de noviembre a las 21.30hs, en Plataforma Lavardén, Sarmiento y Mendoza, brindarán sus conciertos Jakob Bro, una de las grandes revelaciones del jazz europeo, y el admirable músico rosarino, radicado en Francia hace 30 años Jorge Migoya, quién presentará la esperada reedición de su disco "Elefantes".La entrada general tiene un valor de $ 70 y la podés adquirir en la boletería del teatro, de lunes a viernes de 10 a 13 y de 16 a 20.Jakob Bro.Nació en 1978, el guitarrista Jakob Bro vive en Copenhague, Dinamarca. Es un creador inquieto que ha sido multipremiado en su país con 4 Danish Music Awards y con el Jazz Denmark’s Hall of Fame.Sus melodías permiten profundizar en la expresividad y la interacción sin caer en lo previsible de los cánones establecidos en el jazz, a tal punto que captó la atención de legendarios músicos con quienes grabó como Lee Konitz, Bill Frisell, Paul Motian, Tomasz Stanko, Kenny Wheeler, Joe Lovano, Paul Bley, Chris Cheek, Mark Turner, Kurt Rosenwinkel, George Garzone, y muchos más. En el concierto en Rosario se presentará junto al notable saxofonista, Rodrigo Domínguez, quien fuera miembro fundador del Quinteto Urbano, Anders Christensen, en bajo, y Carto Brandán en batería.En 2010, su disco Balladeering, grabado en los estudios Avatar de Nueva York, fue un suceso comercial. Bro es acompañado por Lee Konitz (saxo), Paul Motian (batería), Ben Street (bajo) y Bill Frisell (guitarra). "Una verdadera obra de arte", lo definió el prestigioso sitio All Abuot Jazz. Un año después, sacó “Time”, un disco minimalista con Konitz, Frisell y el bajista Thomas Morgan. El elogio fue mayor. “Una obra maestra de la historia del jazz danés”.Actualmente, Jakob Bro está registrando un disco junto a su trío para el prestigioso sello alemán ECM. Además fue elegido entre los diez músicos del año por la revista especializada DownBeat.Jorge Migoya.El pianista, clarinetista y guitarrista franco-argentino, Jorge Migoya, radicado en París desde hace más de 30 años,  presentará “Elefantes”,  la esperada reedición de un disco clásico del jazz en Argentina, con  trío, que completan César Franov, un destacado bajista que integró Spinetta Jade y Los Músicos del Centro y acompañó a artistas como Litto Nebbia, Fito Páez y Dino Saluzzi y el baterista Pablo Dawidowicz (El Umbral, Kabusacki).En 1990, en ocasión de una gira por Argentina, Migoya grabó su primer disco editado por el sello Melopea y producido por Litto Nebbia. Del álbum participaron César Franov en bajo, Marcelo Moguilesvky en saxos (quienes eran en ese momento los que acompañaban a Nebbia en sus conciertos) y el baterista francés Laurent Chaufflet, que había llegado con Migoya desde París. El disco, editado en vinilo, se llamó Et les eléphants d’abord  fue también  el último LP que sacó la discográfica de Nebbia. Desde entonces, el álbum se convirtió en un incunable.  22 años después otro sello argentino, BlueArt Records, vuelve a reeditarlo  por primera vez en formato digital de CD.  "Gracias a Litto Nebbia por permitir este renacimiento”, señaló Migoya.Migoya, multiinstrumentista formado en Rosario, en 1976 grabó su primer disco con el trío Sintesis, grupo de jazz-rock experimental y con Rodolfo Alchourrón. En 1979 se radicó en Francia donde se vinculó con la música contemporánea y el teatro. Primero en Dijon, colaborando en la música para una compañía de teatro avant garde. Entre otras actividades hizo arreglos musicales para Gustavo Beytelman, el Cuarteto Cedrón, Bernardette Lafont, entre otros. Ha escrito música para teatro y con sus grupos, ha realizado conciertos en distintos países europeos y africanos.Tiene otros tres discos para BlueArt: “Otros vientos”, “Casi Solo(s)” y “Aquí me pongo a cantar” y uno editado en Francia:  L’armoire. Migoya es como un pintor que, con pinceladas de rock,  blues y, obviamente, de jazz, suele generar paisajes de notable belleza.Descargate un tema del disco "Elefantes": https://www.dropbox.com/s/xc2s35jg0hzlzuy/Jorge%20Migoya..wav]]></content>
		</document>
		<document id="e02bce891c906dc8fa3d0507d82c408e" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/editorial-de-apologia-8-romper-la-pared.html">			<content><![CDATA[Hace ya 4 años que venimos insistiendo con este proyecto, cuyo sentido positivo, más allá de la aventura que implica para nosotros llevarlo a cabo, nace a partir de un grupo de personas que esperan, comentan, critican, se entusiasman e intervienen el contenido aquí expresado. Es en esa instancia donde estás páginas demuestran que están vivas, más allá de la calidad de una foto o el leve brillo de una frase bien lograda.Las tranzas de la policía, la corrupción de los políticos, la explotación de los trabajadores y el desamparo de los desposeídos, inevitablemente, son los ejes que han atravesado muchas de nuestras notas, construidas siempre a partir de historias que escuchábamos en las calles, en los barrios y las esquinas; historias que evidencian un profundo saber popular sistemáticamente negado y silenciado por quienes hoy controlan los discursos, historias cuya verdad desenmascara – consiente o no de su accionar- el decorado con que se intenta tapar el transfondo de nuestra experiencia cotidiana y por otro lado invita a conocer ese mundo de símbolos y valores que constituyen nuestra espiritualidad más íntima, nos conectan con los otros y nos sostienen en la adversidad.El intentar acercarse a ese saber es quizás lo más importante que ha tenido esta revista: en épocas donde las tecnologías comunicacionales abren numerosas perspectivas de diálogo, la escucha y el encuentro con el otro resultan cada vez más negadas, sobre todo si ese otro pertenece cultural o socialmente a estratos diferentes.Esta búsqueda es uno de los objetivos principales – o debería serlo- de todo periodismo honesto. Romper la pared, dejar la anestesia, sensibilizarse. Salir del guión con que automatizamos la vida y poder sentir, adentro nuestro, al lado nuestro, aquello que nos habla, nos interpela y nos conmueve.Vano será la gran historia del niño que vive en la basura, del hombre con ojos de cemento o la mujer que no tiene con quién hablar, si, una vez escrita hábilmente por nosotros y contemplada y admirada por ustedes, nos damos la mano como grata despedida y, una vez terminadas nuestras rutinas, nos conectamos con el mundo encendiendo el televisor.]]></content>
		</document>
		<document id="51b29bd27623b11af50f0d179edf1814" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/experimental-2013.html">			<content><![CDATA[El sábado 30 de noviembre, a partir de las 19 h EspacioLAB cierra el año con Experimental 2013, una muestra que reúne talleres/workshop y producciones site-specific de distintos campos, estableciendo un recorrido sonoro y visual por los diferentes espacios del Complejo Astronómico Municipal (Av. Diario La Capital 1602). Entrada libre y gratuita.En esta segunda edición de Experimental se trabaja con el concepto de Laboratorio, generando espacios que posibiliten la construcción de ideas o pensamientos durante un proceso creativo a modo de un laboratorio en vivo.Workshops libres y gratuitosNo es necesario poseer conocimientos específicos. El Ruido como elemento artístico en la músicaPablo Reche :: Artista Sonoro :: http://pabloreche.blogspot.com.ar Aproximación a la historia del ruido en la música. Ramificación en las distintas corrientes de la música contemporánea y experimental.  El ruido en la vida diaria y su uso dentro de un marco cultural como material artístico. Experimentación sonora de músicos y artistas. Los primeros antecedentes: Futurismo y Dadaísmo. Sus primeros usos dentro de la música contemporánea. John Cage, Edgar Varése, Pierre Schaeffer. Rock industrial, Post-industrial, Japanoise, Noise Digital, Música experimental actual. Micro-organismos + Visualización de comportamientos + Mini-robots.Daniel Alvarez Olmedo :: Maestría en Tecnología y Estética de las Artes Electrónicas. Universidad Nacional de Tres de Febrero. Directora: Mariela Yeregui         Un abordaje teórico/conceptual sobre la comunicación que se ejecuta entre micro-organismos vivos y comunidades artificiales de mini robots. Se abordará la captura en tiempo real en el Laboratorio con microscopios, sensores y celdas fotoresistivas para emitir la información del movimiento de los organismos a las interfaces electrónicas. En el campo específico se propone realizar experimentaciones de comunicación entre organismos vivos y organismos mecánicos que nos permitan producir simulaciones, plantear la inteligencia artificial en un estado de crisis, y poner en juego los sistemas artificiales de mini robots de acuerdo a los datos estadísticos adquiridos del accionar de los micro-organismos vivos. Celdas microbianas en el arteAna Laura Cantera :: Maestría en Tecnología y Estética de las Artes Electrónicas UNTREF (Directora: Mariela Yeregui)  En "Celdas microbianas en el arte”, se propone acercar al participante el concepto de pilas de combustible (Fuel Cells). Se denomina de este modo, a los dispositivos electroquímicos generados para extraer energía del agua o suelos a partir de la conversión de un sustrato biodegradable y a partir de microorganismos y bacterias. Se podrá experimentar con celdas de aguas estancadas, turbias, etc y con sustratos terrosos recolectados en los sitios donde cada participante prefiera. Construcción de objetos astronómicosMaría Laura de Sanctis:: Licenciada en Física Cómo podemos hallar información en la constelación Cruz del Sur. Historias, enigmas, cálculos y mediciones con la Cruz. Se armará un Horologium nocturnum australe (reloj estelar), que permite calcular la hora y tener a mano un calendario observando esta constelación visible en nuestro hemisferio. Para analizar el funcionamiento de esta constelación se trabajará con el simulador del cielo Stellarium, software de libre acceso. ProcessingMarcos Agüero :: Maestría en Tecnología y Estética de las Artes Electrónicas UNTREF (Directora: Mariela Yeregui)Principios básicos de programación a partir del entorno que ofrece Processing para el desarrollo de proyectos multimediales e interactivos. Se presentara el software a utilizar y se trabajaran aspecto básicos de programación  relacionados con el manejo datos.  Experimentan Pablo Reche - Leonello Zambón - Leo Nuñez- Ana Laura Cantera (Maestría de Artes Electrónicas UNTREF) - Daniel Alvarez Olmedo (Maestría de Artes Electrónicas UNTREF) - Emiliana Arias - Julio Benavidez - jomh + ese beat - Blu - Naub - Guillermo Madoz - Florencia Cutro - Dolores Tealdi - Ana Clara Tarquini - Georgina Salas - Melody Zerbatto Díaz - Gabriel González Suárez - Buan - María Laura de Sanctis - Sergio Acero – Manuela Suarez]]></content>
		</document>
		<document id="642a749213334c34dc526ba772a5bfcf" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/feria-de-vinilos-en-music-shop.html">			<content><![CDATA[Después de casi dos décadas de letargo, y cuando todos habían anunciado su muerte, el vinilo vuelve a aparecer en las bateas de las disquerías más importantes del mundo. Tanto los denominados New Vinyl como los clásicos LP (long play) vuelven a ocupar un lugar de privilegio entre los consumidores de música de todo el mundoDesde el próximo 2 de diciembre y hasta el sábado 7 incluido con horario corrido y entrada sin cargo el público rosarino podrá revisar entre más de 15.000 vinilos y encontrarse con aquellos títulos que siempre buscó o que desea volver a comprar.Se podrán conseguir LP de las décadas de los 60, 70, 80 y 90 de todos los estilos musicales rock, tango, folklore, jazz, blues, clásico y con precios que arrancan desde los $10 tanto nuevos como usados y también las re ediciones que empezaron a surgir en los últimos años.Las ferias de vinilos surgieron como pequeños reductos de resistencia ante la avanzada del formato digital y fueron ganando adeptos con el paso de los años. Crecieron y se diseminaron por todo el mundo convirtiéndose en eventos muy concurridos y muy esperados por melómanos y coleccionistasLa cita entonces es en Music Shop Sarmiento 780 una conocida disquería de la ciudad con más de 20 años de trayectoriaY así hoy 20 años después de que la industria discográfica les soltarara la mano tomando una decisión equivocada para muchos los vinilos, discos, long play o LP vuelven a ocupar el lugar que nunca deberían haber cedido a los formatos digitales con los que podría haber convivido durante estas dos décadas.Es momento de recuperar el tiempo perdido y volver a revisar bateas llenas de vinilos]]></content>
		</document>
		<document id="74dcdcfceab43f4aedcadf2bc0ccb690" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/los-readymade-autoamor.html">			<content><![CDATA[Los ReadyMade son una banda de surf / garage con claras influencias del punk y del hardcore delos años 80; se formaron en 2007 tras la disolución de 2 bandas de la escena punk local. El grupotomó para su nombre un concepto introducido al arte por Marcel Duchamp, ya que creen en la instantaneidad de su música.Hasta el momento Los ReadyMade han publicado 3 discos. El primero, SpringBreak, un ep de 5temas grabado en el estudio propio, fue replicado y distribuido junto a la revista local Apología. Holden, la segunda producción, fue totalmente autogestionada y su grabación se realizó en estudio Wasabi con la supervisión artística de Eduardo Vignoli. El disco obtuvo buena repercusión de la prensa especializada, siendo reseñado en la revista de tirada nacional Los Inrockuptibles. A nivel internacional fue difundido en radios de Chicago, Canadá y recomendado en blogs especializados de música de garage a lo largo de todo el mundo. Fue reeditado en formato digital por el sello local de distribución internacional Soy Mutante.Actualmente Los ReadyMade se encuentran presentando su nuevo disco llamado "Autoamor"; un disco de 10 canciones que sigue en la linea de los trabajos anteriores, grabado y postproducido junto a Ignacio Molinos (Matilda, los daylight, SoyMutante etc..).En sus 6 años de trayectoria como grupo, Los ReadyMade compartieron escenario con bandas como Valina (Austria), Boom Boom Kid, Muerto en Pogo, Dead La Ruas, Los Daylight, Los Delfin y Carmina Burana, entre otros.Si no escuchaste a Rulo, de Los ReadyMade... escuchalo más tarde:]]></content>
		</document>
		<document id="b6041f1ba9a0a73b3dc9967d74a27540" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/mtqn-desde-el-macro.html">			<content><![CDATA[Este viernes 15 de noviembre vamos a estar haciendo nuestro programa desde la planta baja del Museo de Arte Contemporáneo de Rosario (MACRO) en la previa de los festejos de su 9º aniversario. Un rato más tarde, a las 8 y media de la noche va a haber una performance de Guo Cheng y se van a presentar los nuevos productos de la tienda del museo. Les dejamos abajo toda la info correspondiente a semejante evento.A las 17:00MTQN (Más tarde que nunca · Radio Universidad de Rosario · 103.3 Mhz) vuelve a sus salidas en exteriores.Desde la previa de los festejos por el noveno aniversario del Macro el equipo de MTQN repasa lla historia de los silos de colores que nos hicieron preguntar por el Arte Contemporáneo. Al lado del Paraná, en el living de laplanta baja del museo, arman su radio móvil. Durante el programa, Maximiliano Conforti mostrará imágenes del proyecto "Vuelta a la manzana".A las 20:30Guo Cheng presenta la performance Gua Ching Camalote, mini concierto más Dj Set Moombahtonero.Con la participación de Mario Caporali, Emiliana Arias, Jeremy Flagelo, Jimena Domínguez, bailarines y más artistas invitados.Música, imágenes, perreo y festejo.Presentación de las nuevos productos de la tiendaConocé los nuevos bolsos de lienzo con reproducciones de Juan Grela, Marta Minujin, Max Cachimba entre otros.Además se pueden visitar las siguientes muestras:EpistolarCurador: Máximo JacobyEsta muestra, que cuenta con Máximo Jacoby como curador invitado, utiliza el procedimiento epistolar como plataforma para el encuentro entre diversos artistas, obras y la institución a través de su colección contemporánea. Cuatro artistas sin obra dentro del patrimonio del museo son convocados a generar una propuesta específica utilizando la colección como herramienta. Así, estos cuatro remitentes dan comienzo a una relación en diferentes canales al designar una serie de destinatarios para cada uno.Línea de Tiempo Fernando GoinLínea de Tiempo, de Fernando Goin se presenta como un dispositivo de lectura cronológica de la historia argentina, desde el 4 de abril de 1916 (fecha de la instauración del sufragio universal) hasta la actualidad, contemplando presidentes, golpes de estado y gobiernos de facto. La intervención plantea una construcción de fragmentos donde imágenes, objetos y sonidos permiten una revisión histórica, tanto individual como colectiva.Guo Cheng CráterMario CaporaliGuo Cheng es un proyecto musical, experimental y performático que mixtura la música electrónica, la música de cámara y la música étnica. El video Guo Cheng Cráter, de 40 minutos de duración, registra con un humor enrarecido una instalación performática de Mario Caporali en el marco de ArteBa 2010. Hablado en mandarín, el video explora el contacto entre la música de pueblos originarios de América y la música tradicional china e indonesa.]]></content>
		</document>
		<document id="6e6f748e57523b8469187dd3361c98c5" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/noise-retrovisor.html">			<content><![CDATA[Noise nace en el año 2008 en Casilda , Santa Fé, como proyecto de canciones.Su estilo navega por el rock / pop – rock / indie con influencias varias,  Beatles, Radiohead, Cure, Joy Division, entre otras.Noise está integrada por Javier Duarte, Matías Zitelli y Lucas Balassone.Durante el 2010 brindan 2 conciertos en el Teatro Dante de la ciudad de Casilda. En el último de ellos, el 11 de Diciembre, abren el recital de Richard Coleman, en el marco de su gira acústica. Esta fecha fue integramente producida y gestionada por Noise.En abril del 2012 editan de modo independiente su primer EP llamado "Retrovisor" el cual contiene 4 canciones.En la actualidad se encuentran mezclando el material que formará parte de su segundo EP.Si no escuchaste a Matías, de Noise en MTQN... escuchalo más tarde:]]></content>
		</document>
		<document id="e7e336ea07feac6ae1a97470391bc05c" url="http://mas-tarde.blogspot.com/2013/11/osvaldo-aguirre-presento-su-libro-sobre.html">			<content><![CDATA[Osvaldo Aguirre es un escritor, poeta y periodista nacido hace 49 años en la ciudad de Colón, provincia de Buenos Aires. Actualmente reside en Rosario y se desempeña como director del suplemento "Señales" del diario "La Capital".Hace unos días, Osvaldo presentó un nuevo libro, llamado "Boom, la revista de Rosario", editado en este 2013, donde recupera la historia de la antológica revista Boom a partir de notas, fotos, dibujos y entrevistas.La publicación que circuló entre los años 1960 y 1970, supo retratar la cara cultural de nuestra ciudad y sus habitantes: las villas miseria, el Rosariazo, la arquitectura, la noche y las inquietudes artísticas de ese entonces. En el equipo de periodistas, fotógrafos y diagramadores brillaron figuras como Rafael Ielpi, Jorge Laborde, Luis Echeverry, Raúl H. Sala, Reynaldo Svend Segovia, Roberto Fontanarrosa, Carlos Saldi, José Ortuño, Rodolfo Vinacua y Néstor Zapata, entre otros, bajo la dirección de Ovidio Lagos Rueda.Si no escuchaste a Osvaldo Aguirre... escuchalo más tarde:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>