<author id="ee72c805d35a3cdd6b9955b139ca4a2a" url="gianna264.blogspot.com.ar" feed="http://gianna264.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="21">
		<document id="47073390a04ac15e34429a260cbd5921" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/a-todos-los-que-me-acompanaron-este-ano.html">			<content><![CDATA[a todos los que me acompañaron este año, les digo  muchas gracias, espero que el año que viene sigamos juntos, compartiendo lo bueno y lo malo.Les deseo a todos que ojalá  se les cumplan todo lo que pidan, para ustedes y sus familias.un beso]]></content>
		</document>
		<document id="4da9a05cadd4d367d680932578ecdf42" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/arturo-es-el-unico-oso-polar-que-vive.html">			<content><![CDATA[vive hace 20 años en el zoológico de Mendoza.Está soportando altas temperaturas, y a pesar que ahora tiene aire acondicionado, temen que muera como Winner, el oso polar que vivió en el Zoo de Buenos Aires en el 2012.Grupos ecologistas quieren trasladarlo al Centro de  Conservación de Osos Polares de Winnipeg, en Canadá, pero esto es rechazado por las autoridades del Zoo porque aseguran que  se le suma el stress del viaje.-Dado el interés de la opinión pública en el tema, se instalaron cámaras de video para que las personas puedan ver por Internet cómo es el recinto, con la temperatura adecuada, media sombra y agua para refrescarse.En este video se vé  como lo refrescan con manguerazos.]]></content>
		</document>
		<document id="d55104789c96353031dede3943155322" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/cacho-castana-con-su-salud-en-estado.html">			<content><![CDATA[Cacho Castaña está internado en terapia intensiva, luchando entre la vida y la muerte por un efisema pulmonar.Nunca fuí fan de él (soy más rockera) pero debo admitir que compuso una canción que me gusta mucho dedicada a un café de barrio, ubicado en Gaona y Boyacá en Flores. Mi pequeño homenaje a  un hombre de Buenos Aires, con códigos de barrio, amante de la noche y de las mujeres.Café La Humedad:".Café La Humedad, billar y reunión... Sábado con trampas... ¡Qué linda función! Yo solamente necesito agradecerte la enseñanza de tus noches que me alejan de la muerte. Café La Humedad, billar y reunión... Sábado con trampas. ¡Qué linda función! Yo simplemente te agradezco las poesías que la escuela de tus noches le enseñaron a mis días. ............."]]></content>
		</document>
		<document id="4325c83f3be85174f64ded31f28d5d3f" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/joan-manuel-serrat-cumple-70-anos-hoy.html">			<content><![CDATA[arte de NukuzuTuvo mucho éxito en Argentina, y  hace poco la presidenta le otorgó un premio muy importante por su lucha por los derechos humanos.En esa entrada que escribí en este blog,  me acordé   la canción con letra de Machado  "para la libertad, sangro lucho y pervivo"-Pero, ahora pensando en  sus canciones, y  la  huella que dejaron en mi vida , comprobé que  hubo una, que siempre me emociona  y la quiero compartir: habla sobre las cosas que son importantes, aunque sean pequeñas o duren poco:"Uno se creeque las matóel tiempo y la ausencia.Pero su trenvendió boletode ida y vuelta.Son aquellas pequeñas cosas,que nos dejó un tiempo de rosasen un rincón,en un papelo en un cajón......"]]></content>
		</document>
		<document id="a3451d66fbc71145e6ad7a873120b7e4" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/justine-sacco-y-su-tweets-racistas-y.html">			<content><![CDATA[ "Me voy a África. Espero no contagiarme  el Sida. Es broma. ¡Yo soy blanca!"."escribió en Twitter una importante comunicadora social de EE.UU, y a pesar de que los borró y pidió disculpas, la echaron de su trabajo y todo el mundo repudió sus frases racistas y de mala persona.]]></content>
		</document>
		<document id="67fefe1918e9bf33877b287e0b6d5aa6" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/la-loteria-de-la-luz.html">			<content><![CDATA[Ahora a la adrenalina de todos los días se le sumó otra.Ver si si sos favorecido por tener  la luz o no.En mi casa estuvimos sin luz 3 veces, la última fue el 24 de diciembre, ideé  un Plan B si seguiamos asï pero  a la noche,  por suerte, volvió.Mis vecinos, a 4 cuadras de distancia hace días que no la tienen,  ayer protestaron en la calle.Es terrible estar en esa situación. Se suma el calor, y la falta de agua, porque no funcionan los motores.Yo escribo esto, pero no sé mi suerte en lo que resta del día o mañana o el domingo o en fin de año.Piden que se estaticen estos servicios, veremos cómo lo resuelven.Ya estoy preparada no sólo con velas, sino psicologicamente, parece mentira, pero sin luz no podés hacer nada.]]></content>
		</document>
		<document id="ab7d7a61025e0353820b316e855de63a" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/la-madrugada-del-30-de-diciembre-del.html">			<content><![CDATA[Fueron a participar del show de Callejeros, murieron quemados y asfixiados en Cromagnon-A ellos no sólo los mató la pirotécnia que prendió fuego la media sombra que había allí, sino también hubo puertas cerradas de salida (así evitaban que nadie entrara sin pagar), la corrupción que permitió que exista un boliche en pleno centro de BsAs sin las mínimas medidas de seguridad y la cantidad de personas que concurrieron al recital era mucho mayor que la capacidad del local.En la cultura del rock está incluida la pirotécnia y las bengalas, pero en espacios abiertos. Lo mismo ya está prohibida, y cuando entrás a ver un show, la policía te revisa,  recuerdo la bengala que mató a un pibe en el recital de la Renga.Ya pasaron 9 años, pero es  como si fuera ayer. El grupo Callejeros era muy bueno, yo los escuchaba y a mí me gustaban sus canciones especialmente "Una nueva noche fría". Ahora están en la cárcel, la mayoría de ellos también perdió a sus familiares , y su baterista Eduardo Vásquez fue condenado por quemar viva a su mujer en una pelea en su casa.Una historia trágica y dolorosa  de gente muy joven]]></content>
		</document>
		<document id="fe5e9dc5811bab94882022b609536dc2" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/me-gusto-esta-frase-justo-para-el-dia.html">			<content><![CDATA[dibujo es de Lan Truong Ya pasamos la Navidad, nos reunimos y brindamos. Pero tampoco quiere decir que todo fue amor y paz. En estas fiestas siempre aparece algún tipo de discusión. .Pero bueno, hay que seguir sonriendo y siendo amable ..Recién leí "Estar sonriente y ser agradable te acerca más a Dios, más que cualquier oración.?" del Centro Ramakrishna-Vivekananda de Bella Vista - Argentina]]></content>
		</document>
		<document id="4437e111163ce02f2c234356c3a44532" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/niegan-el-habeas-corpus-por-el-tralado.html">			<content><![CDATA[Toti de 13 años de edad– vivia en el Parque Sarmiento de la ciudad de Córdoba, pero el sábado último fue trasladado a una reserva privada en Río Negro que es considerada modelo de conservacionismo.Una organización internacional  llamada "Proyecto Gran Simio" pidió a la Justicia Argentina que se lo traslade a un Santuario ubicado en Sau Paulo de Brasil propiedad de Proyecto Gran Simio Internacional que se haría cargo de todo el costo de su traslado.Los grandes simios poseen numerosas capacidades cognitivas iguales a las nuestras y de las que en un principio se creía únicas en los humanos. Los científicos han comprobado que los grandes simios poseen la capacidad para engañar, bromear y reir, capacidad estética, capacidad de aprender un lenguaje humano  “Estas capacidades que ostentan los grandes simios como el chimpancé, les hace ser seres especiales a los que debemos otorgar unos derechos mínimos: a la vida, a la libertad y no ser torturados ni física ni psicológicamente. Toti, el chimpancé de Argentina, esta siendo torturado psicológicamente, esta triste, aislado, solo. El chimpancé es social como nosotros y la soledad de Toti le puede llevar a la muerte lenta por tristeza. Toti esta cautivo en unas condiciones pésimas y el ser rescatado y llevado al Santuario de chimpancés en Brasil, para él sería un acto de felicidad y para el pueblo argentino también debe ser Toti un ser especial a quien tiene que proteger”, ha comentado Pedro Pozas, Director Ejecutivo del Proyecto Gran Simio.http://www.proyectogransimio.org/noticias/ultimas-noticias/perturbaciones-mentales-en-los-grandes-simios-cautivos-en-zoologicosVeremos si lo liberan y pueda vivir junto a otros chimpancés en este santuario brasilero ]]></content>
		</document>
		<document id="2686bb036540ac35d8c1f634a5b43f93" url="http://gianna264.blogspot.com/2013/12/terribles-fotos-de-animales-muertos-y.html">			<content><![CDATA[Melissa Bachman , que es un presentadora de TV yanky publicó fotos en Twitter y Facebook  junto a a animales cazados en Sudafrica." Día increíble en Sudáfrica", dijo Las reacciones furiosas de la gente hizo que sacara las fotos y cerrara las cuentas. Hay también  una petición para que no regrese más a Sudafrica" Ella es una absoluta contradicción con la cultura de la conservación de este país  ", dijo Elan Burman de Ciudad del Cabo, el autor de la petición, la cual reunió rápidamente 3.000 firmas.]]></content>
		</document>
		<document id="a5015d2582131d156da696c46abb3f9" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/candelaria-tinelli-critico-en-twitter.html">			<content><![CDATA[".............. El título de señor le queda grande a este monstruo, capaz de dispararle a un animal tan noble como un caballo. Es un acto de cobardía que debe ser denunciado, repudiado y como sociedad no podemos permitir semejantes barbaries. Porque no solo es culpable el que gatilla sino también el que silencia. Porque somos todos denunciantes o culpables por complicidad. Si a la vida, no a la muerte!".Es triste, pero si un caballo se fractura una pierna, como el hueso no se puede soldar, lo matan. Especialmente sucede con los de alta competencia o equitación, que son muy exigidos.Es un ejemplo más de que el hombre se cree dueño de la vida y la muerte.]]></content>
		</document>
		<document id="554c54436c4e240d0946573ac2538c78" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/de-eduardo-galeano-los-hijos-de-los-dias.html">			<content><![CDATA[pintura de Gennine D ZlatkisEnero 1Hoy  Hoy no es el primer día del año para los mayas, los judíos, los árabes, los chinos y otros muchos habitantes de este mundo.  La fecha fue inventada por Roma, la Roma imperial, y bendecida por la Roma vaticana, y resulta más bien exagerado decir que la humanidad entera celebra este cruce de la frontera de los años.  Pero eso sí, hay que reconocerlo: el tiempo es bastante amable con nosotros, sus fugaces pasajeros, y nos da permiso para creer que hoy puede ser el primero de los días, y para querer que sea alegre como los colores de una verdulería.]]></content>
		</document>
		<document id="dbdcc8c4ff25f6bf6035149c7f1b7397" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/de-el-libro-de-los-abrazos-el-mundo-de.html">			<content><![CDATA[....Cada persona brilla con luz propia entre todas las demás.No hay 2 fuegos iguales.Hay fuegos grandes y fuegos chicos y fuegos de todos los colores.Hay gente de fuego sereno que ni se entera del viento,y gente de fuego loco que llena el aire de chispas.Algunos fuegos, fuegos bobos, no alumbran ni queman, pero otros arden la vida con tanta pasión que no se puede mirarlos sin parpadear,y quien se acerca se enciende.]]></content>
		</document>
		<document id="5bde43402ae967a3d88ed770848a40b3" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/el-estado.html">			<content><![CDATA["F. Hegel: El Estado es la conciencia de un pueblo.]]></content>
		</document>
		<document id="9295e8fb3082048d06745798c0f7d69e" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/el-rally-dakar-es-muy-peligroso.html">			<content><![CDATA[A lo largo de su historia ya suma 63 los muertos, y en este Dakar2014 fallecieron 2 periodistas que cayeron en un barranco, un espectador y el piloto belga Eric Palante, que es padre de 5 hijos.Los  pilotos se quejaron porque la etapa argentina fue muy dura con más de 50 grados de calor, muchos se perdieron y tuvieron que retomar y buscar el camino correcto.El piloto argentino Pablo Pascual dijo: "Me deshidraté. Nos metieron en el mismísimo infierno. De casualidad pude pedirle agua a una ambulancia" Por el calor y la poca hidratación sufren alucinaciones:"Me quedó marcado un español, desnudo completamente al borde de la ruta. Estaba perdido, los ojos los movía para todos lados, corría en la arena y gritaba".Y eso que recién termina el 19 de enero- ]]></content>
		</document>
		<document id="114ed076100256b518de89bdd63c16dc" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/esta-manana-peces-muertos-en-los-lagos.html">			<content><![CDATA[Esta mañana  vimos peces muertos en los lagos de Palermo.Los especialistas creen que  es  por  la alta temperatura del agua que impide que el oxígeno  se disuelva y los peces necesitan respirar bien.Además el calor permite que aparezcan virus, bacterias y hongos que los afectan y disminuyen su resistencia.En un río, pueden escapar, pero en lagos cerrados es imposible.Es triste  esto, porque alegraban el paseo por los lagos de Buenos Aires.]]></content>
		</document>
		<document id="2f51eb1c22f067648e040cfc7abd0c1a" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/hoy-cumple-69-anos-jimmy-page.html">			<content><![CDATA[Es uno de los 3 más grandes guitarristas de todos los tiempos (con Jimmy Hendrix y Eric Clapton) y junto a Robert Plant fundó el recordado grupo Led Zeppelin.Escaleras al cielo o Stairway to Heaven es una de sus mejores canciones y a pesar que es del año 1970,  siempre te hace vibrar.]]></content>
		</document>
		<document id="ce3089baf5acc7a69968177adef56dae" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/porque-mas-de-100000-personas-quieren.html">			<content><![CDATA[gráfico donde se muestra que el monte Olimpo de Marte es el triple de alto que el EverestMars One tiene más de 100.000 candidatos en todo el mundo para migrar a Marte y no volver.Entre los aventureros espaciales hay 30.000 estadounidenses, 5.000 mexicanos y el mismo número de brasileños, así como aproximadamente 3.000 colombianos, y 5 argentinos.Según el proyecto de la NASA, se eligirá un grupo de 40 viajeros este año, cuatro de los cuales partirían hacia Marte en 2022, y completarían el viaje en abril del 2023. Otros cuatro llegarán dos años después. Cada tripulación estará integrada por dos hombres y dos mujeres, todos de distinto continente. Por ser un proyecto de colonización, ninguno de ellos regresaría a la Tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="2715fd12eec93279ec0795b44d03fffe" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/primer-mapa-corporal-de-las-emociones.html">			<content><![CDATA[Investigadores finlandeses pidieron a 701 participantes que debían colorearan en siluetas humanas las zonas que se activaban más y menos mientras oían las palabras que designan cada una de las emociones.El rojo se usó para marcar las áreas de mayor actividad y el azul, en las de menor sensación. Según se puede apreciar en el mapa creado por los investigadores, las dos emociones que causan una reacción corporal más intensa y en todo el cuerpo son el amor y la alegría.También se puede ver que, en general, todas las emociones básicas activan sensaciones en la parte superior del cuerpo, donde están los órganos vitales, especialmente en la cabeza.]]></content>
		</document>
		<document id="73bf14f7f815f07a723297cdae5b3793" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/que-andaran-haciendo-las-monjas-que-no.html">			<content><![CDATA[ el Papa FRANCISCO  llamaba a  fin de año,  y dejó esto  grabado en el contestador de estas monjas carmelitas argentinas pero que viven en España- "Soy el Papa Francisco, las quería saludar en este fin de año, voy a ver si más tarde las puedo llamar”, dejó grabado.]]></content>
		</document>
		<document id="bf1eeabeb4ef6ced0e3948ef8b972286" url="http://gianna264.blogspot.com/2014/01/su-arte-basado-en-dibujar-puntos.html">			<content><![CDATA[property of Tamsin Allen / CreativeLos puntos son sólidos e infinitos. Son una forma de vida. Sol, luna, estrellas son cientos de millones de puntos. Cada ser humano es también un punto. Los puntos no pueden existir por sí mismos, solo pueden existir cuando se reúnen unos con otros. Admiro completamente su "infinitud" y estoy profundamente conmovida por la grandiosa presencia del universo, que está lleno de un poder misterioso]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>