<author id="ef00bb44f08d2c50dacf2ff83b9f2ebd" url="bitsurfing.blogspot.com" feed="http://bitsurfing.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a9966d839157efec3514ae53d6bf62d" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/-i73v9wT5KQ/como-te-veras-en-20-anos.html">			<content><![CDATA[Hace unos días les presentaba un sitio que realizaba un envejecimiento instantáneo a cualquier fotografía que seleccionásemos.En esta oportunidad les propongo probar otro sitio, in20years.com que se encarga de modificar un retrato y añadirle 20 o 30 años a la persona que aparezca en él. Se da también la posibilidad de indicar si la persona del retrato consume drogas o no y el resultado cambia notoriamente de acuerdo a esta selecciónLos resultados son realmente interesantes.]]></content>
		</document>
		<document id="8df953b33625605103ecc1a6d7c704c5" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/2uBUsDt4ODI/12-cosas-que-no-te-dijeron-acerca-de.html">			<content><![CDATA[1.- No serás capaz de tocar inmediatamente a la perfecciónTendrás que empezar con lo básico, paso a paso2.- Todos esperarán que seas capaz de tocar inmediatamente a la perfecciónNo importa lo mucho que protestes, todo el mundo asumirá que el hecho de que hayas comenzado a aprender a tocar un instrumento te va a convertir en un prodigio desde el principio. A los ojos de los demás, serás uno de los niños Von Trapp.3.- No importa la edad a la que empieces, siempre habrá alguien más prodigioso¿De verdad crees que estás haciendo progresos? ¿Dominas las escalas y los arpegios? Tal vez incluso ya tocas algunas pequeñas piezas de Nivel Inicial... y entonces ves algo como esto:4.- Hay muchas reglas que aprenderEl hecho de que Jimmy Page utilice un arco de violín en una guitarra no significa que también puedas hacerlo. Y no creo que puedas salir al escenario con el torso desnudo tampoco.5.- Cuando practiques va a sonar terrible al principioTodo el mundo quiere que suene increíble desde el momento en que comienzas con un nuevo instrumento, pero no te emociones demasiado. Practicar es difícil. Se necesita mucho esfuerzo y dedicación. La mayoría de las veces, sobre todo al principio, suena mal:6.- ¿Estudias guitarra? ¿Violín? ¿Cuerdas en general?Tus manos nunca serán capaces de sentir nada nunca más. Excepto el dolor.7.- Ah! estudias trombón!¡Qué oportunidad de mostrar a tus amigos la versatilidad de un instrumento como el trombón! No es todo acerca de ruidos de comedias y de la melodía del tema de Jonny Briggs, ¿verdad? Estas equivocado. Todo lo que la gente quiere de ti es este sonido:8.- Estudiar un instrumento puede alterar tu apariencia¿Noche apasionada? No, ha empezado a estudiar violín9.- Nunca serás capaz de hacer estoNo importa lo mucho que quieras que suceda, no va a haber armas en tu estuche de cello. Ni tampoco metralletas en tu estuche de violín. Nunca sucede.10.- De pronto te vas a encontrar con equipaje extraCualquier idea de ir en bicicleta a casa o ir caminando mirando vidrieras se te esfumará en el mismísimo momento en que tengas que cargar una tuba o un contrabajo en la espalda. Ah, y si estás en edad escolarizar, es posible que desees pensar en preparar algunas respuestas ingeniosas a la pregunta: "¿Qué es eso?"11.- Con el tiempo tendrás un conjunto o grupo de algún tipo, y ahí es cuando realmente comienza la diversión-"¿Quieres venir a tomar una copa esta noche?"-"No puedo. Tengo ensayo".12. Es fácil darse por vencidoPero en realidad, no deberías. Sigue subiendo y bajando con las escalas y tocando esos odiosos ejercicios. Como todo, la práctica hace al maestro, y la alegría que das a los demás cuando interpretas un instrumento en última instancia, hará que todo el esfuerzo merezca la pena.Via | Classicfm.com]]></content>
		</document>
		<document id="527f7e1ed75eae0d929bae89ed1c9331" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/48LqdZdv5WM/y-donde-estan-las-piernas-parte-2.html">			<content><![CDATA[Hace unos días les mostraba un póster de la película Mr. Mom del año 1983 en el que el diseñador se había olvidado de que las personas no flotan en el aire, necesitan piernas.Han pasado 20 años desde la creación de Photoshop pero algunos diseñadores siguen cometiendo los mismos errores que en 1983. Les dejo aquí un póster de la película Good Hair en el que se puede observar que a los extras no les corresponde recibir un par de piernas]]></content>
		</document>
		<document id="37e9de70128a15eb9f0c3e1dbbc8ca25" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/60JOBg-J3S4/disenos-creativos-para-ahorrar-espacio.html">			<content><![CDATA[La firma neoyorkina Studio Dror, filial de Dror Benshetrit, ha diseñado estas modernas sillas, que pueden recorgerse y colgarse en la pared de forma muy sencilla. Su simplicidad de uso es enorme y constituyen una magnífica idea para ahorrar espacio en el hogar.En la imagen podemos observar los dos modos de uso de las sillas. A la izquierda podemos verlas estiradas y colgadas en una pared. A la derecha las sillas listas para su uso.Para cambiar de un estado a otro no se necesita ningún prodecimiento de montaje o desmontaje, tan solo se coge el tablero colgado y al posarlo en el suelo él mismo se dobla en la dirección correcta, tomando forma de asiento. Para recogerlo basta con estirar y tomará el aspecto de madera plana de forma inmediata.A través de Porfinesviernes descubrimos la tienda virtual de mobiliario Bonbon Trading. En dicha tienda online se pueden encontrar, entre muchos otros artículos, una serie completa de mobiliario llamada Clei UK. Esta serie tiene la particularidad de que todos sus elementos están pensados para dar soluciones al amueblamiento de espacios reducidos.Via | Moda y Hogar]]></content>
		</document>
		<document id="b26693e39fc00b641aa6d8ef9377c8f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/6mqlvrdhBqk/como-bajar-videos-de-youtube-sin.html">			<content><![CDATA[Encontramos un video en Youtube que queremos guardar en nuestro disco para verlo cuando querramos, pero no queremos andar probando con alguno de los tantos programitas que andan circulando para descargar videos del gran sitio de Google. Entonces, simplemente seguimos estos pasosEntramos al video que nos interesa, por ejemplo http://www.youtube.com/watch?v=AHhjMHFrEBcCambiamos la "y" de "youtube" por un número 3. Nos va a quedar http://www.3outube.com/watch?v=AHhjMHFrEBc y damos enterNos aparece una página con varias opciones para descargar el video enMP4(SD)      MP4(HD)      FLV(LQ)      FLV(HQ)      FLV(HD)      AVI      MP3Hacemos clic en el formato que nos interese descargar el video y voilá! tenemos el video en nuestra PC]]></content>
		</document>
		<document id="a547dbbf3812e3da8c6e287a528fba36" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/8CPFfahJ4BQ/yo-puedo-arreglarlo.html">			<content><![CDATA[No quiere decir que quede muy prolijo, pero para solucionar un problema muchas veces basta con un poco de imaginación.There I Fixed It (algo así como "Ya lo solucioné") es un sitio que recoge fotografías con esta temática. Les comparto algunos ejemplos:No tienes cuchara? Yo puedo arreglarlo!Se rompió el cinturón de seguridad? Yo puedo arreglarlo!El nuevo TV no cabe en el mueble viejo? Yo puedo arreglarlo!!Olvidaste el destapador? Yo puedo arreglarlo!La habitación está muy oscura? Yo puedo arreglarlo!Problema eléctrico? Yo puedo arreglarlo!!Le robaron el estéreo? Yo puedo arreglarlo!!La biblioteca no soporta el peso de los libros? Yo puedo arreglarlo!!No puedes comprarte un GPS real? Yo puedo arreglarlo!!No tienes refrigerador? Yo puedo arreglarlo!!Molesta la luz para ver la pantalla del cajero automático? Yo puedo arreglarlo!!Automóvil importado del país equivocado? Yo puedo arreglarlo!!No tienes cocina para calentar el agua para el té o el café? Yo puedo arreglarlo!!Se ha roto el limpia parabrisas? Yo puedo arreglarlo!!y esto??? WTF??Falta una rueda? Yo puedo arreglarlo!!WTF??Escritorio muy cargado? Yo puedo arreglarlo!!No has podido encargar el automóvil con la opción "madera"? Yo puedo arreglarlo!!Cansado de arrastrar el escape? Yo puedo arreglarlo!!Tienes mucho que hacer y no tienes tiempo de alimentar al bebé? Yo puedo arreglarlo!!Se caen los cables del escritorio?? Yo puedo arreglarlo!! (confieso que esta me parece útil)No tienes rampa para la patineta? Yo puedo arreglarlo!!]]></content>
		</document>
		<document id="e307676c9e874e4e30bba426672bcf1d" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/DSnVAPtBvlE/haciendo-musica-con-iphones.html">			<content><![CDATA[Se hace llamar Applegirl y en su canal de youtube esta simpática jóven de rasgos orientales nos muestra cómo realiza un par de covers utilizando varios iPhones para grabar la base rítmica y su propia voz.y en su último video también se acompaña de un teclado para interpretar el tema "Slow Motion"]]></content>
		</document>
		<document id="cec51acf20c7d022ef3e51cec1c2e753" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/ET1XnLVWino/soluciones-originales.html">			<content><![CDATA[Ya decía Einstein que la imaginación es más importante que el conocimiento.Lamentablemente desconozco el autor de esta fotografía con la que me he topado, pero me gustó tanto el mensaje esperanzador como la originalidad de la misma: "Existen soluciones hasta para los problemas más difíciles"]]></content>
		</document>
		<document id="d30b543a12748c1a8af22d25837316e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/iP_R1JfgxD0/flickr-ofrece-una-nueva-forma-de-vender.html">			<content><![CDATA[Flickr ofrece a los fotógrafos una nueva manera de sacar provecho de su trabajo.Mediante el esquema "Request to License" se permite a la famosa agencia de fotografía Getty vender fotos en nombre de los miembros de Flickr. Los usuarios de la web sólo tienen que seleccionar una opción que permite a Getty actuar como su agente.Una vez que un usuario entra dentro de este régimen, todas sus fotos tendrán una enlace "Solicitud de Licencia". Las personas que deseen comprar las fotos son dirigidas al personal de Getty que "ayudará a manejar los detalles, como los permisos, las emisiones y fijación de precios", según Flickr.Antes de vender las fotos, los editores de Getty enviarán un correo electrónico al fotógrafo, para comprobar que están realmente dispuestos a vender la imagen solicitada.Getty negociará los precios sobre una base individual, a pesar de que los honorarios de la empresa van desde £ 5 para una versión de 170 x 113 píxeles a 400 libras por una toma de 3.744 x 5.616 pixeles.Via | PcPro]]></content>
		</document>
		<document id="8ea50063a561272da3fba8f6af544382" url="http://feedproxy.google.com/~r/BitSurfing/~3/ixw3QSVjE4I/descubriendo-tipografias.html">			<content><![CDATA[Has visto una tipografía y te preguntas de cuál se trata? Tienes un viejo diseño y quieres cambiar el texto manteniendo la tipografía pero no recuerdas el nombre de la misma? Envía una imagen de la misma a WhatTheFont y descúbrelo!Y si la página no logra detectarla automáticamente, hay una gran comunidad en el foro del sitio que podrá ayudarte: WhatTheFont Forum]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>