<author id="f017590e80eca73f36099515ec2ef6b0" url="arp-blog.blogspot.com" feed="http://arp-blog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="15">
		<document id="84c96bd7ba61e2f75c576cf93caf1e94" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/56FBrvujczo/freddie-mercury.html">			<content><![CDATA[20 años sin Freddie Mercury, mucho más que la mejor voz de la historia del rockFreddie Mercury, figura excepcional de la escena del rock mundial, falleció 20 años atrás, el 24 de noviembre de 1991, un día después de anunciar que era portador del virus del Sida.El estilo y su pose sin poses que irradió como vocalista del grupo Queen es un faro que aún alumbra la necesidad del riesgo estético como elemento vital para generar hechos artísticos.Destacado como cantante de voz imponente y gestualidad pomposa que sentó las bases de la teatralidad en el rock, Mercury fue mucho más que esa imagen dominante sobre el escenario y más vale apreciarlo como un creador multidisciplinario en tiempos donde el cruce de disciplinas no era tan habitual como ahora. El músico nacido el 5 de septiembre de 1946 en la isla de Zanzíbar, entonces un protectorado británico y actualmente parte de Tanzania, componía, pintaba y también era el hacedor de las innovadoras puestas en escena que propuso como líder de Queen y también en su no tan atractiva tarea en solitario. Junto al guitarrista Brian May, el baterista Roger Taylor y el bajista John Deacon, en 1971 dio forma a Queen, un cuarteto que supo amalgamar el arrasador sonido rockero con elementos musicales diversos (de la música negra a lo sinfónico y del pop a la electrónica) para construir una sonoridad personal e inimitable. A lo largo de dos décadas y 14 álbumes, el conjunto británico hizo todo lo que le dio la gana en una aventura creativa integral a la que nadie pudo seguirle el paso y de la que Freddie fue un innegable bastión. Mercury compuso hits que han atravesado el tiempo a fuerza de talento y originalidad como, por citar apenas algunos, "Bohemian Rhapsody", "Don`t Stop Me Now", "Crazy Little Thing Called Love", "Seven Seas of Rhye" y "We are the Champions". En pleno apogeo de su éxito, Queen llegó a la Argentina en marzo de 1981, en el marco de una gira sudamericana que también incluyó conciertos por Brasil, Venezuela y México. Cientos de fanáticos recibieron al grupo en Buenos Aires, por lo que el grupo debió movilizarse durante toda su estadía en camiones policiales. "Amo esto, parecemos putas llevadas a la cárcel después de ser levantadas por la policía", recordó Mercury a raíz de la serie de conciertos en el estadio de Vélez Sarsfield que hasta incluyó, en su última noche, la presencia de Diego Maradona sobre el escenario para presentar la canción "Another One Bites the Dust". La agrupación inglesa continuó un camino donde experimentación y suceso generaron zonas grises que menguaron algo de su carácter innovador pero no restaron impacto planetario a cada nuevo álbum, a las reiteradas y millonarias giras por el mundo. El último concierto de Freddie fue en el cierre de la gira de Queen en Knebworth Park, Inglaterra, el 9 de agosto de 1986, pero un año antes ya había empezado a despuntar el camino solista con la publicación de “Mr. Bad Guy”. En esas inquietas búsquedas, conoce a la cantante de ópera Montserrat Caballé, con quien graba la canción "Barcelona" que se convertiría en el tema oficial de los Juegos Olímpicos de Barcelona 1992 y en el puntapié de una placa compartida. Por entonces arreciaban los rumores acerca de la enfermedad -entonces terminal- que lo alejó de los escenarios pero no impidió que Queen publicara "The Miracle" (1989) e "Innuendo" (1991). El agente de prensa de Freddie informó en noviembre de 1991 que el cantante de Queen sufría de HIV, oficializando una certeza que circulaban por todos lados. La tarde del 24 de noviembre de 1991, Mercury falleció a los 45 años en su mansión del barrio londinense de Kensington, acompañado por su pareja Jim Hutton y un empleado doméstico.Fuente: 26Noticias]]></content>
		</document>
		<document id="6fdbb838f1872ff4b4b86a0332c2f98e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/6kZTi2amlOQ/otro-medio-k-hadad-vendio-c5n-radio10-y.html">			<content><![CDATA[Daniel Hadad vendió al empresario kirchnerista, dueño de casinos y una empresa petrolera, casi todos sus medios, menos Infobae y la radio TKM según publica este miércoles La Gaceta Mercantil.El empresario de medios Gerardo Daniel Hadad cerró un acuerdo para venderle al empresario kirchnerista Cristóbal López sus acciones en la empresa dueña de la señal de noticias C5N, y la radio AM 10 y las FM Pop, Mega y Vale.Según supo gacetamercantil.com anoche de fuentes vinculadas con la operación, que no precisaron el monto de la venta, Hadad se quedó con el portal de noticias Infobae y con la radio TKM".De hecho, Infobae" ya mudó su redacción a un edificio cercano, donde operan otras empresas del grupo.Los directivos del Grupo Indalo, de López, asumirán sus funciones el próximo miércoles 3 de mayo, revelaron las fuentes consultadas. A mediados de 2011, Hadad le había firmado a López un documento en el que le otorgaba una primera opción ("First option") en caso de que se decidiera a vender.No obstante, el propio Hadad salió a desmentir que tal documento se hubiera firmado.Fuente: Diario Panorama]]></content>
		</document>
		<document id="a71c68b76975b8cf8b1383b26724ba80" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/aLK7XGO_pN8/10-maneras-de-ahorrar-combustible.html">			<content><![CDATA[Diez formas efectivas de exprimir la máxima cantidad de kilómetros a cada litro de combustible que compres.Se espera que la gente vuelva a viajar más esta temporada. Con el estímulo de una perspectiva económica optimista se calcula que una gran cantidad de personas saldrán a la ruta en las vacaciones.Entonces, los consumidores con problemas de efectivo querrán reducir tanto como puedan los costos de combustible. Pero eso no significa que debas quedarte en casa. Aquí te ofrecemos 10 maneras de exprimir la máxima cantidad de kilómetros a cada centavo gastado en combustible. Algunos implican hacer un mantenimiento apropiado de tu vehículo, pero en la mayoría se exige un cambio de comportamiento. Todos ayudarán a aliviar los sufrimientos de tu billetera.Deja de conducir como un locoCambiar la manera de conducir es la forma más eficiente de reducir la cantidad de combustible que consume el automóvil. Acelera gradualmente, conduce tranquilamente y con cuidado y podrías economizar hasta 33% en combustible en la carretera y 5% en la ciudad, en comparación con lo que gastarías con un estilo de conducir agresivo, según la Agencia de Protección Ambiental (EPA, Environmental Protection Agency de Estados Unidos). Eso significa dejar a un lado esos arranques a toda velocidad en los semáforos y esas maniobras repentinas con el acelerador a fondo en la carretera.Limita el uso del pedal de frenoAnticipa las detenciones para evitar las frenadas repentinas. De hecho, pon el pie en el freno la menor cantidad de tiempo posible. “Cada vez que pisas el freno [en un vehículo tradicional a gasolina], desperdicias energía”, dice Eric Kaufman, gerente de ingeniería de economía de combustible y calidad de conducción de General Motors. Mira bien el camino que tienes por delante y marcha en punto muerto hasta los cruces que estén delante de ti en los que veas vehículos detenidos.Cumple con los límites de velocidadUn automóvil o camión que avance a 90 km/h puede ahorrar alrededor de 15% más de combustible que el mismo vehículo avanzando a 105 km/h. Aunque cada vehículo alcanza su economía óptima de combustible a una velocidad diferente (o gama de velocidades), por lo general la autonomía disminuye rápidamente a velocidades superiores a 100 km/h.Utiliza la velocidad programable siempre que sea posibleSin dudas, es una comodidad lujosa. Pero, si se la usa correctamente, la velocidad programable también puede servir para ahorrar combustible. Hace más fluidas las órdenes del conductor, ayuda a mantener una velocidad uniforme y permite que el conductor mire bien el camino en lugar de reaccionar a cada pequeño cambio en el tránsito que lo rodea.Evita tener el motor en marcha con el vehículo paradoDejar el motor en marcha con el vehículo parado usa más combustible que apagarlo y volverlo a encender. Así que si vas a estar detenido durante más de un minuto, apaga el motor. Eso quiere decir que no desperdicies combustible en el carril para servicio de los locales de comida rápida; estaciona y entra en el local. Y apaga el motor del vehículo mientras esperas a la salida de la escuela primaria para recoger a tus hijos.Apaga el aire acondicionadoCuando el tránsito está lento en la ciudad, mantén apagado el acondicionador de aire, de ser posible. Baja las ventanillas y abre las entradas de aire para mantener cómodos a los pasajeros. El acondicionador de aire es una carga que usa combustible y si estás dando vueltas por la ciudad, puedes ver que la autonomía mejora ligeramente si lo mantienes apagado. En la carretera, sin embrago, mantén las ventanillas cerradas y el aire acondicionado bajo. Dejar las ventanillas abiertas perjudica el aerodinamismo e impide economizar combustible.Pulsa y deslízateEsta es una de las técnicas favoritas de los ahorracombustible, esa raza única de conductores que hacen esfuerzos extraordinarios para obtener el mayor beneficio de cada litro de gasolina. Sin embargo, sólo puede hacerse con vehículos híbridos. El primer paso es acelerar el vehículo hasta alrededor de 50 o 60 km/h. Luego, desacelera lentamente hasta que no aparezcan flechas de energía en el monitor de energía, lo que indica que el vehículo no está dependiendo del motor ni recargando la batería. Como consecuencia, el automóvil comienza a deslizarse. Cuando la velocidad baja hasta alrededor de 50 km/h, repite todo el proceso. La técnica de pulsar y deslizarse mejora la economía de combustible al minimizar el uso del motor de combustión interna.Planea los viajes con anticipaciónHaz todo lo que debas hacer en un solo viaje, en vez de salir varias veces en el día. Organiza tus paradas de modo que estén una cerca de otra y así no tener que volver a pasar por donde ya anduviste. Incluso quizá puedas estacionar en un lugar central e ir caminando hacia algunas de tus paradas, en lugar de conducir y estacionar en cada una. Para ir todos los días al trabajo o asistir a eventos, organízate para compartir vehículos o planifica viajar en horarios menos congestionados. Cuando hay menos tránsito, es más probable que puedas conducir con más fluidez. Usa las ayudas de navegación de internet o de tu vehículo para evitar perderte (y por lo tanto desperdiciar combustible) cuando te dirijas a lugares que no conozcas o a los que nunca hayas ido.Debes estar al día con el mantenimientoUn auto bien mantenido funciona al máximo de su eficiencia. Los motores ineficientes (con bujías falladas, por ejemplo) no hacen un uso óptimo del combustible. Asegúrate de que el filtro de aire y el de combustible estén limpios. Reemplázalos si no lo están. Incluso algo tan simple como tener los neumáticos inflados a la presión máxima recomendada por el fabricante puede aumentar el rendimiento del combustible hasta un 6%, mientras que los alineamientos de ruedas periódicos pueden ayudar a mejorar la economía de combustible hasta un 10%, de acuerdo con la EPA.Deshazte de lo que no necesitesLimpia ese maletero, sector de carga o plataforma de camioneta. Quita los elementos innecesarios que lo único que hacen es agregarle peso a tu vehículo. El peso adicional reduce el rendimiento del combustible. De acuerdo con la EPA, la autonomía se podría reducir hasta un 2% por cada 45 kilogramos de peso innecesario. Además, quita todo lo que cause resistencia aerodinámica, como protectores contra insectos, portaequipajes o cajas de carga. Tienen el mismo efecto que agregar peso; es decir, aumentan la exigencia del motor, lo que causa un desgaste prematuro y reduce la eficiencia de combustible del vehículo.Fuente: AutosMsn.com]]></content>
		</document>
		<document id="f6247ac5a63f5e057fdb110ce6f9310f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/fy1PZkgCVJo/formas-de-femicidio-en-2011-17-chicos.html">			<content><![CDATA[Tomás Santillán fue el último de 17 menores asesinados por violencia de género en lo que va del año, según datos que recopiló la ONG La Casa del Encuentro. Los casos entran en la categoría “femicidio vinculado”. Es decir: muertes causadas por hombres que buscan castigar y destruir psíquicamente a la mujer que pretenden dominar. En el informe figuran víctimas de distintas edades, desde bebés de meses hasta una chica de 12 años.El primer caso del año ocurrió el 1º de enero, cuando Sofía Blanco de 9 de años fue asesinada a puñaladas junto a su madre Silvia Mehaud. Juan Carlos Bianco, el padre, fue detenido por el ataque. Poco tiempo después, el 17 de marzo, en Rosario, Osvaldo Bernal le cortó el cuello a su hijo Agustín, de cinco meses. También hirió a su otro hijo de 5 años, con el mismo cuchillo. Los hechos se repitieron en distintos lugares y con diferentes modalidades. El 13 de junio Jaquelin Bárbara Cruz, de 3 años, fue estrangulada en Alto Comedero, provincia de Jujuy. Su padre era un policía de 26 años, que la asesinó y se quitó la vida.En Calafate, el 2 de agosto, fueron hallados muertos dos nenes de 4 y 7 años junto con su madre embarazada. El crimen fue atribuido al padre que se suicidó. Ese mismo mes fueron degollados Andrea Rodríguez, de 12, Cynthya Maldonado, de 7, y Jorge Maldonado, de 4, en la localidad correntina de Lomas del Mirador. Su padrastro, Pablo Luis Alfonso, se mató luego de ser acusado por el crimen.Entre el 4 y 6 de septiembre, Alexandra Alem, de 8 años, y su hermano Maximiliano, de 11, fueron baleados mientras dormían en su casa del partido bonaerense de 25 de Mayo. El doble crimen fue adjudicado a su padre que se mató de un disparo en la cabeza.El último caso antes del asesinato de Tomás, había sido el 27 de octubre en el partido de Ramallo, cuando Jorge Videla, de 9 años, murió asfixiado y golpeado. Fue encontrado en un monte a 200 metros de su casa. Su padre está actualmente detenido sospechado de ser el autor. En muchos de los casos, había denuncia previa de agresiones sufridas por la madre.Fuente: La Brújula]]></content>
		</document>
		<document id="c2e7e0d8c487198de063afe434af7e9e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/GFl2RV09yWU/consejos-para-cuidar-la-notebook.html">			<content><![CDATA[Cómo exigir tu portátil y no morir en el intentoTips para cuidar la salud de tu notebookCuidar tu ordenador portátil a diario es una buena forma para que no te pida un descanso antes de tiempo.La tendencia es lo portátil y lo ultra liviano: ultrabooks, móviles, tabletas, consolas pequeñas... pero en tu oficina, en tu hogar, incluso en tu bolso, siempre cerca de ti, está tu notebook, un tanto más pesada que aquellos otros dispositivos. Tú le exiges que esté siempre dispuesta a funcionar al cien por ciento; el asunto es si la cuidas realmente como para exigir que esté siempre al pie del cañón. Para ello repasaremos un listado de recomendaciones que evitarán que visites seguido al servicio técnico. * Desconecta el cargador: Es usual dejar nuestra portátil encendida todo un día, de ser así revisemos el nivel de carga de energía y si está completo no la uses enchufada para evitar que se deteriore la batería el cargador. También se recomienda que mientras se utiliza conectada a la corriente, se quite la batería para evitar recalentamiento. * Aprovecha los beneficios de un coolerpad: Estos dispositivos que se pueden conectar por medio del puerto USB sirven para ventilar la base de tu portátil y de esa manera evitar el calor excesivo que provoca el funcionamiento continuo. En este sentido, es bueno no apoyar el equipo sobre tus piernas, ni en una mesa directamente, ni que coloques ningún material como madera o paño grueso bajo tu notebook para evitar que el calor arruine tus muebles, pues lo que se está arruinando es tu equipo. * Una limpieza a tiempo: Es recomendable adquirir un limpiador electrónico o de aire comprimido y cada tanto realizar un mantenimiento completo, inclusive con programas para depurar errores y descargas inservibles. Es recomendable formatearlas cada ocho meses como mínimo. Retira la batería y limpia el contacto suavemente. Extenderás su vida útil con un detalle que sólo te llevará unos minutos. * Repuestos originales: Si tu cargador o batería ya no funcionan, lo aconsejable es que busques uno compatible con la marca de tu notebook o el original, en lo posible. En caso de que sea uno compatible chequea que el amperaje y el conector sean los correctos. Cada marca tiene una familia diferente de alternativos, pregunta antes de comprar y no pierdas dinero con los universales que pueden dañar la salud de tu ordenador. * Paños suaves: Las pantallas son muy frágiles, entonces para limpiarlas se recomiendo no utilizar productos químicos, ni alcohol. En el mercado encontrarás espumas para monitores tft, lcd o led, sino con un paño limpio y suave estará bien. * Usa una grabadora externa: Ya que el lector óptico es muy sensible, aunque muy bueno, cuando usamos el dispositivo para grabar DVDs, por ejemplo, deterioramos mucho su funcionamiento. Uno externo nos asegurará que el de la portátil estará en buen estado si en algún momento queremos venderla. La temperatura, la suciedad, los golpes y la utilización de repuestos alternativos son los principales enemigos de tu portátil. Haciendo de estos consejos una rutina diaria -o cuanto menos semanal-, lograrás que tu notebook funcione por mucho más tiempo y hasta puedas cambiarla por otra mejor cuando quieras, quien la compre agradecerá el buen estado de la misma. Bastará con que ahora tú le recomiendes los mimos a la que ya la has acostumbrado. Fuente: TendenciasMag]]></content>
		</document>
		<document id="4b3d341fb6beb9464119b4de6a0a380" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/HNtZ3q7TGLQ/feriados-nacionales-2013-en-la.html">			<content><![CDATA[FERIADOS NACIONALES FIJOS AÑO 2013FechaCelebraciónDía de celebración1º de eneroAño NuevoMartes 1º de  Enero11y 12 de FebreroCarnavalLunes 11 y Martes 12 de Febrero24 de MarzoDía Nacional de la Memoria por la Verdad y la justiciaDomingo  24 de Marzo29 de MarzoViernes SantoViernes 29 de Marzo1º de AbrilFeriado Puente  – TurísticoLunes 1º de Abril2 de AbrilDía de los veteranos y Caídos de la Guerra de Malvinas y Viernes SantoMartes 2 de Abril1º de MayoDía Nacional del TrabajadorMiércoles 1º de Mayo25 de MayoRevolución de Mayo -1er. Gobierno PatrioSábado 25 de Mayo20 de JunioDía de la bandera-Paso a la Inmortalidad del Gral. BelgranoJueves 20 de Junio21 de JunioFeriado Puente  – TurísticoViernes 21 de Junio9 de JulioDía de la IndependenciaMartes 9 de Julio8 de DiciembreInmaculada Virgen MaríaDomingo 8 de Diciembre25 de DiciembreNavidadMiércoles 25 de DiciembreFERIADOS NACIONALES MOVIBLES AÑO 2013FechaCelebraciónDía de celebración17 de AgostoDía del Paso a la Inmortalidad del Gral. José de San MartínLunes 19 de Agosto12 de OctubreDía del Respeto a la Diversidad CulturalLunes  14 de Octubre20 de NoviembreDía de la Soberanía NacionalLunes 25 de NoviembreDIA NO LABORABLE DE AÑO 2013FechaCelebraciónDía de celebración28 de MarzoJueves SantoJueves 28 de Marzo24 de  AbrilDía de Acción y por la Tolerancia entre los PueblosMiércoles 24 de AbrilSOLO PARA PERSONAS QUE PROFESAN LA RELIGIÓN JUDÍA25 y 27 de Marzo de 2013Pascuas Judías20.089Pascuas Judías primer y segundo día31 de Marzo a  2 de Abril de 2013Pascuas Judías20.089Pascuas Judías penúltimo y último día4 de Septiembre de 2013Año Nuevo Judío24.5711er. Día de Rosh Hashana13 de Septiembre de 2013Año Nuevo Judío24.571Día de Rosh Hashana – Año Nuevo Judío No se puede TrabajarGran Día del Perdón24.571Iom Kipur -Ayuno se puede TrabajarSOLO PARA PERSONAS QUE PROFESAN LA RELIGIÓN ISLÁMICALAS SIGUIENTES FECHAS SE RIGEN POR EL CALENDARIO LUNAR APROXIMADAS A CONFIRMARFiesta del Sacrificio24.571Año Nuevo Islámico24.571Culminación el Ayuno24.571Fuente: Econoblog]]></content>
		</document>
		<document id="2d7b638edca0ba967b5fab4800aa05e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/jG-NmsqGxtk/luis-alberto-spinetta-1950-2012.html">			<content><![CDATA[Tengo tiempo para saber si lo que sueño concluye en algo.No te apures ya mas, loco, porque es entonces cuando las horasbajan, el dia es vidrio sin sol;bajan, la noche te oculta la voz.Y, ademas, vos queres sol, despacio tambienpodes hallar la luna.Viejo roble del camino, tus hojas siempre se agitan algo.Nena, que bien te ves cuando en tus ojos no importa si las horasbajan, y el dia se sienta a morir;bajan, la noche se nubla sin fin.Y, ademas, vos sos el sol,despacio, tambien, podes ser la luna...Spinetta decía:" Está presente siempre, hasta que finalmente nos toca. La muerte lejos no puede estar. Porque somos burbujas que se rompen con una facilidad absoluta. Pero ella no es una presencia que me impida cantar, ni ser feliz, hoy. Si la ignoramos demasiado somos unos ridículos, como ése que se pega un pedo tremendo y sale a 180 y mata gente... Algo más: creo que si sos una persona enfermiza con la muerte te vas a hacer muy amigo y te va a llevar antes".]]></content>
		</document>
		<document id="784c21307deed17c85daca9a05300f84" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/LsswdeyMVj0/las-25-contrasenas-mas-populares-de.html">			<content><![CDATA[Se supone que tienen que ser a prueba de todo. Sin embargo, las contraseñas más populares de Internet son pan comido. Sencillísimas, claves como "password", "123456" o "abc123" lideran el ranking de las pass más usadas en la web.También hay otras incluso más sencillas como "111111" o "123123", románticas como "iloveyou" (teamo, en inglés) o "sunshine" (rayo de sol) y exóticas como "letmein" (dejameentrar) o "trustno1" (confíaennúmero1).Según un estudio realizado sobre las contraseñas favoritas, la mayoría no pasa los controles mínimos de seguridad. Casi ninguna combina letras y números y mucho menos incorporan símbolos o versiones más complejas que incluyan además mayúsculas por ejemplo.La empresa SplashData se dedicó a hacer un ranking con las contraseñas más usadas en la web y en dispositivos móviles basándose en las claves hackeadas y publicadas también en Internet.Aquí, las más populares1. password2. 1234563.123456784. qwerty5. abc1236. monkey7. 12345678. letmein9. trustno110. dragon11. baseball12. 11111113. iloveyou14. master15. sunshine16. ashley17. bailey18. passw0rd19. shadow20. 12312321. 65432122. superman23. qazwsx24. michael25. footballFuente: Diario Clarín y SplashData]]></content>
		</document>
		<document id="166adac9ef6d105a14464742dfc71a18" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/myi8p9sQpGw/john-lennon-31-anos-de-su-muerte.html">			<content><![CDATA[El lunes 8 de diciembre de 1980, John Lennon fue asesinado de cinco disparos efectuados por parte de Mark David Chapman en la entrada del edificio donde vivía,The Dakota. Lennon acababa de regresar del Record Plant Studio con su esposa, Yoko Ono.]]></content>
		</document>
		<document id="8747d656cb74d16fce65f8c55d8bb2d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/N5YmWwMFSa0/lo-mas-googleado-en-argentina.html">			<content><![CDATA[FRANCO DE VITA Y CINTIA FERNANDEZ, AL TOPE DE LAS PREFERENCIASFacebook y famosos, lo más googleado en el paísLa red social Facebook, Wachiturros y padrones fueron las palabras más consultadas, según el ranking de las 10 búsquedas más populares en el país y a nivel global.     "Facebook, Wachiturros y padrones" fueron las tres palabras más consultadas en 2011 por los argentinos en Google, el buscador que difundió ayer su ranking Zeitgeist anual, que incluye también las búsquedas más populares a nivel mundial, que estuvieron lideradas por Rebecca Black, Google + y Ryan Dunn.     Google elabora el Zeitgeist , palabra que viene del alemán y significa "espíritu de los tiempos" en base a la exploración de las miles de millones de palabras que usuarios de todo el mundo ingresan en su potente motor de búsqueda.     En Argentina, la popular la red social Facebook fue lo más consultado; seguido por la revelación de la cumbia vernácula, los Wachiturros. En un agitado año electoral, el tercer lugar en el podio se lo llevó la palabra padrones.     El ranking se completa con el programa Gran Hermano , la consulta "Dónde voto", el mundo virtual para chicos Mundo Gaturro, la Copa América, la exposición Tecnópolis, la plataforma de juegos online Friv juegos y el sitio de comercio electrónico Mercado libre.     En tanto, las figuras más buscadas por los argentinos fueron Franco de Vita, Cintia Fernández, Justin Bieber Facundo Cabral, Amy Winehouse, Leo Mattioli, Selena Gómez, Ricky Martin, Katy Perry y Shakira.     El ranking de búsquedas globales lo lidera la cantante de pop estadounidense Rebecca Black, autora del simple Friday, que fue calificado por gran parte del público la peor canción de la historia.     Le siguen, por orden, la red social Google Plus; el actor de Jackass Ryan Dunn, que murió en un accidente de tránsito en junio; Casey Anthony, una estadounidense juzgada y absuelta de haber matado a su hija de dos años; el videojuego Battlefield 3; el iPhone 5; la cantante Adele; Tepco, responsable de la central nuclear de Fukushima; Steve Jobs y la tableta iPad 2.     En el Reino Unido, en cambio, la boda del príncipe Guillermo de Inglaterra el pasado 29 de abril fue lo más buscado en Google este año, según una lista de lo que más interesa en este país.     Los detalles de la boda de los duques de Cambridge, Guillermo y Catalina, que tuvo lugar en la Abadía de Westminster, en Londres, acaparó la mayor atención, seguida de un objeto que nunca existió, el "iPhone5", muy esperado por los aficionados a la tecnología.     La película Amanecer parte 1, de la saga de Crepúsculo, fue el filme más buscado, así como Destino Final 5.Fuente: Diario La Nueva Provincia]]></content>
		</document>
		<document id="26fc35ace12e13749782ca5cadf5c8e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/p20hGqgCa24/milagro-argentino-pais-produce-las-tv.html">			<content><![CDATA[Duplican precio de Estados Unidos. Ganan las empresas protegidas, pierden consumidoresLa TV ataca. Y más en la Argentina. La industria de los televisores cerró 2011 con 1.800.000 unidades vendidas, lo que implica una suba del 38% en comparación con 2010. Pero la contracara es que los precios en el país son los más altos del planeta. Acceder hoy a un LCD 32" cuesta u$s 800 promedio, mientras que un televisor similar en Estados Unidos tan sólo u$s 400. Esta diferencia también se da con los LED: uno de 32" que en la Argentina sale u$s 839, se consigue por sólo u$s 539 en EE.UU.Los productores locales se excusan ante este récord de precios de las TV en la Argentina. Diego García Villanueva, CEO de Newsan que ensambla productos electrónicos en Tierra del Fuego, explicó que «la mano de obra en la Argentina es más cara que en otros países. Además, hay situaciones de volumen de escala de producción y una estructura impositiva muy alta». A la tecnología importada hay que sumarle un 20,48% de impuestos internos y el 21% de IVA. Pero en realidad, para los productos nacionales los impuestos internos son sólo del 7% y el IVA del 21% se factura pero no se deposita. A pesar de que la Ley 26.539 estableció hace dos años estos beneficios impositivos para los productos fabricados en Tierra del Fuego, aún no logran competir con el precio de los televisores de Estados Unidos, que se exportan principalmente desde China y Japón.¿Cómo se explica que con los precios más caros del planeta haya igual un boom en ventas de TV? El pago en cuotas esconde el alto precio final. El público se fija más en el valor de la cuota mensual que en el total de pesos que le demanda la compra final. «Para tener un hogar multimedia en la Argentina se necesitan entre 12 y 16 sueldos básicos. Es muy elevado el precio por el sueldo que se cobra. Hoy el negocio de tecnología pasa por las alianzas financieras. Con una tarjeta de crédito de un banco se puede pagar un producto en 24 o 36 cuotas sin interés. El argentino es muy consumista sin tener plata propia», explicó Adrián Grimberg, jefe de ventas de Panasonic. Además, agregó que la demanda es mayor que la oferta principalmente porque los jóvenes no ahorran, en realidad no pueden ahorrar demasiado y la tecnología es su producto de consumo por excelencia.En Brasil los precios superan holgadamente a los de EE.UU. pero sin llegar al extremo de lo que sucede en la Argentina. Así se da el caso de que un televisor Philips LED de 40 pulgadas tiene un costo que ronda los 1.000 dólares. Un alto ejecutivo de una empresa japonesa confesó a este diario lo que sintéticamente se muestra en el cuadro: «las TV más caras están en la Argentina». La ley de promoción tecnológica para los productos fabricados en Tierra del Fuego y la imposición de las licencias no automáticas para las importaciones están generando un cambio que beneficia a las empresas del sector pero no precisamente a los consumidores. ¿Intervendrá Moreno? Difícil: la TV no está en la canasta básica. Para 2012 las empresas estiman vender alrededor de 2 millones y medio de televisores. Sin embargo, con una estructura impositiva tan alta en la Argentina, un tipo de cambio atrasado y un margen de ganancia que es mayor que el del mercado norteamericano, la brecha en los precios de los televisores seguirá igual que hasta ahora.Fuente: Ámbito Financiero]]></content>
		</document>
		<document id="d9901f4765fdb1a5b1a12f28b2c5896" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/sGv48wFWH0Q/iguales.html">			<content><![CDATA[Tapa con un dedo la línea que divide los 2 cuadros y lo comprobarás.]]></content>
		</document>
		<document id="1748b2c9702289157de1bdd2e19a4c14" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/UkGar_Qgu4k/consejos-para-no-condenar-tu-cv-al.html">			<content><![CDATA[Un candidato se pregunta en qué quedó esa búsqueda laboral para la que parecía perfecto o por qué el "te volvemos a llamar" nunca se hizo realidad.La clave puede estar en esa suerte de carta de presentación del candidato: su CV. Ya sea en papel o en digital, el currículum es una pieza de comunicación esencial. Si se tiene extremo cuidado en una entrevista laboral, ¿por qué no hacerlo en el CV?A continuación, algunos consejos de expertos para evitar caer en errores que impidan seguir en carrera:1- Extensión: lo ideal es que no supere las 2 hojas y que la información que brinda defina en pocas palabras quién es el candidato y qué está buscando.2- Presentación: si bien se suelen iniciar varias búsquedas al mismo tiempo, no conviene mandar el mismo CV para todas ellas. Demuestra más interés y dedicación un CV presentado de forma individual, que tiene en cuenta la cultura de la empresa en cuestión y la intención de aplicar para ese puesto en particular.3- Objetivo profesional: debe encabezar el CV y detallar sintéticamente las aspiraciones reales y concretas.4- Formación académica: enumerar demasiados cursos, jornadas o seminarios no suma, lo aconsejable es señalar aquellos estudios relacionados con la oferta laboral buscada.5- Experiencia laboral: los títulos y descripciones de los puestos deben ser descriptivos y resumidos. No se deben incluir experiencias pasadas muy antiguas o no relacionadas con el puesto de interés. En caso que una persona tenga muchos años de experiencia se pueden tener dos versiones de currículum: uno corto (incluyendo los últimos 15 años) y otro más extenso y detallado.6- Orden: los CV armados en forma cronológica (comenzando por el puesto actual hacia atrás) son los más útiles. De esta manera, el selector puede analizar las competencias e intereses actuales.7- Aspectos visuales y de contenido: se deben evitar las faltas de ortografía y errores de cohesión. Si es en papel, cuidar que no esté arrugado ni manchado. Nunca hay que elegir una fuente poco legible ni escribir completamente el CV en letras mayúsculas o en color.8- Formato: no conviene utilizar formatos poco claros o "poco amigables". El fácil acceso y lectura a los CV que se reciben diariamente es primordial, los formatos .doc o .pdf son la mejor opción.9- Información de contacto: actualizada y de fácil acceso.10- Links: algunos puestos requieren de portfolios o sitios online para demostrar las habilidades creativas o técnicas. En este caso, se debe verificar que los links funcionen adecuadamente antes de enviarlos.11- Validación de datos: toda la información incluida en el CV debe ser real y comprobable en las entrevistas, referencias o revisión de antecedentes laborales.12- Foto: no es necesario incluir una foto en el CV (salvo que así esté especificado en el anuncio). Sin embargo, si se decide incluir una foto es importante que la misma sea apta para un ambiente profesional. Idealmente, fotos del rostro.13- Información no relevante: a menos que esté indicado en el anuncio o corresponda con la cultura de la empresa, no es necesario incluir en el CV información sobre pasatiempos o redes sociales personales.Fuentes:-Sol Zunino, Gerente de Recursos Humanos Dridco, ZonaJobs-Daniela Herrera, Recruiter en la agencia R/GA-Florencia Caccavo, Directora de Centralización de Grandes Cuentas de Adecco.Fuente: Diario La Nación]]></content>
		</document>
		<document id="c17525fff4a2e78b52521ca819ba8a40" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/veEfMyS5oBA/como-bloquear-o-denunciar-los-sms-no.html">			<content><![CDATA[Ante esta necesidad decidí hacer una investigación sobre los productos que hay en mercado para evitar SMS no deseados y no encontré nada satisfactorio, por lo cual decidí crear este post para denunciar todos los SMS que reciba que nos son deseados.En los comentarios comenzaré a reflejar cada uno de los SMS no deseados de tal manera de hacer una denuncia pública a estas compañías que optan por esta deleznable práctica, detallando fecha, hora, teléfono remitente y mensaje.Por favor, ustedes hagan lo mismo en los comentarios de este post.Muchas gracias y denunciemos cada SMS no deseado.Para bloquear SMS depende de cada teléfono, algunos cuentan con la opción de bloquear ciertos números. A partir de aquí iré dando algunos links de notas interesantes acerca de la opción de bloquear, siempre y cuando sean interesantes y ayuden:- Programas de control de emails spam y que tienen también la opción de bloquear SMS: http://www.softonic.com/s/bloquear-sms:movil- Para algunos modelos de Blackberry: https://www.facebook.com/note.php?note_id=119541576529http://www.celularis.com/blackberry/como-bloquear-los-sms-mms-pin-y-e-mail-en-tu-blackberry/]]></content>
		</document>
		<document id="7ac97adac706a34aa228e747e8f8aa70" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xXJk/~3/zmJ4IimbTcc/juan-alberto-badia-1947-2012.html">			<content><![CDATA[Gracias Juan Alberto Badía por acompañarme todas las noches de mi adolescencia con tu programa de radio en Radio del Plata "Flecha Juventud".Si habré sufrido con la AM de Radio del Plata porque desde Bahía Blanca la señal iba y venía y te hacía perder algunas partes de tu programa. Luego vino la transmisión local por LU2 pero no era lo mismo, ya que eran solo 2 horas y el programa iba desde las 22 hasta las 5 horas del día siguiente.Ahí descubrimos plenamente a Los Beatles con sus canciones y sus historias, a todas las bandas del rock nacional con tus móviles en vivo desde los lugares donde se hacían los recitales, tu inolvidable sección "Vos sos el discjockey", esa bendita cortina "Curiosa Noche" de Vivencia o la del "Capitán Beto" de Spinetta, alguien me recordó el comercial de Polaris que apenas recuerdo ahora, "la Beatlemanía" con esos enganches con temas de los Beatles impresionantes al comienzo de la misma, y tantas cosas más.Como desearía poder escuchar algunos fragmentos de ese programa, pero claro, en esa época no existía Internet ni Youtube, un grabador era un lujo, y la TV apenas unos pocos canales, por lo cual la radio era mi principal compañía.Te vamos a extrañar, pero por sobre todo, te vamos a recordar con mucha nostalgia durante toda nuestra vida.http://youtu.be/2la0UWl-Cn4http://youtu.be/ZuoezbnVRc0]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>