<author id="f08195d3489664f9f6af97680bae0e96" url="elbarondelascervezas.blogspot.com.ar" feed="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="6de94a1779594af240cba09131cb1336" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/06/algunas-cervezas-en-la-south-beer-cup.html">			<content><![CDATA[Acá dejo unos breves comentarios de algunas cervezas degustadas en la South Beer Cup 2013 llevada a cabo el pasado 25 de mayo.Medieval Belgian Blond Ale Cerveza oriunda de Brasil. Aroma suavemente especiado, clavo, banana, cítrico. Suave en boca, tomable, con una leve tendencia dulce y una base de granos liviana. Aromática y balanceada, correcta en el estilo, me gustó. Antares Imperial Red AleAntares de Argentina. Aroma maltoso, acaramelado, como a caramelización de mosto. Buena cuota cítrica aportada por los lúpulos. Textura sedosa, buen cuerpo. Sabor maltoso, amargor medio. Muy balanceada y sabrosa, con un rico tono acaramelado. Para recomendar.3 Lobos Bravo Impeial Porter Oak AgedOriunda de Brasil. Aroma con jerez, vainilla y chocolate. Sabor con un tostado leve, mucha complejidad de la madera. Notas alicoradas como de cerveza añeja de guarda. Muy compleja y sabrosa. Muy buena.Barbarian PorterCerveza oriunda de Perú. Aroma frutado y acaramelado. Cuerpo ligero y tomable. Sabor con bajas notas a granos oscuros, falta de complejidad. Un poco alejada del estilo para mi gusto.Colorado Indica IPACervecería Colorado oriunda de Brasil. Color ámbar, con aroma herbal y cítrico, con trazas suaves acarameladas en el fondo. Sabor muy balanceado, notas amargas levemente saladas que combinan a la perfección con la maltosidad suave. Ligera y super tomable con una gasificación para nada exagerada. Muy rica, como para tener siempre en la heladera.Wäls PilsnerCervecería Wäls oriunda de Brasil. Visualmente con un color dorado brillante. Aroma maltoso y floral. Sabor con una maltosidad plena y un amargor muy balanceado. Tremendamente tomable y bien hecha, como para tener siempre una botella a mano.Bamberg RauchbierBamberg oriunda de Brasil. De lo mejor de la noche. Desde lo visual con ese increíble tono cobrizo oscuro, hasta la complejidad de aroma con una tonelada de ahumado, leña ahumada, chocolate y caramelo. En sabor sigue igual de compleja. Final largo a brasas casi salado. Estupenda.Capitao Senra Amber LagerOriunda de brasil. Hermoso tono ámbar cristalino. Aroma delicado de caramelo y notas florales. Textura sedosa, ligera. Sabor con el carácter lager bien marcado. Suave nota acaramelada para terminar con un amargor para nada exagerado. Como para tomar y tomar.Wäls SaisonOriunda de Brasil. Color dorado pálido y turbio. Aroma con clavo y pimineta, algo de banana también y un punto cítrico leve. Sabor con la clásica levadura belga del estilo. Buena tomabilidad, sabrosa y muy bien en el estilo. La gente de Wäls está haciendo un excelente trabajo.Bohemia Imperial Oriunda de Brasil. Edición limitada. Maltosa y aromática. Cuerpo robusto, rica, balanceada. Si bien es una cervecería gigante es muy buena en cuanto a precio-calidad. Saludos!!]]></content>
		</document>
		<document id="6007701293ca99f2fb4c0e15fed39522" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/07/cerveza-abdij-deleuze.html">			<content><![CDATA[Encontrá las cervezas Abdij Deleuze en Cervelar Tienda de Cervezas (Viamonte 336, microcentro) y Bodega Cervecera (Thames 1759, Palermo). En sus variedades Tripel, Saison y Dubbel.Abdij Deleuze Tripel 8Salud!!!]]></content>
		</document>
		<document id="df2f29c79c794db9b2b5541488100716" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/07/finn-black-rye-ipa.html">			<content><![CDATA[Las IPA sin duda alguna están ganando terreno en el ámbito local. Tal es así que no solo es uno de los estilos que nunca está ausente en las canillas de los bares cerveceros sino que también hay amplia opción entre botellas de distintas marcas (siempre hablando de productos nacionales).En mayo pasado tuvimos la visita de Matt Brynildson en nuestro país, Brewmaster de Firestone Walker Brewing y, junto con él, su gloriosa variedad Wookey Jack, una Black Rye IPA muy compleja y aromática. Pareciera ser que su visita trajo nuevos aires a la escena cervecera local, ya que ahora disponemos de la misma variedad elaborada por la muy buena cervecería Finn, de la cual ya había comentado anteriormente unas muy buenas Witbier y una Brown Oak & American Wheat.Como decía, pareciera ser que las versiones norteamericanas traen nuevos aires en cuanto a estilos e ideas, por lo que también se viene una Black Rye IPA de la mano de Triskell, otra muy buena cervecería, que ya tendrá su merecida nota. Las IPAs oscuras son un estilo joven, popularizado por los norteamericanos, utilizando como impronta sus lúpulos cítricos, acompañado de granos oscuros y un contenido alcohólico para nada despreciable que oscila entre los 6.5 y 9% de ABV. La Finn Black Rye IPA tiene un fragante aroma cítrico producto del extenso blend de lúpulos utilizados en su elaboración (Simcoe, Centenial, Cascade, Willamette, Delta, Zeus, Tettnanger), por momentos también nos recuerda pino, resina y menta. Destras de los cítricos hay notas de chocolate. El cuerpo es moderado medio, igualmente fluido, con una carbonatación sedosa, muy agradable. El sabor tiene un amargor muy balanceado, nada exagerado, nada punzante. Se complementa muy bien todo el abanico cítrico y resinoso con la complejidad de las maltas oscuras.  El final es largo, cálido, el amargor termina con un suave punto de café mas que interesante.Muy buen trabajo, mis felicitaciones para la gente de Finn.Saludos!! ]]></content>
		</document>
		<document id="a3f13f40ba524e9f0bfeef8266705dcd" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/07/mahou-cinco-estrellas.html">			<content><![CDATA[Una de las pocas cervezas importadas que se pueden encontrar en los bares porteños es la Mahou 5 estrellas. Una cerveza oriunda de españa, suave y sin grandes atributos.Para los curiosos que siempre andan en busca de alguna nueva etiqueta la pueden conseguir en Cervelar Tienda de Cervezas.Saludos!!]]></content>
		</document>
		<document id="efa104dc213746ab6a4a3e18a743cc03" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/07/paulaner-dunkel-weizen.html">			<content><![CDATA[Seguimos con otra cerveza de trigo proveniente de Alemania, nada más ni nada menos que la Paulaner Dunkel. Paulaner es una de las cervecerías alemanas más conocidas a nivel mundial. Entre sus productos se destacan la Doppelbock y la Hefe-Weizen.No estoy del todo seguro del portfolio de Paulaner, pero creo que solo me faltaría degustar la variedad sin alcohol o, como ellos le llaman, “alkoholfrei”.Las variedades de trigo oscuras se caracterizan por utilizar un promedio del 60% de trigo (pero el rango va de un 50% al 75%) el resto es de malta Pilsen aunque también es común el uso de malta Munich. La principal diferencia con su hermana rubia es el porcentaje de granos oscuros y/o acaramelados. Generalmente este pequeño porcentaje se utiliza mas que nada para el color y no tanto para acentuar tostados o acaramelados profundos. El amargor normalmente es bajo, con lúpulos alemanes y generalmente en una sola adición. Acompañando los granos y el lúpulo hay una importante y esencial impronta de la levadura que se encargará de dar perfiles frutales como a banana y especiados como a clavo de olor.La Paulaner Dunkel es visualmente impecable. Presenta un color marrón muy turbio, la espuma sumamente abundante como en toda cerveza que tenga una alta proporción de trigo y una buena carbonatación. El aroma es a banana y clavo, los granos quedan perdidos ante la levadura, quizás con esfuerzo aparece algo de caramelo o quizás yo no los llegue a percibir bien. En boca el cuerpo es ligero pero sedoso, algo cremoso, refrescante y agradable. La graduación alcohólica es de 5,3%. El sabor está lleno de trigo y levadura, frutal y especiado, un tenue chocolate, pero tenue. El amargor muy bajo. El final es frutal y algo seco, un ligero tostado y un leve perfil acido muy refrescante.La verdad que me gusto bastante. Como dije anteriormente, a pesar del color no está tan alejada de su hermana rubia en el sabor. Es un lindo exponente para el verano.La cerveza me la trajo mi hermano desde Uruguay.Saludos!!]]></content>
		</document>
		<document id="688c52381e513afe98872e0afa02210" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/07/stout-de-breoghan.html">			<content><![CDATA[Hermosa pinta de Breoghan Brew Bar, un verdadero homenaje al estilo Dry Stout... salud!!Bolivar 860, San Telo.]]></content>
		</document>
		<document id="683c897b9439b75abe973d41018b2d4a" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/08/antares-ipa.html">			<content><![CDATA[En el día de hoy y haciendo honor al IPA DAY, celebramos con una IPA de Antares!!!Una cerveza que recientemente dejó de ser estacional y se ha incorporado como producción regular de la cervecería de Mar del Plata.Está elaborada bajo parámetros norteamericanos, esto quiere decir que posee un color mas claro y lúpulos mas cítricos que las versiones Inglesas.Tiene 6,6% de ABV, un potente aroma cítrico y un amargor bien presente pero muy balanceado.Muy buena!! Antares IPAAcá una nota de la Antares IPA del 2009, cuandto todavía era una cerveza de estación, un poco mas oscura y menos cítrica que la versión actual. Saludos!!]]></content>
		</document>
		<document id="d084125e04c780e703eebdf158beee39" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/08/beer-house-experience.html">			<content><![CDATA[Querés literalmente, comer cerveza??Entonces no te podés perder de una buena cena en el Beer House Experience, en San Telmo. Un lugar en el que vas a vivir una experiencia única ya que toda la carta está elaborada a base de cerveza, desde la entrada hasta el postre!!. Podés encontrar panes a base de harina de cebada, mayonesa de lúpulo, helado a la Quádrupel, Cordero a la reducción de Stout, cerdo y ternera en Witbier, brownis a base de malta chocolate y un montón y montón de cosas mas para deleitarse el paladar.   Algunas imágenes...100% recomendable, se come excelentemente bien!!!!Podés conseguir cervezas tiradas, y en botella de todas partes de la Argentina y algunas importadas también.Saludos!!]]></content>
		</document>
		<document id="2676031fb98447146d82806fbbd10a68" url="http://elbarondelascervezas.blogspot.com/2013/08/dubbels.html">			<content><![CDATA[Si andás por Palermo y te gusta el estilo Belgian Dubbel, no dudes en pasar por Bodega Cervecera y podés probar las cervezas de los amigos de Die Eisenbrucke y Keusters, y por supuesto la Abdij Deleuze!!!!De izquierda a derecha Abdij Deleuze Dubbel, Die Eisenbrucke Dubbel y Keusters Dubbel.Saludos!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>