<author id="f17515d7f6a6b967ee3aeaa41b27ef42" url="bloggerxero.blogspot.com" feed="http://bloggerxero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d3ced2738eff98e624babe298077e443" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/3a7_P6Fr3Hs/metal-slug-flash.html">			<content><![CDATA[Metal Slug Flash es uno de los mejores juegos de disparo. En este increible juego de armas, acción y emoción deberás matar a tus enemigos en los complicados paisajes de la selva. Aplica la potencia de tus armas en compañía de buenos movimientos. Usa W,A,S,D para moverte y las teclas J,K,L para atacar.Tu navegador no soporta iframesMoverteDispararSaltarGranadasmetal slug flash / batalla metal slug / juegos bajo terra / metal slug juegos / slugterra battle / friv bajoterra / juegos bajo terra slug]]></content>
		</document>
		<document id="f3363bb073f6b63a0d8db519dbf96eff" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/BOvIO354Gio/urban-slug.html">			<content><![CDATA[Urban SlugYa conocemos el juego, Metal Slug, pues bien los creadores de éste excelente juego de combate han realizado otro denominado "urban slug" donde tu misión será selecionar el armamento al principio y recorrer los distintos escenarios matando a todos tus enemigos que se te crucen en las diferentes misiones que te han asignado.Cómo JugarCntrlCursoresDispararTu navegador no soporta iframesjuego de urban slug / juegos de metal slug / juegos de bajoterra / bajoterra juegos / juegos friv gratis / bajoterra disney juegos]]></content>
		</document>
		<document id="45b54de6fa75544271f6305647a408b3" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/BUYJ3GQSlv8/rauska-slug.html">			<content><![CDATA[Rauska Slug es un juego basado en la saga metal slug, de la misma manera que en el juego mencionado en éste deberás ingresar al campamento enemigo, y libera a todos los prisioneros humanos. Tú eres el eligido para ésta misión y para ello muevete con los cursores, dispara con la tecla A, salta con S y lanza bombas pulsado la letra D. Sé rapido y ten cuidado, mucha suerte!Tu navegador no soporta iframesMoverteDispararSaltarGranadasrauska slug juego / batalla rauska slug / juegos bajoterra / metal slug juegos / rauska slug battle / friv metal slug / juegos bajoterra gratis]]></content>
		</document>
		<document id="89a5ffca374896c583391d6aa17e263b" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/c-V_ngVwWEY/bajoterra-dr-thaddius-blakk.html">			<content><![CDATA[Bajoterra Dr Thaddius BlakkNuevo y entretenido juego de bajoterra. En este divertido rompecabezas deberás unir las piezas hasta lograr la imagen del villano de la serie Bajoterra, juega con el maligno Dr Thaddius Blakk! Descifra el puzzle haciendo el menot tiempo posible para presumirlo con los demás que juegan en nuetra web. Ten paciencia y mucha suerte!Cómo JugarSeleccionarTu navegador no soporta iframesDr Thaddius disney xd / juegos Dr Blakk/ juegos bajoterra / juegos Dr Thaddius / juegos disney xd / friv bajo terra / jugar rompecabezas]]></content>
		</document>
		<document id="e9c5216dd36b2bb2ae44730ba74d57e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/CLzgcgXMGEw/como-hermanos-disney-xd.html">			<content><![CDATA[Nuevo juego de Disney XD en el que deberás demostrar toda tu habilidad con la mente. En el juego como hermanos, debes resolver este puzzle rompecabezas con Pahe y Sebastian de la serie Como Hermanos de disney, mueve las piezas hacia la imagen con el raton del mouse en el menor tiempo posible. Suerte!Tu navegador no soporta iframesMousejuego gratis como hermanos / juego de serie como hermanos xd / como hermanos el juego / como hermanos disney xd juegos / juegos de como hermanos para niños / como hermanos el juego]]></content>
		</document>
		<document id="276c308c7c52b9d0ad90746d9fc46f47" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/efVkAB2a2jE/juego-de-babosas.html">			<content><![CDATA[Juego de BabosasEres una babosa, pero no las de bajoterram, y has salido a dar una vuelta, pronto descubrirás que la vida de la babosa es bastante dura. En este juego debes mantener equilibrado tu PH, para ello evita a los enemigos, evita comer ciertas plantas y recorre todos los niveles de juegos hastar llegar al más alto. Suerte!Cómo JugarCursoresTu navegador no soporta iframesjuego de babosas / slugterra babosas / juegos bajo terra / bajoterra friv juegos / jugar juegos de babosas / juegos disney xd bajoterra]]></content>
		</document>
		<document id="c54b0fa2eaf80a68828a0257e714f942" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/EnPqq7YJX8Y/rompecabezas-slugterra.html">			<content><![CDATA[Rompecabezas SlugterraNuevo juego de Bajoterra, en ésta ocasión un nuevo rompecabezas. Si eres fanático de bajoterra debe ser familiar ésta imagen, mueve las piezas de este puzzle y arma la imagen de Eli Shane disparando a la babosa burpi lo más rapido que puedas. Divertite con este juego mental para que trabajes tu buena memoria, presume tu tiempo a tus amigos. Suerte!Cómo JugarMouseTu navegador no soporta iframesjuego de eli shane / rompecabezas bajoterra / Burpi bajoterra / juegos friv bajoterra / juegos gratis eli shane / juegos de puzzle]]></content>
		</document>
		<document id="8ba64086a381f31f34f43092e2ff8e44" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/hDhlJL5TioA/urban-slug-2.html">			<content><![CDATA[Urban Slug 2Segunda edición de urban slug donde debes recorrer cuatro niveles de juego, en ésta ocasion no sólo puedes elegir más armas, sino también escenarios, y personajes. Elimina a todos los enemigos que se te crucen y recuerda moverte con las flechas del teclado, y disparar con la tecla control. Una vez completada cada misión recibirás dinero para que puedas reforzarte con armamentos.Cómo JugarCntrlCursoresDispararTu navegador no soporta iframesurban slug 2 / juegos de urban slug/ bajo terra juegos / juegos disney xd / juegos gratis friv / bajoterra juegos online]]></content>
		</document>
		<document id="4ec30a4ad2d2f27038738c7146daeb78" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/hMoi5hEvhoA/batalla-por-slugterra-3.html">			<content><![CDATA[Batalla por Slugterra 3La Batalla por slugterra cada vez se vuelve más dificil. Eli shane y las babosas cada vez deben enfrentar retos más grandes en contra del malvado doctor blakk. En batalla por slugterra 3 deberas demostras cuánto conoces a los personajes de bajoterra. Usa el mouse para armar el logo de la serie de Disney XD, tienes unos pocos minutos para hacerlo, demuestra que eres el mejor y marca el mejor tiempo. Presume tu tiempo a tus amigos, mucha suerte!Cómo JugarMouseTu navegador no soporta iframesjuego de slugterra / rompecabezas bajoterra / batalla bajoterra / friv bajoterra / juegos gratis slugeterra / juegos de bajoterra disney XD]]></content>
		</document>
		<document id="4e74b1567daf62a40d2cf29236c309bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerxero/~3/IW6GWWey80w/robo-slug-2.html">			<content><![CDATA[Segunda parte del juego Robo Slug. Alguien ha hackeado los robots militares y están amenazando la ciudad, solo tú puedes acabar con ellos, en esta misión deberás moverte con las teclas W,A,S,D. Dispara con botón del mouse, W para saltar y puedes cambiar de arma con el scroll del ratón.Tu navegador no soporta iframesMoverteDispararSaltarGranadasrobo slug 2 / battle 2 robo slug / juegos bajo terra / slugterra juegos / robo slug 2 juegos / friv bajoterra / juegos disney XD]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>