<author id="f1f98b8c475c022579b877e477bda27d" url="mediadoresinterculturales.blogspot.com.ar" feed="http://mediadoresinterculturales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="6">
		<document id="365387a8193bd2b422ed160061ce6f7f" url="http://feedproxy.google.com/~r/LlegParaQuedarse/~3/-gEoyE3ovzQ/todos-somos-migrantes-fundacion-directa.html">			<content><![CDATA[ SINOPSIS: La migración es un fenómeno inherente a la historia de la humanidad. Desde la época prehistórica, el tiempo nómada por excelencia, hasta los periodos marcados por las guerras o hambrunas, o en la actualidad cuando los éxodos han venido condicionados principalmente por la búsqueda de mejores condiciones de vida, la migración ha estado ahí. Las migraciones son también un fenómeno social, político y demográfico que caracteriza nuestro presente. Unas corrientes que se suceden a nivel internacional, como a nivel interno. La Organización Mundial para las Migraciones calcula que existen cerca de 214 millones de personas migrantes en el mundo, es decir una de cada 33 personas. PARTICIPANTES: Estíbaliz Infante Rodríguez, socióloga (Fundación Directa); Isabel Baeza Fernández.]]></content>
		</document>
		<document id="2891f27e99c78b23dae9321ca7d15d50" url="http://feedproxy.google.com/~r/LlegParaQuedarse/~3/9drRkG4Xac8/todo-lo-que-necesitas-saber-para.html">			<content><![CDATA[Articulo escrito por Alba Casilda y publicado en ExpansiónCada vez más los profesionales están dispuestos a emigrar a otros países en busca de oportunidades laborales. Los jóvenes son los que más se decantan por esa opción: el 65% asegura que cambiaría de país en busca de trabajo. Para afrontar este reto debes tener en cuenta una serie de circunstancias tales como el idioma, las necesidades en el destino elegido y, por supuesto, tus conocimientos y habilidades. España continúa siendo un país emisor de profesionales un año más. El alto índice de desempleo es la principal causa. Pero los trabajadores no sólo optan por instalarse en el extranjero para encontrar un trabajo, sino también lo hacen con la intención de enfrentarse a nuevos desafíos en sus carreras y mejorar el idioma. Antes de emprender esta etapa debes valorar algunos aspectos: ¿Dónde puedes informarte? Los expertos recomiendan iniciar la búsqueda de empleo desde España. Para conocer las vacantes profesionales en el extranjero puedes acudir a distintas fuentes de información como foros de ciudadanos que están trabajando en el extranjero, embajadas y portales de empleo nacionales e internacionales. Enviroo.com, Spaniards.es y Mundospanish.com son algunas de esas webs que te permiten conocer la cultura del país y sus empresas, así como conectar con negocios vinculados con el mercado español. ¿Hablas idiomas? Si dominas la lengua oficial del país mejor, aunque hablar inglés te puede ayudar a encontrar trabajo en medio mundo. Si sólo conoces el castellano céntrate en Latinoamérica. ¿A dónde emigrar? Un 75% de los profesionales españoles prefiere buscar empleo en Europa. La supresión de fronteras, la moneda común y la estandarización de los títulos académicos son algunos de los atractivos. Si te atrae el Viejo Continente puedes consultar Red Eures. Esta plataforma recoge información de 32 países europeos y presta sus servicios tanto a los solicitantes de empleo como a las empresas. A través de esta web conocerás las condiciones de vida y exigencias laborales de cada zona. El 48% piensa que Alemania es el país que más oportunidades ofrece. Si ese es tu caso, puedes acudir a Trabajarenalemania.es, una página que informa sobre ofertas y requisitos del Estado germano. Estados Unidos y Brasil son los lugares preferidos por el 20% de españoles que apuesta por América. Ambos dan prioridad a trabajadores locales debido a su política proteccionista. A pesar de ello, si eres ingeniero en sectores de la construcción, minería o petroquímica, debes saber que en Brasil es uno de los países con más posibilidades en estas especialidades. Estados Unidos y Brasil son los lugares preferidos por el 20% de españoles que apuesta por América. Ambos dan prioridad a trabajadores locales debido a su política proteccionista. A pesar de ello, si eres ingeniero en sectores de la construcción, minería o petroquímica, debes saber que en Brasil es uno de los países con más posibilidades en estas especialidades. ¿Cómo realizar el currículo? Debes elaborar un currículo adecuado a las exigencias y condiciones del país al que quieras ir. Es recomendable que adjuntes una carta de presentación para que expliques tu formación académica, tus progresos y perspectivas profesionales. Estos documentos deben estar escritos en la lengua oficial y, seguramente, obtengas ventajas si añades una copia en inglés. Fórmate. Dispones de programas especializados según el destino que elijas. El Executive Training Programme (ETP) propuesto por la Unión Europea se dirige a directivos que vayan a trabajar en Japón y Corea. También es de interés el Programa de Aprendizaje Permanente (PAP) que ofrece iniciativas formativas en el extranjero y cuyo foco se encuentra sobre todo en los jóvenes.]]></content>
		</document>
		<document id="567c7c1d0cc95176e99e7b4751e5f635" url="http://feedproxy.google.com/~r/LlegParaQuedarse/~3/BUzN7DwegAE/salvemos-la-hospitalidad-felicita-al.html">			<content><![CDATA[Las entidades promotoras de la campaña “Salvemos la hospitalidad” hemos podido leer y estudiar estos días el proyecto de Ley de reforma del Código Penal que fue aprobado en Consejo de Ministros el pasado viernes. En él, el Gobierno ha escuchado a las numerosas personas, organizaciones y administraciones públicas que han promovido y apoyado durante estos últimos meses esta campaña y se ha excluido la opción de que la solidaridad pueda ser sancionada indicando en el texto que “para evitar cualquier duda interpretativa que se pudiera generar en este asunto, la reforma excluye expresamente la sanción penal en todos los casos en los que la actuación se ha llevado a cabo con una finalidad humanitaria”. La campaña surgió con la discrepancia de las entidades promotoras con un borrador inicial del proyecto de Código Penal que ponía en tela de juicio y criminalizaba la solidaridad, en la medida que el artículo 318 bis podía convertir en causas de perseguibilidad (o de no perseguibilidad) las conductas solidarias, en función del criterio del Ministerio Público. Posteriormente, en su segunda versión, aunque hubo avances; “Los hechos no serán punibles cuando el objetivo perseguido por el autor fuere únicamente prestar, de forma ocasional, ayuda humanitaria a la persona de que se trate”, quedó en manos de los jueces la interpretación de cuáles son los casos en los que se puede considerar delito y o no. Cambiaba así la forma, pero no el fondo del escrito. Finalmente, en el texto aprobado el pasado viernes desaparecen todos los puntos que no aceptábamos desde la campaña www.salvemoslahospitalidad.org, ya ahora se distingue la conducta solidaria con la de aquellas personas que se lucran explotando a colectivos en riesgo de exclusión o con el tráfico de personas, hecho este que apoyamos desde las Instituciones de esta campaña. La campaña Salvemos la hospitalidad nació a finales de 2012 por parte de un grupo de personas que rechazan la persecución penal de la ayuda humanitaria y solidaria a las personas en situación administrativa irregular. Poco tiempo después, el pasado mes de febrero, una veintena de organizaciones sociales de todo el país ponía en marcha la web www.salvemoslahospitalidad.org para promover la presentación de mociones en los ayuntamientos de pueblos y ciudades de forma que éstos, como representantes de la ciudadanía solidaria, mostrasen su rechazo al texto de Código Penal. Y, mientras en poco tiempo las entidades sociales que apoyaban la campaña duplicaban su número hasta las 40, el movimiento de mociones tramitadas en ayuntamientos y Parlamentos Autonómicos ha ascendido hasta la fecha a 127 mociones, de las cuales 68 se han aprobado, sólo 12 se han denegado o no tramitado estando las restantes están aún en trámite. Entre las Instituciones que se han sumado a la campaña se encuentran los de ciudades como Valencia, Sevilla, Palma de Mallorca, Málaga, Alicante, Zaragoza, Murcia, Córdoba, Getafe, Avilés, Vila-Real o Jaén; y los parlamentos autonómicos de Navarra, Valencia y Aragón. Todas estas actividades se han plasmado en el ‘Mapa de la hospitalidad’ (disponible en www.salvemoslahospitalidad.org/index.php/mapa-de-la-hospitalidad) donde están recogidas todas estas mociones presentadas y, también, los actos reivindicativos en torno a la campaña. Por ese motivo, nos congratulamos de que el Ministerio haya escuchado la voz de la ciudadanía en este punto y aceptar en el Proyecto de Código Penal que la hospitalidad y la solidaridad con las personas no puede nunca ser una conducta a sancionar; la campaña www.salvemoslahospitalidad.org mantendrá sus actividades -centrándose en el trámite Parlamentario- para garantizar que en el texto final se mantenga esta redacción. El equipo jurídico, mientras tanto, estudia el resto del texto del Proyecto de Código Penal, teniendo en cuenta que pueden ser discriminatorios con la población de origen extranjero.]]></content>
		</document>
		<document id="95c95d8a08520f6dd946f633d026a68a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LlegParaQuedarse/~3/frmtexd3Kz0/lengua-y-escritura-arabe-para-talleres.html">			<content><![CDATA[Escritura árabe para talleres interculturales (nociones básicas) by Juan Carlos Soriano Gimenez Republicamos el material ya que hemos hecho algunas modificaciones y hemos de ampliar algunos aspectos que nos parecen de importancia. Muchas gracias por vuestras aportaciones que nos han sido de mucha utilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="598e29de4f81427c8202bc1f154fbc61" url="http://feedproxy.google.com/~r/LlegParaQuedarse/~3/fUvdu5ElUPs/tablas-con-pronombres-personales-en.html">			<content><![CDATA[Como de tanto en tanto me da por hacer algunas tablas para organizar mejor mis conocimientos de árabe me parece que es una buena idea el publicarlas aquí. Creo que pueden ser de interés en mediación intercultural porque no me limito tan solo a poner la forma más corriente en árabe fusha sino que también voy poniendo las diversas formas con las que nos podemos encontrar en árabe coloquial. Todo esto de momento es bastante poca cosa y mejor organizado lo podéis encontrar en otros lugares. Si algún merito tiene es que se me da bien poner estas cosas en tablas y así lo podemos imprimir y utilizar en donde nos haga falta. s]]></content>
		</document>
		<document id="12511f301b703c6510ad9c3369ae79e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/LlegParaQuedarse/~3/h2W5MzSutWw/situacion-de-la-mujer-bereber-iv.html">			<content><![CDATA[El matrimonio: destino inevitable de las mujeres El matrimonio es la piedra angular de la estructura social bereber. Es el destino socialmente constituido y refrendado por la religión musulmana; para el Islam, el matrimonio es el cumplimiento de "la mitad de su religión" para todo creyente. El celibato es condenable porque es contrario al desarrollo de la Umma, la comunidad de creyentes. El rito matrimonial ampara la sexualidad de los cónyuges y, sobretodo, legitima la procreación de nuevos miembros para el patrilinaje. La elección de los cónyuges sigue siendo, en la actualidad, asunto de familia, especialmente en el medio rural. Prevalece el matrimonio endogámico patrilineal, siendo el primo paralelo o el tío paterno los candidatos idóneos para unirse a la hija. Esta endogamia se extiende a la tribu o pueblo, a excepción de los bereberes del Sous marroquí, donde están prohibidos los enlaces entre jóvenes de la misma población. En este mismo contexto geográfico, tiene lugar una insólita práctica denominada Muggar o Agdud: cada año, precediendo la época de labranza, las jóvenes, acompañadas por sus madres y abuelas, se encuentran con jóvenes solteros en las ferias o alrededor de la tumba de algún santo. Entre bailes, las mujeres eligen entre los candidatos a su futuro marido. Hart ha recogido los Agdud de Imichil: "después de la danza, las jóvenes pueden concluir su matrimonio ante la presencia de un cadi, previsto a tales efectos. La compensación matrimonial que el hombre ofrece es modesta pero el matrimonio debe ser fecundo en el curso del año, sino, se debe ofrecer un sacrificio al santo Sidi Hamd ul Mrani" (HART,1982:36). Esta transgresión a la norma muestra un nexo indisociable ente la fertilidad de la mujer y la de la tierra: la libertad de elección a las mujeres les es tolerada por su condición de procreadoras, no como sujetos femeninos. Los matrimonios precoces responden a razones de orden económico e ideológico, por un lado, la familia consigue desembarazarse del deber económico de manutención; además, cuanto más joven se case, mayor será su descendencia. Por otro lado, el riesgo para el honor familiar se reducen traspasando la responsabilidad de la mujer a la nueva familia. En la actualidad, debido a los rápidos cambios estructurales, tanto económicos como comportamentales, que se están sucediendo en todo el Magreb, la edad media del primer matrimonio para las mujeres se ha elevado considerablemente: en el caso de la mujer rural marroquí, en 1960 era de 17 años, llegando a 21,5 en 1987. No es la concepción de compañera y esposa la que acompaña a la novia: sus únicas virtudes posibles son ser madre y trabajadora doméstica. Existe una separación entre sexualidad y afectividad. Los cónyuges están obligados a mantener entre ellos una cierta distancia; durante el día no existe intimidad posible y no es común dirigirse entre ellos por su nombre. La pasividad femenina en las relaciones sexuales es una cualidad esperada: las mujeres no deben mostrar ni deseo ni experiencia. Según Chebel, el coito se realiza en el más absoluto silencio y con la máxima rapidez. No se desnudan ante el marido: de hecho, es motivo de orgullo femenino afirmar que el marido sólo la ha visto "de cintura para arriba" . Chikaoui va más allá al afirmar: "la concepción del matrimonio es tal que casarse significa: tener una mano de obra, una limpiadora, una cocinera, un vientre que transporta y hace a los niños, un orificio que se puede penetrar para eyacular y satisfacerse" (CHIKHAOUI, 1995:68). La fiesta matrimonial o tamgra es básicamente una manifestación de vida colectiva, de comunicación social. Los hombres de la familia son los encargados de la parte oficial, pública, pero son las mujeres casadas las verdaderas protagonistas de la fiesta: la madre del novio juega un papel fundamental en la elección de la nuera o tislit, así como en la preparación de la dote. Los espacios festivos están estrictamente separados por sexos, una vez instalada la novia en la casa de su nueva familia, son las mujeres adultas, señoras avaladas por su condición de madre de varones las protagonistas indiscutibles de los ritos y la diversión. En la fiesta exclusivamente femenina, durante la cual la novia permanece sentada, totalmente velada e inmóvil, las mujeres-madres se entregan a danzas sensuales y, en ocasiones, frenéticas, liberadoras, sin duda, del exceso de tensión acumulada por el estrecho rigor y control sobre sus vidas cotidianas. Es también una vía de iniciación a la sexualidad para las más jóvenes, por medio de la expresión corporal: "es una enseñanza reservada a las mujeres, la transmisión de un saber exclusivamente femenino que puede ser una revancha, un medio para ellas de hacer presión sobre los hombres. Por eso, ellos prefieren tomar el partido de ignorar lo que ocurre, de mantener oculta esta manifestación femenina" (LACOSTE-DUJARDIN, 1993:46). A los bailes desinhibidos se unen las canciones o urar: "es un canto muy tradicional y algunas mujeres demuestran ser mujeres de cultura, poetisas muy expertas en preparar los cumplidos" (p. 42). Estas expresiones artísticas, además de enfatizar la fecundidad en el matrimonio, incluyen una denuncia simbólica al dominio masculino y sus flaquezas: las mujeres cantan "loas" a los hombres de la fiesta en un tono irónico e impregnado de una reverencia ficticia. La ostentación pública de la virginidad de la joven se observa con mayor rigor en el Tell magrebí, aunque las mujeres se muestran cada vez más flexibles con la tradición. Cuando esta se lleva a cabo, los yuyus de las mujeres se mezclan con el entusiasmo de todos los miembros masculinos asistentes a la fiesta: el honor de ambas familias está salvado. La poligamia es una práctica aún común en el ámbito rural magrebí, sobretodo por hombres de elevada posición social y económica. Tradicionalmente ha significado un reclutamiento de fuerza productiva, unido a una exigencia ideológica que prestigia al hombre polígamo ante su comunidad. Cuando esta tiene lugar, se establece una jerarquía entre las co-esposas o tecna: la primera esposa, generalmente abandonada sexualmente en favor de las más jóvenes, recibe a cambio la compensación de la administración doméstica y el control de las relaciones entre las otras esposas. Las mujeres más jóvenes suelen encargarse de las tareas más pesadas, tanto en el ámbito del hogar como en los trabajos agrícolas o pastorales. Existen rivalidades a nivel doméstico y reproductivo ( a mayor número de hijos, mayor es el prestigio ante el marido) entre las esposas, pero también se desarrolla una solidaridad estratégica para enfrentar la autoridad del marido que incluye una asistencia mutua. Remi Clignet señala acertadamente que "la paradoja de la poligamia es que esta permite reforzar el poder del marido pero a la vez esta se debilita por esta complicidad eventual y potencial de las esposas. Cuantas más mujeres, más aumenta las fuentes de oposición a su autoridad" (op.cit. en BOURQUIA, 1995:112).http://www.webislam.com/articulos/25894-situacion_de_la_mujer_bereber.html ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>