<author id="f285f51996674b551cd36442eb5a6d55" url="adriancorbella.blogspot.com.ar" feed="http://adriancorbella.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7ffbd88ebcd87f6c06220039f127ab3e" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/aldo-ferrer-puede-haber-otro-tipo-de.html">			<content><![CDATA[Por ignacio chausisEl profesor de la UBA, Aldo Ferrer, dijo que una paridad cambiaria "realista" mejorará la situación macroeconómica. En diálogo con Tiempo Argentino, el economista Aldo Ferrer analizó el escenario actual que abre el salto en la divisa estadounidense y consideró que una paridad cambiaria más "realista" podría dar lugar a una mejora sustantiva de la situación macroeconómica.–¿Cómo analiza lo que está sucediendo en el mercado cambiario?–No se podía sostener la política cambiaria anterior en un escenario de falta de divisas. Esto se vio con la escalada del 'blue' y ahora la intención del Banco Central o del gobierno creo yo es encontrar una nueva paridad en el tipo de cambio.–¿Cuál puede ser el impacto en la economía real en el mediano y corto plazo?–Depende. Si esto se da en el marco de una política prudente, fiscal y monetaria, puede estabilizarse una nueva paridad con una modificación de precios relativos a favor de la producción argentina, mejorar el empleo, dar lugar a una mejora de las expectativas y a la baja de la inflación, y a la posibilidad de aliviar los controles e incluso favorecer el reingreso de dólares acumulados por residentes en el exterior, lo que se dice 'en el colchón', al circuito progresivo. Si se logra estabilizar una paridad realista en este contexto, esto daría lugar a una mejora sustantiva de la situación macroeconómica.–¿Cuál sería el nivel adecuado para estabilizar esa nueva paridad cambiaria?–No me gustaría dar una cifra. Hay que ver como se desenvuelven estos acontecimientos hasta que se encuentre un punto de equilibrio que se pueda sostener y que le dé posibilidad al Banco Central de intervenir en el mercado sobre bases reales y no sobre una presión continúa que le va afectando las reservas. Lo que sucede es que los ajustes de precios y costos ya se han hecho en buena parte tomando en cuenta el dólar paralelo, así que es parte del aumento de precios que ya se registró. Por otra parte, el precio de los alimentos ya está regulado por las retenciones. Acá el tema es si se va a evitar que los costos internos licuen ese ajuste de la paridad y tengamos un proceso inflacionario. Pero no tiene por qué ser necesariamente así.–Lo habitual en este tipo de contextos es que los formadores de precios aprovechan para hacer un traslado automático de la devaluación a precios, aun cuando la incidencia en los costos de producción no lo justifique.–Yo creo que en parte, como le dije, los aumentos de precios ya se hicieron. Existe esa posibilidad, pero bueno, ahí el gobierno tiene algunos instrumentos para aplicar, como sucedió por ejemplo en forma reciente con el precio de los tomates, donde frente a la posibilidad de maniobras especulativas se habló de abrir la importación. Acá lo importante es darle poder de intervención al Estado para que enfrente así el abuso de las posiciones dominantes existentes en algunos mercados.Publicado en: http://www.infonews.com/2014/01/24/economia-120970-puede-haber-otro-tipo-de-cambio-de-equilibrio-bolsas-y-cotizaciones-dolar.phpNOTICIAS RELACIONADASEl dólar oficial cerró a $7,79 "La oferta y demanda de divisas es la que se expresó ayer en el mercado" Nota de Tiempo Argentino]]></content>
		</document>
		<document id="3b45566ea00f928a363ad40c8e25d90e" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/cablevision-cambio-su-grilla-de-canales.html">			<content><![CDATA[ En los cambios en la grilla de canales que el Grupo Clarín tuvo que implementar dentro del plan de adecuación de la ley de medios, la TV Pública se encuentra en el número 11, entre Telefé y El Trece mientras que TN pasó al canal 8. También cambió de lugar el Canal 9, que pasó al número 13, y América TV, al 9.El operador de cable del Grupo Clarín estrenó hoy los cambios en su grilla de canales, luego de que el Gobierno condicionara el tratamiento del plan de adecuación a la ley de medios presentado por la compañía al nuevo ordenamiento.En tanto, el Grupo Indalo, de Cristóbal López, logró retener el canal 5 para su señal de noticias C5N (sigla que significa Canal 5 Noticias), que iba a pasar al 4.Al servicio analógico de Cablevisión se incorporaron los canales Paka Paka (estatal infantil propiedad del Ministerio de Educación), Telesur (multiestatal bajo control del gobierno venezolano) e IncaaTV (señal estatal de cine argentino), los cuales ya se encontraban en el servicio digital desde 2011.Para incluir los nuevos canales en su servicio analógico, Cablevisión debió dar de baja de esa oferta los canales Studio Universal, Sony Spin, Glitz y Cosmopolitan, que ahora sólo se pueden ver en el servicio digital. Varios operadores de TV paga tuvieron que retirar señales de sus servicios debido a que las redes tienen una capacidad limitada.Cablevisión hizo cambios también en su grilla digital, donde sumó a 360 TV , que se colocó en el canal 22, y reubicó a CN23 en el canal 23.Cablevisión tiene 3,5 millones de abonados, de los cuales 2,5 millones tienen el servicio analógico y el resto, el digital.La Afsca ordenó la grilla de canales de la TV paga mediante las resoluciones 296/10 y 1675/12. Según esas disposiciones, los sistemas de cable o satélite tienen que incluir todas las señales estatales, que además deben encabezar (ser el primer canal) sus respectivos segmentos: infantil, documentales, noticias, etc. También debe incluir en un orden determinado, todas las señales de noticias (TN debería estar en el frío canal 3, por ejemplo), incluidas 360, CN23 y Argentinísima (canal de música que la Afsca considera de noticias)“Las modificaciones en la grilla que comenzaron a verse hoy en la pantalla van en la dirección de cumplir con la ley y con las resoluciones del AFSCA. La inclusión de todas las señales públicas, como Pakapaka, Incaa TV o Telesur, o de los canales de noticias, en la grilla de Cablevisión es simplemente lo que corresponde”, sostuvo esta mañana en diálogo con la agencia Télam el titular del AFSCA, Martín Sabbatella, en relación a los cambios en la grilla realizados a partir de hoy por la empresa del Grupo Clarín.“Aún le faltan incorporar señales, tanto en la grilla analógica como en la digital, y cambiar el ordenamiento de las mismas en algunos casos. Pero las modificaciones realizadas hoy son un paso hacia adelante. Ahora, después de haber visto los cambios en la pantalla, vamos a tratar en el Directorio su plan de adecuación. Si se les aprueba el inicio, tendrán 180 días para adecuarse, vender todo lo que excede los límites de la ley y completar lo que falta de la grilla. Cumplir con ambas cosas es condición para aprobar el final de la adecuación”, puntualizó Sabbatella.Publicado en: http://www.infonews.com/2014/01/27/politica-121386-cablevision-cambio-su-grilla-de-canales-cn23-se-ubica-en-el-23-de-cablevision-digital-cablevision-ley-de-medios.phpNOTICIAS RELACIONADASTiempo ArgentinoLa revancha de Frigerio ]]></content>
		</document>
		<document id="43f685a9cb960575144dbe9bdc839bd7" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/cambio-de-pantalla-por-ailin-bullentini.html">			<content><![CDATA[CABLEVISIÓN ANUNCIO CAMBIOS EN LA UBICACION DE SUS SEÑALESUna Claringrilla renovada El presidente de la Afsca, Martín Sabbatella, se reunió con la Presidenta luego del anuncio oficial del multimedio. El Gobierno había señalado que la adecuación de la grilla de canales era requisito para aprobar el plan presentado por el grupo.Por Ailín Bullentini“Adecuarse a la ley es cumplir con los límites de cuota de mercado, de tenencias de licencias y también con la grilla. Por eso, sin grilla no hay adecuación a la ley”, reiteró el titular de la Autoridad Federal de Servicios de Comunicación Audiovisual, Martín Sabbatella. La declaración se reafirma como postura del Estado frente a la resistencia a cumplir con la ley de medios que mantuvo durante cinco años el Grupo Clarín. Pero algo empezó a cambiar tras el fallo de la Corte Suprema sobre la Ley de Medios: el multimedio informó a todos sus usuarios que adaptará los servicios de televisión por cable de Cablevisión –una de sus tantas empresas– en pos de cumplir con la mayoría de los lineamientos de la norma. Las adaptaciones implicarán, entre otros cambios, la inclusión, a partir del lunes, de los canales Pakapaka, Incaa TV y Telesur, en sus servicios analógico y digital, y la reubicación del canal de la TV Pública en la posición hasta ahora ocupada por Todo Noticias, la señal informativa del grupo. Luego de que el multimedio hiciera este anuncio, Sabbatella se reunió en Olivos con la presidenta Cristina Fernández de Kirchner.Los cambios, en principio, podrían entenderse como una “muestra de voluntad” del multimedio hacia una futura adaptación de la ley que posibilitarían, una vez aplicados, el análisis del plan de adecuación que presentó en diciembre. Es que Sabbatella ya había advertido que el cumplimiento de la grilla era un requisito para que se aprobara el plan de adecuación presentado por el Grupo Clarín, que está siendo analizado por la Afsca. “Los planes de adecuación tienen 180 días de plazo para ser ejecutados. Se necesita el tratamiento del directorio para aprobar el inicio del proceso y también para aprobar su finalización”, remarcó en ese sentido Sabbatella.En el cuarto encuentro que Fernández de Kirchner recibe a Sabbatella desde su regreso de El Calafate, ambos dialogaron sobre la adaptación de las grillas de Cablevisión en pos de la mayoría de los requisitos planteados por la autoridad de aplicación de la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual (LSCA).Ayer, a primera hora y a través de un comunicado dirigido a sus usuarios, el cableoperador del Grupo Clarín anunció que los cambios tanto en su servicio digital como en el clásico, como define al analógico, comenzarían a regir a partir del lunes próximo. Desde entonces, el servicio digital contará con la TV Pública en el canal 11, posición hasta ahora ocupada por TN, que pasará a verse en el 8. También reubicará las de Pakapaka, Incaa TV y Telesur, canales que incorporará al servicio analógico, en donde también se modificarán las posiciones de la señal pública y de TN.Clarín había notificado a principios de semana a la Afsca acerca de los cambios en sus grillas, los que resistía desde 2008. Y si bien no son todos los exigidos por el organismo –el grupo pospuso la reubicación de las señales de noticias privadas 360TV y CN23 para aplicar durante el período de concreción del plan de adecuación, que constará de 180 días a partir del momento en que el organismo público lo apruebe–, en la Afsca aceptaron la iniciativa como un “punto de partida” hacia la adecuación plena y se planteó la posibilidad de que, una vez aplicados los cambios prometidos en las grillas, el directorio del organismo se sentara a analizar el plan de desinversión presentado en diciembre. “Clarín no cumplirá con la ley hasta que no se adapte en cada punto en que la viola hoy”, deslizaron desde la autoridad. El camino recién comienza.Ayer, el mensaje fue el mismo: “No basta con anuncios, se tiene que ver en la pantalla. Para que iniciemos el tratamiento de su plan, el Grupo Clarín deberá demostrar que tiene voluntad real de cumplir con la ley integralmente. Por lo tanto, no hay inicio del plan de adecuación sin la implementación de la mayoría de los requisitos de la grilla. Y no habrá aprobación final hasta que no se haya dado cumplimiento total, hasta en sus últimos detalles, tanto en la incorporación de las señales como en el ordenamiento de éstas”. En el marco de esa demostración de voluntad se incluye también la reubicación de las señales de noticias América 24 y C5N, que según la ley deben ocupar los canales 4 y 5, y no al revés, como trocó Cablevisión ayer, una actitud que significaría un retroceso en la adaptación de las grillas a lo legalmente establecido.Así las cosas, la aplicación de los cambios anunciados en las grillas no son más que el cumplimiento del requisito “previo e imprescindible” para que el Estado analice la manera en la que el grupo propuso “distribuir” las licencias que hoy posee para cumplir tanto con el límite de tenencia de esas señales como para evitar la superposición geográfica que en la actualidad comete. Las modificaciones en las grillas serían, en otras palabras, habilitantes para ingresar en la primera ronda de evaluación. Recién cuando Clarín reciba la aprobación de su plan por parte del Estado abandonará el carácter de ilegal respecto de la norma 26.522.Publicado en: http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-238401-2014-01-24.html]]></content>
		</document>
		<document id="eda79a825d10924b76f89ec0cc17643a" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/capitanich-podran-comprar-dolares.html">			<content><![CDATA[Capitanich explicó que el límite inferior de ingresos para poder adquirir moneda extranjera es de $ 7.200, mientras que el límite superior de compra mensual es de U$S 2.000. La fórmula estará disponible en la web de AFIP.El jefe de Gabinete, Jorge Capitanich, y el titular de la AFIP, Ricardo Echegaray, dieron hoy detalles del nuevo régimen de compra de moneda extranjera y explicaron que podrán acceder todos los trabajadores registrados en AFIP "en función del ingreso mensual"."Podrán acceder todos los trabajadores registrados en relación de dependencia, autónomos o monotributistas, inscriptos en la AFIP, en función del ingreso mensual habitual y permanente", indicó Capitanich en conferencia de prensa desde Casa de Gobierno, y agregó que si en lugar de retirarlo en el momento "lo deposita en caja de ahorro o plazo fijo en dólares, no se aplicará el anticipo" del 20% establecido por la resolución del organismo publicada hoy en el Boletín Oficial.El jefe de Gabinete explicó que el límite inferior para poder comprar es "el equivalente a dos salarios mínimos vitales y móviles", es decir, 7.200 pesos, y que el límite superior de compra será de 2.000 dólares mensuales. En tanto, Echegaray indicó que en la web de la AFIP "habrá un link para acceder a cómo es la fórmula". El acceso por parte de personas físicas sera a través de la web de la AFIP, precisó el funcionario, y agregó que "con el formulario podrá recurrir durante las 72 horas hábiles a una entidad financiera" para adquirir la divisa. "Es un sistema automático, transparente y con fórmula publicada en la web del organismo", reiteró.En cuanto a las compras y extracciones de moneda extranjera en el exterior con tarjeta de crédito, Capitanich indicó que "no hay cambios con la modalidad" ya que ese sistema, hasta ahora, ha sido un "éxito".Precios CuidadosCapitanich señaló que "se expandirá a todo el país" y advirtió que "hay una especulación muy marcada" por lo que "el Estado tiene que implementar un control para cuidar al consumidor".Publicado en: http://www.infonews.com/2014/01/27/economia-121364-podran-comprar-dolares-quienes-ganen-mas-de-7200-pesos-y-hasta-us-2000-por-mes-dolar.phpNOTICIAS RELACIONADASQuienes compren dólares y los depositen por un año no tendrán el recargo del 20%  La fórmula de la AFIP para la compra de dólares ]]></content>
		</document>
		<document id="97c0f2f15771fc2f004aabdc82790223" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/cedio-clarin-el-gobierno-logro-el.html">			<content><![CDATA[El titular de la AFSCA, Martín Sabbatella, confirmó en exclusiva a CN23 que el Grupo Clarín debió acatar la ley y organizar la grilla con la inclusión de los actores a los que el multimedio había decidido excluir de la programación de Cablevisión. Será antes del 15 de febrero.El Grupo Clarín presentó dos notas a la Autoridad Federal de Servicios de Comunicación Audiovisual (AFSCA) en la que se comprometió a incluir en la grilla de Cablevisión a los canales y señales que había rechazado durante el largo período en que no cumplió con la Ley de Medios.Según confirmó en exclusiva a CN23 el titular de la entidad, Martín Sabbatella, el Grupo se comprometió a incluir a CN23, 360, Telesur y a las señales Paka Paka e Incaa TV antes del 30 de enero a su señal digital y antes del 15 de febrero a su señal analógica."Presentaron una nota donde dicen que modificarán la grilla para dar cumplimientoa la ley. Esperamos esa carta tenga cumplimiento y a partir de ahí seguiremos analizando el plan de adecuación, porque una empresa no puede elegir qué parte de una ley cumple y cuál no, se debe dar un cumplimiento integral", explicó el funcionario.El Grupo se comprometió a incluir a CN23, 360, Telesur y a las señales Paka Paka e Incaa TV. La TV Pública deberá estar en el lugar donde ahora está TN.“Nosotros no tenemos nada para discutir. Sólo tenemos hacer cumplir la ley”, remarcó Sabbatella.Sobre los plazos de adecuación a la grilla, el funcionario afirmó: “Luego del plan que presentó el Grupo Clarín, la nueva grilla digital se aplicaría el 30 de enero y la analógica el 15 de febrero. Este grupo ha sido violador serial de la ley. Creemos que eso que presentaron en AFSCA lo cumplan en la realidad, en la modificación de la grilla y en la pantalla, poder avanzar en otros temas como la adecuación a la ley. Pero como siempre decimos la ley no es sólo para el Grupo Clarín sino para todos”.“Las empresas que se resistieron a cumplir se dieron cuenta que las leyes se hicieron para cumplir, les guste o no les guste”, agregó tajante Sabbatella.Para cumplir con la normativa, además, Cablevisión debería mover el canal de noticias TN y en su lugar, entre Telefé y el Trece, los dos de mayor audiencia, ubicará a la Televisión Pública.De esta manera, Clarín deberá incorporar las señales que había decidido excluir de su servicio.ENTREVISTA A SABBATELLA: CLARÍN CUMPLIRÁ LA GRILLA E INCLUIRÁ TELESUR Y CN23  Publicado en:http://www.infonews.com/2014/01/21/politica-120435-cedio-clarin-el-gobierno-logro-el-reordenamiento-de-la-grilla-ley-de-medios.phpNOTICIAS RELACIONADASAsí será la grilla de canales Sabbatella advirtió que para cumplir con la ley, Clarín debe adaptar su grilla de canales Sabbatella: “Si no cumplen con la grilla están fuera de la ley” ]]></content>
		</document>
		<document id="e2d2c1860134f636c59d88b17e534740" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/con-la-presencia-de-cristina-comienza.html">			<content><![CDATA[Comenzará en La Habana a las 11 de la mañana (hora argentina) con palabras del anfritrión del encuentro, el presidente cubano Raúl Castro.La presidenta Cristina Fernández de Kirchner participará este martes de la apertura de la II Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños, que se realizará en la sede de PabExpo, La Habana, Cuba, desde las 9 (11 hora argentina) con las palabras del mandatario anfitrión, Raúl Castro.La agenda de temas que abordarán los jefes de Estado alcanza a una veintena de problemáticas, sobre los que durante el lunes los cancilleres alcanzaron un amplio consenso en la reunión preparatoria, según expresó el cubano Bruno Rodríguez.La agenda de los Jefes de Estado comienza con la sesión inaugural de la II Cumbre de la Celac, a las 9, continúa con las deliberaciones hasta el almuerzo privado de las 13:30 y la continuidad de la reunión desde las 15:30 hasta las 18:30.A las 20:30 se dirigirán a la Plaza de la Revolución, minutos después se producirá una actuación artística y luego la cena ofrecida por Raúl Castro, en tanto que la agenda del segundo día comienza a las 10 y finaliza a las 14:30.Ya se encuentran en Cuba, además de Cristina y Dilma, los presidentes Evo Morales (Bolivia), Nicolás Maduro (Venezuela), Michel Martelly (Haití), Dersi Bouterse (Suriname), Danilo Medina (República Dominicana) y Donald Ramotar (Guyana).También están en la isla los primeros ministros de Barbados, Fraundel Stuar; Granada, Keith Mitchell; San Vicente y las Granadinas, Ralph Goncalves; Dominica, Roosevelt Skerrit; Bahamas, Perry Christie y de Jamaica, Portia Simpson.La agenda de temas que abordarán los jefes de Estado alcanza a una veintena de problemáticas, acordada por los cancilleres.En tanto, llegarán para la cumbre los mandatarios de Ecuador, Rafael Correa, Uruguay, José "Pepe" Mujica; Perú, Ollanta Humala; y Chile, Sebastián Piñera, que llegará junto a la presidenta electa, Michelle Bachelet.De esta manera, los jefes de Estado acordarán políticas sobre la inclusión de los movimientos independentistas de Puerto Rico como observadores de la Celac; la relación de las naciones con las empresas transnacionales; la seguridad alimentaria y la lucha contra la pobreza.La declaración de América Latina y El Caribe como Zona de Paz ayudará a dar un instrumento para impedir golpes de Estado en la región -tal como ya lo tienen Unasur y Mercusur- pero también marcar su oposición a la presencia de, por ejemplo, submarinos nucleares británicos, tal como lo denunció Argentina. Publicado en: http://www.infonews.com/2014/01/27/politica-121509-con-la-presencia-de-cristina-comienza-la-cumbre-de-la-celac-celac-cristina.phpNOTICIAS RELACIONADASTiempo ArgentinoDan la puntada final a los documentos que serán aprobados en La Habana  Cristina se reunió con Dilma Rousseff en Cuba ]]></content>
		</document>
		<document id="1444b28c97315a5832adb3b3fd026532" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/con-un-extrano-planteo-shell-confirmo.html">			<content><![CDATA[La petrolera reconoció que compró 3.561.000 dólares a $ 8,70, pero afirmó que no se trató de una movida especulativa. El relato de Kicillof. La petrolera Shell confirmó ayer que compró 3.561.000 dólares en el mercado de cambios a una cotización de 8,70 pesos, tal como informó Tiempo Argentino en su edición de ayer.Sin embargo, en una extraña nota enviada a este matutino, el portal de noticias Infonews y la agencia de noticias Telam, que incomprensiblemente también cursó al jefe de Gabinete, Jorge Capitanich, y al ministro de Economía, Axel Kicillof; reclama una rectificación de la información publicada en la víspera."En el día de ayer hemos realizado operaciones cambiarias a través del Mercado Único y Libre de Cambios", sostuvo la petrolera en el comunicado.Shell reconoció que las operaciones incluyeron "una compra neta de 1.561.000 dólares estadounidenses (total resultante de la diferencia entre la liquidación de 3 millones de exportaciones; 3.561.000 de importaciones y 1 millón de dividendos)" y destacó que se "cursó a través del banco HSBC"."El cierre del tipo de cambio fue confirmado por dicho banco al valor prevaleciente al momento de la operación y fue de $ 8,70 por dólar", consignó Shell, en sintonía con lo informado ayer por Tiempo Argentino.Según estimaciones del mercado, la operación muy por encima de la cotización del momento, que el ministro de Economía, Axel Kicillof, ubicó en $ 7,20 y del valor de cierre a $ 8; le costó a Shell entre cinco y dos millones de pesos adicionales. La petrolera aclaró que su presidente, Juan José Aranguren, se encuentra de vacaciones y negó que tanto el directivo como Shell "hayan realizado especulaciones cambiarias con fines especulativos o desestabilizadores".Ayer por la mañana, Kicillof también confirmó la información difundida por Tiempo. En diálogo con Víctor Hugo Morales por radio Continental, el jefe del equipo económico destacó que "mientras desde los medios venían agitando que el país se caía", la divisa "ayer sorpresivamente estaba en $ 7,20 y hubo un pedido de compra de dólares por $ 8,40, y después se determinó que quien había pedido iba a pagar 8,70, que todos sabemos que fue Shell. Una maniobra tan clarita que no hace falta explicarla demasiado", sentenció."Es insólito, porque el mercado estaba operando en 7 y (Shell) lo quiso comprar más arriba, estaban armando una escalerita que fue rápidamente desbaratada el día de ayer", sostuvo el ministro de Economía.Publicado en:http://www.infonews.com/2014/01/25/economia-121119-con-un-extrano-planteo-shell-confirmo-la-operacion.phpNOTICIAS RELACIONADASClausuran dos estaciones de Shell por irregularidades Denuncian una maniobra de Shell para hacer saltar el dólar Suba del dólar: un empresario opositor al gobierno armó la fuerte escalada de ayer Nota de Tiempo Argentino]]></content>
		</document>
		<document id="f038f7d4a6bd72de833bf54ed0608e61" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/cristina-en-la-celac-fuimos-el-pais-que.html">			<content><![CDATA[La Presidenta habló frente a los mandatarios que participan de la Cumbre en La Habana, Cuba, tras reunirse con su par del Uruguay, José Mujica. Además, instó “al Reunido Unido a cumplir las tantísimas resoluciones” por Malvinas.La presidenta Cristina fernández de Kirchner sostuvo en su discurso, durante la sesión plenaria de la II Cumbre de la Celac, en La Habana, Cuba, que Argentina fue "el país que más se ha desendeudado en el mundo", haciendo referencia a las deudas extrernas como una de las principales problemáticas de la región, al igual que el cambio climático."Hablamos del cambio climático y de las consecuencias de la deuda. Mi país sabe de las restricciones que existen. Hoy, sólo el 8 por ciento de nuestra deuda es deuda extranjera. Somos el país que más se ha desendeudado en el mundo y lo hemos hecho sin acceder al mercado de capitales, producto del default de 2001", explicó."Hoy estamos reunidos aquí los mandatarios que representan a todos los pueblos de América latina y el Caribe. Y no estamos en cualquier lugar de la región y no lo digo por quedar bien con los anfitriones, estamos en La Habana. Si alguien hubiera dicho hace 10 años que toda la región iba a estar reunida en La Habana en un proceso de integración sin precedentes, seguramente nos hubieran tratado de utópicos", sostuvo.La Presidenta destacó que la Cumbre significa un avanzar en "un proceso de intregración sin precedentes que más tarde o más temprano deberá necesariamente darse, porque el mundo está avanzando a la conformación de bloques y nuestra región es una región favorecida", agregó.Cristina marcó además a la desigualdad como uno de los principales problemas que deberá afrontar la región durante esos procesos de integración. "Subyace el problema de la desigualdad, la brecha entre los que más tienen y lo que menos tienen. El primer desafío es el de construir una agenda que deje de lado la burocracia, que no nos convierta en un organismo multilateral de los que tanto hay con augurios que nunca se cumplen. Para esto tenemos que considerar que todos los que estamos aquí más allá de las diferencias, somos todos iguales y tenemos las mismas responsabilidades", expresó."En muchos organismos la multilateralidad es una ficción. Por eso tenemos que construir una agenda en la que todos tengamos igualdad de condiciones en la toma y adopción de condiciones, que es como nos hemos manejado en la Unasur", ejemplificó.Asimismo, Cristina enumeró "agua, minerales, gas, petróleo, potencial alimentario" como parte de lo que el continente necesita potenciar."Industrializar la ruralidad", sentenció la mandataria y bregó por "que los productos primarios tengan valor agregado; hay que invertir en desarrollo, en educación", dijo, y puso como ejemplo a la Argentina. "Con el plan Progresar el 7 por ciento de nuestro PBI va al sistema educativo, que es clave para que nuestros recursos humanos altamente calificados puedan participar en el proceso de valor agregado", puntualizó."Es necesario que la integración se de a nivel comercial, tecnológico, educativo e inmigratorio", continuó. Además, agradeció a la CELAC "el apoyo que nos siguen dando a que nuestra región sea una región de paz".En ese sentido, subrayó que nuestro país es el que tiene "mayor desarrollo de energía nuclear con fines de paz en América Latina" y que, por eso, "podemos hablar de paz pese a que tenemos capacidad nuclear".En cuanto a la cuestión Malvinas, volvió a instar "al Reino Unido a que cumpla los mandatos de cuanto organismo universal en el apoyo de nuestras islas"."Si no hay trabajo es imposible reducir la brecha de desigualdad", continuó la Presidenta y destacó que "nos hablan de futuro y la franja de jóvenes es la que tiene el nivel más alto de desocupación. Cuando hablan de futuro y no se ocupan de los jóvenes desocupados es cinismo"; dijo.En cuanto a la agenda de la cumbre pidió "un acuerdo donde los distintos procesos se pudieran dar en la región para aprovechar las capacidades y generar más y mejor trabajo calificado. Dar discursos una vez por año puede resultar un buen ejercicio dialéctico y ocupar segundos de televisión", pero en su lugar pidió crear "una agenda clara, concreta".Por último Cristina reivindicó a la revolución cubana y la imagen del Che Guevara. "El hombre será libre cuando tenga educación, tenga casa , tenga comida y pueda elegir su vida", resumió.Previo a su discurso, la mandataria de nuestro país se reunió con su par del Uruguay, José Mujica, pero no se difundió ninguna información oficial al respecto.La prensa en la Casa de Gobierno se enteró de la entrevista por la Comunicación que la Secretaría de Medios envía por correo electrónico a los canales de televisión para que tomen las imágenes oficiales.En tanto, al abrir la sesión plenaria de la II Cumbre de la Celac, el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, instó a los líderes que integran el encuentro a continuar fortaleciendo el sistema de Derechos Humanos.Ban Ki-moon abrió con un discurso, donde expresó su confianza en que esta cita "contribuirá a la paz, el desarrollo y los derechos humanos en la región".Publicado en: http://www.infonews.com/2014/01/28/politica-121702-cristina-en-la-celac-fuimos-el-pais-que-mas-se-desendeudo-en-el-mundo-celac-cristina.phpNOTICIAS RELACIONADASRaúl Castro pidió “solidaridad” frente a “los centros de poder”  "Reiteramos la más plena solidaridad con la República Argentina en su reclamo por las Islas Malvinas" ]]></content>
		</document>
		<document id="98337ec13ecbaf50aec7a65cb7b6b70f" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/el-dialogo-y-el-poder-por-edgardo-mocca.html">			<content><![CDATA[La estrategia política de la derecha argentina tiene tres líneas principales: la desestabilización económica, la erosión de los apoyos gubernamentales en el territorio federal del justicialismo y el desorden en la calle. Las tres líneas se suceden entre sí, convergen y se alimentan mutuamente. Con diferente intensidad y dramatismo, todas convergen en un punto imaginario, el de la creación de un clima de absoluta ingobernabilidad. El núcleo del discurso propiciatorio de la desestabilización no entraña ninguna novedad histórica: la inseguridad (antes se estilaba decir “desorden”), la corrupción y la bancarrota económica fueron el decorado retórico de todas las usurpaciones cívico-militares dirigidas a cuidar los intereses de los grupos más poderosos del país. Hasta aquí, la novedad más importante es la voluntad política del Gobierno, ya bastante extendida en el tiempo, de mantener no solamente un rumbo político sino un discurso que no hace concesiones en las cuestiones cardinales que conciernen a ese rumbo.Con aire de inocencia, ciertos analistas pretendidamente independientes “aconsejan” al Gobierno que modifique sus políticas y sugieren que ese cambio traería la tan ansiada paz social. Ninguna de las experiencias históricas relativamente recientes autoriza esa expectativa: las concesiones de los gobiernos de origen popular a la derecha siempre han sido el prólogo de su debilitamiento progresivo, su aislamiento y su caída. A esta altura parece claro que no será ése el curso de los acontecimientos actuales y ésa parece ser la fuente de la visible exasperación del bloque desestabilizador. Los grupos mediáticos dominantes han abandonado cualquier racionalidad que los aleje de su obsesión política, la recuperación en los tiempos más cortos y en las formas que sean necesarias del poder político para el establishment económico del país. Ni las formas ni los tiempos son indiferentes: de lo que se trata no es de vencer eventualmente a un partido de gobierno, sino desplazarlo de tal modo que pase mucho tiempo hasta que a alguna otra fuerza política se le ocurra repetir el desafío a los poderes establecidos.La índole de los malestares –las chispas con las que se pretende iniciar el incendio– es muy variada. Como en el caso de la actual crisis en la distribución de la energía eléctrica en la ciudad y el conurbano bonaerense, sus raíces tocan algunos nervios sensibles de la estructura económica que diseñó el neoliberalismo en el país. No es por una catástrofe natural que tenemos empresas privadas al frente de esa distribución; claro que el control que ha ejercido el Estado se muestra claramente insuficiente, lo que no alcanza para opacar que son las privatizaciones de los años noventa, y las formas contractuales bajo las que se desarrolló, tributarias de la atmósfera político-cultural antiestatista de la época, las que están en la base del problema actual. También la cuestión de las fuerzas policiales nacionales y provinciales es un viejo problema, cuyas huellas más directas llevan a la época de la dictadura; la democracia, incluidos los últimos gobiernos, no ha encarado –más que en formas episódicas y siempre inconclusas– un proyecto serio de reestructuración policial. Sin embargo, la necesaria crítica de esas insuficiencias no puede ignorar la fuerza histórica y estructural que adquirieron los cambios en este país, a partir de la dictadura instalada en 1976. Es una fuerza que se expresa en la configuración del poder económico, en su concentración, centralización y extranjerización, en la estructura de la tenencia y el uso de la tierra, en el peso del mundo financiero en la actividad económica. Pero se expresa también en el debilitamiento de las estructuras sindicales, en el desprestigio de la política y, sobre todo, en el peso históricamente desconocido entre nosotros que adquirió la cultura hiperindividualista en todos los aspectos de la vida social. Claramente se trata de transformaciones que no son patrimonio exclusivo de los argentinos; han atravesado el mundo desde mediados de la década del setenta del siglo pasado y el proyecto político que las sustentó sigue ejerciendo la hegemonía global, aun en condiciones de una grave crisis sistémica.Es muy interesante cómo las fuerzas sociales y culturales que impulsaron durante décadas esa reconfiguración raigal de la sociedad argentina utilizan las dramáticas consecuencias que acarreó como argumentos en contra de un gobierno al que consideran, con mucha razón, su enemigo. Los problemas del sistema de transporte ferroviario, destruido con premeditación y alevosía en los años noventa, se presentan, por ejemplo, como actas de acusación contra el gobierno actual. Claro que la perduración de los problemas opera como una señal de los límites actuales y de las demandas que esos problemas proyectan hacia el futuro. Pero no es ése, naturalmente, el espíritu y el sentido político de las actuales campañas de hostigamiento antigubernamental al que asistimos de modo permanente y con intensidad creciente desde hace por lo menos siete años. Luce muy elegante el discurso crítico realizado desde veredas que se autodefinen como “progresistas” y no faltan en ese terreno aportes lúcidos sobre los problemas no resueltos. Pero la política no es una suma aritmética o algebraica de enunciados críticos y plataformas de “solución” a los problemas. No parece muy eficaz un pensamiento con pretensiones críticas que se abstiene de considerar cómo se manifiesta la lucha por el poder, esa que no se propone escribir buenos documentos críticos sino gobernar al país realmente existente. ¿Puede pensarse seriamente que la disyuntiva política en la Argentina es hoy la que enfrenta al actual proyecto político en curso con un bloque político-cultural más avanzado y enérgico en la voluntad transformadora? Aceptemos hipotéticamente que esto pudiera ser pensado así; se abren entonces varios interrogantes: cuáles son las fuerzas sociales que lo impulsarían, cuál sería en esas circunstancias la posición de los poderes fácticos que hoy bombardean al Gobierno, aun con insuficiencias fáciles de reconocer, cómo se modificaría la correlación de fuerzas sin enfrentar a esos poderes y practicando una política de “diálogo y reconciliación”.El diálogo que suelen proponer los sectores de oposición es un diálogo que deja afuera la cuestión del poder. Y termina siendo, valga el juego de palabras, un diálogo sin poder: el poder está fuera del diálogo. Se presupone la existencia de una práctica llamada “políticas públicas” que conforma un territorio de dilucidación técnica: hay problemas y hay soluciones, todo lo demás es ideologismo estéril. Desde otra perspectiva: hay derechos de las personas y hay un aparato, el Estado, que es una empresa proveedora de derechos. Es la manera de pensar la política propia del neoliberalismo, incluida alguna vertiente que viene de tradiciones avanzadas. La sola mención de la palabra hegemonía produce escándalo en el neoliberalismo de derecha y de “izquierda”. Es una antigüedad ideológica, cuya sola evocación convoca a los demonios de la intolerancia, el autoritarismo y la violencia. Solamente diálogo, entonces. No se sabe cómo se definen los eventuales desacuerdos,como no sea por los mecanismos hoy vigentes de la soberanía popular. Menos aún se sabe qué pasa si los resultados de ese diálogo no les satisfacen a los sectores del complejo agro-financiero-mediático que hoy articula el ataque contra este gobierno. Tal vez se crea que, impactados por el alto nivel de convivencia política alcanzado, esos sectores se avengan, ¡por fin!, a aceptar pacíficamente el dictado de la política aunque afecte sus intereses.Hay, sin embargo, un diálogo posible, aunque su futuro no esté asegurado. Es el diálogo que parte de la premisa de que hay una importante franja de la sociedad que no forma parte orgánica ni de las fuerzas que apoyan al Gobierno ni de las que lo sabotean, pero que quiere seguir viviendo en democracia y no quiere ser utilizado como herramienta de planes desestabilizadores. Es un sector que no quiere la violencia institucional –como la que se desarrolló hace unos días en el partido de San Isidro contra un grupo de militantes que pasaba cine para los chicos en una plaza– y que rechaza la especulación y el desabastecimiento como armas políticas. Si ese sector realmente existiera –así parecen insinuarlo las grandes oscilaciones de las preferencias entre elección y elección y así es la forma de pensar en la que está sustentada la democracia– sería necesaria una discusión entre los que sostienen el actual proyecto político sobre cómo generar una comunicación dialógica que los incluya. Es justamente a debilitar la relación del Gobierno con este sector donde se dirige el fuego principal de las agencias desestabilizadoras. La concepción de una política de trincheras que separan entre sí a minorías intensas es lo contrario de lo que necesita una política transformadora. Es una mirada maniquea y estancada del mundo.Los recientes cambios de gabinete y la modificación de ciertos estilos de gobierno parecen indicar el reconocimiento de la necesidad de ese diálogo. No estaría mal la exploración de iniciativas políticas que apunten a darle forma. Eso contribuiría a aislar a los halcones de la derecha mediático-política.Publicado en: http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-238070-2014-01-19.html]]></content>
		</document>
		<document id="1a7361f47e9a0d4e16539ac4b2de58cc" url="http://adriancorbella.blogspot.com/2014/01/el-gobierno-autorizo-la-compra-de.html">			<content><![CDATA[Lo anunció el jefe de Gabinete, Jorge Capitanich, junto al ministro de Economía, Axel Kicillof. Además bajó del 35% al 20% el pago anticipado de Ganancias y Bienes Personales."Hemos decidido autorizar la compra de dólares para tenencia de personas físicas de acuerdo al flujo de ingresos declarados y paralelamente, se ha decidido disminuir el anticipo del impuesto a las Ganancias y Bienes Personales del 35% al 20% por ciento para el comprador". Así anunció esta mañana el jefe de Gabinete, Jorge Capitanich, la decisión del Gobierno nacional de reabrir la venta de divisas para la tenencia y el ahorro a partir del próximo lunes.Si bien aún no hay detalles sobre cómo se instrumentará la medida, que comenzará a regir desde el lunes, se especula con que se deberán hacer trámites en la AFIP similares a los que se tienen que realizar para pedir dólares para viajar al exterior."Esta decisión obedece a que en el marco de la política cambiaria administrada, el Gobierno considera que el precio del dólar ha alcanzado un nivel de convergencia aceptable para los objetivos de la política económica", argumentó Capitanich. Ayer, la moneda estadounidense cerró a $7,79 en el mercado oficial.Tras el breve anuncio en la Casa de Gobierno, el ministro de Economía, Axel Kicillof, se acercó al micrófono y realizó una reflexión cortita y al pie: "Los mismos que dijeron durante diez años que el dólar valía un peso, son los que ahora nos quieren convencer de que vale 13. Así que saquen sus propias conclusiones". Las medidas fueron anunciadas en la habitual conferencia de prensa que realiza el jefe de Ministros todas las mañanas, pero en este caso no hizo lugar a preguntas.Publicado en: http://www.infonews.com/2014/01/24/economia-120974-el-gobierno-autorizo-la-compra-de-dolares-para-tenencia-y-ahorro-a-partir-del-lunes-bolsas-y-cotizaciones-dolar.php]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>