<author id="f4ffd69bb96bbb91421c59d32257bd6a" url="cadadiameasombromas.blogspot.com.ar" feed="http://cadadiameasombromas.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="8e1e7be3673de35ba4a11045cf58aa46" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/07/bienvenidos-al-crucero-mas-caro-del.html">			<content><![CDATA[Ya sé que para estas vacaciones quizá lleguemos un poco tarde, pero de cara al año próximo, les propongo una experiencia única... siempre que dispongan, claro está, de mucho tiempo y de una cartera “holgada”: Bienvenidos al crucero más caro del mundo.Silver Whisper se llama el barco más lujoso de la compañía de cruceros Six Star Cruises. En él, todo es de categoría cinco estrellas: casinos, salones de belleza, tiendas de las más lujosas marcas… todo ello entre mármoles exclusivos, maderas nobles y pieles de todo tipo. Las habitaciones (sería injusto llamarles camarotes) no tienen nada que envidiar a las del Palace o el Ritz: 300 metros cuadrados, baños de mármol, un área de comedor, bar privado, terraza… 382 privilegiados pueden disfrutar de este excepcional crucero que durante 124 días (¡cuatro meses!) viaja por todo el mundo visitando paraísos como la Polinesia Francesa, Tailandia, Barbados, Sri Lanka, Nueva Zelanda… Como ya habrán adivinado, la única pega es su precio: 9.000 euros… al día. Nada más y nada menos que un millón cien mil euros cuestan estas irrepetibles vacaciones. Si quieren, ya pueden reservar billetes para la próxima salida.   ]]></content>
		</document>
		<document id="3fa4cbcfb2ca278bfdf1ceca38c241da" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/07/desnudos-artisticos-de-los-deportistas.html">			<content><![CDATA[Hace unos días publicábamos las fotos de ellas. Hoy les toca a ellos. Algunos dicen que tienen los cuerpos un tanto deformados por tanto entrenamiento físico. Envidia, envidia y más envidia. Les dejamos con los posados desnudos de algunos de los deportistas que de seguro destacarán en los inminentes Juegos Olímpicos de Londres 2012 realizados para el mítico Body Issue de la cadena ESPN.Encabeza el post Carlos Bocanegra, defensa de la selección de fútbol de EE.UU.Tim Morehouse, miembro del equipo de esgrima de EE.UU.    Brad Richards, delequipo de hockey New York RangersDanell Leyva, gimnasta de EE.UU originario de Cuba.Ashton Eaton, decatletaWalter Dix, velocista de EE.UUTyson Chandler, pivot de los New York Knicks]]></content>
		</document>
		<document id="913654749413c191d866ddaf4751819f" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/08/a-sanchez-gordillo-le-roban-su-iphone-y.html">			<content><![CDATA[Pues si, ¿o acaso creían que a “Robin Hood” no le gustaba la tecnología? Juan Manuel Sánchez Gordillo, diputado de IULV-CA y alcalde de Marinaleda (Sevilla) hace mucho tiempo que es famoso, pero últimamente ha saltado a la palestra informativa por encabezar la llamada “Marcha Obrera” convocada por el Sindicato Andaluz del Campo (SAT). Seguro que los conocen: van disfrazados de pordioseros, toman posesión de fincas agrícolas y de hoteles de cinco estrellas para bañarse en su piscina, asaltan tiendas de Mercadona y Carrefour con la excusa de repartir los alimentos robados entre los pobres... y todo ello lo hacen amparados en el Sr. Sánchez Gordillo que, al ser diputado, es aforado y no se le puede detener. Esta “Marcha Obrera” que tenía como destino final la zona de Cádiz -y como el mes de agosto ya está terminando y ellos tienen que volver a sus casitas para seguir cobrando del PER- está a punto de finalizar. A su paso por El Puerto de Santa María, los sindicalistas hicieron noche en una caseta del recinto ferial y Sánchez Gordillo lo aprovechó para cargar su iPhone. A la mañana siguiente, ¡sorpresa!: ni iPhone ni cargador. Suponemos que bastante molesto, el alcalde de Marinaleda se personó en las dependencias de la Comisaría de la ciudad para denunciar tan escandaloso robo. Dos rápidas consideraciones: ¿no hay móviles más baratos? Ellos, que promulgan la austeridad y que se consideran “pobres”, supongo que no tendrán muy difícil encontrar un terminal más económico aunque, eso si, menos sofisticado. La segunda: ¿no querían que les detuvieran tras robar en un Mercadona y ahora quieren “enchironar” al que se lo ha “expropiado” porque no tenía para comer? Esperamos que lo recupere pronto ya que, en caso contrario, nos tocará, con el dinero de todos, comprarle otro. ¿O creían que se lo pagaba él? ]]></content>
		</document>
		<document id="fc4fc1020bbf1d8cdcb883c9b83d04fb" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/08/se-queja-por-tener-100-orgasmos-diarios.html">			<content><![CDATA[“Tuve orgasmos constantes durante cuatro días. Pensé que me estaba volviendo loca. Intentamos de todo para que parara. Me ponía en cuclillas, respiraba profundamente, me sentaba sobre guisantes congelados, pero los orgasmos y la excitación sexual continuaron durante 36 horas. Debí haber tenido alrededor de 200 orgasmos durante ese tiempo.” "Incluso he llegado a tener orgasmos en público. Una vez viajaba en un tren y con cada sacudida y vibración me iba sintiendo cada vez más excitada. Fue un viaje de 40 minutos y no pude hacer nada por evitarlo. Sólo pude morderme los labios y esperar que nadie se diera cuenta".Quien cuenta esto es una inglesa de 44 años llamada Kim Ramsey y aunque muchos (y muchas) pensarán que su vida es de color de rosa, la verdad es que sufre una de las enfermedades incurables más desagradables. Kim padece  un trastorno de excitación genital permanente (TEGP) o Síndrome de Excitación Sexual Persistente (PSAS);  una enfermedad por la que cada acto que realiza a diario va acompañado por un orgasmo, lo cual, lógicamente, le impide llevar una vida que se pueda considerar normal, siempre agotada, dolorida y, muchas veces, avergonzada.El más mínimo movimiento de la pelvis, ya sea caminando por la calle, en el coche o haciendo las tareas del hogar, puede provocarle un orgasmo. O lo que parece un orgasmo, ya que la sensación experimentada durante el TEGP es totalmente ajeno a la líbido. Los médicos achacan esta dolencia a una caída que tuvo hace diez años y que le causó un quiste de Tarlov en su columna vertebral, justo en el punto donde se origina el orgasmo de la mujer."Muchos hombres y mujeres no lo entiende. Piensan que es una bendición y, créanme, no lo es" afirma, ya cansada de su enfermedad, Kim Ramsey.  ]]></content>
		</document>
		<document id="ec30efda8f91604f44e6c27a95a4157a" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/09/100-horas-de-cola-y-hasta-10000-dolares.html">			<content><![CDATA[ El próximoviernes, 21 de septiembre, a las 08:00 (14:00 en España) se pondrá a la venta la nueva maravilla de Apple, el iPhone 5. El anuncio se hizo el pasado miércoles y desde el domingo por la noche hay compradores guardando una escrupulosa cola ante la tienda que la tienda tiene en la Quinta Avenida de Nueva York: ¡¡¡más de 100 horas de cola!!!No se ustedes, pero yo no lo entiendo. Si pusiesen en venta una medicina que curase el cáncer o un bono para conseguir un trabajo bien remunerado para toda la vida o, incluso, que regalasen el teléfono (que se trata de un teléfono, ¡por favor!, no exageremos) a los primeros cien compradores, pues lo entendería, pero pasarse cinco días guardando cola para ser el primero en pagar más de 500 dólares por un aparatito… Además, ¿es preciso disponer de él desde el primer día?Al parecer, la realidad no es como la pintan. Aparte de algunos compradores ansiosos, la mayoría de los que allí guardan cola lo hacen, simplemente, por motivos económicos. Abundan los que han sido contratados por compañías tecnológicaspara poder analizar el nuevo teléfono de inmediato y también son muchos los que  se han apuntado a la cola para hacer publicidad, ya que, sabedores de que estas colas tendrán repercusión mundial en los medios de comunicación, no dudan en acercarse con llamativas camisetas, gorras, paraguas, sillas o tiendas de campaña que publiciten sus productos. Para los que no quieran hacer cola existe otra posibilidad: comprarlo en Ebay. ¿Cómo se puede comprar una cosa que todavía no está a la venta? Fácil. Apple empezó a aceptar pedidos de clientes en EEUU el pasado 14 de septiembre y, en apenas cuatro días, tienen una lista de espera de ¡¡¡más de dos millones de compradores!!!Está claro que ni en un día ni en dos podrán servirlos todos (algunos de ellos se servirán ya en octubre), así que los primeros de esa lista están vendiendo ese derecho (a partir del viernes, el derecho se convierte en iPhone 5) a través de Ebay. La mayoría de los precios en esas subastas van desde unos centenares de dólares por encima de su precio oficial hasta los 1.500 dólares, aproximadamente, pero podemos encontrar auténticas barbaridades como la de un modelo, negro, de 64 GB y liberado, cuyo precio alcanza a estas alturas la friolera de 9.901 dólares.Como decía aquel, ¡en este mundo hay gente “pa to”!]]></content>
		</document>
		<document id="c0cacda4adaae233fbd8203f3de4fb0" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/09/destape-de-nalgas-accidental-de-sofia.html">			<content><![CDATA[ A pesar de que la serie “Modern Family” consiguió cuatro galardones, Sofía Vergara no logró hacerse con el Emmy a la mejor actriz secundaria. Pero no por ello dejó de ser la estrella de la velada.Justo veinte minutos antes de que se hiciera público el premio, Sofía tuvo un “ligero” percance con su vestido. Como pueden ver en las fotografías, la actriz, fiel a su look, lucía a ajustadísimo traje verde al que le falló su parte trasera, provocando una raja que dejó al descubierto su ropa interior... y otras cosas.Sin embargo, la actriz colombiana no perdió su sonrisa y, lejos de esconderse, se hizo unas fotos y las publicó en su cuenta de Twitter. Ni que decir tiene que las fotos ya han dado la vuelta al mundo decenas de veces. Seguro que han aumentado considerablemente sus seguidores en la red social.La foto con la que cerramos el post la efectuó su compañero de reparto Eric Stonestreet, quien la subió inmediatamente a su cuenta de Twitter con el siguiente comentario: “ganamos un Emmy, pero todos hemos ganado a Sofía Vergara”.]]></content>
		</document>
		<document id="15ed162098acd3e186d0da7d95fde899" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/09/la-mesa-del-ping-pong-mas-cara-y.html">			<content><![CDATA[Hasta los deportes más populares se pueden practicar con un toque de “glamour”. Les traemos la que, sin duda, es la mesa de ping pong más cara del mundo. Aunque, eso si, es multifuncional. El norteamericano Axel Yberg, del estudio de diseño Akke, ha creado esta mesa que tiene una doble función. Por un lado sirve como tablero de juego de ping-pong y, si se quita la red, se puede utilizar como una mesa de comedor tradicional.Para fabricarla ha necesitado 400 horas de trabajo y ha utilizado diferentes maderas exóticas, como nogal negro, castaño, sicomoro, roble rojo, cerezo y acebo. Todas se combinan en forma de listones para conformar el tablero superior, que además está lacado y contrasta, ópticamente y al tacto, con la estética industrial de las otras partes que componen la pieza.Pero no solo de maderas nobles vive el hombre. Yberg ha incluido en el diseño materiales reciclados como trozos de tuberías, piezas de acero, cables procedentes de aviones cristales e incluso bombillas que, ubicadas en la parte central de la mesa sirven tanto para iluminar el tablero como para generar un ambiente cálido cuando los comensales se encuentran sentados.Con unas medidas de 274 x 152 x 76 cm., se puede adquirir a través de su página web y su precio es de 44.615 euros. Bueno, nadie dijo que el diseño exclusivo fuese barato, ¿verdad?   ]]></content>
		</document>
		<document id="49eeaf28c0cd9b50d752df42b140c877" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/09/las-15-piscinas-mas-extranas-y.html">			<content><![CDATA[Seguro que durante este verano se habrán dado más de un chapuzón en la piscina. Sin embargo, a pesar de cumplir perfectamente con su papel (el de refrescarnos) seguro que sienten un cierto aburrimiento al bañarse en ellas: ¡todas son prácticamente iguales! Solo se diferencian en su longitud y en si son rectangulares o circulares. Les traemos una selección con las veinte piscinas más extrañas, sorprendentes y exclusivas que hemos encontrado en la red. Encabezamos el post con las piscinas naturales de Pamukkale, en Turquía. Este nombre en turco significa “castillo de algodón” y es una formación natural en Creta. Sus piscinas en espectaculares terrazas contienen aguas termales ricas en minerales, con fama de tener poderes curativos.La piscina del diablo, al borde de las cataratas Victoria, entre Zambia y Zimbabue. A la simple vista de esta piscina, parece increíble poder bañarse al borde de este precipicio. Se accede desde la isla Livingstone y solo se puede utilizar entre septiembre y diciembre gracias a los bajos niveles del agua que hacen que las rocas impidan que los bañistas puedan verse arrastrados por la corriente. Piscina roja, en el hotel Library en Tailandia. El efecto resulta espectacular, pero no hay nada extraordinario en sus aguas. La combinación de losas rojas, amarillas y naranjas son las que provocan este aspecto. Casino Golden Nugget en Las Vegas. La piscina rodea un acuario en el que, entre otros nadan feroces tiburones. Hotel Joule en Dallas, Estados Unidos. A los arquitectos que renovaron este edificio originario de 1927 para convertirlo en hotel no se les ocurrió otra cosa que incluir una piscina colgante que asoma a la calle desde una altura de diez pisos. Laguna Azul en Islandia. Aunque la mención de la isla parece reñida con la palabra piscina, este lago artificial es un balneario alimentado por una central eléctrica geotérmica. Aparte de estar calentita, sus aguas parece que curan algunas afecciones de la piel. Badeschiff en Berlín. Construido en 2004 apartir del casco de un barco de 32  por 8 metros, en verano funciona como piscina y en invierno como sauna. Jardines colgantes de Ubud en Bali. El verdadero encanto de esta piscina a dos niveles son las impresionantes vistas del valle en el que se encuentra. Que no es poco. Mansión Hearst. Puede que sea la piscina privada más famosa del mundo. La fachada de un templo romano (traída piedra a piedra) decora la piscina exterior mientras que la interior imita los baños romanos. Nemo 33 en Bruselas. Estamos ante la piscina cubierta más profunda del mundo. Tiene un punto máximo de 35 metrosy alberga 2.500 metros cúbicosde agua a una temperatura de 30 grados. Simula cuevas subterráneas y suele usarse para cursos de buceo.    Ross Jones Memorial Pool en Cogee, Australia. Entre las numerosas “piscinas de océano” situadas junto al mar, ésta es seguramente la más bonita. Se encuentra cerca de Sydney. San Alfonso del Mar en Algarrobo, Chile. La piscina más grande del mundo, según el libro Guiness, mide 1012 metros y ocupa una superficie equivalente a 6.000 piscinas residenciales de 8 metros. Incluso se puede ver desde satélites. Marina Sands Bay en Singapur. Situada en la plataforma superior sustentada por tres magníficas torres, a 55 pisos de altura se encuentra esta enorme piscina. El agua se desborda por uno de los lados para caer en una plataforma inferior desde la que vuelve a la piscina, creando el efecto visual de que el agua cae al vacío. Shaw House en Vancouver, Canadá. La casa solo podía tener 8 metros de ancho; ¿Dónde colocar la piscina? La solución fue colocarla en el tejado permitiendo verla desde abajo por medio de un suelo transparente. Piscina museo arte moderno Kanazawa en Japón. ¡Nos se preocupen! Las personas del interior no se están ahogando. Se trata de poner una lámina transparente con unos pocos centímetros de agua real encima y provoca la sensación de que hay gente buceando en ella vestida completamente de calle. ]]></content>
		</document>
		<document id="b4f790553b269fcd73f397e0a91aadc4" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/09/les-presentamos-el-futbolin-mas-caro.html">			<content><![CDATA[Invento de origen español, pocos, muy pocos son los que no hayan jugado con él en alguna ocasión. El futbolín es el juego más popular en nuestro país, solo comparable  los naipes, el dominó o el parchís. Pero como en todo, hay futbolines y futbolines. Y si no, miren este que les traemos. Bautizado como 11, estamos ante el futbolín más caro del mundo. Fabricado de una sola pieza a partir de una piedra de ónix, su diseño ha costado algo más de un año de trabajo y se han utilizado exclusivamente medios artesanales para montar y ensamblar cada uno de los detalles que lo componen.Entre sus muchos detalles exclusivos, destacan los mangos confeccionados por los marroquineros de Louis Vuitton; la iluminación ambiental, que evita la sensación de fatiga visual gracias a su efecto relajante para el nervio óptico; los jugadores de cromo pulido; los marcadores centrales luminosos que contabilizan los goles de cada equipo de forma automática gracias a unos sensores de movimiento en las porterías que detectan cada gol al pasar la bola por la línea de meta… hasta los jugadores llevan unos leds de colores para indicar su dorsal.La base se puede escoger blanca o negra, mide 89 x 145 x 75 cm. y solo se vende previo encargo con una espera de dos meses. El precio… en consonancia con el lujo del producto: 48.500 euros. Vamos, que con lo que ahorre este mes, me compro dos.]]></content>
		</document>
		<document id="e958b49645b0ea1f4ed861e212365b5d" url="http://cadadiameasombromas.blogspot.com/2012/09/lorna-bliss-la-falsa-britney-spears.html">			<content><![CDATA[ A pesar de haber cumplido ya los 33 años, Lorna Bliss no se da por vencida. Conocida por su sutil parecido con la estrella norteamericana Britney Spears, Lorna sigue recorriendo los escenarios de cuantos programas de talentos encuentra en las televisiones de medio mundo. ¿Su objetivo? Lograr de una maldita vez la fama. Ya lo intentó el año pasado en el programa “Britain´s got talent” y, a pesar de animarse a mostrarse desnuda, no cosechó ningún éxito. Ahora se ha decidido a probar suerte, una vez más, en la edición británica de “The X Factor”. Con un tanga verde fluorescente y una malla de red blanca, Lorna realizó una actuación memorable (pasará mucho tiempo antes de que se olvide) que hizo enrojecer de pudor hasta las cámaras. Mientras cantaba  “Till the Word ends”, se sentó encima de uno de los jurados, gateó sobre la mesa y corrió semidesnuda entre el público hasta quedar sin aliento. Total para nada: la eliminaron una vez más.   Desconocemos si ahora se presentará en la versión norteamericana de este mismo concurso. Sería para nota, ya que allí, uno de los jurados es la mismísima Britney Spears. En fin, si quieren ver su actuación...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>