<author id="f5aaa76e9e7e72c0bb444558f24cb572" url="buenosperdedores.blogspot.com" feed="http://buenosperdedores.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="50ae34e5d7ee7af118b6bd9fb289afe7" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/0R83-a9JZb0/buenos-perdedores-141-fision-y-su.html">			<content><![CDATA[Hola, Gente. Se vino otro programon de Buenos Perdedores. Esta vez, con amigos de la casa tocando en vivo en nuestro estudio: Fisión. Esta vez en formato de "cuarteto", nos alegró la noche con sus locas melodias.Tambien hablamos telefonicamente con Gaspar Om, de Los Umbanda, antes de su presentacion en Tandil.Ademas, nuestras giladas habituales. ¿Que mas queres?, ¿camarones?. A escuchar!.Los BP hablando giladas. Y atras del cristal, DJ RojoIntroCine y Rock: Gerardo habla de la peli aun no estrenada "Cars 2"Destrozando un tema ajeno, total no es mio: Violacion al metal nacional, se meten con HermeticaLos UmbandaNota a Gaspar Om de "Los Umbanda"Fisión A full en el estudio de la NitroNota a "Fision"Sigue la nota...Lore, la nueva incorporación de FisiónFision - "Laport" (en vivo en Buenos Perdedores)Mas charla con FisionFision - "Locura con cordura" (en vivo en Buenos Perdedores)Fision - "Rocky roll" (en vivo en Buenos Perdedores)Fision, Esteban Roman y la hinchada - "Marcito" (En vivo en Buenos Perdedores)Esteban "Colo" Roman, acompañando a FisionCierreINFOS]]></content>
		</document>
		<document id="94abf1d768844a0a6a1afbc019842ac2" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/0R_vNxp_yF0/buenos-perdedores-147-programa.html">			<content><![CDATA[Gente, como va?. El viernes pasado nos pusimos arrabaleros en Buenos Perdedores, de la mano de los tangos de Discepolo. Magdalena y Dario, parte del elenco de "Permitame, Discepolin", amenizaron la noche con un par de temas de este procer de la musica argenta.Ademas, nos hablaron de su obra, sus viajes por latinoamerica, y mucho mas.Por supuesto, tambien podran disfrutar de todas nuestras giladas habituales, eso siempre está.Los BP Con Magdalena y Dario ("Permitame, Discepolin")IntroNota a Magdalena y Dario, parte del elenco de "Permitame, Discepolin"Permitame, Discepolin - "Que vachaché" (en vivo en Buenos Perdedores)Seguimos charlando...Permitame, Discepolin - "Yira Yira" (En vivo en Buenos Perdedores)Despedimos a Magdalena y DarioDestrozando un tema ajeno, total no es mio: Acribillan a Nirvana, con el apoyo de la revista SpinCine y Rock: Gerardo habla de la pelicula "Jamaica bajo cero"El lado bizarro del rock: Rene de la Vega, el Elvis chileno (devenido en maestro mayor de obras)Agenda del rock tandilenseCierreINFOS EN VIDEO:]]></content>
		</document>
		<document id="554b5b61523c11376414b1a8c8b5bb12" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/1mAvq8OcxXE/buenos-perdedores-140-con-el-metodo-y.html">			<content><![CDATA[Hola, como va?. Nos ponemos al dia con las emisiones y otra vez nos rebasamos los limites del rock. Esta vez nos acompañó la gente de El Metodo, con su excelente tango fusionado con todo lo que les vaya pintando. Indescriptible, escuchenlos. Y si quieren mas info de ellos: www.elmetodoweb.comAhora si, a escuchar las giladas nuestras y la muy buena actuacion de El Metodo en vivo en Buenos Perdedores.El equipo de BP con El MetodoIntroCine y Rock: Gerardo analiza "Lo que vendra", la peli en la que actuó Charly GarciaDestrozando un tema ajeno, total no es mio: Hayseed Dixie, los vaqueros locosActualidad del Rock y el humor tandilensesNota a "El Metodo"El Metodo en los estudios de La NitroEl Metodo - en vivo en Buenos Perdedores 01El metodo quiere LechonEl Metodo - en vivo en Buenos Perdedores 02Despedimos a la gente de El metodoel lado Bizarro del rock: Desde Mexico, los enfermizos Children GardenCierreLOS INFOS ROCKEROS EN VIDEO]]></content>
		</document>
		<document id="b61621de5fec4e88a57cfb85b92a9999" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/4h368bpP3RA/buenos-perdedores-emision-aniversario.html">			<content><![CDATA[Asi es, como dice el titulo, llegamos a los 11 años en el aire radial tandilense y mundial, bocha de tiempo. Antes que nada, gracias y mas gracias a todos los que nos saludaron por nuestros 11 años, y a todos los que nos prestan sus oidos los viernes a la noche.El viernes pasado, el estudio de La Nitro se lleno de amigos que nos acompañaron en este festejo rockeril y perdedor. Pasaron Salvatores, Fe de Ratas, Esteban Roman (ex Decavendish), Marcelo Grandi (Kaiser Kalavera) y Pedro Milanesi. Con todos estos capos del rock local, armamos un programa especial, donde ademas de nuestro material habitual, hablamos con ellos, y rematamos con un acusticazo improvisado. 3 horas completisimas. Los dejamos con los audios y ¡Feliz Cumple a nosotros!.Los Bp Con Nicolas Salvaneschi (Salvatores), Marcelo Grandi (Kaiser Kalavera) y Pedro MilanesiIntroCine y Rock: Gerardo habla de la peli "Yes Man", entre otras cosasNota a Marcelo Grandi (Kaiser Kalavera) y Pedro MilanesiArte y Talento: Gocho - "Dandole"Claudio Garzon (Salvatores) y Esteban RomanNota a "Salvatores"Nota a Esteban RomanEl Bizarro del Rock: Lo que hay detras (y delante) del Sothern Rock... (O bien: "ni un negro a 300kms a la redonda").Nota a "Fe de Ratas"Se armó el acusticazoY bueno, con tanto musico, pintó el acústico. Asi que de manera rotativa aleatoria, podriamos decir, todos los presentes formaron parte del siguiente acustico multi palo. si esto no es rock fusión...Presentacion del Super AcusticoAcustico - "Juntos a la par"Acustico - "Me gusta ese tajo"Acustico - "Convide Rutero"Acustico - "Pajaro metalico"Acustico - "Desconfio"Una especie de "Coro Kennedy", pero nada que verCierreBonus Track: Acustico - "El 38"INFOS EN VIDEO]]></content>
		</document>
		<document id="fd4b1f5646f41c68a263dfa7ca6c5b43" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/4kZb3aQ571A/buenos-perdedores-151-funk-rock.html">			<content><![CDATA[Hola, gente. Aca les traemos otro lindo programita de Buenos Perdedores. Esta vez estuvieron en los estudios de la Nitro, los chicos de Fané, una de las bandas que mas y mejor suena en nuestra ciudad, mandandose un bonito set funk/acustico.Ademas, todo nuestro material habitual, ese que te llena el alma, o algo asi.Fané en pleno acusticazoIntroNota a FanéFané - "Lucecita" (en vivo en Buenos Perdedores)Fané - "Pasa que todo pasa" (en vivo en Buenos Perdedores)Fané - en vivo en Buenos PerdedoresDestrozando un tema ajeno, total no es mio: Se meten con Bob MarleyCine y Rock: Gerardo habla de una peli beatle, "Backbeat". Entre muchas otras cosas...El lado bizarro de la musica: Losers romanticos made in FranciaNoticias locasCierreINFOS EN VIDEO]]></content>
		</document>
		<document id="bbf25a4de3508d070ae1447e53bdf839" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/7A466nXEy1A/buenos-perdedores-144-rock-humor-y-paul.html">			<content><![CDATA[Venimos con otro lindo programa de BP. En esta oportunidad, Manuel "Fooser" Ruiz nos habló de su tributo a Sir Paul Mccartney, y luego agarro la viola para tocarse un par de temitas en vivo en los Estudios de La Nitro.Ademas, nuestro material habitual, kilos de risas y rock para alegrarte el alma.A escuchar!German, nuestro niño operador, y JP en plena tarea de producciónIntroCine y Rock: Gerardo habla de la peli "Superman Returns"Agenda del rock tandilenseNotilocas: Marihuana en la tumba de Pinochet. La foto zarpada de la Escudero.Nota a Manuel "Fooser" RuizManuel "Fooser" Ruiz, atento para arrancar con su acústicoManuel Ruiz - "I'll Follow the sun" (The Beatles) - (en vivo en Buenos Perdedores)Manuel Ruiz - "Friends to go" (P. Mccartney) - (en vivo en Buenos Perdedores)Fooser en plena presentación en vivo en los estudios de FM NitroDestrozando un tema ajeno, total no es mio: Amasijan (Mal pero mal) tres temas de BabasonicosCierreINFOS EN VIDEO]]></content>
		</document>
		<document id="8574b45769d3102a61b36be6dea6fe9e" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/9kAk_5MNkkI/buenos-perdedores-134-un-solo-bp-con.html">			<content><![CDATA[Hola, gente. con un poquitin de atraso pero aca esta la emisión del viernes pasado. Como acostumbramos ultimamente, hubo música en vivo, en este caso una banda que esta a días de hacer su debut oficial: Consecuencia.Y ya que un amigo de la casa andaba dando vueltas por ahi, tambien hablamos un poquito con Juampi de Fisión, que nos contó algo de la actualidad de la banda que se va pa´rriba con un ritmo estrepitoso.Por otro lado, fue de la partida uno solo de los dos BP, asi que si se aburren de escuchar a Brando hablar y extrañan la voz melosa de JP, no se desaminen que fue temporal su ausencia.Ahora si... que sea rock!.Desde el otro lado de la "pecera"Intro+ King Changó - Best Dressed PimpArte y talento: Cabeza de Martillo - "Oye mi vida, muerete de Sida"Destrozando un tema ajeno, total no es mio: Beatles Cumbia y etceteraNota a ConsecuenciaPablo de "Consecuencia", haciendo su mini-reci en vivo en La NitroConsecuencia - "No te equivoques" (En vivo en Buenos Perdedores)Consecuencia - "La Plaza" (En vivo en Buenos Perdedores)Consecuencia - "Popurri" (En vivo en Buenos Perdedores)Actualidad del Rock TandilenseCierre (con Juampi Sparo de Fision)]]></content>
		</document>
		<document id="6c56ead36181e9ed5f71cb2b252d64b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/bC47yenwD0c/buenos-perdedores-139-hip-hop-y.html">			<content><![CDATA[Hola, gente. Tarde pero seguro les traemos esta linda emision de Buenos Perdedores, donde seguimos expandiendo nuestro horizontes y pasamos un lindo momento con la gente de Kultura Xerrana, quienes nos deleitaron con su hip hop, dance hall, y mezcla de cuanto ritmo les parezca. Ademas nos fueron ayudando a conocer una parte de la cultura tandilense, que la verdad, no teniamos ni idea.Pedimos disculpas porque la grabacion quedo un tanto "saturada", problemas tecnicos que no se repetiran en las proximas emisiones, pues hemos encontrado la solucion. Ya lo escucharan en el proximo post.Buenos Perdedores con la gente de Kultura XerranaIntroChoreando un tema ajeno...: El nuevo tema de Coldplay, altisimo robo. Juzguen ustedes mismos.Actualidad del rock tandilenseKultura Xerrana en acciónNota a miembros de "Kultura Xerrana"Kultura Xerrana en vivo en Buenos PerdedoresDestrozando un tema ajeno, total no es mio: Nirvana en las antipodas del grunge: Por Miley Cyrus y Paul AnkaEl lado bizarro de la musica: "Gaviota", la candidata a presidente de Peru, "poetiza" erotica, totalmente grasa y mas loca aun...Cierre]]></content>
		</document>
		<document id="7f9090e04753a7ad95c33ab9ce68d019" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/Bt3fzuZREBM/buenos-perdedores-137-antes-del-fin-del.html">			<content><![CDATA[Hola, amiguitos. Esta vez no tuvimos invitados, pero si una dosis enorme de rock y humor. Incluso, como rareza podriamos decir (Ya que se venia el fin del mundo, ponele), nos metimos con la filosofia y la musica clasica. Para que vean lo casi grosos que somos.Sin mas, aqui la emision post cumpleaños de Buenos Perdedores.intro+ Alfredo Casero - Manicero Go HomeCine y Rock: Gerardo habla del film inspirado en Bob Dylan, "Im not there"Destrozando un tema ajeno, total no es mio: "Los yuntas", atacando a los clasicos desde ChileActualidad del Rock TandilenseEl lado Bizarro... de la música clásica (Si leyeron bien, incluso hablamos un poco de filosofia)Otro "destrozando", mezclado con "Bizarro": Los Mash ups de "Daft Beatles".CierreLos infos en video]]></content>
		</document>
		<document id="c880715d148daac0281fa124c133f5b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/BuenosPerdedores-RockYHumor/~3/cwh4pDBXJhk/buenos-perdedores-20-primera-emision.html">			<content><![CDATA[Como se lo hemos contado a la mayoria (si no, esta explicado durante esta emision) nos hemos quedado sin radio. Nosotros y todos los que eramos parte de FM Nitro.Pero esto no nos cerro la boca. De un dia para el otro teniamos que ver como seguir, y se nos ocurrio utilizar este lindo medio que es internet, y asi nacio Buenos Perdedores 2.0, version pirata.Ahora transmitimos desde algun rincon del mundo en www.livestream.com/buenosperdedores , no solo audio, sino que tambien nos podes ver y charlar con nosotros de cualquier cosa. Siempre con lo mejor del rock y el humor.Que disfruten esta primera emision de "Buenos Perdedores 2.0, Version Pirata", y GRACIAS a todos los que nos acompañaron en este delirio.Watch live streaming video from buenosperdedores at livestream.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>