<author id="f5b5a588a07834a527cd12128dc4cca7" url="elhinchadefutbol.blogspot.com" feed="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1682b9b1073912e852e35b12a7a4ab5c" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/10/29-de-octubre-de-1978-festejo-espumoso.html">			<content><![CDATA[Ayer los Cerveceros festejaron el 31 aniversario de haber tocada el cielo con las manos, al ganar el Campeonato Metropolitano 1978 por un punto a Boca. Felicitaciones al Decano del Fútbol ArgentinoHago mención de este acontecimiento fulbolero,  porque en aquellos años,  no era común ver a un equipo de los llamados “chicos” pudiera contra los “grandes”, asi que fue sumamente meritorio lo logrado por Quilmes.En los Metro desde 1967 a 1981, 14 campeonatos, salvo Chacarita en 69, Ñuls ¿chico?? en 74 y QAC en 78, fueron  los equipos “chicos”  que pudieron contra los clubes “grandes”.1967Estudiantes1968San Lorenzo1969CHACARITA1970Independiente1971Independiente1972San Lorenzo1973Huracan1974Ñuls1975River1976Boca1977River1978QUILMES1979River1980River1981BocaDespués estuvieron  los Nacionales que gano FERRO, y la época en que ARGENTINOS JRS se hizo grande.Siempre dije que los equipos “chicos” lo hacen los dirigentes y algunos jugadores, todos los equipos son grandes de verdad, gracias a sus HINCHAS.]]></content>
		</document>
		<document id="63e2a4efebe327ca1741dc734a0b6c30" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/10/bomba-de-humo-o-locura.html">			<content><![CDATA[Uno trata de hacer una lista mentalmente de los DTs agentinos que pasaron por algún club de la primera,  que hoy estan sin dirigir, y es interminable.Todos conocemos las cualidades de los DTs nacionales, tambien sabemos que los que no están dirigiendo es porque son el fusibles por malos resultados.En la actualidad hay más de 15 DTs argentinos dirigiendo en distintos paises de Latinoamérica, algunos en Seleccionados.Asi que material humano y profesional en el pais no falta.Entonces esta bomba que tira la gente de Racing para la contratación de Matthäus, que trae como manager y primer ayudante a Kristina Liliana, su actual novia, que según versiones de ella depende que acepte el contrato, es tan poco serio, que delata un falencia muy grande en la direncia de Racing, porque le estan faltando el respeto a la Hinchada, porque hace 3 meses se fueron varios jugadores (que lo salvaron del descenso la termporada pasada) porque no alcanzaba el presupuesto, y ahora quieren hacer un contrato millonario con alguien que ni siquiere habla español y no conoce el fútbol “latinoamericano”Ahora, si Matthäus - Kristina Liliana aceptan el contrato ofrecido , y dura solo un mes en el cargo, quedará demostrado que fue todo una bomba de humo para tapar la fiesta que mañana habrá a dos cuadras de Racing, y estos solo pagaron un mes de vacaciones al aleman y su novia. Y si no es asi, realmente los de Racing estan totalmente locos.]]></content>
		</document>
		<document id="34cb76c396a13e520cf7f2de91d9a682" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/10/lo-que-dejo-la-fecha-11.html">			<content><![CDATA[Y fue nomas como lo dijimos, ganaron Ñuls, Estudiantes y Banfiel y son los punteros con 23, seguidos por San Lorenzo y Colon y Velez con 21 y cierran este pelotón Independiente 20, Argentinos 19 y Boca 18 que con este pronostico abierto de campeonato podemos decir que se prendió en la peleaComo se ve entre el 1º y el 9º lo separan sólo 5 puntos, con este campeonato que todos les puede ganar a cualquiera, no es nada.Pero como es tan irregular el campeonato, y hasta ahora nadie saca la chapa de guapo para decir estoy arriba y me banco lo que viene, nuevamente veremos un final cerrado que hasta las últimas fecha no sabremos quien puede ganarlo.También en esta fecha se fue el DT de Tigre, Diego Cagna, que no pudo repetir los resultados del campeonato pasado, y está último con 8 derrotas, 2 empates y 1 punto. Una lástima cuando se va un DT ante de finalizar su contrato, pero fue decisión tomada por él, y en este caso hay que respetarlo.Y para cerrar esta fecha, otra de un futuro DT de Racing, terminada la novela de humo con la contratación del Aleman y su novia, resulta que hasta anoche ya estaba cerrada la contratación de  Markarian, y ahora no sería él y van por Mostaza. Una vergüenza total y siguen faltando el respeto a los Hincha, porque todas estas idas y vueltas es normal que ocurran, pero no se ventilan en todos los medios. Lo que tendrían que hacer los dirigentes de la academia (alguien los tiene que asesorar)  es muy simple, negociar con todos los que quieran pero en privado, y una vez acordado con contrato firmado, anunciar “Señores, a partir de hoy el nuevo DT es ……..” asi de simple . ]]></content>
		</document>
		<document id="bdc84b7c7f612a0a040f26b28de9695c" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/10/y-ya-lo-ve-somo-locale-otra-ve.html">			<content><![CDATA[Más allá de los colores, simpatía o antipatía que se puede tener contra un club, siempre hablando como Hincha, es bueno reconocer cuando un club puede decir “jugamos en casa” y después de mucho tiempo los Rojos volvieron a se local en Avellaneda, en su cancha.Amigos que han ido bien temprano para no perderse nada de la fiesta, dicen si bien falta muuucho, lo que esta es espectacular, y lo dijeron tratano de ser lo más objetivo posible, que la nueva cancha es no creer y que por nada extrañaran la doble visera. Felicitaciones a los del Rojo por su nueva cancha.Los ultimos Estadios que se construyeron o fueron remodelados: (creo que no me olvido de ninguno)San Lorenzo 1993nuevo, volvio después de muchos años a ser local en su canchaQuilmes1995nuevo, pero jugo en su vieja cancha hasta la inauguración de esta, donde por primera vez la Selección jugo un partido fuera de la Capital Federal.Ñuls1996 remodelaciónEstadio Ciudad de la Plata2003 nuevo, que lastima  que no lo tomaron para si los pinchas y los triperosArgentinos Junios 2003 nuevo, donde estaba la vieja canchaIndependiente2009 remodelación del 90 % del antiguo, digamos nuevo]]></content>
		</document>
		<document id="fb20fe8087b5c7138d79c0dbd4328c39" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/11/algunos-palos-mas-para-la-seleccion.html">			<content><![CDATA[Que el Diego haya sido suspendido me parece perfecto, es más le hicieron precio – solo 2 meses, ahora, que quiera ir a la cancha cuando está suspendido es una barbaridad, y sigue exponiendo su soberbia, asi que Don Julio Vito debe imponer su Reinado y decir “vos te quedas aca, ya hiciste demasiado quilombos con la mamada”También le debe imponer al Narigon Bilardo, que entro tantas boludeces que dice, ahora tiro “Si lo suspenden a Maradona para el sorteo, yo tampoco voy”, está muy equivocado porque al que suspendieron fue a la persona, no a la institución y el como Director Deportivo del Seleccionado de Futbol, tiene la obligación de presenciar el sorteo, por el cargo que ocupa, asi que no venga ahora a hacerse el obsecuente para no herir las susceptibilidades de Maradona. (que ya va a encontrar cualquier cosa para pelearse)Cuando los DTs suelen decir “todos” tienen las mismas posibilidades de jugar, siempre crei que lo decian para incentivar a todo el grupo, pero en la mente el DT tenía armado por lo menos, la base del equipo.Algo que no ocurre con Maradona, porque desde que se hizo cargo de la Selección ya ha convocado a 82 jugadores, no creo que esto está mál porque les abre las puertas a muchos, lo que está mal es que nunca repitio una formación ni esquema de juego, como para decir, ah, de ahora en mas hacemos siempre esto.Relamente viendo de afuera, la sensación es que no sabe que hacer, y mucho menos sabe cambiar sobre la marcha (en el transcurso de los partidos)Ahora para el amistoso contra Cataluña, que él debería quedarse acá, convocó a Cristián Alavarez (31) volante de Arsenal, que jugará su primer partido con la Celeste y Blanca, tambien llevará a España a Pozzo, Otamendi, Bolatti y Palermo que jugará por primera vez en Europa con la Selección.Nunca un pibe que puede empezar a ilusionarse para jugar el Mundial 2014 en Brasil, porque tanto Palermo como Alvarez si llega, solo será para Sudáfrica.]]></content>
		</document>
		<document id="da0d4ef83100e95705e2cc4e119fa6e9" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/11/ataque-mediatico-ii-la-chran-tambien.html">			<content><![CDATA[Transcripción de nota publicada en MundoDeportivo.es, será otro ataque mediatico desde el exterior?Los pecados capitales del seleccionador argentino en su año al frente de la albicelesteAquiles Furlone - BUENOS AIRES - 12/11/2009 03:00Diego Maradona ya cumplió su primer año en el banquillo de la selección argentina y, a ocho meses de Suráfrica-2010, está muy claro que la experiencia ha sido, cuanto menos, traumática. Después de lograr la agónica clasificación al Mundial y antes de enfrentar a España el sábado en un amistoso que le servirá como medida, MD analiza los diez grandes errores del 'Pelusa' en su era como entrenador de la albiceleste.1-ACEPTAR A BILARDO COMO MANAGERDiego le dijo que sí a la propuesta de Julio Grondona aún sabiendo que compartir cartel con su ex entrenador, con quien mantiene una relación tirante, sería contraproducente para el grupo. Los resultados del experimento están a la vista: entre mánager y seleccionador el único diálogo que existe son las declaraciones cruzadas a través de la prensa. En el combo también aceptó como ayudante de campo a Miguel Lemme -hombre del 'Narigón'-, al que ahora acaba de echar sutilmente tras el encuentro con Grondona.2-NO APOYARSE EN GENTE EXPERIMENTADANo apoyarse en gente experimentada: confió en su amigo Alejandro Mancuso, tan inexperto como él, como su principal asistente y nunca buscó ayuda en alguien con más conocimiento.3-INSEGURIDAD PERMANENTEConvocó jugadores en cantidad, de los cuales varios apenas si jugaron unos minutos. Borró a algunos, volvió a contar con ellos y realizó llamados de última hora muchas veces sin sentido.4-LA DEUDA CON LEO MESSILa albiceleste está muy lejos de parecerse al Barcelona de Pep Guardiola. Leo no está cómodo, no hay un equipo que alimente su juego y haga explotar al máximo sus características y muchas veces se le exige demasiado sin pensar que se le brinda muy poco.5-NO AFIANZÓ A NINGÚN PORTERO"Mi arquero es Carrizo", dijo a poco de asumir. Dos partidos después, lo relegó al banquillo en lugar de Mariano Andújar, al que luego le quitó la titularidad para dársela a Sergio Romero. Hoy no está claro quién ocupará un puesto vital como el de guardameta en Suráfrica.6-EXPONER PÚBLICAMENTE LOS PROBLEMAS INTERNOSSus cruces con Bilardo, sus diferencias con Grondona, los entredichos con Sergio Batista ydemás cuestiones por el estilo, que suelen divulgarse vía prensa, no hacen más que generar desbarajustes y confusión.7-NO ENCONTRÓ UN SISTEMAProbó con tres en el fondo, con línea de cuatro, con doble pivote, con un cinco clásico, con enganche definido, con tres puntas, con dos, con un poste de área… Hasta ahora no hay un esquema definido y mucho menos un estilo de juego impuesto.8-EL CASO RIQUELME, SIN RESOLVERSus diferencias con el jugador de Boca jamás fueron resueltas sino todo lo contrario. Se ventilaron a través de la prensa y el asunto, que nunca quedó claro, aún provoca desconcierto.9-ESTRATEGIAS ERRÓNEAS EN MOMENTOS CLAVEAunque planteó bien el partido frente a Ecuador (pese a que acabó con derrota) y sobre todo el último y decisivo ante Uruguay en Montevideo, no supo cambiar a tiempo en el clásico con Brasil, no buscó variantes en el traspié en Paraguay y, lo peor de todo, subestimó la altitud de La Paz y sufrió una de las peores goleadas de la historia de la albiceleste.10-DECLARACIONES OBSCENASSus declaraciones tras el triunfo decisivo sobre Uruguay no hicieron más que dejarlo muy mal parado ante la opinión pública una vez más y ponerle buena parte de la prensa nacional e internacional en contra.¿VIRTUDES?No es fácil encontrarlas, pero algunas ha tenido y también es justo reconocerlas en este momento: acertó en algunos cambios antes y durante los partidos (casos Palermo, Higuaín y Bolatti), logró el objetivo de clasificar al Mundial-2010 pese a todo, respaldó a Messi en todo momento más allá de las críticas de un sector de la prensa argentina contra el juego del azulgrana, recuperó a Verón como líder dentro y fuera del campo y hace sentir a todos los jugadores que tienen opciones de vestir la albiceleste]]></content>
		</document>
		<document id="d261b762d43a8d304dcff441770573c1" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/11/cronica-de-una-renuncia-anunciada.html">			<content><![CDATA[Que renuncio ahora, que me quedo hasta diciembre.…,  al final Angel Cappa renunció como DT de Huracán de una forma poco habitual,  dirigiendo su renuncia principalmente a los Hinchas de Huracán por medio de un post en su blog.Las reacciones de esta decisión por parte de los Hinchas, es muy dispar, algunos les da las gracias por los resultados que obtuvieron (¿?) y otros lo critican porque no hace lo que dijo , de seguir hasta el 13 de diciembre que termina el torneo.Por mi parte me sumo a las criticas, porque el contrato lo deben cumplir tanto el contratante como el contratado, lo que ocurre que generalmente a los técnicos lo echan, pero en este caso está renunciando, porque no están las condiciones de trabajo que le prometieron, creo que se equivoca porque, más allá de los sentimientos de Hincha, los dirigentes saben que no le cumplieron con lo prometido, pero fue por una cuestión económica del club, que le dieron prioridad a las finanzas que a lo deportivo, y a veces estas decisiones es difícil de entender para los Hinchas que sólo mira los resultados de los domingos y no los balances contables de fin de año.]]></content>
		</document>
		<document id="72139021d3c99f721abbe8b03616a7d0" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/11/el-diego-se-queda-solo.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con la “guerra” de los medios contra el DT de la Selección, el diario Clarín publico una nota que ataca directamente al entrenador, cuyo título que aparecio en la portada y en la pagina 28 desarrollo el tema.Crece el cáncer bucal entre los jóvenes por el sexo oralFuente: Clarín – 4/11/09Con esta noticia ,de confirmarse, no tendrá más seguidores que se la “chupen” o que la “sigan chupando” debida a las consecuencias que podría traer.Que post boludo, no? ]]></content>
		</document>
		<document id="b43639f920ff8eaa051436512b343bd3" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/11/el-hincha-de-futbol.html">			<content><![CDATA[Hay una iniciativas de diputados oficialistas que quieren sancionar una ley para declarar al día l 23 de junio de cada año como el Día Nacional del Hincha de Fútbol, un forma de recordar la tragedia de la famosa Puerta 12.Realmente es una pelotudes, y realmente cuesta entender que unos diputados de la Nación, que fueron elegidos (seguro porque estaban en una lista sábana) para legislar temas para el bienestar de todos los argentinos, pierdan tiempo en este tema.No le hace falta que venga uno y le te diga, ha te felicito este es tu día, cuando el día que quieren elegir para ser festivo para los Hinchas, realmente es un día para conmemorar una gran tragedia que no solo enluto al fútbol, sino al país.Digo yo, porque no se preocupa de hacer leyes más severas para combatir la violencia en el fútbol, sin importar a quien puede afectar.AL HINCHA DE FUTBOL, EL MEJOR RECONOCIMIENTO QUE SE LE PUEDE DAR, ES LA POSIBILIDAD IR A LA CANCHA TODOS LOS FINES DE SEMANA PARA VER A SU EQUIPO. link al los fundamentos del proyecto de ley:http://www1.hcdn.gov.ar/proyxml/expediente.asp?fundamentos=si&numexp=5376-D-2009]]></content>
		</document>
		<document id="e7cf503decd2ceb10be02e3a0fc864e8" url="http://elhinchadefutbol.blogspot.com/2009/11/fecha-18-adelanto.html">			<content><![CDATA[Y nuestro futbol loco de todas las semanas, nos sigue sorprendiendo, porque anoche, se jugo el partido del futuro, y perdio el que hizo más goles. (sic)Por la fecha 18, que se adelanto por la participación del Pincha en el Mundial de Clubes, que a mi entender no tienen porque tener privilegios, porque no representa al pais, y se sabía de antemano como era el fixture nacional e internacional. Pero bueno, solo en este país, el futbol es totalmente imprevisible.Volviendo al futbol, el resultado que anoche logro Central, le permite más que mirar de cerca a los punteros, saber que saco los tres puntos del último partido que hubiera jugado de local en este torneo, y hoy mantener la diferencia de 4 puntos con un partido más, para escapar de la promoción.Y realmente el partido fue raro, porque a los 7’ el Pincha perdía 1-0 por un gol en contra de la Bruja Veron, a los 46’ otro gol de Central y en el 2º tiempo a los 23’ nuevo gol en contra del Pincha, esta vez el desafortunado pero feliz fue el Flaco Alayes que volvia a jugar después de 6 meses. Evidentemente el Pincha tiene la mente puesta en el Mundial, porque entre el equipo de ayer y el del domingo que bailo a Velez (con suplentes) hay una diferencia inexplicable. Pero bueno asi es nuestro fútbol.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>