<author id="f5c5e4fba1d58fc9728f2a0863379346" url="personascomunes.blogspot.com" feed="http://personascomunes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="6d34170af4dbdf1ae167283ebe1ff203" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/2pTDQ_DJvm4/cacique-lopez.html">			<content><![CDATA[Aquí estoy con el Cacique de una de las comunidades TOBAS, la familia LOPEZ, el año pasado abrieron amablemente las puertas de su casa.......MIREN BIEN LA FOTO, somos iguales, no hay diferencia conmigo, ¿porque discriminar??.....es un poco mi misión, visitar a mis hermanos y hacerles saber que sus artesanías valen......La mano de la abundancia, siempre tiene que tener semillas que da la Pachamama, para que no te falte nada en tu hogar y colocarla con la palma hacia dentro, así lo que logras queda en tu casa, trabajo, salud, amor, amistad................Así queda el lugar para las artesanías de LOS TOBAS en el local tematico que arme para mostrar todas las maravillosas obra de arte que hacen nuestros PUEBLOS ORIGINARIOS..."Artesanías de Personas Comunes"Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="f5d56f58c0648df25d179c6b8028d60c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/3OZYtpxfcD0/apacheta.html">			<content><![CDATA[Antiguamente los pueblos andinos, retribuían algo de lo que la pachamama (madre-tierra) les daba, era todo un ritual, ponían dentro de las apachetas hojas de coca, parte de lo cultivado, hasta un feto de llama, para que nunca les faltara nada................................................................................. . . . Actualmente se mantiene y conserva el sistema de creencias y rituales relacionados con la Pachamama. A través de los migrantes, se ha hecho conocida en otros lugares, y se ha expandido a numerosas ciudades y a Buenos Aires, por este motivo se puede ver ocasionalmente a personas que vuelca un poco del vino o la cerveza que está por beber diciendo "antes para la pacha". ................................................................................................................. Ver "Apachetas" en un mapa ampliadoViajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="76e86637335dad4413c6e45b1a20282f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/5FOf-N0rrSQ/peninsula-valdes.html">			<content><![CDATA[La península Valdés es un accidente costero sobre el mar Argentino, Provincia del Chubut, es parte de los siete Patrimonios de la Humanidad declarado por la Unesco en Argentina. Presenta una porción de tierra de contorno casi triangular unida al continente por el istmo Carlos Ameghino. Su centro geográfico se ubica hacia las coordenadas: 42°31?S 63°55?O.Podes quedarte en PUERTO PIRAMIDE, tenes todo lo necesario para la familia.........es un parque protegido y como tal, tenes que pagar una entrada, por persona, la tarifa es según de donde sos.Es una villa muy pequeña y muy pintoresca, tiene dos bajadas al mar, donde te embarcas para ver las ballenas francas australes y podes ínteractuar con ellas.En esta foto se notan bien las dos bajadas al mar.En este mapa podemos ver los distintos puntos a recorrer la península, son unos 270 km. de buenos caminos de ripio, en algunas bajadas para ver lobos, te guían y podes estar a unos pocos metros de los animales, la mejor experiencia, en otros lugares solo lo podes ver a la distancia........Recorriendo estos 270 km, podes ver avestruces, con sus pichones........Si sos una persona de surte, pude pasar por tus pies un lindo ejemplar de peludo..... .....y ovejas en todo el camino, un detalle a tener en cuenta, es que para dividir un campo de otro, para no abrir y cerrar tranqueras, hay guarda ganado, están en muy buen estado, así que lo podes pasar tranquilamente con cualquier vehículo.....Llego el gran día del embarque, allí vamos a ver uno de los mamífero más grande del mundo "LAS BALLENAS FRANCAS AUSTRALES". (las más grandes son las ballenas azules con 170 toneladas). Les dan a sus bebes 150 litros de leche por día. .Su longitud promedia los 13 a 15 metros para el macho y alrededor de los 16 metros para la hembra. Nacen con 3 a 5 metros, desde el hocico a la cola. Su peso oscila las 40 toneladas (peso adulto).Debido a que es un animal que nada lento y que flota una vez muerto (a diferencia de otros mamíferos) es muy fácil de cazar, y sumado a que su cuerpo rinde el equivalente a 40 barriles de aceite (7200 litros), se ganó el nombre en inglés Right Whale o sea la ballena correcta para cazar. En su traducción al español se usó la variante léxica de right = franca.Son animales muy amistosos y confiados, se vienen al barco y pasan por debajo de este como jugando.....hay unos 8000 ejemplares en el mundo de los cuales unos 2000 vienen a reproducirse a Península Valdes.Es una experiencia para vivir la, te invito a visitar Península Valdes, un lugar natural, conservado tal cual su origen...... la región fue habitada por los aonikenk. Ella se fue como despidiéndose de nosotros y nosotros volvemos a la villa, sabiendo que somos pequeños, pero los más destructores de la naturaleza...Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="a9f6a98b99cde060923222431417cc32" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/9Q25zCxQFUc/el-ceibo.html">			<content><![CDATA[22 de Noviembre, día nacional de la flor del ceibo, árbol que nace a la orillas del río Parana, Uruguay y en pantanos......Cuenta la leyenda que en las riberas del Paraná, vivía una indiecita fea, de rasgos toscos, llamada Anahí. Era fea, pero en las tardecitas veraniegas deleitaba a toda la gente de su tribu guaraní con sus canciones inspiradas en sus dioses y el amor a la tierra de la que eran dueños... Pero llegaron los invasores, esos valientes, atrevidos y aguerridos seres de piel blanca, que arrasaron las tribus y les arrebataron las tierras, los ídolos, y su libertad.Anahí fue llevada cautiva junto con otros indígenas. Pasó muchos días llorando y muchas noches en vigilia, hasta que un día en que el sueño venció a su centinela, la indiecita logró escapar, pero al hacerlo, el centinela despertó, y ella, para lograr su objetivo, hundió un puñal en el pecho de su guardián, y huyó rápidamente a la selva.El grito del moribundo carcelero, despertó a los otros españoles, que salieron en una persecución que se convirtió en cacería de la pobre Anahí, quien  al rato,  fue alcanzada por los conquistadores. Éstos, en venganza por la muerte del guardián, le impusieron como castigo  la muerte en la hoguera.La ataron a un árbol e iniciaron el fuego, que parecía no querer alargar sus llamas hacia la doncella indígena, que sin murmurar palabra, sufría en silencio, con su cabeza inclinada hacia un costado. Y cuando el fuego comenzó a subir, Anahí se fue convirtiendo en árbol, identificándose con la planta en un asombroso milagro.Al siguiente amanecer, los soldados se encontraron ante el espectáculo de un hermoso árbol de verdes hojas relucientes, y flores rojas aterciopeladas, que se mostraba en todo su esplendor, como el símbolo de valentía y fortaleza ante el sufrimiento..Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="63adbdcc10f5181d9eed0126234f587b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/bTQE5VhGSKM/vehiculo-para-hacer-la-ruta-40.html">			<content><![CDATA[Hoy les quiero mostrar la camioneta, que adquirimos para hacer la ruta 40, espero que todo funcione como lo planeamos..... .. La Musso 602, es una camioneta todo terreno, modelo 94, en los primeros días no le teníamos confianza, pero después de un mes, le estamos tomando cariño..... .. Es muy amplia en su interior y como vamos hacer solamente dos, va a entrar todo el equipaje..... ..Bueno ahora a preparar todo lo demás........Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="11b3379ed751dd194f5b1cb013acbc3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/cYZ3O-HV3ww/rigoberta-paz-paz-en-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="3e9954838b2a4e9392b259f374d6a6fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/C_EWtyJwKgQ/feliz-2013.html">			<content><![CDATA[Alégrate, porque el 2013 será el doble de bueno, solo tienes que trabajar para ello, Feliz 2013!!!!.Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="80aadf8560863df7bfd911013e468b1e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/DfKVLUttF0w/ruta-40.html">			<content><![CDATA[Buen día, estoy preparando mi próximo viaje unos de los más soñados de mi vida.... y si alguien puede sugerirme algo, lo aceptare gustosa.... La ruta 40, recorre ARGENTINA de Sur a Norte, zigzagueando con la cordillera de Los Andes, recorriendo unos 5200 km. se la denomina ruta mística, mágica..... . Publique en facebook este mismo mapa y obtuve varios consejos.... . https://www.facebook.com/photo.php?fbid=427476363960854&set=a.153463838028776.30532.116271615081332&type=1&theaterViajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="5733ec2afac948d074a1b8195a2332f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/GA_c0PPDL8c/dia-de-la-pachamama.html">			<content><![CDATA[El 1° de Agosto comienza la fiesta de la PACHAMAMA en el Noroeste de ARGENTINA y en muchos hermanos pueblos andinos, aquí esta la de "San Antonio de los Cobres", el pueblo más alto de la Argentina, a casi 4000 msnm........ . Se venera a Pachamama, la Madre Tierra, considerada como quien hace crecer las cosechas, cuida los animales silvestres y ayuda a tejedores y alfareros... En esta fiesta, además de pedir y agradecer a la Madre Tierra por las cosechas y el ganado, se busca su protección al viajar por los caminos de montaña, junto a los cuales siempre hay apachetas hechas en su honor. Son montones de piedras donde el que pasa deja como ofrenda alguna hoja de coca o una piedra más. Al sembrar, cosechar y marcar el ganado, la familia invita a sus amigos para agradecer a la Pachamama. Se hace un hoyo en la tierra y allí, “se da de comer” a la Madre Tierra con hojas de coca, bebidas y cigarrillos. . . APACHETA .. . . . . Esta es una de las tantas fiestas, que guarda un gran tesoro cultural de las provincias del Noroeste, de Argentina y pueblos andinos de Bolivar y Perú, se pude afirmar que esta costumbre-crencia sea tal vez la más antigua de las religiones humanas, por cuanto sobrevivió a los grandes cambios culturales, a la imposición de otras culturas y aún sigue claramente vigente, de diversas maneras, en cada habitante, que gozoso y alegre festeja sin cesar el ritual que cada año, pinta los paisajes y refresca las fronteras del alma. .. .Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
		<document id="f026c5b6a01f2f314f1443c3f0c13b82" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ktDyc/~3/ic4-Ya0F8eU/dique-las-palmeras.html">			<content><![CDATA[El dique "Las Palmeras", en esta zona se encuentran las PALMERAS CARANDAY, son las más australes del mundo, esta en la localidad de San Francisco del Monte de Oro (ya escribí sobre la localidad) y es en la provincia de San Luís.......Así vemos la represa en su esplendor, es una obra relativamente nueva, es un lugar virgen para difundir..........En el camino te podes encontrar con varias manadas de cabritos, chivos pastando tranquilamente........Estas son las palmeras Caranday de las cuales hacen muchas artesanías, que he adquirido para mi negocio "Personas Comunes".........Vamos por la cuesta larga, para ir trepando la sierra que tenemos delante, un lugar paradisíaco, donde no muchos se atreven, jijiji..Aquí ya trepamos las sierras, que para mi fueron las altas cumbres y así se ve la represa...........Por la época del año los arroyos, llevan poca agua.......Miren como se refleja el sol en aguas cristalinas......Ver "Dique las palmeras" en un mapa ampliado.Viajero de la cibernética, deja tus huellas en el lugar:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>