<author id="f6743e21c20b343d6daa7e91f8ace8da" url="conociendoeldcu.blogspot.com" feed="http://conociendoeldcu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2ef18b6ed8fc75d8e48829fa4fa9fa1" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/-ilgzY-md24/justice-league-dark-1.html">			<content><![CDATA[Esta serie debe ser el título de bandera de la línea Dark y por lo visto en su primer número estará a la altura de esa tarea. Como cualquier #1 tiene objetivos introductorios que cumplir, más considerando que se trata de un comic que tendrá por protagonista a un nuevo equipo de personajes, bastante peculiar por cierto, a lo cual se añade que estos pueden no ser conocidos para muchos siendo que el aspecto místico del DCU no estuvo muy bien abordado en los últimos años y que algunos de ellos eran más propios de la línea Vertigo que de los cómics de superhéroes de DC. Y a esto se suma lo que siempre tiene que tener una primera entrega: presentar una historia que nos cautive y nos haga seguir leyendo. El trabajo conjunto de Peter Milligan y Mikel Janín, a mi parecer, logra todos estos objetivos iniciales correctamente y sin dudas quiero leer mucho más de esto.Valiéndose de Madame Xanadu como hilo conductor se nos presenta tanto a los personajes individualmente como a la amenaza que este grupo tan especial deberá enfrentar, a la vez que justifica su misma existencia por la incapacidad de los más grandes superhéroes de la Justice League de resolver el conflicto planteado.Está claro que no es algo muy original, y entonces las bondades del comic radican más en la manera en que Milligan plasma en palabras lo que sucede, haciendo interactuar lo que Xanadu lee en sus cartas con lo que hacen los personajes presentando de este modo a todos sus protagonistas intercaladamente, así como en el genuino estilo de dibujo de Janín que sobresale claramente del resto y se confirma como uno de los nuevos grandes artistas de DC, apoyado por la notable colaboración de los colores de Ulises Arreola.El valor agregado de "Justice League Dark" está para quienes conocen a estos personajes de antes, especialmente por ver esta versión alternativa y más joven de John Constantine (que lamentablemente aparece sólo una página), y por volver a leer a Shade, the Changing Man (luego de su breve reaparición en la miniserie de "Flashpoint") que por lo poco que se ve puede que mantenga su continuidad respecto a la serie de Vertigo, de autoría del mismo Milligan. De todos modos, el trasfondo de los personajes, de todos ellos y no sólo de los dos mencionados, está por explorar.No tengo dudas de que esta será una lectura que se disfrutará mucho tanto por las historias, las caracterizaciones y las interacciones entre los integrantes del equipo que saldrán de la pluma de Peter Milligan, como por la atractiva representación visual que logra Mikel Janín. Asimismo, tampoco dudo en afirmar que la línea Dark, en general, es lo mejor del relanzamiento del Universo DC, confirmado una vez más con "Justice League Dark #1".]]></content>
		</document>
		<document id="a8c9597b4e1bfc81ae34b7b154ac29f9" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/-WMhAejdrIE/green-lantern-1.html">			<content><![CDATA[Aunque el Universo DC esté cambiado en muchos aspectos, "Green Lantern" sigue siendo "Green Lantern" más allá del nuevo #1. Las historias siguen su curso y el equipo creativo también es el mismo: Geoff Johns y Doug Mahnke.Una continuidad total respecto del volumen anterior, que da seguridad y garantía de buenos cómics, siendo de esta manera otra de esas colecciones que se ofrecen principalmente a los lectores de siempre y no se presentan como accesibles a los tan mentados nuevos lectores.Al ser una continuación de las tramas que veníamos leyendo, en este nuevo #1 Hal Jordan no tiene el anillo de Green Lantern y en cambio sí lo tiene Sinestro; estas son dos de las grandes consecuencias del crossover "War of the Green Lanterns". Pero aunque él sea el GL de cabecera en el comic, Hal sigue siendo el protagonista de la historia.Por lo tanto, al menos en estos primeros números (y probablemente no mucho más que los primeros) se contarán las desventuras de Jordan sin su anillo, debiendo volver a una vida de humano normal, con problemas cotidianos y también conflictos por haber sido un superhéroe durante tanto tiempo y ya no serlo. Y, no hay dudas, esta historia más temprano que tarde tratará de cómo Hal volverá a ser un Green Lantern.A pesar de sonar todo muy obvio y conocido de antemano, Johns presenta un guión entretenido como suele hacer, con un final que hace desear volver a seguir leyendo. Y, más allá de ser la continuación directa de tramas de antes, no deja de ser un comic introductorio que funciona correctamente como #1 y bien puede resultar accesible.En conclusión, sin grandes sorpresas seguimos teniendo buenos cómics en "Green Lantern", con una historia que será atractiva aunque más no sea por el hecho de ver qué pasa después. Y en el arte de interesarnos en lo que seguirá en la próxima entrega, Johns es un maestro. Por eso, esta serie es una apuesta segura desde hace tantos años.]]></content>
		</document>
		<document id="e6110ab08effe779523317944ec3cb27" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/-x2EgXLzl0k/vacaciones.html">			<content><![CDATA[Ha llegado la hora de las vacaciones, y también de aceptar la realidad de que ya no puedo mantenerme al tanto de la actualidad del Universo DC por cuestiones ajenas a los cómics, cuestiones de la "vida real".Por lo tanto, de hoy en adelante y por tiempo indefinido el blog "Conociendo el Universo DC" estará oficialmente de vacaciones. Quizás vuelva, quizás no.Es más que probable que, igualmente, siga compartiendo noticias y artículos que encuentre en los sitios web de siempre, más algún que otro comentario propio de las novedades que se publiquen y pueda leer en la página de Facebook. Nos leemos por allí.]]></content>
		</document>
		<document id="788ff39785f1d4b3805d9ad520430ad8" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/4Zd_VAnQqkM/el-destacado-de-dc-28-de-septiembre.html">			<content><![CDATA[En esta última semana de los 52 #1 del Nuevo Universo DC es cuando más difícil se me hace elegir sólo un destacado. Me rindo ante la indecisión y enumero los cuatro que me parecen merecedores de una mención especial.El obvio es "Superman #1", con el nuevo comienzo del Hombre de Acero en la actualidad del NDCU (al contrario de "Action", cinco años en el pasado) a cargo de un equipo creativo notable: George Perez y Jesús Merino. Por las apariencias, este será un Superman más accesible y directo que lo que tiene en mente Grant Morrison. Además, otro elemento que lo hace interesante es que en esta serie veremos muchos de los cambios introducidos en la continuidad (pasada y presente) del superhéroe. (Avance)El elegido de la prensa especializada en esta semana (quizás a iniciativa del equipo de marketing de DC) a juzgar por la amplia cobertura que está recibiendo, es "Aquaman #1". Esto tiene que ver tanto con que este comic es el regreso a los primeros planos del Universo DC, con serie propia, del Rey de Atlantis, y a que estará bajo el mando de un equipo creativo estrella y comprobadamente exitoso y de calidad: Geoff Johns e Ivan Reis. Y una apreciación personal: creo que esta colección es donde más empeño está poniendo el guionista, y por ende donde veremos su trabajo presente más interesante, ese que hace que lo valoremos tanto como escritor de superhéroes. (Avance)El tercero de los #1 que considero especialmente relevantes es "Justice League Dark". Por ser el más "Vertigo superheroico" de los 52, por contar con guiones de Peter Milligan, por estar dibujado por un artista en ascenso como es Mikel Janín, y porque la línea Dark fue lo más consistente del Nuevo DCU en todos sus #1. (Avance)Y por último, uno que no puedo dejar de lado por gusto personal. El arte de Francis Manapul y Brian Buccellato es una de mis debilidades del comic actual y tan sólo por la parte visual no dudo de que la nueva serie "The Flash" será una joya; si el guión es casi tan bueno como el dibujo, será uno de los mejores comics de DC. (Avance)Luego de la lectura de estos #1, decidiré si me detengo reseñado todos, algunos o solamente uno de los cuatro. Pero indiscutiblemente a priori los cuatro sobresalen en la lista de las novedades semanales.]]></content>
		</document>
		<document id="579d0de7ddf8a6ed79531d9ee8d36d06" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/65ZgpZ8LBC4/flash-1.html">			<content><![CDATA[Flash (Barry Allen) fue uno de los personajes más afectados por el relanzamiento del Universo DC. Para ser sinceros, Geoff Johns venía entrometiéndose en su continuidad desde antes, añadiéndole un pasado trágico en la historias de sus padres relacionado con Reverse-Flash, y este nuevo comienzo sólo resultó la oportunidad justa para aplicar más cambios a su vida sin tantas explicaciones internas a la ficción. Es así que ahora Barry es un hombre soltero, sin mucha experiencia con sus poderes, además de que no hay menciones a otros velocistas (nada de Jay Garrick ni Wally West, aunque puede que sean incorporados en algún momento... y ni siquiera Kid Flash parece tener relación con él, si tomamos como cierto lo que se dice en "Teen Titans #1").No obstante esto, este nuevo volumen de "The Flash" está muy relacionado con el anterior y puede afirmarse sin ser atrevido que hay una continuidad directa entre uno y otro. Desde luego no hay continuación de las historias, ya que están empezando nuevamente las aventuras del velocista escarlata; pero sí hay una clara continuación temática, en el tono de la narración y en el tipo de conflictos que afronta, además de la obvia continuidad visual por mantener al mismo equipo artístico: Francis Manapul y Brian Buccellato. El guionista, sin embargo, no es el mismo ya que Geoff Johns partió con sus ideas a otros sectores del Universo DC. Quien escribe, o mejor dicho quienes escriben, son los propios Manapul y Buccellato, que beben directamente de la manera de escribir al personaje que tuvo Johns en el pasado volumen y por tanto su Flash es muy parecido al del mentado guionista.De esta manera, en este primer número de la serie vemos como se siguen valiendo del pasado del personaje para desarrollar historias, ya no de sus padres ni de su niñez sino de su temprana juventud y de un amigo de entonces. Asimismo, el aspecto de policía científico está muy presente en este #1, con Patty Spivot tomando un rol de co-protagonista además de interés romántico, lo cual no significa que Iris West desaparezca sino que muy por el contrario también ocupa un lugar importante en este primer comic.Con un guión, una historia y un tratamiento de personajes correctos, lo que sobresale es la parte visual de "The Flash", en donde mejor se mueve Manapul coloreado por Buccellato. Sin lugar a dudas, al tener también el rol de escritores tienen más libertad y posibilidades para poner el dibujo en función de la historia y viceversa, produciendo un comic visualmente notable, algo que suma mucho a su disfrute y valoración. Desde luego, una de las series que más me interesan de estas nuevas 52.]]></content>
		</document>
		<document id="5e590fb125f89d642e06cb4cddc9ba95" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/8iizKzblvzk/los-destacados-de-dc-7-de-diciembre-o.html">			<content><![CDATA[Por cuestiones de otros aspectos ajenos al comic, esta semana no hay condiciones para realizar siquiera un post de destacados del DCU. Sé que salen "Action Comics", "Swamp Thing" y "Animal Man" (todos ellos #4) y los recomiendo a ciegas.O también pueden ver este post de Comics Alliance que hacen algo parecido a mis destacados, pero de toda el mercado editorial de Estados Unidos.Y sigo atento a las noticias y novedades de DC, lo cual pueden ver en la página de Facebook de "Conociendo el Universo DC".Deseo pronto volver a relativa normalidad, que extraño ya hablar de los nuevos cómics del DCU semanalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="57db54d90357456b5d349cf19010774d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/bE0lbmqqOYY/los-destacados-de-dc-19-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Aunque sea pasivamente, por lo ya enunciado, procuraré seguir realizando un seguimiento de los devenires del Universo DC. Las noticias pasarán principalmente por la página de Facebook, y en este lugar de tanto en tanto habrá comentarios de las novedades publicadas, y como mínimo un texto semanal que resuma cuáles son los destacados de DC cada miércoles de cómics nuevos, a mi parecer.A eso vengo ahora mismo, recogiendo tres cómics de la lista de la semana, todos ellos #2 de las nuevas series lanzadas en septiembre, por resultar los tres sobresalientes para el presente y futuro del DCU y además contar con cierta calidad.El primero de ellos es "Batman #2", en donde Scott Snyder sigue demostrando porqué se convirtió en el principal guionista de la línea del Caballero Oscuro así como un nombre importante en la industria del comic actual. Su compañero de equipo, el dibujante Greg Capullo, también demuestra lo suyo, dando la razón a los editores de Batman en ficharlo para la serie más importante de este rincón. El comienzo de una nueva épica del personaje, para no perdérsela ni quedarse atrás en la lectura. (Avance)El segundo de los tres destacados es "Wonder Woman #2", serie en la cual Brian Azzarello juega con la mitología griega como la narraban los griegos antiguos, con el mito de la famosa amazona de por medio, entrometiéndose en su continuidad. Un comic de gran calidad, a tener muy en cuenta, sabiendo a lo que se atiene con su lectura (terror, suspenso, violencia...). Un avance en este enlace.Y, finalmente, "Justice League #2". La calidad de este comic es, cuando menos, cuestionable, aunque es indudable que es efectivo al cumplir sus objetivos de altas ventas y accesibilidad, con una narrativa simple y espectacular. Johns y Lee seguirán haciendo de esas, presentando dos personajes más de esta nueva Liga: Superman y The Flash en este caso. Guste o no, este es uno de los más importantes de los nuevos 52, por lo cual resulta inevitable (y de todos modos, es una lectura muy rápida...). El avance, en este enlace.]]></content>
		</document>
		<document id="7b90b58c0eb9d89e08e52867ccab96c2" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/cCQRW6UpoGI/el-destacado-de-dc-21-de-septiembre.html">			<content><![CDATA[Sin lugar a dudas, el comic a destacar esta semana sería "Batman #1" de Scott Snyder y Greg Capullo. Pero esta semana voy a evitar lo obvio para seleccionar otra serie que creo que bien lo merece, por el nombre del personaje y del escritor, y por la tarea que promete.Me refiero a "Wonder Woman #1" de Brian Azzarello, con dibujos de Cliff Chiang. Luego de una olvidable etapa de J. Michael Straczynski, concluida por Phil Hester ante la partida del autor original, la Princesa Amazona será llevada adelante por un guionista de calidad como es Azzarello. Por lo que se pudo leer en alguna entrevista al guionista, aparentemente, lo que él planea hacer es escribir las historias de Wonder Woman usando a los dioses como eran utilizados por la narrativa griega antigua, humanizados, con las consecuentes actitudes y defectos de los humanos. Esto hace que me interese sobremanera, y por ello me detendré en este #1 para ver qué trae efectivamente la serie. (Avance)(Debo el repaso de los #1 de la segunda semana; llegará, tarde pero seguro).]]></content>
		</document>
		<document id="c37314f197b1fda523caf580b088cece" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/cLEBVvpN9wM/los-destacados-de-dc-9-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Otra vez cuatro comics selecciono de la lista de novedades para este miércoles. Luego de ver y elegir, admito que es una curiosa selección de destacados esta semana. Por esto, solicito a ustedes que me digan si estoy tan errado o en verdad estos cuatro son los que sobresalen de los cómics del Universo DC que se publicarán mañana."Green Lantern #3" es el más normal de estos destacados, siendo un indiscutible comic de DC de parte de Geoff Johns y Doug Mahnke, que sin importar demasiado el relanzamiento siguió con sus historias entretenidas y atrapantes a su manera."Demon Knights #3" la elijo por ser un asiduo lector de lo que haga Paul Cornell, disfrutando más de lo que hace en esta serie de magia y hechicería medieval del DCU que de lo que está haciendo en "Stormwatch"."The Huntress #2" debo justificarlo un poco. Más allá de que el #1 me pareció relativamente bueno y de interés, esta serie destaca porque se comentó que está situada en Tierra-2, algo que nunca se dijo en el comic. Ese hecho ya hace que la miniserie gane en relevancia y merezca que le prestemos cierta atención.Por último, una licencia. "The All-New Batman: The Brave and the Bold #13" merece una mención por reunir a todos los Robins a través del espacio-tiempo en un mismo comic. Sí, no es Universo DC propiamente dicho y es de la línea Johnny DC, pero es notable, ¿no? Si no se convencen, una muestra en este avance. ]]></content>
		</document>
		<document id="5cc58e00dff79980193227ccc52f5c3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConociendoElUniversoDc/~3/cOrnEDpdva8/wonder-woman-1.html">			<content><![CDATA[Se puede suponer que no es una casualidad que tres de los mejores #1 de los 52 que preparó DC Comics para este mes, sean de la mentada Trinidad del DCU, que haya habido en la preparación una estrategia para que los personajes más ampliamente reconocidos dentro y fuera del mundo de los cómics, presenten material de calidad y sus series sean dignas de su historia y de su fama. O tal vez, sin una estrategia tan explícita se haya conseguido ese objetivo, trabajando para ubicar grandes creativos en Superman y Wonder Woman (los dos personajes más alicaídos en su presente) y dejar en Batman lo que ya estaba funcionando correctamente. Sea de la manera que sea, "Action Comics #1", "Batman  #1" y el que aquí nos convoca, "Wonder Woman #1", son comics de alto nivel que sin pensarlo demasiado están entre los mejores de toda la oferta del relanzamiento del Universo DC, hasta el momento.En la primera entrega de la nueva serie de la Amazona (no hay mención a que sea Princesa, así que me abstengo de darle el título) el guionista Brian Azzarello introduce lo que había prometido: una historia cercana al género de terror, valiéndose de la mitología griega propia de Wonder Woman, utilizándola de una manera similar a como la narraban los griegos antiguos con los dioses involucrándose en los asuntos de los humanos, de una manera demasiado humana, en el peor sentido de la palabra. Serán estos dioses corruptos, manipuladores y egoístas el centro de la narración, con la protagonista de la serie actuando en ese marco.Esta protagonista es Wonder Woman, no dudo en reconocerla como tal en la manera en que la introducen Azzarello y Cliff Chiang, afortunadamente sin caer en obviedades o presentaciones aburridas y demasiado conocidas. Aún así, sin conocer el trasfondo del personaje este comic es plenamente accesible para cualquier lector; y si el origen de Wonder Woman es necesario en algún momento de esta narración, sin dudas lo veremos.En este comic en particular, se nos presenta al villano al comienzo y al final, y en el medio tenemos a la protagonista de la historia, en acción e involucrándose en la trama de los dioses griegos. En medio de esto, se introduce a un personaje terrenal que será la compañera de Diana en esta narración y, de esta manera, parte indispensable de la trama que se presenta en este #1.El dibujo de Chiang es notable, y su limpieza y claridad contrasta con lo tenebroso del guión de una manera que hace destacar aún más su propio trabajo y también el tono de la narración que propone el guionista.Luego de leer el nuevo #1, relanzando una vez más al personaje, siento que esta es una Wonder Woman que estoy interesado en leer, por ser esta una historia a la altura de las características del personaje, que será muy atractiva para un público que excede el fandom que rodea a la Amazona y la sigue sea lo que sea. He aquí un buen comic, una lectura que valdrá ser leída. Quizás estemos siendo testigos del comienzo de una de las mejores etapas del personaje.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>