<author id="f6c1f19d9f46cc3d71013f47ddee57ff" url="gladysflorimonte.blogspot.com.ar" feed="http://gladysflorimonte.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="95d20a8c4316f57644ff1cf71ae1a40b" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/flor-de-la-v-volvio-con-la-pelu.html">			<content><![CDATA[ Florencia de la V volvió a Telefe con La Pelu, un programa de actualidad, humor e invitados todos los días, que tuvo mucho éxito el año pasado, durante su primera temporada.Para este regreso, el ciclo cuenta con las incorporaciones de Fabián Gianola y Nicolás Scarpino, quienes se suman al equipo integrado por Silvina Luna, Gladys Florimonte, "El Turco" Naim y Jey Mammon, entre otros.Para su vuelta, Flor se mostró con un short muy corto, unas botas de caña alta y una camisa blanca. Además, apareció bailando al ritmo de su nuevo tema musical, que dice: "Llegó Florencia, llegó La Pelu, llegó la diversión"."Tengo tema nuevo. Volvió La Pelu versión 2013, con apertura nueva. Es un placer estar trabajando en la pantalla de Telefe", dijo la conductora, antes de saludar a sus bebés: "No saben cómo crecieron, tiene ya un año y ocho meses".La protagonista de la obra teatral Cirugía para 2 también habló de algunos temas de actualidad, como los videos porno de los famosos: "En algún momento va a saltar uno mío, ¿por qué no aprovechan ese momento para hacer otra cosa?... La Xipolitakis se sacó dos kilos de grasa, para qué, ¿por qué no se pone a leer un libro?... Qué palizón le dieron a 'Maravilla'. Nos han choreado tantos campeonatos afuera, que está bien".Después aprovechó para tirarle un "palito" a su excompañero Matías Alé, al hacer un chiste: "Le dicen sopa fría porque de la grasa no se le ve el fideo".Unos minutos más tarde, Flor recibió al primer invitado: Sebastián Estevanez, el protagonista de Dulce Amor, que ya está por terminar con su novela por la pantalla de Telefe.Ver VIDEO entrando al linkhttp://teleshow.infobae.com/notas/708246-Flor-de-la-V-volvio-con-La-Pelu.html]]></content>
		</document>
		<document id="e0e51090f79312d4ecf47f1807d3fd2c" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/florencia-de-la-v-presenta-en-salta.html">			<content><![CDATA[ Viernes 26 de abril - 22 hs – Teatro del HuertoFlorencia de la V trae en GIRA NACIONAL su último espectáculo que conjuga la comedia de puertas con el musical. Ambos géneros recuerdan la estructura de los musicales de Broadway: la comedia que basa su humor en los personajes y cómo están presentados, al igual que por la historia que se cuenta.Acompañada por Aníbal Pachano, Matías Alé, Gladys Florimonte, Claudia Fernández, Silvina Luna y Alejandro Müller, el argumento de la obra “Cirugía para dos” gira en torno a dos hermanas que fueron separadas al momento de nacer, debido a que sus padres no se encontraban en una buena situación económica. Con el paso de los años, una triunfó y se convirtió en una diva y la otra terminó viviendo en la pobreza. Ahora sus destinos se vuelven a cruzar.Los musicales suman a la historia, a la presentación de los actores y sus objetivos, los cuales acompañan el desarrollo de la trama, haciéndola más interesante y dinámica, al igual que el lujoso vestuario y la escenografía impecable que caracterizan las producciones de Florencia de la V. Localidades en el Teatro, en Alto Noa Shopping y por www.autoentrada.comhttp://www.salta21.com/Florencia-de-la-V-presenta-en.htmlJUEVES 25    JUJUYSABADO 27  TUCUMAN]]></content>
		</document>
		<document id="4844a32546fa516d38455a85cb48652c" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/florimonte-y-su-personaje-zulma-am.html">			<content><![CDATA[Leo y Vero entrevistan a los invitados de la fecha.En este caso los protagonistas son: Florimonte y Su Personaje Zulmahttp://www.youtube.com/watch?v=L6J63pqM634]]></content>
		</document>
		<document id="568591936fbc9e47eb1c3ed789a31d28" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/gemelas-llega-treinta-y-tres-teatro.html">			<content><![CDATA[Claudia Fernández y Gladys Florimonte llegan a Rocha con la comedia más divertida de la temporada, Gemelas de Alfredo Leirós. El sábado 20 de abril a las 21:00 hrs. en el Teatro Municipal. Entradas en venta en Red Pagos, CW 45 Difusora 33, Creditel y en boletería del Teatro.http://youtu.be/ookpyPhLql8]]></content>
		</document>
		<document id="549098996bb992d5eb9f5e69d33825c4" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/gladys-florimonte-con-doble-debut.html">			<content><![CDATA[Hoy vuel­ve al éter Ra­dio­De­Li­rio en su ter­ce­ra tem­po­ra­da. Lue­go del re­ce­so por la tem­po­ra­da de ve­ra­no el pro­gra­ma del vi­lla­ma­rien­se Her­nán Li­rio re­tor­na­rá por la por­te­ña FM Ra­dio La­ti­na del Gru­po Pie­rri (Te­le­cen­tro, Ca­nal 26, et­cé­te­ra).Se­gún des­ta­có el con­duc­tor, se tra­ta de "una de las ra­dios más es­cu­cha­das de Bue­nos Ai­res con re­pe­ti­do­ras en 170 lo­ca­li­da­des del país. En Vi­lla Ma­ría se es­cu­cha­rá co­mo siem­pre en FM 101.7 de Gru­po Ra­dial Cen­tro y en nue­vo ho­ra­rio, de lu­nes a vier­nes de 20 a 22.Al equi­po con­for­ma­do por Her­nán Li­rio, Ro­mi­na Mon­fri­not­ti, Pau­lo Co­rrea, Ali­cia Sam­per y Va­len­ti­na Sa­lez­zi se le su­ma la famosa ac­triz Gladys Flo­ri­mon­te, co­no­ci­da por su per­so­na­je Zul­ma de Ti­ne­lli en el pro­gra­ma Show­match y por sus per­so­na­jes en La Pe­lu, el pro­gra­ma de Flor de la Ve, en don­de tam­bién se la po­drá ver es­te año. "Gladys es una gran pro­fe­sio­nal, una gran ac­triz y so­bre to­do una ex­ce­len­te per­so­na. So­bre­sa­le su hu­mil­dad, sien­do una es­tre­lla de la te­le­vi­sión ar­gen­ti­na."http://www.eldiariocba.com.ar/noticias/nota.asp?nid=65470 ]]></content>
		</document>
		<document id="cf6444550709f700012345e8df604904" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/gladys-florimonte-debuta-en-radio.html">			<content><![CDATA[Gladys Florimonte se prepara para un 2013 con mucha carga laboral. A su participación en "La Pelu", con Florencia de la V, se suma un nuevo proyecto en radio.La humorista compartirá RadioDeLirio, el programa con Hernán Lirio y Marcelo Valsecchi en FM Latina.El papel de la actriz será aportar su humor con diferentes personajes, con los que entrevistará a personajes famosos que salgan al aire en el ciclo. .http://www.ratingcero.com/notas/92605-gladys-florimonte-debuta-radio]]></content>
		</document>
		<document id="f9b4e72438ea22f3b6d14cd9e8cb887a" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/gladys-florimonte-este-ano-me-voy.html">			<content><![CDATA[La actriz y humorista dialogó en exclusivo con Primiciasya.com sobre lo que se viene en la nueva temporada de “La Pelu” que arranca este lunes por Telefe.  VIDEO http://youtu.be/r5qFVzVT21APor Juan Pablo Godino | @jpgodino | jpgodino@primiciasya.comEste lunes arranca por Telefe la segunda temporada de “La Pelu” junto a Florencia de la V.Este año el ciclo contará con las incorporaciones de Fabián Gianola y Nicolás Scarpino, quienes se sumarán al equipo que todos los mediodías brindará un espacio donde las mujeres darán una mirada femenina sobre la vida, un ámbito de intimidad donde ellas sentirán que pueden expresarse como en ningún otro lugar.El formato privilegia la referencia constante a la actualidad, ya sea, el clima, el programa que acaban de terminar de ver, los comentarios sobre la telenovela de la noche, los acontecimientos del día, lo que digan los astros, y aquellos temas que por su resonancia están en los medios y en las tapas de las revistas.Algunas nuevas secciones sorpresa y el regreso de otras queridas por el público, como las noticias cantadas a cargo del picante humorista Jey Mammon y los chismes del espectáculo, estarán presentes en los futuros envíos.Gladys Florimonte como la hermana de la protagonista, el Turco Naim, su eterno pretendiente, Alejandro Müller, vendedor ambulante enamorado de Florimonte, Silvina Luna, la villana dueña del local, más Nancy Gay, la cómplice de Flor y Fernanda Metilli, una recepcionista siempre ocupada con su celular, conforman el elenco estable.Primiciasya.com dialogó en exclusivo con Florimonte y manifestó su alegría por volver a estar este año en televisión junto a Flor de la V. Además se refirió a su participación en el programa que conducirá Marley, Celebrity Splash.http://youtu.be/r5qFVzVT21A  VER VIDEO]]></content>
		</document>
		<document id="2056905574d07775ca8e8441616ebc3c" url="http://gladysflorimonte.blogspot.com/2013/04/gladys-florimonte-flor-estaba-divina.html">			<content><![CDATA[ PURO TALENTOGladys Florimonte está chocha de la vida por el debut de La Pelu en la pantalla de Telefé. “Todos los días vamos a traer invitados de lujo”, indicó la actriz y gran amiga de Florencia de la V en DiarioShow.com. Además contó cómo se lleva con los nuevos integrantes del ciclo.La Pelu de Florencia de la V arrancó con tutti en la pantalla de Telefé, por segundo año consecutivo .Y una de sus protagonistas, la prestigiosa actriz Gladys Florimonte dialogó con DiarioShow.com luego de la primera emisión.“La verdad es que estoy súper contenta. Ahora vamos ensayar para lo que viene. No perdemos ni un segundo”, comentó la actriz a este medio.Luego, Gladys agregó: “Empezamos bien, como lo esperábamos. Si fuese otra cosa a estrenar me hubiese puesto nerviosa. Pero el programa ya lo veníamos haciendo hacía un año”.Sobre sus nuevos compañeros de trabajo, Gladys indicó: “Fabián Gianola es un divino. Lo quiero mucho. Lo mismo con Nicolás Scarpino. Trabajé con ellos en otros programas y la pasé muy bien”. De Florencia, su amiga, la actriz tiró: “Estaba divina y espectacular. La vi muy entusiasmada”. Por último, mientras festejaba con sus compañeros, la artista sacó chapa: “Siempre tuvimos buenos actores y trajimos figuras al programa. Ahora se vienen invitados de lujo”. Por Gastón Samágsama@diarioshow.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>