<author id="f6f7c0a3dd4da1b82127e0fb02bbecbb" url="mendukoscopio.blogspot.com" feed="http://mendukoscopio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="21">
		<document id="40225f1d0542e814eeb8384db9e93d58" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/05/y-sali-la-ucim-apoyar-el.html">			<content><![CDATA[Poquet, dirigente de la UCIM, propuso a los comercios adherir al lock out, para el día lunes. Los consumidores debiéramos hacer un boicot a aquellos empresarios que acaten esta medida.Una vez más, la organización que perdió su sede de calle Patricias por no pagar los impuestos, muestra su cara más reaccionaria respecto a la sociedad y se solidariza con el lock out criminal que desabastece y genera inflación.El sector que viene haciendo buenos negocios, aún a costa de los productores que dice apoyar, puesto que es la cadena de comercialización, que la UCIM representa, la que incrementa los precios de los productos de la canasta básica de alimentos, se lleva la parte del león, perjudicando a consumidores y productores a un mismo tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="8ca2b6dbc4c049951717cf5217cbea52" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/06/defender-la-democracia.html">			<content><![CDATA[Todos a la plaza el miércoles a las 15 hs. a defender al gobierno constitucional de la desestabilización realizada por el lock out criminal.Ahora, la explicación:Este no es un conflicto entre el gobierno y el campo. Es un conflicto entre un sector empresario y el pueblo argentino, que se encuentra representado por el gobierno nacional, constitucional, democrático. La característica que ha tomado este lock out empresarial es por demás perversa, al utilizar la extorsión mediante el desabastecimiento. Los medios de comunicación, socios o dueños de grandes extensiones de tierra pampeana también, como casi toda la clase dominante argentina, cuya base sigue siendo oligárquica y rural (aristocracia con olor a bosta de vaca, decía Sarmiento), ha realizado una colosal tarea de desinformación, parcialización y deformación de la información transmitida a la población, sea editorializando, o en la particular voz de cronistas y movileros que han dado una visión absolutamente interesada y mentirosa. Han presentado en el mismo plano, como contrapartes al gobierno y al campo, cuando el campo es un sector, que no representa más que a sus propios y particularísimos intereses. Tan funcional a la protesta agroexportadora han sido los medios que nunca han cuestionado la identificación falaz que se realiza de la nacionalidad con el autotitulado campo. El campo no es la patria, no es la nación, no es la única base del crecimiento ni puede serlo, a no ser que el proyecto que se sostenga sea decimonónico, atrasado, oligárquico, feudal, excluyente y marginador, esclavista, pues en el fondo, el campo nos ha demostrado y nos sigue demostrando que los trabajadores rurales siguen viviendo en condiciones deplorables de existencia, en condiciones de servilidad que les permiten a sus patrones estar cortando las rutas para generar el desabastecimiento y la desestabilización.Las retenciones son constitucionales, no son impuestos porque se trata de derechos de exportación, su fundamento se encuentra en la renta extraordinaria que no es patrimonio del productor agroexportador sino del pueblo argentino, porque el clima, la fertilidad de la tierra, que constituyen ventajas naturales, no son fruto de trabajo alguno del productor. A ello habría que agregarle que toda la infraestructura que le permite al agroexportador realizar las operaciones que finalizan con el depósito de los dólares en su cuenta bancaria han sido soportadas en su totalidad por el pueblo argentino, que ha costeado desde los caminos hasta el tipo de cambio y el gasoil subsidiado.Es decir, que no hay argumentos jurídicos ni éticos contra las retenciones, la única causa del campo, que además, no representa a todos los productores agropecuarios, por más que quieran presentarse como "el campo", es la voracidad sin límites.Respecto a la medida que tomaron las entidades rurales, sin detenerse en las consideraciones que se refieren a la diferencia de percepción cuando los que cortan la ruta son los hambreados a cuando la cortan "los blancos" hambreadores (ya que así se reivindican ellos mismos y los tefloneros de Belgrano), ha resultado eficiente para desestabilizar al país, impidiendo la llegada de alimentos, medicamentos y combustibles a la población. Generando además de desabastecimiento, aumento de precios y especulación.Es notable que las clases medias en su ansia de identificarse con sus opresores apoye un lock out que en sí mismo la perjudica, pero eso será materia de análisis patológicos que serían muy arduos para este exiguo espacio.Si se consideraba ilegal el corte de rutas por parte de los piqueteros pobres, no se entiende porque ahora resulta legítimo utilizar este medio para manifestarse, con el agravante de arrogarse un derecho de requisa sobre las cargas de los camiones, además de la violencia que desarrollan los agroexportadores armados sobre todos aquellos que se manifiestan contra su criminal metodología.Las entidades rurales que se arrogan la representación del "campo" mienten al decir que quieren negociar, están extorsionando al gobierno constitucional con los cortes de ruta y el desabastecimiento, nunca levantaron las medidas en estos casi 100 días, al contrario se respaldaron en los autoconvocados que no se sienten representados por esas estructuras, para mantener los cortes y desestabilizar mediante el desabastecimiento cruel, y evitar así la responsabilidad civil y penal que les cabe por su criminal accionar.Este es un gobierno constitucional y recién electo, al que no se lo deja gobernar, al que todo se le critica, desde el hecho de que la presidente sea mujer, hasta su vestimenta, y ahora también el accionar. A la clase media mediatizada nada le viene bien, si no despeja las rutas porque no reprime, si la gendarmería acuna a De Angeli, porque reprime, como si eso fuera represión, si negocia porque claudica, si no negocia con extorsionadores y delincuentes, porque es autoritaria y no dialoga, si lo hace porque es débil, si se emociona porque lo hace, si no se emociona porque es dura. Me pregunto, todos los que hacen sonar esas cacerolas o salen a los bocinazos, ¿saben que se suman a un grupo de golpistas trasnochados e hipócritas, o creen que van a festejar los goles de Argentina? Esta felicidad tinelizada de ir a cortar las calles y golpear ollas para apoyar a los ricos, para que sean más ricos y para que los pobres pasen más penurias ¿no los hace funcionales a causas ajenas e idiotas útiles? ¿Se han escuchado entre sí lo que dicen, lo que manifiestan, el horror que convocan, cuando hablan de los derechos de los "blancos"? ¿Ese es el país que quieren construir un país en el que los pobres no se vean, que laburen, que sufran pero que no se vean para que no sea desprolijo el paisaje? Eso no es la democracia, eso no es el pluralismo, es la imposición de una ideología neoliberal, gastada y seca, que apela al ropaje de las instituciones, pero devasta a la sociedad. Yo no quiero ese país por eso voy a la Plaza, y los invito a ir para apoyar a la democracia y al gobierno constitucional.]]></content>
		</document>
		<document id="410bf30a2fff2bf65beaca0f4b4bb6f0" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/06/en-defensa-del-gobierno-constitucional.html">			<content><![CDATA[Ayer hubo cacerolazos y bocinazos, fogoneados por la entente mediática aliada a los gorilas del campo.Salieron muchas 4 x 4, muchos a los que se ve que el desabastecimiento que provocan los cortes de rutas no les afectan y que se ve que pueden garpar la nafta a cualquier precio para dar vueltas como calesita tocando bocina.Como a las 21 me avisaron que nos concentrábamos para defender al gobierno de Cristina y nos pusimos a una cuadra de los caceroleros. Es cierto eran más. Pero tampoco eran mil personas, porque si hubiera sido así la infantería no nos hubiera estado apuntando a nosotros. Sin embargo, los violentos estaban del otro lado como este gordito que intentó varias veces venir a pegarnos. Estos son los tefloneros que van a ir a rezar el miércoles.]]></content>
		</document>
		<document id="a4beefa94cacbeff6dedd7874134e266" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/06/en-europa-tambin-se-consigue.html">			<content><![CDATA[ En España la huelga del transporte duró lo que un pelado en la nieve, Zapatero mandó a despejar las rutas como en cualquier Estado democrático lo hubiera hecho y ninguna oposición salió a cuestionar que eso es una potestad del Estado. Acá los intimaron 3 veces y los arrastraron y empujaron y se armó la de san quintín... Ahora resulta que ha sido brutal la represión, cuando lo brutal es el desabastecimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="c521bf2f120a8d9b49cb2724d3dcb8d0" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/06/la-marcha-en-mendoza.html">			<content><![CDATA[El 18 también en la provincia nos manifestamos en defensa de la democracia, a diferencia de las apreciaciones mediáticas fuimos cerca de 3 mil personas, 3 cuadras compactas de manifestantes de distintas organizaciones kirchneristas, organismos de derechos humanos, sindicatos y muchísimos independientes que no sabían bajo que bandera ubicarse pero que no tenían dudas de que lo estaba en juego eran las instituciones contra las pretensiones económicas y golpistas de la patria sojera y agroexportadora. ]]></content>
		</document>
		<document id="42c0b260ad336865b3a509ba3e76a51f" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/06/que-cara-est-la-cebolla-no.html">			<content><![CDATA[Con estas caritas los dirigentes agroexportadores que impulsaron el lock out por 90 días, parecen estar a punto de aceptar la derrota.POR LA REDISTRIBUCIÓN DE LA RIQUEZASI A LAS RETENCIONES]]></content>
		</document>
		<document id="c81ede98dd70701dfe451c945ea4c5fb" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/06/y-no-fue-exitoso-carajo.html">			<content><![CDATA[La medida, impulsada por la UCIM no tuvo el resultado esperado. Desde el propio organismo dijeron que sólo se sumó un 25%. El titular, José Poquet fue escrachado por movimientos kirchneristas del que participaron unas 150 personas.Escasa adhesión, MDZ]]></content>
		</document>
		<document id="29657b6236f60ab65dc0463d5671078" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/07/aberraciones.html">			<content><![CDATA[CAMPO : El piquetero Echeverría estimó que subir la alícuota de $ 0,80 por hectárea del impuesto inmobiliario “es una aberración política”Pese a que la lógica y la justicia más elemental aconsejaba subir la alícuota al Impuesto Inmobiliario Rural en la provincia de Entre Ríos (hecho que ocurrió ayer cuando la Cámara de Senadores aprobó la medida), el Vicepresidente de la Federación Agraria, Juan Echeverría, dijo que se trata de “una aberración política” y que lo que busca el gobernador de la provincia, Sergio Urribarri, “es conflicto”. Es de destacar que el promedio de lo que se paga por ese tributo en la provincia, alcanza la ridícula cifra de $ 0,80 por hectárea, de acuerdo a la información aportada a DIARIOJUNIO. El dato no es menor si se conviene en que la tierra cada vez se valoriza más. A modo de ejemplo se podría decir que el valor supera, en la mayoría de la superficie provincial, los 6 mil dólares la hectárea. Sin embargo el Estado valúa esas mismas tierras en $ 890.- y sobre eso se fija la alícuota. Un dato que tampoco se puede soslayar, es que Echeverría acaba de ser condenado a 2 años y medio de prisión por evasión impositiva.Juan Echeverria vuelve a amenazar a toda la sociedad con "conflictos"Ante la decisión de ambas cámaras de sancionar la norma por la que se autoriza al Poder Ejecutivo a modificar el artículo 2 de la ley impositiva 9.622, para aumentar la alícuota al impuesto inmobiliario rural, el dirigente señaló que “esto que aprobaron entre “gallos y medianoche, es una aberración política”. Esta expresión está desmentida por la buena información. El proyecto en cuestión viene siendo cajoneado por el senado desde hace varios meses, pese a que ya contaba con la media sanción de diputados.Además, aseguró que “realizar una modificación de ese tipo en este momento, cuando se define el tema del proyecto de resolución sobre las retenciones móviles en el Congreso no es oportuno: muestra, una vez más, la falta de calidad y cintura política que tienen (el gobernador) Urribarri y sus senadores oficialistas, porque no pueden intentar sacar cinco centavos de bolsillos que están vacíos”.A su vez, en declaraciones realizadas a APF, insistió con la amenaza ya no al gobierno sino a la sociedad toda y señaló que el gobernador “busca conflicto y seguramente lo encontrará”.]]></content>
		</document>
		<document id="ac420a6b93c79fd438d9adb981f01f39" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/08/prximo-viaje-de-cobos.html">			<content><![CDATA[(hacer click en la foto)Estamos elaborando una lista de nuevos destinos turísticos para que el vicepresidente se pasee en poncho tranquilo...]]></content>
		</document>
		<document id="a317a95912deadf709097067a1cf1659" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/08/viti-fayad-marchar-por-la-vereda.html">			<content><![CDATA[El 30 de julio el SUTE realizó una movilización que recibió la sorpresiva visita del Jefe de Seguridad Pública de la Municipalidad de Capital, Raúl Levrino, que concurría con el objeto de notificar la multa que se había impuesto al Sindicato por marchar por las calles en lugar de hacerlo por las veredas según ordena un decreto reciente del Intendente municipal Víctor Fayad, que lleva el número 863 y se apoya en una ordenanza del 93 y en la ley de tránsito, lo que implica que estas ejemplares piezas legislativas se oponen bastardamente a la constitución nacional y provincial.]]></content>
		</document>
		<document id="37b0493fa7391ff61bf13966d34a1027" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/09/diario-los-andes-en-campaa-contra-el.html">			<content><![CDATA[El diario Los Andes parte del grupo Clarín ha decidido intervenir decididamente en contra del aborto de la niña de 12 años que fue violada, con ese objetivo publica esta nota, en la que otra niña también violada ha tenido a su bebé y se ha transformado en una madre - niña, que juega con su bebé como si fuera un muñeco.El diario, un histórico bastión de la derecha recalcitrante mendocina, había tomado como política desde la recuperación de la democracia intentar aparecer como un medio respetablemente democrático, pero la máscara una vez más se ha caído.Cuando los organismos de derechos humanos cuestionaron a Rico, el matutino mendocino, en su editorial planteó que no se podía pedir la renuncia del funcionario cuestionado por meras sospechas, como si las sospechas que cubrían al subsecretario fueran de índole ordinaria, y no referidas a su pasado genocida. Según su director, Arturo Guardiola, era necesario el pronunciamiento de la justicia para que se desplazara a Carlos Rico Tejeiro, pues bien todavía esperamos que el juez Walter Bento se decida a merituar todas las pruebas acumuladas contra Rico, que duermen en algún cajón de su despacho o el de alguno de sus secretarios.Hoy nuevamente, el diario mendocino, vuelve a sorprendernos con su desenfreno reaccionario, y deja traslucir con la simpática historia de una niña obligada a tener un hijo, por su familia, una manera sutil o no tanto de presionar a la niña que se encuentra internada en el Notti, esperando una resolución de la justicia que le permita abortar.La nota de color no es tal, es un intento desembozado y artero de torcer la voluntad de otra criatura y convencerla no ya metiéndose en su cuarto a mostrarle fotos de fetos mutilados, sino mostrarle una nena de su edad que se ha hecho cargo de su hija.]]></content>
		</document>
		<document id="6ea6cef5fd10543ef9e05cd592727778" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/09/el-celso-vuelve-las-andadas.html">			<content><![CDATA[El viernes pasado nuestro inestimable gobernador convocó a un Pacto Social contra la inseguridad, reunión a la que asistieron entre otros, el ex - ministro Juan Carlos Aguinaga y el hasta ahora su inseparable colaborador Carlos Rico Tejeiro.Dentro del rimbombante repertorio que suele ser utilizado en ocasiones como esta, Jaque apeló a un truco que de por si ya es malo y que además particularmente a él, le sale espantoso, y se largó a hablar directamente a los delincuentes: “Nos están robando el futuro, cada uno de los delincuentes de Mendoza son nuestros enemigos”, "Los delincuentes son nuestros enemigos". "Estamos en una batalla" y terminó amenazando: “He ordenado a los ministros y secretarios poner el tema de la seguridad como el más importante. Todos tienen algo que hacer y lo van a hacer, porque si no lo hacen, pues se irán”.Pero dentro de los claros gestos del ejecutivo provincial estuvo que su convocatoria no contempló para nada a ni a los organismos de derechos humanos de la provincia, ni siquiera a sus propios funcionarios de esa área, lo que motivó el alejamiento de éstos, después de los anuncios del Pacto que sólo recurrió al consenso con los poderosos de siempre.Pocas voces se levantan en el nuevo consenso mendocino, que aspira a ser la nueva PAX ROMANA de un imperio inexistente pero imaginado por el establishment menduko: 300: la película del pacto por la seguridad]]></content>
		</document>
		<document id="38578dd633e4e412911b8c5da543ccd3" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/09/solidaridad-con-baremboim.html">			<content><![CDATA[Los abajo firmantes, escritores argentinos, manifiestan públicamente su absoluta solidaridad con Daniel Baremboim, amenazado inicuamente por la ultraderecha en su hogar de Jerusalén por propiciar con su arte la integración de árabes y judíos. Se trata sin duda alguna de una personalidad ejemplar, como artista y como intelectual, como judío y como ser humano, que en estos tiempos tan oscuros --cuando no siniestros-- mantiene encendida la llama del más límpido humanismo. Y que merece en consecuencia nuestro más vivo reconocimiento.Rodolfo Alonso, Juan Gelman, Tomás Maldonado, Héctor Tizón, Noé Jitrik, Carlos Altamirano, León Rozitchner, Abelardo Castillo, Tununa Mercado, Mario Goloboff, Carlos Gabetta, Sylvia Iparraguirre, Daniel Freidemberg, María Rosa Lojo, Flora Guzmán, Paulina Vinderman, Leopoldo Teuco Castilla, Alberto Szpunberg, Juano Villafañe, Susana Cella, Juan Octavio Prenz, Daniel Chirom, Osmar Bondoni, Leandro Katz, Haydée Seibert, José Alberto Itzigsohn, siguen las firmas.Adhesiones a: rodolfoalonso2002@yahoo.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="f1185f49fa8f443a33a5b92fcd5d07f2" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/10/declarar-por-la-muerte-de-chanda.html">			<content><![CDATA[El ex - gobernador Julio César Cleto Cobos deberá declarar en el juicio que se lleva adelante por la muerte de un joven a manos de la policía durante su gobierno.Los jueces de la Séptima Cámara del Crimen -Pedro Chacón, Gabriela Urciuolo y Carolina Rivera- decidieron que Cobos declareEl ingreso del ex gobernador al proceso se produce luego de que el jueves el oficial Rolando Rojas dijera que Juan Carlos Oruza (40), imputado por el homicidio, "plantó" un arma en la escena del crimen para que se creyera que la víctima estaba armada.Luego Rojas explicó que él, junto al comisario Quiroga y su colega Rafael Dos Santos, jefe de la Distrital Gran Mendoza, fueron hasta el despacho de Cobos para explicarle la situación pero finalmente sólo los comisarios participaron de la reunión.Pues bien, la Justicia quiere saber detalles de esta reunión y si Dos Santos le dijo al uniformado que estaba a cargo de la coordinación de la Unidad Operativa de Godoy Cruz, que se "tenía que ir a la tumba con el secreto".Es que, según Rojas, Oruza le dijo que había "plantado el arma porque el caso se había complicado".]]></content>
		</document>
		<document id="2f078a400b0561250339655e038e2dd0" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/10/en-la-tierra-del-sol-y-del-vino-est.html">			<content><![CDATA[Primero picó en punta el inestable intendente de la Capital, Víctor "Viti" Fayad (acá, acá, acá) , poniendo una multa al SUTE, por cortar las calles y movilizar. Ahora el senado provincial aprobó un nuevo Código de Faltas que en su art. 92 castiga al que:"impidiere, dificulte o obstaculice el ingreso o salida de lugares públicos o el tránsito y circulación de personas o vehículos por la vía pública o espacios públicos"Ahora quedará a criterio de los magistrados si la manifestación ejerce o abusa del derecho constitucional, aclaremos que se trata de la misma justicia que hace poco falló contra el aborto de una niña de 12 años, por lo que no nos da para fiarnos de ella.El senador Serralta apuntó "No podemos tener una ruta provincial cortada 20 o 40 días" Desconociendo la copiosa legislación que existe al respecto empezando por la Ley de Tránsito, y que evidentemente la justicia procesa a los pobres y no a los ricos que cortan las rutas y provocan desabastecimiento contra el que hay una ley (cuya aplicación fue suspendida por el decr. 2284/91 y también es aplicable la ley de defensa de la competencia -art. 2, inc. f y l, especialmente) que ninguno de los fiscales supo o quiso aplicar contra los delincuentes rurales.El senador Aguinaga se permitió la ironía de declarar "Si ser progresista significa que cada uno pueda hacer lo que quiera, ese no es el progreso que quiero"Como si alguna vez hubiera sido progresista algún miembro de su familia, o como si alguna vez no lo hubiéramos visto caceroleando a favor de los ruralistas, o como si algún marciano desconociera la permanente vocación de servicio a las dictaduras del partido demócrata que integra.]]></content>
		</document>
		<document id="7a595b4bea7730b4aad8cb2d33391b7d" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/11/escuadrones-la-mendossina.html">			<content><![CDATA[Un diputado cobista, Santiago Cazzoli, elevó un proyecto que se transformó en ley, con una rapidez insólita.El proyecto crea un cuerpo, un escuadrón encubierto, para realizar la tarea de controlar el tránsito, con el objeto de "pescar" a los infractores. Con la misma rapidez con que se sancionó en nuestra "apremiada" legislatura, le llovieron las críticas locales, nacionales e internacionales.Tags Technorati: seguridad, derechos humanos, transito]]></content>
		</document>
		<document id="230bcd300a803a5c9ca04ac15895bbce" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/11/mano-blanda-tres-aos-en-suspenso-para.html">			<content><![CDATA[El tribunal, presidido por la jueza Liliana De Paolis de Aymerich ycompuesto además por los jueces Alejandro Gullé y Darío Tagua, determinó que el cabo Marcial Maldonado fue el autor deldisparo que terminó con la carrera futbolística de Carlos Azcurra, enseptiembre del 2005. Pero lo condenaron sólo a tres años de prisión en suspenso ya dos de inhabilitación, aunque no irá a la cárcel.Azcurra debió retirarse del fútbol profesional a raíz de laherida sufrida ese día. Los médicos debieronextraerle una parte de uno de sus pulmones y del diafragma.“Acá siempre se saca la peor parte la policía y es difícil estar en supellejo. Si actúan, se los cuestiona por reprimir, y si no actúantambién se los cuestiona”, destacó Seisdedos, el fiscal de Cámara, ensayando una defensa del accionar de la Policía Provincial.Una de las hipótesis que la defensa, a cargo de los hermanos Alejandro y Darío Pérez Videla, intentó sostener afirmada por quien era entonces su jefe, Armando Párraga, hacíaalusión a que el disparo había salido de la tribuna.Una vergüenza más para la justicia mendocina que tiene mano blanda con el gatillo fácil, y van ...]]></content>
		</document>
		<document id="37581efd95e92386fda57bc8ec4ff579" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/12/el-culpable-es-el-juez.html">			<content><![CDATA[Esta carta la escribió un compañero, un familiar de una detenida - desaparecida, la envió a los medios de comunicación de nuestra provincia, esos que están tan sordos y ciegos como el Juez.Esos medios que ya no nos sacan notas, comunicados, fotografías, entrevistas, con la idea, absurda y brutal de que ellos nos van a hacer desaparecer con su cómplice silencio.Ahí está Guardiola, empleado del multimedio Clarín, Correa, que obedece órdenes de los Vila, Romanello, y tantos otros como él que tan bien supieron callar durante la dictadura y hoy nos quieren hacer desaparecer en democracia.Pero la obstinación que nos anima no se calma ni se amaina, no se acobarda por su cobardía. Estamos y estaremos, frente a Tribunales, en la Plaza San Martín, en las calles. Vamos a encontrar la manera de confrontar con su discurso hegemónico y mentiroso, conteste con la mano dura y la mano mafiosa que son una misma cosa.Sr. DirectorEl culpable es el Juez, es culpable de lacerar el dolor de nuestras siempre dolientes almas.Ya fue partícipe encubierto y cómplice del asesinato y desaparición de tantos argentinos que luchaban por nuestra patria desgarrada.Lo fue cuando nos negaron sistemáticamente nuestros pedidos de Habeas Corpus, cuando el Juez, y también la Corte, la Iglesia y los militares negaban conocer la verdad.Ahora está tronchando nuestras últimas esperanzas.Ahora pasaron más de treinta años, los padres y madres de detenidos desaparecidos ya se cuentan con los dedos de la mano, los hermanos directos o indirectos somos canosos y encorvados hombres y mujeres con la vista perdida, el alma encogida y las manos vacías.Cuando en todo el país, se llevan a cabo Juicios a genocidas de nuestro pueblo, Mendoza resiste impávida los pedidos de familiares, organismos de derechos humanos, hijos, padres, hermanos de más de trescientos detenidos desaparecidos de la última dictadura militar.No se tienen intenciones de revelar la verdad, ni siquiera de conocerla.....El culpable es el Juez, que ante nuestra humilde requisitoria para que nos escuche en nuestras permanentes visitas a los Tribunales Federales da órdenes de no recibir a nadie que no tenga audiencia.¿Audiencia? Nadie nos pidió audiencia para invadir nuestras casas, matar a nuestros hijos o a nuestros padres en una escalada criminal del estado que el pueblo argentino -y ningún pueblo- merece.Así fue que el jueves último, 25 de Setiembre, fuimos ese puñado de almas a buscar por enésima vez justicia en los Tribunales Federales de Mendoza.Allí estaban viejos y jóvenes con tambores y banderas con la secreta esperanza que esos tambores y esas banderas fueran escuchados o leídas por la ciega y sorda justicia.Ahí nomás una comisión de cuatro personas avanzamos hacia el interior del edificio donde no pasamos de la guardia. Telefónicamente dieron noticia al custodio uniformado que el Dr. Miret no nos recibiría.Amigos, ¿y la obediencia debida? el uniformado nos permitió pasar al cuarto piso donde un Juez nos recibiría.Allá luego de una nerviosa espera, apareció un señor que, con mucha ternura nos sacó del cuarto piso de Tribunales y nos llevó hacia el segundo piso, donde se encontraría supuestamente la Jueza Secretaria de la Cámara.Allí fuimos con nuestras dolientes humanidades y esperamos quietitos el resultado del encuentro entre estas dos personalidades. A poco salió el cariñoso Juez del cuarto piso y nos dijo que la Secretaria de la Cámara, otra Jueza, pronto nos recibiría.....Entonces, prietos de confianza en que nuestros argumentos harían enrojecer no solo a la Cámara de Mendoza, sino a todas las Cámaras del país y del Universo, contamos los minutos que precedían a tan importante entrevista.Doña Isabel De Marinis con sus noventa pasados, escudriñaba a través de la hendija de la puerta, esperando ver brillar la luz de la comprensión detrás de ella, yo, más ciego y menos crédulo, estaba allí tieso, encomendando nuestro destino y nuestras esperanzas a quién sabe que misericordia.De pronto apareció una dama extraordinariamente radiante que con vos monocorde, dijo una sentencia que sacudió mi corazón, mi mente y mi alma: “La Sra. Jueza no va a recibir a nadie que no tenga audiencia...”, “ por orden de no se que Resolución de la Cámara....”Allí busqué con desesperación los ojos de mi suegra, la madre de Lila De Marinis, ojos que siempre encuentro cuando decaen mis fuerzas....No los encontré,...Salí a la calle, donde la murga rugía, creyendo en su rugir que servía para que sus paladines, estos humildes servidores, hubieran sido escuchados, no solo por un juez, sino por todos los jueces del mundo, quienes presurosamente se abocarían a hacer justicia.Un hombre había preparado un viejo amplificador y un micrófono para que se expresaran aquellos familiares que manejan mejor el verbo, todos los corazones esperaban la noticia que los hiciera revivir, que puliera el diamante de sus esperanzas...Fui hasta el micrófono y cuando lo toqué, supe que iba a llorar, supe que estaba quebrada mi alma y eso quiero señor director que Ud. cuente a mis congéneres.Llamé al Negro Abalos y le dije: diga Ud. amigo que yo no me puedo las piernas, y él dijo; y como en un sueño la murga fue callando sus sones, los aplausos y pedidos por nuestros familiares desaparecidos fueron esfumándose, no hubo discursos, no hubo lectura de tantos manifiestos que antes habíamos preparado y corregido con birome, para que no hubiera errores al leer.De pronto nos caímos en el abismo de la muerte del alma, y Uds. señores jueces nos empujaron a él.Hoy pasaron creo que tres días, y esta mañana he resucitado, y por eso Señor director le escribo, para que sepa y haga saber a todos:El culpable de este crimen es el Juez.ELBIO VILLAFAÑEDNI. 8146622 (Mendoza)]]></content>
		</document>
		<document id="af57b7c47a5cf5d02849d64e20dfabfa" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2008/12/terror-en-la-costa.html">			<content><![CDATA[El represor Eduardo Smaha Borzuk recientemente liberado obtuvo permiso del Juez Federal Walter Bento para pasar 15 días de vacaciones en Mar del Plata.El Ruso actuó en el centro clandestino de detención D-2 (en dependencias del Palacio Policial) entre los años 1973 y 1981, está acusado de participar en los asesinatos de Francisco "Paco" Urondo, Héctor Brizuela y Alberto Molina, además del secuestro de Pablo Seydel y Marta Agüero, también estuvo procesado por tormentos seguido de muerte de Miguel Angel Gil, la desaparición de los militantes Jorge Vargas Álvarez, Rosario Aníbal Torres, Juan Domingo Britos, José Antonio Rossi y Alicia Cora Raboy, siendo beneficiado con la impunidad otorgada por la ley de Obediencia Debida. Como miembro del COT (Comando de Operaciones Táctico) era uno de los principales interrogadores del D2. Formaba parte de la patota que efectuaba los secuestros y las sesiones de tortura en ese centro clandestino, según el testimonio de 14 policías, en declaraciones efectuadas en sede judicial.Fue (o es) Subdirector Técnico de la agencia de Seguridad Privada Aconcagua S.R.L. La empresa fue habilitada el 13 de julio de 1999 según una resolución otorgada por el Registro Provincial de Empresas Privadas de Vigilancia (REPRIV) dependiente del Ministerio de Seguridad, a cargo en ese entonces de Alejandro Cazabán.Recientemente, el 12 de noviembre, la Cámara Federal de Mendoza (integrada por Alfredo Juan López Cuitiño; Carlos M. Pereyra González; Julio Demetrio Petra Fernández, Luís Francisco Miret, Antonio Alberto Endeiza y Otilio Roque Romano, la mayoría provenientes de la dictadura)  le otorgó el beneficio de la libertad, en base a la doctrina sentada en fallo Díaz Besone, que también inspiró las libertades de otros dos represores Mussere y Fernández. Finalmente el juez Bento se apiadó del estado emocional del genocida y decidió darle permiso para ir a tomar sus merecidas vacaciones en las playas marplatenses.La Cámara este mismo año, en la causa por los asesinatos de Amadeo Sánchez Andía y de Víctor Romano Rivamar, dictó la falta de mérito (con su correspondiente liberación) a Rodolfo “Willy” Cardello, Luis José Mirotta, Marcelo León,  Carmelo Cirella Paredes, todos integrantes de la Policía Federal; y a quien fuera el jefe de Inteligencia de la fuerza (que estaba prófugo) Ricardo “El Ruso” Aleks, quien tras estas liberaciones finalmente decidió presentarse, con la casi absoluta seguridad de quedar libre.En virtud de este accionar que beneficia constantemente la situación de los imputados por los crímenes de lesa humanidad, se ha presentado un pedido de juicio político contra los jueces de la Sala B de la Cámara Federal de Apelaciones, Alfredo Juan López Cuitiño, Carlos Pereyra González y Julio Demetrio Petra Fernández.Este jueves 18 de diciembre nos concentramos en Tribunales Federales para:Repudiar las excarcelaciones de los asesinos de la dictaduraExigir la realización de los juicios orales en MendozaPedir el Juicio Político a la Cámara Federal que protege a los genocidas ]]></content>
		</document>
		<document id="ce78118fca537674477883f279bd06e0" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2010/10/el-peligroso-trabajador.html">			<content><![CDATA[Compartimos con Uds. un texto realizado por nuestros Jóvenes de Carta Abierta Mendoza.El asesinato de Mariano Ferreyra es un síntoma más de la ferocidad con que ciertos sectores del poder antipopular están dispuestos a impedir que los trabajadores tengan injerencia en las decisiones políticas de nuestro país. Para esto se valen de la herramienta poderosísima de la comunicación masiva y, recurriendo a sus aliados empresarios, dueños de grandes corporaciones mediáticas, construyeron un relato donde se presenta al sindicalismo de izquierda como un ente impoluto, inmaculado, compuesto por jóvenes idealistas que reclaman pacíficamente por sus derechos, contraponiéndolo al sindicalismo peronista de Hugo Moyano, corrupto y violento, integrado por viejos mañosos, negros y sucios que lo único que buscan es enriquecerse con negocios espurios. No es casual que el hecho ocurriera una semana después de que el movimiento sindical peronista reuniera cerca de cien mil personas en conmemoración del 17 de octubre, donde se dejó en claro que el objetivo es que la Primera Magistratura de la Nación sea ejercida por un trabajador. Eso es lo verdaderamente peligroso para el poder fáctico; que los trabajadores, quienes están destinados a ser dominados y utilizados por el poder, a quienes les está vedada la participación en la toma de decisiones, a quienes les está negado el acceso a los bienes culturales, quienes nacieron para obedecer, comiencen a conducir y a exigir protagonismo en la vida pública. Este es el profundo valor simbólico que tuvo aquella jornada en la cancha de River y los discursos que allí se pronunciaron. Por eso, ante semejante acto de fuerza, fue necesario un hecho conmovedor como el asesinato de un joven inocente, que pudiera sintetizar los distintos elementos del imaginario colectivo de la clase media argentina al que se pretendía apelar y luego construir la noticia a partir de un relato unidireccional, que produjera un golpe de efecto que socave la legitimidad del proceso político actual del país. En última instancia se culpa al gobierno nacional de tan trágico suceso, no por las debilidades que actualmente arrastra el sindicalismo argentino después de tantos años de dictadura y neoliberalismo, sino por el compromiso que el actual modelo político asume en la defensa de los trabajadores y de los sectores más postergados de nuestra sociedad, la consustanciación con los intereses populares y la profundización de un paradigma que reconoce en el ejercicio de los derechos humanos el pilar fundamental desde el cual se cimienta la dignidad del pueblo. Esas son las condiciones que los poderes económicos que representan al conservadurismo buscan eliminar. Eso mismo es lo que la izquierda boba no deja de envidiar mezquinamente. Desde ambos lugares, con distintos eufemismos, es combatido.Florencia Canali- Juventud Carta Abierta Mendoza]]></content>
		</document>
		<document id="42089dd8611cc31dfd1d4eabd4d6d56" url="http://mendukoscopio.blogspot.com/2011/03/en-la-boca-del-infierno.html">			<content><![CDATA[Últimamente somos noticia cada dos o tres semanas. Antes fue el padre “Pato”, digno representante del integrismo sureño, vecino de la sede del “Verbo Encarnado” en San Rafael, haciendo que los Lutherieses se pusieran a cantar una tonada, porque el sketch sonaba a que le iban a faltar el respeto a su sotana (perdón la cacofonía),  porque eso, en su extrañísima escala de valores, es más grave que te violen una hija.Un par de semanas después se produjo la revelación de vídeos de torturas en el Penal de San Felipe que nos ponen a la altura de la cárceles de Guantánamo o Abu Dabi.Uno, con todo respeto, podría decirle a Dolina que las puertas del infierno no se abren en Flores, sino un poquito más al oeste cerca del Aconcagua, como yendo para Chile, siguiendo la ruta 7.Las largas sombras del pasadoEl penal de Mendoza tiene una trayectoria importante respecto de los malos tratos, torturas e inclusive asesinatos, de hecho, formó parte del engranaje del Terrorismo de Estado de la pasada dictadura, allí fueron a parar los presos a disposición del PEN que después fueron llevados a Devoto o la U9 de La Plata, como Antonio Di Benedetto y Ángel Bustelo, entre tantos otros, en la infinita progresión de la tortura y la incertidumbre de los traslados.De los testimonios que se brindan en el juicio que se desarrolla actualmente surge que el recibimiento en la Penitenciaria a los que venían de los CCD era pródigo en palizas y amenazas. Los hacían pasar entre dos filas de penitenciarios que les daba palos, trompadas y patadas, para que después el médico les diera una aspirina por toda atención. Era el reino de las “tres B”, Bianchi, Balmes y Barrios, penitenciarios bajo el mando de Naman García, director del penal desde el 24 de julio de 1976, denunciados ya ante la CONADEP y antes ante CIDH."A partir de que Naman García se hizo cargo del Penal, éste se convirtió en un centro de interrogación. Eramos torturados con picana eléctrica y golpes. Asimismo, en numerosas oportunidades fuimos llevados a la Compañía de Comunicaciones y al Comando de Servicios. Asimismo, a partir de octubre de 1976 fueron sacados detenidos para el Campo Los Andes, en grupos de a tres," (Guillermo Martínez, Legajo N° 6892 CONADEP).De ahí en más la Casa de piedra, como la policía de la provincia fue infestada con la impronta de tipos como Santuccione, quien fuera Jefe de la Policía y que habría conducido también el Comando Pío XII y el CAM (Comando Anticomunista Mendocino), ambos responsables de atentados, secuestros y asesinatos en los días previos al golpe de estado.Los abusos constantes fueron una marca imborrable, incluso durante la democracia, en el año 2000 se produce un motín, durante la vendimia, en el gobierno del mula Iglesias, cuando Cobos todavía era su ministro de Obras Públicas. Unos meses antes, en enero, se había rechazado un hábeas corpus presentado por abogados defensores de los derechos humanos (a los que algunos llaman garantistas con cierto fruncimiento de nariz), reclamando por las condiciones inhumanas de encierro (hacinamiento, falta de higiene y recreos). En ese momento dirigía el penal Alejandro Espeche quien a fines del año anterior había encontrado en un cuarto cerrado – como antes sucedió con los libros secuestrados en el D2 – los legajos de los presos políticos del Terrorismo de Estado, algunos de los cuales se encuentran desaparecidos, la documentación fue entregada al Ministerio de Seguridad, en manos de Leopoldo Orquín y no se han recuperado desde entonces.El motín fue bastante llamativo, Espeche pretendía implementar un nuevo régimen de convivencia en la cárcel, reformular la evaluación de la conducta de los internos a fin de obtener la condicional y otros beneficios, etc. La represión posterior fue brutal. Entró infantería y durante días los familiares no tuvieron acceso a los internos.En julio se presentó un nuevo hábeas corpus, cuyo efecto fue suspendido por la 6ta Cámara del Crimen, en razón de que las “cuestiones políticas no les competen a la justicia”, mientras la situación se agravaba.En el juicio que se llevó a cabo en el año 2007 por el motín vendimial – tras la muerte de dos de los presos considerados líderes del motín y que fueron ejecutados el mismo día (18/06/2006) en que fueron trasladados al penal de Mendoza para declarar en dicho proceso –, Espeche declaró que los amotinados no querían nada y que ni siquiera habían formulado un petitorio. "Los únicos términos que pusieron fueron que los familiares de los presos estén bien". "No estaban los presos más representativos. Fraile era el más ubicado. Los verdaderos instigadores estaban adentro del Gobierno y del servicio penitenciario. Y hay indicios para investigar estos temas", dijo. Agregó que el penitenciario Oscar Bianchi increpó al director afirmando que los presos "se fugaban de a cientos por el murallón".A las muertes de Ferranti y Gómez que también fueron a juicio, deben sumarse los asesinatos de Samborowsky el 17/03/01 en la cárcel de Rawson y Sergio Frigolé el 14/01/06 en el penal de Ezeiza, ambos internos involucrados en el motín vendimial.El 12 de julio de 2006 son asesinados el psicólogo del Penal Dr. Flavio Piottante y su paciente Estrella Libedinsky, crimen que rápidamente fue desvinculado del caso del motín vendimial, adjudicándole un móvil pasional y un sospechoso, Mauricio Suárez, que se esfumó con una eficiencia digna de la pantera rosa, sin dejar ningún rastro. Este doble crimen continúa impune.En el año 2004 la situación del penal de Mendoza tomó estado no sólo público, sino que además intervino la CIDH y el gobierno de la provincia y el de la Nación fueron citados a sendas audiencias públicas en Asunción, Brasilia, Méjico y Quito, y se dictaron medidas provisionales el 22 de noviembre, que incluyeron la construcción de un nuevo penal en Cacheuta, la demolición de pabellones obsoletos en la Penitenciaría de Boulogne Sur Mer, la modernización del servicio penitenciario local y medidas tendientes a garantizar los derechos de las personas privadas de libertad de conformidad con las normas internacionales en vigor. Ello no mejoró sustancialmente la situación penitenciaria. Sin embargo, desató algunas ocurrencias como privatizar la cárcel, como resabio de aquellos años dorados en los que se soñaba que la empresa constructora española que representaba el cuñado presidencial, involucrado en los vuelos de la muerte, se haría cargo de las construcciones y refuncionalización del penal.El ministro de Justicia y Seguridad de Cobos (entonces gobernador), Roberto Grillo, ironizó que tras los reclamos existían intereses económicos, para minimizar la situación, pero entre el 13 y el 17 de diciembre de 2004 la Comisión Interamericana visitó la cárcel.  El presidente de la CIDH, Florentín Menéndez, concluyó diciendo “Hemos constatado que la situación en la cárcel no es grave, es gravísima” . Grillo continuó mirando para otro lado intentando buscar explicaciones falaces y demonizar a los organismos de derechos humanos, como eje central de su radical política.Pero el horror se siguió repitiendo y cobrándose vidas, no sólo en la antigua Penitenciaría de la calle Boulogne Sur Mer, sino en la granja penal de Gustavo André, en la que en un incendio provocado por una protesta de internos terminó con la vida de Carlos Marcelo Villarruel, Sergio Darío Reynoso, Mario Guillermo Andrada, José Alejo Falcón y Javier Antonio Gualpa y 6 heridos de diversa consideración, al igual que dos guardias, resultado en el cual fue determinante la inacción de los guardiacárceles.El 22 de junio de 2005 apareció ahorcado el adolescente Ricardo David Videla, cuyo caso estaba siendo apelado ante organismos internacionales, y que pese a los resultados de la pericia se insistió en que se trataba de un suicidio.En el año 2005 se produjeron dos motines que motivaron el desplazamiento de Sergio Miranda y su reemplazo por Omar Pérez Botti en la dirección del penal. La brutal represión posterior llevó a la presentación de recursos y denuncias por los maltratos, abusos y torturas. En tal oportunidad se denunció a un grupo de penitenciarios: Orlando Dalesio, Aníbal Mateo, Antonio Serna, Oscar “el indio” González, Enzo Quiroga, José Ricardo Luvello, Irma Agüero, Pedro Bringa y Antonio Acevedo. La investigación de los motines fue suspendida y los penitenciarios cuestionados en su mayoría retomaron sus funciones.En abril de 2006, la Corte Interamericana presentó un fallo contra el Estado, en el que le exigió que “adopte en forma inmediata e inexcusable” medidas “efectivas” para proteger a los reclusos. Es verdad que se han tomado algunas medidas, pero sucesos como los que muestran los videos son prácticas habituales, no sólo de esta cárcel del infierno sino de todo el sistema penal argentino, que reclama, claro más en Mendoza que en otros lugares, una reforma integral que modifique sustancialmente las actitudes del personal penitenciario y las condiciones materiales de existencia para que efectivamente, las cárceles sean sanas y limpias para asegurar la rehabilitación y la reinserción social.Todo esto forma parte de una política integral de seguridad, que los impulsores de las políticas de mano dura, en su infinito cinismo, presentadas a la sociedad como novedad periódicamente, obvian completamente como si se tratara de un basurero, del cual nadie tiene que responsabilizarse.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>