<author id="f758f63fffefa9bb65cdcc683dd20ef8" url="edusanluis.blogspot.com" feed="http://edusanluis.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d98dbf670f4d9e6d0004daf98626c071" url="http://www.edusanluis.com.ar/2009/09/calidad-educativa.html">			<content><![CDATA[Todos tenemos una idea del significado de “Calidad Educativa”, pero, ¿Coincidimos? ¿Qué escuela queremos para nuestra sociedad?El concepto tiene muchos significados, pero fundamentalmente más que un punto de llegada, es un camino.Distintos aspectos del concepto de “Calidad Educativa” ¿Qué es Calidad Educativa? Diagnóstico de la situación en Hispanoamérica.Acuerdo por la calidad educativa. Calidad educativa y PEI, Gestión escolar. Comprometer a la sociedad en la educación.En búsqueda de la calidad perdida. Cultura del esfuerzo. Sin movilidad social, hay feudalismo. Dimensiones de la Calidad Educativa.Educación y gobernabilidad. Educación democrática para enfrentar a la educación neoliberal. Calidad integral en educación.La autonomía del centro escolar como impulsor de la calidad educativa. Eficacia Escolar, desde el punto de vista de los derechos humanos. La pedagogía deliberativa.Las cuatro A de la calidad educativa: Accesibilidad, Adaptabilidad, Asequibilidad y Aceptabilidad. Dignidad profesional, para aumentar la Calidad Educativa.Para encontrar el desarrollo de esos y otros temas, hacer click ACA o ACAhttp://calidadeducativa.blogspot.com/www.calidadeducativa.edusanluis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="a018b85093e42d0ce35d76e5416d8f32" url="http://www.edusanluis.com.ar/2009/09/desafios-de-la-educacion-en-san-luis_10.html">			<content><![CDATA[¿Qué sucede con el sistema educativo en San Luís? ¿Cuáles son sus principales características? ¿Hacia donde vamos?¿Qué retos debe afrontar el sistema educativo provincial a comienzos del S XXI? ¿Cómo debe actuar frente a ellos?¿Cómo debe cambiar la educación para contribuir al logro de una mejor sociedad? ¿Qué se puede hacer frente a esta situación?¿Cuáles fueron los motores del sistema en las diferentes etapas?¿Cuáles deben ser los aportes del sistema educativo para la construcción de una convivencia democrática?Diagnóstico del Sistema Educativo Provincial.Prioridades Educativas para el sistema Provincial de San Luis, República Argentina.Presentación ante la Comisión Parlamentaria para el Fortalecimiento de las Instituciones en la Provincia de San Luis, República Argentina.Rol del nivel central de conducción de la Educación en la Provincia de San Luis, República Argentina.Acuerdos ministeriales sobre políticas educativas: Declaración de Cochabamba, Metas Educativas 2010.Presupuesto en la Provincia de San Luis, República Argentina, características y prioridades.Gobernabilidad y Educación, interrelación.El malestar docente en la provincia y en Iberoamérica.Los ordenadores y la educación, experiencias en el mundo de habla hispana.Convivencia escolar, necesidad de su actualización.Los centros de Madres y Padres, su fortalecimiento para la mejora de la calidad educativa y la convivencia.El lugar del supervisor.Condiciones para llevar a cabo innovaciones educativas.La educación secundaria en la República Argentina.Para ir a la sección, hacer click ACA o ACAhttp://desafioseducacionsanluis.blogspot.com/http://www.desafios.edusanluis.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="ed05ac285de6306091418028e367b80c" url="http://www.edusanluis.com.ar/2009/09/malestar-docente.html">			<content><![CDATA[Existen numerosos estudios que ponen en claro las condiciones laborales que bajo ciertas condiciones llevan a situaciones patológicas, entre ellas, la que nos ocupa en este caso es el del “burnout” (quemado).Esto afecta a diversas profesiones, especialmente en el ámbito de la salud y la educación, y en mayor o menor medida afectan a la mayoría de sus profesionales.¿Cuál es el proceso que lleva a la “combustión” de un docente? ¿En qué consiste esa “combustión”? ¿Qué efectos produce? ¿Qué podemos hacer los docentes? ¿Cómo prevenir? ¿Qué hacer para obtener mejorías?Evidentemente el primer paso es tomar conciencia de la existencia de esta situación, y conocer cuál es el grado de “quemazón” que nos afecta.Es absolutamente cierto que esta situación es causante, entre otras cosas, de ausentismo laboral, lo cual es considerado desde el punto de vista oficial como una “falta” de los docentes.El “Stress” Docente, causas, efectos, modos de reconocerlo, combatirlo. Test del “bournout” ¿Qué puedo hacer?Estrés, depresión y ansiedad. Causas y consecuencias del estrés. Formación permanente y prevención del estrés.Test “On line” para conocer el grado de combustión alcanzado.Para acceder a las publicaciones mencionadas, hacer click ACAhttp://docentemalestar.blogspot.com/ http://www.estres.edusanluis.com.ar/  ]]></content>
		</document>
		<document id="648b5837cacee8d3b81ae44b8666b954" url="http://www.edusanluis.com.ar/2013/05/aproximacion-al-concepto-de.html">			<content><![CDATA[La idea de “Alfabetización” fue tradicionalmente ligada a la de “aprender a leer y escribir” ¿Cuál es el trasfondo político de esta interpretación? ¿A qué sector favorece? ¿Es posible pensar la alfabetización de otra manera? ¿Qué alfabetización se necesita, para una democracia plena?http://www.reproduccionsocial.edusanluis.com.ar/2013/05/aproximacion-al-concepto-de.html]]></content>
		</document>
		<document id="2c7f125b1230998d1547458d7d617cfe" url="http://www.edusanluis.com.ar/2013/05/calidad-educativa.html">			<content><![CDATA[El concepto de “Calidad Educativa” tiene numerosos significados, ¿Es un concepto mecanicista? ¿Es fijo? ¿Depende sólo de resultados de aprendizajes? Está cargado de sentidos políticos, y siempre resulta valioso reflexionar sobre ella. Los siguientes párrafos hacen su aporte al tema.http://www.calidadeducativa.edusanluis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="590bf959c2aef9b15aa203bafacf91a4" url="http://www.edusanluis.com.ar/2013/05/cambios-de-paradigmas.html">			<content><![CDATA[¿Puede concebirse un Sistema Educativo “en abstracto”? ¿Qué relación pedemos ver entre la Educación y los sistemas sociales vigentes? O más bien ¿Qué vincula la relación de fuerza de los distintos grupos sociales, con los sistema educativos? El neoliberalismo dejó su marca, y sus crisis y contradicciones internas nos lleva a pensar en una superación ¿Cómo pensar la Educación en los nuevos contextos?http://www.reproduccionsocial.edusanluis.com.ar/2012/10/el-fin-del-neoliberalismo-y-el-cambio.html]]></content>
		</document>
		<document id="7947f7aab30c23760f2bc2748ba88757" url="http://www.edusanluis.com.ar/2013/05/cultura-escolar.html">			<content><![CDATA[¿En qué consiste la “Cultura escolar”? ¿Cuáles son sus elementos más visibles? ¿Afecta todo esto la forma de evaluar?, entonces, como parte de ella ¿Qué es la “Culturade la evaluación escolar”? ¿Qué significado tiene “la cultura del test”?http://www.evaluacion.edusanluis.com.ar/2013/05/cultura-escolar.html]]></content>
		</document>
		<document id="1f7aa51cacf3b66a0f8f586809ba0c0e" url="http://www.edusanluis.com.ar/2013/05/desafios-del-profesor-desde-la-teoria.html">			<content><![CDATA[¿La escuela es un instrumento para reproducir el orden social existente? ¿O para transformarlo? Desde esta óptica ¿Qué significa “construir una nueva ciudadanía”? ¿Qué aportes se pueden hacer para lograr una formación de ciudadanos?http://www.reproduccionsocial.edusanluis.com.ar/2013/05/desafios-del-profesor-desde-la-teoria.html]]></content>
		</document>
		<document id="9e86f02fa7b930ff413eab4badbea76d" url="http://www.edusanluis.com.ar/2013/05/educar-para-la-ciudadania.html">			<content><![CDATA[Nuestras comunidades, especialmente en Latinoamérica, están marcadas por la desigualdad, lo que promueve una democracia de baja calidad. Esto acompaña a permanente oleadas sobre “la corrupción de los políticos”, que curiosamente ignora que para que esto exista, debe existir corrupción empresarial. El objetivo no declarado es la degradación de la política y la participación ciudadana ¿Qué hacer desde la escuela para lograr una ciudadanía más participativa? ¿Cómo proyectarnos hacia una sociedad más justa y democrática? ¿Cómo buscar el bien común?http://www.desafios.edusanluis.com.ar/2013/05/educar-para-la-ciudadania.html]]></content>
		</document>
		<document id="66d55a56cd0347d9e305617ef92fa78f" url="http://www.edusanluis.com.ar/2013/05/el-desarrollo-de-la-autonomia-personal.html">			<content><![CDATA[Como docentes, sabemos que permanentemente tratamos con personas diferentes, y todas ellas son partes de una comunidad. Bajo estos conceptos, ¿Cómo pensar la interdependencia?  ¿Qué límites podemos pensar para la autonomía personal?http://www.calidadeducativa.edusanluis.com.ar/2013/05/el-desarrollo-de-la-autonomia-personal.html]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>