<author id="f890e5426109e4ecb9f9857e7862a991" url="comuna12transversal.blogspot.com.ar" feed="http://comuna12transversal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="21c61885f28ad19c50d4d7126257b45b" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/asesoria-gratuita-laboral-y-previsional.html">			<content><![CDATA[Este servicio se presta de lunes a jueves, en el horario de16 a 18 horas en la CTA Nacional, ubicada en Piedras 1065 de la Capital Federal.El equipo de abogados de la CTA ofrece de manera gratuita un servicio de asesoría laboral y previsional. No es requisito ser afiliado a la Central y se atienden consultas individuales y colectivas.Integrado por un numeroso equipo de abogados laboralistas y dirigido por el doctor Héctor García, brinda asesoramiento en toda cuestión relacionada al mundo del trabajo. Suspensiones, despidos, acoso laboral, diferencias salariales, rebajas de sueldo, accidentes y enfermedades de trabajo, trabajo no registrado, incorrecta liquidación de haberes, trabajo en casas particulares y jubilaciones son algunos de los temas en los que se puede consultar de manera gratuita. Todo esto dirigido a cualquier trabajador sin importar su actividad, siempre y cuando sea en relación de dependencia.]]></content>
		</document>
		<document id="5a8f7d29ceaa745310c62e8e74417dc4" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/cabandie-y-odezaille-inauguran-cancha.html">			<content><![CDATA[Unidos y Organizados con el Frente Transversal de la Ciudad de Buenos Aires, realizó esta tarde una actividad recreativa y deportiva en las instalaciones de la Asociación Mutual de Futbolistas Solidarios ubicada en calle Culpina 1055 del barrio de Flores. Del encuentro, en el que se inauguró una nueva cancha de fútbol participó el legislador porteño Juan Cabandié, el Sub Secretario de Organización y Capacitación Popular del Ministerio de Desarrollo Social de la Nación, y referente del Frente Transversal de la CABA, Juan Pablo O´Dezaille entre otros referentes, vecinos y militantes de la comuna 7.Desde la mañana y durante la tarde se desarrolló un campeonato de fútbol infantil y se realizaron charlas con deportistas en relación a la importancia del deporte en el crecimiento de los jóvenes y la incorporación de la actividad física como habito saludable. O´Dezaille sobre esto opinó que “esta actividad es posible llevar a cabo porque se pudo recuperar un espacio para la comunidad a partir del esfuerzo de los vecinos y compañeros que pudieron construir solidariamente una cancha y un salón de usos múltiples. Desde Unidos y Organizados es un aporte organizativo a la construcción popular del barrio y la ciudad de Buenos Aires para que florezcan mil flores”.Cabandié en el encuentro manifestó que "queremos debatir para que los vecinos sepan que piensa cada candidato. Si Sergio Bergman (PRO) y Elisa Carrió (UNEN) están dispuestos, podemos hacerlo la semana que viene". Sobre el complejo deportivo dijo que” va a ser muy útil para los vecinos, siempre es bienvenido este tipo de iniciativas que hacen a la identidad del barrio y une a los vecinos” y agregó “los clubes junto a la escuelas son ámbitos de inclusión y de pertenencia que, a través de un apoyo constante, debemos promover su expansión a lo largo de toda la ciudad y su radicación definitiva”.El referente del Frente Transversal en la comuna 7, Leonardo Militello agradeció “la participación de todos los chicos y sus familias”. Además manifestó que “con este tipo de iniciativas vamos a hacer una muy buena elección en octubre”.Al finalizar la jornada se inauguró, en la sala central de la Asociación Mutual de Futbolistas Solidarios un busto en homenaje a Eva Perón.]]></content>
		</document>
		<document id="670177c5ce9e94d4b7f6537f07f9e9a5" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/carta-de-edgardo-depetri.html">			<content><![CDATA[A mis compañeros y compañeras:  Estas líneas que les envío tienen como objetivo poder acercarle algunas reflexiones sobre el momento actual que estamos viviendo, tanto a nivel nacional como internacional y sobretodo sobre la coyuntura política. El análisis que hagamos de la coyuntura de nuestro país, en estos momentos de disputa y definiciones electorales, se desarrolla en un mundo en crisis que, desde los países centrales se está tratando de salir a costa del pesar de sus pueblos.  Esta crisis económica, política y social del llamado “primer mundo” junto a la amenaza de una nueva guerra de EEUU en Siria, pone en jaque la posibilidad de que los líderes del mundo asuman la necesaria redefinición del modelo capitalista a escala global. No sólo eso, sino que han profundizado el hecho de que este sistema que descarga su crisis de acumulación en los pueblos, condenando a la miseria, la pobreza y la desocupación a miles de personas, cada día se vive con el peligro de la posibilidad de nuevas guerras.  A esto se suma que estamos viviendo en nuestra región, momentos que nos ponen a prueba, como es la situación de Venezuela tras la muerte de su líder Hugo Chávez; las manifestaciones populares en Brasil que nos están anunciando los reclamos de distintos sectores de la sociedad que quieren avanzar en sus derechos. El imperio junto con las derechas nacionales, aprovechan estas dificultades para presionar a nuestros gobiernos y poder imponer en la región su vieja propuesta de un nuevo ALCA que desde la Alianza del Pacífico viene a disputar un modelo de integración llevado a cabo desde estos gobierno populares de Sudamérica.  En nuestro país, Cristina Fernández de Kirchner, representando al pueblo argentino, ratifica en su política, tal como sucedió en el G20, su rechazo a la opción militar, y al mismo tiempo, ratifica el rumbo de discutir una política de paz y de crecimiento de la economía real, desarmando los paraísos financieros y volcando el consumo popular en puestos de trabajo, salarios y protección social como salida a la crisis.  Las medidas que tomó CFK en todo su mandato como continuidad del que inició Néstor Kirchner, definió la centralidad del Estado en las decisiones de la política económica y social, es decir, el bien de la comunidad por encima de los intereses de las corporaciones.  Ésta es la actual disputa de la etapa. Si bien fueron extraordinarios los avances realizados en materia económica y social, en este momento, el desafío de la Argentina es poder profundizar su rumbo de crecimiento con inclusión social o se retrocederá al peor tiempo neoliberal. No habrá medias tintas, vienen por todo lo que perdieron en esta década “ganada” para el pueblo.  Cuando pensamos en las elecciones de octubre, cuando vemos a determinados candidatos, siendo el ejemplo a tomar el de Massa, con los personajes que los rodea que es como volver en el tiempo ya superado, tomamos conciencia de que punto del camino estamos. Nos hace mirar hacia atrás y recordar todos los momentos difíciles que hemos vivido. Tenemos que tener memoria de ese país quebrado y desesperanzado que no veía la salida. No sólo se superó la situación económica alarmante en que estaba sumido nuestro país, con los índices de desocupación y hambre en que se encontraba, sino que se comenzó a construir otro modelo de país.  Un modelo de país que pone el Estado al servicio de los sectores populares: un país con independencia y soberanía. Un modelo de país que rescata nuestra historia, nuestros héroes, nuestra identidad y que juzga a los genocidas. Un país que existen los convenios laborales; que los chicos tienen la asignación universal; que se les alienta al estudio y a la superación con nuevas universidades; que vuelven los científicos que se habían ido y que hoy quieren ser parte de este proceso; que muchos van de vacaciones por primera vez en su vida y cientos de ejemplos que podríamos describir y que vivimos día a día.  Tenemos que recordar a ese pueblo que estalló de dolor con la muerte de Néstor, pero que sin embargo, se multiplicó en mil flores. Ese pueblo que está recorriendo un nuevo tramo del camino de nuestra historia y que tampoco quiere poner en práctica viejas recetas que ya sabemos como terminan, pero, intentan engañarlo con espejitos de colores, pero ahí es donde tenemos que analizar nuestro rol: qué estamos haciendo nosotros y qué debemos hacer en estos momentos  El desafío político es enorme: no podemos volver para atrás ni en ideas ni en formas de construcción política. Ese es el gran desafío que tenemos hoy los argentinos: cómo hacer para que tanta lucha no sea en vano.  La gran tarea de la etapa que estamos transitando y el gran desafío es que el campo nacional y popular pueda lograr que este modelo de país se haga carne en el conjunto de la sociedad, porque visualiza que ese es el camino más acertado como nación. Eso es lo que debemos lograr.  Debemos tomar más conciencia que a pesar de los extraordinarios avances que hemos logrado en esos años cuesta mucho desmantelar la matriz neoliberal heredada, achicar el poder de los grupos concentrados de la economía y superar, especialmente, la cultura neoliberal dominante que todavía tiene nuestro pueblo, incluidos nosotros, que es lo más difícil de extirpar, pues fue instalada en siglos de poder de las clases dominantes. En eso tenemos que trabajar.  Debemos tener conciencia del cambio que se dio hasta ahora en nuestro país y que queremos profundizar, todavía más. Estamos creando un nuevo modelo y con él, una nueva cultura más humana, popular y democrática. Debemos estar a la altura de las circunstancias y es analizar el nivel de toma de conciencia al que llegó nuestro pueblo y avanzar en el proceso de contracultura al poder dominante que es lo que todavía falta.  Sabemos como actúa el enemigo, debemos replantearnos cuál es nuestra forma de actuar y cómo debemos avanzar: la única que tenemos es militar como lo hemos hecho siempre desde el Frente Transversal. Debemos enfrentar la influencia de poderosos medios de comunicación. No somos sólo nosotros, les sucede a todos los pueblos, especialmente a nuestros hermanos latinoamericanos. Buscaremos, nuevas formas para llegar a nuestro pueblo o viejas formas que siempre dieron resultado: el boca a boca, los medios alternativos, el reconocer los errores y lo que todavía falta, el compartir, escuchar y dar espacios de participación en este proceso rico y novedoso que estamos viviendo en nuestro país. El llegar a todas las casas, a todos nuestros vecinos, amigos, compañeros, familiares y enfrentar el debate y sobretodo tener mística por nuestra tarea como lo hemos hecho desde el Frente. .  Hoy, la tarea primordial es militar en la campaña y llegar a las elecciones de octubre con toda la fuerza para poder lograr el mejor resultado posible. Para eso debemos consolidar un espacio de unidad y organización de la militancia con capacidad de debate y de acción. Deberemos postergar definiciones internas y políticas de alianzas, pues deberemos tomar el tiempo para un debate profundo preparatorio para un Congreso de nuestra fuerza política.  Debemos fortalecer mucho más la unidad, la acción militante, la mística y la inteligencia, de priorizar la organización popular por sobretodo, pues es la única manera de enfrentar la embestida destituyente que se profundizará cada día más.  Una hermosa consigna que nos dejó Néstor y que quedó en el seno del pueblo: Nunca Menos. Es decir lo que obtuvimos es nuestro y nadie nos lo va a quitar, ahora queremos más derechos, mejores condiciones de vida y nos movilizaremos y lucharemos por eso.  Un abrazo de compañero  Edgardo Depetri]]></content>
		</document>
		<document id="fe3b5c08e2ce1786a94692577da73e74" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/carta-de-lectores-la-nacion-me-la.html">			<content><![CDATA[Ya pasaron cinco meses de la trágica inundación que arrasó con autos, casas y vidas en varias zonas porteñas, del Gran Buenos Aires y de La Plata. Soy una de las damnificadas del barrio de Saavedra por la inundación, pero también por el gobierno de la ciudad, que hace también cinco meses que promete pagarme un escueto subsidio y no sólo aún no lo ha hecho -por más que hace ya dos meses que lo tengo aprobado-, sino que además debo soportar la ineficiencia y los maltratos del personal de la comuna 12 -adonde pertenezco- y de la 13, donde inicié el reclamo y debería buscar mi cheque. El importe que finalmente me otorguen, debido a la inflación, no tendrá el mismo valor que cinco meses atrás.  Parece que no les alcanza con el sufrimiento que padecimos con las inundaciones y con el temor constante que tenemos ante cada lluvia -ya que tampoco se han hecho las obras necesarias-, sino que además tenemos que invertir mucho de nuestro tiempo (fui a ambas comunas casi 20 veces en estos cinco meses) haciendo reclamos infructuosos. Se pasan la responsabilidad de una comuna a la otra y de éstas a la Secretaría de Emergencias y demás organismos involucrados. Basta, ahora al menos pido respeto, ¿será mucho?Malena Maura]]></content>
		</document>
		<document id="45b88449d10bbd8c08463575b0eff6ba" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/cristinael-kirchnerismo-es-dificil-de.html">			<content><![CDATA[Reportaje II -La presidenta sostuvo que tiene que ver con "la aparición de una generación en una Argentina dada vuelta".-Le quiero hacer una pregunta metafísica, si se puede.–Yo, de metafísica…–Algo debe saber. Ya van diez años de kirchnerismo…–Me resisto a hablar de diez años de kirchnerismo; diez años de gobierno…–Esa es una respuesta a la pregunta metafísica que le iba a hacer, porque sin duda muchos consideramos que el kirchnerismo tiene cierta identidad, que existe y queremos ver qué es. Cuán cerca está del peronismo tradicional, del progresismo, cuán cerca está del pejotismo. La pregunta metafísica es qué es el kirchnerismo.–Es como querer explicar qué es el peronismo. Una vez en Berkeley, dando una conferencia, me acuerdo que estaba un profesor de Berkeley que es un talentoso argentino, Tulio Halperín Donghi, y alguien luego que terminé mi disertación y había preguntas y respuestas, me preguntó qué es el peronismo, y yo le dije: "no, para explicar este problema con una conferencia en Berkeley no alcanza, yo necesito que me contraten para un seminario de por lo menos tres meses y no sé si a los tres meses puedo llegar a explicar qué es el peronismo."Y lo que vos denominás kirchnerismo es algo también bastante difícil de explicar, es un fenómeno que tiene que ver con la aparición de una generación en una Argentina totalmente dada vuelta, que abreva en el peronismo, porque tanto Néstor como yo hemos sido –y lo seguiré siendo– militantes peronistas. Vos fijate que no te digo justicialista, te digo peronista.Pero que también incorpora a otros sectores que no son del peronismo, es más, algunos que despreciaban el peronismo o estaban en contra del peronismo, y sigue sin gustarles a muchos de ellos, lo que puede denominarse peronismo tradicional o, como algunos denominan, pejotismo. Pero creo que fundamentalmente son etapas de la historia, en las cuales uno es instrumento de la historia. Yo no siento que pueda manejar la historia, siento que la historia me maneja a mí, de acuerdo a mis convicciones y a lo que yo siento que son mis responsabilidades. Y creo que Néstor también sintió lo mismo, él siempre dijo que era como un instrumento de la historia. La historia misma va produciendo esos instrumentos, se va produciendo a sí misma, en cada etapa histórica, para cumplir un determinado rol histórico.–Es interesante, porque el otro día estaba en una reunión y un chico de 20 años me dijo: "yo no tengo nada que ver con el peronismo, yo soy hijo del kirchnerismo." Y me llamó la atención la frase, porque yo tengo 42 años, nací en el ’71.–¡Qué horror, naciste en el ’71! Yo en el 71 estaba haciendo cada cosa ya...–Igual mis padres estaban locos y me llevaron a cada lugar.–No me digas que estuviste en Ezeiza.–No, no llegamos.–Yo sí llegué a Ezeiza. Salí corriendo, estaba del lado del bosque donde estaba el retrato de Evita y cuando empezaron los tiros del palco corrí para el bosque pensando que no pasaba nada y resulta que los tiros también venían del bosque, así que fue una experiencia muy fuerte, muy heavy.–¿Ezeiza fue la gran desilusión política de tu generación?–Qué pregunta, nunca me la hice, pero ahora que me la hacés creo que fue una frustración no solamente de mi generación, fue una frustración de todos los argentinos. Creo que si bien los jóvenes tuvieron un protagonismo muy fuerte en el retorno de Perón, fue una frustración para todos, y una gran oportunidad perdida. El pacto social de Gelbard y Perón, si uno lo lee hoy, es casi revolucionario, y en ese momento fue muy criticado, inclusive desde sectores de la juventud. Y por supuesto, bombardeado por los sectores que no tenían ningún interés en que se desarrollara un empresariado nacional, que fuéramos productores de insumos difundidos. Porque inclusive las dictaduras que vinieron después de Perón no se desprendieron de instrumentos básicos y fundamentales del país, no te olvides que fue durante la dictadura de Lanusse donde se crea Aluar, por ejemplo.–Y Levingston lo puso a Ferrer como ministro de Economía.–Esto no significa que uno defienda, por favor, gobiernos no democráticos, pero convengamos que estos gobiernos, al lado de lo que vino después del 24 de marzo de 1976, y para ser más precisos el 2 de abril de 1976 –mirá vos que fecha–, que es el discurso de Martínez de Hoz en la Bolsa, que es el discurso fundacional económico, más lo que vino en la década de los ’90, que vino a completar lo que los militares no dejaron hacer... porque yo creo que hubo intentos de desprenderse de YPF y demás, pero que no lo permitieron. También a cada uno lo que le corresponde, me parece que fue lo que cambió definitivamente la matriz del país, y yo creo que fue un gran cambio cultural. Eso fue, me parece... esto fue lo que no pasó en Brasil, lo que no pasó en Chile. «La relación con Perón–¿Cómo es su relación con Perón, en el ’73, y ahora?–Mi relación con Perón es de reconocimiento absoluto de liderazgo. Esta fue la gran diferencia que tuvimos dentro de los propios sectores juveniles, discutir el liderazgo de Perón era discutir precisamente la dirección y las posibilidades de éxito de un proceso como el que se había iniciado con el retorno de Perón a la Argentina. Esta fue una gran discusión y primero también una gran asunción de la realidad; las juventudes que militábamos y que entrábamos en barrios, en universidades, en fábricas, lo hacíamos en nombre del peronismo, porque había una memoria histórica del pueblo respecto de Perón y del peronismo, remarcado por sus abuelos, por sus padres, intentando todo desde todos lados, demonizando a Perón, prohibiendo que se dijera Perón, diciendo que Perón había sido esto, desde las chicas de la UES pasando por las joyas de Eva Perón, por las cuentas en Suiza... cualquier similitud con la actualidad es pura coincidencia.Hubo todo un intento de demonización y estigmatización del peronismo, pero hubo una memoria viviente por parte de esos hombres y mujeres, por lo menos eso es lo que me pasó a mí con mis abuelos, que habían sido explotados antes del peronismo y con el peronismo tuvieron trabajo, vacaciones, aguinaldo, vivienda, salud y educación. Así que mi relación con Perón siempre fue muy buena, y de reconocimiento de liderazgo porque tenía patrimonio histórico y mucha mochila para asumir ese liderazgo, y de repente pasó todo lo que pasó. Era un tiempo muy complejo y no era tan fácil, era un mundo muy complejo, era el mundo del ’68, del Mayo Francés, era el mundo de la Revolución Cubana y del Che, era un mundo que podía llevar a muchos a no tener la mirada o la claridad para ver exactamente y poder separar las cosas, ¿no?Yo el otro día confesaba que había votado la fórmula Perón-Perón desde el FIP. Después leí a alguno que se ve que estaba medio desconcertado, no tenía bien la historia y decía que yo había votado a Ramos. Ramos no era el candidato, era el FIP, que había llevado la fórmula Perón-Perón, con la boleta del FIP, y proponía "vote a Perón desde la izquierda". Vos te imaginás, yo tenía exactamente 20 años, porque las elecciones fueron el 23 de septiembre –si mal no recuerdo– del ’73, tenía 20 años y formé parte de ese casi millón de votos que votó a Perón desde una idea…, pero votamos a Perón porque era el líder, sin lugar a dudas.–¿Qué pasa cuando hoy, desde sectores del pejotismo o del peronismo, cuestionan su liderazgo?–Todo el mundo tiene derecho de cuestionar todo, no es algo que me preocupe ni que me desvele, en absoluto. Los liderazgos son o no son, y me parece que todo el mundo tiene el derecho de estar de acuerdo o no estarlo, dentro de los marcos democráticos y del respeto que uno siempre ha tenido. A mí me ha tocado ser oposición, y muy dura, dentro de mi propio partido en los años ’90.–Yo recuerdo esa frase que usted decía: “Yo no soy la recluta Fernández.”–Yo no soy la recluta Fernández, pero siempre con mucho respeto y con el respeto democrático de que la discusión es política, no de agravios e insultos, descalificación. Siempre sostengo que cuando hay agravio, insulto y descalificación es porque faltan ideas.]]></content>
		</document>
		<document id="e07da50e592cea3d4bf351ecb3bc25bf" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/cristinaquieren-retornar-un-pais-de.html">			<content><![CDATA[Por Hernán Brienza - Reportaje a Cristina. La presidenta reflexionó sobre economía, peronismo y kirchnerismo en un diálogo cuya primera parte se difundió ayer por la TV y la radio pública. Aseguró que el poder político representa sólo el 40% del poder real del país y dijo que su principal arma no es la argumentación sino los hechos. Fue un primer plato de media hora. La presidenta Cristina Fernández dejó definiciones en una entrevista concedida a la TV Pública y Radio Nacional. La mandataria advirtió que hay sectores que pretenden retrotraer a la Argentina de la mano de obra barata y el endeudamiento como disciplinador político. Afirmó que el poder político representa apenas el 40% del poder real de un país y sostuvo que hay "poderes económicos, mediáticos", que presionan mucho más que una pistola calibre 45 en la cabeza. En un extenso diálogo, Cristina sentenció que el gran arma política del gobierno no es la argumentación sino la gestión, y sostuvo que para el desarrollo privado se requiere de políticas públicas que incentiven el crecimiento económico. Además, repasó los debates en el G-20 y los planteos de los fondos buitre por la reestructuración de la deuda.–Cuando usted hablaba de la historia, pienso en esa historia de la deuda externa argentina, donde se ha hecho una reformulación de la deuda, el canje, y creo que la deuda externa argentina es el nicho más grande de corrupción que ha tenido desde Bernardino Rivadavia hasta la fecha.–Sin lugar a dudas.–Y cuando uno ve a los presidentes del mundo, de las grandes potencias, que intentan disciplinar a la Argentina y a los países, como se decía en los ’60 y en los ’70, periféricos, ¿cómo se resuelve esa desigualdad a la hora de la discusión política, a la hora de la discusión ideológica, económica y financiera allí en el G-20?–Creo que eso que vos planteás, el disciplinamiento a través de la deuda, no se da solamente hoy a través de la deuda, también se da a través de cómo se quiere administrar el comercio internacional, donde se acusa a unos países de proteccionistas y a otros como adalides del libre comercio, cuando en realidad no lo son. La deuda fue el mayor nido de corrupción desde Bernardino Rivadavia a la fecha, empezó en el préstamo de la Baring Brothers que se otorgó en 1824 y se terminó de pagar en 1919. Creo que de las 500 mil o del millón de libras esterlinas, recibimos 600 mil libras esterlinas, y terminamos pagando no sé cuántos millones de libras esterlinas ya bien entrado el siglo XX.Y luego el endeudamiento más feroz y más terrible se produce a partir del 24 de marzo de 1976. Si uno mira los números y el estado de la sociedad al 24 de marzo de 1976, cuando se produce el golpe, la deuda externa argentina era poco más de 5000 millones, 6000 millones de dólares, con indicadores económicos muy buenos, prácticamente una participación de los trabajadores del fifty-fifty en el PBI y un país que no había tenido la intensidad que hubiera merecido tener su desarrollo industrial en base a lo que ya hacíamos en los años ’50, pero que evidentemente éramos un país industrial y de una economía con una sola moneda. El primer anuncio que sale de venta de un inmueble en dólares se produce en julio de 1977, luego de la reforma financiera. Hasta ese momento, desde el 25 de mayo de 1810 hasta julio de 1977, los argentinos vivieron con un signo monetario nacional, a partir de ahí se transformó en un sistema económico bimonetario.–Hay un dato que me resultó muy interesante de los que dio usted la semana pasada, que dijo: "somos pagadores seriales y pagamos 176 mil millones de dólares", que es prácticamente el valor de la deuda externa.–Si mal no recuerdo, 173 mil millones de dólares.–¿Cómo es sostenible en esa negociación que puedan seguir argumentando que Argentina no puede pagar?–No, en realidad el negocio del mundo financiero internacional es que vos te sigas endeudando. Lo que le conviene al banco no es que termines de pagarle, sino que le sigas pagando cada vez más intereses. Eso se produce a partir de una transformación del rol de los bancos. Hasta la década del ’90, los bancos eran comerciales, o sea un banco le prestaba a una persona para que comprara una casa o un auto, para consumo, o le prestaba a un empresario para que financiara su empresa con inversión de capital o con capital de trabajo.A partir de la aparición o de la transformación de ciertos bancos comerciales en bancos de inversión, el circuito del dinero deja de pasar para reproducirse como dinero por el circuito de bienes y servicios y comienza a generarse lo que se llama el negocio de los derivados financieros. Todo esto además paralelamente al nivel de endeudamiento que venían contrayendo las naciones, acordate el Plan Brady, que fue allá por la década de los ’90, y luego el endeudamiento de los diez años de Convertibilidad. Para que los argentinos pudiéramos tener la ficción del dólar 1 a 1 fue necesario endeudar al país en miles de millones de dólares, era la Argentina del "deme dos", era la Argentina en que cualquiera podía tener un dólar porque era igual a 1 peso, pero esto se hizo con dos instrumentos: venta de capital fijo, venta de patrimonio nacional desde YPF, desde Telefónica, desde gas, desde todos los servicios e instrumentos básicos, al endeudamiento liso, llano y directo con la bicicleta financiera permanente del roll over, de refinanciar, y cada vez se debía más, llegando ya al megacanje, con comisiones de más de 150 millones de dólares.Yo digo siempre que para hacer una película es un muy buen cachet 150 millones de dólares, y terminó implosionando en el año 2000. Y cuando los argentinos que creían tener dólares en los bancos…, porque también acordémonos de eso, yo era legisladora y se había sancionado una Ley de Intangibilidad de los Depósitos. ¿Qué significaba esta Ley de Intangibilidad de los Depósitos? Estoy hablando del año 2001, era asegurar que cada argentino iba a cobrar del banco donde tenía su depósito en dólares, iba a recibir dólares. Es más, alguien dijo: "el que puso dólares, recibirá dólares." Entonces esto se hizo a través de una ley que se votó y en la cual se creía o se quería hacer creer a los argentinos –una gran discusión en la Cámara– que una ley bastaba para garantizar que a vos te iban a devolver dólares, como si la economía pudiera manejarse a través de leyes del Parlamento. ¿Vos te imaginás qué fantástico sería una ley que diga le devuelvo dólares, y entonces los dólares aparecen? Bueno, los dólares no aparecieron, obviamente pasó lo que pasó, implosionó el país y los dólares se los devolvimos. Pero no se los devolvieron los que lo prometieron. Yo voté la Ley de Intangibilidad de los Depósitos, puedo decir que yo sí cumplí con la ley, pero los dólares se los devolvimos a través del Boden 12, los gobiernos tanto de Néstor Kirchner como el mío, que no teníamos nada que ver con la deuda que se había contraído.–Usted se encuentra con Vladimir Putin o con el presidente de Italia o con Barack Obama, y dice: "Nuestra situación con respecto a la deuda externa es esta; respecto del comercio internacional desigual y desfavorable a nosotros, es esta." ¿Ellos qué hacen?–En realidad, el funcionamiento es así: uno plantea –y yo lo planteé en mi intervención– que el 0,45% de los acreedores de Argentina que habían comprado bonos a 40 millones de dólares, hoy pretendían cobrar 1300 o 1700 millones de dólares, lo que significaba un rendimiento en dólares del 1318 por ciento. Eso lo hice porque uno de los presidentes había planteado en su intervención que era necesario que se hiciera mucha inversión en infraestructura, convencer a los inversores y a los empresarios que hicieran inversiones productivas, en infraestructura… Y bueno, mi intervención tuvo que ver, como una respuesta a ese presidente que digo yo: "¿Y quién va a invertir en infraestructura o en cosas productivas si con 40 millones de dólares de bonos comprados en el año 2008 de un país defaulteado, puedo obtener un beneficio en dólares de más de 1300 por ciento? Va a ser muy difícil convencer…"Eso solamente existe en el mundo buitre, en el mundo de guaridas fiscales, como dijimos. En realidad yo creo que hay un mundo muy complejo, un mundo muy difícil, que requiere todavía de mayor heterodoxia y que no tiene soluciones fáciles ni fórmulas fáciles para resolver los problemas. Pero esta Argentina que está creciendo al 5,1% en lo que va del año, de enero a la fecha, en un mundo que se está cayendo prácticamente a pedazos, que hemos logrado seguir mejorando el poder adquisitivo de los trabajadores, cualquiera sea el índice con que quieras medirlo, lo cierto es que el nivel de consumo que se ve, el récord de autos usados, récord de venta de autos nuevos, argentinos que van al exterior, son más de 7 millones de argentinos que viajan al exterior contra los 3 millones que viajaban cuando Néstor Kirchner vino a ser presidente un 25 de mayo del año 2003. Yo creo que hay gente que o no aprendió la historia o cree que la historia puede repetirse indefinidamente. Es que como siempre en la historia, a esos pequeños sectores les fue muy bien, se quedaron con la porción del león, pueden volver a hacerlo o intentarlo, pero la responsabilidad que una tiene como presidente es cuidar de los 40 millones de argentinos y entonces, como no emito dólares y necesito dólares para pagar la deuda que no contraje…–Muchas veces se cree que el poder es el poder político.–Hay una construcción mediática instalada en algunos sectores de la sociedad de que el poder es el poder político. O sea, es el gobierno de turno, sea el presidente, sea un gobernador, un intendente, un diputado o un senador, por supuesto el que tendría más poder en ese marco sería un presidente. En realidad el poder político es el poder que menos poder tiene. Primero, porque necesita una validación permanente y una legitimidad constante cada dos años que va a elecciones. Y además, porque si yo te tuviera que decir del cien por cien que significa el poder en la Argentina, el poder político debe representar el 30 o el 40%, en el sentido de poder como sistema de decisiones. Quién tiene poder para tomar decisiones. Evidentemente hay poderes económicos, mediáticos.–O sea que el poder político estaría en el 30 por ciento.–Cuarenta por ciento...–La mayoría de los argentinos tiene apenas el 40% del poder político, porque en realidad el poder político es eso, ¿no?–Sí, claro, es la representación popular, no tengas dudas. Es más, creo que hay construcciones que la gente toma como propias y no es que sea tonta y no pueda disociar lo que me dicen, pero en un mundo... esto lo dicen los cientistas políticos, es el Homo Videns de Sartori, me parece que está claro que no hace falta ser muy inteligente para entender que hay un mundo de construcción mediática que crea determinadas imágenes, determinadas construcciones que la gente cree, pero no cree porque es tonta, (sino) porque se ha producido en el mundo el fenómeno de lo mediático, también de los monopolios mediáticos, que se producen no solamente en la Argentina sino también en otras partes del mundo. Y si no, preguntale a Obama por la cadena Fox, por ejemplo, y entonces uno podrá entenderlo mejor. Pero volviendo a esto del poder, está claro que vos me preguntabas qué hace uno cuando se encuentra…–Porque me imagino que ese poder también aprieta…–¿Y qué te parece? Una corrida financiera para lograr una devaluación como la que se hizo a los pocos días que yo había ganado las elecciones con más del 50% de los votos, y que significó una transferencia de ingresos de más de 5000 millones de dólares que se fueron de las reservas del Banco Central, ¿qué te parece que es? Obviamente alguien imagina que un apriete es una 45 en la cabeza. No, no es una 45 en la cabeza.–Pero un gran empresario que dice yo dejo 1500 personas en la calle es un apriete.–Claro, sin lugar a dudas. Y creo que algunos quieren retornar a una Argentina del pasado, en la cual la mano de obra era mucho más barata de lo que es hoy, donde el endeudamiento era moneda corriente y se obtenían pingües ganancias y comisiones, el endeudamiento era una manera por la que crecieron muchos en la Argentina, sobre todo en el sector financiero.–Yo considero que fundamentalmente su gran arma política es la argumentación.–No, mi gran arma política no es la argumentación, perdón. Yo voy a corregirlo porque mi gran arma política o la gran arma política de este proyecto no es la argumentación. Yo creo que es las cosas que hemos hecho, los hechos, la realidad. A ver, me parece que Alfonsín era un gran argumentador, era un hombre de discursos fuertes, polémicos. Yo recuerdo, por ejemplo, el Alfonsín que cerró... –Pero argumentación no es discurso, lo que quiero decir es lo siguiente...–Está bien, uno a uno.–Tiene que ver con esto: yo creo que la discusión política generalmente es una discusión confrontativa y que la verdad es difícil de encontrar, pero creo que encuentra la verdad política aquel que mejor argumenta, y esa argumentación tiene que ver con los hechos.–Primero, no creo que la política deba ser una cuestión de amigo o enemigo, me parece un término muy blindado, un concepto militar: si no estás de acuerdo conmigo, sos mi enemigo, que es lo que por allí hacen algunos sectores. En realidad, yo no considero a alguien que no esté de acuerdo con lo que pienso o con lo que hago un enemigo; lo que sí, me gustaría que me convenciera, que me argumentara –ahí te hago una concesión– cómo hacer lo que dice que se puede hacer cuando en realidad estamos confrontando con un mundo en donde vemos que el mundo se cae, en donde recorremos países con más del 20% de desocupación, donde vemos que cada vez se caen más beneficios sociales y nosotros estamos en una Argentina que tiene una política de metas de crecimiento y que ha logrado un handicap en estos diez años, que hemos cometido errores y tenemos equivocaciones, seguramente, pero me parece que en toda gestión hay que ver cuál es el saldo.Yo me hago la pregunta, cualquier argentino hoy, en su situación personal, ¿está mejor o peor? No te digo que en el 2003, porque seguramente cualquiera va a estar mejor que en el 2003, porque en el 2003 era 25% de desocupación, no había sueldos, no había convenios colectivos, no había negociación salarial, no había Consejo del Salario Mínimo, Vital y Móvil, no había jubilación, no había nada. Teníamos gente haciendo colas en las embajadas para irse. No te estoy comparando con el 2003 porque sería fácil para mí decir "cualquiera está mejor que en el 2003". Yo les pregunto a muchos: hoy en Argentina –y le hago la pregunta a un argentino–, ¿estás mejor o peor que hace cinco o seis años atrás? No te estoy hablando del 2003, te estoy hablando de cinco años atrás, y yo creo que, por lo menos, una gran parte de los argentinos –por suerte– puede decir que está mejor.Obviamente llego acá y quiero más y más, pero el problema no radica en esto, y es bueno que haya siempre necesidad de seguir subiendo los peldaños de la escalera, porque eso es movilidad social ascendente, lo que es importante es saber qué es lo que te permite subir los peldaños de la escalera, si es solamente tu capacidad –que seguramente la tenés–, si es seguramente tu esfuerzo –que seguramente lo hacés– o es un proyecto político que tiene una macroeconomía que te permite a vos hacer eso. Porque yo me pregunto: hoy que tenés trabajo y ganás muy bien, hoy que podés viajar al exterior, y que conseguiste auto y hasta te compraste una casa, ¿qué pasó que antes del 2003 no lo podías hacer? ¿No eras inteligente en el 2003? ¿No eras la misma persona? ¿No tenías la misma educación, no tenías las mismas posibilidades? Tu empresa, que era una empresa chiquita y que la pusiste en el 2003 y que hoy es una mediana, pequeña o gran empresa, ¿vos no eras capaz en el 2003? Si eras la misma persona, tenías las mismas capacidades, tenías la misma capacidad de sacrificio, pero no basta con romperte el alma para tener cosas en un país, este tiene que acompañar con políticas macroeconómicas ese esfuerzo personal e individual de cada uno de nosotros para poder progresar.¿Y esto sabes de dónde nos viene? De la cultura del inmigrante, yo me acuerdo de mi abuela, una gallega semianalfabeta, igual que mi abuelo, que vinieron, bajaron de los barcos, como la mayoría de nuestros abuelos con una mano atrás y otra adelante, y después pelecharon, tuvieron un tambo, vendían hacienda, en fin, compraron casas y muebles y pudieron tener una determinada posición económica. Ellos creían que era producto de su esfuerzo y su trabajo, y era cierto, pero había un país que permitía hacer esa construcción.¿Qué les pasó a los argentinos de la década del ’90, ese 25% que perdió el trabajo, que surgieron los piquetes a la vera de los caminos porque no tenían trabajo? ¿Qué pasó con Norma Plá que lloraba frente a Cavallo porque ganaba 150 pesos o los que no podían jubilarse porque los habían echado del trabajo, porque era una ama de casa? ¿Eran menos inteligentes, no hacían esfuerzo? No, hubo un país que a partir del 2003, con las políticas que se implementaron, les permitió desarrollar sus capacidades personales y seguir adelante. Me parece que ahí radica el tema, no en el hecho de que la gente quiera más y que está bárbaro, sino en saber por qué han podido conseguir las cosas que tienen y cómo se hace para conservarlas, que es lo más importante. «]]></content>
		</document>
		<document id="c4f9d11d9719422b7332cf3b1497939d" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/edgardo-depetri-massa-no-quiere-debatir.html">			<content><![CDATA[El diputado nacional del Frente para la Victoria criticó al intendente de Tigre por su defensa de los intereses corporativos. Edgardo Depetri aseguró que Sergio Massa "no quiere debatir con sus competidores para las elecciones de octubre, porque no puede hacer explícito ante la sociedad su programa de gobierno, que implica el ajuste sobre los derechos sociales de la población argentina”.  El legislador sostuvo que lo que Massa “no puede hacer explícito” es que su programa de gobierno implicaría, entre otras cosas, “la devaluación de la moneda nacional y el endeudamiento de la economía”.  El dirigente afirmó que “ese es el acuerdo de Massa con la Unión Industrial Argentina (UIA), con la Mesa de Enlace y con el Grupo Clarín” que se encuentran “representados en sus listas”.  Las declaraciones de Depetri tiene que ver con el debate de candidatos a diputados nacionales por la provincia de Buenos Aires, en el canal TN, que peligra desde ayer porque los asesores de Massa afirmaron que el intendente de Tigre pretendía que durante el debate no hubiera interacción entre los candidatos.  Su equipo de asesores sugirió que cada uno de los candidatos debía disponer de un tiempo para hablar solo y exponer sus propuestas sin discutirlas con los demás competidores, tal como proponía el Centro de Implementación de Políticas Públicas para la Equidad y el Crecimiento. Para Depetri, el debate debería realizarse que “en un lugar consensuado por todas las fuerzas políticas y consideró que “lo mejor son los espacios públicos, las universidades, las escuelas, donde se garantice que puedan participar todos los medios en igualdad de condiciones”. “Lo importante es que la comunidad conozca las propuestas de los candidatos, terminar con las definiciones generales y decir con claridad a que sectores se representa”, agregó.  “Las propuestas del massismo son generalidades vacías de contenido, consignas y latiguillos de campaña y ninguna definición concreta”, concluyó.]]></content>
		</document>
		<document id="8835f397c826f8c59c1b89974b4d85d9" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/el-cinismo-politico-de-las-tres-m.html">			<content><![CDATA[La idea original sería algo así: "Para tener la posibilidad de ganar una elección, no se debe decir nunca lo que en realidad se va a hacer en caso de triunfo."  Por Jorge CicuttinCorresponde a la primera M (Menem, Carlos Saúl) el anuncio de la conclusión con total crudeza, después de la victoria en las elecciones de 1989 y tras comenzar con su brutal política de ajustes, privatizaciones y pérdida de derechos. Dijo en una declaración pública: "Si decía en campaña lo que iba a hacer, no me votaba nadie." Una muestra acabada de cinismo político. En campaña hablaba de la hermandad latinoamericana, prometía salariazo y revolución productiva. Ya en el poder juró sumisión y relaciones carnales a Washington, miles de trabajadores perdieron sus puestos y la industria argentina se sumó a las especies en extinción. Este cinismo extremo no radica en hacer promesas electorales de difícil cumplimiento o en buenas intenciones que no llegan a concretarse por impericia propia o poderosos factores externos. No, en casos como el de "las tres M" se sabe de antemano que se desarrollarán políticas contrarias a las prometidas. Pero deben engañar a la sociedad si espera que los voten. La segunda M (Macri, Mauricio) manifiesta su apuesta y apoyo a la educación pública, pero la fue deteriorando constantemente mientras aumentaba los recursos destinados a la educación privada; nunca anunció que iba a retirar fondos a programas de ayuda social para trasladarlos a proyectos que benefician a unos pocos; tampoco explicó que el "va a estar linda Buenos Aires" implicaba enviar a patovicas de la UCEP a "limpiar" las calles de indigentes (motivo por el cual el jefe de gobierno porteño es investigado por la justicia). Esta segunda M se une con la tercera (Massa, Sergio), en un acuerdo político para las internas abiertas de agosto último que se convirtió en una suerte de novela de enredos, algo patética por cierto. En una muestra más de este cinismo que pretende ocultar lo indeseable hasta que la gente deposite su voto, el intendente de Tigre ninguneó permanentemente un acuerdo con su par porteño. Dejó que sus segundas líneas lo negaran, mientras desde el PRO se mencionaban fechas, protagonistas y lugares de encuentros. Se ingresó en una disputa en la que se intentaba, por una parte, ocultarles a sus seguidores un acuerdo con la derecha, mientras que por la otra se lo utilizaba para tapar el "bache" bonaerense de un autoproclamado candidato presidencial para el 2015. Cuando después del triunfo en las PASO a Massa (la tercera M, recuerden) ya no le importó aparecer liderando un rejunte político que también incluía al PRO, a Macri (la segunda), le pareció oportuno y favorable a sus aspiraciones para 2015 reconocer el acercamiento, pero criticar al intendente de Tigre apostando a boicotear un crecimiento electoral en las legislativas del 27 de octubre próximo. Pero el acuerdo con Macri no es lo que Massa más intenta ocultar al electorado. En una estrategia que lo acerca peligrosamente a Carlos Menem (la primera M), cuando reconoció que no podía haber anunciado en campaña el rumbo que le iba a dar a la economía argentina en los '90. Cuando Massa y sus economistas hablan de una "economía previsible", de "enviarles señales a los empresarios", de "un endeudamiento responsable" o de "favorecer la competitividad empresarial", dicen mucho más. Algunos de sus economistas, como Martín Redrado y los Lavagna (Roberto y su hijo Marcos), y empresarios-candidatos como José Ignacio de Mendiguren, muestran con sus declaraciones algunas señales sobre los cambios económicos que acercarán a la Argentina post 2015 a la de los '90. Una apuesta al endeudamiento externo que significará volver a las recetas del Fondo Monetario Internacional; un ajuste clásico –o sea quitarle la plata de los bolsillos al trabajador– para frenar los aumentos de precios; dejar que la banca privada haga otra vez grandes negocios a costa de los jubilados; generar "competitividad empresaria" reduciendo los costos laborales y bajando las contribuciones patronales. Varios de los economistas que hoy acompañan a Massa llegan de lo que queda del duhaldismo, cuando se realizó la pesificación asimétrica favoreciendo a las grandes empresas al licuar sus deudas. Recetas que ya vimos y sufrimos, y que por eso se ocultan detrás de generalidades que no resisten preguntas concretas. "Si decía en campaña lo que iba a hacer, no me votaba nadie", proclamó Carlos Menem. Massa y Macri son continuadores de esa idea. La de tapar acuerdos cuando parece convenirles, la de presentar un presupuesto para programas sociales que luego silenciosamente se va distribuyendo en otros rubros y la de ocultar viejas recetas liberales que llevan a poner a las decisiones políticas de rodillas ante los programas de los súperministros de Economía. Cinismo político del mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="23ea999c8ad9075339c8e1896c257860" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/filmus-y-cabandie-presentaron.html">			<content><![CDATA[Los candidatos a senador y diputado por el kirchnerismo de la Capital, Daniel Filmus y Juan Cabandié, presentaron formalmente la lista de legisladores porteños del Frente para la Victoria, encabezada por el ex canciller Jorge Taiana."Nosotros somos una fuerza en la que los porteños encontrarán siempre voluntad de escuchar, proponer, debatir y hacer. Como candidatos del Frente para la Victoria, del mismo modo que hemos transformado el país, queremos transformar la Ciudad", dijo Taiana en un acto en el que también estuvo el ministro de Trabajo, Carlos Tomada. Desde el escenario del bar Cátulo del barrio de Abasto, en el que estaban todos los candidatos a legisladores del Frente para la Victoria, Taiana señaló que la fuerza que gobierna la Ciudad, "el PRO concibe a Buenos Aires como una isla y no como parte del área metropolitana, y con esa concepción no se van a terminar los problemas que vienen sufriendo los porteños como las inundaciones, el transporte, y la basura". En esa línea aseguró que "no hay soluciones sin articulación con el gobierno provincial y el nacional", y sostuvo que "esta lista expresa al movimiento obrero organizado con voluntad de transformar la ciudad para que se termine la brecha entre el sur y el norte porteños, porque mientras el país ha dejado atrás la desigualdad, ese brecha no deja de crecer en la Ciudad". Además en representación de la lista del FPV, Taiana señaló que "nos caracteriza la voluntad de transformar, ampliar derechos y confiar en el pueblo". Antes fue el turno del candidato a diputado nacional, Juan Cabandié que señaló que "Taiana es un compañero que expresa la historia del movimiento nacional y popular, que aportará condimentos importantes a las propuestas del FPV a los ciudadanos porteños". Mientras que Filmus expresó que "la trayectoria de Jorge Taiana sintetiza, junto a Néstor Kirchner, uno de los momentos históricos más importantes", como fue el rechazo al ALCA en la Cumbre continental de 2005 en Mar del Plata. "Jorge Taiana encabezó la histórica reunión de Mar del Plata, donde América latina dijo `No al ALCA`, con el liderazgo de los compañeros (Hugo) Chávez, Lula (Da Silva) y Néstor Kirchner", dijo Filmus sobre el ex canciller y actual primer candidato a legislador porteño por la lista del FPV. Filmus también aseguró que "Taiana es un ejemplo de coherencia y con él tenemos una lista de compañeros que representan lo mejor de la militancia para construir una Ciudad que todos soñamos". En ese marco, Cabandié destacó que "sabemos que se puede vivir mejor en la Ciudad, venimos escuchando con agudeza las demandas de los vecinos", y subrayó que "nuestro gobierno sabe escuchar y somos los primeros en decir lo que falta, tenemos la altura moral para transformar la Ciudad y somos garantía de trabajo y los porteños lo saben". Por otra parte, señaló que "vamos a dar el debate en televisión pero creemos que el debate se da en Parlamento, que es donde muchos políticos de la oposición no se hacen presentes". En el acto estuvieron presentes los candidatos a diputados nacionales, Alex Freyre, Victoria Montenegro Carlos Heller y Liliana Mazure; los legisladores porteños Tito Nenna y Gabriela Alegre, la segunda candidata a senadora Paula Español, y la diputada Mara Brawer. Asimismo, María Rosa Muiños, José Campagnoli, Claudio Palmeyro, Lorena Pokoik, Gabriel Fuks, Javier Andrade, María Magdalena Tiesso, Carlos Fagalde y Lisandro Teszkiewicz, son algunos de los integrantes de la lista que estuvieron sobre el escenario del bar del barrio del Abasto en el que se presentó la lista de candidatos a legisladores porteños que competirá en las elecciones del 27 de octubre.]]></content>
		</document>
		<document id="921df74a60b8a5835475e995fbc08f40" url="http://comuna12transversal.blogspot.com/2013/09/gravisima-situacion-en-el-hospital.html">			<content><![CDATA[Como en el hospital Borda, ahora también el hospital Pirovano sin gas, desde hace más de un mes Desde el domingo 26 de Agosto que el hospital se encuentra sin suministro en gran parte del establecimiento, debido a una pérdida, del cual ha pasado ya un mes,  y los responsables de la reparación no la encuentran.El deterioro de la infraestructura de la institución empeoró en las últimas semanas. La falta de agua caliente y de calefacción complica aún más la salud de los internos del hospital y las tareas normales de los empleados.Según un relevamiento de los empleados, quienes por temor a represalias no quieren dar sus nombres, la situación es la siguiente:De 20 salas que tiene el hospital, el 50% no tiene gas y calefacción.De 400 camas el 50% tampoco tiene calefacciónEl sector de pediatría, Traumatología, Clínica Médica de hombres, Guardia Medica, Area Administrativa, área contrable y laboratorio en su totalidad, o sea el 100% de estos sectores, no poseen gasLos sectores donde es indispensable el gas, como laboratorio y traumatología, se están usando garrafas. y los lugares para calefaccionar, artefactos eléctricos que reemplazan el gas y trae aparejado el colapso de la red eléctrica.Otra situación grave son las reparaciones o parches que está realizando la empresa contratada, dado que se realizan sin el resguardo de las normas de seguridad que requieren.Otro sector que muestra el deterioro del Pirovano, es el sector de guardería, donde el piso del arenero donde están los juegos, se hundió en forma misteriosa, a casi 3 metros de profundidad.Párrafo aparte, a toda la problemática edilicia y a la falta de presupuesto en mantenimiento, es la situación de recursos humanos. Esto es un verdadero achicamiento hospitalario Más de 50 empleados se retiraron o se jubilaron durante el último año y sin reemplazo. Las partidas presupuestadas para la designación de enfermeros y técnicos las devuelve el ejecutivo desfinanciadas, es decir, no se reemplazan. La falta de renovación de equipamiento y su mantenimiento impide dar a la comunidad las prestaciones con la calidad que los pacientes merecen.Es urgente la necesidad de cubrir las funciones de Camilleros, Oxigenistas, Telefonistas y Personal para acarreo de ropa de cama, Administrativos en nuestro Hospital. Ya que no se puedes cumplir con las funciones de atención sin estos auxiliares de la tarea médica.ANTONIO DI GIROLAMOReferente del Frente Transversal Nacional y Popular – Comuna 12]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>