<author id="f9e8f0b2a89e5083a64a1485ce973446" url="orgullogoi.blogspot.com" feed="http://orgullogoi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="4a0c118ed42824e19e9e227b20de4a6d" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2011/07/convertibles.html">			<content><![CDATA[El tema de las conversiones no era nuevo para mí. Sobre estas historias había leído bastante, incluso antes de conocer a Edgardo.  Yo sabía que no cualquiera podía hacerlo: había que ser fuerte y, sobre todo, tener convicción. Pero en definitiva, cada uno, lo terminaba viviendo a su manera: para Hulk, por ejemplo, el cambio fue increíble. Para Diana Prince (*), también. Aunque hay que reconocer que en el proceso de conversión, siempre fue la más vueltera de todas.Los Gemelos Fantásticos, en cambio, eran de ir a los papeles enseguida: ellos unían sus anillos, y ya se estaban convirtiendo. A mí me pasaba lo mismo, pero a la inversa: yo tenía que convertirme primero, para unir los anillos después. Con la diferencia que no tenía ni la menor idea de cómo se hacía.Para sacarme la duda, se me ocurrió consultar a Jessi, la prima de Edgardo. Una chica super macanuda con LA que me hablaba (la única persona que me hablaba, de toda la familia de mi novio). Ella seguro me iba a poder orientar: por lo menos había visto más conversos que yo en toda mi colección de comics. Jessi –Romina, convertirse al judaísmo es otra historieta. Está bien que para mi primo sos una maravilla, pero con eso no alcanza.Yo –Ah, ¿no?Jessi –Y… no. Igual para superheroína, venís bien: en casa, todos ignoran tu verdadera identidad: ahí, sólo te conocen como la goie.(¡¿Les dije que era macanuda?!)Yo –A ver, Jessi… no sé cómo es en el judaísmo. En la Iglesia, con un lavadito de cabeza alcanza, pero...Jessi –Olvidate. A mi primo no le va a interesar: por si no te diste cuenta, él es pelado. Yo –Y ¿cómo es en el Templo?Jessi –Las mujeres tienen que hacer un curso, aprobar un examen y pasar por la Mikve (*), donde hacen un baño de purificación.Yo –Me convenciste. ¿Dónde hay que anotarse? ¿Te dan una capacitación y de yapa, te ligas una estadía en un Spa? Jessi –No exactamente, pero bueh…Yo –Y ¿los varones cómo tienen que hacer?Jessi –¿Qué pasó? ¿Tu tío Pedro se quiere convertir?Yo –No. El la única conversión que acepta es la de agua en vino, pero ese es otro tema.Jessi –Bueno, menos mal, porque para los varones es más complicado: ellos también tienen que estudiar, pero al final en lugar del baño ritual, les hacen un recorte que le da por las pelotas, y pega en el palo. (Y yo que me había impresionado con la conversión de Peter Parker (*) y la araña que lo picó.)Yo –¡Ay! ¿En serio me lo decís? Y, ¿no sufren?Jessi –Y, ¿qué pensabas? Para convertirse al judaísmo: si aprendiste a sufrir, ya está. Yo –Entonces, ¿todo lo que busca mi suegra es allanarme el camino?Jessi –Sí!!!! Lo hace para convertirte… para convertirte en recuerdo. NOTASDiana Prince: Mujer un tanto vueltera que maravilló al mundo con su conversión. Hulk: converso de fuerte temperamento. No había moel que lo quisiera circuncidar.Mikve: lugar donde se realizan los baños de purificación. Una especie de spa kosher.Peter Parker: Famoso converso que antes que lo circunciden, prefirió dejarse picar por una araña.Photo: by David Ludwig]]></content>
		</document>
		<document id="a1f7e73f72f61ebdf9525ab6322016" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2011/07/maridajes.html">			<content><![CDATA["El vino tinto con carne, y el blanco con pescado." Si las comidas y los vinos se pueden casar, ¿por qué nosotros, no?Delfi  -Ay, Ro! A un rabino jamás se le ocurriría maridar un jamoncito de Jabugo con un kosher de pura cepa. Yo –Y ¿a un cura?Delfi –Ni a un cura, ni a un rabino. Sin conversión, vas a tener que buscarte un sommelier que  los quiera casar. Yo no sabía si mi amiga me hablaba en serio, pero por las dudas fui a consultar a un consejero espirituoso. Yo –Oh, señor! Confieso que he pecado.Sommelier –Si “e´ pecado”, pollo o mariscos, recomiendo un Chardonnay.Yo -¿Chardonnay? ¿Cuál? ¿El de “Baruj ata…”? (me sonaba de las bendiciones que hacía Edgardo.)Sommelier –Yo le hablo de un Chardonnay, un Sauvignon Blanc… o un Viognier.Yo –Ahhh… y, ¿no podría ser un Padre Nuestro, un Ave María, o alguna que yo sepa?Sommelier  -Cepa… de variedades de cepas y de cuáles se mezclan y cuáles no, le puedo hablar de hoy hasta mañana. Yo –Le agradezco, pero esos conceptos separatistas ya los recibo de mi suegra. Yo vine para que me ayude a mí con el maridaje, no para que le de letra a ella.Sommelier –¿Qué quiere maridar?Yo –Un cosecha tardía… EXQUISITO.Sommelier –¿Ya le hizo una cata?Yo –Una Cata, no. Le hice una mucamita, una doctora, una Gatubela… pero una Cata, nunca. ¿Cómo sería eso? ¿Qué me tendría que poner?Sommelier –Yo le pregunto si ya lo degustó.Yo –Y…¿no le dije que he pecado? No me casé, pero lo vengo degustando hace más de un año.Sommelier –Entonces, si ya lo conoce ¿cómo lo describiría?Yo –¿Qué le puedo decir? El es brillante, de cuerpo robusto y nariz importante. Acido, pero no agresivo. Muuuy fuerte de estructura, pero se deja tomar.Sommelier –Aha! Y ¿con qué le gustaría acompañarlo?Yo (me miré de arriba abajo) –Unas gambas, un pechito sin manta… carne magra, bien a punto. Sommelier – Bueno… digamos que es una mezcla transgresora. Una combinación de esencias que puede ser compatible sólo para algunos paladares. Yo (a punto de descorchar) –¿Eso quiere decir que nos podría maridar?Sommelier –Disculpe, pero yo sigo una línea más clásica y conservadora. No puedo avalar esa unión. No había caso: ni en la liturgia de los vinos, nos podíamos casar. Photo "Vinyard Couple" by Bob Fornal]]></content>
		</document>
		<document id="d82f3417d549b38c5ccf35a98a0983fd" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2011/09/primer-paso-para-la-conversion.html">			<content><![CDATA[De chica, me dijeron “Jesús es el camino”. A dónde te llevaba, no tenía idea, pero, yo lo seguía, y si lo perdía de vista, también tenía a la virgencita, que me guiaba donde quiera que vaya… bueno, a cualquier lado, no. Un día le pregunté cómo llegar al judaísmo y nunca me contestó. Se quedó como recalculando la ruta. Cuando me cansé de esperar su respuesta, no me quedó otra que abrirme camino por mí cuenta. Y, como en toda investigación, recurrí a la fuente: busqué por hidromasaje, baño finlandés, circuitos de aguas termales. Todo tipo de hidroterapia, pero Mikve –donde se hace el baño ritual para la conversión- no encontré ni una.Finalmente, di con el SPA que estaba necesitando: Sinagoga Peer Abraham. Ahí seguro, iba a encontrar un tratamiento personalizado para mi transformación.Rabino –Buen día señorita. ¿Qué le anda pasando?Yo –Nada… bueno, una cosita…algo sin importancia… lo que pasa es que… ¿cómo le puedo decir?… es que yo… yo soy un poquiiiito goi.Rabino -¡¿Goi?! Yo –Sí. Pero un poquito nada más. Me dijeron que “casi no se nota”.Rabino -¿Cómo un poquito? Se es o no se es.Yo –Bueno, sí: yo soy pero, ¿me puedo convertir? Rabino -¿Usted se quiere casar?Yo (roja de vergüenza) –Ay….yo le agradezco, pero tengo novio. Por ahora no me propuso casamiento, pero vamos en serio.Rabino –Señorita, lo que quiero saber es por qué quiere ser judía.Yo –Para adoptar al judaísmo como forma de vida.Rabino –Yo le diría, que adopte otra cosa. Si usted es goi y su novio judío, le aconsejo que se separe cuanto antes. Yo –Pero mire que es un buen chico.Rabino –De eso no tengo duda. Por eso insisto: se merece una mujer judía a su lado.Yo –La madre, ¿cuenta? No se despega de su hijo ni un minuto.Rabino –Y lo bien que hace. Debe impedir esa relación. Parejas como la de ustedes están destinadas al fracaso.Yo –No creo que sea así. Acepto el desafío. Rabino –No vaya tan rápido. Si quiere convertirse, primero deberá hacer un entrenamiento intensivo.Yo – ¿Entrenamiento? Mire que el gimnasio no es mi fuerte. Rabino –Tampoco es el nuestro, pero le aseguro que quedará como nueva. Yo –¿En serio? ¿Voy a quedar como nueva?Rabino –Se lo aseguro: no quedará nada de la persona que usted es. Yo –¿Tan mal estoy?Rabino –Esté como esté, usted tiene que olvidarse de lo que alguna vez fue y dejar todo atrás. Yo (resignada) -Sí, todo atrás. Mi nutricionista ya me lo había dicho. Rabino –No sé qué le dijo su nutricionista, pero acá también va a tener que cambiar su dieta.Yo –¡¿Knishes, boios y varénikes?! Me convierto ya mismo.Rabino –A ver si soy claro: usted tendrá que elegir seriamente. No se puede ser de River y Boca al mismo tiempo.Yo –En eso estoy de acuerdo. Por eso, soy de Racing.Rabino (notoriamente alterado) –Y ¿eso qué tiene que ver?Yo –Que con el tema de sufrir, no necesito entrenamiento. Rabino –Querida, a ver si me entiende: usted tendrá que dinamitar el puente entre la persona que fue y la que será.Yo–¡¿Así nomás?! ¿No podemos reciclar?Rabino –Acá no reciclamos. Construimos de cero. Yo –Pero... ¿y qué pasó con la ecología y la utilización de recursos sustentables? El también se quedó recalculando. Aunque, por lo menos me pidió un tiempo. Me dijo: “vuelva en uno o dos años”. Photo: Cadence’s GPS’s lost again by Marcin Wichary]]></content>
		</document>
		<document id="3cf217853ec8c1123039359f59b14844" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2012/01/mira-moishe.html">			<content><![CDATA[Después de crear el cielo, la tierra y todos los seres vivientes que habitan en él, Dios se tomó un tiempo para descansar. Para dónde encaró? Ni al Cristo Redentor en Río, ni a la mismísima isla de Pascua y mucho menos a Punta del Diablo. Se debe haber ido a Miramar, que es la Tierra Prometida para las vacaciones de la cole.Es ahí donde mi novio promete –¿o amenaza?- llevarme hasta que la muerte nos separe. Desconozco si es un precepto o el onceavo mandamiento de las Tablas de Moisés, pero todos los años, Edgardo junta a la madre, los amigos, los conocidos y algún otro desconocido, que ande dando vuelta por ahí, para emprender el éxodo estival hacia las cálidas arenas miramarenses. Como emulando la partida de Egipto, viajan en caravana y llevan equipaje como para pasar 40 años en el desierto. En eso, yo era igual: mi vieja tenía que alquilar un trailer cada vez que me llevaba de viaje aunque mi Tierra Prometida (o la que ella me tenía jurada) era Las Toninas, en pensión Nothing Inclusive. Eso era lo más lejos que había ido. A Miramar, la conocía de nombre como “La ciudad de los niños”. En mi primer viaje, comprobé que era del niño, de la bobe, el zeide, la idishe mame, el tate y hasta la shikse. De la familia “unita”. Casi como los Campanelli, pero versión kosher.Los primeros días, estaba más perdida que goi en torneo de Burako. Era la única Montoto entre los Levy, los Rozenbaum, los Rabinovich, los Huberman y los Schuster que no se pierden ni un verano. A esta altura, las calles deberían tener sus nombres.Tuve que ir a Miramoishe para sentir que se me abrían las puertas del mundo judío… nunca entendí si para recibirme o para que pase de largo.Conocido de Edgardo –Así que vos sos Ro´? Y de dónde? Del SSHHil, del SSHHule…? Yo –SSHHoo? Del San CaSSHHHHHHetano.Conocido de Edgardo (con una mirada acusadora) –Pero, cómo…?Yo –Y mirá… moiSHe, lo que se dice moiSHe, no soy, pero SSSHHHH, que esta noche la rompo en el boliche con el paso mayim sobre el parlante.Por suerte, mi suegra me hacía sentir parte. Se ve que en algún punto hizo clic o crash (depende como se mire), pero de buenas a primeras empezó a incluirme en todas sus decisiones:-Querida: ayudá a la shikse a lavar los platos, cocinar, hacer las camas, los mandados…Entre su madre y yo, se estaba dando un nuevo vínculo. Todo era un ida y vuelta: yo colaboraba con la limpieza y ella me hacía pata para que salga con su hijo:- Edgardo, mandá a pasear a tu noviecita de una vez por todas! O qué estás esperando? Que me muera de un disgusto??!!Había que ver con qué vehemencia se lo decía. Gracias a ella nos recorrimos Miramar de punta a punta.  Desde el bar de Mickey, el vivero hasta el balneario Tiburón… No parábamos nunca en su casa. Pasábamos la noche en la playa a la luz de la luna con el romántico susurro del mar y la bolsa de dormir que su madre le “alcanzó” por la ventana la última vez que la vi ese verano.“¡Cuando vuelvas va a ser demasiado tarde!”, le dijo. Por fin lo asumió: el nene ya estaba en edad de manejar sus horarios. Aunque todavía no le daba licencia para controlar su propia vida.Después de ese verano descubrí que si Dios pudo descansar en Miramar, sólo fue porque mi suegra no estaba presente. Paso mayim: Paso básico de la danza hebrea muy útil para escapar de la suegra con elegancia.Photo: Strike Two by Luis Argerich]]></content>
		</document>
		<document id="a8ffdfebf80f0140eaedb228972db89c" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2012/02/vada-bordo-cazzo.html">			<content><![CDATA[Nunca tuve tantas ganas de volver de vacaciones como ese verano. Por primera vez, sentí la cálida sensación de llegar al nido, al hogar dulce hogar, a la tranquilidad soñada, a la vida en pareja recién estrenada. Edgardo estaba tan entusiasmado como yo. Ni bien bajamos los bolsos del ascensor, me alzó en sus brazos como si estuviéramos de luna de miel. Entre nosotros estaba todo claro. Ni siquiera hizo falta que se despache con un “Al fin solos!”… porque era imposible que eso suceda: ahí estaba ELLA en el palier, observando nuestra escena con espanto pero NUNCA… NUNCA con resignación.Ahogada en un mar de lágrimas, con un tupper de knishes en una mano y un par de pasajes en el otro, estalló en un grito: “#*&^%@#*&^^!!!!” que dicho por una madre italiana hubiera sonado: “VADA A BORDO, CAZZO!!!!”Edgardo-Mamá, ¿qué estás haciendo acá?Madre -¡Juntá tus cosas que nos vamos!Edgardo –Pero, ¿a dónde? Si acabamos de llegar.Madre –¡Vamos antes de que pase lo peor!Yo –Pero, ¿qué pasó?Madre –Yo con vos no hablo.“¿Qué será que ni siquiera me puede dar una pista”, pensé.Edgardo –Mamá te estás ahogando en un vaso de agua.Madre –¿Vaso? ¿Vaso? ¿Qué vaso?! Si estamos con el agua al cuello.Edgardo –Mamá, por favor. Madre –¡No se habla más! ¡Nos vamos a Israel!Yo -¡Qué bueno, gordo! ¡Me muero por conocer!Madre –¡Por mí, morite y me ahorrás el viaje!Edgardo –¡¡¡¡Maaaaamá!!!Madre –Y bueno, ¡que no amenace si no va a cumplir! Esa chica no te conviene. Después no digas que no te avisé.Edgardo –Mamá es tarde, andá a tu casa y después hablamos.Madre –¡¿Así tratás a tu madre?! Tu madre que te alimenta con lo mejor que tiene.Yo –¡¿No me diga que también trajo varénikes?!Madre -¡Oy vey! ¿Qué hice yo para merecer esto?Edgardo –Mamá, no seas dramática.Madre –Pero, ¿no te das cuenta que nos estamos hundiendo? ¡No doy más! ¡Me ahogo! ¡Me ahogo!Yo –Señora, está lloviendo, pero no es para tanto. Cualquier cosa, le tiramos un colchoncito en el living.La madre me miró con estupor. Con toda su furia, tiró el tupper de knishes contra la pared del pasillo y huyó despavorida por las escaleras de emergencia del edificio. Con Edgardo nos miramos sin decir una palabra. Los dos sabíamos perfectamente lo que teníamos que hacer, y raudamente nos lanzamos al rescate… de los pedazos de masa, papa y cebollita rehogada desparramados por el piso. Si estábamos con el agua al cuello que no se note. Photo: CostaConcordia_2 by darkroom productionsIlustration: Ro`]]></content>
		</document>
		<document id="2953da66d4287bcea9214970fed22282" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2012/04/la-vigilia-del-guelfite-fish.html">			<content><![CDATA[Si a la tarta de vigilia le saco la masa, ¿se convierte en guefilte fish?  La duda me carcomía. Eran las segundas pascuas que pasábamos con Edgardo y yo seguía filosofando sobre la metamorfosis del pescado.Si no hubiera sido por Jesús y la multiplicación de los peces, hoy estaríamos hablando de otro tema: una suprema la Maryland o una grande de calabresa. Pero no. Con su habilidad multiplicadora marcó un Guiness en la historia que dividió las aguas en tarta de vigilia y guefilte fish.Así como estaban planteadas las cosas, hubiéramos comido sushi por el resto de nuestras vidas, aunque lo dejamos de lado por cuestiones presupuestarias. Yo, en cambio, insistí en seguir su corriente y no paré hasta encontrar un rab que no tuviera empacho en recibir la vigilia de un pescado kosher.Recién entonces, hice mi ingreso “oficial” al curso de judaísmo. En el templo me recibieron con los brazos abiertos en un clima de lo más familiar: estaba repleto de goim esperando para empezar la clase. Los podía reconocer a la legua: ellos entraban sin kipá y ellas, con pantalón ajustado. Pero no hacía falta ni mirarlos. Por sus nombres, los hubiera sacado enseguida. Ahí conocí a:Rosario: madre, divorciada. Apenas descubrió una gota de sangre judía en sus raíces, reconstruyó su árbol familiar, taló el crucifijo de la pared de su dormitorio y le festejó el brit a su hijo de 14 años.Ana María: solterona. Se sumó al grupo atraída por el judaísmo y por cualquier paisano que anduviera disponible con ganas de mantenerle viva la tradición. Ramón: ex monaguillo. Decidido a cambiar la hostia por la matzá y el jamón por el pastrón.Lourdes: 25 años. A punto de casarse. Con necesidad de pasar el examen de conversión para conseguir la aprobación de la familia de su novio.Yo: Misma edad que Lourdes. En pareja, sin miras de casamiento ni chances de aprobación familiar, aunque pase el examen. Una vez que entramos al aula, el Rab nos sentó en círculo. Pensé que nos íbamos a agarrar de las manos para rezar, y como no soy ninguna improvisada, llevé mi oración de autoayuda:"Dios concédeme la serenidad para aceptar que a mi suegra no la puedo cambiar, valor para aceptar aquellas cosas que puedo dejar pasar, y sabiduría para explicarle a Edgardo cuál es la diferencia."En un giro inesperado, el rabino se salteó esa parte y arrancó de lleno por el lado de las preguntas y respuestas:Rab -Shalom a todos! Mi nombre es Uriel, soy el Rabino de esta comunidad. Estoy acá para atender sus inquietudes sobre el judaísmo. Ana María –Señor Rabino, yo tengo una duda con el tema de la dieta.Rab –Dígame, ¿es sobre la kashrut?Ana María –Es sobre las harinas en Pesaj. ¿Es lo mismo si en vez de matzá, como galletitas de salvado? Total, las dos tienen gusto a cartón y son igual de finitas.A juzgar por la cara de tujes que le puso, creo que Ana María se dio por contestada. Enseguida, Ramón la sacó del paso:–Si ya hice el ayuno de viernes santo, ¿me lo descuentan para el día del perdón?Rab –Mmm… no. Acá no aceptamos plan canje ni portabilidad de ayuno.Lourdes –Y si se “me” aparece Elías en el Seder de Pesaj, ¿cómo sé que es el original y no un profeta de lo ajeno?Rab –Vos fijate: si te lleva el LCD, la compu y, al abrir la heladera, te pregunta por la tarta de vigilia, ze lo kosher (*). Ni él, ni la tarta.No era un curso de cocina, pero de eso se trataba: de la preparación del pescado. Me llevó varias clases entenderlo: lo mires por dónde lo mires y lo cocines cómo lo cocines, el pescado, en el fondo, sigue siendo pescado. Anotaciones:(*) Ze lo kosher: No es kosher en hebreo. Lo mismo que se rumoreaba cuando Edgardo, me presentaba en sociedad.Ilustración: Fishface de Laurie PinkCollage: by Orgullo Goi]]></content>
		</document>
		<document id="c4413f60b94e68f5470f1deb93a95552" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2012/05/primero-hay-que-saber-sufrir.html">			<content><![CDATA[Lic. Najash - psicóloga de Ro`Ese día, mi psicóloga arrancó la sesión sin eufemismos:Lic. Najash -¿Por qué insiste con el curso de judaísmo?Yo  -Y, ¿por qué no?Lic. Najash –No sé. Dígame usted: ¿Por qué debería hacer un curso?Yo –Y… por los valores, la tradición…Lic. Najash – Aha…Yo – En el judaísmo se come, se baila, se canta… Lic. Najash –Y se sufre.Yo –Bueno, de eso tengo como para ir arrancando. Lic. Najash –Mmhhh, veo. Y ¿qué goce encuentra en sufrir?Yo – ¿Yo? Ninguno. Pero por lo menos, esa materia la paso de taquito. Lic. Najash – ¿Así de fácil?Yo –Sí. También sé de culpa, y si practico la queja, estoy hecha.Lic. Najash – ¿No es una actitud masoquista?Yo –Masoquismo era comer la comida chamuscada de mi vieja. ESOera masoquismo!Lic. Najash –¿Qué tiene que ver su vieja en esto?Yo –No sé, pero si no hablo de mi vieja, esto no es terapia.Lic. Najash –A ver, cuénteme... ¿cómo fue su infancia?(Y sin esta pregunta, tampoco.) Para elaborar la respuesta, iba a necesitar varias sesiones. Tantas horas sedentarias sobre el diván no sé si me iban a formar mí personalidad, pero seguro me iban a deformar el tujes. Yo –¿Mi infancia? Casi como la historia del pueblo judío: castigos, persecuciones y exilio.Lic. Najash – ¿Para tanto?Yo –Y, yo creo que si me metían en una canasta apenas nacía y me mandaban a Egipto en la época de la esclavitud, hubiera sido más fácil. Lic. Najash – Mmmmhhh… y, ¿qué más me puede decir de su madre?Yo (y dale con mi vieja!) –Ella era casi como una idishe mame.Lic. Najash –¿Vivía con culpa?Yo –Sí, vivía con culpa, pero me la echaba toda a mí. Nunca se cansaba de decirme: “Todo es por tu culpa, todo es por tu culpa, todo es por tu culpa.” Lic. Najash - Casi como una idishe mame, pero sin la parte sobreprotectora.Yo –Es cierto. La vez que me sentí más protegida fue cuando me amenazó con encerrarme pupila en un orfanato. Lic. Najash -¿Con eso sintió protegida?Yo –Sí, pero me duró poco: al final, nunca cumplió con su promesa.Lic. Najash –Y ¿su padre? Yo –Bien, pero lo veía menos que al Espíritu Santo.Lic. Najash –Ya veo por qué dejó el catolicismo.Yo – ¡Y, sí! A veces, hay que ver para creer.Lic. Najash –Querida, a juzgar por su historia, más que hacer un curso de judaísmo usted ya podría ir pidiendo el “título” Honoris Causa. ¿No le parece? Por hoy dejamos. ¡Ojo! Dijo “por hoy”. ]]></content>
		</document>
		<document id="81396de82e5f9da9655d56e68547c0e2" url="http://orgullogoi.blogspot.com/2012/06/como-goi-en-la-capital-del-kreplaj.html">			<content><![CDATA[Si fue por una manzana, una fruta exótica, un pecado que cometieron o simplemente porque se atrasaron con el crédito de la hipoteca o el pago del alquiler, la ciencia aún no pudo comprobar cuál fue el motivo de desalojo de Adán y Eva. La cuestión es que, de buenas a primeras, les pegaron una patada en el tujes y tuvieron que cambiar las paradisíacas playas nudistas por los harapientos suburbios del infierno. A nosotros nos pasó más o menos lo mismo, pero por una sola razón muy concreta y terrenal: nos habíamos quedado sin un sope partido al diome. Pero antes del destierro, preferimos dejar el edén –en el coqueto barrio de Belgrano- y salir, por las nuestras, en búsqueda del destino. El tema es que con toda la furia el mejor destino al que podíamos aspirar, se veía más o menos así: “Dño alq 1 amb s/exp. Chiche. Exc Oport”. Si eso era un chiche, seguro que había sido de Matusalén cuando jugaba en el jardín de infantes con la Chiquita Legrand. Y, ¿oportunidad? ¿Oportunidad para qué? Si no tenía ascensor (era un quinto piso por escalera), tampoco luz, gas ni teléfono; debía impuestos desde que el mundo es mundo y en su interior tenía menos revoque que el Muro de los lamentos. Si no fuera por el moho de las paredes, ya lo habría llenado de papelitos con un sólo deseo recurrente: "Sáquenme de aquí!". Definitivamente, no era el paraíso. A simple vista, cualquiera hubiera dicho que fue arrasado por las diez plagas. Pero lo fundamental era que era barato y estaba a un par de estaciones de subte de la bolsa de trabajo de la Amia, que a Edgardo le venía al pelo porque se había quedado sin laburo y con lo que yo ganaba… nos sobraba un montón de mes al final del sueldo. Esta joyita, quedaba en el corazón de Villa Crespo. Nada más ni nada menos que Palermo Kreplaj, la meca espiritual de todo íngale o méidaleque circule por Buenos Aires. Un barrio donde se respira el aroma de la comida de la bobe y que yo desconocía.Delfi –Pero nena, ¿cómo no sabías? Palermo Kreplaj es para el judaísmo lo que Luján es para el catolicismo.Yo -¿Por qué? La gente va en procesión a rezarle a la Virgen, y se llenan de velas, rosarios y estampitas. Delfi –No, Ro´. En Villa Crespo, se llenan de kreplaj, knishes y varenikes. Yo –¿Y la Virgen?Delfi –Parece que no tiene franquicia en la zona. Ahí, tenés un shule o un templo por metro cuadrado.Yo –Entonces, si me mudo, ¿por fin voy a poder acercarme al judaísmo?Delfi –Salvo que el judaísmo se entere antes de tu llegada y decida trasladar la capital del Kreplaj a cualquier punto habitable de la Argentina. Mi amiga no me tenía fe. Mi suegra tampoco. Así se lo planteó a mi novio cuando le fue a pedir una garantía para el alquiler:-Mirá Edgardito: lo único que te puedo garantizar es que por ustedes dos yo no doy ni un centavo!!Por mi parte, yo no tenía de dónde sacar una garantía. A lo sumo, le podía pedir al tío Pedro, pero las únicas propiedades que tenía eran las propiedades antioxidantes del totín que se bajaba en el desayuno de cada día.De todos modos, no estaba todo perdido. Con tal de alquilar semejante metzíe, el dueño del departamento se conformaba con cualquier certificado de judeidad:Edgardo (señalando de manera inequívoca a qué se refería) –El único certificado de judaísmo lo tengo en los gatkes, pero no se lo pienso dejar en garantía.  Dueño (buscando una salida de emergencia) –¿Y usted, querida?Yo –Usted disculpe don, pero yo en esta, paso.Dueño -Pero, ¿ni siquiera la ketuvá de sus padres, las fotos del bat mitzvá, el libro de recetas de la bobe?Yo –A ver… cómo le explico: yo le puedo traer mi certificado de bautismo y de confirmación… a lo sumo, le puedo pedir a la nona que le mande unos suspiros de monja, pero hasta ahí llegamos.Mi respuesta no le resultó del todo convincente, y finalmente el tipo optó por cerrar negocio con nosotros: lo dio por terminado y tuvimos que seguir buscando nuestro destino en otro aviso clasificado.Nota:Gatkes: Calzoncillo en idish.Íngale: nenito en idish. Así lo llamaban a Edgardo cariñosamente, cuando era chico… bueno, su mamá lo sigue llamando, y llamando, y llamando...Ketuvá: Para el judaísmo, equivalente religioso de la libreta de matrimonio.Kreplaj: Pasta rellena, clásica de la cocina judía que dio su nombre al corazón del judaísmo en el barrio porteño de Villa Crespo. Méidale: nenita en idish. Así nunca me llamaron mis padres. A lo sumo me decían “che, vos: correte que me tapás la tele. ¿O sos la hija del vidriero?." Eso me daba esperanzas: a lo mejor había otra familia esperándome.Metzíe: Oportunidad u oferta en idish. Una ganga en castizo. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>