<author id="fb23b1c0655d9f2d35e7856d3b46bb78" url="chismosostv.blogspot.com" feed="http://chismosostv.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="2c682a7ac08cc5eec138e48b6effc266" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/asaltaron-moria.html">			<content><![CDATA[Cuando caminaba esta tarde con su novio, Andrés del Sol, quien le llevaba la mochila a Moria Casán, dos mujeres de origen ecuatoriano metieron su mano en el bolso e intentaron robarlo.Todo ésto sucedió a plena luz del día, a las seis de la tarde, en Costa Rica y Armenia y una de las mujeres ya fue detenida.La otra mujer salió corriendo con el celular de Moria, pero al escapar lo tiró en el camino y la diva pudo recuperarlo. Casán se puso nerviosa y las increpó duramente cuando intentaron robarle.]]></content>
		</document>
		<document id="2b8dcf0cd9a04ae4a14c971ef19e826e" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/atacan-la-marquesina-de-nazarena-velez.html">			<content><![CDATA[alguien le dibujó un "pitilín" A Nazarena Velez en la boca a la rubia escandalosa y le escribieron sobre su foto la palabra ruta pero con p inicial.Luego, siempre en tono de humor, aparecieron más carteles con frases relacionadas a todo lo sucedido en el verano entre la ex chica Sofovich y su archienemiga, Florencia De La V.]]></content>
		</document>
		<document id="952c41b1123fa2213e8a95f7285e3578" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/atacan-la-marquesina-de-nazarena-velez_28.html">			<content><![CDATA[alguien le dibujó un "pitilín" A Nazarena Velez en la boca a la rubia escandalosa y le escribieron sobre su foto la palabra ruta pero con p inicial.Luego, siempre en tono de humor, aparecieron más carteles con frases relacionadas a todo lo sucedido en el verano entre la ex chica Sofovich y su archienemiga, Florencia De La V.]]></content>
		</document>
		<document id="2d5dc68e3765ecd6f826df82991c1961" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/el-13-refuerza-el-finde.html">			<content><![CDATA[Conformes y felices con el rendimiento de la programación de lunes a viernes, que se impone a nivel rating ante la de Telefe, las autoridades de Canal Trece van por más. Ahora, la meta es quedarse también con la mayor audiencia de los sábados y domingos.Al debut de hace tres semanas de "TVR" se sumará, a partir de mañana, "Yo quiero ser la protagonista de Hairspray", a las 20.30, con la conducción de Andrea Politti.Y el domingo será el turno de la nueva temporada de "Argentinos por su nombre", con Andy Kusnetzoff, a las 21, para dar paso luego al mayor éxito de los fines de semana, "Fútbol de Primera".]]></content>
		</document>
		<document id="927d67193a7da56d16350159f8506a2d" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/feliz-cumple-gallega.html">			<content><![CDATA[Hola gallega FELIZ CUMPLE.Gracias por tu apoyo incondicional a CHISMOSOS por eso es que te queremos agradecer por tu fidelidad a este blogQue pases un muy lindo dia y que cumplas muchos masCHISMOSO TE QUIERE]]></content>
		</document>
		<document id="45d4756db871547fd89acea9974727b" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/gran-expectativas-en-chile-por-bolocco.html">			<content><![CDATA[A días de que Cecilia Bolocco se acerque a Buenos Aires, los colegas chilenos están muy excitados con el hecho de que su diva máxima venga a participar de "Bailando por un sueño" y no dejan de publicar notas y de debatir en televisión sobre el tema.Ayer, lograron sacarle una declaración: "Marcelo (Tinelli) me rogó para que considerara si entro", en medio de una ola de flashes. Y por otro lado, quieren involucrar a Moria Casán en la polémica, tomando en cuenta las cifras de las que se habla sobre lo que la conductora trasandina ganaría en la Argentina por su participación en "Showmatch".Puroshow.com puede aclarar uno por uno todos los rumores sobre la verdad de los números y las cláusulas de la presencia de Cecilia Bolocco en el ciclo.Y si bien no es verdad que haya firmado su contrato, está cerca de cerrar.]]></content>
		</document>
		<document id="738ea728df8f6dabf44222454dbe59fe" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/intentan-salvar-al-fracaso-de-vidas.html">			<content><![CDATA[Vidas Robadas" lleva apenas diez capítulos al aire y el testeo de los ejecutivos de Telefe que monitorean el comportamiento del producto ya motivó cambios para seguir adelante y tratar de alcanzar la meta: que quede claro, la telenovela tiene que mantenerse dentro de los cinco programas más vistos del día (por ejemplo, ayer lo logró con 15.5 puntos de rating) pero desde abril, la exigencia es subir a 17 de promedio. Un mínimo para permanecer dentro de la pantalla.El único día que no lo logró fue el miércoles 12 (el dia del fallecimiento de Jorge Guinzburg) que promedió los 14 puntos y no entró entre los cinco programas más vistos de la tele, según los ratings de Ibope para Capital Federal y Gran Buenos Aires.Suena duro, pero es una realidad. Es una tira cara, con figuras que cobran un cachet que seguramente merecen, pero que, para mantenerse en el prime time de la noche, todavía no alcanzó las expectativas. ¿Cómo llegar a la meta? Con algunas estrategias ya conocidas, como comenzar más tarde o mandar la publicidad después de minutos de escenas del día anterior y apertura -como ya hacen muchas ficciones- o grabando "hijuelas". Es decir, agregando escenas a los libros y capítulos ya terminados, para intentar agilizar situaciones o cambiar el rumbo de algunos personajes.Fue algo de lo que se vio anoche, en el capítulo que fue al aire y que prácticamente protagonizó Juan Gil Navarro. La idea era que su personaje se quebrara en el matrimonio con el de Antonópulos y para eso hubo una previa en el cambio de relación del represor que protagoniza en escenas con la chica secuestrada y utilizada para la prostitución. Una suerte de Síndrome de Estocolmo y un divorcio para liberar al personaje de la heroína. Un avance para que la pareja que conforman Arana y Antonópulos llegue a Río Manso, donde la trama tiene a Soledad Silveyra junto a Patricio Contreras esperando a los protagonistas, de donde surgirá el encuentro de "los buenos" y donde se activará la batalla contra "los villanos" encabezados por Gil Navarro y sus adláteres (excelente José Luis Alfonzo como el comisario del pueblo) y detrás a Jorge Marrale y a Virginia Innocenti junto a Adrián Navarro, que, seguramente "se dará vuelta".]]></content>
		</document>
		<document id="c115a1f56b24bbd6548e15b023765eb6" url="http://chismosostv.blogspot.com/2008/03/karina-olga-firmo-para-bailando.html">			<content><![CDATA[Karina Olga Jelinek estará Bailando por un sueño 5 Se confirmo a Cecilia BoloccoAdriana AguirreLa ChicholinaLa mujer del CholoFernanda VivesPampitaTota SantillanZofia Zamoloalgunos de las mas de 30 figuras que estara con tinelli]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>