<author id="fb5e029c6b85990257acf265b92caebc" url="gonzobaires.blogspot.com" feed="http://gonzobaires.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="8f2bb9818bd95fc06050c48767fadff8" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/07/agosto-condado-osage.html">			<content><![CDATA[“Grande, trágica, divertida, a menudo con malos comportamientos, llena de oscuros secretos y mucha inteligencia, e inmensamente conmovedora: no te podés escapar de ella.” – The Sunday Times / Enero 2009Agosto es una de esas obras de teatro de fórmula perfecta. Ganadora de 5 Premios Tony en el 2008 (Mejor Obra, Mejor Actriz, Mejor Director, Mejor Escenografía, Mejor Iluminación) y del premio Pulitzer a la Mejor Obra Dramática, llega a la Argentina de la mano de Daniel Grinbank, con texto original fue escrito por Tracy Letts.En Agosto, la gran actriz Norma Aleandro es Violeta, la madre de una familia contemporánea aparentemente normal que comienza a exhibir sus lados oscuros a partir de la muerte del padre (Ramón, en la piel de Juan Manuel Tenuta). Hay muchos secretos, muchas historias y una sensación de opresión muy fuerte a lo largo de toda la obra. Subyace una estructura de teatro clásica, muy fuerte, y una profundidad increíble, donde a partir de una familia, el autor toma el tema de las relaciones y profundiza en cada personalidad que aparece en el escenario.La adaptación de Mercedes Morán, bien argenta, permite imaginar que la historia transcurre en cualquier pueblo del mundo. Norma Aleandro da una clase de teatro de comienzo a fin en esta obra de trece personajes, con una duración de tres horas con intervalo de diez minutos. Y le da pie a cada uno de sus compañeros de elenco para lucirse. Acompaña también una escenografía muy adecuada que simula una "casa de muñecas" enorme y una sensible musicalización. Calificación: muy muy buena.Actuan: Norma Aleandro , Mercedes Morán , Andrea Pietra , Lucrecia Capello , Juan Manuel Tenuta , Horacio Roca , Antonio Ugo , Eugenia Guerty , Gabo Correa , Fabián Arenillas , Julieta Zylberberg , Esteban Meloni , Mónica LairanaAutor: Tracy LettsAdaptación: Mercedes MoránDiseño Escenográfico: René DiviúDiseño de Iluminación: Omar PossematoDiseño de Vestuario: Gabriela PietraneraDirección Artística: Fidel SclavoProducción General: Daniel GrinbankDirección General: Claudio Tolcachir]]></content>
		</document>
		<document id="fc455a7253ee46f5f0487f447f7b2e8e" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/07/harry-potter-y-el-principe-mestizo.html">			<content><![CDATA[Yeah! Finalmente llega la sexta entrega de la saga, y no perdí la oportunidad de ir corriendo al IMAX más cercano (y único je!) acá en Buenos Aires. El regreso de Lord Voldemor es algo que ya todos tiene aceptado. Se vislumbra una gran guerra para la cual tanto Hogwarts como los malvados mortífagos se están preparando. Sin embargo es dentro del mismo colegio de magos donde se gesta un oscuro plan y donde Harry tendrá que buscar en el pasado de Tom Riddle, Voldemort en su juventud, para encontrar un secreto que esconde una de las grandes claves de esta historia y quizás el destino de todos.Sí, obvio, el libro es mucho mejor que la película. Suele pasar, y en este punto de la historia es más claro que nunca ya que los propios libros se fueron volviendo más complejos (comparen el primero y el séptimo; hay un ABISMO narrativo/estético). La película es un poco lenta comparada con las anteriores (el eje no está definitivamente en la acción) y queda una sensación rara en el final, como de encima querer un poquito más, aunque realmente diseccionar las más de 800 páginas del libro en 151 minutos es todo un logro para el director Yales. Los chicos están muy grandes: ahora se preocupan no sólo por pociones y varitas mágicas, sino también por el amor y sus relaciones sentimentales. Pagar extra para verla en el IMAX fue una tomada de pelo, ya que sólo hay dos escenas al principio de la película hechas en 3D, y la escena de la cueva, una de las más dramáticas y que si bien tiene una dirección de arte impecable, se hubiera beneficiado mucho del toque tridimensional. Así que recomiendo a todos ir su cine común de cabecera. Calificación: buena. Harry Potter y el príncipe mestizo es simple y llanamente un puente para el gran final que se aproxima. ¡A esperar!Harry Potter y el misterio del Príncipe @ Yahoo! Video]]></content>
		</document>
		<document id="dcac9f28cfa9e2da2a603844d0272f15" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/arrastrame-al-infierno.html">			<content><![CDATA[Hoy cometí 2 errores: ir al Dot un día de feriado -muchísima gente- y asistir a la función de Arrástrame al infierno. La verdad la crítica fue muy buena, pero a mí me quedó sabor a poco luego de ver esta peli. Seguramente mucha gente no comparta mi opinión, así que para eso está la sección comentarios de aquí abajo :) No soy amante del género de terror, pero algo en esta película me llamó mucho la atención y ahí fui.¿De qué trata? Una joven debe desalojar a una anciana de su hogar por falta de pago. A raíz de esto será víctima de una maldición sobrenatural, la cual convertirá su vida en un verdadero infierno. Desesperada, intentará salvar su alma.Arrástrame al infierno es una mezcla risas y sustos - uno detrás de otro. Si bien tiene una dirección impecable de la mano del director Sam Raimi (con escenas muy logradas como la del estacionamiento), la historia no es nada original y se torna muy previsible - un final tan obvio que da ganas de irse un rato antes, luego de la seguidilla de sustos que apelan a la idea de muerte y locura, y la aversión a bichos y fluidos corporales ajenos. Las actuaciones tampoco son de otro mundo; la protagonista (Alison Lohman) le pone garra y su acompañante masculino es mejor que se dedique a las publicidades de Apple, pero quién realmente se destaca es la ancianita malvada cuya carita aparece invocada ... hasta en un teléfono celular. Calificación: regular - seguramente para los amantes del género de terror quizás sea una joyita postmoderna, pero personalmente no veo aporte alguno sino un buen muy buen trabajo de dirección.]]></content>
		</document>
		<document id="d25318499570aa494425cb216181e51a" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/coco-avant-chanel.html">			<content><![CDATA[Audrey Tautou (¿se acuerdan de Amélie?) encarna a Gabrielle Bonheur, más conocida como Gabrielle "Coco" Chanel (1883 - 1971), la célebre diseñadora de modas y creadora de perfumes francesa en el biopic que lleva como título Coco avant Chanel (Coco antes que Chanel). La película narra desde sus humildes orígenes y un periodo de 3 años, desde 1905, en el que llegó a ser cantante de cabaret para reunir dinero y empezar su carrera en el mundo de la moda, hasta el imperio que llega a fundar labrándose fama internacional con su nombre. La película cuenta con la colaboración de la Mansión Chanel y de Karl Lagerfeld que ha accedido a prestar sus archivos y colecciones.La película se aleja claramente del predecible camino del glamour, pasando rápidamente revista por su estadío de pobreza, desamores para finalizar con un breve escena de pasarela (totalmente deslocada). Tautou es una actriz grandiosa y le pone pecho a este papel complejísimo, pero a grandes rasgos Cocot avant carece de la fuerza y emotividad de otras biomovies como La vie en Rose. Calificación: buena.]]></content>
		</document>
		<document id="98a71913a17cfbc3de3dc47671571f49" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/el-secreto-de-tus-ojos.html">			<content><![CDATA[Hoy fui a ver El secreto de tus ojos. Una película interesante, con un elenco de lujo (Ricardo Darín, Soledad Villamil, Pablo Rago y Francella) y un director de los grandes del cine argentino, Juan José Campanella (Luna de Avellaneda, El Hijo de la Novia, El Mismo Amor, la Misma Lluvia). La fórmula Campanella y Darín conlleva al éxito asegurado, y eso se refleja en las abultadas cifras de taquilla que tiene esta pelícual al día de hoy (más de 400.00 espectadores). A nivel técnico la película está muy bien filmada, con una impecable dirección de arte y escenas de altísimo nivel y/o complejidad como la del partido de fútbol. Si bien la historia (o parte de ella) transcurre durante la dictadura, el director sitúa al espectador sin excederse en detalles o lugares comunes innecesarios. Además, si bien esta película puede encasillarse como policial, toca otros géneros como el thriller y la comedia romántica de manera muy elegante y sútil. Calificación: excelente.De qué trata?: Benjamín Espósito acaba de jubilarse después de trabajar toda una vida como empleado en un Juzgado Penal. Para ocupar su tiempo libre decide escribir una novela, basada en una historia real de la que ha sido testigo y protagonista.La novela que escribe es, en apariencia, la historia de un asesinato ocurrido en Buenos Aires en 1974, y de la investigación para hallar al culpable. Pero una vez abierta la puerta de ese pasado al propio Espósito se le volverá imposible cerrarla. Primero, porque la turbulenta Argentina de entonces se cuela en la vida de los personajes, con su carga de violencia y de muerte. Y, sobre todo porque aunque Espósito suponga que la historia que teje habla únicamente del pasado, su búsqueda ilumina de un modo descarnado su propia vida y su presente, y lo pone de frente con un dilema de amor que lo obsesiona desde hace demasiado tiempo.Reconstruir el pasado lo conducirá a bucear en sus propios sentimientos, sus propias conductas y decisiones. Y hallar la verdad terminará por convertirse no en un objetivo literario, sino en la llave que le permita abrir la puerta para vivir el resto de su vida.]]></content>
		</document>
		<document id="688e851fd1071257fb1bf77bef98e842" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/enemigos-publicos.html">			<content><![CDATA[La última película de Johnny Depp no sorprende. Lisa y llanamente te deja la sensación de una historia que con más o menos acción y fotografía adecuada cuenta una historia pero no transmite mucha emoción y se vuelve tediosa después de la primera media hora. Es lenta, sin sobresaltos. Como mucho, las actuaciones están ajustadas pero ningún personaje logra lucirse demasiado.¿De qué trata? Enemigos Públicos cuenta la vida de los famosos gangsters americanos John Dillinger, Baby Face Nelson y Pretty Boy Floyd durante la ola de crímenes que tuvo lugar en la década de 1930. El aclamado cineasta Michael Mann dirige a Johnny Depp, Christian Bale y a la oscarizada Marion Cotillard. Nadie era capaz de detener a Dillinger y a su banda. No había cárcel que se le resistiera. Gracias a su encanto personal y a sus osadas fugas era aplaudido por casi todo el mundo, desde su novia Billie (Marion Cotillard) hasta el hombre de a pie que no sentía simpatía alguna por los bancos que habían hundido el país en la depresión. Calificación: regular.]]></content>
		</document>
		<document id="7790d4fcbcf66bf246a33264206760f2" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/la-decision-mas-dificil.html">			<content><![CDATA[Sara (Cameron Diaz) y Brian llevan una feliz vida en familia hasta que a su hija Kate le diagnostican leucemia. Con la intención de salvarle la vida, el matrimonio concibe a otra hija genéticamente seleccionada para que se convierta en el donante perfecto. Interpretada por Abigail Breslin -la niña genio de Pequeña Miss Sunshine-, Anna decide que ya no quiere ser el repuesto humano para las partes de su hermana que dejan de funcionar y para evitar un trasplante de riñón contrata a un abogado (el gran Alec Baldwin) para emanciparse médicamente de sus padres.El título en castellano de este film lo dice todo. Preparate para las lágrimas. La decisión más difícil es efectivamente la lucha contra la agonía de la pequeña Kate (Sofia Vassilieva) a lo largo de 14 años. Sorprende la actuación de la veterana Cameron Diaz, y las dos nenas protagonistas. Una película repleta de golpes bajos, para los amantes del género historia real lacrimógena. Calificación: buena.]]></content>
		</document>
		<document id="7dfb9aec284026b918dddf8367269987" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/la-era-de-hielo-3.html">			<content><![CDATA[Había una época en que las secuelas de las películas infantiles iban a parar directamenta al DVD (muchas de las películas de Disney de la década del 90 tuvieron ese paradero). Pero eso ya no pasa en este mundo moderno, donde cada segunda, tercera o cuarta parta es la oportunidad para duplicar los ingresos de los grandes estudios. Y si le agregamos el condimento 3D, una buena franquicia.... ¡éxito asegurado! La verdad La era de hielo 3 no agrega nada nuevo al género, es una película que los chicos disfrutarán, y los grandes soportarán, pero no esperés nada al nivel de Up, Ratatouille o Shrek... Calificación: justa y entretenida.¿De qué trata? Los gélidos héroes están de regreso. Scrat todavía sigue intentando conseguir la siempre elusiva bellota (mientras, quizás, encuentra el amor verdadero); Manny y Ellie esperan el nacimiento de su mini mamut; Sid, el perezoso, se mete en problemas cuando crea una familia provisional después de encontrar unos huevos de dinosaurio; y Diego, el tigre dientes de sable, se pregunta si el estar mucho tiempo con sus amigos lo está “suavizando” un poco. En una misión para rescatar al desafortunado Sid, la pandilla se aventura en un misterioso mundo subterráneo, donde tienen unos encuentros cercanos con dinosaurios, combaten flora y fauna que se ha vuelto loca y conocen a una implacable comadreja tuerta, cazadora de dinosaurios, de nombre Buck.]]></content>
		</document>
		<document id="d5685ca3fbd1de521b0607eb98c58699" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/que-paso-ayer.html">			<content><![CDATA[Un grupo de amigos viaja a Las Vegas para la despedida de soltero de uno de ellos. Luego de una noche de mucho alcohol y diversión, los amigos se despiertan sin recordar nada de lo sucedido, y con algunas sorpresas: el novio ha desaparecido, y en la habitación hay- inexplicablemente- un tigre y un bebé. A partir de acá se desarrolla una historia tan abursda como atrapante. Sin hacer abuso del humor grosero y limitada originalidad, poco a poco se va develando el desastre en que se ven envueltos estos cuatro amigos. Buena música, buenas actuaciones, buena dirección. Creo que no me reía tanto en el cine desde Muerte en un furenal. Dato interesante: la película costó 35 millones de dólares y ya va por los 250 recaudados en los Estados Unidos. Realmente increible, y ya se habla de la secuela. Calificación: imperdible.]]></content>
		</document>
		<document id="1c587763622761b6d344773779df832f" url="http://gonzobaires.blogspot.com/2009/08/vamos-la-opera-lucia-di-lammermoor.html">			<content><![CDATA[El sábado por la noche fui a ver "Lucia di Lammermoor” al Teatro Argentino de La Plata. Estrenada orignalmente en 1835 en el Teatro San Carlo de Nápoles, es quizás la obra maestra de Gaetano Donizetti (1797-1848). Las acciones de esta ópera en tres actos se desarrollan hacia 1669, en las tierras bajas escocesas, bajo el reinado de Guillermo y María, en tiempos caracterizados por las luchas entre facciones protestantes y católicas. En ese contexto se desarrolla el conflicto entre dos familias: los Ashton y los Ravenswood. Al inicio de la ópera, los Ashton se encuentran en su apogeo y han tomado posesión del Castillo Ravenswood, la ancestral residencia de sus rivales. Edgardo, el último sobreviviente de los Ravenswood, fue confinado en una torre solitaria ubicada frente al mar. Para ponerse a salvo de los cambios políticos y religiosos, Enrique Ashton planea ganar la protección del influyente Lord Arturo Bucklaw, casándolo con su hermana Lucia. Pero ella está enamorada de Edgardo y la imposibilidad de llevar adelante esa relación precipitará finalmente la tragedia.Convertida desde mediados del siglo XX en una de las obras más frecuentemente representadas en los teatros líricos del mundo, Lucia di Lammermoor contiene en su tercer acto la famosa “Escena de la Locura”, que ha dado inmejorable oportunidad de lucimiento a algunas de las más grandes sopranos de la historia, como María Callas y Joan Sutherland. "En esta versión, la historia de Lucia transcurre en nuestros días. Bueno, al menos desde la puesta en escena, vestuario, etc... todo el arte parece está totalmente fuera de sincro con la misma ópera. Sólo para dar un detalle muy anacrónico, en uno de las más bellas arias de la protagonista hay una parejita bailando tango, muy bien iluminada por un foco que los sigue activamente. La verdad no me gustó nada esta decisión, pero bueno, la ópera en sí es muy linda, a pesar de esos escenarios totalmente modernos, los jeans del amante de Lucía, etc...La gran Maria Callas en el papel de Lucía (1952):La cantante albanesa Inva Mula en la película de Luc Besson "El quinto elemento" le pusó voz a "la Diva" y popularízó una versión más moderna del aria el "Dulce sueño" (Il dolce suono):]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>