<author id="fbab32d449733bbb7297ef52b38fba13" url="andreacatalano.blogspot.com" feed="http://andreacatalano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="88778fc20c8f1b39933b6e6653998d1f" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/01/generacion-radio-programa-del-8-1-2011.html">			<content><![CDATA[Comenzamos el año 2011 con un nuevo programa en GENERACION A Radio. Y como todos los años arrancan fuerte en materia de tecnología y productos de consumo de esta industria, nos dedicamos a abordar aquellas tendencias que impactarán en algunos puntos de nuestra vida cotidiana. También nos dedicamos a la seguridad informática, porque este año los ciberdelincuentes cambiarán el foco de sus ataques y, en materia de negocios, nos dedicamos al mundo de la yerba mate.En primer lugar charlamos con Tomás Oulton, director de la galería de Arte Objeto A, quien contó sobre cómo irán inundando las nuevas tecnologías parte de nuestra vida cotidiana, y cómo a partir de ello eso se va manifestando en el arte digital.Luego, charlamos con Karla Lorenzo, sommelier, especializada en el mundo de la yerba mate. Habló sobre la nueva iniciativa de Coca Cola, que está produciendo una nueva yerba para el mercado, que se comercializará primero en las provincias, y también sobre la búsqueda de la industria para alcanzar nuevos mercados. Siria y el Líbano son los dos países que concentran el mayor porcentaje de la exportación de la yerba mate argentina y se refirió a las acciones para intentar conquistar más paladares en el mundo.Finalmente, dialogamos con Cristian Borghello, director de Segu-info, sobre los nuevos objetivos que tendrán los ciberdelincuentes en 2011: redes sociales y dispositivos con sistema operativo Android. E insistió en que hay que tener los mismos cuidados de seguridad virtual que se tienen en la vida real.Los productos que se presentaron en la Feria de Electrónico de Consumo de Las Vegas también se pusieron sobre la mesa.Podés descargarte el programa desde acá en MP3 o escucharlo on line haciendo click en el botón de abajo.]]></content>
		</document>
		<document id="b0a0e2456071b58eb35f7475370e8e9e" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/01/las-inversiones-en-telecomunicaciones.html">			<content><![CDATA[El año 2011 será uno de los más importantes en materia de inversiones en el sector de las telecomunicaciones teniendo en cuenta que el Estado tomará un rol central a través de AR-SAT. En el artículo que sigue a continuación, publicado en el número de noviembre de 2010 de Convergencia Telemática, de Grupo Convergencia, y de mi autoría, se detallan las inversiones de los operadores más importantes de la Argentina previstas para 2011 y para el lapso 2011-2014.Las inversiones de telecomunicaciones superan los $12.500 millones en 2011El año 2011 será auspicioso para las inversiones en el sector de telecomunicaciones. De acuerdo con los anuncios realizados y esperados por los operadores más importantes de la industria, en el que ahora aparece como un jugador de peso el Estado nacional, los desembolsos para el año próximo rozarán los $12.500 millones (más de US$3.000 millones), será uno de los más opulentos de la última década. El monto supera las inversiones anuales que se registraron durante la apertura del sector, en 1999, y antes del estallido de la burbuja puntocom y de la finalización de la Convertibilidad, que rondaban los US$2.600 millones.Es más sorprendente el dato aún si la proyección se calcula de cara a 2013 puesto que las aportes de los distintos actores de la industria superarían los $32.000 millones (más de US$8.500 millones), prácticamente la mitad de lo sucedido en la década del ´90 cuando por ese concepto se aportaron casi US$20.000 millones .El gran protagonista que sumó el sector en este 2010 fue, sin dudas, el Estado nacional, que desembolsará casi $13.500 millones (unos US$3.000 millones) en los próximos tres años. El más importante es Argentina Conectada, que implicará desembolsos por $8.000 millones (algo más de US$2.000 millones) y convertirá a ARSAT en un carrier altenativo de servicios de telecomunicaciones, más allá de las posibilidades de la red UHF de la TV digital.Además, se suman $1.600 millones (más de US$400 millones) de la puesta en marcha del proyecto de TV digital y la fabricación de set top boxes, casi $800 millones (US$200 millones) para la instalación del cable submarino que unirá a Santa Cruz y Tierra del Fuego por el estrecho de Magallanes, y los casi $3.000 millones (US$750 millones) que terminará demandando la compra de 3 millones de netbooks del programa Conectar Igualdad. Aún falta saber qué valores estarán implicados en dotar de conectividad a la totalidad de las escuelas secundarias involucradas en este proyecto, aunque ya se anticipó que seguramente parte de los fondos provendrían del nunca ejecutado Fondo de Servicio Universal.Los privados. Más allá de sus conflictos con el Gobierno, el primer anuncio en la industria fue Cablevisión que desembolsará US$1.600 millones entre 2011 y 2014, según anticipó a Convergencia Carlos Moltini, gerente general de Cablevisión, durante las Jornadas ATVC. El dinero se destinará a la ampliación de la red y de la cartera de productos y servicios, además de poner énfasis en los canales HD. La compañía pondrá foco también en la banda ancha: quiere lanzar los primeros accesos de 30MB para el mercado residencial a finales de 2010. A esta altura ya dio un paso en ese sentido: encaró la venta de paquetes de 6MB y todo indica que en algunas semanas más podrían añadirse nuevas opciones. La apuesta de Cablevisión prácticamente duplica la inversión realizada en los últimos cuatro años, que totalizaron US$850 millones. El dinero se concentró, básicamente, en el despliegue de infraestructura de fibra óptica, digitalización de la red, apertura de nuevas ciudades, nuevos productos y servicios, y señales HD.Telecom, en tanto, habría comprometido al Gobierno inversiones por $10.000 millones para los próximos tres años. El anuncio se habría realizado luego de que el Gobierno, por decisiones anunicadas a través de las autoridades regulatorias y de la Comisión Nacional de Defensa de la Competencia, aprobaran el ingreso de Telefónica en Telecom Argentina a través de Telco, la sociedad controlante de Telecom Italia en ese país. El visto bueno oficial dado a esa operación –que mantuvo en conflicto a los socios locales, el Grupo Werthein, con los directivos de Telecom Italia, y a estos últimos con el Gobierno durante tres años- parece haberle insuflado nuevos aires a la compañía. Al menos es lo que manifestó el presidente de Telecom Argentina, Enrique Garrido, cuando al ser consultado sobre este tema no sólo se mostró entusiasmado con la decisión sino que señaló que, así, se terminaban las internas entre los socios y la estrategia de negocios a partir de ahora se encarrilaría por una senda de mayor crecimiento.Los mexicanos de Claro presentaron la integración de la operación con Telmex, y anunciaron que se lanzan a atacar ya de manera definitiva al mercado residencial. Y para ello invertirá en 2011 $1.385 millones (casi US$350 millones) con el objetivo de desplegar una red de fibra óptica y coaxil para llegar al hogar con banda ancha tratando de obtener ventajas de la relación con más de 17 millones de clientes. Ya está ofreciendo el combo de telefonía y banda ancha en zonas del AMBA y en poco tiempo extenderá esa propuesta a las provincias del país. Si bien no se aventuraron cifras de inversión a futuro, todo indica que podría seguir un ritmo de desembolsos similar a partir de 2012. Gran parte dependerá de los resultados que obtenga la empresa con los proyectos que pone en marcha.Queda Telefónica que aún no anticipó sus proyectos para el año entrante. Pero teniendo en cuenta que en 2010 terminará gastando $2.100 millones en ampliación de redes de banda ancha, Internet y móviles, es de esperar que la de 2011 sea superior, más cercana a las que dejó traslucir Telecom. (N. de la R.: lo hizo en diciembre de 2010 y aseguró que serían superiores a los $2.100 millones desembolsados en 2010). Desde el año 2006 en adelante la compañía vino incrementando entre 20 y 30% su inversión anual y, una vez más, esta situación podría repetirse en 2011, especialmente si se considera el escenario de competencia que se abre a partir de las iniciativas estatales, que creará redes para los pequeños y nuevos entrantes, según se anunció.El Estado vuelve a jugar en las grandes ligasAdemás de las inversiones que el Estado nacional realiza en el sector de las telecomunicaciones por medio de los planes Argentina Conectada, Conectar Igualdad, el cable submarino en el sur, y la construcción de los satélites geostacionarios ARSAT 1 y ARSAT 2 para ocupar las dos posiciones orbitales que ostenta el país, los estados provinciales y municipales también se convierten en importantes jugadores de la industria de las nuevas tecnologías y las telecomunicaciones.Además de San Luis, que encara el proyecto San Luis Digital para incluir a todos los habitantes de la provincia por medio de las nuevas tecnologías a un nuevo esquema productivo y de servicios donde la entrega de netbooks a los estudiantes de las escuelas primarias es sólo un aspecto dentro del plan; este año se sumaron con iniciativas similares las provincias de La Rioja y la Ciudad de Buenos Aires. La Rioja, por caso, está embarcada en una inversión de US$12 millones para poner en marcha el programa Joaquín V. González que proveerá computadoras en escuelas primarias.Luego se encuentran iniciativas municipales, como la de Comodoro Rivadavia, en Chubut, que encara el programa Pioneros del Mundo Digital, que entregará computadoras a los primarios, como parte del Plan Conectándonos al Futuro, que dotará de conectividad a las escuelas públicas y los centros barriales del municipio. Una movida más parecida a la de San Luis es la del departamento de San Carlos, en Mendoza, donde se dotará de WiFi gratuito al grueso de las zonas pobladas.Los municipios también avanzan en planes para digitalizar a la administración pública y avanzar en acciones de gobierno digital, cuyas inversiones resultan difíciles de calcular. Lo interesante en este punto es que, cualquier proyecto que se activen no tendrá vuelta atrás, más allá de lo que pudiera suceder en las elecciones del año próximo, sea a nivel nacional, provincial y municipal. Llamar a procesos de licitación, concretar compras, poner en marcha planes de capacitación y demás obligarán a los políticos electos a que tomen la posta y tengan que continuar con esos trabajos. Una señal más del rol importante que el Estado en su conjunto tomará en la industria de las nuevas tecnologías y las comunicaciones en la Argentina de la nueva década.N. de la R. En caso de hacerse eco de la información publicada, por favor citar la fuente.]]></content>
		</document>
		<document id="a186a16ba039d0f7e77426a05d773f9f" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/argentina-es-la-cuarta-productora.html">			<content><![CDATA[La Argentina se convirtió en la cuarta productora mundial de contenidos audiovisuales. Y esto se debe a un proceso que arrancó en la década del ´90 y que se afianzó en la última década. En este artículo -1º parte- publicado en la revista Prensa Económica, de mi autoría, se da cuenta sobre este fenómeno que llevó a las productoras locales de contenidos de televisión a la primera liga internacional.Argentina 4º productora mundial de contenidos La sensibilidad de Luis Sandrini y la chispa de Niní Marshall. El humor de Porcel y Olmedo, y las peripecias de Tiburón, Delfín y Mojarrita. O la facha de Echarri, la emoción de Sorpresa y Media y la esperanza de conseguir una pareja en Doce Corazones. La historia del cine y la televisión en la Argentina, con sus épocas de gloria y sus altibajos, parecen haber dado sus frutos después de décadas.La Argentina se convirtió en el cuarto exportador mundial de contenidos audiovisuales detrás de gigantes como Estados Unidos, el Reino Unido y Holanda, de acuerdo a la Asociación para el Reconocimiento y Protección de los Formatos (FRAPA, por su sigla en inglés). Y se ubica por delante de Canadá, Japón, Alemania, Francia, Italia, España, Australia, Noruega, Dinamarca y Suecia, todos integrantes del top ten de la entidad que promueve la producción de formatos. Unas 300 empresas, entre productoras independientes y filiales de multinacionales, son responsables del fenómeno en la Argentina. Pero no sólo por el creciente nivel de producciones sino por la manera en que logró posicionarse en el mercado exportador. Las ventas externas de formatos de TV pasaron de US$4 millones en 1992 a más de US$281 millones en 2007, según estimaciones del mercado. Sin embargo, el fenómeno no se dio de un día para otro. La exportación de los programas de televisión en la Argentina era extremadamente limitada hasta el advenimiento de los formatos: programas hechos bajo la modalidad series vinculadas con la cultura local o historias desarrolladas sin una referencia cultural específica, ambos con la suficiente flexibilidad como para ser adaptada a la idiosincracia de los diferentes mercados. Pero antes de la llegada de este nuevo modo de producción la industria era dominada por los famosos enlatados. Eran producciones a las que sólo había que doblar o agregarle los subtítulos. El éxito del formato se debe a que puede ser adaptado a la idiosincracia propia de un lugar. Las empresas que los diseñan no sólo venden una idea, la estructura principal, sino también características salientes del programa a fin de sumarle valor. En otras palabras, al modo de producción se suma la consultoría de servicios para adaptar el formato a una cultura en particular. Aquí reside gran parte del secreto de este negocio creciente. Sucede que una hora de contenido de TV de un productor argentino puede costar entre los US$500 o los US$100.000. El precio varía respecto de si sólo se vende el formato, se incluye la consultoría o se suman los servicios de producción necesarios para desarrollar el programa, tal como se anticipa en el libro New Export Activities in Latin America and the Caribbean, de Charles Sabel, que editará en breve el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) y al que tuvo acceso Prensa Económica. La ayuda de los ´90 El mercado de los formatos comenzó su desarrollo creciente después que la industria televisiva fuera desregulada y privatizada en los 90. Fue motivada por el Broadcasting Act de 1990, de Gran Bretaña, que indicaba que había que incorporar contenidos de otros países. Ese convenio obligaba a la BBC a comprar al menos el 25% de su programación a productoras independientes. Eso impulsó la producción entre compañías integradas, con técnicos especializados, creativos y staff de producción, entre otros eslabones de la cadena, y permitió que el advenimiento de los formatos se impusieran a partir de compañías emergentes de Europa. Mientras esto ocurría en Europa, en la Argentina se ponía en marcha el proceso de privatización y desregulación de los canales de televisión. Lejos habían quedado los momentos de gloria de la producción argentina de cine y televisión pues en los ´80 apenas había podido arañar algo del mercado de las telenovelas en la región -negocio concentrado por México y Brasil- y pocos recordaban lo hecho hasta los años ´50. Con el proceso privatizador de los ´90 comenzaron a aparecer compañías independientes. Si bien al principio realizaron sus primeras experiencias en el mercado doméstico, rápidamente comenzaron a ganar espacio en el terreno mundial. Los primeros públicos a conquistar fueron el mercado hispano de los Estados Unidos y los amantes de la ficción en Rusia, donde la Argentina era conocida por algunas de sus telenovelas. “En esta época la Argentina pasó de tener canales que hacían sus propias producciones a la aparición de productoras que comenzaron a profesionalizarse. Un ejemplo de este fenómeno fue Poliladron, de Adrián Suar, donde por primera vez se vieron en la TV local efectos especiales, dobles de riesgo, un tratamiento especial de la imagen que hasta ese momento no caracterizaban a las producciones locales. Y surgieron, en este marco, pymes que se arriesgaron y se dedicaron a especializarse en cada uno de los aspectos vinculados con las grandes producciones”, explica a Prensa Económica, Alejandro Artopoulos, sociólogo e investigador de la Universidad de San Andrés (UDESA).Estos condimentos fueron los que dieron lugar al surgimiento de las 300 empresas del sector mencionadas más arriba que, según los cálculos actuales, emplean a una 36.500 personas de manera directa. El grueso de la mano de obra se concentra de la Ciudad de Buenos Aires. Según el Observatorio de Industrias Creativas de la Ciudad de Buenos Aires (OIC) durante 2007, el sector audiovisual representó el 26,3% del total de empleos generados por la industria creativa en la Ciudad, compuesta por casi 139.000 personas en el país. La evolución del valor agregado del sector audiovisual a precios constantes creció 62% desde 2003. Una gran ayuda para que esto sucediera fue también el avance de la industria del cable. La Argentina fue uno de los primeros países de la región en introducir la televisión paga, allá por la década del ´80. Y hoy se calcula que hay un 60% de hogares adheridos a este servicio, de acuerdo a las previsiones de las distintas consultoras privadas. La existencia de señales de TV locales creadas para este mercado dio origen también a la aparición de productoras que, a medida que fue pasando el tiempo, fueron profundizando sus conocimientos en la materia y aspirando a mejores perspectivas de negocio. La profesionalización de las productoras dio paso a los primeros éxitos.Promofilm y Cuatro Cabezas se convirtieron en las líderes de la exportación de formatos y, a poco de rodar sus primeras experiencias en la Argentina, se convirtieron en compañías internacionales. Los canales también encararon sus propias creaciones. Así, Telefé creó Telefé Contenidos y ARTEAR (Canal 13) se quedó con una participación de Ideas del Sur, la productora del conductor Marcelo Tinelli, y de Pol-ka, de Adrián Suar.A la hora de los productos específicos, Rebelde Way, de Cris Morena, y Montecristo, fueron vendidos a México, Portugal, Chile, Colombia, España, Rusia, Italia, además de otros países más exóticos de Europa, y Asia. Más cerca en el tiempo, Lalola, en 2009 fue uno de los productos de TV más vendidos del mundo junto con Deal or No Deal y Hole in the Wall (Trato Hecho y El Muro, los nombres que recibió en la Argentina, respectivamente). Estos son sólo algunos ejemplos del buen momento por el que viene atravesando la industria local y que Sandrini aplaudiría.]]></content>
		</document>
		<document id="cce28b31e4ecb789fc93f142bf5567ca" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/argentina-es-la-cuarta-productora_23.html">			<content><![CDATA[Esta es la segunda parte de la nota, de mi autoría, publicada en Prensa Económica, que trata el buen desempeño de la industria de producción audiovisual de la Argentina. Aquí se explican los tipos de formatos existentes para exportar, y los negocios que se crean a partir de ellos.Tres modalidades para exportarLa exportación de formatos argentinos toman tres caminos distintos: o se ofrecen directamente a un cliente protencial a través de sus oficinas internacionales, o trabajan con brokers internacionales o se fusionan con una firma internacional. Cuatro Cabezas fue adquirida por Eyeworks mientras CMG, la productora de Cris Morena, trabaja con brokers internacionales. A su vez, la oportunidad que viene presentando el mercado argentino de producción audiovisual fue lo que motivó que que productoras internacionales abrieran oficinas a nivel local, como Endemol y Dori Media. Telefe Contenidos, en tanto, cuenta con la ventaja de apalancarse en sus canales de comercialización internacional para vender los formatos creados en estas pampas.La exportacíon surge también por necesidad de ampliar horizontes, más allá de la alternativa que ofrece el mercado doméstico. Lograr ingresar en la grilla de un canal de TV abierta no resulta sencillo, y muchas veces las producciones fracasan por las exigencias del rating.“Si bien la venta a muchos países de las más variadas culturas como Estados Unidos, Europa, Medio Oriente y el sudeste asiático resultan para destacar especialmente por el éxito de público que tuvieron varios productos como Chiquititas, Muñeca Brava o Lalola, esto debe relativizarseen términos de éxito económico, porque un mismo programa (formato o lata) se vende a precios muy diferentes según el destino”, advierten desde el Centro de Estudios para el Desarrollo Económico Metropolitano (CEDEM). De modo que el valor de una misma hora de programa puede oscilar entre US$100 y los 10.000 euros, y esto depende del tamaño de la población del país que compra, el alcance del canal involucrado, el poder adquisitivo del país, la competencia con productos extranjeros y la proyección en ese mercado, entre otras variables.El CEDEM señala que “los mercados más atractivos para las productoras son el norteamericano y los europeos. Sin embargo, la venta a otros destinos, si bien en muchos casos no constituye un negocio rentable, significa el haber logrado traspasar barreras y tomar posición: una vez ingresado algún producto, la apuesta es que en el futuro el mercado adquiera real interés económico”.En ese sentido, Artopoulos destaca que “el sector continúa con muy buenas perspectivas porque hay áreas no del todo desarrolladas, especialmente el de las nuevas tecnologías. Y hay, además, signos de una buena estrategia institucional orientada a desarrollar segmentos como el de videojuegos o el de las industrias culturales. Aparecen nuevas empresas y proyectos que están surgiendo en las provincias”. Si bien en relación a las nuevas tecnologías hubo hasta ahora sólo una producción, Amanda O, con Natalia Oreiro y Luciano Castro, ideada para el teléfono móvil, el sociólogo hace referencias a los nuevos negocios que abren las tecnologías. Y en este punto aparecen productos interactivos para el teléfono móvil o consolas, más orientadas hacia el mundo de los videojuegos porque se trata de un negocio creciente a nivel mundial y con las mismas potencialidades que presenta la industria de los contenidos audiovisuales.Para celulares, la tira se extendió durante 240 capítulos de hasta 3 minutos cada uno, mientras que para Internet se presentó en 120 episodios de 7 minutos. Cuando pasó a la televisión abierta fueron 19 capítulos de una hora y 48 minutos. Se transmitió en horario central en América 2, y se pudo ver en simultáneo en Argentina, Paraguay y Uruguay a través del portal Novebox.com. El operador de telefonía móvil Personal se ocupó, además, de distribuir los capítulos por celulares en el marco de una estrategia sumamente original para el mercado argentino. “La producción audiovisual que se está dando en la Argentina es fenomenal. Y es triste cuando vemos que todas las semanas cierra una ventana legal para ver, como lo que sucede con los videoclubes. Que se estén abriendo nuevas plataformas para ver este nivel de producción es positivo porque es necesario que se pague por todo este trabajo que se está dando”, considera el director de cine Daniel Burman, en el marco de la prsentación del servicio On Video de Telefónica, una especia de videoclub que funciona a través de los accesos de banda ancha. Burman aplaudió que se puedan acceder a nuevos servicios que uetren la producción audiovisual argentina y destacó que, a partir del aprovechamiento de las nuevas tecnologías, “hay más programación desde adentro”. Y cuando esto ocurre, alcanzar al mundo es un objetivo que comienza a ser cada vez más real. Es el momento en que Echarri arranca suspiros entre las europeas, y las canciones de Cris Morena hacen bailar a los adolescentes de Rusia.Horacio Levin, el pioneroHoracio Levin fue pionero en las exportaciones de la industria audiovisual pues fue el primer en entender y tomar ventajas del potencial exportador de los formatos. Inició su actividad como exportador con Promofilm. Luego de años de dedicarse a la pulbicidad comenzó a importar dibujos y películas de animación. Pese a que Cuatro Cabezas fue la primera productora en vender al exterior un formato, fue Levin el que facilitó los contactos y participó de las negociaciones para que CQC fuera adquirido en España. Un año después de esta concreción, Promofilm se convirtió en la primera compañía argentina en exportar un formato a América latina: le venció Causa Común a una firma venezolana.Levin tuvo la inteligencia de mantenerse en contacto con los desarrollos del mercado internacional de televisión: viajaba dos veces al año a Cannes y dos a los Estados Unidos para atender relaciones de negocios. Esa práctica, que no fue escuchada por los productores al principio, fue sin dudas la que les abrió el camino más tarde. El creador de Promofilm, cuyo mayor referente de los distintos formatos que se produjeron en la Argentina fue Julián Weich, se ganó la resputación vendiendo más programas a otros canales. Uno de ellos fue Sorprensa y media que entró en Colombia y Venezuela, en momentos en que se iniciaban procesos desregulación en esos países. Tiempo después, Promofilm se fusionó con ,la española Globomedia, que así logró entrar en America latina. A partir de esta relación adaptaron Survivor, que aquí se tradujo con el nombre de Expedición Robinson. El exito que tuvieron alcanzó para que Strix Television, dueña del formato original, recomendara a la productora para producir 17 versiones diferentes que se llevó a distintos países. Producto argentino en númerosEntre 2006 y 2008 distintas empresas de contenidos audiovisuales exportaron 59 diferentes versiones de 26 formatos originales en 15 países. El más exitoso fue El Legado, un show de preguntas y respuestas, que registró 986 episodios en tres diferentes países: 585 episodios fueron producidos en Italia, seguido por 210 en Portugal y 170 en Francia. Montecristo tuvo 882 episodios en 2008, seguido por 12 Corazones con 800 episodios, según FRAPA.ProductorasCuatro Cabezas es 100% de Eyework.GP Producciones es 35% de la BBC.Underground es 40% de Endemol.Cris Morena Group - Trabaja con Dori Media.Pol-ka e Ideas del Sur están participadas por ARTEAR.Cuatro CabezasAdquirida en un 100% por Eyeworks. Su mayor éxito fue CQQ que primero vendió a España y, luego, colocó en Chile, Francia, Israel e Italia. La compañía logró exportar también otros formatos como El Rayo, Puntodoc, SuperM, Algo habrán hecho, La Liga, E24 y Nos pierde la fama. Fueron programas testeados en el mercado doméstico que, por el éxito alcanzado, le permitió a la productora producir programas para HBO, como Sexo Urbano; para TNT, como Proyecto 48; Historia Secreta de las Ciudades para The History Channel y Ciudades y Copas and Casas para Discovery Travel and Living.Telefé ContenidosDespués de haber sido exitosa con la adaptación de formatos internacionales, Telefé Contenidos logró vender formatos famosos como El Deseo, Resistiré y Montecristo. También actúa como broker internacional de Ideas del Sur a la que ayudó para vender programas como Los Roldán, Disputas, Tumberos y Sol Negro. También ayudó a vender formatos de RGB, Central Park Productions y ARTEAR.ARTEARHAsta el 2003 se alimentaba de los productos de Promofilm, Cuatro Cabezas y Pol-ka. pero cuando Adrián Suar ingresó como generente general de la compañía cambió la política. Así, ARTEAR adquirió participación en Pol-ka y en Idesa del Sur. A partir de 2004 cambió la matriz de producción y, así la empresa creó la mini serie Epitafios para HBO. También produjo la versión local de Amas de casa desesperadas y la de otros seis países de América latina. EndemolLa inventora de Gran Hermano se fusionó con P&P en la Argentina para, luego, ser adquirida por Telefónica. En el año 2005 la compañía exportó 700 horas de programación de televisión incluyendo formatos como Cuestión de peso a Italia y España, y El último pasajero a Vietnam, Turquía, Indonesia y Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="68227b3255223d58ad84a2f196c689f4" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/el-conectar-igualdad-debe-entregar.html">			<content><![CDATA[El Programa Conectar Igualdad, que prevé entregar 3 millones de computadoras entre 2010 y 2012 a los chicos de las escuelas secundarias, se enfrenta este año al desafío más grande: distribuir 150.000 máquinas por mes para llegar al objetivo de 1,4 millón al cierre de 2011.Además de la provisión en tiempo y forma de las máquinas -que están aportando 21 empresas, entre nacionales y extranjeras, a partir de las licitaciones puestas en marcha por la Organización de Estados Iberoamericanos para la Educación (OEI)- el Correo Argentino debe ocuparse de la logística, y es todo un desafío poder entregar este número de netbooks en los distintos puntos de la Argentina, según fuentes cercanas al programa Conectar Igualdad.Cada una de las máquinas sale con el CUIL (Clave Unica de Identificación Laboral) de los estudiantes. Esta clave es gestionada en esta instancia con el objetivo de que se tenga un control sobre lo que sucede con esos equipos. Como el programa apunta a subir la matrícula en la escuela secundaria y a bajar los niveles de abandono, cuando se detecta que un chico dejó de concurrir, automáticamente ese aparato deja de funcionar. Y esto es posible a través del CUIL.Mientras tanto, las urgencias apuntan a cumplir con el número de computadoras mensuales a entregar para llegar al objetivo. Acá se unen varios aspectos: por un lado, se debe cumplir porque se está en medio de una campaña electoral y, si bien no está definido el candidato por el oficialismo -aunque todos lo intuyen- esta promesa hecha por la presidenta debe cumplirse para hacer un buen papel en octubre. Es la razón por la que la importación de partes para computadoras y computadoras no fue afectada por las licencias no automáticas. Y tampoco se verá afectada. En este punto, la relación entre la ANSES - a cargo del programa-, la Secretaría de Comercio Interior y el Ministerio de la Producción fluye como el agua.]]></content>
		</document>
		<document id="b88e246a6d8479a9d74d14b571b0b2df" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/generacion-radio-programa-del-12-2-2011.html">			<content><![CDATA[Nuevo programa de GENERACION A Radio. En esta oportunidad nos concentramos en la decoración del hogar apoyándonos en la web, en la seguridad informática previa a los festejos de San Valentín y a la iniciativa que se lleva adelante en Mar del Plata donde los taxis pueden pagarse con tarjeta de crédito.En primer lugar hablamos con María Tórtora, creadora de CasaChaucha.com.ar, un sitio en donde se muestra cómo nosotros, habitantes comunes, podemos redecorar nuestra casa reciclando cosas o cambiándolas de lugar. Contó cómo es el proceso de selección de las casas que se muestran en el sitio y a qué otros lugares acudir en internet si queremos tener inspiración adicional para dejar lindo nuestro hogar.Luego charlamos con Cristian Borghello, director de Segu-Info, sobre los engaños que vienen en formato de saludos por e-mail teniendo en cuenta la cercanía de San Valentín. Explicó los cuidados a tener en cuenta para que no seamos víctimas de las cibertrampas que se ponen en marcha en días como estos.Actualidad, otras noticias del mundo de las tecnologías y los negocios terminaron de dar forma a este nuevo programa de GENERACION A que podés descargar desde acá en MP3 o escuchar on line mientras navegás haciendo click en el botón de abajo.]]></content>
		</document>
		<document id="99ae8a9190be64f7f8c2a0764e23e09a" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/generacion-radio-programa-del-12-3-2011.html">			<content><![CDATA[Otro programa más de GENERACION A Radio en FM Identidad. Este sábado los temas que tocamos fueron teletrabajo, servicios financieros móviles, tecnología que quita el sueño y los efectos que el terremoto de Japón podría causar en la economía.En primer lugar, charlamos con Gustavo Fazzio, gerente de nuevos desarrollos de Tarjeta Naranja, quien comentó cómo fue el primer año del servicio Mo, que permite hacer compras por el móvil a través de esta tarjeta de crédito. Indicó que hasta el 31 de enero pasado el servicio contaba con más de 30.000 usuarios y que este año ampliarán las posibilidades de comprar productos.Luego, conversamos con Alejandro Anderson, director del Instituto de Neurología de Buenos Aires, sobre cómo afecta el sueño la presencia y uso de tantos dispositivos tecnológicos y electrónicos en nuestra vida cotidiana. Se refirió a la higiene del sueño y a los trastornos que suelen existir, como la apnea. También, cómo deberíamos comportarnos con nuestros aparatos electrónicos para no perder calidad de vida.A raíz del terremoto de Japón, charlamos con el amigo Claudio Zuchovicki, sobre las consecuencias que esta catástrofe tendrá en la economía mundial, y cómo se desarrollarán las cosas a partir de ahora en el mapa teniendo en cuenta que Japón era uno de los países que recién estaba mostrando muestras de recuperación tras la crisis financiera internacional de 2008/2009.Finalmente, dialogamos con Sonia Boiarov, fundadora de Torres de Teletrabajo, quien se explayó sobre un estudio que indicó que las personas que teletrabajan son más productivas, además de revelar que en la Argentina ya existen 1,6 millón de oficinas virtuales (en el hogar).Para escuchar este programón podés bajártelo en MP3 desde acá o hacerlo on line clickeando en el botón de abajo.]]></content>
		</document>
		<document id="8e04017b28d92457fd70efc4049279bf" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/generacion-radio-programa-del-15-1-2011.html">			<content><![CDATA[Nuevo programa en GENERACION A Radio, en FM Identidad. En esta emisión nos dedicamos a saber algo más sobre el trabajo esclavo en la Argentina y las denuncias que existen sobre primeras marcas en el país. También nos pusimos a tono con los móviles y aprendimos algo más sobre las aplicaciones para celulares que podemos descargar para resolver cuestiones de la vida cotidiana. Y luego abordamos el cumpleaños de la Wikipedia y las actividades que se realizan en la Argentina para esa comunidad.Charlamos en primer lugar con Gustavo Vera, presidente de la Fundación Alameda, sobre la denuncia que desde esa entidad se ha hecho sobre marcas de primera línea, como Adidas, Nike, 47 Street, Kosiuko, Mimo, Cheeky, Claudia Larreta, Martina Di Trento, Yagmour, entre muchas otras, por considerar que realizan trabajo esclavo. Vera dijo que el 78% de la industria textil de la Argentina está en negro y que existe un polo textil que trabaja bajo el paraguas del Instituto de Tecnología Industria (INTI) que produce para las primeras marcas.Luego charlamos con Matías de la Cruz, gerente de alianzas de BlackBerry para la Argentina, quien contó sobre las aplicaciones que es posible descargar desde esos dispositivos para resolver cosas de la vida cotidiana, como por ejemplo, tener mapas en tiempo de vacaciones. Comentó que este tipo de aplicaciones serán cada vez más comunes y que todos los segmentos de público encontrarán aquellas que estén a tono con sus intereses.Finalmente, charlamos con Patricio Lorente, de Wikimedia Argentina, el capítulo local de Wikipedia, quien contó sobre los 15 años de esta enciclopedia mundial, sobre el financiamiento que requiere y los proyectos locales.Como siempre, desde acá podés descargar el programa en MP3 o escucharlo on line mientras navegás el blog haciendo click en el botón de abajo.]]></content>
		</document>
		<document id="c252fb3f04c12d6a0dff36546aafd1f7" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/generacion-radio-programa-del-19-3-2011.html">			<content><![CDATA[Nuevo programa en GENERACION A Radio, por FM Identidad. Esta vez, los temas rondaron en torno a la gripe estacional y la nueva aguja -finita finita- que se usará en esta campaña, además de la iniciativa de Medifé para que los pacientes hagan los trámites por la web.En principio dialogamos con Pablo Bonvehi, presidente de la Asociación Argentina de Infectología, quien explicó sobre la aguja que se comenzó a utilizar en la campaña de vacunación antigripal. Explicó cuán finita es, además de adelantar las expectativas sobre la gripe de este otoño/invierno 2011.Luego, charlamos con Andrés Civit, gerente de márketing de Medifé, quien detalló por qué esa empresa de medicina prepaga decidió abrir a los pacientes la posibilidad de hacer trámites tradicionalmente presenciales por la web. Anticipó que, después de haber puesto en marcha la autorización de prácticas médicas por Internet, se avanzará con la posibilidad de realizar trámites a través del móvil.Temas de actualidad, de negocios, todos vinculados con las nuevas tecnologías terminaron de dar forma a este programa que podés descargar desde acá en MP3 o escucharlo on line mientras seguís navegando haciendo click en el botón de abajo.]]></content>
		</document>
		<document id="539e34aa69ef3d52ef8a7f58f4539a31" url="http://andreacatalano.blogspot.com/2011/03/generacion-radio-programa-del-22-1-2011.html">			<content><![CDATA[Otro programa más en GENERACION A Radio, por FM Identidad. En esta oportunidad nos dedicamos al lanzamiento en la Argentina del primer auto con WiFi, el Agile. Luego, anticipándonos al inicio de las clases, contamos sobre una iniciativa para poder seguir de cerca el rendimiento escolar de los chicos a través de la tecnología, y finalmente charlamos con un especialista sobre el uso de los medios digitales para establecer relaciones amorosas.Al inicio del programa dialogamos con Ezequiel Prieto, integrante de GoSchool, una empresa que desarrolló una plataforma para que los padres puedan conocer las notas de sus hijos en la escuela, la cantidad de faltas que tienen y otros aspectos que hacen al rendimiento estudiantil. La empresa, mendocina, explicó cómo funciona el sistema y cuáles son sus ventajas al apoyarse en internet y en servicios como el mensaje de texto.Luego, charlamos con Laura Turchetti, gerente de marketing de General Motors en la Argentina, quien contó sobre el lanzamiento del Agile con WiFi, el primer auto con conectividad del país. Indicó que se trata de una edición limitada y que el vehículo posee conectividad de Movistar.Finalmente, conversamos con Ricardo Rubinstein, médico psicoanalista y especialista en cibersexo, sobre la cantidad de personas que adhieren a los sitios de citas on line para relacionarse, encontrarse, buscar pareja. Indicó que es una tendencia vinculada con el uso de las nuevas tecnologías y que es un medio más para que las personas se encuentren.Podés descargar el programa desde acá en MP3 o escucharlo on line haciendo click en el botón de abajo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>