<author id="fc99f864fce8a5937899ae130a9362ab" url="noticiasderadiodelmundo.blogspot.com.ar" feed="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ef983d0b0dc02f8f6b2050431ce95d9a" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/argentina-moreno-puso-una-radio-en-el.html">			<content><![CDATA[El secretario de Comercio dirige la "FM Mercado 90.2", cuya puesta en el aire se concretó esta mañanaUna radio oficial del Mercado Central, que depende del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, comenzó a funcionar hoy, se informó oficialmente.Se trata de la radio "FM Mercado 90.9", cuya puesta en el aire se concretó esta mañana y su link se puede ver en la página web de la Corporación Mercado Central de Buenos Aires, situado en la localidad bonaerense de Tapiales.El lanzamiento del medio de comunicación se realizó luego de que esta semana Moreno recibió en su despacho al ex capitán del seleccionado argentino de fútbol Diego Maradona.Además, el miércoles pasado, el frente de la Secretaría de Comercio amaneció empapelado con afiches contra el primer precandidato a diputado del Frente Renovador por la provincia de Buenos Aires, Sergio Massa.Los afiches aparecieron luego de que la semana pasada trascendiera que Moreno distribuyó a un grupo de empresarios llaveros escritos con la misma leyenda. Fuente: Quilmes Presente, Argentina]]></content>
		</document>
		<document id="cb38c9685c17d2c989fc5700d617bd88" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/argentina-radio-ancasti-tiene-nuevas.html">			<content><![CDATA[La radio de los catamarqueños estrenó su nuevo estudio. De esta manera, los tres medios que componen el Multimedio Ancasti pasaron a funcionar en el mismo edificio.Moderno y bien presentado, el nuevo estudio de Radio Ancasti fue inaugurado con las habituales emisiones de su programación que día a día buscan informar y brindar compañía a los catamarqueños.El flamante estudio fue construido en el mismo edificio en donde ya funcionaban las redacciones del diario El Ancasti y elancasti.com.ar hecho que brindará mayor comodidad a nuestros oyentes y lectores.Además, la radio mejora su emisión por el éter con la implementación de nuevos equipamientos y renueva el profesionalismo y compromiso con el que se viene trabajando hace 25 años.Otras novedades están previstas, con el cambio de domicilio todas apuntan a optimizar el servicio de los oyentes de la 98.5El personal de la emisora renovó su esfuerzo para que la radio siga creciendo con la compañía de los catamarqueños.Fuente: El Ancasti, Argentina]]></content>
		</document>
		<document id="122e86c8e2f4499cf48429798a3de15" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/chile-radio-municipal-de-la-higuera.html">			<content><![CDATA[La radioemisora comenzó a emitir su señal al aire hace unos días y en su programación incluye información, música y culturaLa radioemisora cuenta con un informativo y programación pensada en los habitantes de La Higuera.Hace algunos días en la comuna de La Higuera sus habitantes ya escuchan la nueva radio comunal que ha sacado su señal al aire y que pretende convertirse en el principal medio de comunicación entre la municipalidad de La Higuera y su gente.Los funcionarios, vecinos, el alcalde Yerko Galleguillos y los concejales inauguraron esta radio que se escuchará en toda la comuna y que pretende convertirse en el principal medio de comunicación entre la municipalidad de La Higuera y su gente.El pilar fundamental con el que debutó la radioemisora municipal es la transmisión de un programa de noticias, que va todas las mañanas entre las 09:00 y 10:00 horas y un programa de entretención durante las tardes entre las 15:30 y las 16:30 horas, gracias a un convenio firmado por el municipio y Radio San Bartolomé.Se trata de un proyecto gestionado por el alcalde Yerko Galleguillos, con el objeto de mejorar las comunicaciones de la comuna mediante un medio pluralista, objetivo e integrador, donde la información sea entregada fielmente en todas las localidades. La idea del edil es que todas las localidades se mantengan informadas tanto de las actividades municipales, proyectos e invitaciones, como de los accidentes que cada cierto tiempo ocurren en esa comuna. “Por ejemplo, la gente de Chungungo no sabe lo que ocurre en El Trapiche y los vecinos de esta localidad no saben lo que ocurre en Punta de Choros. Esa situación irá cambiando, porque con esta radio eliminaremos todas las dificultades de comunicación en la población”, dijo el alcalde. Según se informó en el municipio, el principal medio de comunicación en La Higuera es la radio. Sus habitantes se conectan mediante este soporte para mantenerse informados.Está comprobado que los municipios que cuentan con radioemisoras locales mejoran sustancialmente la comunicación con la comunidad y se produce un acercamiento.En la zona ya hay algunas radioemisoras consagradas y que llevan algunos años saliendo al aire, como ocurre en Paihuano. También desde hace un corto plazo Vicuña tomó la decisión de iniciar un proyecto radial, tal como está ocurriendo ahora en La Higuera.Fuente: El Día, Chile]]></content>
		</document>
		<document id="3a03f0daeabbf2f1f5d99d2420c8579" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/ecuador-radio-ecotel-de-loja-sale-del.html">			<content><![CDATA[La mañana de este jueves varios policías llegaron hasta las instalaciones de Ecotel radio de Lojapara un supuesto allanamiento.  Leer Artículo CompletoFuente: Ecuavisión, Ecuador]]></content>
		</document>
		<document id="180676908178a9bf762605c2b742813c" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/espana-galicia-adjudica-84-licencias-de.html">			<content><![CDATA[Tras la convocatoria del concurso de 84 licencias de emisoras de radio en FM en Galicia el pasado 30 de julio de 2012, este mes de agosto se ha hecho público el resultado a través del Consello da Xunta de Galicia.Con la resolución de este concurso, que otorga estas licencias por un plazo de 15 años, se duplica la oferta informativa radiofónica la Comunidad gallega, que pasa de las 94 licencias de FM ya existentes a las 178. Al concurso se presentaron 383 ofertas de 53 licitadores distintos.Fuente: Infoperiodistas, España]]></content>
		</document>
		<document id="b171c01789caff3063d6f0095ebaf0a2" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/espana-galicia-regala-dos-licencias.html">			<content><![CDATA[La Xunta de Galicia ha hecho oficial la nueva adjudicación de 84 licencias. Los más favorecidos fueron Cope, Onda Cero y Grupo Voz. Pero también un invitado inesperado: Intereconomía Radio con dos licencias, una en La Coruña (87.7) y en Santiago de Compostela el (105.6). Sorprende que una administración pública entregue dos licencias en sus ciudades más importantes a un grupo que lleva siete meses sin pagar a sus trabajadores, con dos emisoras (Radio inter e Intereconomía Radio) que cuentan cada vez con menos postes y con menos producción propia.El objetivo de la Ley de Radio de 2005 era otorgar nuevas licencias a la vez que se limpiaba el espectro radioeléctrico de emisoras piratas. Se otorgaba además la posibilidad de dar las licencias a las Comunidad Autónomaspara que se apostara por la información loca y de proximidad. Ocho años después nada de esto se ha cumplido y la última adjudicación de la Xunta de Galicia es el mejor ejemplo.La Administración gallega ha dado 84 nuevas licencias, la mayoría a medios políticamente afines y a empresarios locales de prensa que nada saben de hacer Radio. Pero hay más. Al parecer han entregado una licencia a la extinta Punto Radio y dos a Intereconomía, probablemente en vía de extinción dada la mala situación por la que pasan actualmente sus cuentas.Y es que Radio Intereconomía y Radio Inter son dos de los mayores perjudicados de la crisis de Intereconomía. Sin liquidez y con todas las líneas de crédito cerradas la empresa no puede pagar a las emisoras asociadas, lo que luego de casi seis meses ha obligado a un buen número de ellas a desconectar de las emisiones de la emisora central.Y es que todos los días decenas de llamadas llegan hasta la redacción de laRadio de Julio Ariza preguntando porque ya no pueden escuchar el dial. En Intereconomía se explica a los preocupados oyentes que es por una avería, aunque la verdad es que las desconexiones son por motivos económicos.Fuente: PRNoticias, España]]></content>
		</document>
		<document id="d9b2c559e9014db88c01b37e87de6ca0" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/espana-nace-una-nueva-emisora-de-radio.html">			<content><![CDATA[La comarca de Campo Arañuelo contará a partir de septiembre con una nueva emisora de radio, según ha informado en un comunicado la empresa que la explotará.La nueva emisora se ubica en Talayuela, aún no se ha dado a conocer su nombre, se podrá escuchar en el 91.9 de la frecuencia modulada y será explotada por la empresa Fomento y Obras Medio Ambiente S.L., que ya cuenta con la adjudicación definitiva.La concesión administrativa aprobada por el Gobierno extremeño se extiende por una década.La nueva radio se unirá así a las ocho emisoras que ya existen en las comarcas de Campo Arañuelo y La Vera.Fuente: ABC, España]]></content>
		</document>
		<document id="fb35c35fa25d9f0f00a3e82fa1d34f98" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/nueva-radio-online-se-la-juega-por-la.html">			<content><![CDATA[Uno de los programas de esta emisora está a cargo del periodista Ignacio FranzaniDesde el día de ayer se encuentra disponible la radio online musicachilena.cl creada por la Sociedad Chilena del Derecho de Autor (SCD) y gestionada a través de Fundación Música de Chile.LA FRASEHacer una radio de música chilena, que esté fuera de los cánones del mercado, es una instancia soñadaIgnacio FranzaniConductor del programa “Viaje sin rumbo”Esta iniciativa, tal como su nombre lo indica, pretende generar una instancia especialmente dedicada a los artistas nacionales. Dentro de su programación incluye tres programas, el primero de ellos es “Viaje sin rumbo”, que se emite de lunes a viernes de 09:00 a 11:00 horas y que incluye novedades y entrevistas de Ignacio Franzani.Al mediodía se emite “Canción del sur”, conducido por Marisol García, que tiene por fin difundir el folclore y la canción de raíz. A partir de las 17:00 horas, Iñigo Díaz llega con el programa “Suite Recoleta” que está destinado al jazz nacional.Finalizando la jornada radial, a las 19:00 horas, se emite “Rapsodia chilensis”, espacio de música clásica nacional a cargo de José Oplustil. “Hacer una radio de música chilena, que esté fuera de los cánones del mercado y la competencia y de la encuesta radial, es una instancia soñada”, comentó Ignacio Franzani, conductor de uno de los programas de la radio Música Chilena.Una de las características de esta emisora online es que todos los espacios musicales que presenta fueron nombrados en honor a reconocidas canciones chilenas. En el caso de “Viaje sin rumbo”, este corresponde a un tema de Tiro de Gracia, “lo llamamos así porque nos pareció que ese era el juego del programa, sentarse por dos horas a disfrutar de un programa que no tiene un final claro, donde sólo sabemos que vamos a escuchar música chilena y que vamos a tener grandes invitados”, explicó Franzani.La SCD ya está haciendo lazos con radios locales para que éstas emitan la programación de la online,“van a tener acceso a toda la información y a las entrevistas”, aseguró Franzani, por lo que puede que esta iniciativa llegue a Coquimbo.Fuente: El Día, Chile]]></content>
		</document>
		<document id="77e5ad73b719afa03f7ee133950bc3ad" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/paraguay-piden-informes-sobre-radios.html">			<content><![CDATA[La Cámara de Diputados aprobó pedido de informes a la Comisión Nacional de Telecomunicaciones (Conatel) sobre posibles radios que operan ilegalmente en el departamento de Itapúa.El pedido fue presentado por el diputado colorado Óscar Tuma, quien pidió a las autoridades de la Conatel detalles sobre la radio Voz del Pueblo FM, de la ciudad San Juan del Paraná, de Itapúa.A esta propuesta, su colega liberal Edgar Ortíz pidió que la estatal remita informes de todas las radios piratas del país y explicaciones del porqué la institución no acciona al respecto.Sin embargo, finalmente el pedido se limitó a conocer los detalles sobre la habilitación de radios en frecuencia modulada (FM) en Itapúa.La normativa fue aprobada y la Conatel tiene un plazo de 15 días para remitir los informes a la Cámara Baja.Fuente: ABC Color, Paraguay]]></content>
		</document>
		<document id="4483fe1e975362df85be46d3fa256dfc" url="http://noticiasderadiodelmundo.blogspot.com/2013/08/paraguay-radio-guaira-cumple-63-anos.html">			<content><![CDATA[VILLARRICA. Radio Guairá cumplió este martes 63 años de vigencia en el éter desde la ciudad andariega, llevando cultura, tradiciones y noticias a los pobladores de una vasta región que tiene como centro a esta localidad.Según datos, en el año 1949 don Enrique Traversi Vázquez, viendo la necesidad de una radioemisora en Villarrica, ciudad que siempre se destacó por su cultura, y con el deseo de aportar algo de su conocimiento técnico a la tierra que le vio nacer, inicia el diseño y la construcción de un transmisor de 500 vatios. Eligió el nombre de la emisora como homenaje al Guairá, su tierra natal: Radio Guairá, con el lema "Voz de progreso y cultura en el corazón de la Patria".El 25 de abril de 1950, el gobierno nacional autoriza su funcionamiento y le asigna la característica ZP6.La emisora, el 30 de junio de 1950, lanza al éter su primera transmisión experimental y el 6 de agosto del mismo año fue inaugurada oficialmente.Es loable consignar que adquirió gran popularidad al emplear el guaraní en las locuciones comerciales en el interior del país.Desde setiembre del año pasado, Radio Guairá AM 840 khz amplio su cobertura periodística al ámbito de la televisión, emitiendo diariamente a las 18:30 hsen dúplex el noticiero regional de Radio Guairá por el canal 49 de aire, con todas las informaciones del cuarto departamento.Fuente: ABC Color, Paraguay]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>