<author id="fce4a95b5221a161c2c8b3597b98379e" url="enlauba.blogspot.com" feed="http://enlauba.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="bfa971e7f97515cc21951d19a80a0340" url="http://enlauba.blogspot.com/2005_12_01_archive.html#113548374224059001">			<content><![CDATA[buen, che no se si viene al caso, o esta bien postear esto en un blog de la UBA, ja, pero a todxs nos viene bien :)FELIZ NAVIDAD!!! (y prospero año nuevo - ? -), ja, como decian antespor favor, abstenerse de comentarios tales como: 'si, feliz Navidad para vos que no tenes que dar final en febrero/que no tenes que estar laburando/que estas en tu casa/que lo que sea'. miren la hora y veran q es la 1 de la mañana y yo estoy sentada en la pc... ni siquiera fue una gran fiesta! pero es bonito que le deseen a uno feliz navidad, juas, y si no les gusta, por lo menos piensen que pueden cambiar para que el año que viene sea mejor, media pila, un poco de optimismo. por un dia no seamos ni zurdos, ni fachos, ni nada, X FAVOR!]]></content>
		</document>
		<document id="c61f56a07f395b1ccbadbba176c0caff" url="http://enlauba.blogspot.com/2005_12_01_archive.html#113582418777491310">			<content><![CDATA[Que haya finalizado el cuatrimestre no significa que me tengas que mirar con cara de culo si voy a preguntarte algo. En definitiva para eso estás. Tendrías que agradecer todos los días de rodilla el trabajo que tenés. No haces practicamente una mierda, tomás mate todo el día y encima tenés todo enero de vacaciones.Para qué? para no saber nunca un carajoOdio a los empleados municipales, en especial a los de la facu -dios-]]></content>
		</document>
		<document id="1950f6c327ad164ac6758d6f0be5f746" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_01_01_archive.html#113736679399372525">			<content><![CDATA[Me llegó al mail hace unos días esto:DESTITUCIÓN DE LA CATEGORÍA PLENARIA DE LA PROF. ANA M. FERNÁNDEZHoy, 19 de diciembre, el Consejo Directivo de la Facultad de Psicología en su última reunión del año ha decidido por 9 votos contra 2, retirar la designación de Prof. Titular Plenaria a la Prof. Ana María Fernández.La votación nominal indica que los Profesores Filippi, Lombardi, Schejtman, Sarmiento Cayssials y Carriolo, los graduados Micheli, Aksman y Muñoz votaron por no tomar en cuenta las recomendaciones del jurado de mantener el cargo plenario de dicha profesora, mientras que los votos estudiantiles de Lenta y Lorenzetti se pronunciaron por su continuidad en dicho cargo.La situación que hoy ha ?resuelto? el Consejo Directivo tiene larga data y constituye una muestra más del hostigamiento a los docentes que no están incluidos en el paragüas clientelar de Sara Slapak. No es un dato menor que la Prof. Ana M. Fernández haya sido candidata a Decana en las elecciones de Claustro del 2003 y encabezara la, por entonces, lista de minoría de profesores.Haciendo un poco de historia, cuando renovó su cargo de Prof. Titular de Teoría y Técnica de Grupos en el 2001, el jurado propuso su designación como Profesora Titular Plenaria y así fue designada.Dado que pese a que tenía designación exclusiva otorgada varios años antes por el Consejo Superior, pero el cargo a renovar era de dedicación semi y ?frente al cambio de reglamentación del Superior al respecto- para mantener su dedicación exclusiva tuvo, aún en su condición de plenaria, que volver a concursar; el nuevo concurso sustanciado ahora en el 2005 fue llamado como concurso abierto. Allí el jurado vuelve a proponer la plenaria.Pese a esta nueva propuesta del jurado, el Consejo Directivo ha considerado que no corresponde dicha designación, ya que el nuevo concurso ha sido llamado como abierto. Los plenarios, reglamentariamente, sólo pueden ser designados en un concurso de renovación. Como se verá, es una situación kafkiana?Sería la segunda vez que el Consejo Directivo no lleva adelante la propuesta de un jurado en concursos de dicha cátedra. El anterior es un concurso de Adjunto (J. Franco ? R. Bozzolo) que en la actualidad se encuentra a consideración del Consejo Superior.Es importante señalar que por reglamentación del C.S. el otorgamiento de la categoría plenaria es un honor académico que se otorga a aquellos profesores que han acreditado ?capacidad sobresaliente en la formación de discípulos y ser autor de publicaciones o trabajos que constituyan aportes positivos a la respectiva disciplina?, ?son nombrados por concurso? y sus designaciones ?se hacen con carácter de permanente?.En síntesis, el cargo de profesor titular plenario es superior al de profesor titular y por su carácter ?permanente? no vuelve a concursarse.En este caso ya fue un procedimiento sumamente discutible que para mantener su dedicación exclusiva una profesora plenaria tuviera que volver a concursar. Aun más discutible es sostener que esté obligada a optar entre conservar el honor de su designación plenaria y su dedicación exclusiva, máxime cuando posteriormente el jurado reitera en el estricto marco de sus atribuciones la recomendación de mantener su categoría plenaria.Esta situación aparentemente legal pero de dudosa legitimidad presenta, en principio, tres cuestiones a considerar:Una falta de racionalidad normativa de la que son responsables tanto el C.D. como el C.S.Un abuso académico: se resuelve un contrasentido reglamentario sacrificando un laudo académicoUna vulnerabilidad institucional que excede esta situación particular y atañe a la legitimidad y estabilidad de los concursos de los profesores de la Universidad de Buenos Aries.La lista de graduados Psicólogos En Frente advierte la gravedad académica, política y gremial de esta situación que pone en evidencia, una vez más, la arbitrariedad con que se vulnera la estabilidad de los cargos concursados de los docentes de la U.B.A.Si una profesora con la carrera académica ?nacional e internacional- de Ana M. Fernández, a cuyo segundo y arbitrario concurso asistieron cerca de 200 alumnos y docentes acompañando solidariamente su situación, es pasible de semejante acoso laboral, a qué garantías institucionales pueden aspirar las nuevas generaciones de graduados y docentes?Psicólogos En Frente repudia una nueva maniobra de impunidad realizada, entre gallos y medianoches, por la gestión Slapak y convoca a mantener y difundir el alerta de esta situación de la que los/as mantendremos informados.Psicólogos En FrenteBuenos Aires, 19 de diciembre de 2005.]]></content>
		</document>
		<document id="dc9865e9c275c51feea31f5843df4c15" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_01_01_archive.html#113875459293462914">			<content><![CDATA[Primer año, el gran cambio?Muchachos, muchachas, estando en el CBC (aun antes de eso, ya en la secundaria) hemos escucahdo, infinidad de veces frases como 'el CBC no es la carrera' y 'en el CBC no hace nada, en primer año, eso es jodido de verdad' y afines. Claro, eso nos hace entrar al CBC con un pensamiento 'el CBC es filtro YO PUEDO HACERLO!!!' (just do it? impossible is nothing?) y, buen... a veces si se puede hacer de un tiron y en un año y a veces materias como Sociedad y Estado y Pensamiento nos complican la vida y nos hacen sacrificar un cuatrimestre. Pero, en muchos casos, el CBC pasa y por fin llega el tan temido, tan anhelado Primer Año: donde los profesores van a enseñar de verdad, donde no hay joda (como en el CBC), donde estudias de verdad, donde te piden cosas que te gustan, donde las materias tienen que ver con tu carrera, donde elegis catedra.Asi que 'chan!' tantas cosas que ya no estan libradas al azar, son nuestra responsabilidad. Y entran las dudas, como 'que catedra es mejor?' y entras a buscar tu PIN - si estudias en la FADU por lo menos - (que ni sabes que es o porque no te lo pueden volver a dar por internet si lo perdes, pero bueno, es asi, es la UBA) y entras, esperando poder anotarte y NADA! Siguen con las inscripciones del 2005 (en diciembre estan, a principios de enero y hoy 31 tambien estan). Ni siquiera hay un calendario academico y vos mientras tanto pensando 'che asi se ponen las pilas aca??' y 'si esto sigue asi va a ser mayo y yo ni me voy a enterar que habia clases', claro, cagada hasta las patas (porque aca 'o te pones las pilas o te pones las pilas' pero si ni siquiera se como ponerme las pilas!).Jaja, y mientras tanto, como no te pudiste inscribis, si sos como yo, terminas haciendo un post aca a ver si alguien siente lo mismo que vos (digamos, si se siente tan en bolas) y, bueno, de paso les pregunto si alguno tiene idea del calendario de la FADU, o cualquier cosa que pueda ayudar a que no me sienta asi se les agradece!Y... en fin, ya creo que desahogue mis dudas excistenciales (?). Adios!]]></content>
		</document>
		<document id="f836d095dd6ab7bc4e2fa4168c0d3223" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_02_01_archive.html#113996854289304619">			<content><![CDATA[Ayer tuve que ir a legalizar el titulo secundario, para inscribirme en la carrera la semana que viene. En el post anterior, en los comentarios, uno dijo que la "direccion de titulos y planes" se habia mudado de Azcuenaga 280 a Uriburu 950. Como habia escuchado tambien en algunos otros lugares que efectivamente no atendian mas en Azcuenaga, me mande directo a Uriburu. Desde el vamos el edificio es mucho mas facil de encontrar, esta en frente de medicina; y tambien es el lugar donde se hacen los tramites de UBA XXI. La verdad que es un lugar mucho mas comodo que el de Azcuenaga, porque ahi uno tenia q formar la fila afuera, mientras que en Uriburu hay una sala de espera dentro del edificio, y ademas es mucho mas espacioso el lugar. Tambien fue bastante organizado dentro de todo, llamaban por tandas de turnos e iban bastante rapido. Lo que me llamo la atencion, es que me trataron completamente bien; usaban palabras como "hola", "gracias", "de nada" y "chau". Si, rarisimo. Debe ser que la mudanza les hizo bien XDEl horario es de 11 a 15 o 16 (no estoy seguro de cuando dejan de atender), porque si bien en varios lados dice que el horario comienza a las 10, no es asi, a partir de las 11 empiezan a llamar (de todos modos, es mejor ir antes, yo fui tipo 10.30 y tenia el numero 79, aunque para las 11.30 ya habia salido).Bueno, simplemente este era el motivo del post, para que supieran sobre la mudanza de la "direccion de titulos y planes" y sobre la atencion (que al parecer mejoro!).Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="5b722d9c2dd95135106f2782feae944d" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_02_01_archive.html#114068731264241943">			<content><![CDATA[FF (finales en febrero)¿cómo arrancar con los finales, después de las vacaciones? ¿cómo desoxidarse? ¿cómo?en fin... hoy rendí mi primer coloquio en meses. Algoritmos2. Mandrafina. Creo que por eso la tormenta..Ahora bien, con ustedes.. el dilema: la nota me la dan en la próxima (y última) fecha de final. Creo que aprobé, pero lo mismo pensé la vez anterior y al final la hoja que me dieron tenía un punzante "insuficiente" escrito con birome bic roja. por otro lado, hay dos materias más que tengo en final, con fecha más o menos cerca a la de algoritmos. la cosa es, me pongo a estudiar las otras, para darlas, y rezo a buda aprobar esta materia? o me paso este tiempo perfeccionándome (?) en algoritmos así si me dan la mala noticia, ahí al toque me siento, doy el final y lo apruebo? Es una materia muy importante (por las malditas correlatividades -merecen post aparte-), y su importancia es, proporcionalmente, mayor a la seguridad que tengo de haber aprobado (?!). Si para mañana no me decido, voy a estudiar un poco de cada cosa cada día. O mejor aún, estudio nada de todo todos los días, y me la paso haciendo todo lo que me da ganas de hacer cuando tengo que estudiar (como.. por ejemplo.. este.. no estudiar).]]></content>
		</document>
		<document id="284592c5433fd47fc3ae9af7676e6718" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_02_01_archive.html#114082568210446038">			<content><![CDATA[No entiendo.. no entiendo... no entiendo...El año pasado (2005) empecé la licenciatura en química, por diferentes motivos me pasé a bioquímica, y a cada uno q le contaba me decía "Uy, buenísimo, en bioq. cursás menos horas, no perdés tanto tiempo..bla.bla.bla"Estaba chocha, iba a poder estudiar, dar clases en casa..etc.etc.Hoy salen los horarios, y hay UN SOLO TURNO DE TEORICOS Y ES AL MEDIODIAAAAAAAAAA!!! para cursar las 3 primeras materias, es casi imposible, o tengo q vivir adentro d la facultad...No era q en bioquímica t respetaban los horarios???Es q no hay q hacer las 3 y ellos te organizan mal el plan??Alguien q esté en la carrera, sugiera algo.Por favor!]]></content>
		</document>
		<document id="4433c2261708162ec8ba37b80272f9f4" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_03_01_archive.html#114130291998845058">			<content><![CDATA[¿Alguien sabe cuál es el criterio de asignación de materias, por lo menos en Ciencia de la Comunicación?Por la hora en que te anotaste, no puede ser... me anoté el primer día y en los primeros diez minutos en que se habilitó el sistema SIU-Guaraní...Porque no se qué pasó en esta inscripción, pedí 4 materias y me dieron 1 (UNA)!!!!Sisi, como leen... y el motivo de la "no-asignación" era "comisión completa".Si es por orden alfabético, listo el pollo... voy a padecer siempre las inscripciones por tener un apellido que empieza con S...Supongo que la asignación se hará de forma automática porque me llego a enterar que hay una persona detrás de esta forreada y ahí si que se arma el tole tole...Bue, veremos que pasa en el ballotage... porque encima los horarios que quedaron: horribles!]]></content>
		</document>
		<document id="85740f2c4a21a1ec005cbba264cd98ca" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_03_01_archive.html#114140857732823209">			<content><![CDATA[Ai, aca estoy yo, de vuelta, con dudas de la UBA, raro, no?El tema en cuestion es un tema con el que todos nos hemos enfrentado, los horarios. Ayer me anote en las materias (por internet, sisi, de DG, la veradad es que crei que iba a ser mucho mas tortuoso, el servidor se colgo un par de veces, pero pude hacer todo sin demasiado drama).La cuestion es la siguiente: yo me anote a las materias cuatrimestrales y morfologia en el turno mañana y diseño y tipografia turno noche (una cuestion de catedras, esas fueron mis primeras elecciones). La cuestion, como todos sabemos, es que en el turno noche tienen prioridad esas almas justas y trabajadoras, por lo cual, es mas dificil que te toque ese turno (a menos que entregues certificado de trabajo, cosa que pienso hacer). La cuestion es que queria preguntarles cunado me convenia entregar el certificado (el 15 de marzo se dan los horarios definitivos), sisi, en negrita por si a alguien le daba fiaca leer el resto del post eso era lo que queria saber, je.Para lxs que estudien diseño les dejo mis elecciones (por si quieren saber)[anuales]Diseño: WolkoviczTipo: CosgayaMorfo: Longinotti[cuatrimestrales]Historia y Medios expresivos. Turno mañana :)En fin, espero que le sirva a alguien eso y espero que alguien me ayude con el tema. Gracias de vuelta muchachxs!]]></content>
		</document>
		<document id="22b715f69c66200a49c34470bf6e923" url="http://enlauba.blogspot.com/2006_03_01_archive.html#114146500510266465">			<content><![CDATA[La última materia que me queda por rendir este verano, la tengo el martes a las 15 hs. Todo bien, hasta que publican las prioridades y las fechas de inscripción: puedo inscribirme el mismo martes, desde las 14:30 hs..Qué hacer? Trato de anotarme rápido? Delego la responsabilidad a alguien más? Me anoto cuando salgo del final? Tantas cosas pueden fallar.. Se aceptan sugerencias]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>