<author id="feefb992a640df27109ab1175796393f" url="5grandes.blogspot.com" feed="http://5grandes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e7efddbad4f8257848682eb53f9a63a5" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/boca-en-octavos.html">			<content><![CDATA[El equipo Xeneize venció 3-0 a Maracaibo y por el 1-1 entre Colo Colo y Atlas logró clasificar a lo Boca, con mística. Goles de Paletta, Dátolo y Riquelme.Boca logró meterse entre los dieciséis mejores de la Copa Libertadores gracias a la goleada ante Maracaibo y a la igualdad entre Colo Colo y Atlas en Chile. Goles de Paletta, Dátolo y Riquelme.EL PRIMER TIEMPOEl conjunto azul y oro empezó decidido y con chances. Tanto que antes de los diez minutos, un tiro libre de Riquelme le cayó a Paletta que metió el primero. Minutos antes, Colo Colo se había puesto 1-0 y obligaba a Boca a ganar por cuatro goles por lo menos. El Xeneize siguió buscando y llegó el segundo. Una muy buena maniobra personal de Dátolo que definió muy bien culminó en el 2-0 y este tanto alimentaba un poco más la ilusión. Corría el minuto 20.Un rato antes del tanto que ponía a los de Ischia arriba por dos tantos, debió salir el autor del primer gol, Gabriel Paletta, por un fuerte dolor en la zona del desgarro.El partido siguió, no pasaba mucho y el conjunto local sentía bastante el desgaste hecho hasta los 25 ó 30 minutos y comenzó a ceder el dominio de la pelota en el medio y el ataque no era tan arrollador.Se fue el primer tiempo, Boca sabía que necesitaba dos goles más para estar tranquilo.EL COMPLEMENTOCon toda la determinación fue a buscar el resultado el último campeón. Desperdiciando un sin fin de chances para convertir y dejando huecos que hicieron sufrir a los dirigidos por Carlos Ischia.Llegaban noticias desde Santiago de que el equipo estaba a un gol de pasar: Atlas le había empatado a los chilenos 1-1. Mientras tanto, Boca se seguía perdiendo goles.Y de tanto buscar, iba a llegar. Transcurría el minuto 29, Palermo se la da a Riquelme, que la maneja muy bien y define mejor, golazo de azul y amarillo para darle el delirio y la clasificación.Faltaban tres minutos para terminar este partido cuando acabo en Chile y el Xeneize se aseguraba clasificar, ya que incluso recibiendo un tanto en contra estaría en octavos debido a mayor goles a favor.Nota: juanbostero92]]></content>
		</document>
		<document id="63c3fc2a4ad1ba6f8b2c28da3cbe98d9" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/boca-le-hizo-precio-cruzeiro-y-se.html">			<content><![CDATA[Por lo de siempre no fue goleada de los dirigidos por Ischia: porque se pierde goles increíbles. El equipo Xeneize fue muy superior pero ganó sólo 2-1 y el gol de visitante de los brasileños es clave. Riquelme y Dátolo marcaron para Boca, Fabricio descontó para el conjunto azul. El partido se suspendió a 30 segundos del final por culpa de un imbécil que lanzó un proyectil y cortó al juez de linea.Cruzeiro se llevó un premio demasiado grande para lo que hizo de la Bombonera, por culpa de las graves fallas en definición que tiene Boca.EL PRIMER TIEMPOArrancó con todo Boca. Presionando y desnudando las enormes flaquezas defensivas del rival. Tanto que en una buena jugada por derecha que fue obra de Alvaro González y terminó definiendo Riquelme muy solo.La fragilidad del elenco brasileño se siguió viendo y los permanentes desbordes de Alvaro González y Palacio no encontraban destino de red. Palermo se perdió tres posibilidades con derecha que fueron muy claras y se fueron al descanso sólo 1-0 arriba los locales.EL COMPLEMENTOUna frase define lo que fue el Xeneize sobre Cruzeiro en esa etapa: lo pasó por arriba. Claro, en juego y chances, no en resultado. Palacio comenzó la seguidilla definiendo por arriba ante el arquero Fabio, luego a Palermo se le fue alto y sería difícil de acabar si se enumeran todas las chances. Por suerte para Boca llegó el 2-0. Una gran jugada de Palermo a Riquelme, Román para Dátolo que gambeteó ante el arquero (muy parecido al gol que le hizo a Maracaibo) y definió muy bien. Era un verdadero golazo y parecía que todo estaba servido para que el defensor del título.A los 28 minutos, Palermo definió muy bien, el balón dio en el palo y Alvaro González remató desviado ante el arco vacío.Pobre Alvaro, que jugó un partidazo pero a los 32, un remate de Fabricio se desvió en él y ese rebote confundió a Caranta. A partir de ahí, ese golpe el conjunto boquense lo sintió y no volvió a atacar.Por culpa del habitual imbécil que suele aparecer, el partido terminó 30 segundos antes ya que un proyectil le cortó arriba de la ceja al línea.]]></content>
		</document>
		<document id="9a023893f69cfe5a12fc19dc580ffe84" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/buena-despedida-de-pepe.html">			<content><![CDATA[El rojo comandado en la cancha por Montenegro, despidió de buena manera a su entrenador temporal, Pepe Santoro, ídolo del cuadro rojo al vencer al Gimnasia de Jujuy por 2-1. Pepe Santoro se estimaba estuviera hasta final del Clausura, pero se unió al cuerpo técnico de la sub 23, donde colaborara con el Checho Batista en los juegos olímpicos, se despidió con tres victorias al hilo. 11 segundos pasaron para que el rojo ya se pusiera en ventaja, y es que no fue uno de su jugadores, si no Federico Acuña quien en contra anoto para el rojo, sin más movimiento en el primer tiempo, fue hasta el 56 que Daniel Montenegro, firmo el 2-0. Juan Arraya descontó en el 62. Foto: T y C Sports.]]></content>
		</document>
		<document id="7b7a24c579dab4aaf53358e317e572fd" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/el-enano-se-les-crece.html">			<content><![CDATA[El River Plate necesitaba ganar para seguir y llegar en punta al Super Clásico ante Boca, y lo hizo ante un Argentinos Juniors que como ya sabemos no es la octava maravilla como visitante, y en el Monumental cayo 2-4, donde el local tuvo como gran actor al joven Diego Buonanotte. River Plate estará al menos una semana más junto al Pincha en la punta, tras derrotar a Argentinos Juniors por un marcador de 4-2, con la gran actuación del "Enano" Buonanotte que marco dos goles. El primer gol del líder se vino cuando el "Enano" Diego Buonanotte la mojo en el 32, pero no se achico Argentinos y al 41 Alejandro Delorte logro el empate con el que cerraron el primer tiempo. En el minuto 49 Diego Buonanotte, marco el 2-1, al 57 Pablo Barzola volvió a empatar tras cobrar un penal. River en el 61 a traves del uruguayo Sebastián Abreu, y en el último minuto Radamel Falcao García firmo el cuarto. Foto: Olé]]></content>
		</document>
		<document id="fa7f65197b804cdf7c826bb934a478ad" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/los-grandes-en-los-octavos.html">			<content><![CDATA[3 de los 5 Grandes, están participando en la Copa Libertadores, Boca Juniors, River Plate y San Lorenzo, los 3 avanzaron a octavos de final y al menos uno va quedar fuera, ya que San Lorenzo y River Plate se chocaran entre sí. Boca en cambio va ante el Cruzeiro.Boca Juniors que finalizo segundo del grupo 3, va ante el líder del grupo 1, Cruzeiro, primero en la Bombonera y en la vuelta ira al Mineirao.River Plate finalizo primero en el grupo 5, ira ante el San Lorenzo de Almagro, siendo visitante en el Nuevo Gasometro y cerrando en el Monumental de Nuñez.]]></content>
		</document>
		<document id="82e9332ec8670a1ae3e262db6fd3372c" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/racing-empata-y-vuelve-la-promocin.html">			<content><![CDATA[Racing hace unas semanas no estaba por estar en zona de promoción, ya había zafado, sin embargo no paso del empate a 0 goles ante el Tigre de Diego Cagna, y vuelve a caer a la zona caliente. Racing Club y Tigre empataron sin goles en el Cilindro de Avellaneda, en partido de la jornada 8 del fútbol argentino, los de Llop estan es zona de promoción nuevamente y parece ser que ni con el nuevo entrenador zafan. Mientras tanto Tigre, sumo 16 puntos en este campeonato, que sumado a los 34 del pasado, tiene 50, cumpliendo así el objetivo de Cagna, además de estar cerca de las copas. Racing es 17 con apenas 9 puntos. Foto: Olé]]></content>
		</document>
		<document id="34340e727664b0e04cb8c54c973de163" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/river-y-san-lorenzo-derrotados.html">			<content><![CDATA[Rosario Central 1 - 0 River Plate: Rosario gana,Millo sin puntaEn un partidazo en el Gigante de Arroyito, River inicio ganando ante Rosario, gracias al gol del "Enano", Diego Bunanotte al minuto 19, sin embargo Emilio Zelaya 29 y Martín Arzuaga al 43, le anotaron a Carrizo, que tras los goles ante San Martín no había recibido.Argentinos 2 - 1 San Lorenzo: Con PaternidadPaternidad del Bicho hacía los grandes en su estadio, salvo Independiente y Boca, ninguno ganó ahí tras su regreso a primera, esta vez San Lorenzo inicio ganando y en 20 minutos perdió. Aureliano Torres en el 45 firmo el adelanto del Ciclón, pero Pablo Barzola al 70 y Gabriel Pérez en el 90 dieron la vuelta.]]></content>
		</document>
		<document id="4f38f3ad785fab2e2ac7f005008abbe4" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/san-lorenzo-con-la-ventaja-mnima-ante.html">			<content><![CDATA[En un partido muy esperado por los argentinos, en el cuarto duelo de Ramón contra su amor, River Plate, les gano por primera vez, y lo hizo con un 2-1 por los octavos de final de ida en la Copa Libertadores. El Millo avanza con ganar uno a cero en la vuelta. San Lorenzo definió a 3 del final su ventaja para el partido de vuelta, al ganar 2-1, sin embargo es una ventaja incomoda ya que River anoto de visita, Ramón Díaz por fin pudo vencer a su River como entrenador de San Lorenzo, 2-1 fue el marcador final. Corría apenas el minuto 27 cuando Andrés Silvera firmo el primer gol del loca, pero el "Tigre" Radamel Falcao, empato 3 minutos más tarde, dejando en tablas el primer tiempo. En el segundo tiempo, con Baldassi como árbitro, marca un penal a 3 del final, el cual lo cambio por gol Adrían Gónzalez, gol que le da la victoria en la ida a San Lorenzo, único grande que no tiene la Libertadores. Foto: Olé]]></content>
		</document>
		<document id="79816062629c4dfeeebb9d64b4c12cfd" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/04/san-lorenzo-venci-boca.html">			<content><![CDATA[1 de 1Con un gol tempranero de Menseguez, el conjunto Xeneize perdió el clásico. Se fue expulsado Vargas sobre el final y no jugará el superclásico. Los dirigidos por Ischia se quedaron a cuatro de la punta y se aleja de la pelea. En tanto que el Ciclón está a tres puntos de los líderes.Boca llegaba invicto al Nuevo Gasómetro para visitar al San Lorenzo de Ramón Díaz. Ambos guardaban jugadores pensando en sus compromisos de la Copa Libertadores. El elenco de la Ribera perdió el invicto (único que quedaba en el campeonato), decepcionó y cede terreno en la pelea. Fue 1-0 para el local con un solitario gol de hizo Menseguez a los dos minutos del primer período.EL PRIMER TIEMPO Iban dos minutos cuando llego el 1-0 de San Lorenzo. Meseguez definió ante la salida de Caranta y una terrible falla de los defensores visitantes que, literalmente, dormían. Lo más triste para Boca era que en 120 segundos, el Ciclón se había aproximado con peligro tres veces. La siesta en la defensa Xeneize continuba y una pelota perdida en zona de riesgo por Cardozo pudo acabar, en siete minutos, adentro del arco boquense por segunda vez.De a poco el equipo visitante fue saliendo del sector defensivo y desnudando algunos errores del fondo rival. Igualmente las pocas ideas del ataque azul y oro hacían que siempre se encuentre como alternativa única el centro al área para que Palermo se las arregle solito y solo como pudiese.Poco pasaba en esos minutos. EL COMPLEMENTOEmpezó similar que la etapa inicial: pocas ideas porque el último recurso que había encontrado Boca para atacar, los balones aéreos, de poco iban a servir porque Palermo se fue cuando ingresó Palacio.De a ratos parecía que se venía el dueño de casa, de a ratos dominaba el conjunto de Ischia, pero sin claridad, sin inventiba, sin peso.Recién en los últimos quince minutos podría decirse que quisa Boca pudo haberlo igualado. Atacando en forma permanente a los comandados por Ramón Díaz. Roncaglia estrelló un cabezazo en el palo en la jugada más clara del partido. El hecho de que San Lorenzo no resolviera bien las contras hizo al Xeneize mantenerse con esperanza de igualarlo hasta el final. Sin embargo eso no ocurrió.Para cerrar una tarde negra, Fabián Vargas a los 48 vio la segunda amarilla y se perderá el superclásico ante River de la semana que viene. Ahora, nuestro equipo quedó a cuatro de los líderes: Estudiantes y el clásico rival. San Lorenzo está a tres puntos de la cima y da lucha en ambos frentes.Foto: Olé; Crónica redactada por Juan Martín Cangaro]]></content>
		</document>
		<document id="b9dfc2717e4d3170a1657bd6958a3a2a" url="http://5grandes.blogspot.com/2008/05/boca-jugo-mejor-que-flu-pero-no-paso.html">			<content><![CDATA[Fue 2-2 en cancha de Racing donde el Xeneize fue más que los brasileños, pero erró muchos goles. Así, y como contra Atlas, el 0-0 y 1-1 dejan al elenco boquense afuera ¿Traducción al castellano? Ganar o ganar en Brasil. Los dos goles del azul y oro los hizo Riquelme, mientras que Thiago Silva y Thiago Neves marcaron para el visitante..En el primer tiempo empezó a toda marcha Boca, tratando de abrir una defensa de mucha gente del equipo rival y a los 11 minutos, tras un desborde de Palacio, Riquelme la punteó abajo del arco para poner el 1-0.Pero enseguida, a los 15, a la salida de una falta que no fue, Thiago Silva la mandó a guardar para el 1-1, en una ocasión donde el local volvió a mostrar lo que le cuesta marcar en las pelotas paradas.Siempre Boca pudo más, siempre lo desbordó a Fluminense por todas partes pero no encontró el ansiado gol de la ventaja y se fue al entretiempo así, en 1-1, siendo mejor, pero no tan arrollador como sería en el segundo tiempo.Al comenzar la etapa complementaria fue todavía más claro el dominio boquense, con un Dátolo más activo formando una buena dupla con Riquelme, a la que de tanto en tanto se sumaba Palacio por izquierda. Tras despilfarrar muchas oportunidades, a los 19 Riquelme pateó excelentemente un tiro libre estampando el merecidísimo 2-1.Y desde entonces se siguió perdiendo goles el conjunto dirigido por Carlos Ischia, por lo cual pasó lo mismo que con Atlas, con la coincidencia de que el arquero tuva gran responsabilidad en el gol, antes Caranta, ahora Migliore fue quien no pudo contener un remate sencillo de Thiago Neves para que la serie se complique.Boca se queda con una sensación amarga porque mereció bastante más que el 2-2, Fluminense queda bien perado para la revancha.Nota: JuanFoto: Olé]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>