<author id="ff41b27d36344edee31a6810bd79ef62" url="mamolatv.blogspot.com" feed="http://mamolatv.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="40886961dd7f274c021e139395df27ae" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/como-crecio-la-nena.html">			<content><![CDATA[Melissa Gilbert volvió a ser parte de "La familia Ingalls’’ pero ahora, en vez de ser la niña que se metía constantemente en problemas, es una dulce, abnegada y respetada madre.La actriz de 44 años que interpretaba en su niñez a la dulce Laura Ingalls Wilder en "La familia Ingalls", la entrañable serie de televisión, desde el 15 de agosto hará el papel de Caroline "Ma' Ingals, la madre de Laura, en una puesta teatral de comedia musical.La obra se hará en un teatro cerca de Minnesota, donde creció Laura Ingalls. Pero en la vida real, Gilbert no conoce ni uno de los lugares donde vivió el personaje en Minnesota, Wisconsin, Dakota del Sur, Kansas o Iowa.El programa de TV se grabó en el Valle de Simi, California. La madura actriz baila y canta durante la puesta en escena, por lo que tuvo que trabajar arduamente con un profesor y recurrir a los viejos libros de Ingalls Wilder, los mismos que utilizó de niña para encarnar a la autora de niña, haciendo anotaciones con un crayón. La experiencia de los ensayos ha sido, dijo, algo emotivo para ella.Los recuerdos del programa de TV le trajeron tal nostalgia hasta incluso hacerla llorar. Melissa no cree que le costará hacer el papel de la madre de Laura, "Caroline es en muchos aspectos como Laura y ve en su hija a la niña que ella fue", indicó Gilbert, quien hizo el papel entre 1974 y 1983 y ahora tiene dos hijos y dos hijastros.Fuente: Minutouno]]></content>
		</document>
		<document id="daf077d3a9e4d54594db01c7baa950cb" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/de-vuelta-en-baires.html">			<content><![CDATA[Ya volvi.....Despues de pasar 3 semanas en Mendoza estoy de vuelta en casa.No hay nada como el hogar.Lo unico malo fue el dia que elegi para viajar.Ayer en el aeropuerto de Mendoza a la hora que salia mi avion llegaba el Burrito Ortega y dos horas mas tarde llegaba la Sra Presidenta.Se pueden imaginar la cantidad de medios, de policias y de gente que habia.Casi hago la gran Mi pobre angelito y me dejo a la mas grande en el kiosco.Nos revisaron absolutamente todo, fue peor que entrar a EEUU en pleno alerta rojo.Pero ya esta, la familia quedo bien por aquellos lados y nosotros felices de volver a casa.Y sobre todo que no nos habian robado!!!!!!! jajaja.]]></content>
		</document>
		<document id="ef1c42454dc4e29e42369df1a84d137b" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/enigmatico-del-enmascarado.html">			<content><![CDATA[…¡Teléfono! ¡Ay, nene, ya no sé qué hacer con vos! Voy a tratar de ser caritativo. En algún momento de mi vida se me piantó un lagrimón con tus goles.Por eso, voy a ser generoso. Charly, Carlos o Carlitos, como más les guste, sigue teniendo encuentros en la zona norte del conurbano bonaerense con Mariana, una modelo con poco vuelo y mucho hambre de gol.El muchachuelo, de novio y con hija, cuando suele venir al íspa, siempre se pega una vueltita por la casa de la rubia y llevan a cabo fogosos y pasionales encuentros del cuarto tipo. Los que conocen el paño me bocinaron que el romancete tiene historia y que la joven amante de las pasarelas acepta gustosa ser la segunda del morocho. Sin embargo, en el seno familiar, la chica cuyo apellido comienza con P, suele decir que son simplemente amigos. ]]></content>
		</document>
		<document id="7e15629b614d030254b51b15a36d84d6" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/gracias.html">			<content><![CDATA[Solo tengo palabras de agradecimiento para cada uno de ustedes. No se imagina lo reconfortante que es encontrar tantos mensajes de cariño.Cuando empece este blog no me imagine ni remotamente que iba a conocer (virtualmente) gente yan linda y sobre todo con un corazon tan grande.Me sorprendio cada uno se sus mensajes, muchos que ni me los esperaba, pero solo quiero agradecerle a cada uno, de corazon, por tomarse la molestia de dejar un saludo.No le puedo describir como estoy hoy, todavia estoy en estado de shock, pero de a poco me estoy "acostumbrando" a esta sensacion. Aferrandome a los mios y tratando de poner los sentimientos en su lugar, hoy esta todo alborotado.Seguramente pronto estare por aqui, por ahora no tengo nada para comentar, no estoy muy al tanto de lo que pasa en los medios.Lo unico que se es que ustedes son un tesoro y no voy a dejar de darles las gracias por acompañarme en este momento y siempre. Gracias]]></content>
		</document>
		<document id="4cc9b15c7ebae78317463d3773cf1dfd" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/no-se-le-cae-una-idea.html">			<content><![CDATA[Buscando un poco en Internet encontre varios tipod de bailes:- Merengue- Tango- Clasico- Rock and roll- Salsa- Mambo- Vals- Chachacha- Samba (brasilera)- Paso doble- Hip hop- Jazz- Funk- Flamenco- Dance- Tap- Polca- Gato- Cueca- Foxtrot- Swing- Jive- etc, etc......Mi pregunta es : por que Tinelli inventa (como por ejemplo adagio latino) teniendo tantos tipos de baile para usar?]]></content>
		</document>
		<document id="b1ee5b7d6fc2b572e497c0f5a75a8d12" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/pettinato-cqc.html">			<content><![CDATA[Si bien aún no han firmado un contrato ya existiría un arreglo de palabras entre los conductores. Recordemos que meses atrás Pergolini y Pettinato se habían enfrentado en duros términos. Pero todo el problema estaría resuelto. Al enterarse la noticia Diego Gvirtz se puso muy nervioso, y comenzó a insultar a todo lo que tenía cerca. El productor de "Duro de Domar" no podía creer como uno de sus archienemigos le había robado al conductor del su programa estrella. Esta noticia fue el verdadero detonante de la crisis desatada esta semana entre Roberto Pettinato y Diego Gvirtz tras unas declaraciones de este en la revista Noticias. Si bien el conductor de 'Duro de domar' ya anunció publicamente que dejará el programa luego de que su jefe admitiera que Petti está en su 'peor año' frente a un programa que, dice, no lo necesita y que sale mejor incluso cuando él no está.]]></content>
		</document>
		<document id="ed4d8b68a7e4f40293aa3c8743c5e6ad" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/que-bonito.html">			<content><![CDATA[Hace poco fue tapa de todos los diarios y, ahora, su foto de chiquito apareció en la Susana, la revista de Susana Giménez. Él toma mate, ama los deportes y su sueño es salir a navegar por el mundo. Tiene un segundo nombre bastante raro que se ve que le gusta porque se lo puso a su hijo: Cleto.Sí, es Julio Cleto Cobos, el vicepresidente que acaparó la atención de todos cuando su voto no fue positivo en relación a las retenciones móviles que propulsaba el Gobierno.¿No está igual?Fuente: Minutouno]]></content>
		</document>
		<document id="7d66bbf5d3d340fcc13ff538b1982c08" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/que-ironia.html">			<content><![CDATA[El presidente de Independiente Rivadavia, Daniel Vila, confirmó esta mañana la incorporación del Burrito Ortega al club y señaló que es un premio para los hinchas de La Lepra. “El contrato de Ortega dura 11 meses y quedamos en mantener en la privacidad el tema económico”, dijo Vila.En declaraciones a Radio Nihuil contó que el club conversa la incorporación del Burrito desde hace un año, cuando se trasladó a Chile para realizar su primer tratamiento de rehabilitación de la adicción al alcohol. “Yo creo que la situación que él va a vivir en Mendoza es distinta a la que vive en Buenos Aires, acá no hay tantas tentaciones y además viene con su familia”, declaró el dirigente.Vila dijo que es muy importante para el club rescatar al ser humano. “Nos va a colocar en una situación especial frente al fútbol”, señaló. “No creo que le complique la tarea de Roberto Trotta (DT) en su tarea.Trotta está contento de contar con semejante jugador. Vamos a ayudarlo a resolver el problema que tiene. Resuelto esto es una persona bárbara, humilde y simple”, expresó Daniel Vila. El presidente de la Lepra sostuvo que Independiente y su familia ayudarán a Ortega a resolver su dramático problema. “Vamos a disfrutar más del fútbol y menos del corazón”, agregó Daniel Vila. Fuente: Mdzol]]></content>
		</document>
		<document id="6160c3dc814e5d356d33899390c8a088" url="http://mamolatv.blogspot.com/2008/08/sera-cierto.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo que no veo Bailando y no estoy muy al tanto de lo que pasa, pero ha llegado a mis oidos una informacion que me gustaria que ustedes (si saben) me la confirmen o no.Dicen que el antiguo soñador de Karina Jelinek (con quien empezo el programa, ya que Pier Fritzsche era el soñador de la Barreiro) no quiere que niiiiiiiii se la nombren.El se lesiono hace ya bastante tiempo atras y lo reemplazaron pero parace ser que no se llevaba bien con Karina Olga y renuncio al programa, al sueño y su posibilidad de ser famoso (por lo menos por ahora).Dicen que nunca se llevo bien con la morocha, que no toleraba lo pata dura que era para bailar y lo tonta que era en general y el creia que con ella no iba a llegar muy lejos en el certamen.Hoy esta mascando bronca por lo bajo por las devoluciones que tiene el jurado para con la pareja pero dice que ni loco vuelve a bailar con ella.Mi modesta opinion es que nos hizo un favor a toda la teleplatea femenina porque la verdad que Pier esta fuertisimo!!!!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>