<author id="0026c3211b682da350d3b9247c41588d" url="aspauperu.blogspot.com" feed="http://aspauperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8e827b4a0834d0d5e238026c5b5b0310" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/11/espana-alcalde-de-cuenca-se-interesa.html">			<content><![CDATA[El alcalde de Cuenca, Juan Ávila, y la concejala de Servicios Sociales, Ana de la Hoz, visitaron ayer la sede de APACU, la Asociación Provincial de Autismo y/o Trastornos Generalizados del Desarrollo de Cuenca. Durante el encuentro con sus responsables pudieron conocer sus preocupaciones, así como sus peticiones y sugerencias.              APACU es una entidad que trabaja con personas con alteraciones muy peculiares y significativas en áreas que están directamente relacionadas con la comunicación y la interacción con los demás, pudiendo estar afectada o no la inteligencia general. La Organización Mundial de la Salud (OMS) recoge dentro del grupo de trastornos generalizados del desarrollo trastornos como el autismo, el síndrome de Rett, el síndrome de Asperger, el trastorno desintegrativo de la infancia y el trastorno generalizado del desarrollo no especificado. ]]></content>
		</document>
		<document id="239fcf93b8b197babd47b203d22a858d" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/11/espana-apoyo-empresarial-al-compromiso.html">			<content><![CDATA[LA Asociación Autismo Sevilla celebró anoche en la sede de la Fundación Cajasol la quinta edición de su Encuentro Solidario. El objetivo de esta cita es sensibilizar a las empresas, instituciones, públicas y privadas y organismos, sobre la importancia de que las personas con autismo sean consideradas como ciudadanos de pleno derecho.Durante el encuentro, al que asistieron más de 250 empresarios, se presentó un vídeo, realizado por Teresa Montes y el equipo de Konecta, con el que se ha pretendido mostrar, en primera persona, algunas de las dificultades que pueden tener las personas con autismo en su adaptación social, y cómo,con unos apoyos adecuados, su autonomía e inclusión pueden ser posibles.Según Mercedes Molina, presidenta de Autismo Sevilla, "la visión que tiene la sociedad de las personas con discapacidad, y en concreto con autismo, ha cambiado en los últimos años de forma significativa. Autismo Sevilla se ha comprometido desde el principio con este cambio, desarrollando servicios centrados en la formación de las personas con autismo, su orientación hacia su inclusión educativa y laboral y la defensa de sus derechos como ciudadanos"."En este recorrido -añadió- el empuje de un grupo de padres ha sido determinante a la hora de impulsar un Centro Integral de Recursos, que sea referencia para la orientación, información y formación de profesionales y familias, en Sevilla y Andalucía, a través de una serie de servicios específicos para personas con autismo, que sirvan de modelo para otras organizaciones".La incidencia del autismo ha crecido de forma exponencial en los últimos años: uno de cada 150 niños por debajo de los 18 años tiene trastorno del espectro autista (TEA). Esta situación hace que actualmente, el autismo sea uno de los trastornos del desarrollo más frecuentes. En Sevilla, más de 1.500 alumnos en etapa educativa tiene un diagnóstico dentro de los TEA. Si se extrapola ese dato a la población andaluza, podría hablarse de más de 55.000 personas con autismo en Andalucía.]]></content>
		</document>
		<document id="cb2c9098593cac4aeee3ae810c5fd1a6" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/11/espana-investigadores-y-familias-se.html">			<content><![CDATA[EUROPA PRESS. 30.11.2013Un grupo de investigadores y profesionales de la educación, encabezado por el catedrático Manuel Ojea de la Universidade de Vigo, y familias de niños con síndrome de Asperger y autismo, entre otros trastornos, integran una asociación que quiere asesorar a las familias que detectan capacidades diferentes en sus niños, para diagnosticarlos cuanto antes y elaborar terapias personalizadas para obtener su máximo desarrollo.El presidente de la asociación, Manuel Ojea, explica a Europa Press que en los Trastornos de la Comunicación Social o Trastornos del Espectro Autista (TEA) se engloban desde el síndrome de Asperger, al autismo, autismo atípico, trastorno desintegrativo infantil "y otros, todos ellos clasificados ya por la asociación americana de psiquiatría según el sistema DSM5, aprobado en Estados Unidos".Ojea dirige y tutela a investigadores y estudiosos de este tipo de trastornos desde hace años y es autor de varios libros que versan sobre la teoría de la percepción y sobre la teoría de la percepción aplicada a la intervención educativa para alumnos con este tipo de trastornos. "Descubrimos que programas personalizados, adecuados a su forma de percibir las cosas, permiten el mejor desarrollo posible en ellos del aprendizaje", resalta. Frente a las conclusiones de sus estudios, Ojea señala que esta forma de trabajar no suele aplicarse "y lo que se hace con niños autistas o con síndrome de Asperger son terapias con programas psicológicos dirigidos a la población normal que tiene algún déficit". "Pero, claro, así no se consigue ningún éxito", agrega. "potenciar sus cualidades". Por su parte, la vocal de 'Trascos' Nuria Diéguez García es psicopedagoga, trabaja de orientadora educativa en dos colegios de la provincia de Ourense y lleva años aplicando la metodología estudiada y desarrollada por Ojea, mientras ella misma está a punto de leer su tesis doctoral sobre el síndrome de Asperger y aspectos organizativos y metodológicos en la universidad.Para su tesis, Diéguez estudió e intervino educativamente con 32 alumnos universitarios que estudian filología, historia o derecho, principalmente, en universidades de España, Italia, México y Chile, e incluye el seguimiento con 82 familias. "Al acabar mi carrera de psicopedagogía desarrollé un cuestionario propio que está homologado y me sirvió ahora para la tesis, y se lo pasé a ese grupo que tenía el apoyo de un equipo de trabajo, para saber, entre otras cosas, su interpretación personal de su vida universitaria", explica. Diéguez, y con ella la comunidad investigadora internacional centrada en los trastornos de comunicación social, descubrió que la familia para estos estudiantes es "fundamental y deben dedicarse al cien por cien a estos niños con una primera aspiración a conseguir la autonomía en su vida", pero según su tesis "contar con un grupo de apoyo en la universidad facilitó su integración social e hizo que se sintieran como uno más, y esto es fundamental pues su principal problema, al llegar a ese nivel, es precisamente el trato social pero contar con apoyo les aporta la seguridad que precisan para su desarrollo".El trabajo de apoyo en la universidad para estudiantes con TEA supone para Nuria y para los demás integrantes del grupo, tener entrevistas semanales y mensuales con el estudiante y encuentros con su familia "y el único secreto para obtener buenos resultados es la constancia y la ilusión si límite, con implicación continua", agrega. Apoyo cuanto antes 'Trascos', según Ojea, maneja datos que indican que el 1 por ciento de la problación padece un TEA, y la "inmensa mayoría" está sin diagnosticar, algo imposible de hacer con certeza antes de los 7 u 8 años pero sí se pueden detectar algunas capacidades diferentes y trabajar para desarrollarlas.Nuria Diéguez hace el seguimiento desde los 3 años de una niña autista que ahora tiene 8 y "aplicando los recursos adecuados a su forma de percibir", según dijo, sigue integrada en un aula del colegio con los demás niños, habla y conoce la mayoría de las letras "con el apoyo de un equipo formado por la dirección del centro, la cuidadora, el profesorado de pedagogía terapéutica y la orientadora", agregó."No puede haber cortapisas en estas intervenciones, y el objetivo es identificar los límites del alumno y desarrollar un programa personalizado para conseguir su mayor desarrollo posible, siempre integrado con los demás estudiantes y contando con apoyo, sabiendo que tienen, en general, gran capacidad para recordar, pues memorizan todo, aunque les cuesta interpretar lo que memorizan", detalla. Con los recursos adecuados, según Diéguez, se pueden desarrollar las capacidades que les faltan y ayudarles a mejorar la calidad de vida.Diéguez es autora también de artículos sobre esta forma de trabajo y el programa que elaboró para su trabajo educativo con la niña de 8 años fue premiado por la Xunta de Galicia con el galardón a la innovación educativa, y en esa labor continúa, ahora ampliada a través de la asociación. Nuria y los que pasan por el área de psicología básica de la universidad de Vigo, mantienen contactos profesionales con otras universidades de España que también son referente en el mismo tema, como Córdoba, Salamanca y la Complutense de Madrid, "justo donde hay alumnos con algún TEA y que participan de lleno como protagonistas de los estudios", señala. Entre sus conclusiones personales y profesionales, tras años de estudio que seguirán adelante, Diéguez indicó que son muchos los estudiantes con algún TEA que se pierden por el camino porque el sistema educativo "no sabe aportarles los recursos que precisan y por tanto, se pierden así grandes capacidades" y apunta, entre los personajes reconocidos y que padecieron algún TEA, a Albert Einstein y el cineasta Steven Spielberg, ambos con síndrome de Asperger.Ver más en: http://www.20minutos.es/noticia/1993335/0/#xtor=AD-15&xts=467263]]></content>
		</document>
		<document id="980108f577f7f9df317e955387e30ef2" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/11/espanacastilla-marin-el-futuro-de-los.html">			<content><![CDATA[El consejero de Educación, Cultura y Deportes del Gobierno regional, Marcial Marín, ha afirmado que “el futuro de los alumnos con trastorno del espectro autista (TEA) está en apostar por la educación inclusiva”.El titular de Educación se ha pronunciado así durante la inauguración de las II Jornadas sobre TEA que, bajo el título, “Prevenimos el abandono analizando la intervención en los trastornos del espectro autista”, se van a desarrollar durante hoy y mañana, en Alcázar de San Juan (Ciudad Real), ha informado la Junta en nota de prensa.Marcial Marín ha recordado que en el curso 2012/2013, el Gobierno de Castilla-La Mancha puso en marcha de manera “experimental” una nueva modalidad educativa al introducir aulas abiertas del Trastorno del Espectro Autista en centros públicos de integración de Educación Infantil y Primaria. Lo hizo, ha explicado Marín, “escuchando y atendiendo una reivindicación histórica de las familias”.“Tras el primer curso como experiencia piloto, en este presente curso contamos ya con 14 aulas TEA”, ha señalado el consejero, al tiempo que ha explicado que, por primera vez, en la región existe un aula abierta de TEA en la enseñanza secundaria, concretamente, en los municipios de Talavera de la Reina y Albacete.El consejero ha afirmado que “para el Ejecutivo de María Dolores de Cospedal, la educación especial es sagrada, intocable y una prioridad”. Por ello, además de la implantación de las aulas TEA, el titular de Educación autonómico ha subrayado el nuevo decreto de orientación, aprobado recientemente por el Ejecutivo regional, cuyo objetivo es la regulación de la atención especializada y la orientación educativa y profesional del alumnado con necesidades educativas.Por otra parte, el consejero ha querido agradecer expresamente la labor de la Federación de Autismo de Castilla-La Mancha que, apoyada y refrendada por sus asociaciones provinciales, ha trabajado en colaboración con la Junta de Comunidades para “avanzar y profundizar sobre los trastornos del espectro autista en el ámbito escolar”.Igualmente, ha indicado que actualmente hay 8.878 alumnos en la región con necesidades educativas especiales, de los cuales, cerca de 500 tienen trastorno del espectro autista. Asimismo, Marcial Marín ha puesto en valor el trabajo de los cerca de 2.000 profesionales que trabajan con este tipo de alumnado en nuestra región.]]></content>
		</document>
		<document id="4638337cc6137da5072c2187d0853eba" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/11/espanacoruna-asperga-presenta-el.html">			<content><![CDATA[La Asociación Gallega de Familias de Personas Afectadas por el Síndrome de Aperger (ASPERGA) ha promovido la edición de mil ejemplares del calendario solidario #Asperga2014, con el que aspira a visibilizar y sensibilizar a la sociedad sobre esta enfermedad.ASPERGA ha presentado en el Centro Cívico Municipal de Eirís su almanaque para el próximo año en el que plantea un doble objetivo, "dar visibilidad al síndrome de Asperger y contribuir a la sensibilización de la sociedad", y "recaudar fondos para que la asociación pueda desarrollar su labor, por una parte la educación y la sensibilización y por otra la atención directa a familias y afectados, con orientación, talleres y otras actividades".Desde la organización han destacado que se trata de un "proyecto singular", pues #Asperga2014 es un "calendario muy diferente a cualquiera que podamos encontrar", con fotografías del ferrolano Edu Pereira que es capaz de "combinar la imagen real con la virtual".El director de este proyecto recreó doce películas o series de televisión con actores gallegos desde su óptica personal, con "caras muy familiares que se metieron en la piel de distintos personajes de forma desinteresada".Algunos de esos rostros, como Lucía Regueiro de la serie Libro de Familia o Xaquín Domínguez, cura en Padre Casares, han estado en la presentación en la que se han podido ver representadas en el calendario largometrajes como Gladiator, Cisne Negro, Parque Jurásico o Star Wars y series como Juego de Tronos o Perdidos.Este "producto de mucha calidad" se venderá a un precio de 10 euros, que servirán de donativo para la asociación, hasta que se agoten los mil ejemplares editados en la librería Couceiro en A Coruña, Quijote en Ferrol, Follas Novas en Santiago, Souto en Lugo, Paz en Pontevedra, Universitaria Sur en Vigo y La Región en Ourense.]]></content>
		</document>
		<document id="7add8d88e2b3d9bd4edc3a3ad2251228" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/11/espanagalicia-actores-gallegos.html">			<content><![CDATA[Un total de 24 actores gallegos como Lucía Regueiro, Rubén Riós, Alejandro Carro o Mara Sánchez, protagonizan el calendario solidario de la Asociación Gallega de Familias Afectadas por el Síndrome de Asperger, que permitirá a la organización recaudar fondos para el desarrollo de su programa de atención a personas con este trastorno en Galicia. Se trata de un trastorno neurológico que se enmarca dentro de los trastornos de espectro autista y que afecta a entre tres y siete de cada 1.000 nacidos, especialmente varones. El calendario, con fotografías de Edu Pereiro, puede adquirirse en varias librerías como Couceiro en A Coruña.]]></content>
		</document>
		<document id="a80a63e6dea41f86ef9f25b24423ec4d" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/12/argentina-proyecto-de-deteccion.html">			<content><![CDATA[El Gobierno Municipal, a través de la Secretaría de Prevención y Atención Sanitaria, informa que integrantes de PANAACEA (Programa Argentino para Niños, Adolescentes y Adultos con Condiciones del Espectro Autista); ofrecerán una capacitación a los participantes de la Iniciativa de Salud Pública para la detección temprana de los Trastornos del Espectro Autista (TEA).Dicha capacitación se llevará a cabo los días 14 y 15 de marzo de 2014.En la oportunidad, el equipo de PANAACEA viajará especialmente a nuestra ciudad para mantener una serie de encuentros con los integrantes del Proyecto local.Participará de las reuniones el Secretario de Prevención y Atención Sanitaria, Ramiro Borzi, profesionales del sistema educativo y de salud, tanto público como privado.La capacitación se enmarca en la fase piloto de detección y diagnóstico de Trastornos del Espectro Autista.Resulta de fundamental importancia contar con el recurso humano necesario para abordar a personas con TEA, así como resulta de fundamental importancia armar una red de profesionales y de padres, tanto a nivel local como a nivel nacional.Este es el motivo de la capacitación, que será de modalidad presencial, y durante la cual se ofrecerán herramientas de actualización en intervención, evaluación, capacitación y desarrollo humano para el crecimiento personal en valores.Nueva Reunión del Proyecto Piloto para detección temprana de TEAEn la mañana de hoy, en el Salón Blanco del Palacio San Martín, se llevó a cabo una nueva reunión organizativa, en la que se ultimaron detalles de la fase piloto que se desarrollará durante todo el mes de abril.Durante dicho encuentro, se definieron distintos aspectos vinculados a la concreción de la misma.Se recuerda que el Proyecto “Iniciativa de Salud Pública para la detección temprana de los Trastornos del Espectro Autista” (2012 - 2015) tiene como objetivo la construcción necesaria para mejorar la infraestructura pública y profesional acerca de los Trastornos del Espectro Autista, para desarrollar y apoyar la investigación, e implementar buenas prácticas en cuanto a detección, diagnóstico y tratamiento.El Proyecto se propone derribar las barreras que actualmente obstaculizan la identificación temprana, el diagnóstico y el tratamiento del autismo en Argentina. La propuesta sería incrementar la conciencia pública y profesional sobre los TEA, aumentar el conocimiento de la metodología de investigación en salud pública, y desarrollar modelos innovadores para poder ofrecer capacitación y servicios que puedan ser implementados y sostenidos a nivel nacional.Participa del Proyecto PANAACEA, asociación sin fines de lucro que promueve la toma de conciencia en la población general; impulsa la detección precoz; brinda información sobre la mayoría de los tratamientos que existen en la actualidad, las asociaciones de padres a las cuales recurrir, las investigaciones actuales sobre el tema; y ofrece capacitación para todos los padres, maestros y profesionales.El Secretario de Prevención y Atención Sanitaria, Ramiro Borzi, recordó que “desde el Gobierno Municipal en conjunto con PANAACEA venimos llevando adelante una investigación de detección temprana de estos trastornos; que tiene como fin el diagnostico precoz, crear una estadística certera acerca de la incidencia de estos cuadros en la ciudad, y a partir de esto delimitar líneas de acción para su tratamiento.”]]></content>
		</document>
		<document id="8554e4466be1a0392d82ca606ae61f43" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/12/asperger-el-sindrome-que-afecta-la.html">			<content><![CDATA[Es un trastorno autista en el que no existen problemas intelectuales, cognitivos o de lenguaje tempranos, y donde la clave es la estimulación oportuna como una herramienta de inclusión.Artículo | 29 Diciembre 2013 - 8:42am |  Por Macarena ToroLa estimulación temprana, así como la concientización entre los pares es sumamente relevante para que los niños que tengan esta condición puedan avanzar en su desarrollo, lo que derivará en una real inclusión. Fotografía: Andrea Cantillanes Los paradigmas establecidos a nivel social han permitido que suela castigarse, de forma implícita o explícita, a las personas con capacidades o características diferentes, sean éstas de apariencia física, étnica, género, sexo, estructura física o neurológica, siempre bajo la premisa de que no calza en los parámetros de normalidad. Pero, ¿qué es normal?, ¿cómo conceptualizarlo sin un sesgo arbitrario?, ¿no sería quizás más sencillo sólo partir de la base de que somos diferentes unos de otros y que por lo mismo nuestras características personales nos hacen especiales per se?A pesar de ello, en nuestro país lentamente toma fuerza el concepto inclusión, que, a diferencia de la integración, se funda en que la familia y la comunidad busquen en conjunto con el establecimiento educativo, por ejemplo, influir de manera positiva en la adaptación del niño en la sociedad, puesto que el tipo de relaciones que se establece en estos entornos inmediatos influirán en sus futuras relaciones sociales.De esta manera, los niños, desde pequeños, se sentirán parte de su medio, adaptados, integrados y por sobre todo, incluidos. No serán niños etiquetados y apuntados por ser diferentes, y una de las herramientas claves para ello es la concientización de la población y es desde esta posición que buscamos adentrarnos en el espectro autista de alto funcionamiento, denominado Síndrome de Asperger.El caso de ÓscarLos especialistas plantean que el físico alemán Albert Einstein era Asperger, al igual que el cerebro detrás de Microsoft, Bill Gates, o el creador de Pókemon, Satoshi Tajiri, entre muchos otros reconocidos personajes, que han debido lidiar a diario con el síndrome a pesar de ser una condición reciente respecto a otros , lo que también ha sido retratado en la televisión, por ejemplo, a través del desconcertante y popular personaje Sheldon Cooper, de la serie norteamericana The Big Bang Theory.Tal como ellos, Óscar, de 15 años, es Asperger, síndrome que le fue diagnosticado hace un par de años. Desde que era pequeño, Estrella, su madre, supo que su hijo no era igual al resto de los niños. En la primera infancia, él no hablaba, sólo se limitaba a gritar, y así fue hasta los cuatro años cuando comenzó a hablar y sin que nadie le enseñara aprendió a leer, pero también a sumar, restar, multiplicar y dividir.“Fue muy difícil, empezando por la familia, porque de por sí el niño que habla más o menos igual se nota mucho y en cuanto a que leía, sumaba y restaba, todo eso se juntó, pero en los colegios no me lo aceptaban por lo mismo. Es como el lado A y B en una misma personita. (…) A ello se suma que son demasiado viejos chicos y eso era lo que no calzaba, se supone que los niños a esa edad molestan y él no. Prefería leer, en un rato se leía un libro completo y era esto lo que no le gustaba al resto, cómo un niño de cuatro años y algo iba a estar leyendo”, detalló Estrella, quien plantea que hay dos claves fundamentales en este proceso, amor y paciencia.Pero para el mismo Óscar no ha sido fácil enfrentar la adolescencia bajo esta condición, aunque ha recibido el apoyo del colegio y junto a su madre han hecho una campaña de concientización en su entorno. Igualmente ha sido víctima de bullying y es que la sociedad en su conjunto no está preparada para las diferencias, sólo basta saber cómo han aumentado las denuncias por bullying para corroborar esta situación, más de un 28% entre septiembre de 2012 hasta agosto de este año, según cifras de la Superintendencia de Educación.Este adolescente analiza su situación de la siguiente forma, “desde que me han dicho que padezco este síndrome me he apoyado en bastantes personas para poder informarme más sobre lo que estoy viviendo, ahora teniendo una noción clara de qué es”. Y respecto a la relación con sus compañeros de curso aclara que “hay casos en los que no soy incluido entre mis pares de curso, con los cuales he tenido bastantes problemas de convivencia”. De allí viene un silencio y prefiere no ahondar en ello.Conceptualizando el AspergerEs un síndrome relativamente nuevo, que si bien fue descrito en la década del 40 por el pediatra austriaco Hans Asperger, recién en 1994 se dio a conocer en el Manual de Diagnóstico y Estadístico de los Trastornos Mentales (DSM). El Asperger es definido como un trastorno del desarrollo del área más funcional del espectro autista, es decir, personas con muchas dificultades para relacionarse socialmente y comunicarse de manera convencional, con tendencia a ensimismarse y que, a diferencia del autista, no tiene dificultades intelectuales.Además, el Asperger no se “cura”, porque no es una enfermedad, sino que es una condición congénita con la que se vive toda la vida y con la que conviven 2 de cada 10 mil personas.Loreto Vilches, neuropediatra del Hospital San Pablo de Coquimbo, señala que el Asperger “es un trastorno del neurodesarrollo y se presenta como una interacción cualitativa y social, el cual se compone de patrones de comportamiento, intereses, actividades restrictivas bastante estereotipadas que presentan estos niños. Muestran un deterioro que es significativo en cuanto a la interacción que tienen con los demás, es decir una limitada interacción social, y que se da posteriormente en lo laboral”.Características representativas del síndromePara que se entienda un poco cómo funciona este espectro autista de alto funcionamiento, imagine que toda su vida se la pasa intentando decodificar las convenciones sociales porque sencillamente no es capaz de intuirlas. Por ejemplo, mira a su alrededor y sólo ve muecas en las caras de la gente, porque no comprende si están enojados o quieren jugar. Incluso no entiende los chistes mientras los demás se ríen. La ironía, el doble sentido, las metáforas o todo lo que no sea directo y literal es inentendible para usted, ya que las frases las interpreta al pie de la letra. Por ello, todos los días, un asperger debe hacer un gran esfuerzo para aprender las frases que no significan lo que dicen textualmente, como “poner un granito de arena”, “qué pavo que eres” o “te comieron la lengua los ratones”. Bueno, precisamente así vive un asperger.Las personas asperger no captan las reglas implícitas del juego, ni comprenden las bromas y chistes. Son inflexibles de mente y comportamiento, interpretan todo literalmente. Son inocentes socialmente y les falta empatía con los sentimientos. Según la educadora diferencial de UST, Sandra Cataldo, los asperger evaden el tema de la relación con el otro, “la verdad es que les incomoda el tema de relacionarse con el otro, algo que es tan natural para nosotros. De hecho, nosotros nos comunicamos por placer, generalmente los niños autistas se comunican por necesidad y no porque sea tan bueno conversar con el otro. Ahora, la inteligencia de los niños asperger en particular, es normal o sobre lo normal, desde el punto de vista clínico, por lo tanto ellos tienen un buen rendimiento en las escuelas”.Asimismo, señala respecto al tema de la comunicación, que “evitan relacionarse y comunicarse con los otros. También tienen poco contacto ocular, su mirada es como vacía, uno los mira y ve en sus ojos una mirada un poco perdida. Eso se tiene que trabajar mucho con ellos. También tienen pensamientos muy concretos. Entonces, ellos no entienden, por ejemplo, ni los dobles sentidos. Son muy directos cuando son adultos. Por ejemplo, es muy difícil relacionarse con ellos, no tienen filtro. Eso implica que la interacción social con el resto tiene dificultades”.En la misma línea, la psicóloga Romina Figueroa indica que se denomina trastorno autista porque presenta características similares al autismo, cuyas diferencias vendrían dadas por el nivel de funcionamiento que tiene el niño desde lo cognitivo a lo social. La gran diferencia está en el Asperger, que implica un alto nivel de funcionamiento, “ellos al tener un alto nivel cognitivo dentro de lo que para nosotros es normal tienen, por lo general, algunas características que destacan, que pueden ser en el ámbito de las artes, las matemáticas, el lenguaje, las letras, la música, pero sí con este componente social bien descendido y esta dificultad para entender las dinámicas del mundo que le rodea, por un pensamiento que es bastante lógico y bien concreto. Es decir, ellos funcionan desde lo que observan, como los niños en la primera infancia”.Las vivencias de un caracolEn la búsqueda de información acerca del asperger llegamos al libro “Vivencias de un caracol”, escrito por Leonardo Farfán, que participa de la Fundación Amasperger de Santiago, y quien recién en la adultez supo que era asperger. En el capítulo 2, llamado “Bienvenido, Asperger”, el autor señala que “(…) las personas que lean esto no necesitan mayor aclaración de que no es una enfermedad, no es algo que se quita con terapias o que se pasa con entrenamiento adecuado modificando conductas, es una condición, significa que es parte de mi vida y vivirá conmigo siempre. Tampoco es una deficiencia y discúlpenme, tampoco siento que sea una discapacidad. Es simplemente que en ciertas áreas comunes yo soy diferente. Como dije antes, diferente en pensar, en sentir, en percibir, en expresar”, detalla Leonardo “Caracol” Farfán.Intervención tempranaEl pronóstico es bueno en la medida que se intervenga a edad temprana, plantea la psicóloga de IP Chile, Romina Figueroa. “Este es un trabajo que no lo podemos hacer sólo los papás, ni tampoco se puede hacer cargo sólo la escuela. Desde mi mirada, que es más sistémica, él es un niño que está inmerso en distintos sistemas. Si dentro de la casa llegan los primos y no socializa, tengo que ver yo, como mamá, qué estoy haciendo para que mi hijo esté tan retraído y no quiera interactuar”.Y por lo mismo añade que “promover espacios de interacción de todos los niños es súper importante desde muy pequeños. De por sí son niños que tienen un pensamiento bastante egocéntrico, tienden a que todo es de ellos y una serie de características, y creo que insertarlo en prekínder y kínder es vital para que desarrollen habilidades sociales, porque éstas no surgen de improviso. De por sí el compartir, el trabajo en equipo, la tolerancia a la frustración, se adquieren y se van desarrollando en la medida en que el niño está inserto en un medio social”.La familia de ASFANDEAEn este proceso, para Óscar y su madre ha sido importante el apoyo recibido en Asfandea -Asociación Serenense de Familias de Niños con Disfasia y Espectro Autista-, agrupación que ven como una familia. “No se puede describir en muchas palabras porque ha sido demasiado fascinante. El simple hecho de poder interactuar cerca de niños muy similares a mí ha sido un bien que nos ha mejorado la vida, tanto a mí como a mi mamá, sólo por así decirlo”, detalló, emocionado, Óscar.Para Estrella ha sido espectacular el ingreso a esta agrupación, “la verdad es que nos cambió la vida, ver a otro niño que sea igual que el hijo de uno ‘es buenísimo’, desde que estoy en Asfandea, hace poco más de dos años. Antes de eso éramos como el bicho raro, nadie igual a nosotros, pero afortunadamente llegamos a la familia que es Asfandea, la que nos acogió muy bien y nos orienta, al igual que yo trato de orientar a las mamás que están con los niñitos más pequeños”.Cambio de paradigmaSandra Cataldo además es directora del establecimiento inclusivo Colegio Intercultural de Altovalsol. Desde este lugar, creado en 2006, establece el paradigma de la inclusión en la educación bajo la concepción de que existe la modificabilidad cognitiva y que no hay niños normales o anormales, sino sólo niños excepcionales, ya que plantea que la medicina y psicología le han hecho muy mal a la educación a través de la clasificación de pacientes.“En esta escuela se consideran, bajo el paradigma por el que optamos, como niños excepcionales, y no nos interesa el tema de la clasificación diagnóstica. Ese es un indicador más para nosotros, pero eso se traduce en un modelo pedagógico particular y una visión de mundo respecto del tema de las Necesidades Educativas Especiales de cualquier niño, independiente de que sea asperger, down, tenga parálisis cerebral o que no tenga nada. Es decir, nosotros creemos que la educación puede ser una educación inclusiva, y que estos niños caben todos. También los asperger”, puntualizó Cataldo.Finalmente, queda claro que la inclusión debe dejar de ser sólo un concepto para convertirse en algo tangible.En ello la información es vital, pues la inclusión parte de la base de aceptar e integrar al otro tal cual es y no como yo quiero que sea.Una película recomendable acerca del Asperger es “Mozart y la ballena”, así como el libro “Vivencias de un Caracol”, ambos gratis en internet.]]></content>
		</document>
		<document id="3db93d87d2e84105b610b43b849c90f3" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/12/autismo-e-interacciones-sociales-el.html">			<content><![CDATA[Las interacciones sociales recíprocas en niños con autismo podrían mejorar sólo con una invitación a jugar. Esa fue la conclusión de una investigación de la Universidad de Vanderbilt que fue publicada en el Journal of Child Psychology and Psychiatry (Revista de Psicología y Psiquiatría Infantil).Los investigadores estudiaron las interacciones en un patio de juegos entre niños con autismos y sus pares con un desarrollo normal, y encontraron que ambos grupos juegan de manera similar cuando se comprometen en juegos independientes con niños que acaban de conocer.Estos descubrimientos resaltan el rol esencial que tienen los pares en la interacción socialMientras que los niños con autismo, generalmente, iniciaban y se comprometían menos en juegos que los niños con un desarrollo normal, se encontró que otros niños pueden facilitar e incrementar las interacciones con algo tan simple como un pedido. Estos descubrimientos resaltan el rol esencial que tienen los pares en la interacción social, ya que sólo toma un niño para estimular a otros (con o sin autismo) a interactuar.“La mayoría de los chicos considera al patio de juegos como un lugar divertido para interactuar con otros niños pero, para los niños con autismo, este puede ser un ambiente muy desafiante y estresante. Una de las actividades claves en donde aprendemos sobre las reglas sociales mientras crecemos es durante los juegos, pero si no participas, probablemente no vayas a aprender las reglas o a estar motivado a interactuar con otros niños”, explica la autora principal, Dra. Blythe Corbett.Corbett y sus colegas estudiaron más de 30 interacciones de pares en niños de entre 8 y 12 años en un patio de juegos real, utilizando cámaras a control remoto y micrófonos que funcionan sin baterías. Tres niños estaban en el patio de juego para ser observados: un niño con desarrollo normal, entrenado como asistente de investigación (llamado “cómplice”), otro niño con desarrollo normal que estaba allí solo para jugar y un niño con autismo.La función del cómplice era invitar a los otros dos niños a jugar. Este también llevaba un micrófono en el oído con el objetivo de poder recibir instrucciones de los investigadores, quienes observaban desde un laboratorio cercano.Se medía la presencia de la hormona del estrés (cortisol) a través de las muestras de saliva tomadas tanto en casa como varias veces luego de las interacciones en el patio de juegos, para comparar los niveles de estrés de los participantes en un ambiente típico vs. la hora de juego con los pares. Los niños con autismo demostraron estrés elevado durante las interacciones sociales. Los niveles más altos de dicha hormona se observaron en los chicos que mostraban menos motivación para jugar con otros chicos.“Todo comienza con una simple oferta para jugar”“Aunque los niños con autismo pueden experimentar aumento del estrés en interacciones sociales, fue alentador ver que la socialización recíproca puede ser facilitada por los pedidos de los pares. Todo comienza con una simple oferta para jugar”, dice Cobertt.El trabajo de Cobertt en el laboratorio pretende entender los perfiles biológicos y conductuales únicos presentes en el estrés y la motivación social para así poder guiar a tratamientos individualizados.Reflexionemos sobre estos resultados, es decir sobre la importancia que tiene la interacción de los niños con autismo con otros niños en la escuela, en un parque o en otros lugares. Además es una oportunidad para que las escuelas, los padres y la sociedad en general se comprometan a mejorar la calidad de vida de los niños con autismo fomentando su inclusión y ayudando a erradicar la marginalidad que muchas veces sufren.La investigación fue financiada por el National Institute of Mental Health.Fuente: Vanderbilt UniversityImagen: Ian D. Keating (Flickr)]]></content>
		</document>
		<document id="3a0aaead219a64777744b0ebf97987c" url="http://aspauperu.blogspot.com/2013/12/autismo-una-manera-diferente-de-vivir.html">			<content><![CDATA[Por Silvia Maldonado Arbogast*Hoy nuestro mayor desafío es acercarnos a esa mirada comprensiva del autismo, que amplíe su concepción de la diferencia y la unicidad, de las fortalezas junto con las dificultades y de la persona por sobre su condición o cuadro.“Siento que me ahogo en un lago profundo y, aunque creo poder salir a la superficie, no lo hago por falta de ganas, por mis no muy amplias habilidades sociales, por el miedo a fallar en algo o por no tener muy buenas experiencias allí afuera, aunque la vida casi siempre me ha sonreído al darme cosas buenas, como una linda familia y buenos momentos con ella”, dice Daryse, mujer con síndrome de Asperger de 20 años de edad.Siendo muchas las cosas que podría compartir acerca de los niños y adolescentes con autismo, escogí el texto precedente -de común acuerdo con su autora- como un breve reflejo de su mundo interno: sus anhelos, temores, esperanzas, emociones y sentimientos cotidianos. También como muestra de la percepción de ella en relación al mundo que la rodea y que se relaciona con las temáticas de diversidad e inclusión.Lo primero es expresar el deseo que todas las personas con autismo sean respetadas y concebidas como los seres humanos que son, en el más amplio sentido. Es decir, ser entendidas como “diferentes” y, al mismo tiempo, como “únicas”. Todos somos diferentes y únicos. En este contexto, aparece la temática de la diversidad e inclusión que, paradójicamente, conlleva una suerte de discriminación en relación a quienes no pertenecen a un grupo mayoritario (los que nos llamamos “neurotípicos”).Las estadísticas recientes sostienen que la prevalencia de las personas con autismo es, aproximadamente, de 1 en cada 150 e, incluso, de 1 por cada 100. Se desconoce aún la causa exacta de dicho cuadro. No obstante, la mayoría de las hipótesis coinciden en que el sistema nervioso funciona de manera diferente, lo que resulta en una particular forma de ser. Las personas con autismo tienen modos distintos para percibir estímulos, procesar información, relacionarse con otros y expresar sus ideas y emociones. Sin embargo, y como cualquier persona, están llenos de esperanzas, sueños, temores, afectos, anhelos y ganas de sentir.Ante esto, estimo que una mirada comprensiva tiene que ver con alejarse del modelo tradicional, más bien “patologizador” y que conceptualiza y clasifica al autismo como un “trastorno” o  “enfermedad” y, en su lugar, incorporar una nueva visión más amorosa y respetuosa, que amplíe su comprensión a la diferencia y unicidad, a las fortalezas junto con las dificultades y a la persona por sobre su condición o cuadro. La mirada comprensiva, a mi juicio, mira a la persona y luego sus particularidades. Esto no implica desconocer la biología, sino más bien modificar el foco de atención.Lo anterior supone distinguir entre una “persona con síndrome de Asperger” y una “persona Asperger”. Creo que ya en el lenguaje se refleja la concepción de identidad y posibilidades de una mirada comprensiva favorable a la inclusión. La diferencia es significativa entre decir “Soy Francisco y tengo síndrome de Asperger” y “Soy Asperger”, como si la condición del sistema nervioso de Francisco definiera su identidad. Creo definitivamente que el real respeto a la diversidad está en ver a Francisco por sobre su diagnóstico, condición que no está demás precisar y que, por lo demás, conlleva en muchas personas particularidades maravillosas como, por ejemplo, su trasparencia.La sociedad actual ha evolucionado y reconocido nuevos derechos a las personas pero la paradoja “diferenciación-inclusión” se mantiene presente. Al igual que con otras condiciones, el diagnóstico y la clasificación del autismo son la puerta de entrada para acceder a los tratamientos necesarios, apoyos especializados y programas de inclusión educativa, laboral y social en sentido amplio. Sin embargo, en gran parte de los casos, marcan una barrera para la real inclusión muy difícil de franquear. Creo que hoy nuestro mayor desafío es acercarnos a esa mirada comprensiva del autismo, que promueva la real inclusión y respeto a la diversidad.*La autora es psicóloga y educadora diferencial y directora del Centro San Vicente Pallotti de Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>