<author id="00685cd8124e91e4eb4d517eaf750ca4" url="kontarini.blogspot.com" feed="http://kontarini.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="32fbc83e3553aa0b65569a44c2c2313" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/05/daniel-innerarity-en-el-dia-de-internet.html">			<content><![CDATA[Con ocasión del Día de Internet 2012, el Catedrático de Filosofía Daniel Innerarity pronunció una conferencia el pasado 17 de mayo que fue emitida vía streaming y que ahora puede verse en la Mediateca de la Fundación Telefónica.Yo también celebré ese día a mi manera, intentando tuitear la conferencia aunque tenía problemas de conexión y no me llegaba el sonido con claridad. Como me gustó mucho lo que dijo (y no solo porque sea de Bilbao, jeje...) creé un documento con http://twdocs.com/ a partir de las citas -más o menos literales- de Innerarity que iba entresacando y publicando en Twitter.Innerarity]]></content>
		</document>
		<document id="608f9adbe7564cdd8fa62387e879defb" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/06/blog-post.html">			<content><![CDATA[Si os gusta el mensaje que os he dejado podéis utilizar también vosotros Monk-e.Mail para enviar divertidos mensajes por correo electrónico o publicarlos en Twitter, Facebook o vuestro blog o página web.No hay voces en español pero también se puede grabar un mensaje de voz. En este último caso solo se dispone de 20 segundos... Sufieciente para echar unas risas!]]></content>
		</document>
		<document id="c4eb2b10715d0ce44501d410a504598f" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/06/jugando-con-nature-illusion-studio.html">			<content><![CDATA[Las dos imágenes las he animado utilizando Nature Illusion Studio.Este programa nos permite guardar las animaciones como exe, convertirlas a vídeo y también convertirlas en salvapantallas.Es lo que he utilizado para hacer un pequeño vídeo con paisajes castellanos en el homenaje que mis compañeros de El tinglado le han hecho al poeta Antonio Machado en el centenario de la publicación de "Campos de Castilla":Con Antonio Machado en Campos de Castilla]]></content>
		</document>
		<document id="a6e7bbf5a335ab032f3c27a21696775f" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/06/la-caricatura-en-la-ensenanza.html">			<content><![CDATA[Como nos muestra este reportaje del corresponsal en Grecia de una emisora iraní de TV en español (Hispantv), el Festival LEA ha empezado con una muestra de obras de caricaturistas griegos e hispanoamericanos.En el marco de este mismo festival, Mijalis Kountouris impartió ayer 16 de junio de 2012 un taller sobre la caricatura en la enseñanza al que tuve el gusto de asistir. En él nos hablo de educartoon.gr, un sitio dedicado a la innovadora idea de aprovechar el impactante poder de las caricaturas para desarrollar proyectos educativos en diversas asignaturas. Se pueden descargar gratuitamente todas los dibujos y demás recursos que ofrece, registrándose previamente en el sitio:A continuación los estupendos caricaturistas colombianos Nani Mosquera y Omar Figueroa Turcios debatieron sobre "La solidaridad y la igualdad de género", mostrando la visión que aportan a través de sus obras.A Magola -el personaje creado por Nani Mosquera- ya la conocía y espero poder dedicarle próximamente un post en este humilde blog...]]></content>
		</document>
		<document id="f4003492f657c29f3778b956d1e0a067" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/06/rosik.html">			<content><![CDATA[Esta es una animación Flash que he encontrado en roxik.com y me ha encantado.Si ponéis alguna de las canciones que he añadido en la parte superior del blog parece que está bailando!!!<br /> Sbr />]]></content>
		</document>
		<document id="fe52eb97d3f8a8e3d18223e3eac9736" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/09/pedro-olalla-reflexiona-desde-grecia.html">			<content><![CDATA[Ayer tuve ocasión de asistir a la conferencia que Pedro Olalla dio en ASCLAYE titulada "Reflexiones desde Grecia en tiempos de crisis".Más que una simple conferencia fue una clase magistral en la que Pedro Olalla empezó comparando la participativa democracia ateniense de los s. V y IV a.de C. con los actuales regímenes supuestamente democráticos donde la única participación de los ciudadanos se ha restringido a ejercer su derecho al voto una vez cada aproximadamente cuatro años y donde los políticos se han convertido en profesionales que forman una casta aparte -por no decir secta- y ni siquiera son iguales a los demás ciudadanos ante la Ley...Continuó haciendo un interesante repaso de las sucesivas quiebras del Estado griego -desde su formación después de librarse del yugo otomano-, incluyendo la situación actual, pues Grecia se encuentra de facto en bancarrota: Es imposible que jamás pueda saldar las deudas contraídas pero hay que hacer saber a los posibles detractores del país que jamás le han sido perdonadas y se han ido acumulando, cuando Alemania no ha pagado nunca la indemnización de guerra que debe a Grecia por los crímenes que cometió durante su ocupación en la Segunda Guerra Mundial.Según Olalla, la situación no es esperanzadora. Todos sabemos ya que no se trata de un problema local, ni siquiera europeo, sino que el sistema financiero que permite y favorece que la riqueza mundial se acumule cada vez más en menos manos es aberrante: El dinero actual ni siquiera se corresponde con recursos físicos o reservas de oro como hasta hace poco.Cerró su exposición insistiendo en la necesidad de que la ciudadanía se involucre en la política, en estos tiempos en que la solidaridad es nuestra única garantía de supervivencia.El vídeo recoge algunos momentos de la conferencia de Pedro Olalla. Pido disculpas por la mala calidad de imagen y sonido pero quería haceros a partícipes a quienes estéis interesados por el tema y no hayáis tenido ocasión de asistir!]]></content>
		</document>
		<document id="7aba944fc0506440bcda167142bb09d9" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/09/ple.html">			<content><![CDATA[Aunque todavía no acabo de ver la utilidad de representar gráficamente nuestros "entornos personales de aprendizaje" (PLE) he querido probar symbaloo y ver cómo quedaba en el blog...]]></content>
		</document>
		<document id="1254e9a658fe7607aa09be4c2a55784b" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/10/espanol-en-la-cocina.html">			<content><![CDATA[Español en la cocina es un libro de recetas de la cocina latinoamericana, española y filipina con actividades de comprensión lectora. Ha sido coordinado por Marisa de Prada y Clara María Molero.Incluye un glosario gastronómico y la solución de todas las actividades. Además los autores han donado sus derechos a la Fundación Vicente Ferrer.En este enlace podéis descargar una muestra con la introducción, el índice y algunas de las recetas:http://www.sgel.es/ele/ficheros/materiales/downloads/Espa%C3%B1ol%20en%20la%20cocina_interior_2354.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="5890a21e4f6d7e5e4a42bdadba44fd40" url="http://kontarini.blogspot.com/2012/10/i-congreso-internacional-en-linguistica.html">			<content><![CDATA[Del 28 al 30 de septiembre de 2012 y organizado por la Universidad Nebrija se celebró en Madrid el I Congreso Internacional de Lingüística aplicada a la enseñanza de lenguas.En el panel de español había muchos nombres conocidos e incluso amigos míos (aunque seamos amigos de FB o en la Comunidad Todoele) y siento no haber podido asistir. De todos modos -aunque no sea ni mucho menos lo mismo- he encontrado un PDF con los resúmenes de sus ponencias:http://www.congresolenguasnebrija.es/archivos_descargas/resumenes_es.pdf¿Que qué interés tiene un resumen? Para mí, mucho; te da una visión general de por dónde van las últimas investigaciones en la materia y además ofrecen bibliografía para poder aprender algo más por nuestra cuenta!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>