<author id="00b76308cf8b61a1f4753ec9707aac6b" url="idearted.blogspot.com" feed="http://idearted.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="ad6fbfc9218acf5e11e56681c90dba6f" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/animacion-prevencion-y-gestion-de-los.html">			<content><![CDATA[En el Facebook compartieron este vídeo curioso por los dibujitos pero rico en contenido, donde nos brindan una excelente explicación de los conflictos sociales entre comunidades y los inversionistas, apta para todo público por lo entretenido de las animaciones; esto hace alusión al último conflicto en Puno por el problema de las concesiones mineras y otros conflictos pasados en nuestro país, si bien es cierto como lo explican, esto se podría haber evitado, claro si muchos hubieran visto el vídeo antes.Este video explica la teoría de la transformación democrática de los conflictos sociales, desarrollada por el PrevCon – PCM, programa de la Presidencia del Consejo de Ministros, financiado por la Comisión Europea y administrado por el PNUD. PrevCon propone una visión integral para la prevención y gestión de los conflictos sociales.Cliente: PrevConDirección: Señor ZAnimación: Plan B Audio: Audiobeat<<]]></content>
		</document>
		<document id="53fab3351960263dc3bc17f0d934d58b" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/conferencia-flash-player-11.html">			<content><![CDATA[La Escuela de Arte Digital nos invita a la Conferencia Flash Player 11 donde nos mostrarán las novedades y las mejoras en rendimiento 3D con las APIs "Molehill" que permite experiencias avanzadas de renderizadoConferencistas:Fernando FlórezElder VásquezFecha: viernes 11 de junioHora: 7:30Dirigido a:Publicistas, diseñadores, programadores, comunicadores, estudiantes o público interesado en animación digitalLa conferencia será GRATUITA y se entregará certificado, se realizarán sorteos.Confirmar asistencia a los teléfonos 372 3218. Cupos limitados!Lugar: Av. Primavera 440- ChacarillaInformes: info@eadperu.com • www.eadperu.com<<]]></content>
		</document>
		<document id="6b7d51d43f9c1b67a8ee659eb069734c" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/conversatorio-desarrollo-de-personajes.html">			<content><![CDATA[Para los interesados en animación y creación de personajes hoy me llego un correo del grupo MGP - Nuevas Artes, con la invitación al Conversatorio "Desarrollo de Personajes en la Producción Animada" que será dirigida por el estudio de animación y efectos especiales Origami Studio y por Reynaldo Arenas. Sin duda es una oportunidad para aprender acerca del tema y lo mejor es que la inscripción es gratuita previa inscripción...Master Animacion from ORIGAMI on Vimeo.master Rigging from ORIGAMI on Vimeo.Fecha y hora:Jueves 23 de junio a las 7:00 pm.Inscripciones:652-2242 / 994126838 / 412*6838o escríbenos al correo promocionesweb@mgp-peru.com.Av. Conquistadores # 146 San Isidro Lima - Perúwww.mgp-peru.com<<]]></content>
		</document>
		<document id="aba7e7ee03e6ed976843909218181406" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/i-conferencia-internacional-diseno.html">			<content><![CDATA[DISEÑO AGENTE DE CAMBIOLa nueva mirada del diseño, su relación multidisciplinaria y su comportamiento de hoy como Agente de Cambio, que propone soluciones que beneficien a la sociedad y el medio en donde se desarrolla, generando identidad y fomentando la inclusion social.INVITADOS:MEXICO, ARGENTINA, BOLIVIA, ECUADOR, LÍBANO, PERÚFelipe Taborda, Fabián Carreras, Liliana Mayo, Susana Machicao, Rene Ascuy, Esteban Salgado, Rita Vidal, Elemer Sosa, Antoine Abi Aad, Osvaldo Gaona, Julio Parra, Sandra Tieno. Rafael Vivanco, Daniel Gutierrez, Teresa Trevino, Ademar Diaz, Enrique La Cruz y muchos másDIRIGIDO:Profesionales y Estudiantes de Diseño, Publicidad, Comunicación y público en general interesado en la comunicación de hoyCONFERENCIAS y TALLERES:14, 15, 16 Conferencias (6 diarias)14, 15 Talleres de 11 a 3 y de 4 a 8 (6 talleres diarios)PRECIOS:Entrada a los 3 días de Conferencias S/. 250.00 solesEntrada a 2 Talleres S/. 50.00 soles (20 personas por taller)LUGAR:Aula Magna Pabellón E Campus 1 Universidad San Ignacio de LoyolaLas entradas estarán a la venta a patir del 23 de Junio en las Oficinas de la Carrera de Arte y Diseño Empresarial USIL, Av. La Fontana 550 La Molina Lima, PERUInformes:Central 317 1000 anexo 3250 horario 8am a 1pm de 3pm a 6pmrvivanco@usil.edu.pertsuchiya@usil.edu.pe<<]]></content>
		</document>
		<document id="4d48c700a3008009d25acf97f9ad5385" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/ilustracion-ollanta-obama-humala.html">			<content><![CDATA[Ollanta Humala, a photo by IDEARTED on Flickr.Ilustración basada en un párrafo del artículo de FINANCIAL TIMES sobre las elecciones peruanas: "El peligro mayor no es que Ollanta Humala se revele como un lobo con piel de cordero, como interesadamente la derecha quiere presentarlo. El peligro es, lo tememos, que resulte, como Barack Obama: que llegue al poder y encuentre que es muy poco lo que es capaz de hacer para enfrentar los profundos problemas estructurales de su país”]]></content>
		</document>
		<document id="5583f645358991d614f116c19c408186" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/infografia-el-infierno-digital.html">			<content><![CDATA[En Cinismo Ilustrado encontre esta curiosa infografía que representa el Infierno de Dante según los pecados cometidos en tu vida 2.0Fuente: http://www.cinismoilustrado.com<script src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js" type="text/javascript">]]></content>
		</document>
		<document id="64c14ae4078d2c9f16edbcaaf13d802f" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/infografia-tips-de-como-usar-twitter.html">			<content><![CDATA[Esta fresca infografía es una lista de consejos de @PartyAficionado que ayuda a entender los conceptos básicos de Twitter.Fuente: http://www.partyaficionado.com/http://www.partyaficionado.com/<<]]></content>
		</document>
		<document id="af0960d2c7c1857d2019e59b7150b10c" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/muestra-diseno-en-escena-grafica.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Cultura inaugurará este viernes 24 de junio la muestra “Diseño en Escena, gráfica cultural de Felipe Cortázar”, una selección compuesta por 22 afiches de teatro, cine y carátulas de libros, realizados entre los años 1999 y 2010 por el diseñador gráfico peruano. Se podrá apreciar piezas gráficas de Jesucristo Superstar, Ña Catita, Las Manos Sucias, Sacco y Vanzetti, La Celestina, Romeo y Julieta y, La casa de Bernarda Alba, entre otros.Sobre Felipe Cortázar Velarde           Felipe Cortázar Velarde (Lima, 1961), es Diseñador Gráfico de la Pontificia Universidad Católica del Perú (PUCP). Tiene 20 años de experiencia en el campo editorial, habiendo realizado proyectos para instituciones como DESCO, Instituto de Estudios Peruanos (IEP),  Instituto de Pastorla Andina (IPA), Ministerio de Salud, Universidad del Pacífico, Fundación Pathfinder, Banco Mundial, Petroperú – Ediciones COPÉ, Banco Central de Reserva del Perú, etc. Durante 12 años fue Director de Arte en la agencia de publicidad Cuarzo. Actualmente, es docente de diseño gráfico en ISIL, en donde se coordina Taller112, la agencia interna de diseño y dicta el curso de Ilustración Editorial. Asimismo, es docente en  la Facultad de Arte de la PUCP, donde dicta el curso de Perfeccionamiento bajo Tutoría de Diseño Gráfico. Su obra ha sido expuesta en Buenos Aires, Argentina. Además, ha sido jurado internacional en Concurso Nacional de Diseño de Carteles Organizada por  la Alianza Ecuatoriana de Diseño.A lo largo de su carrera profesional y académica, el diseñador Felipe Cortázar ha tenido especial interés en el afiche cultural porque le proporciona una oportunidad de exploración creativa, sin la obligación de realizar una representación traductiva del tema u obra en promoción.La muestra ha sido curada por la semióloga Mihaela Radulescu, quien sostiene que  que “el poder de la imagen en las ilustraciones de Felipe Cortazar se apoya en una iconografía que paulatinamente se trasformó en un lenguaje. La escalera para significar la ascensión, la gradación, la  comunicación; subir, en el sentido material y  espiritual; el paso de un mundo a otro. Nubes, abriendo espacios intermedios entre lo formal y lo informal. Puertas como umbral, tránsito, casa,  mundo. El corazón, como centro, como amor. La mariposa,  alma y atracción inconsciente hacia lo luminoso. Corona, logro y superación. Y como constante, la metamorfosis, lo que une  lo indistinto primigenio con  el mundo de la manifestación y por ende de la diversidad”.De otro lado, Marcelo Ghio, Decano de la Facultad de Diseño y Comunicación de ISIL, donde Felipe Cortázar se desempeña como docente y coordinador, afirma que “la obra de Felipe nos muestra un delicado equilibrio entre el compromiso profundo con los objetivos comunicacionales y una cuidada factura expresada en un excelente manejo de los recursos plásticos. El contraste de tonos en la diversidad de las piezas que integran esta muestra no impide sin embargo adivinar la mirada de su autor. Así como cada una de ellas se constituye en complemento y difusor de la actividad cultural a la que remite”.Por su parte, Jorge Chiarella, director de teatro y publicista, afirma que los afiches de Felipe Cortázar “son literalmente teatrales. Su lenguaje personal y su síntesis crean con sutil poderío múltiples lecturas, pero –ahí está el arte-, siendo absolutamente fiel a la línea rectora que le marcó el director”.La muestra estará abierta al público de martes a domingo de 9:00 a.m. a 5:00 p.m. desde el 25 de junio hasta 22 de julio en la Sala Mochica Chimú del Museo de la Nación (Av. Javier Prado Este 2465, San Borja).El Ingreso es libre.<<]]></content>
		</document>
		<document id="13789108214fe3f229a271ee70f710e6" url="http://idearted.blogspot.com/2011/06/seminario-conversando-con-la-marca-pais.html">			<content><![CDATA[La Facultad de Ciencias y Artes de la Comunicación de la Pontificia Universidad Católica del Perú organiza el Seminario "Conversando con la Marca País" donde los ejecutivos, creativos y productores de PromPerú, Future Brand y Young & Rubycam compartirán sus experiencias y anécdotas sobre la estrategia de la campaña de la Marca PaísFecha: El martes 14 de junio a las 6 pm.Lugar: Auditorio de la Facultad de Derecho de la PUCPTarifa: S/.35 para estudiantes de pregrado, S/.50 para la comunidad PUCP y S/.80 para el público en general.Inscripciones desde aquí.Más información: seminariodepublicidad@pucp.edu.peVía: Filmsperu<<]]></content>
		</document>
		<document id="ed86ae39fc2450dc2fa3d7d15c4ac1fe" url="http://idearted.blogspot.com/2011/07/infografia-historia-de-skype.html">			<content><![CDATA[Online MBA realizo una infografía donde se muestra la historia de Skype y todos los acontecimientos y curiosidades importantes de la empresa. Skype el fenomenal servicio de comunicaciones de texto, voz y vídeo sobre Internet, dio mucho de que hablar antes y después de su venta a Microsoft y por la integración con el chat de Facebook. Sin duda muchos lo hemos usado y lo seguiremos usando ya sea como medio de comunicación para la familia y amigos, o el propio cliente, en fin hay mucho de que dar gracias a Skype.[Via: OnlineMBA.com]<-> <]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>