<author id="0181ab9fb66ec7ee9124d6cc55d71015" url="actualidadmipais.blogspot.com" feed="http://actualidadmipais.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="644884455c258796a390dcb440d0ac7c" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/04/la-verdad-de-conga.html">			<content><![CDATA[Por Iván Oré Chávez.http://www.facebook.com/note.php?saved&&note_id=339900099364464 Un proyecto minero arranca los mismos discursos de siempre. Que la gran minería no contamina que no hay que quejarse y que hay que ir de la mano con el “desarrollo”. Y una serie de operadores en la red listos a actuar con expresiones agresivas contra todo aquel que dañe los negocios de sus amos. Y unos cuantos incautos que solo repiten los discursos que la radio y la prensa usan para bombardear sus mentes.La verdad es que toda minería sea pequeña o grande si contamina. La grande contamina mucho mas, pero como hemos visto, sus consocios de las grandes mineras están en control de los medios de comunicación masiva, por eso no muestran esta contaminación, más bien maquillan todo. Para ellos su competencia son los pequeños mineros, por eso solo disparan su artillería contra ellos.El verdadero desarrollo es aquel que como vuelvo a repetir incansablemente convertirá a los hijos de los cobradores de combi, peones, ambulantes y jornaleros del campo en ingenieros, científicos e inventores de una sociedad tecnológica en el ambiente político de una democracia efectiva donde reine la mentalidad republicana de respeto a los derechos fundamentales encima de un poder público prepotente y un mercado donde ya no deben dominar las retrogradas oligarquías locales del Club Nacional que imperan en la actualidad.Este es el verdadero desarrollo, no los dólares de una mina. Al final los oligarcas mineros ni siquiera piensan en términos de país, no les interesa solo quieren sacar su plata depredar los recursos e irse. Cuando uno termina de construir su casa despide a los operarios y les da su jornal justo. Pero el oligarca Roque Benavides por medio de su empresa Yanacocha tiene multas por impedir la entrada del inspector de trabajo a sus establecimientos. Que sinvergüenza es este señor para dar ese tipo de ejemplos. (http://www.youtube.com/watch?v=_qT-z0HVeNA)PRIMERA SINVERGUENZADA. En primer lugar los cerros de Conga no son la casa de Roque Benavides, el va a depredar el ecosistema y se va ir al extranjero a disfrutar. SEGUNDA SINVERGUENZADA. Si estoy construyendo mi casa y viene el inspector laboral no le impido entrar, eso significa que estoy tapando abusos contra otros peruanos. TERCERA SINVERGUENZADA. Roque no va a terminar de construir nada, todo lo contrario va a terminar de destruir todo cuando finalice su gran proyecto minero. Tan solo véase el rio San Juan y Mantaro contaminados por la empresa el Brocal dirigida por él y su familia y las multas ambientales que tiene. El dinero les quita la vergüenza a muchos tipejos.Sucede que los Benavides miembros del oligárquico Club Nacional han cerrado la mina de Yanacocha en la misma Región Cajamarca donde quieren abrir Conga. Pero ¿Cómo han dejado Yanacocha? ¿La dejaron tal como la encontraron antes de la explotación? ¿Creen que con un informe pagado de un par de miles de páginas nos va a marear? No hay mejor realidad que la que se ve y la oligarquía no quiere mostrar.¿Y ahora nos quieren decir que la nueva Mina Conga que van a abrir no va a malograr el ambiente ni contaminar nada? ¿Si ya lo han hecho antes y hasta han tenido que remplazar cada mes antes de la inspección las truchas de sus pozas de control con truchas nuevas porque están se morían? ¿A quién quieren engañar si se ve desde el cielo?Inviertan en biotecnología y nanotecnología y después abran una mina. Pero estos sinvergüenzas nos muestran un par de cachivaches de poca tecnología por la televisión y nos hacen creer que es lo máximo. Actualmente existen tecnologías para aminorar en sobremanera la contaminación, pero no están siendo usadas por la oligarquía minera peruana tan acostumbrada a dejar el medio ambiente destrozado y marearnos con papeles y amenazas de declararnos enemigos del pueblo y del desarrollo.Esto es muy sencillo ¡CONGA Y LOS BENAVIDES DE LA QUINTANA NO VAN!]]></content>
		</document>
		<document id="124097aa8cf79f182c012300c4dfc426" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/05/fallecen-5-ninos-machiguengas-por.html">			<content><![CDATA[Inaceptable. Cinco no adultos machiguengas han fallecido presuntamente envenenados por un derrame de gas líquido ocurrido en marzo en el Cusco.Niño machiguenga en peligroLos indígenas de la comunidad machiguenga de Camaná, distrito de Echarati, en La Convención – Cusco están convencidos de que la contaminación por el derrame de gas líquido es la causa de las muertes de cinco niños machiguengas. Las aguas del río Parotori a su comunidad también están contaminadas y los peces están muriendo.Como te informamos en NAPA, el 12 de marzo ocurrió un derrame de gas líquido por la ruptura de un conducto de la empresa Transportadora de Gas del Perú (TGP), según denunciaron indígenas del Consejo Machiguenga del río Urubamba (Comaru).Este atentando a la salud de los indígenas, ocasionó daños ecológicos en otros ríos además del Parotori, como el Yotsiva y el Poyentimari. Los pobladores de la comunidad de Camaná observaron peces y camarones muertos desde entonces.Luis Gonzales, presidente de la Apafa de la institución educativa de Camaná, confirmó que días después del derrame, los niños de la comunidad empezaron a mostrar los primeros síntomas de envenenamiento.Altas fiebres, mareos, escalofríos, dolor en la garganta y paralización de algunos miembros del cuerpo, son los síntomas que sufrieron los niños durante muchos días.La primera víctima de envenenamiento sería un adolescente de 14 años fallecido el día 12 de abril. El 15 del mismo mes falleció una pequeña de 12 años. Una niña más de 9 años, está agonizando en un hospital en Lima. Mencionan que tiene el cerebro muerto y que la mantienen artificialmente.Además, hay tres adultos enfermos y la madre de Fermín Cruz comenzó con el dolor de cabeza ayer.TGP envía médicos un mes después.Recién un mes después del derrame, la empresa TGP envió médicos a la zona para realizar estudios en los adultos que presentan los síntomas. Indignante.Si se confirma la responsabilidad de la TGP, sería un grave de delito ambiental por el que tendrá que responder.Fuente: http://napa.com.pe/2012/05/10/fallecen-5-ninos-machiguengas-por-derrame-de-gas-liquido/ ]]></content>
		</document>
		<document id="79f50073f6d34d9c04344cd2e97b35c8" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/05/gas-lacrimogeno-o-el-estado-atmo.html">			<content><![CDATA[Los productos químicos tóxicos se prohiben frecuentemente en zonas de guerra, pero se permiten para controlar a los ciudadanos“Gas lacrimógeno y neurotóxico y munición de guerra se están utilizando contra los civiles en Tahrir. Es una masacre”. Mohammed El Baradei en Twitter, 23 de noviembre de 2011“El terrorismo, desde una perspectiva medioambiental, anula la distinción entre la violencia contra las personas y la violencia contra las cosas: incluye una forma de violencia contra las ‘cosas’ del propio ambiente humano, sin las cuales las personas no pueden seguir siendo personas”. Peter Sloterdijk, Terror from the Air (p.25), 2009Brisbane, Australia.– La extensa utilización de “gas lacrimógeno” en las manifestaciones de resistencia civi en diversos sistios de todo el mundo fue posiblemente la característica más omnipresente y de la que menos informaron los Estados.Por cierto, es difícil encontrar un continente en la tierra en el que por lo menos un Estado no haya atacado a sus ciudadanos disidentes –no importa si practican una resistencia violenta o no violenta– con algún tipo de agente químico. La Primavera Árabe, por ejemplo, coincidió con protestas a gran escala en Israel e Irán en las cuales también se utilizaron gases lacrimógenos contra poblaciones civiles.Según la Federación de Científicos Estadounidenses, semejantes “agentes de control de disturbios” son “armas no-letales” que:“[...] producen molestias y obligan a cerrar los ojos para hacer que el afectado sea temporariamente incapaz de luchar o de resistirse. Las agencias de mantenimiento del orden las utilizan para controlar disturbios y las fuerzas militares para entrenamiento y en combate […] Su principal efecto es causar dolor, quemazón o malestar en membranas mucosas y piel; esos efectos son inmediatos a los pocos segundos de la exposición, pero pocas veces persisten más de unos minutos”.El verdadero efecto de productos químicos semejantes sobre la atmósfera –y por extensión sobre la gente– depende de la forma de gas lacrimógeno utilizado (se dice que los rusos utilizaron una composición más letal en 2002 de lo que es común en otros sitios, por ejemplo), así como de las condiciones biofísicas en las cuales se liberan (es decir, una granada de gas lacrimógeno se comporta de modo diferente en un campo expuesto al viento que en un espacio cerrado).Esto se puede ilustar de un modo muy general si se reflexiona sobre dos declaraciones no relacionadas que se emitieron al mismo grupo de manifestantes en los momentos inmediatamente anteriores al “ Incidente de la nebulización de pimienta ” en UC Davis el 18 de noviembre de 2011.En una declaración [ PDF ] a los manifestantes los administradores de la universidad transmitieron la grave urgencia con la cual se debe encarar una “situación química peligrosa” en un ambiente cerrado:“El Departamento de Incendios responde a una situación química peligrosa en el Edificio de Química… No responde aquí. No van a dañaros… Pero solo quiero advertiros de que probablemente oiréis pronto las sirenas”.En otra declaración a los manifestantes, el uso intencional de agentes químicos contra ellos por parte de la administración de la universidad se ve como un medio para alentar a los manifestantes a que se abstengan de ciertos tipos de conducta violenta:“La policía no utilizará violencia – una vez que marchéis – si no sois violentos – considera la unión de brazos – como resistencia pasiva – solo utilizará armas químicas – si usáis fuerza – contra ellos – alentaría – una posición de no violencia”.Sin consideración a su relativa letalidad, la simple yuxtaposición es útil para demostrar la noción de que las armas químicas alteran el entorno biofísico y psicológico.Semejante despliegue de agentes no letales contra ciudadanos que se considera que están “creando disturbios” se realiza de un modo tan rutinario que pocas veces atrae un nivel audible de debate público. Siguen existiendo problemas fundamentales sobre por qué el uso de agentes tóxicos se somete a reglas más estrictas en el campo de batalla que en el control de los ciudadanos de un Estado.¿No son ilegales las armas químicas?Sí y no, depende de la circunstancia.Sí, la Convención de Armas Químicas de 1993 prohíbe el uso de ciertos agentes con “propiedades tóxicas” en tiempos de conflicto armado, incluido el agente de control de disturbios CS, más comúnmente utilizado.Los motivos son complejos, pero debido en gran parte a efectos previsibles del gas lacrimógeno cuando se utiliza combinado con armas convencionales como metralletas, así como a la incapacidad de los combatientes de distinguir el gas lacrimógeno de gases tóxicos más dañinos durante la batalla.No, en ese aspecto sin embargo, el texto no pone límites a los agentes del Estado (de mantenimiento del orden) para que desplieguen gas lacrimógeno y otros productos químicos tóxicos para controlar a los ciudadanos en el territorio soberano del Estado en tiempo de paz.Dicho simplemente, el gas lacrimógeno es un arma química según las leyes de la guerra, pero un instrumento viable del orden social en tiempos de paz.Como resultado, es común que los Estados firmantes de la Convención de Armas Químicas almacenen, desarrollen y produzcan “agentes de control de disturbios” como el gas lacrimógeno, mientras:“[…] pueda producir rápidamente en seres humanos irritación sensorial o efectos físicos de incapacidad que desaparecen en poco tiempo después del fin de la exposición”.Uso legal más allá de la cobertura de la soberanía del EstadoAdicionalmente, hay una serie de provisiones específicas que permiten al Estado una interpretación aún más amplia de la convención.Por ejemplo, EE.UU. ha creado dos brechas jurídicas que permiten un empleo mucho mayor de agentes de control de disturbios. Primero, EE.UU. renunció por una Orden Ejecutiva en 1975 a la prohibición de gas lacrimógeno durante un conflicto armado cuando se considere necesario para “salvar vidas”. Esto incluye esencialmente situaciones en las cuales:“(a) Uso de agentes de control de disturbios en situaciones de control de disturbios en áreas bajo directo y evidente control militar de EE.UU., lo que incluye disturbios de prisioneros de guerra.(b) Uso de agentes de control de disturbios en situaciones en las cuales se utiliza a civiles para disimular u ocultar ataques y se puedan reducir o evitar víctimas civiles.(c) Uso de agentes de control de disturbios en misiones de rescate en áreas remotas o aisladas, de tripulaciones aéreas y pasajeros derribados y en la evasión de prisioneros.(d) Uso de agentes de control de disturbios en áreas de retaguardia fuera de la zona de combate inmediato para proteger convoyes contra disturbios civiles, terroristas y organizaciones paramilitares”.Segundo, EE.UU. es conocido por el despliegue de vastos acopios de gas lacrimógeno en los terrenos de sus misiones extranjeras en todo el globo. Esencialmente, esto es posible por el estatuto “inviolable” especial de las misiones extranjeras, su personal y residencia según la Convención de Viena de 1961 sobre Relaciones Diplomáticas, en la cual se declara en parte:“Las premisas de la misión serán inviolables. Los agentes del Estado receptor no entrarán en ellas, excepto con el consentimiento del jefe de la misión”. [Artículo 22 (1)]“Las premisas de la misión, sus enseres, sus demás propiedades y los medios de transporte de la misión serán inmunes a indagación, requisa, embargo o ejecución”. [Artículo 22 (3)]Como resultado, EE.UU. pudo responder a los ataques a su embajada durante el comienzo de la Revolución Iraní tomando provisiones para el armamento de todas sus embajadas con acopios de gas lacrimógeno para que las “turbas que intenten invadir las embajadas de EE.UU. sean recibidas con ataques de gas lacrimógeno desde boquillas ocultas en puertas y antecámaras”.Por lo tanto, en combinación con la Orden Ejecutiva de 1975, el presidente de EE.UU. está equipado con dos mecanismos mediante los cuales la seguridad nacional puede mantenerse de manera justificada mediante el despliegue de armas químicas contra ciudadanos no solo de EE.UU., sino contra ciudadanos no estadounidenses en el territorio soberano de otros Estados.Sin embargo, no solo EE.UU. amplía fácilmente las fronteras de la prohibición global de armas químicas. Condiciones similares permitieron que Gadafi almacenara cantidades importantes de armas pequeñas y ligeras (SALW) en las embajadas libias de África, Asia y Europa. Por ejemplo, según los informes, la reserva oculta descubierta solo en Grecia incluía: “40 pistolas, dos metralletas, 15 kg de explosivos plásticos, detonadores, dos granadas de mano, silenciadores y equipamiento de escuchas telefónicas”, así como “no armas químicas… [pero] material químico… para fabricar ciertos tipos de granadas hechas a mano”.Se sabe que otros Estados, incluidos en especial Rusia y Siria, han desarrollado formas mucho más tóxicas de gas lacrimógeno que el comúnmente utilizado CS para usarlo contra las poblaciones civiles. Se afirma que se han utilizado gases más dañinos en El Cairo, aunque no se ha confirmado.Por lo tanto, las condiciones en las cuales los Estados pueden desplegar legalmente gases lacrimógenos, son tan complejas como variadas.La práctica del "atmo-terrorismo"La forma y el amplio período en los que algunos Estados en particular han utilizado gas lacrimógeno durante la Primavera Árabe apoyan la notición de “atmo-terrorismo” de Peter Sloterdijk que explora detalladamente en su monografía Terror from the Air [Terror desde el aire].Aunque Sloterdijk no menciona especialmente el problema del gas lacrimógeno, escribe detalladamente la forma en la cual la alteración de ciertos entornos constituye “acondicionamiento negativo del aire”, como cuando “[…] el ataque al aire de los terroristas del gas induce desesperación en los atacados, quienes, incapaces de dejar de respirar, se ven obligados a participar en la aniquilación de su propia vida”.En pocas palabras, la continua contaminación del entorno natural con gases tóxicos –especialmente en espacios cerrados, que son de por sí atmósferas artificiales– producirá lo que se conoce “tiempo de concentración letal”.De esta manera, los informes de Bahréin del grupo activista internacional Médicos por los Derechos Humanos señalan que por lo menos 34 ciudadanos han muerto como resultado directo del gas lacrimógeno desde que comenzó la agitación en marzo de 2011. Los sucesos de Bahréin durante el año pasado se han convertido en uno de los pocos casos de la historia en los cuales se ha utilizado gas lacrimógeno durante un período tan prolongado, a pesar de que el Estado forma parte de la Convención de Armas Químicas que prohíbe efectivamente el uso de armas químicas en tiempos de guerra.También es alarmante la situación en la que supuestamente las fuerza de mantenimiento del orden de Barhéin utilizan el gas lacrimógeno:“Varios destacados bahreiníes –incluidos Nabeel Rajab, jefe del Centro Bahreiní por los Derechos Humanos, y Ali Salman, líder de Al Wefaq, el mayor partido opositor– han sufrido ataques contra sus hogares de esa manera”.Parece que el Estado de Bahréin no solo ataca las casas de individuos con gas lacrimógeno sin la debida precaución por el efecto de los agentes químicos en espacios cerrados, sino además durante un período tan largo que el aire y la atmósfera –a lo que Sloterdijk se refiere como “el medio primordial para la vida, en el sentido físico y metafórico"– se está alterando.Dicho en los términos más corteses del administrador de UC Davis mencionado anteriormente: se está sometiendo a los bahreiníes a una “peligrosa situación química”.Trágicamente, en vísperas del Gran Prix de Bahréin que se celebró el fin de semana pasado, un jardinero de 37 años resultó muerto, según se informa, después de que lo persiguiera y golpera la policía.Aunque la imagen de la víctima es ciertamente impresionante, echad una mirada a lo que lleva atado alrededor del cuello : una careta antigás.NAJ Taylor es investigador doctoral en la Universidad de Queensland. Escribe sobre la práctica del daño medioambiental y humanitario en la guerra moderna. Está en Twitter: @najtaylor, en Facebook y en su web.Fuente: http://www.aljazeera.com/indepth/opinion/profile/naj-taylor.html Tomado de:Rebelion.org]]></content>
		</document>
		<document id="14d78f810b8939a1bf1f0aa0d4312d8b" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/05/presidente-chileno-amenaza.html">			<content><![CDATA[Declaraciones del presidente Chileno generan polémica. “Nuestras Fuerzas Armadas se encuentran capacitadas para cautelar nuestra soberanía, proteger nuestro territorio y garantizar la paz”, dijo.Piñera da por perdido litigio en La Haya y recurre a las amenazas.El analista internacional Juan Velit calificó como un desafío a la Corte Internacional de La Haya las declaraciones del presidente Chileno Sebastián Piñera, quien dijo que las Fuerzas Armadas de su país están capacitadas para cautelar su soberanía, mientras que el integrante de la Comisión de Relaciones Exteriores, Yonhy Lescano, indicó que esas palabras constituyen una amenaza a ese organismo supranacional.El presidente Chileno Piñera manifestó ayer que su país continuará defendiendo sus mares y su soberanía en el marco del derecho, en referencia al litigio con el Perú que se ventila en la Corte Internacional de La Haya.“Seguiremos defendiendo en las cortes de La Haya nuestros mares y nuestra soberanía, en el marco del derecho internacional. Nuestras Fuerzas Armadas se encuentran capacitadas para cautelar nuestra soberanía, proteger nuestro territorio y garantizar la paz”, enfatizó Piñera en un discurso en el Congreso Chileno.Velit declaró que la frase de Piñera desafía al derecho internacional. “Nosotros tendríamos que responderle a Piñera que el Perú también está en capacidad de defender su mar”, dijo.“La actitud de Piñera es muy poco amistosa, no solo respecto al Perú, sino ante la comunidad internacional. La frase de Piñera muestra a Chile como un país poco amistoso ante un vecino y a la vez desafiante a las normas y acuerdos internacionales”, reiteró.Remarcó que el Perú es respetuoso de las normas y el derecho internacional. “Nuestro país no debe responder nada al presidente Sebastián Piñera. Nosotros somos un país que va esperar con tranquilidad y serenidad la sentencia de la Corte de La Haya”, resaltó.A su turno, Lescano calificó la frase del presidente Chileno como una amenaza a la Corte de La Haya en un momento en que se acerca el fallo sobre el diferendo marítimo peruano-Chileno. “Las declaraciones del presidente Piñera son una amenaza y un desafío a la Corte de La Haya y al derecho internacional”, destacó.“Esas palabras son desafortunadas e inoportunas sobre todo cuando estamos cerca de la sentencia de La Haya. El mandatario Chileno debe rectificar sus palabras, porque no puede salir a referirse de esa manera sobre un tema delicado”, indicó.Al contrario de Velit, el parlamentario opinó que la Cancillería debería enviarle al gobierno Chileno una nota de extrañeza por las declaraciones vertidas por Piñera. “El mandatario sureño debe una explicación al gobierno peruano”, manifestó.SIN SENTIDOA su vez, el embajador Hugo de Zela sostuvo que la frase de presidente Piñera no tiene sentido, porque el contencioso peruano-Chileno en la Corte Internacional de Justicia de La Haya está circunscrito al campo exclusivamente jurídico, legal, diplomático e histórico.“En el diferendo marítimo no caben otro tipo de apreciaciones que no sean legales y diplomáticas por un lado y por el otro hay que tener en cuenta que el propio mandatario Chileno Piñera, en más de una oportunidad, ha dicho que cualquiera que sea el fallo de la Haya, él lo va a aceptar”, recalcó.El diplomático puntualizó que el camino señalado por la Corte de La Haya ya ha avanzado en forma irreversible. “Yo pienso que esa declaración del presidente Piñera se debe a que está pasando por una crisis política interna”, acotó.El expremier Carlos Ferrero dijo que la solución jurídica de un tribunal autónomo al diferendo marítimo debe acatarse. “Es iluso pensar que cualquier país podría desobedecer el fallo de La Haya porque es una sentencia real”, apuntó.“Creo que la frase de Piñera responde a una declaración que está dentro de lo normal, ya que todos los presidentes declaran que las Fuerzas Armadas de su país están listas. Si le preguntan al presidente de Bolivia o al mandatario de Argentina, ellos dirían lo mismo”, refirió.Ferrero indicó que si las inversiones peruanas en Chile fueran iguales a las que Chile tiene en el país, las relaciones entre ambas naciones se fortalecerían. “Ellos, los Chilenos, dicen que se arman para defender sus inversiones, entonces lo ideal sería que las inversiones peruanas en Chile sean iguales a las Chilenas en el Perú. En un plazo de 10 años podrían equipararse”, dijo.CONFÍA EL CANCILLERLa Haya nos dará la razón El ministro de Relaciones Exteriores, Rafael Roncagliolo, dijo que el Perú está convencido de que la Corte Internacional de Justicia de La Haya le dará la razón en el contencioso jurídico contra Chile por la delimitación de la frontera marítima.“El contencioso va muy bien, cada vez estamos más convencidos de la razón que nos asiste, estamos preparándonos”, declaró Roncagliolo a la prensa en el Congreso, a donde acudió para informar, en forma reservada, a la Comisión de Relaciones Exteriores sobre el proceso de desminado de la frontera con Chile.De otro lado, el canciller descartó que los últimos enfrentamientos entre las fuerzas del orden y los remanentes narcoterroristas en el valle de los ríos Apurímac y Ene (Vrae) afecten la imagen del Perú en el exterior. “Creo que hay una gran comprensión de los esfuerzos que hace el Perú”, reafirmó. Llamil Vásquez Redacción]]></content>
		</document>
		<document id="c9986fe0935906a83bc9c9d58ff36338" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/06/ollanta-las-esperanzas-tambien-se.html">			<content><![CDATA[Por: Jinre.Las esperanzas del pueblo también se agotan, más rápido que las balas y las bombas.En estas últimas horas, han encarcelado al alcalde de Espinar por ponerse al frente de las demandas de su pueblo; han descartado como interlocutor para las negociaciones al presidente regional del Cusco;  los congresistas representantes del Cusco vienen siendo victimas de su propio partido y de la derecha y los amenazan con expulsar de Gana Perú; los dirigentes de Espinar están amenazados, encarcelados o enjuiciados por llevar adelante una protesta que pedía a gritos ser escuchada desde hace varias semanas; la ineficiencia e indiferencia del gobierno hizo caso omiso a los reclamos, hasta que todo se desbordó. Ahora el pueblo de Espinar se encuentra en Estado de Emergencia y en manos de la policía y el ejercito.  ¿Con quién van a negociar y ponerse de acuerdo entonces para solucionar los justos reclamos de las poblaciones afectadas por la contaminación?.Ante todo esto, vemos a un primer ministro como Valdez quien pareciera que utiliza uno de sus hemisferios del cerebro sólo para otorgar complacencias al gran capital sin cuestionarles nada, y el otro, para pensar cómo ejercer mayor represión y mano dura (balas y bombas) contra las poblaciones que creyeron y votaron por el actual presidente.Recordemos que a pesar de los golpes bajos asestados por la derecha y los grandes medios de comunicación al actual gobierno desde los primeros días en que asumió el cargo el presidente Ollanta, se dejaba sentir aún con fuerza el apoyo de gran parte de la población para el presidente. Las “masas” entendían perfectamente que quienes perdieron las elecciones, no dejarían tranquilo al  nuevo Jefe de Estado.Hoy, las esperanzas del pueblo aún se pueden escuchar en las mismas manifestaciones con frases como: ”¿Qué te pasa Ollanta?”; “Presidente, saque a los malos elementos de su gobierno”; “Ollanta, votamos por ti, porque creímos en el cambio”; “Están manipulando a Ollanta, él debe darse cuenta de eso”; “Ollanta, cumple tus promesas, nosotros creímos en ti”.Desde que tengo memoria, nunca escuché y observé este tipo de manifestaciones llenas de esperanza  –pero también de angustia y desencanto- en las poblaciones que reclaman  por asuntos que ellos consideran justos; nunca antes escuché el llamado del pueblo a su presidente para que retome el camino de sus promesas; nunca vi a masas de gente sencilla protestando bajo el humo de las bombas y las balas expresando a voz en cuello sus últimas esperanzas a un presidente que ellos sintieron sería diferente a los anteriores.Alguna vez el maestro Manuel Acosta Ojeda me dijo: “a lo largo de la historia de nuestra patria, muchos gobiernos malgastaron y derrocharon las escasas esperanzas que nuestros pueblos suelen ahorrar con tanto esfuerzo y paciencia”.Efectivamente, las esperanzas de nuestros pueblos también se agotan, al igual que su paciencia;  Ollanta debería saberlo.]]></content>
		</document>
		<document id="352c5a084d25baef74312c4e1aaa4767" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/06/silencio-sepulcral-sobre-fraude-en-la.html">			<content><![CDATA[Silencio sepulcral sobre fraude en la exportación del Gas de CamiseaPor Manuel Dammert Ego AguirreLa Primera trata el tema. Y el silencio sepulcral cubre la opinión pública. Se trata de una “prueba de Gas” para las autoridades del Estado y al conjunto de la Nación. El 16 de Junio 2012 publique en La Primera las pruebas en la exportación del Gas a Tailandia.Ratifican lo informado por Perupetro que “los destinos de algunas exportaciones de gas natural durante los años 2010 y 2011 no corresponden a los mercados de su consumo final; y es en función a su determinación que se aplican las regalías” (Comunicado 12 Julio 2012). Es decir, que los precios a los que se vende el gas de Camisea en el mercado mundial tienen destinos que no son los señalados oficialmente para el pago de regalías, disminuyéndose su aporte, perjudicándose al Estado, es decir, al conjunto de los ciudadanos.La revista especializada Platts señala respecto a los 5 embarques exportados del Gas del Perú a Tailandia en los años 2011-2012. Su Aduana ha publicado los precios para cuatro embarques entregados. Estos son: Julio 2011: $15.27/MMBtu;  Septiembre 2011: $16.46/MMBtu; Noviembre 2011: $18.10/MMBtu; Enero 2012: $17.31/MMBtu. Falta el de Marzo 2012. Para apreciar el volumen del fraude, es necesario considerar el precio de acuerdo al marcador Henry Hub, que rige para las exportaciones a México y Estados Unidos. Está alrededor de 4 Dólares el MMBtu. Es el precio del contrato de venta del Gas de Camisea al Exterior por Repsol-Camisea. Al cambiar de destino, para mercados que, como en Tailandia, fluctúan entre US$ 15 a US$ 17 el Millón de BTUE, se triplican los precios reales de venta, y es mayor todavía la ganancia liquida. El exportador del gas consigue mejores precios, pero evade el pago de regalías e impuestos, incumpliendo su contrato con el Estado Nacional. Un estimado con cifras reales, de todos los embarques, evidenciara el monto de lo cuantioso de este fraude, y su gravísimo perjuicio a la nación. Debe exigirse se entreguen al Estado las facturas de ventas del gas en sus destinos finales y los contratos de suministro, para fiscalizar y exigir los pagos de las regalías y los impuestos. Repsol y Pluspetrol no tienen extraterritorialidad en Camisea. Son de interés público,  las facturas de venta a boca de pozo y de su destino final, que son sustento de sus pagos al Estado. La Recuperación no finalizada de los 2,5 TCF del Gas del lote 88, y la incertidumbre sobre el gasoducto y la petroquímica del surperuano, tienen en este tercer aspecto, una misma problemática: la efectiva  soberanía de la nación y su futuro.  Fuente: www.otramirada.pe ]]></content>
		</document>
		<document id="7efc5d7ce30006fd2d07092475b770b3" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/07/carta-abierta.html">			<content><![CDATA[La Tinguiña, viernes 6 de julio de 2012.SeñorOLLANTA HUMALA TASSOPalacio de GobiernoLima-Perú.Oye Ollanta:Tú nos advertiste por TV: “Que se atengan a las consecuencias”. Y nosotros, todo el pueblo del Perú (que no la burguesía compradora y la burguesía burocrática) esperamos para saber el significado de tu amenaza.Y hoy, viernes 6 de julio de 2012, a las 4h30 am, sé el signo de tu amenaza y  mala entraña:·        José Faustino Silva Sánchez de 35 años, asesinado a bala.       “(…)impacto de bala en la región occipital”.·        Eleuterio García Rojas de 50 años, asesinado a bala.·        César Merino Aguilar de 16 años, asesinado a bala. “(…)traumatismo abierto de cráneo por herida de curso penetrante a consecuencia de proyectil disparado por arma de fuego (…) destruyendo la masa encefálica (…)”·        Joselito Vásquez Jambo, asesinado a bala.·        Antonio Sánchez Huamán, el martes 3 pasado herido a bala en la boca que le afectó la tráquea y hoy muerto para siempre.Todos asesinados en Bambamarca, Celendín y Cajamarca por negarse a la mina Conga (Newmont-Benavides-Banco Mundial) y en defensa del agua. Asesinados por las huestes militares que mandaste.A mí no me consta que tú seas el militar apodado Carlos que asesinara campesinos en la selva de Madre Mía. Pero sí me consta que tú y tus esbirros matásteis con balas a José, a Eleuterio, a César, a Antonio y a Joselito en la heroica Cajamarca.Ay, tú, hijo públicamente repudiado por tu madre, por tu anciano padre, por tus hermanos y hermanas; tú, cobarde militar en retiro: muéstrale a tus pequeños  hijos tus manos tintas de sangre de los asesinados en Cajamarca.Es verdad que el hombre de andar porcino llamado Alan García te dejó la mesa así, quien a su vez la recibió servida así por el yanqui con chullo llamado Alejandro Toledo, quien, a su vez recibió las cosas así, luego de esperar un año, de las manos del insigne ladrón y asesino, ahora en la cárcel dorada, llamado Alberto Fujimori.Es verdad que Toledo hizo el segundo piso del fujimorato y Alan García el tercer piso y tú comenzaste, insano, a construir el cuarto piso de la obra del japonés-peruano Fujimori. Y en todo ese tiempo el genio del mal de Vladimiro Montesinos (ese genio monstruoso del robo y el asesinato) sigue campeando como virtud para todos ustedes: Toledo, Alan García y tú Ollanta Humala. Tres personas distintas y un solo ideario: Servir al amo del capital, a como fuera.Y si dudas tuviera alguien, lo acabas de demostrar matando a los Cinco de Cajamarca. Ahora todo el pueblo del Perú está notificado: Si no nos plegamos a tus planes vende patria, las tumbas de nuestro pueblo irán en aumento.Y tú, exmilitar Ollanta ¿crees que con eso nos vas a doblegar? ¿Crees que matando doblegarán al pueblo de Cajamarca? ¿Acaso no sabes que desde 1532 venimos resistiendo y bañando con sangre los valles, desiertos, sierras y selvas de esta patria que no, que ya no es tuya; y nunca nos doblegaron?Que la sangre de los Cinco de Cajamarca quede marcada para siempre en tu rostro y que retumbe en la historia.Óyelo bien, cainita. No te dejaremos des a pedacitos nuestro Perú a las transnacionales como quieres hacer con las lagunas, bofedales y agua a cambio de la mierda del oro en la Conga de Cajamarca.Feliciano MejíaSecretario NacionalPoetas del MundoPS. Yo no voté por ti en la monserga de las elecciones, yo no voté por nadie: yo nunca voto. Salvador Allende en 1973 me demostró para siempre para qué sirven las dichosas elecciones.]]></content>
		</document>
		<document id="57d0f67e5d0b7542f4c43d935a638d7f" url="http://actualidadmipais.blogspot.com/2012/07/poder-judicial-embarga-bienes-del-ex.html">			<content><![CDATA[El Procurador Arbizú está haciendo historia... legalmente. Saludos. JINRE.EL COMERCIO jueves 26 de julio del 2012 11:45 Politica Poder Judicial embarga bienes del ex ministro fujimorista Carlos Boloña La diligencia se lleva a cabo en su vivienda de Miraflores por no haber cumplido con pago de reparación civil Carlos Boloña. (Foto archivo El Comercio)El Poder Judicial dispuso el embargo de los bienes del ex ministro fujimorista, Carlos Boloña, por no haber cumplido con el pago de reparación civil que se estableció en una sentencia por delitos de falsedad ideológica, peculado y asociación ilícita para delinquir. El procurador anticorrupción Julio Arbizu se trasladó a su vivienda ubicada en la avenida Angamos Oeste, en Miraflores, para acompañar la diligencia judicial. A esta hora la policía acordona el lugar y los periodistas se encuentran a la espera del cumplimiento de la diligencia.LA CUANTIOSA DEUDASegún el registro de deudores# por delitos de corrupción del Poder Judicial, del monto total de 3 millones de nuevos soles, Boloña solo cumplió con pagar 95.530 nuevos soles.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>