<author id="0278820c94e9e9f4a1ea96bea12f60b1" url="expedienteoculto.blogspot.com" feed="http://expedienteoculto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="80a85d18711b229b443580193092a4e9" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/10/abraham-valdelomar-entrevista-al-senor.html">			<content><![CDATA[En este mes de octubre les dejamos una entrevista del gran literato, periodista y poeta peruano, Abraham Valdelomar nada menos que al Señor de los Milagros (así era de soberbio el Conde de Lemos)  Espero que lo disfruten:(La Prensa, 20 de octubre de 1915. Pág. 3)Reportaje al Señor de los Milagros por Abraham Valdelomar Desde la ófrica personalidad de Apolinario Arzola, hasta la más iluminada pitonisa criolla de Abajo del Puente, aquí hemos reporteado a todo e mundo. El reportaje, lo mismo que el alcohol y el código de justicia militar, no han servido de uso sino de abuso. Y tanto es cierto aquello que hoy, aprovechando de la importancia que tenemos los periodistas, gracias a los esfuerzos de los señores Vivanco y Walter Stubbs, hemos resuelto reportear al Señor de los Milagros...Nos dirigimos a su Iglesia. Un sacristán tuerto y hostil, que mejor estaría de limpiabotas en el infierno nos recibe. • ¿Qué deseaba usted, hermano? - Me extraña el parentesco y respondo: - Quisiera hablar con el Señor... • Imposible. Está almorzando. - ¿Almorzando? • No pregunta usted por el señor Cura? - No. Yo deseo hablar al Señor de los Milagros • Pero ¿está usted loco? - Concluyamos, señor sacristán. ¿Está aquí el Dios hijo o no está? • Pues bien. El Señor no está aquí. - ¿Qué? • Que no está aquí. El Nuevo Venerado Señor está en la calle. Ha salido... - Pero no sea usted bruto, hermano. Está usted haciendo una afirmación heterodoxa. Su negativa es de gravedad trascendental para la Iglesia. Al decir que Dios no está aquí está usted desmintiendo a las Sagradas Escrituras, el libro de Job y la tercera página del Catecismo... • ¿Por qué? - Porque Dios está en todas partes, joven sacristán. Y otra vez no vuelva a hacer afirmaciones que comprometan el dogma. • Es que hoy es día de procesión. El Señor de los Milagros está ahora por la Encarnación. Y salí. Me dirijo a la Encarnación. La multitud se va deteniendo en la plazoleta como la empalizada de una remanso ante un tronco viejo. Esta humanidad mestiza y creyente comienza a hervir como una paila de miel de chancaca. El incienso, a manera de vapor, envuelve en su azul diafanidad los balcones circundantes, y atraviesa la enorme parrilla de los hilos eléctricos. Sobre la morada masa, entre la nube perfumada, revolotean, haciendo coronas, las palomas castas. En las manos de chivillas octogenarias, sahumadores de filigrana de plata realizan el espiritual prodigio de echar humo perfumado bajo las plumas de la cola. La multitud llena de trajes morados lilas, azules y negros, parece un crepúsculo hecho pedazos. Una cara negra, gorda grande, grasosa y femenina, mira arrobada los pendones. Un negrito sopla un sahumador; tal el demonio atizando una hoguera. Vense con profusión, mesas de vivanderas, balaes de bizcochos cabezones como niños recién nacidos, jarrones de chicha. Fraternizan en el ambiente el perfume  divino del incienso y el criollo olor de anticuchos. Dos señoritas “que no son menos que nadie” cuchichean en voz baja. Los turroneros imponen su mal castellano sobre las voces breves de la multitud. Jóvenes “decentes” cuyos zapatos de cañas claras testifican la nacional preocupación de los pies, dicen piropos. Un grupo de periodistas comenta y recoge impresiones. Hablan del “olor de siglos”, el “perfume del pasado”, “la amable tradición”, “la pompa magnífica de los días idos”, de “la Perricholi”, de los turrones... El pasado -dice uno- es esto: unos negros cabezones vestidos de morado, unos cánticos, un cuadro al óleo, un olor de sahumerio y de jornada cívica y los turrones... Por fin llego a los pies de la mística y venerada imagen. En ese instante el anda hace una venia que contesto, y se detiene. Entonces comienzo: - Señor. Yo te amo y soy tu siervo, porque eres humilde y vienes de humildes; el obispo de Ayacucho tiene coche y acólitos y sin embargo Tú sabes que no lo visito. Vengo a ti pues, sincera y desinteresadamente... Te amo y reverencio por haber nacido en un establo, por ser hijo de un carpintero, porque recibiste el aliento de una vaca mansa, porque tu padre fue el único hombre que montó a burro y no fue ridículo; porque, desengáñate, Tú no eres un Dios de poderosos y de reyes sino de humildes y dolientes, de tristes y desconsolados, de pobres de hacienda, de cesantes. Tú eres, Señor, lo que faltaba en el mundo: la generosidad, el amor, la abnegación, la piedad; por primera vez trajiste al mundo ese consolador espejismo que se llama la esperanza; y el incomprobado beneficio de una vida de ultratumba. Qué bueno serías, que  los hombres te crucificamos entre ladrones. Te hablo, Señor, con conocimiento de causa.Aquí, ocurrió algo parecido con Billinghurst. El pobre tuvo en una sola persona a Judas y a Longino... Yo vengo a Ti, Señor, porque tu sombra me conforta y enaltece. Soy un pobre creyente sin pretensiones y además, soy suscriptor de “La Unión”. Jamás he hecho contra ti campaña alguna. Soy ignorante y sin embargo, creo que Juliano el Apóstata no jugaba limpio contigo...El lienzo se mueve ligeramente y una voz dulcísima se pronuncia:- Te agradezco mucho. ¿Qué quieres? - Dos cosas, Señor: ser tu cicerone y que me des un reportaje. - Habla. - Pues bien, Señor: ¿No te molestan estos cánticos chillones? Estas viejas que gritan. Tú, acostumbrado a la música celestial y a los coros de los Serafines... pero resígnate. Peor sería que trajeran a “la Chispita” ¡Ay! Eso es de correr... - Doblemos esa foja... - Doblada - ¿Quién eres tú? - Soy periodista, Señor y billinghurista.. - ¡Unn! ¡Periodista!. Gente nueva. En mi tiempo no había periodistas. - Por eso te crucificaron sin protesta. Ya hubiera habido en Judea un diario de oposición para ver las cosas que le dijera San Pedro a Pilatos... - Y a propósito de Billinghurst ¿qué se han hecho sus amigos? - Cómo, Señor, ¿no te acuerdas del... - ¿Otro 4 de febrero? - ¡Ah! Sí. Allí tengo a Varela. Cierto ¿Y el otro? - Ya no hay otro... - ¿Cómo? ¿Y el provisorio?... ¿Cómo ya no le tenéis? - No Señor, ya salió felizmente. - ¿Otro 4 de febrero? - No. Un catorce de agosto. - ¿Y hubo muchos muertos? - Como el 4 de febrero más o menos. - Pues hijo, sois ingobernables. - Así decía Piérola, Señor. - Algo más, sois bellacos. - Gracias.El anda se pone en marcha. Siento un roce de alas y reconozco a Gabriel el arcángel, que invisible para los demás, besa los pies y las manos al Señor; este le dice en hebreo:- Oye Gabriel. ¿Sabes que nos hemos equivocado? Esto adonde entramos me parece el valle de Josafat... - No Señor -le interrumpo en castellano-. Esto no es el valle de Josafat. Esta es la plaza del Teatro Nacional. - ¿Estáis haciendo teatro? - Todos, Señor-. Y un momento después le digo: - Señor, Señor. Quiero pedirle un favor grande, grande... - Ya lo suponía. Por allí debiste comenzar. - No. No quiero puesto. Tú también estarás haciendo economías. Además, los periodistas no nos atamos jamás, al yugo de las tareas administrativas. Quiero que me des permiso para retirarme y que me eches tu bendición, Señor. - Cuenta con ella, pero no te vayas. Esto está interesante. Conversas muy bien. - Gracias. - No hay de qué. - Te han llegado, Señor, algunas limosnas en billetes? - No. Las limosnas aquí son de centavos. El único que da fuerte es el provisorio. Da en oro... - ¿Y qué opinas de la desmonetización y de la escasez del circulante? - Que sois todos unos sinvergüenzas... - Esa es una opinión personal... - ¡Que no lo cambia ni Dios!... - Esta bien. Cada uno es libre de pensar... - Es que los librepensadores no entran en mi reino. - Pareces gobierno militar, Señor. - No digas sandeces. - ¿Y por qué no haces algo para aliviar nuestra situación? - Porque estoy como cierto famoso rey. Reino pero no gobierno. - Sí. Pero supongo que eres Tú quien inspira los editoriales de “La Unión” - Dime ¿y se lee mucho mi periódico? - Categóricamente te respondo: ¡No! - ¿De manera que esos me engañan? - No sé si te engañarán, pero no se lee. - ¡Muy bien! Voy a hablar con San Pedro, para que les retire la subvención... - Perdona, pero me parece que no te debes meter en eso. Porque si son los Dineros de San Pedro... - ¡Silencio! - Amén. - ¿Y qué piensas, Señor de la guerra europea? ¿Eres germanófilo? ¿francófilo quizás? - Soy neutral. Tú sabes que en Alemania nació el arte gótico y en Francia Juana de Arco... - Sí -le respondo-. Pero, Lutero era alemán, Martín Lutero, el estado social de Alemania, el siglo VIII, los luteranos, el Concilio de... - ¿Me vas a hacer teatro de erudición, hijito? - Perdóname Señor. Creí que estaba en la Universidad. Cruzamos por la esquina de Baquíjano. - Dime -inquiere mi amable interlocutor- qué limpio noto esto. ¿Quién es el alcalde?- El Señor Pedro de Osma y Pardo; yo di mi voto por él. - Muy bien hecho. - Pero lo único limpio aquí son las calles. Mejor no escudriñes. - ¿Qué hay? - Miseria, falta de sanción, poca vergüenza, deslealtad, doblez, perfidia, ignorancia, cretinismo, bellaquería, mal olor, cleptomanía, insidia... - Pues hay que componer esto. - No, esto no lo compone ni Dios. - ¡Silencio! - Así sea. - ¡No es que así sea, sino que así es! -responde colérico. - Pues bien así es, pero dame permiso para retirarme... - ¿Te has molestado? - Sí. Porque yo no me dejo gritar por nadie. Por eso dejé un puesto en la casa Grace. Con que... - Pero ¿quo vadis filis? - Me voy donde Broggi. Tengo una cita con el diputado Gasco, liberal... - Pero ¿tú sabes latín? - No. - ¿Francés? - Así... así... - ¿Inglés? - Pero crees, Señor, que si yo supiera tres idiomas estaría en la procesión de los Milagros? - En verdad, en verdad te digo, que eres bestia pero no tonto... - Es favor... - No. Es justicia.La divina mano echó sobre mi redonda cabeza de mestizo una bendición generosa y yo me abrí paso para llegar a la imprenta, lleno de sudor, y el alma envuelta en una inefable placidez trascendental y mística.¡La paz del Señor sea con vosotros! El Conde de Lemos. (Seudónimo de Abraham Valdelomar) ]]></content>
		</document>
		<document id="9c2a4f3d57e1300cb894498b0bc655e3" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/10/carta-de-miguel-grau-carmela-de-prat-y.html">			<content><![CDATA[Ya que estamos 8 de octubre, es tiempo de recordar por qué Miguel Grau es el Caballero de los Mares, y por qué cada país tiene a los héroes que tiene, del por qué, en la guerra, la gente, la buena gente, siempre es la que sale con el dolor encima. Al final, en toda guerra, la madre, la esposa, la hija, o el padre, el esposo, el hijo, son los que sufren. No más guerra entre hermanos. Les dejo la carta de Grau a la viuda de Prat, y la respuesta de ella, a Grau. Carta de Miguel Grau a Carmela Carvajal de PratMonitor "Huáscar", Pisagua, Junio 2 de 1879Dignísima señora:Un sagrado deber me autoriza a dirigirme a usted y siento profundamente que esta carta, por las luchas que va a rememorar, contribuya a aumentar el dolor que hoy, justamente, debe dominarla En el combate naval del 21 próximo pasado, que tuvo lugar en las aguas de Iquique, entre las naves peruanas y chilenas, su digno y valeroso esposo, el Capitán de Fragata don Arturo Prat, Comandante de la "Esmeralda", fue, como usted no lo ignorará ya, víctima de su temerario arrojo en defensa y gloria de la bandera de su Patria. Deplorando sinceramente tan infausto acontecimiento y acompañándola en su duelo, cumplo con el penoso deber de enviarle las, para usted, inestimables prendas que se encontraron en su poder y que son las que figuran en la lista adjunta. Ellas le servirán indudablemente de algún pequeño consuelo en medio de su gran desgracia, y para eso me he anticipado a remitírselas.Reiterándole mis sentimientos de condolencia, logro, señora, la oportunidad para ofrecerle mis servicios, consideraciones y respetos con que me suscribo de usted, señora, muy afectísimo seguro servidor.Miguel Grau SeminarioRespuesta de Carmela Carvajal de Prat a Miguel Grau:Valparaíso, 1° de Agosto de 1879Señor don Miguel Grau.Distinguido Señor:Recibí su fina y estimada carta fechada a bordo del "Huáscar", en 2 de Junio del corriente año. En ella, con la hidalguía del caballero antiguo, se digna usted a acompañarme en mi dolor, deplorando sinceramente la muerte de mi esposo, y tiene la generosidad de enviarme las queridas prendas que se encontraron sobre la persona de mi Arturo, prendas para mí de un valor inestimable, por ser, o consagradas por su afecto, como los retratos de mi familia, o consagradas por su martirio, como la espada que lleva su adorado nombre.Al proferir la palabra martirio, no crea usted, señor, que sea mi intento inculpar al jefe del "Huáscar" de la muerte de mi esposo. Por el contrario, tengo la conciencia de que el distinguido jefe que, arrostrando el furor de innobles pasiones, sobreexcitadas por la guerra, tiene hoy el valor, cuando aún palpitan los recuerdos de Iquique, de asociarse a mi duelo y de poner muy alto el nombre y la conducta de mi esposo en esa jornada, y que tiene aún el más raro valor de desprenderse de un valioso trofeo, poniendo en mis manos una espada que ha cobrado un precio extraordinario por el hecho mismo de no haber sido rendida; un jefe semejante, un corazón tan noble, se habría, estoy cierta, interpuesto, a haberlo podido, entre el matador y su víctima, y habría ahorrado un sacrificio tan estéril para su Patria como desastroso para mi corazón.A este propósito, no puedo menos de expresar a usted que es altamente consolador, en medio de las calamidades que origina la guerra, presenciar el grandioso despliegue de sentimientos magnánimos y luchas inmortales que hacen revivir en esta América las escenas y los hombres de la epopeya antigua.Profundamente reconocida por la caballerosidad de su procedimiento hacia mi persona, y por las nobles palabras con que se digna honrar la memoria de mi esposo, me ofrezco muy respetuosamente de usted atenta y afirma. S.S.Carmela Carvajal de Prat]]></content>
		</document>
		<document id="a7bf1757a97c5bf79e25fb121b75d756" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/10/cientificos-dicen-que-el-yeti-es-un-oso.html">			<content><![CDATA[Científicos de la Universidad de Oxford (Reino Unido) sostienen que el Yeti, también conocido como "hombre de las nieves", es en realidad un antiguo oso polar de Noriega.Esto lo descubrieron luego de que los investigadores realizaran pruebas de ADN a las muestras de pelo encontrados en el Himalaya, que se creía, pertenecían al Yeti.“Este oso, que nadie ha visto con vida, podría todavía estar ahí. Sería una especie de híbrido y, si su comportamiento es diferente al de osos normales, como dicen los relatos, creo que eso bien podría ser la fuente del misterio y de la leyenda”, dijo el profesor Brian Sykes, autor del informe.Sin embargo, Sykes, cree que aún hace falta un mayor trabajo de interpretación de los resultados para entender el hallazgo.Los testimonios que aseguran haber visto al Yeti indican que se trata de una gran criatura (más alta que el tamaño promedio de los seres humanos), que tiene figura humanoide (camina en dos patas) y de pelaje por lo general, blanco.]]></content>
		</document>
		<document id="d9a9230f2dba00a9c90d6ff6044cea51" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/10/historias-de-lima-nombres-y-leyendas-de.html">			<content><![CDATA[Acá les dejamos un nuevo reportaje de nuestro director Percy Taira, para el programa Los Reporteros de Salgalú TV Online (www.salgalu.tv). En esta nueva Historias de Lima, hablaremos sobre los nombres de antiguas calles de Lima, como por ejemplo, la calle de La Manita, la calle Matasiete, el callejón del Gigante o la calle del Huevo.Esperamos que lo disfruten.TAMBIÉN PUEDES LEER EL SIGUIENTE POST: NOMBRES DE CALLES Y LEYENDAS DE LA ANTIGUA LIMA]]></content>
		</document>
		<document id="3ac917952728a156fbd0f14d5ed3347b" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/10/simulacro-de-sismo-en-peru-imagenes.html">			<content><![CDATA[En este blog siempre nos hemos solidarizado con los pueblos que sufren tragedias y catástrofes terribles como lo pueden ser los sismos, tsunamis, inundaciones, etcétera. En nuestro país, se acaba de realizar un simulacro nacional de sismo (de 8 grados) y Tsunami. Lamentablemente, la gente no lo va a tomar en serio (sobre todo en Lima) si es que no tiene en cuenta lo siguiente: cuando suceda una catástrofe como esta, solo nos quedarán segundos, para reaccionar, no habrá ni siquiera tiempo para pensar, qué es lo que debía hacer. Por ello, son los simulacros, para que nos ayuden a reaccionar casi automáticamente. Para un ejemplo, recordamos estas imágenes que impactaron al mundo sobre el sismo que ocurrió en Japón en el 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="e25dfc4788cb11b9e4ef81b3c3d0addd" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/10/un-video-real-que-da-mas-miedo-y-pavor.html">			<content><![CDATA[Este es uno de esos vídeos, absolutamente reales, que pueden dar más miedo y terror, que cualquier película hollywoodense o japonesa. La protagonista de este vídeo es una joven de 21 años, canadiense llamada Elisa Lam, y este vídeo es la última vez que se le vio con vida. El vídeo, grabado en febrero de este año, muestra a la joven intentando esconderse en un ascensor del Hotel Cecil de Los Ángeles (Estados Unidos) al verse amenazada por algo por alguien, que la cámara no puede captar. La mujer intenta escapar, aprieta un botón del ascensor pero la puerta no se cierra, pulsa todos los botones, y el ascensor no se cierra. La mujer busca afuera, en los pasillos del piso, viendo a esa persona o lo que fuera, luego parece que habla o conversa con esa entidad, es claro que le tiene miedo, e intenta nuevamente escapar por el ascensor. Al no poder lograr su cometido, la joven decide salir del ascensor y huir por el pasillo.Horas después, la joven fue encontrada en la azotea del hotel, ahogada en un tanque de agua. No tiene huellas de haber sido violentada o agredida, no se encontró rastros de que haya estado bebida o drogada. Los especialistas hablan de esquizofrenia o alucinaciones. Sin embargo, hay varias preguntas:El ascensor, una vez que ella sale de él, comienza a funcionar de manera normal. Dos, para subir a la azotea, la joven debió pasar por lo menos por dos puertas de seguridad (de escape de incendios), que activa alarmas al ser abiertas, estas nunca se encendieron, y tres, para meterse en ese pozo, ella debió levantar la pesada tapa que cubre el tanquey algo más curioso, volver a colocarlo en su lugar cuando ella se encontraba adentro, pues cuando las autoridades llegaron al lugar, el tanque se encontró tapado. ¿Qué le pasó a esta mujer? Saque usted sus propias conclusiones.]]></content>
		</document>
		<document id="fc629999fff0c4efbb49f4bf10af4e0e" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/10/video-de-un-nino-con-sindrome-de-down-y.html">			<content><![CDATA[Este es un vídeo que si bien fue grabado en el 2012, en Argentina, ha dado la vuelta al mundo, y se da cuenta de que la relación con los animales, es demasiado grande... y pensar que en la antigüedad, las personas que sufrían este mal, eran escondidos, recluidos y negados, incluso, por sus propios familiares.Este es el enlace.http://youtu.be/JA8VJh0UJtg]]></content>
		</document>
		<document id="3b42b7694f2d961f1fbf61ea6bce812" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/11/astronauta-edgar-mitchell.html">			<content><![CDATA[Édgar Mitchell, el astronauta del Apolo XIV , el sexto hombre que visitó la Luna, y el que por más tiempo caminó por territorio lunar, confirmó su creencia en la existencia de vida extraterrestre, incluso de civilizaciones extraterrestres, fuera de nuestro planeta. "Definitivamente no estamos solos en el universo, las pruebas son abrumadoras, y aunque yo no he tenido experiencias de primera mano con visitantes alienígenas, sí conozco a gente que las ha tenido y sé que las visitas de extratererstres procedentes de distintas partes del universo, es un hecho", dijo el astronauta Édgar Mitchell, en una entrevista dada al programa Milenio 3 de España.Además, Mitchell, aseguró que existe un grupo oculto dentro del gobierno de los Estados Unidos, que oculta información sobre el fenómeno ovni."Con seguridad ha habido intentos de hacerlo (el encubrimiento) en algun momento, tanto de no investigarlo como negar la existencia del fenómeno, diría que hay algún tipo de grupo oculto que se ha encargado de mantener esta infomación lejos del público durante mucho, mucho, tiempo", sostuvo el astronauta.Sin embargo, confió en que este ocultamiento no "durará por siempre" y que al final la población se enterará de la verdad, negada durante años.]]></content>
		</document>
		<document id="a113e1baf2dd98cb6652c15cf5e5b6ca" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/11/colaboracion-directorio-ovni.html">			<content><![CDATA[Nuestro amigo Antonio de España, nos envía este directorio de contactos en Twitter y páginas de Facebook, de grupos u organizaciones de diversas partes del mundo relacionados con el tema ovni. Para todos los amantes de los ovnis y también de las redes sociales, que quieren estar enterados de la más variada información sobre este tema, pues les dejamos este envío de nuestro amigo Antonio.ALERTAS OVNI ESPAÑA@controlalertasPara canalizar infos de convocatorias del grupo Alertas OVNI España de Facebook.facebook.com/groups/4431461…Aliens and UFO's@AliensUFOsGuideAliens and UFO's Blogaliensandufosguide.comAliens na terra@AliensnaterraRef. blog Aliens na Terra.Fique informado sobre acontecimentos com a rapidez do Twitter.A casa é de voces…pelo menos até o dia da invasão!Brasil · aliensnaterra.wordpress.comAlien UFO Sightings@aliensightingCheck out my new alien video sites...... http://www.alien-ufo-videos.com http://www.alien-ufo-sightings.com Out of this World;) · youtube.com/user/2004carltAlien Intelligence@alienintelligenMega Business Boosters. That's right! Buckle up, we're about to take off.Perth, Western Australia · alienintelligence.com.auAvistamientos OVNI@Sebastian__LMPeriodista, investigador del fenómeno OVNIBuenos Aires - Argentina · ovniclipping.blogspot.comAvistamientos-Ovnis@indiana_2012Espectacular recopilación de avistamientos de Ovnis .http://ovnis-pruebas.blogspot.com España · facebook.com/Ovnis82CEFORA@ceforainfoComision Estudio Fenomeno OVNI Republica Argentina Buscamos la desclasificacion de reportes militares de OVNIs en ArgentinaARGENTINA · cefora.com.arCentro Ufológico Arg@centroOVNINos dedicamos a investigar los por qués y los cómos, las razones detrás del fenómeno OVNI y otras manifestaciones extraterrestres.Cabildo 1831, PB A. Cap. Fed. ·…oufologicobuenosaires.blogspot.com.arCentro Ufologia BR@CUBbrO Centro de Ufologia Brasileiro atua desde 1975, pesquisando, aprendendo e difundindo a Ufologia. [OFICIAL]Alfenas, MG · cubbrasil.netControl Dimensional@contradimensionteInvestigando el misterio ultradimensional/// El fenómeno OVNI puede entenderse como un sistema de control interdimensional, Dr. Jaques Vallee.MX · controldimensional.com/2013/08/top-lo…@ExoplanetaryRyan R. RichardsonMy friends think I'm easily and extremely excitable. It's true. I'm fostering my sense of wonder and delight at all the simple yet overlooked things of life.Seattle, Earth, Sol, Milky Way · last.fm/user/Exoplanet…Exploración OVNI@exploracionovniInvestigar, descubrir y difundir la verdad de los fenómenos y enigmas relacionados al tema OVNI en nuestro mundo.Perú · exploracionovni.comExtraterrestre@Microfox_Cazador De Ovnis, Vigilante de los Cielos, Heredero Ayapliano.Federación Galáctica · youtube.com/user/microfox7…Extraterrestre@extraterrestreET Phone Home -- @ArquivoUFOarquivoufo.com.brFENOMENO OVNI MUNDO@FENOMENO_OVNIInformación, fotos, noticias sobre el fenómeno OVNI, UFO, astronomía, fenómenos, extraterrestres. Envianos tus fotos y videos. Esperamos tu LIKE en Facebook.facebook.com/FENOMENO.OVNI.…ikerjimenez.com@navedelmisterioIker Jiménez, periodista licenciado en Ciencias de la Información. Dirige Cuarto Milenio (Cuatro) y Milenio3 (Cadena Ser)Spain, Madrid · ikerjimenez.comLa Sexta Dimensión @sextadimensionDedicado a la Investigacion del fenomeno Ovni, Investigacion del Universo, Astrologia,esoterismo ,actividades parannormal.EN LA BUSQUEDA DE LA VERDADMexico · facebook.com/lasextadimensi…LifeOnOtherPlanets@UFOsAlienLifeWe are not alone in the universe. We never have been. There is life on other planets/worlds/in different dimensions. Science meets reality.Earth · youtube.com/LifeOnOtherPla…Northwest UFO Chaser@NWUFOCHASERSAliens, UFO's External Biological Entities, and anything STRANGE visiting OUR SHARED planet Earth. Sometimes I leave the planet on Special Missions, DON'T ASK!Seattle, Tacoma, Puyallup WA · NWUFOCHASERS.COMDouglas Josue@MparalelosInvestigador de Vida Extraterrestre. Teorico de los Antiguos Astronautas. Director y Creador del Programa y Web Mundos Paralelos. Misión: Abrir MentesVenezuela · mparalelos.comOVNICANARIAS@OVNICANARIAShttp://www.latestufosnews.com/ ovnicanarias.blogspot.comOVNI ECUADOR@veritotTurismo Ufológico en Ecuador. Es hora de la verdad. Chirije, Manabi-Ecuador.Bahia de Caraquez ECUADOR · ovniecuador.comOvnis Ecuador@OvniEcuadorNo estamos solos en el universo... Comparte tus relatos, videos, fotos. Espacio para probar que hay vida en otros planetas...ovniencuentro@ovniencuentroBuscando la verdad sobre la vida extraterrestre. Revelaremos los enigmas que encierran los casos mas diversos, siempre con objetividad y pensamiento científicoArgentina · ovniencuentro.blogspot.com.arovni-france.fr@ovnifrancefrAprès quelques observations d'objets en 2007 et 2008, nous avons décidé de sortir notre site, que nous espérons un minimum sérieux et sans pub !France · ovni-france.frOvnis Mexico@ovnismxInvestigación del fenomeno Ovniovnis.com.mxOVNIS México@ovnismexicofacebook.com/ovnismexico1OVNISPAIN@OvniSpaiNComunidad Ufologica Internacional Ovnispain. El Fenómeno Extraterrestre Sin Censura. http://ovnispain.com http://ovnispain.mforos.com/ Zamora · ovnispain.comovni venezuela@OvniVenezuelaOvnis en Venezuelaovnivenezuelagrupo.blogspot.comOvnis Venezuela@OvnisVeSitio sobre Ovnis y ufologia en Venezuela y el mundo, unete al mundo extraterrestre con nosotrosVenezuela · Ovnis.com.veovni voro@ovnivorosApasionado de la ufología, mis grandes viajes los he hecho a sitios vinculados con avistamientos, enclaves y apariciones de no fácil explicaciónBarcelona · facebook.com/ovnivoroOvnis y fantasmas@ovnisyfantasmasFenómeno ovni, parapsicología, abducciones, piramidologia, Fotos fantasmas, espiritus, videos, alienigenas Videos de Fantasmas, Exorcismos Realesovnis reales · reymisterios.com/fenomeno/Proyecto Ovnis@ProyectoOvnisEl más espeluznante libro sobre los ovnis y los alienígenas que se haya escrito.editorialdelacasadetharsis.blogspot.comRelatos Ovnis@relatos_ovnisHistorias, relatos , sobre el fenómeno OVNI.Planeta Tierra · relatosovnis.comSolo OVNIs @SolovnisSiguenos...y Te seguimos@Grupo TSEYORSomos un grupo de contacto con seres humanos del cosmos, de la Confederación de Mundos Habitados de la Galaxia con +130 libros en descarga. Varios paises.Tercer Milenio @tercermilenioCanal de televisión por internet dedicado a la investigación del tema ovni, ciencia, tecnología y medio ambienteMexico · tercermilenio.tvUFO_America@UFO_AmericaUFO America is designed to keep current on the most recent UFO stories and share them. Discussions and opinions are encouraged.facebook.com/UFOAmericaCanadian ufo@CanadianUfoufo fan based in Vancouver, sightings and discussions welcomeVancouverSETIInstitute_es@SETIInstitutoCreemos que estamos llevando a cabo la búsqueda más profunda en la historia de la humanidad - para conocer nuestros orígenes y nuestro lugar entre las estrellasMountain View, CA · seti.orgThe SETI Institute@SETIInstituteWe believe we are conducting the most profound search in human history — to know our beginnings and our place among the stars.seti.orgUfologia Brasil@Ufologia_BrasilCanal de comunicação do portal http://ufologia.org.br ufologia.org.brUFO Chile@UFO_Chilefacebook.com/profile.php?id…Ufologia Chile@UfologiaChileChile · ufologia.clCHILE UFO@CHILEUFOMovimiento de investigación de fenómenos aeroespaciales anómalos. — Doy RT Si utilizas #CHILEUFO — Sigan a nuestro amigo @vilchesipCHILEThe UFO Chronicles@UFOChroniclesUFO News: Current and Historic Reports From Around The WorldUSA · theufochronicles.comUfo-italia@ufo_italiaPagina di raccolta avvistamenti , notizie e documenti sul fenomeno UFO OVNI in Italia e nel mondo.In costante aggiornamento.facebook.com/ufoeuropeUfología México@UFO_MXVigilante del cielo de día y de noche las 24Hrs. Temática OVNI, OSNI, Hombres de negro, area 51, roswell, etc. https://www.facebook.com/ParanormalHunter …Zacatecas, Zacatecas, México · facebook.com/mundovni.ufo.mxUFO de Venezuela@UfoVenezuelaDevela junto a nosotros los misterios y secretos del mundo, de lo paranormal, sin dejar de lado temas de ciencia, historia y ufología.Venezuela · facebook.com/ufovenezuelaUFO's and Aliens@ufosnaliensufosandaliens.wordpress.comUFO ALIENS ON EARTH @MARIOPIGNANELLIUFO Aliens Sci-fi OVNI Abductions Sightings. Future visions. Go to watch some of the best UFO movies on the web: Ufo movies, Ancient-aliens, abductionsVISIT MY UFO CHANNEL · aliensearth.tumblr.comUFO Sightings & News@UFOnetwork_The UFO Network: online news, sightings, and information. Administrator: @JM_AshleyUFOnetwork.OrgUfo Sightings@Ufos_SightingsLive Ufo Sightings in the world! Les observations récentes d'ovnis dans le monde.France · forum-ovni-ufologie.com/f3-observation…UFO Sightings@spacebuggzUFO Sightings - latest UFO videos, sightings, photos, evidence, and news from the UK and Worldwide - post your sightings here...venus · ufo-sightings.co.ukUFO Sighting@UFO_SightingI find UFOS and micro blog about them. I also program the web from Santa Cruz. I am @_Christopher_http://plus.google.com/109413155772456824604 …Santa Cruz Ca · Twitter.com/TheWorldNewsUfos Ovnis México@ufosovnismexicoActualidad OVNI, videos recientes y noticias relevantes en México y el mundo, relatados por los propios Observadores del Cielo.México · ufosovnismexico.comUfologia Brasil@lucas_rose_Gosto muito de Guns N' Roses,Matanza,Bon jovi,Raul Seixas, etc.. odeio falsidade!sou calmo mas tem pessoas que não suporto que um dias desces eu quebro kk'ufologiabrasil.blogspot.comVISION OVNI@VOvniInvestigación científica del Fenómeno OvniBuenos Aires · visionovni.com.arWORLD UFO GROUP@WORLDUFOGROUPWORLD UFO GROUP started operating on November 7, 2011. It is allied with the WORLD UFO DAY ORGANIZATION.HQ - Tucson, Arizona, USA · meetup.com/Worldufogroup/]]></content>
		</document>
		<document id="62247a6a828b6dedceccb09fa0cea4e3" url="http://expedienteoculto.blogspot.com/2013/11/colaboracion-libro-sobre-la-infinitud-y.html">			<content><![CDATA[Mucho gusto, soy Daniel Antianka y les escribo desde Santiago, Chile.En muy pocas palabras les explico: Durante bastante tiempo he trabajado en un libro de corte científico, llamado “Fractáfisis”, el cual es un texto muy revelador y conciso, en donde se demuestra detalladamente la magnitud infinita que posee el Universo, en función de una estructura fractal que se itera infinitamente hacia el macrocosmos y el microcosmos. Este libro expone una visionaria cosmovisión que se define específicamente como Principio de la Cosmofractalidad, por su conjugación de los términos cosmos y fractal. Por cuanto, el Principio de la Cosmofractalidad constituye una reinvención de la teoría del Universo holográfico, en donde se unifican una enorme gama de: fenómenos naturales, sucesos matemáticos, experimentos científicos, y leyes físicas.“Fractáfisis” tiene por finalidad el explicar de un modo más científico la infinitud y fractalidad del Universo, y acercar tales descubrimientos al lector no tan instruido en las temáticas de la ciencia; razón por la cual esta obra es de lectura ágil y condensa perfectamente su gran cantidad de información en solo 73 páginas.Creo firmemente que el verdadero conocimiento es invaluable, razón por la cual quise hacer de “Fractáfisis” un libro de difusión gratuita, que pueda estar disponible para ser descargado por todo aquel que desee leerlo.A fecha de hoy llevo alrededor de un mes difundiendo en Internet mi libro, y en este periodo he recibido excelentes críticas desde múltiples páginas de Internet, por lo cual me siento lo suficientemente respaldado como para contactarme con esta interesante página de su propiedad, que además de agradarme mucho, considero que se encuentran dentro de las temáticas afines con mi obra. En este mes de exposición ya existen diversas páginas que están difundiendo activamente “Fractáfisis”, por ejemplo cito como referencia tres de ellas:1) La conocida página “la Caja de Pandora”. http://www.lacajadepandora.eu/2013/09/fractafisis-un-libro-muy-revelador/2) “Verfractal.es” es otro medio que grabo un vídeo muy bueno de mi libro https://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=7_QTH0wYys03) Esta es una página que realizo una pequeña introducción bastante positiva http://www.preparemonosparaelcambio.com/Como ya he mencionado mi intención es que el libro “Fractáfisis” se difunda en la red, por lo cual me encantaría que ustedes lo lean, y si se suman a la buena opinión de las personas que ya lo han leído, sería fantástico que puedan compartirlo con su círculo de amistades y contactos, y si existe la posibilidad, difundirlo gratuitamente en la plataforma virtual de su propiedad.Me despido con un afectuoso abrazo y espero su respuesta, hasta pronto.Daniel AntiankaSantiago, Chile.Antianka@live.comSI DESEAN LEER LA OBRA PUEDEN IR AL SIGUIENTE ENLACE http://www.lacajadepandora.eu/wp-content/uploads/2013/09/FRACT%C3%81FISIS2.pdf]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>