<author id="047c701718fc7553b62f1b4eb3129e76" url="puertabiertacusco.blogspot.com" feed="http://puertabiertacusco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="95ebf136ae15ee3c86c676b8b948437f" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/02/gracias.html">			<content><![CDATA[Gracias a todas las personas que asistieron y colaboraron en la JORNADA ARTISTICA CULTURAL en favor de los damnificados del Valle Sagrado, sus colaboraciones llegarán hoy domingo a quienes lo necesitan en Urubamba, gracias totales.]]></content>
		</document>
		<document id="a07ceb164e2a4febeb653002f14824d7" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/03/reportaje-diario-correo.html">			<content><![CDATA[El sábado 13 de marzo durante nuestro ensayo fuimos visitados por la Srta. Ángela Carrasco, periodista del diario Correo de Cusco, su objetivo fue hacer un reportaje sobre nuestro trabajo, y aquí esta el resultado, la página central de la edición del día lunes 15 de marzo, a todo color, para todos Uds., un agradecimiento especial a la Srta. Ángela Carrasco y al diario Correo por su deferencia hacia nuestro grupo, GRACIAS!!!.]]></content>
		</document>
		<document id="7b34bc2538ac2fbf205a2bb9766f3620" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/06/puertabierta-en-el-2007-parte-v.html">			<content><![CDATA["Caras Vemos, Intensiones No Sabemos" de Rubén Eduardo Hermoza Delgado es una obra que cuenta la historia de Julia, una joven que desea ingresar a la universidad a estudiar la carrera de medicina, pero que por 5º vez fracasa en su intento, lo cual la lleva a tomar una desición, talvez equivicada.]]></content>
		</document>
		<document id="6fc5552b40ff628ac60ed456064a36dc" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/07/facebook-de-puertabierta.html">			<content><![CDATA[Ya esta disponible en Facebook la página de nuestra asociación, solo tienes que hacer click en el botón "Me Gusta" de la parte superior para poder formar parte de nuestra comunidad y así recibir información sobre nuestras actividades.Facebook de PUERTABIERTA]]></content>
		</document>
		<document id="c77d37b2deb4f9e6a0bd9f9f5af4e52d" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/07/taller-de-teatro.html">			<content><![CDATA[Taller de Teatro y desarrollo personal para adolescentes, jóvenes y adultos, actuación, juegos, confianza y mucho más. Organizado por la Asociación Cultural Puertabierta y Qosqo WasinchisDirige:Mijail Echarri Farfán, Director del Grupo de Teatro de la Asociación Cultural PuertabiertaDuración del Taller:3 mesesHorarios:Grupo 1: Martes y Jueves de 10:00a.m. a 12:00mGrupo 2: Lunes y Miércoles de 7:00p.m. a 9:00p.m.Inicio:Grupo 1: Martes 17 de agostoGrupo 2: Miércoles 18 de agostoCosto:S/.60.00 por mesLugar:Casa de la Cultura Solidaria, Qosqo Wasinchis, Nueva Alta 424Inscripciones:En Qosqo Wasinchis o al correro mefmadonna2@hotmail.com o al celular 984924337Al finalizar el taller se realizará una muestra del trabajo y se otorgarán certificados, te esperamos, no te quedes fuera.]]></content>
		</document>
		<document id="ae42cf311b4fe6eafb2ee56ff28d3d5b" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/08/festival-mundial-de-escuelas-de-teatro.html">			<content><![CDATA[33 Escuelas de Teatro de 24 países realizarán en el Cusco una serie de eventos: conferencias, clases maestras, talleres de demostración de trabajo y presentaciones de obras de teatro. Actividad de la Oficina Sudamericana de la Cátedra Unesco - ITI para Escuelas de Teatro.Aquí la información de la programación, que posiblemente será ampliada. La entrada a todos los eventos del Festival es GRATUITA.MARTES 17 DE AGOSTO:...8pm: Inauguración. Presentación de la performance "Qosqo City" a cargo de los grupos de Teatro de Cusco. Convento de Santo Domingo.MIÉRCOLES 18 DE AGOSTO:9am: Conferencia Universidad de Georgetown (USA). ICPNA Cusco.10am: Conferencia 60º Aniversario de la Escuela de Teatro Thoi Whakaari (Nueva Zelanda). ICPNA Cusco.11:30am: Demostración de Entrenamiento. Escuela de Arte Dramático "Ernst Busch" de Berlín (Alemania). Convento de Santo Domingo.De 11.30am a 1pm: Demostración de entrenamiento de la Universidad de Capetown (Sudáfrica). Convento de Santo Domingo.3pm: Presentación de la Universidad Nacional de Teatro, Cine y Televisión Karpenko Karvi.(Kiev, Ucrania). Teatro Municipal.5pm: Presentación de la Universidad Nacional Autónoma de México. ICPNA.7pm: Presentación de la Academia de Teatro, Radio, Cine y Televisión. Universidad de Ljulbljana. Teatro Municipal.JUEVES 19 DE AGOSTO:De 9am a 12m: Escuela Superior de Arte Dramático (Perú). Taller de Entrenamiento Actoral. Universidad Andina del Cusco.6pm: Presentación de la Escuela Superior de Arte Dramático (Perú). Convento de Santo Domingo.VIERNES 20 DE AGOSTO:De 10am a 11am: Conferencia "Presentación de la ciudad y su patrimonio cultural" a cargo del Director del INC Cusco. ICPNA Cusco.De 11:30am a 1pm: Demostración de Entrenamiento. Academia de Teatro de Shanghai (China). Convento de Santo Domingo.3pm: Presentación de la Facultad de Artes "Dulcina Moraes" (Brasil). Teatro Municipal.5pm: Presentación de La Escuela de las Artes Lasalle (Singapur). ICPNA.7pm: Presentación de Escuela Nacional de Arte Teatral INBA (México). Teatro Municipal.7pm: Presentación de la Escuela de Artes, Benemérita Universidad Autónoma de Puebla (México). ICPNA.]]></content>
		</document>
		<document id="1909667e92f1d204a4e73ffc896c59a3" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/08/la-asociacion-cultural-puertabierta.html">			<content><![CDATA[La Asociación Cultural PUERTABIERTA presenta la temporada teatral: EL JUEGO DE LA PELOTADe Hugo Bonet RodríguezDirigido por Mijail Echarri Farfán"EL JUEGO DE LA PELOTA" muestra a través de situaciones cotidianas el problema del racismo, sin dejar de lado otros tipos de discriminación, siendo un negro y una campesina los protagonistas de esta historia, la cual acaba en un acto jurídico que pretende encontrar a los culpables de este gran problema.PRODUCCION GENERAL:Asociación Cultural PuertabiertaESCRITO POR:Hugo Bonet RodríguezDIRECCIÓN GENERAL:Mijail Echarri FarfánREPARTO:Negro: Juvit Mirano CharaJuan, Padre, Cura: Mijail Echarri FarfánInés, Madre: Adalid Rondán RodríguezPolicía: Marcel Adolfo Echarri FarfánSeñora: Nancy Callañaupa MescoLadrona, Ministra, Jueza: Luz Maribel Sánchez CansayaCampesina: Julia Zorayda CahuanaHippy: Edwin Tocra HuamaníHippy, Prostituta: Basilia Cuchuyrumi PorroaEscritor: Jimmy Luigi Ramos TejeiraProfesora, Ingenua: Julissa Adriela Acosta LunaHijo: Jimmy Tocra HuamaniHija: Wendy Rosario Oviedo SousaLUCES Y SONIDO:Diana Canlla OvallePRENSA Y PUBLICIDAD:Eduardo Hermoza DelgadoJulissa Adriela Acosta LunaFECHAS:SETIEMBRE3 y 4: TEATRO MUNICIPAL DE SAN JERÓNIMO9 y 10: AUDITORIO APU WANAKAURE DE SAN SEBASTIAN16, 17 y 18: QOSQO WASINCHIS - NUEVA ALTA 42424 y 25: AUDITORIO DE LA ALIANZA FRANCESA29: TEATRO MUNICIPAL DEL CUSCO30: CAPILLA DE SAN BERNARDOOCTUBRE1: CAPILLA DE SAN BERNARDOHORA:7:00p.m.ENTRADA LIBREAUSPICIADO POR:Municipalidad del CuscoQosqo Wasinchis, la casa de la cultura solidariaMunicipalidad Provincial de San JerónimoMunicipalidad Provincial de San SebastianAlianza Francesa]]></content>
		</document>
		<document id="1cf0d737142b37160f834c509a6a243f" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/10/gracias-gracias-y-gracias.html">			<content><![CDATA[Muchas gracias a todas las personas que nos han acompañado en esta temporada, fue realmente grandioso, gracias a todos y hasta una nueva oportunidad...]]></content>
		</document>
		<document id="2bbffdeecf267d0c09376b7049268387" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/12/hoy-hace-4-anos.html">			<content><![CDATA[Hoy hace 4 años se inició este gran sueño, ... gracias a todos los que formaron y forman parte de él, a celebrar y a seguir adelante, por que este sueño del arte se llama PUERTABIERTA...Aquí una muestra del trabajo que realizamos durante estos 4 años y además las personas que nos han acompañado, gracias...LOGO:AFICHES DE TEMPORADAS: 2007 "Un paisano me contó" de José María Romero2007 "Resurrección de las cicatrices" de Hugo Bonet2007 "Caras vemos, Intensiones no sabemos" de Rubén Eduardo Hermoza Delgado2007 Opera "Manko Inca" con el Coro de Cámara Cusco, de Luis Edmunod Ochoa Revoredo2008 "Punta punta karaho qatqa qollana karaho" de Hugo Bonet2008 "Un mito de la creación" de Leslie Garrett2009 "La vida es una opera" de Vanina Fabiak2009 "Un paisano me contó" de José María Romero2010 "El Juego de la pelota" de Hugo BonetTALLER 2010:]]></content>
		</document>
		<document id="8872fded98880f679178ae3c54badc63" url="http://puertabiertacusco.blogspot.com/2010/12/muestra-de-taller-de-teatro-2010-de-la.html">			<content><![CDATA[MUESTRA DE TALLER DE TEATRO 2010 DE LA ASOCIACIÓN CULTURAL "PUERTABIERTA".ESTA HISTORIA SE TITULA "CELULAR" Y TRATA DE CUATRO PERSONAJES Y TODO LO QUE PASA POR UN CELULAR.Dirigido por Mijail Echarri FarfánCon las actuaciones de:Teodora Echarri ParejaLucía Cristina Jordán MontesinosAlfredo Mamani PizarroSaira Lantarón HuamaníViernes 17 y sábado 18 de diciembre a las 8:45p.m.en la Casa de la Cultura Solidaria Qsoqo Wasinchis, Nueva Alta 424ENTRADA LIBREPARA TODA LA FAMILIA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>