<author id="07564bbc2f747952e60b22b0a5a70710" url="limavirreynal.blogspot.com" feed="http://limavirreynal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="2c657d3ddaaec4f5d1f8595c1df83e46" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/03/historico-hospital-san-andres-fue.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN EL COMERCIO 13/03/2010 Histórico hospital San Andrés fue dañado y alquilado para comercio                                                                   LA NEGLIGENCIA NUEVAMENTE TOCA A NUESTRO PATRIMONIOHistórico hospital San Andrés fue dañado y alquilado para comercioBeneficencia niega haber cedido local pero documentos confirman pagos. Predio fue el primer hospital del Perú y albergaría momias de incasPor: Elizabeth Salazar Vega/Sábado 13 de Marzo del 2010]]></content>
		</document>
		<document id="6e91eea0419018784c6cfd6a27a1bb1d" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/04/dia-de-los-monumentos-rimenses.html">			<content><![CDATA[MUNICIPALIDAD DISTRITAL DEL RÍMAC “DIA DE LOS MONUMENTOS RIMENSES” “CONMEMORACIÓN DE LOS 400 AÑOS DEL PUENTE DE PIEDRA” “INAUGURACIÓN DE LA 1RA ETAPA DE LA REHABILITACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LA ALAMEDA DE LOS DESCALZOS Y PASEO DE AGUAS”PROGRAMA9:00 am Ceremonia de conmemoración de los 400 años de la construcción del Puente de Piedra.Firma de Convenio con la Escuela Taller de LimaFirma de Convenio con el Ejército PeruanoLugar: Puente de Piedra10:00 am Inicio de recorrido de circuito turístico del Centro Histórico del Rimac, compuesto por:A) Exposición de Artesanías y pinturasLugar: Jr. TrujilloB) Retretas y Estampas Coloniales y RepublicanasA cargo de las asociaciones Danzas y Expresiones, Poder Negro del Perú, Hermanos Figueroa, Cultural Crepúsculo y Cultural Mal amboLugar: Plazoleta del BaratilloC) Música Hip Hop y concurso de Graffiti.A cargo de Movimiento Juvenil UrbanoLugar: Esquina Jr. Chiclayo y CajamarcaD) Retretas y Música CriollaLugar: Jr. Cajamarca E) Concurso de Alfombras Florales -Tema: Monumentos coloniales y republicanos a cargo del Mercado de FloresLugar: Alameda de los DescalzosF) Exposición de Proyectos de inversión para la revitalización del Centro Histórico del Rimac.Lugar: Museo del Convento de los Descalzos.12:00 am Evento PrincipalInauguración de la 1ra Etapa de la Rehabilitación y Puesta en Valor de la Alameda de los Descalzos y Paseo de Aguas. La Municipalidad Distrital del Rímac con motivo de celebrarse el Día del Monumento ha organizado la presente actividad a fin de revalorizar la zona monumental y turística del Distrito, considerada Patrimonio de la Humanidad. Entre sus monumentos se encuentra el Puente de Piedra del cual se conmemora los 400 años de su construcción, y el Ambiente Urbano Monumental del Jr. Trujillo en el que se distribuyen obras arquitectónicas coloniales y republicanas, así como la Iglesia de San Lazaro y la Iglesia de Trujillo. Del mismo modo, se tiene la Alameda de los Descalzos, donde se aprecia 12 esculturas italianas del siglo XVIII, el Paseo de Aguas, la Plaza de Acho, el Convento de los Descalzos, las Iglesias de Santa Liberata, Patrocinio y Copacabana y el Cerro San Cristobal.Se les invita a recorrer dichos atractivos turísticos y apreciar el valor histórico del distrito, así como el esfuerzo de sus hombres y mujeres en la construcción de un mejor futuro, considerando siempre la reducción de sus condiciones de riesgo.AUSPICIADORES:INKA KOLAMUNICIPALIDAD DEL RIMACPNUDProyecto No. 00058530: “Preparación de Desastre Sísmico o Tsunami y Recuperación Temprana en Lima y Callao” Lima Metropolitana y el Callao son ciudades interconectadas que en conjunto albergan a más de 8 millones de personas y concentran gran parte del PBI nacional. La posibilidad que ocurran sismos de gran magnitud asociados a tsunamis es muy alta, tal como lo determinan la recurrencia histórica y la disposición geológica. En ese sentido INDECI y PNUD, con el apoyo financiero de ECHO, han puesto en marcha el Proyecto en mención.El objetivo es Reducir los riesgos de desastre por sismo y/o tsunami en Lima y Callao, a través del fortalecimiento de capacidades de preparación ante desastres y recuperación temprana a nivel regional y nacional.El Proyecto presenta cuatro componentes:1. Conocimiento de los riesgos de sismo y tsunami y manejo de información en relación a la preparación, respuesta y recuperación. Se realizará un estudio de riesgo ante sismos en el centro histórico del Rímac.2. Procesos de planificación de operaciones de emergencia y organización de la preparación, respuesta y recuperación fortalecidos. Se formulará un Plan de Respuesta ante sismos para el Centro Histórico del Rímac, acciones de preparación de la comunidad, simulacros, señalización de zonas seguras y rutas de evacuación. Equipamiento del Centro de Operaciones de Emergencia del Rímac.3. Concientización e información en preparación y respuesta a sismos a los Comités de Defensa Civil y población. Se realizará en el Rímac la capacitación a un centro educativo emblemático del Centro Histórico en temas de preparación ante sismos y una campaña masiva de difusión.4. Fortalecimiento de las capacidades de Coordinación de la Municipalidad Metropolitana de Lima y el Gobierno Regional del Callao para la organización y planificación de la respuesta y recuperación post impacto por sismo y tsunami.Así mismo el proyecto tiene dos niveles de intervención: metropolitano y distrital. Los ámbitos distritales son: Cercado del Callao, Centro Histórico de Lima (que comprende los distritos de Cercado de Lima y Rímac) y el distrito de Villa María del Triunfo. ]]></content>
		</document>
		<document id="f265740466950a175527d0e8b9f9dd07" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/04/estudiantes-ingreso-libre-museos.html">			<content><![CDATA[Estudiantes: ingreso libre a museos Si eres estudiante y disfrutas de las diversas manifestaciones culturales, podrás ahora acceder a ellas gratuitamente el primer domingo de cada mes. Con la aprobación del Reglamento de la Ley N° 29366, el que permitirá que tanto estudiantes de inicial, primaria, secundaria, superior universitaria tengan un ingreso libre a los monumentos arqueológicos, museos y lugares históricos abiertos que sean administrados por el Estado. Esta nueva Ley, tiene el propósito de promover el interés cultural en los niños como en los jóvenes y de esta manera desarrollar su formación educativa. Fuente;: Universia Perú]]></content>
		</document>
		<document id="c94f850f5168d18ca8eda5eaf5501d8b" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/04/unesco-busca-peruanos-para-proyecto.html">			<content><![CDATA[ La Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura - UNESCO, solicita profesionales peruanos en Educación para impulsar el trabajo en la dirección de instituciones en Alemania, Italia y Venezuela. Los postulantes deberán tener experiencia o especialización en temas de alfabetización y educación en adultos, ciencias sociales, ciencias básicas, ciencias físicas y carreras similares, entre otros. Los profesionales seleccionados tendrán a su cargo la dirección del instituto para el Aprendizaje a lo Largo de Toda la Vida - IUAL, en Alemania; y el instituto Internacional para la Educación Superior en América Latina y el Caribe- IESALC, en Venezuela; además de la dirección adjunta en el Centro Internacional Abdus Salam de Física Teórica - CIFT, en Italia. Ver detalles de la convocatoria Fuente: Universia]]></content>
		</document>
		<document id="1f81fe1c0547a19acd8b45f4f93ec680" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/06/caral-proximaciones-al-orden-primigenio.html">			<content><![CDATA[“CARAL: A proximaciones al Orden Primigenio” Urbanismo mítico - astronómico en la Organización Espacial del “Complejo Arqueológico de Caral - Supe”Tesis de maestría realizada por el Arq.Luis Alberto Marroquín, quien amablemente me facilitó este documento para difundirlo.RESUMEN La presente investigación se enfoca en el estudio de las  edificaciones prehispánicas ubicadas en elComplejoArqueológico de Caral,en el Valle de Supe, a ciento ochenta y dos kilómetros al norte de Lima.El redescubrimiento de este sitio destaca por su extensión, diversidad y por la particularidad de susestructuras monumentales; la datación de diversos textiles encontrados en las pirámides a través de pruebas radiocarbónicas dan como resultado una antigüedad próxima a los cinco mil años (dataciones entre 3,000 y 2,600 años antes de nuestra era), determinando así que conforman uno de los complejos arquitectónicos más antiguos descubiertos en América.Oficialmente el estudio de las edificaciones prehispánicas de Caral está a cargo del Proyecto Especial Arqueológico Caral-Supe, (en adelantePEACS), unidad ejecutora del INC, que ha planteado un programa multidisciplinario de investigación, exploración, conservación y puesta en valor que viene operando desde 1994 bajo la dirección de la arqueóloga Ruth Shady Solís. Este trabajo es difundido permanentemente a través de publicaciones, congresos, encuentros científicos y en su portal en Internet (www.caralperu.gob.pe El avance y consolidación de la zona arqueológica del Valle de Supe en está última década ha sido trascendente, sin embargo existen aún innumerables materias por explorar en profundidad sobre Caral, por lo que la presente investigación aborda desde el marco académico de la Escuela de Postgrado de la Facultad de Arquitectura , Urbanismo y Artes de la Universidad Nacional de Ingeniería el estudio urbanístico y análisis del modelo de organización espacial para las edificaciones redescubiertas en el “Complejo Arqueológico de Caral- Supe”Desde un enfoque científico se realiza una aproximación al pensamiento mítico astronómico de la época y su influencia como variable determinante en las decisiones para la organización de la arquitectura en Caral.El estudio establece correlaciones entre arquitectura y astronomía prehispánica a partir del entendimiento del concepto y observación del tiempo de los antiguos pobladores mediante el análisis de edificaciones ceremoniales y sus componentes arquitectónicos que tuvieron funciones colaterales de observación de la bóveda celeste,calendarios tectónicos que sirvieron como indicadores estacionales (inicio del invierno o año nuevo andino) y ciclos lunares para la eficiente administración de la producción agrícola y la organización de faenas de extracción de recursos marinos.Como parte integral del documento se promueve un enfoque metodológico poco aplicado en nuestro país para investigaciones de asentamientos arqueológicos prehispánicos, a partir de un análisis que relaciona arquitectura y simbolismo astronómico, mediante la exploración y búsqueda de patrones urbanos y componentes arquitectónicos conectados con eventos celestes, para determinar si existió una conexión mítica del lugar asociada a la adoración de las luminarias del cielo, consideradas en aquella época manifestación tangible de sus dioses tutelares.Arq Luis Alberto Marroquín Investigacion Sobre Caral - Tesis de Maestria                                                              ]]></content>
		</document>
		<document id="9984e970e809f08b56d28ff5bfea5ffb" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/06/piden-restaurar-santuario-de-luren.html">			<content><![CDATA[  El congresista Serna solicita restituirle condición de ‘Patrimonio Cultural’PIDEN RESTAURAR SANTUARIO DE LUREN  El congresista Fredy Serna (NUPP) en conferencia de prensa, demandó la inmediata restitución de la condición de ‘Patrimonio Cultural’ que tenía el Santuario de Luren ( Ica), a fin de que se pueda restaurar el monumento religioso en lugar de demolerlo.Serna dijo que la Diócesis de Ica anunció la demolición del santuario para los primeros días del mes de agosto sin contar con un informe técnico y sin tener el financiamiento adecuado para su reconstrucción, total que calcula en 18 millones de soles.“Al parecer la intención es hacer un templo nuevo, quizás con otras características, pero se perdería la esencia del monumento arquitectónico, fuente de la identidad y religiosidad iqueña”, dijo Serna Guzmán.El legislador estuvo acompañado del arquitecto Humberto Palacios Miro Quesada, especialista en restauración, quien demostró que la medida adoptada por la diócesis de Ica es equivocada y va en contra del sentimiento de los fieles iqueños que mayoritariamente se han pronunciado por la restauración conservando sus características originales.El terremoto del año 2007, que afectó a varios departamentos del país, dañó seriamente 95 templos entre Ica, Pisco, Nasca, Huancavelica, Yauyos, pero el Santuario de Lueren es uno de los que menos fue afectado, dijo el especialista.Palacios sostuvo que la directora del INC, contraviniendo las normas que regulan los actos administrativos y citando hechos falsos, como una evaluación realizada en el inmueble, sostiene que el sismo ha afectado estructuralmente las bases del templo y que existe riesgo de colapso total.Para el especialista el verdadero sismo es la decisión contradictoria del INC que en un inicio se pronunció por la restauración y que posteriormente le quita la condición de patrimonio cultural a 5 monumentos similares, sin sustento técnico ni informe de la dirección pertinente, dejando desprotegidos a éstos de las decisiones equivocadas e interesadas.“Se debe respetar el pronunciamiento de más de ocho mil ciudadanos que están dispuestos a hacer un cordón humano para impedir la destrucción del patrimonio”, acotó.De la misma opinión fueron Cayetano Villavisencio y José Moquillasa representantes del Comité Ciudadano por la restauración de Luren que anunciaron que recogerían miles de firmas más.SERVICIO DE NOTICIASOFICINA DE COMUNICACIONES DEL CONGRESO(EPA/OM/ 10/06/2010)http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/Prensa/heraldo.nsf/CNtitulares2/44cfe49e298d10ca0525773f00024871/?OpenDocument ]]></content>
		</document>
		<document id="4b2f318c3e09711dbb88967989a021ce" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/06/planeando-lima-colonial-y-republicana.html">			<content><![CDATA[PLANEANDO LIMA COLONIAL Y REPUBLICANAJR. BELLAVISTA 531 / MALECÓN BALTA 740 - MIRAFLORESA través de planos de cada época trazaremos una presentación “arqueológica” de la historia de la capital peruana, enfatizando en la constante interacción entre los cambios en la sociedad y en la infraestructura urbana.Jueves 08: La metrópoli colonial: del damero de Pizarro al amurallamientoJueves 15: Las Reformas Borbónicas: entre el gran terremoto y el CementerioJueves 22: La ciudad republicana: la transformación del espacio público limeñoConferencista: Gabriel Ramón, arqueólogo e historiador http://www.centrocultural.britanico.edu.pe/Auditorio_Detalle.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="62950f8e48a54f10628c13912778b012" url="http://limavirreynal.blogspot.com/2010/06/seminario-modeling-world.html">			<content><![CDATA[Escucha el audioViernes, 11 de junio del 2010 | El Departamento de Arquitectura y la Sección de Arqueología de la PUCP organizan para este sábado 19 de junio el Seminario Modeling the World, sobre representaciones arquitectónicas en el mundo prehispánico.Esta iniciativa tiene como propósito analizar las representaciones arquitectónicas dentro de contextos arqueológicos, utilizando conceptos y herramientas de la arqueología y la arquitectura. A este encuentro han sido invitados tanto arqueólogos como arquitectos que presentarán sus perspectivas, ideas e investigaciones sobre este tema tan significativo.Estarán presentes: Don McClelland, Universidad de California Los Ángeles; Dra. Juliet Wiersema, Universidad de Maryland; Ana Cecilia Mauricio, Universidad de Maine; Dr. Jean Pierre Protzen, Universidad de Berkeley; Dr. Arturo Pascual, Universidad Autónoma de México; Dr. Cristobal Campana, Universidad Nacional de Trujillo; Dr. Santiago Uceda, Universidad Nacional de Trujillo; Dr. Krzysztof Makowski, Pontificia Universidad Católica del Perú; Dr. Paulo Dam, Pontificia Universidad Católica del Perú; Dr. Luis Jaime Castillo, Pontificia Universidad Católica del Perú; Dr. José Canziani, Pontificia Universidad Católica del PerúLa cita es este sábado 19 de junio a partir de las 9.00 am en el  Auditorio de Derecho de la PUCP. La entrada es libre, y la capacidad limitada.Para ver el programa completo aquíMás informaciónLaboratorio de ArqueologíaCorreo: modelingtheworld@pucp.edu.pe (Francesca Fernandini) http://www.pucp.edu.pe/puntoedu/index.php?option=com_content&task=view&id=3231  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>