<author id="08856d2d17cf714be5b57ea02d6d8a03" url="magisterioperu.blogspot.com" feed="http://magisterioperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="4edc2ee80945a8b0f0abafe80a89f5d" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/adiccion-los-videojuegos-es-una.html">			<content><![CDATA[Niños son los más afectados. Aparición de tablets y smartphones han agudizado el problema. Piden a padres buscar ayuda oportuna.Ernesto Guerrero L.Si su hijo pasa más de dos horas diarias quemando adrenalina a través de los videojuegos en la Internet, preocúpese porque puede perderlo. Así de grave es esta adicción, reconocida como una enfermedad desde hace 25 años por la comunidad científica mundial.A diferencia de los consumidores de drogas, los ludópatas son adictos no tóxicos que, por desgracia, con el paso de los años acaban adquiriendo nuevas adicciones que podrían incluso causarle la muerte.Según cifras del Ministerio de Salud, durante el 2013 se incrementaron en 25% las atenciones de menores adictos a los videojuegos en hospitales públicos, con relación al año anterior.tablets y smartphonesEl avance de la tecnología y la masificación de las tablets y los smartphones en el país han contribuido a agudizar este serio problema.Victoria Ángeles Carlos, responsable de la Dirección de Adicciones del Instituto Nacional de Salud Mental Honorio Delgado-Hideyo Nogushi, pidió a los padres mantenerse alertas para detectar a tiempo los primeros síntomas de este mal engendrado en el ciberespacio."La adicción a los videojuegos es una enfermedad crónica que, como la hipertensión o la diabetes no tiene cura, pero puede superarse con un tratamiento oportuno", subrayó.Victoria Ángeles –doctora en Psiquiatría con más de 20 años de experiencia profesional– aseguró que en estos casos se requiere que los padres y las personas del entorno íntimo del paciente, si realmente desean su recuperación, se sometan a terapias con él."Es muy importante que los padres acepten que su hijo es adicto, solo así podrán ayudarlo", sostuvo, tras indicar que los ludópatas, tratados adecuadamente, aprenden a controlar su dolencia y pueden perfectamente reinsertarse en la sociedad a la que pertenecen.La especialista aclaró que en el caso de niños, solo se recurre al uso de fármacos durante el tratamiento para combatir la ansiedad, la depresión, la agresividad y otros síntomas que suelen presentar.297 casos en hospitalÁngeles Carlos informó que en el Instituto Nacional de Salud Mental Honorio Delgado-Hideyo Nogushi, en el 2013 se han presentado 297 casos de menores ludópatas. Esto es un avance porque los padres están tomando conciencia del problema que padece nuestra juventud, indicó.En ese sentido aconsejó que, sin prejuicios, busquen ayuda para sus hijos si los notan ansiosos, impulsivos, malhumorados, o si se aíslan, se muestran excesivamente tímidos, evidencian problemas de aprendizaje, desatienden sus estudios y su aseo personal solo por jugar en la web.Atari y nintendoLa ludopatía, como toda adicción, tiene etapas. "Hay personas adultas que adquirieron la enfermedad siendo niños jugando Atari y Nintendo. El juego es como la droga para ellos, cada vez quieren más. De la Internet pasan a los casinos, donde el consumo de licor, tabaco y otras sustancias nocivas es común. Un adicto es vulnerable a contraer otras adicciones", refiere la doctora Ángeles.En esta época de vacaciones escolares, la especialista en salud mental recomendó a los padres interactuar con ellos, compartir actividades recreativas juntos, a fin de evitar que terminen sumergidos en el ciberespacio.lo buenoEstimulantes. El psicólogo Nolberto Luis Escudero admitió que los videojuegos son nocivos, especialmente en los niños, pero si se practican no más de una o dos horas diarias pueden causar efectos positivos.Beneficios. Su uso moderado permite al niño adquirir mayor habilidad psicomotriz (coordinación ojo-mano), incrementar sus reflejos y estimular sustancialmente su razonamiento lógico, señala Escudero.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: La República(]]></content>
		</document>
		<document id="c028ef4c238b23adf283a89338a143e7" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/aprueban-ley-que-permite-militares.html">			<content><![CDATA[Controversia. Norma también los exime de responsabilidad si causan lesiones "en cumplimiento de su deber o usando sus armas u otro medio de defensa". IDL denuncia violación constitucional. Decano del CAL advierte que medida es contraproducente.Ernesto Guerrero LauriEl presidente de la República, Ollanta Humala, promulgó ayer, cuando nadie lo esperaba, la ley 30151 que exime de toda responsabilidad penal a los policías y militares que causen lesiones o la muerte a terceros en acción de servicio.La norma modifica el inciso 11 del artículo 20 del Código Penal que ya libraba de culpa a los miembros de las fuerzas del orden si cometían este tipo de hechos "en cumplimiento de su deber y en uso de sus armas en forma reglamentaria".La nueva ley rubricada por el Jefe de Estado y el presidente del Consejo de Ministros, César Villanueva, elimina la frase "uso de sus armas en forma reglamentaria".Además amplía el concepto al indicar de manera general que podrá acogerse a este beneficio cualquier agente que quite la vida o deje herida a una persona si lo hace en "uso de armas u otro medio de defensa".Esta modificación legislativa generó controversia en medios políticos y en organismos de la sociedad civil.El decano del Colegio de Abogados de Lima, Mario Amoretti, se mostró en desacuerdo con los cambios en el Código Penal porque "tal como están las cosas, ahora ningún policía ni militar podrá ser juzgado si mata o hiere a terceros".Amoretti advirtió que si se buscaba proteger a los miembros de Fuerzas Armadas y la Policía Nacional para que cumplan sin miedo su deber, la aplicación de esta norma podría ser contraproducente.En tanto, el general Roberto Chiabra, ex ministro de Defensa, expresó su temor de que militares y policías incurran en excesos amparados en la nueva ley que entra en vigencia hoy, martes 14 de enero."El uso de las armas siempre debe ser el último recurso. Es necesario que se promueva esta cultura en las instituciones castrenses a fin de evitar abusos", sostuvo.Sin embargo, para el general Remigio Hernani, ex titular del Interior, este cambio legislativo es justo. "El Estado debe amparar a quienes combaten el crimen, como se hace en sociedades democráticas desarrolladas, si se quiere realmente acabar con este flagelo", dijo.ES ANTICONSTITUCIONALTambién el Instituto Libertad y Democracia (IDL) se pronunció al respecto. En un análisis elaborado por los doctores Carlos Rivera, Roger Ponce, Jorge Levaggi y César Bazán, se señala que "en la práctica lo aprobado es otorgar a policías y militares licencia para matar"."Eso es peligroso", dijeron. Además sostienen que la nueva ley "vulnera derechos constitucionales o convencionales, como el deber de investigar y sancionar a responsables de violaciones de derecho humanos y el derecho a la igualdad (si un civil mata o hiere será procesado, mientras que un policía no lo será). Y hasta puede generar incentivos perversos para vulnerar el derecho a la vida y la integridad personal" de los ciudadanos.FUE INICIATIVA FUJIMORISTALa polémica norma surgió de un proyecto ley presentado por la bancada fujimorista en el Congreso el 14 de setiembre de 2011. El Pleno del Legislativo lo aprobó, con ligeros cambios, el 12 de junio del 2013.Setenta y siete congresistas, incluidos los de la bancada oficialista de Gana Perú, votaron a favor.Debido a las críticas que en su momento generó, se esperaba que el Ejecutivo observara la ley. Sin embargo ayer, después de casi 6 meses, fue publicada sorpresivamente el diario oficial El Peruano, ante la oposición de la opinión pública.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: La República(]]></content>
		</document>
		<document id="7696c7f8a08bd73973a891ff555483b0" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/archivan-proceso-en-contra-de-dirigente.html">			<content><![CDATA[Archivarán proceso contra ex dirigente del CONARE - SUTEP.El Trigésimo Segundo Juzgado de Lima, a cargo de la jueza Tosa Herminia Calderón Rodríguez, declaró cese de la causa seguida por los delitos de disturbios contra Efraín Condori Ramos, ex dirigente del Comité Nacional de Reconstrucción y Reorientación (CONARE SUTEP).“Se anulen los antecedentes policiales, penales y judiciales que se hubiesen derivado de la instauración del presente proceso”, indica textualmente la resolución emitida por el Trigésimo Segundo Juzgado de Lima, con registro de notificación de fecha 17 de diciembre de 2013.Como se recordará, Efraín Condori Ramos fue procesado por el delito contra la tranquilidad pública y disturbios en agravio del Estado, por haber dirigido las movilizaciones del magisterio en junio de 2012.El 2 de marzo de 2013, fue detenido cuando éste se encontraba en el aeropuerto de Iquitos para su retorno a Lima, luego de haber participado en una reunión con los maestros afiliados a la facción del CONARE-SUTEP, en la provincia selvática de Requena.Posteriormente a su manifestación en la Fiscalía fue trasladado al establecimiento penitenciario de Lurigancho, donde permaneció 2 meses; tras su liberación retornó a su natal Ayaviri para reincorporarse a su centro de trabajo.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: Los Andes(]]></content>
		</document>
		<document id="3c08fce0c1207b2da5b01691696539fa" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/arequipa-poder-judicial-ordena-pagar.html">			<content><![CDATA[Precedente. Profesores consiguieron beneficio que fue suspendido por la GREA desde el año pasado por un vacío legal en la nueva Ley de Reforma Magisterial.Juan Luis Silvera Quispe.A fines de 2013, cuatro profesores recuperaron su Bonificación por Maestrías que les fue suspendida por la Gerencia Regional de Educación de Arequipa (GREA), por un vacío legal en la Ley de Reforma Magisterial (LRM), puesta en vigencia en diciembre de 2012.Los maestros Pedro Libandro Taco (Exp. Nº 04500), July Rodríguez Sueros (Exp. Nº04902), Yenny Ccori Lazarte (Exp. Nº 04499) y Nancy Condori Cupi (Exp. Nº 05270), judicializaron el caso a mediados del año pasado, consiguiendo una sentencia favorable del Poder Judicial.La Bonificación por Maestrías (D.S. Nº 050-2005-EF) es un plus de S/. 120 que el Ministerio de Educación paga a los docentes que tengan estudios de posgrado concluidos y de S/. 180 a quienes consigan graduarse. La sentencia ordena que se cancele esos montos a los demandantes, según el nivel académico que tengan.NO SE CALCULÓ MONTOSLRM no desapareció el beneficio. El problema surge porque la nueva ley reconoce la continuidad de ese sobrepago a los pedagogos que ya reciben el beneficio. Sin embargo, para quienes realizaron su maestría a partir de enero de 2013, les asigna un "monto único" que aún no ha sido calculado."Por ese vacío legal y argumentando falta de recursos económicos, la GREA suspendió los pagos", explica el abogado que llevó el caso, Alex Añari Cámero. Según fuentes de la GREA, bajo esa premisa se perjudicó a cientos de maestros que todavía no gozan del abono. A decir del letrado, el fallo del Poder Judicial sienta un precedente para que los afectados reclamen este depósito por la vía legal.Aunque el pago por maestrías es para los educadores nombrados con la desaparecida Ley del Profesorado (Nº 24029), Añari asegura que también puede ser pedido por quienes recién consigan nombrarse con la LRM."No sería justo que a los nuevos les paguen una tarifa única y a otros hasta 180 soles", argumenta. Los docentes nombrados en la Ley de Carrera Pública Magisterial (Nº 29062) no reciben el beneficio.El 18% de maestros con maestríasUn estudio de 2011 hecho por la ONG Corpaidos revela que de los 21 mil 62 profesores de la región, el 18.3% culminó sus estudios de maestría y solo el 10% consiguió graduarse. El director técnico del grupo de trabajo, Alfredo Aguilar, estima que a la fecha la cifra aumentó en casi 1.5% más."Una maestría cuesta entre 2,500 (Unsa) y 3,500 soles (Católica) cada año", reveló Aguilar. Generalmente, estos cursos duran dos años.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: LA república(]]></content>
		</document>
		<document id="eb8c5a80b125e184bd5c36dca7d2535d" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/bonificacion-por-escolaridad-sera-de.html">			<content><![CDATA[Bono por Escolaridad para servidores públicos será de hasta 400 soles.El Ejecutivo, a través del Ministerio de Economía y Finanzas, estableció que la Bonificación por Escolaridad 2014 para servidores y funcionarios del Sector Público será de hasta 400 soles, monto que se abonará por única vez en la planilla de pagos del mes de enero.Según detalla el Decreto Supremo 001-2014-EF, publicado hoy en las normas legales del diario oficial El Peruano, este bono se otorgará a funcionarios y servidores nombrados y contratados bajo el régimen del Decreto Legislativo Nº 276 y la Ley N° 29944, los obreros permanentes y eventuales del Sector Público, y el personal de las Fuerzas Armadas y de la Policía Nacional.Igualmente, están comprendidos en este beneficio los pensionistas a cargo del Estado, comprendidos en los regímenes de la Ley Nº 15117, de los Decretos Leyes Nºs. 19846 y 20530, del Decreto Supremo Nº 051-88-PCM, y de la Ley Nº 28091.En el caso de los trabajadores del sector público que se encuentran bajo el régimen laboral de la actividad privada, perciben la boni?cación por escolaridad, conforme alnumeral 7.2 del artículo 7° de la Ley N° 30114.La Boni?cación por Escolaridad, en el caso de los gobiernos locales, es otorgada hasta el monto ?jado en el literal b) del numeral 7.1 del artículo 7 de la Ley Nº 30114 y se ?nancia con cargo a sus respectivos ingresos corrientes.Tendrán derecho a percibir el bono quienes se encuentren laborando a la fecha o estén en el uso del descanso vacacional, o de licencia con goce de remuneraciones o percibiendo los subsidios a que se re?ere la Ley Nº 26790.También quienes tengan en el servicio una antigüedad no menor de tres meses. Si no contara con el referido tiempo de tres meses, dicho beneficio se abona en forma proporcional a los meses laborados.Para el magisterio nacional, el bono se otorga a los docentes con jornada laboral completa, por un monto no menor al señalado en el literal b) del numeral 7.1 del artículo 7 de la Ley Nº 30114.En el caso de los servidores comprendidos en regímenes de carrera propia que laboran a tiempo parcial o jornada laboral incompleta, el monto será proporcional a su similar que labora a tiempo completo, bajo responsabilidad de la Oficina de Administración o la que haga sus veces de la entidad respectiva.El decreto lleva las firmas del presidente de la República, Ollanta Humala, y del ministro de Economía, Luis Miguel Castilla.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: Andina(]]></content>
		</document>
		<document id="e14e1a9e2651e9b8a0b94e8061945246" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/cesaran-mas-docentes-de-65-anos-el-28.html">			<content><![CDATA[Más de 60 profesores serán cesados el 28 de febrero, tal como lo dispone la nueva Ley Magisterial.Cusco.El director de la Unidad de Gestión Educativa Local (UGEL) Cusco, Simón Contreras, informó que los docentes que cumplieron los 65 años de edad en la provincia de Cusco serán cesados indefectiblemente, tal como lo dispone la nueva Ley Magisterial, el 28 de febrero.El funcionario precisó que, según el reporte de la Oficina de Escalafón del Área de Administración en la UGEL Cusco, son 67 directores y docentes que cesarán; además, tres auxiliares de educación y nueve trabajadores administrativos.Como se recuerda, en julio, los profesores a quienes la Dirección Regional de Educación cursó el documento de retiro solicitaron al expresidente regional Jorge Acurio prorrogar sus ceses. El gobierno regional, por una cuestión de presupuesto para la Compensación por Tiempo de Servicio (CTS), dispuso ampliar la vigencia de su cese hasta el próximo 28 de febrero.Contreras explicó que al 31 de julio se reportó que son 105 los profesores que debían cesar, de los cuales un 40% ya no volvió a laborar y un 60%, por una disposición del gobierno regional, prorrogó su permanencia.“Tras el cumplimiento del plazo, al 28 de febrero son 67 docentes a quienes se les debe remitir las resoluciones de cese”, remarcó Contreras.Entre los directores que cumplieron los 65 años de edad figuran el del colegio de Ciencias, el sub director del colegio Garcilaso y el director del colegio Sagrado Corazón de Jesús.“Los profesores cesados serán reemplazados por aquellos que serán contratados tras la evaluación del proceso de contrata 2014, programada para el 19 de enero”, acotó.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: La República(]]></content>
		</document>
		<document id="998de765975f758f1387b2aeb48874d7" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/conoce-los-dias-feriados-del-2014.html">			<content><![CDATA[Este año Jueves y Viernes Santo se celebrará el 17 y 18 de abril.Los trabajadores del sector público y privado tendrán 10 feriados “tradicionales” este 2014, además del Jueves Santo y Viernes Santo.El primer feriado del 2014 fue precisamente el 01 de enero. Los feriados que se aproximan son el 17 y 18 de abril, días en que se celebrará la Semana Santa.El 1 de mayo es un feriado tradicional donde se conmemora el Día del trabajo, mientras que el 29 de junio es el Día de San Pedro y San Pablo.Mira la lista completa de feriados:1 de enero (miércoles)17 y 18 de abril (jueves y viernes)1 de mayo (jueves)29 de junio (domingo)28 y 29 de julio (lunes y martes)30 de agosto (sábado)8 de octubre (miércoles)1 de noviembre (sábado)8 de diciembre (lunes)25 de diciembre (jueves)¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: La República(]]></content>
		</document>
		<document id="d044683790fa8291fc0f6c27d1253856" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/docentes-cesados-acuerdan-no-entregar.html">			<content><![CDATA[Los docentes cesados el 2013 exigen el pago de la CTS porque al momento solo recibieron el 30% del total de la compensación.Arequipa.Los docentes cesados a fines del 2013, acordaron no entregar actas y documentos de dirección hasta que se pague el total de la Compensación por Tiempo de Servicios (CTS).En una reunión realizada en la plaza San Francisco, en el Cercado de Arequipa, los docentes también acordaron dialogar con la nueva presidenta del Consejo Regional de Arequipa, Yamila Osorio, para que haga cumplir la Ordenanza Regional 241 y el acuerdo regional que determina que mientras no se cuente con el presupuesto, los docentes con 35 años de servicio no pueden dejar de laborar.El docente cesado Agustín Ferro Mayhua, director de la institución educativa N° 40061 Estado de Suecia, indicó que los cesaron en forma arbitraria y forzada.“En Arequipa son 700 docentes cesados, quienes recibieron solo 2 mil 500 soles que equivale al 30% de la CTS. El Poder Ejecutivo y la gerencia regional de Educación efectuaron ceses sin contar con el presupuesto necesario”, enfatizó el docente.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: RPP(]]></content>
		</document>
		<document id="7222e509ffc56918a2c4e292094f015d" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/dura-realidad-existen-demasiados.html">			<content><![CDATA[Existen demasiados docentes para pocas vacantes en los colegios públicos.Teresa TovarForoeducativoLo que pasa es que en estos últimos años viene ocurriendo un fenómeno peculiar en el país: existen demasiados docentes para pocas vacantes en los colegios públicos. Y considero que para regular esta situación se plantea este concurso de contratación docente, aunque sea una medida a mediano plazo.Una solución más integral debería ser conocer cuántos maestros egresan de las universidades y determinar qué hacer con esto. Otro punto es que la profesión se ha deteriorado: la calidad de los docentes no es buena. Se debe pensar que en el futuro un egresado de Educación no debería dar un examen de actualización de conocimientos. ¿Si tiene un título para qué evaluar su formación?Otro problema es que no existe un conocimiento exacto acerca de dónde se necesitan más, como por ejemplo en la Amazonía. Tampoco se sabe qué tipo de docentes se necesita.En la Amazonía no hay profesores bilingües. Por eso es que en estas regiones los niños de esta lengua sacan malas notas, ya que no estudian en las mismas condiciones. Se debería incentivar la formación de docentes bilingües.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente:La República(]]></content>
		</document>
		<document id="573ab3a79d624f87193dd4d7529c33a6" url="http://magisterioperu.blogspot.com/2014/01/este-19-de-enero-miles-de-maestros.html">			<content><![CDATA[A nivel nacional. En Lima, postulantes a las 3.138 plazas para laborar en colegios públicos tienen solo hasta este viernes para inscribirse, y en regiones como Arequipa, San Martín y La Libertad, hasta el miércoles 15. Prueba tendrá cien preguntas.Carlos Contreras Chipana.Este próximo domingo 19 de enero, cerca de 150 mil docentes de todo el país rendirán la Prueba Única Regional que les permitirá obtener un contrato para laborar en las instituciones educativas públicas durante todo el 2014.Esta medida se determinó mediante la Resolución Jefatural N° 5211-2013-ED, del Ministerio de Educación, a la que tuvo acceso La República. Y en la que se indica que el contrato de profesores será para los centros educativos estatales de Educación Básica (inicial, primaria y secundaria) y Técnico Productiva. Fuentes del sector Educación informan que dichos contratos se respetarán estrictamente de acuerdo al orden de méritos de las calificaciones obtenidas por los maestros.Según las normas y procedimientos para el concurso de contratación docente 2014, cada Dirección Regional de Educación posee un cronograma de dicho proceso.De esta forma, en Lima Metropolitana, Junín, Moquegua, Cusco y Lambayeque se ha establecido que los profesores postulantes podrán inscribirse vía "online" hasta el viernes 10 de este mes (máximo hasta las 4 de la tarde, en la capital). En Ayacucho, los docentes lo podrán hacer hasta el domingo 12; en Lima Provincias y Puno hasta el lunes 13 y en Madre de Dios hasta el martes 14. La inscripción en estos lugares será en cada UGEL. En tanto, en Arequipa, San Martín, La Libertad y Apurímac, los maestros podrán asegurar su participación hasta el miércoles 15, vía "online"."En algunas regiones se realiza la inscripción vía virtual y en otras vía presencial. Esto sucede por la capacidad del internet. Por ejemplo, en la selva los profesores tienen que ir a las sedes", explica la fuente.¿Y cuántas plazas se destinará para este proceso en todo el Perú? Por el momento el Ministerio de Educación no lo ha declarado oficialmente. Las fuentes consultadas de dicha cartera ministerial afirman que aún las Direcciones Regionales de Educación evalúan las cifras de las vacantes.Hay que precisar que el año pasado se destinaron 39 mil 865 plazas en niveles inicial, primaria, secundaria, intercultural y especial. Aquella vez postularon más de 180 mil profesores.EN LIMA Y AREQUIPAEl titular de la Dirección Regional de Educación de Lima Metropolitana (DRELM), Marcos Tupayachi, confirma que para esta jurisdicción se han destinado 3 mil 138 plazas para los niveles de Educación Básica y Técnico Productiva.Esta cifra se distribuye así: 660 para la UGEL 01 (SJM); 175 para la UGEL 02 (Rímac); 593 para la UGEL 03 (Cercado); 558 para la UGEL 04 (Comas); así como 467 para la UGEl 05 (SJL); 527 para la UGEL 06 (Ate); y 158 para la UGEL 07 (San Borja). "Solo en los dos primeros días ya se han inscrito 5 mil 184 docentes y se espera que se llegue a los 18 mil", detalla el funcionario.Se conoció además que en regiones como Arequipa y Puno se han destinado 1.000 y 2.461 plazas, respectivamente.¿Cómo será la prueba?Y si se pregunta cómo será la evaluación, las fuentes del Ministerio de Educación responden que el examen tendrá 100 preguntas y durará tres horas. Cada una de ellas constará de tres subpruebas (comprensión de textos pedagógicos, criterios pedagógicos y actuación con criterio pedagógico) y será elaborado, aplicado y evaluado por la Dirección Regional de Educación respectiva.De acuerdo con la norma publicada, los maestros postulantes que sufran alguna discapacidad recibirán el 15% de su nota como bonificación y aquellos que acrediten ser licenciados de las Fuerzas Armadas recibirán 10% de su puntaje en la prueba como bonificación."Prueba debe ser preparada con rigurosidad"Idel Vexler, educador y ex viceministro de Educación, señala que es lamentable mantener permanentemente a 46 mil maestros en situación de inestabilidad y constante supervisión, como sucede con los maestros contratados. "Espero que esta prueba se prepare con mayor rigurosidad para que no sea una prueba recontra exigente, ni muy fácil", argumenta el educador.Además, Vexler sostiene que las Direcciones Regionales de Educación adjudiquen en febrero las plazas para que los profesores estén en marzo en las aulas y se les pague a fines de ese mes su primera mensualidad y no en agosto como ocurre.¿Qué te pareció esta noticia? Coméntanos en: TWITTER y FACEBOOK.Fuente: La República(]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>