<author id="0986e550c7968bb84c1596c47e6ca5ac" url="wayllahuasi.blogspot.com" feed="http://wayllahuasi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="16">
		<document id="ef6b9b11be97967e03b015b270b0631e" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2009/07/como-enfrentar-la-crisis.html">			<content><![CDATA[Me llegó en estos días un correo de Profesionales on-line muy interesante y clarificador sobre cómo hay que tomar las crisis. Corresponde a un pensamiento de Albert Einstein, casi con seguridad la mente más brillante del siglo pasado. Lo quiero compartir pues resume de manera elocuente cómo hay que tomar las crisis y no paralizarse ante ella:"No pretendamos que las cosas cambien si siempre hacemos lo mismo. La crisis es la mejor bendición que puede sucederle a personas y países porque la crisis trae progresos."La creatividad nace de la angustia como el día nace de la noche oscura. Es en la crisis que nace la inventiva, los descubrimientos y las grandes estrategias. Quien supera la crisis se supera a sí mismo sin quedar "superado". Quien atribuye a la crisis sus fracasos y penurias violenta su propio talento y respeta más a los problemas que a las soluciones."La verdadera crisis es la crisis de la incompetencia."El inconveniente de las personas y los países es la pereza para encontrar las salidas y soluciones. Sin crisis no hay desafíos, sin desafíos la vida es una rutina, una lenta agonía. Sin crisis no hay méritos. Es en la crisis donde aflora lo mejor de cada uno, porque sin crisis todo viento es caricia."Hablar de crisis es promoverla, y callar en la crisis es exaltar el conformismo."En vez de esto trabajemos duro. Acabemos de una vez con la única crisis amenazadora que es la tragedia de no querer luchar por superarla."]]></content>
		</document>
		<document id="1a520ef28e102af0aeb4fa34ff6fbb56" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2009/08/festival-pumpin-en-el-cucalambe.html">			<content><![CDATA[El dìa Viernes 7 de Agosto se realizo con èxito este primer Festival del Pumpin que se realizò en la discoteca Cucalambe en Santa Anita.Conto con la prescencia de los siguientes artistas: Alma Andina de LLusita, waylla ichu de huancapi, Saras de Hualla, Los Ayllus de Hualla, Qory hualla de Hualla, Los Qachas, Pumpu de Alcamenca, Joseycha y los Danlen Danlen, Javichon y los Qeros Band.San pedro de hualla fajardo ayacucho pumpin qaswa ]]></content>
		</document>
		<document id="670a4adfc60323a61fa26fad9f806ebe" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2009/08/fiesta-virgen-de-asuncion-de-vilcanchos.html">			<content><![CDATA[El dìa Domingo 9 de Agosto de realizò las festividades en honor a la virgen de Asunciòn de Vilcanchos. El local del evento fue el COMPLEJO TURISTICO ROSMAG - VILLA EL SALVADOR .Este evento lo organizò el Centro Cultural VilcanchosDegustando las delicias culinarias de VilcanchosSra. Reyna Marìa GuerraCaballo de Paso Paseo a la virgen de AsunciònVilcanchinas bailandoVirgen de Asunciòn Patrona del Pueblo de VilcanchosPreparando el EscenarioInicio de la Corrida de toros.vilcanchos fajardo ayacucho wayllahuasi hualla peru]]></content>
		</document>
		<document id="27c130bb58ef75945d22d73c905c4436" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2009/08/gran-fiesta-patronal-de-taca-fajardo.html">			<content><![CDATA[Domingo 16 de agosto se realizò la gran fiesta en honor a la Virgen de las Nieves y San Agustin de Taca, esta actividad se realizò en el local Centro Social Hualla. Los Mayordonomos 2009 Virgen de las Nives (Sra. Victoria Orè y espso; Sr Odilon Pardo Ventura ); San Agustin (Sr. Jovino Raymundo y esp, Sra Lidia Alfaro c.)La Organizaciòn de este evento : Institucion Matriz Centro Social TacaY empezò la fiesta...Jòvenes de taca bailando y realizando coreografìaconjunta con otros jòvenes fajardinos.Bailando Pumpin, provecho.Infaltable en este tipo de fiestas, "el toro loco"Artistas en escenaSan Agustìn de TacaVirgen de las NievesPresentaciòn Los Ayllus de HuallaJòvenes de Vilcanchos y Hualla bailandoen la foto Suly, Zulma, Yino, Mily, Yoshi, Emer.Jòvenes de Taca en acciòn, saludos a una Quinceañera que me hizo bailar duro, que dice tener 18 , pero no le creo jeje , saludos para ella y no preocupes voy aponer màs canciones de tu Peruvian Idol Joseycha.etiqueta: taca canaria hualla fajardo ayacucho wayllahuasi]]></content>
		</document>
		<document id="eca6c07268d7e866edef9830cfadee2f" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2009/09/su-majestad-el-pumpin-ii-version.html">			<content><![CDATA[Luego de su Primer gran êxito y a pedido de la fanaticada:Por Segunda Vez, Su MAJESTAD EL PUMPIN.En la discoteca Andina CUCALAMBE del Ovalo de Santa Anita.Estaràn presentes los màximos exponentes del Pumpin Fajardino:JOseycha y su Dandeln Danlen, Pumpho y los Yanqhas, Los Qachas de Huacancapi. Javichon y los Qeros Band, ayllus de Hualla, Qory hualla de Hualla, Alma andina d LLusita, waylla ichu de Huancapi, Saras de Hualla y muchos màsTe esperamos no Faltes!!!.]]></content>
		</document>
		<document id="d2b27f1c43f519396dc95679514e44d3" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2009/11/congreso-departamental-de-fedipa.html">			<content><![CDATA[CONGRESO DEPARTAMENTAL DE FEDIPAAyacuchanos residentes en Lima, Callao y balnearios agrupados en las Federaciones Provinciales se alistan a participar en el XIII CONGRESO DEPARTAMENTAL a realizarse los dias 5,6 y 7 de diciembre, oportunidad en el que se tratarà temas transcentales para la vida institucional y de nuestra regiòn.Los dias miercoles a horas 8 pm los delegados de las Federaciones se estan reuniendo para pulir el Reglamento para la participaciòn de las once federaciones provinciales, dado que en el nuevo estatuto por primera vez dispone la votaciòn representativa, permitiendo la democracia interna en cada una de las Federaciaones, de tal suerte que las delegaciones iran en forma organizada y representando a su provincia, se acabo el individualismo, el amiguismo, el figurismo, el que pretende ser dirigente tiene que trabajar en su base y tener consenso de todos los delegados.Segùn el Estatuto vigente, una federaciòn provincial acudirà hasta con 10 delegados, mas el dirigente que lo representa en FEDIPA, el presidente de la Federaciòn hacen un total de hasta 12 delegados de esa provincia.El Quorum reglamentario lo hacen en primera convocatoria 6 federaciones que tengan como mìnimo 6 delegados y la votaciòn es UNO VOTO POR FEDERACION, de tal suerto que las deliberaciones se haran en las comisiones, en el plenario, pero a la hora de votar, primero votaran en su federaciòn que ese momento los reunirà y llevaran LA VOTACION QUE LA MAYORIA DE DELEGADOS HA DECIDIDO EN ESE MOMENTO, de tal suerte que el acta se anotarà solo 11 votos como màximo.LA ELECCION DE LOS DIRIGENTES serà de la siguiente manera:Primero entre los delegados de las federaciaones bases se elegirà al delegado o delegados que los representarà en FEDIPA, y en el pleno solo votaran para cada uno de los cargos entre esos delegados; el presidente de cada una de las Federaciones o el Delegado designado por la mayoria llevarà la mociòn de la provincia.Para pulir esta nueva forma de hacer democracia, se APROBARA EL PROYECTO DEL REGLAMENTO QUE SE ELEVARA AL CONGRESO DE FEDIPA QUE EN SU PRIMERA PLENARIA SE APROBARA EN FORMA DEFINITIVA.Asistan a las asambleas de los miercoles para enterarse de los pormenores.Tomado FEDIPA]]></content>
		</document>
		<document id="728dc84dcf7c27dfcd3a4b283b360316" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2009/11/gran-megaevento-taurino-por-bodas-de.html">			<content><![CDATA[GRAN MEGAEVENTO TAURINO POR BODAS DE ORO DE LA FEFA Invitamos a todos los fajardinos, ayacuchanos y amigos residentes en la capital del Perú, Lima, a participar en el Gran Mega Evento Taurino que organiza la Federación Fajardina por sus Bodas de Oro y por el 99 Aniversario de la Creación Política la Provincia de Fajardo. Los fondos de esta actividad serán destinados para adquirir el local institucional tantas veces anhelado. Todos nos estamos uniendo para repotenciar la Federación Fajardina como institución pionera y forjadora de la gran Federación Departamental de Instituciones Provinciales de Ayacucho - FEDIPA. El Ing. Víctor Hugo Vargas Galindo, Presidente de la Federación Fajardina y los miembros de su directiva estaremos dándoles la bienvenida calurosamente. Asista usted este domingo 22 de noviembre del 2009 al Complejo Recreacional ROSMAG de Villa El Salvador a partir de las once de la mañana. Aquí habrá una Feria Gastronómica Fajardina. Disfrute los platos típicos, la música y costumbres de los doce distritos que componen la provincia de Fajardo - Ayacucho. Sabemos que con su participación este evento será todo un éxito. Venga y disfrute de una tarde de fraternidad y unión fajardina.¡Por la unión y progreso de Fajardo!]]></content>
		</document>
		<document id="3eee208b13f7b5b6fa3342856bdae02f" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2010/01/carnaval-en-palacio-de-gobierno.html">			<content><![CDATA[La comparsa de la Federacion Fajardina realizando el pasacalle ,encabezada por el prestigiosa Asociacion Cultural Andamarca de Hualla - Ayacucho, estubo presente el Sàbado 16 de Enero en Palacio de Gobierno promocionando El Lanzamiento del Carnaval Ayacuchano versiòn 2010.Ministra Nidia VilchezElenco de La Asociacion Cultural Andamarca de Hualla - AyacuchoPresente tambien las Federaciones provinciales: La Mar, Huanta, Huamanga, Cangallo, Sucre, Huancasancos, Vilcashuaman, Lucanas, Parinacochas, Paucar del Sara Sara y, por supuesto, FajardoPasacalle en la Plaza MayorMàs Fotos en Hi5]]></content>
		</document>
		<document id="7531cd1198d620e7783b2ff262f0f21d" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2010/01/proyecto-instsuperior-tecnologico.html">			<content><![CDATA[Este es una Maqueta de lo que podrìa ser, el nuevo instituto superior tecnològico del Centro social Hualla.Maqueta realizada por Corporaciòn eva sac.]]></content>
		</document>
		<document id="e766a5351cfaa1c9d1acdd1ba5ffb3fb" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2010/10/comuneros-de-fajardo-se-oponen-nuevas.html">			<content><![CDATA[Comuneros de Fajardo se oponen a nuevas exploracionesLos comuneros del caserío de Chumbilla, de la comunidad de Taca, han hecho llegar un documento a la congresista Juana Huancahuari, haciéndole conocer que los responsables de la Minera Catalina Huanca, pretenden hacer nuevas exploraciones en el caserío Chumbilla- Tacas, para obtener diamantina a tajo abierto en el lugar denominado Uchcuhuaycco, lugar que los comuneros consideran intangible por ser de afluencia naciente de fuentes naturales como agua potable, riachuelos, puquiales, lagunas subterráneas que abastece de agua para la subsistencia de los pobladores de esa localidad, de Uyuccasa, Taca, Canaria, Tiquihua, Hualla y la propia mina Santa Rosa de Saccllani.Señalan que pese a haberle expuesto a la empresa minera sus reclamos, insisten en efectuar una nueva exploración lo cual reiteran que perjudicaría con la dotación de agua.Acusan a las autoridades regionales de no haberles atendido sus reclamos, por ello recurrieron a la congresista Huancahuari, quien ante esta petición presentó un documento ante el Ministro del Interior, toda vez que el día que intentaron explorar la zona, las mujeres de la comunidad impidieron que continúen con el trabajo y éstas sufrieron la agresión de los trabajadores de la mina y más bien fueron detenidas por los miembros de la DINOES.El hecho ocurrió el pasado 22 de mayo a las 9.30 de la mañana cuando la maquinarias pesada y los teodolitos de la empresa minera llegaron al lugar para empezar con la exploración en Ucchcuhuaycco, los comuneros pretendieron dialogar con el antropólogo Percy Raymundo, Glicerio Cusi Raymundo, Wilfredo Quispe, Percy Flores, a bordo de una camioneta de color plomo con lunas polarizaddas perteneciente a a la Empresa Minera Catalina Huanca, a los pocos minutos también a bordo de una conbi de color blanco, llegaron 10 miembros de la DINOES provistos de armas de fuego y según el documento que le han hecho llegar a la congresista, portaban incluso cuchillos, bombas y granadas de guerra. Con ellos también un grupo de policías de Villa Canaria llegaron a bordo de una camioneta.Señalan en el documento que fueron amenazados, golpeados, luego los enmarrocaron y fueron tres mujeres las que fueron conducidas por la fuerza en la camioneta, identificadas como, Lourdes Rivera Roque, Olinda Quispe Méndez y Lida Flores Quispe, las mismas que fueron detenidas en la carceleta de Villa Canaria, donde se encontraban atemorizadas . El Fiscal se hizo presente pero las interrogó “todo malhumorado”, haciéndoles firmar documentos sin darles explicación de lo que se trataba.Luego la policía les dijo que tenían que pagar 100 soles por haber estado detenidas , mientras el Fiscal con un tono impositivo les dijo que tendrían una notificación para que se apersonen a la Fiscalía de Huancapi.Las comuneras señalan que en todo momento les amedrentaban indicando que esos terrenos eran de propiedad de la Mina que ya la comunidad de Taca les había vendido; sin embargo ellas manifiestan que solamente se firmó un convenio el mismo que no viene cumpliéndose por parte de la Minera. Así mismo exigen que se cumpla con los talleres de capacitación sobre temas ambientales, para así tener pleno conocimiento de lo que está pasando en esa comunidad.Ante esta denuncia la congresista Huancahuari ha remitido un documento al Ministro del Interior, el 03 de junio del presente año solicitándole información sobre lo ocurrido ese día .]]></content>
		</document>
		<document id="6d041c29b0868085b81ca79a8f64f969" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2010/10/hualla-mi-tierra-linda-ayacucho-victor.html">			<content><![CDATA["Hualla mi Tierra Linda" Ayacucho-Victor Fajardo y su estilo (Qachwa - Pumpin): Comuneros de Fajardo se oponen a nuevas exploracione]]></content>
		</document>
		<document id="3302413cdb835cc07e759a1c49c5cb1" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2010/12/evento-cultural-por-aniversario-de-lima.html">			<content><![CDATA[El miércoles 22 de diciembre pasado, en Asamblea General de Delegados, se leyó el oficio de la Comisión de Aniversario de la Municipalidad de Lima Metropolitana a la Federación Departamental de Instituciones Provinciales de Ayacucho - FEDIPA donde invita a la institución departamental al gran evento TUSUY TINKUY O TODAS LAS SANGRES DANZAN EN LIMA que se realiza en conmemoración al 476 Aniversario de la Fun...dación de la ciudad de Lima.Este gran evento cultural se realizará el domingo 16 de enero del 2011 en la Plaza Mayor de Lima y consiste en la presentación de 25 danzas de todas las regiones del país. Estas danzas típicas serán ejecutadas por los Centros de Folklore de las siguientes universidades:1. Universidad Nacional Mayor de San Marcos. Centro de Folklore.- Sikuris (Conima, Moho - Puno)- Waylarsh antiguo (zona altina de Huancayo - Junín)- Negrería de Yauyos (sierra de Lima)- Chayraq de Kulluchaka (Huanta - Ayacucho)- Qanchi de Mamuera (Canchis - Cusco)70 bailarines2. Pontificia Universidad Católica del Perú. Centro de Música y Danzas - CEMDUC- Tarkas de Candarave (sierra de Tacna)- Pandilla Puneña (marinera y wayño pandillero, Puno)- Landó de San Pedro Pescador- Ch´ayñas de Cotabambas (Apurimac)- Festejo (Chincha - Ica)70 bailarines + 10 de apoyo3. Universidad Nacional Agraria La Molina. Mullapacha Elenco de Danzas Andinas y Amazónicas - UNALMA, Criolla elenco de Danzas Criollas y Afrocosteñas.- Carnaval Chotano (Cajamarca)-Zamacueca35 bailarines + 4 apoyo4. Escuela Nacional Superior de Folklore José María Arguedas.- Pastoras de Yauyos (sierra de Lima)- Mestiza Qoyacha (danza de los peregrinos al Santuario de Qoyllo Rit´i. Ocongate - Cusco)- Hatajo de Negritos (danza afroperuana del Sur Chico)50 bailarines5. Universidad Peruana Cayetano Heredia. Centro de Folklore.- Lavanderas (alegoría afroperuana de la costa de Lima)- Cofradía de San Miguel (sierra de Ancash)- Ashjata pallanchis (danza de cosecha de la sierra de Arequipa)- San Isidro Labrador (danza agrícola de la sierra de Moquegua)- Carapachos (danza amazónica, Iquitos).50 bailarines.6. Asociación Cultural Brisas del Titicaca. Elenco de Música y Danzas.- Carnaval de Qota (con pinkillos. Zona aymara de Puno)- Llama Yuris de Acora (con tarqas. Zona aymara de Puno)- Carnaval de Arapa (con estudiantina. Zona quechua de Puno)7. Federación Departamental de Instituciones Provinciales de Ayacucho - FEDIPA.- La Fiesta del Agua. Federación de Instituciones de Lucanas - FIL. Provincia de Lucanas - Ayacucho. 50 bailarines- Carnaval de Chilcas. Federación de Instituciones de la Provincia de La Mar - FIPLAMA. Provincia de La Mar - Ayacucho. 40 parejas.- Carnaval de Fajardo. Federación Fajardina - FEFA. Provincia de Fajardo - Ayacucho. 50 parejas.Es necesario recordar que los elencos de danzas de las Universidades asistentes tienen un alto nivel de ejecución coreográfica, lo mismo que el elenco de la Asociación Cultural Brisas del Titicaca y que es la oportunidad para la FEDIPA y en especial para la Federación Fajardina, FIPLAMA y FIL el mostrar el alto nivel de ejecución al que hemos llegado.Es la oportunidad de medirnos con exponentes del folklore que a nivel nacional tienen un gran nivel.Por eso convocamos a las bases de la Federación Fajardina, a coordinar inmediatamente para preparar una gran presentación, pues dicho evento será visto a nivel nacional por el Canal 7 de televisión.La Asamblea de la FEDIPA teniendo conocimiento de la invitación y luego del debate necesario acordó PARTICIPAR EN DICHO EVENTO, reiterando que la Federación Fajardina, FIPLAMA y la FIL se hacen cargo de presentar sus comparsas respectivas.Por ello, convocamos a todas las bases a prepararse para este acto cultural por Lima y el prestigio de FEDIPA, FEFA, FIPLAMA, FIL y nuestra región Ayacucho.Atentamente,GUILLERMO HUYHUA QUISPESecretario de OrganizaciónFederación Fajardina]]></content>
		</document>
		<document id="bb240975b4af48c658cf50c3a1f945" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2010/12/una-mirada-la-agricultura.html">			<content><![CDATA[El año 2011 se ve prometedor para el Perú, y para muchas industrias de nuestro País. La Agricultura no debería ser ajena de ello tampoco; las tecnologías avanzan el modo de hacer agro está cambiando. Ya no es lo mismo las técnicas de irrigación que se hacen hoy en día que hace 20 años. El agro está sufriendo cambios, los agricultores precarios están vendiendo sus parcelas a grandes empresas que están dispuestos a pagar jugosas sumas, y esto a razón de que?, las razones, las siguientes: muchos agricultores optan por vender sus tierras, por lo atractivo de los precios que se les ofrecen , muchos de estos agricultores han envejecido o han quedados viudos(as), y necesitan dinero para subsistir. Otro punto clave es que muchos de sus hijos ya no quieren trabajar en el campo, prefieren trabajar en la ciudad. Atraídos por el desarrollo personal y económico, buscan trabajar en fábricas o convertirse en emprendedores en diferentes sectores.Otro tema de relevancia tiene que ver con el manejo del Agua, su escases hará que suba de precio y por ende se desarrollará mayor conciencia en cuanto a su uso responsable, es por ello que se darán cambios para manejar eficientemente este recurso y consecuentemente en la producción y productividad del agro.Existirá mayor demanda en el mundo de Fruticultura y horticultura para su exportación y por ende se necesitara de mayor personal calificado y con ello habrá un aumento en el manejo de las remuneraciones para este sector. Hoy en día se puede apreciar que los precios de los alimentos suben y se prevé que seguirá subiendo. Estados unidos y Europa producirán menos alimentos pero seguirán consumiendo por igual, no bajaran su consumo, y esto tiene que ser aprovecharlo por países como el Perú, sobre todo el rubro de frutas y hortalizas, otro gigante será China que producirá más, pero también consumirá más, y en vez de competir con nosotros se convertirá en un mercado atractivo para nuestros productos.En conclusión: La agricultura unipersonal irá desapareciendo y la agricultura empresarial irá creciendo, y con ello habrá mucho más trabajo para los jóvenes del País. Y nuevas oportunidades de desarrollo, se trata de trabajar asociadamente, formar asociaciones, juntarse porque individualmente ya no se podrá competir en un mundo cada vez más cambiante, más competitivo, más global.Efrain Valenzuela.]]></content>
		</document>
		<document id="a95ff26b3949787440b6dd9c4f37d34d" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2011/01/espectacular-carnaval-ayacuchano-2011.html">			<content><![CDATA[Llego el Gran Carnaval Ayacuchano Andarquino 2011Org. Asociación cultural Andamarca de Hualla – Fajardo AyacuchoInvitamos a todos nuestros amigos a participar de esta fiesta carnavalesca que se llevara a cabo el día Sábado 12 de febrero del 2011. Para poder compartir de momentos agradables bailando y disfrutando de las riquísima comidas típicas.2 Yunyas Millonarias.Platos Típicos: Trucha a la Parrilla , Sopa de Mote, Yuyo PicantePresentación de Comparsas Ayacuchanas InvitadasCon la presentación de:Magda La voz Sensual , Los Kinsas de Ayacucho, Trudy Palomino, Nilda López, Hnas. Ascarza, Marco Musical: Los Pokra del Perú, Hermanitas PacsiSu Majestad el Pumpin Ayacuchano:Conjunto musical Andamarca de Hualla, Conjunto los Ayllus de Hualla, Qorywayla de Hualla , Conjunto san Pedro de HuallaLocal Centro Social Hualla: Av. Huancaray Lote 11 Asoc Los portales de santa anita]]></content>
		</document>
		<document id="fbb964187fdb0878b87a0b78f95e3390" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2011/02/hualla-decide-no-permitir-operaciones.html">			<content><![CDATA[En la comunidad de Hualla, distrito de la provincia de Víctor Fajardo, el día domingo 30 de enero, aproximadamente 300 comuneros se reunieron en la plaza mayor comunal, cansados de no obtener respuesta de las autoridades de gobierno. Por esta razón han decidido no permitir los trabajos de exploración ni explotación de la Empresa Minera Southern Cooper Corporation, puesto que consideran que afectarían directamente el líquido elemento que abastece para el consumo humano y la agricultura.Washington Mendoza, asesor de la congresista Juana Huancahuari, manifestó que en Hualla los comuneros tienen un conflicto con la Minera Southern, porque dicha empresa no demuestra tener el permiso de la comunidad para las operaciones mineras.“Hasta diciembre del año 2005 eran dueños de seis cuadrículas de derecho minero, personas naturales de Hualla y de Canaria, éstas han sido transferidas a la empresa El Dorado, que las adquiere a partir de enero del 2006 hasta el 2007, pero sospechosamente aparece una acta que data de junio de 2005 que detalla sobre una supuesta autorización de superficie de terrenos de la comunidad. Si recién ha tenido sus cuadrículas El Dorado el 2006, no puede haber un acta de autorización con fecha del 2005”, sostiene Mendoza , quien añade que fraudulentamente se da pie a las autorizaciones que van en contra de los derechos de las comunidades campesinas.El asesor refiere que el 2008, la minera El Dorado, transfiere las seis cuadrículas a la minera Southern para que inicie la exploración de los recursos minerales en Hualla. Los comuneros cuestionan que este proyecto minero denominado Chinchinga, está ubicado en la cabecera de cuenca del río Huancapi, que abastece de agua para la alimentación y la agricultura a poblaciones como Cayara, Huancapi, Colca y Tiquihua. Existen dos lagunas en la zona, Chinchinga y Chihuancocha, pero la empresa solo reconoce la primera, y no acepta que va afectar estas fuentes de agua.Mendoza añade que no existe un acuerdo explícito de autorización de la superficie entre la empresa y la comunidad, y que “incluso la empresa ha tenido su declaración de impacto ambiental con una aprobación automática, porque dicen ser una empresa grande. Solicitaremos el certificado de operación minera. Tienen actas de autorización de forma irregular obtenidos por el anterior propietario”.El responsable de la Dirección Regional de Energía y Minas, Jaime Salas Zegarra, que estuvo presente en la asamblea comunal manifestó que su único rol en dicho lugar es explicar en qué consiste una exploración minera. De acuerdo a la explicación, la exploración solo consiste en socavones de 50 metros lineales. “Arriba ya encontramos socavones de 200 metros lineales, que significa que ya no solo han hecho exploraciones, sino que hay indicios que ya han sacado minerales, entonces hay ya nueve bocaminas que han sacado mineral, el Director de Energía y Minas debe constatar y supervisar qué está pasando con este proyecto de exploración”, manifestó Mendoza.Por su parte, Edgar Ipurre, ex alcalde del distrito de Hualla, manifiesta que el pueblo“ha dado su expresión contundentemente al decir no a la minería, porque empezó a dividir al pueblo y comprar la conciencia de las autoridades, por ello el domingo todo hemos aclarado, y ahora iniciaremos un proceso legal para que se vaya la empresa Southern, porque la comunidad lo ha decidido contundentemente”.Por otro lado, en los próximos días se está convocando a una asamblea multicomunal para que varias comunidades que también serían afectadas, tomen una posición colectiva. “Porque solo así esta empresa puede escuchar a los campesinos”, manifestó Edgar Ipurre.Noticias SER ha tratado de contactar con algún representante de la empresa minera Southern Cooper Corporation, pero no hemos obtenido respuesta alguna.Fuentes: Diario la Calle de Ayacucho.http://lacalle.com.pe/Home2/index.php?option=com_content&view=article&id=4082:hualla-decide-no-permitir-operaciones-de-southern-cooper-corporation-&catid=39:local]]></content>
		</document>
		<document id="98f717b3e673c672c9f1781d69ee856f" url="http://wayllahuasi.blogspot.com/2011/02/normal-0-21-false-false-false-es-pe-x_162.html">			<content><![CDATA[ACTA DE ASAMBLEA EXTRAORDINARIA COMUNAL DE LA COMUNIDAD CAMPESINA DE HUALLA DEL DIA 30 DE ENERO 2011Bajo la convocatoria de la institucion Centro Social Hualla residentes en la ciudad de Lima donde los dirigentes actuaron como facilitadores, conjuntamente con otras instituciones similares en forma muy democratica.Siendo las 11.20 de la mañana del día 30 de enero en la plaza principal de la Comunidad Campesina de Hualla bajo la conducción del presidente de la comunidad el señor Juan pablo rojas García en su condición de presidente conducirá la asamblea en presencia de las delegaciones de las ciudades como. Lima, Ica, Pisco, cañete, Mala, Ayacucho, Huancayo y con la masiva participación de todas las unidades vecinales y comuneros calificados en un 2/3 de la población.El señor presidente de la comunidad campesina, da la bienvenida a todas las delegaciones y comuneros a fin de debatir alturadamente frente a la solicitud presentada por la empresa minera Souther Cooper corporación Perú, como agenda única acto seguido se nombra como relator al señor Máximo Cuba Chipana,residente en pisco, acto seguido se le concede la palabra el señor Wilber Pariona alcalde de la Municipalidad Distrital de Hualla, quien da la bienvenida a todos los asistentes.El ingeniero de minas, Marco Olivares Palomino de Ayacucho explica a los comuneros sobre la exploración y sus implicancias, a nivel nacional cuando pide petitorio de concesión busca el cateo perforaciones y exploración estamos en esta tercera etapa cumplir las normas de la minería para desarrollar si hay minerales o no y si hay existencia debe valerse por muchos elementos, por momento estamos esa etapa de exploración y además se debe evaluar el impacto ambiental que tiene que ser aprobado por las instituciones correspondientes.El señor Armando Centeno, dirigente regional de las comunidades campesinas de Junín dice, que la empresa minera Souther Coper Perú hasta el momento tiene concisiones mineras por 108 a nivel nacional primero debe consultar a las comunidades campesinas de acuerdo a ley por ello debemos defender la biodiversidad. Acto seguido se concede a los comuneros su participación abierta a favor o en contra de la autorización de exploración minera de las zonas de chinchinca y adyacentes en tal sentido los comuneros después de tantas deliberaciones y discusiones acordaron por unanimidad.ACUERDO N.1.- NO AUTORIZAR LA EXPLORACION MINERA EN EL PREDIO DENOMINADO CHINCHINCA Y ADYACENTES A LA EMRESA MINERA SOUTHER COPER CORPORATION PERU Y OTRAS EMPRESAS MINERAS.ACUERDO N. 2.- LA ASAMBLEA DEJA SIN EFECTO LAS POSIBLES AUTORIZACIONES QUE SE HAYAN EFECTUADO EN EL PERIODO COMPRENDIDO DEL AÑO 2000 AL 2010ACUERDO N.3.- LA ASAMBLEA AUTORIZA AL SEÑOR JUAN PABLO ROJAS GARCIA VIAVILIZAR LOS ACUERDOS APROBADOS A LAS INSTANCIAS CORRESPONDIENTES Y NOTIFICAR A LAS EMPRESAS MINERAS INVOLUCRADAS.No habiendo más puntos que tratar se levanto la asamblea siendo las 5.30 de 30 de enero del 20011]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>