<author id="098b141dc1bc4544f69d0b900e331b35" url="segundaperu.blogspot.com" feed="http://segundaperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="7ce269e56699ff777bb6cc866bbed8fd" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/alianza-udh-sin-novedades.html">			<content><![CDATA[Aparte de la incorporación de Mifflin Bermúdez a la dirección técnica, que salió la semana pasada, en el club azulgrana aún no hay novedades importantes.El dirigente Osmider Herrera informó que están manejando los nombres de varios jugadores pero recién están en etapa de negociaciones. Indicó que aparte de Bermúdez, el único confirmado en el comando técnico es el preparador físico Sergio Chávez, mientras que recién están en la búsqueda del asistente, kinesiólogo y demás cargos auxiliares.Herrera fue enfático en señalar que el hijo de Bermúdez no está considerado entre las posibles contrataciones y que hasta la fecha los únicos que han firmado contrato son Reyes, Serna, Adao, Cuero, Castillo y Carazas.Los demás aspectos, así como el inicio de la pretemporada se definirán la próxima semana. No hay apuro porque el campeonato recién va a comenzar en abril, según Herrera.Diario Ahora de Huánuco]]></content>
		</document>
		<document id="5030154c655f2d9745c78a06c0446f7d" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/bazalar-quiere-el-titulo-con-atletico.html">			<content><![CDATA[Juan Carlos Bazalar, entrenador del Atlético Torino de Talara, señaló que el objetivo para esta temporada es campeonar en la Segunda Profesional y llegar al fútbol rentado. Además que la disciplina será clave para lograr la meta trazada."Como en todo club, la hinchada siempre está atenta con lo que sucede con el equipo. El estilo de Juan Carlos Bazalar es que haya mucha responsabilidad en cada uno de los jugadores. No quiero que ninguno de ellos esté inmerso en actos extradeportivos. Soy de esas personas que no tolera la indisciplina", agregó.De otro lado Bazalar espera a fin de año darle una alegría a toda Talara. "Creo que ya es hora que retornen las alegrías a Talara", sentenció.Diario Correo de Piura]]></content>
		</document>
		<document id="53494715c63f2f51a803e584b40189f" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/carpio-ratifico-su-decision-de-dejar.html">			<content><![CDATA[Pablo Carpio Meza ratificó su decisión de dejar la presidencia de Sportivo Huracán tras dos años como cabeza de uno de los clubes más importantes del fútbol sureño.Su discurso de orden por el 87 aniversario del club “pampillano” fue el marco ideal no solo para recalcar su deseo de no ir a la reelección, sino también para dar el balance económico de la gestión 2013 y también encarar a la indiferencia de los socios y dirigentes que prácticamente lo dejaron solo en la conducción institucional.De toda la junta directiva – comentó – solo dos se han mantenido en el cargo, el resto decidió alejarse.Los campeones de la Copa Perú de 1973, así como a tres integrantes del plantel del 66 que consiguió el título de Arequipa, fueron testigos de un discurso lleno de emotividad.La incursión de Huracán en la Segunda División tuvo saldo negativo. El club terminó debiendo 234 mil 826 nuevos soles a jugadores y comando técnico. “Esa deuda se tiene que pagar y se verá la forma de hacerlo”, indicó Carpio.Detalló los aportes que recibió en el año. Los 157 mil soles de Prestasur, los 15 mil soles de Alfredo Zegarra, los 3 mil 500 de Alexander Polar, los 220 mil soles que el mismo presidente colocó, además de otros ingresos como el alquiler del campo deportivo para eventos de 23 mil 100 soles, etc.En los próximos días, espera conformar el Comité Electoral para convocar a las próximas elecciones dirigenciales donde se elegirá a la nueva junta directriz.www.deporteaqp.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="30ce311f80e15c379539b3fa8cef2426" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/comision-ugartina-se-reunio-en-la-adfp.html">			<content><![CDATA[La comisión transitoria del Club Alfonso Ugarte, representada por Jhony Ayala, participó en la reunión de la Segunda Profesional realizada el lunes último en Lima, con la intención de participar en el torneo, nombrándose la comisión de bases y se determinó que el campeonato debe iniciar a mediados de abril; considerando que éste debe durar 9 ó 10 meses. Los 12 equipos que participaron en la reunión del torneo de ascenso tienen hasta el 31 de este mes para confirmar su participación a través de un documento. Los clubes como Sport Boys y Huracán deben solucionar deudas financieras y Ugarte tiene que contar con un presidente que asuma los gastos del torneo del año 2014. “Si hay un empresario nacional o regional, nosotros esperaremos a Roger Saya hasta el 20 de enero”, manifestó Manuel Quispe, presidente de la comisión transitoria, que se reuniría para formar una junta directiva formal antes del 27 de este mes.Diario Los Andes]]></content>
		</document>
		<document id="4ddcbf01c8d34d17050ded8e918bbc16" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/convocan-nueva-reunion-de-directiva.html">			<content><![CDATA[Pensando en tratar de encontrar una salida a la crisis del club, mañana miércoles se estarán reuniendo la junta directiva de José Gálvez con la finalidad de ver el tema del presupuesto para el presente año y ver el tema de jugadores para la temporada.Según se supo, la reunión ha sido programada para las seis de la tarde (6:00 p.m) en la sede del club, a donde han sido convocados todos los directivos del club, para tratar dos puntos importantes en la agenda.En esta reunión la directiva analizará el tema del presupuesto y evaluarán la forma como afrontar las deudas que mantiene el club, ya que todo dependerá del arreglo al que lleguen con la Agremiación de Futbolistas.La asamblea de mañana, servirá también para un debate dirigencial, acerca del comando técnico que buscará que el equipo vuelva a primera, por lo que según manifestó un directivo, la dirigencia solo maneja 8 mil dólares para el sueldo de todo el comando técnico, que hasta el momento seria el comandado por el profesor Julio Zamora, tal como lo anunció el presidente, luego de la segunda reunión, cuando Sipión y compañía decidieron darle el respaldo al entrenador argentino.Asimismo nuestro Diario tuvo conocimiento de la polémica que ha generado el anuncio por parte del entrenador, la llegada de jugadores como Hilden Salas y Julián Di Cosmo, quienes al parecer no estarían dentro del presupuesto que manejará el club para la campaña en Segunda División.Para este año, según la dirigencia, viene manejando un presupuesto de medio millón de dólares, no 700 mil, como en un primer momento lo anunció el titular del cuadro de la franja.Según dicen, lo de Gol Tv será un aporte de 140 mil dólares, y a eso se le debe sumar el aporte de Siderperú, y en los próximos días estarán reuniéndose con los directivos de la Caja Municipal del Santa y establecer el monto del aporte para este año.También se supo que la intención de la dirigencia es buscar gente que aporte al club.En cuanto al tema de los jugadores, un grupo de dirigentes ya viene trabajando en la contratación de jugadores, ya que según manifestaron, ya están en conversaciones con varios futbolistas, pero prefieren mantener en reserva los nombres de los jugadores hasta tener todo finiquitado.A pesar de los anuncios del profesor Zamora, acerca del viaje a México, una parte de la directiva que pensar en un viaje al extranjero, es una idea que no se ajusta a la realidad que atraviesa el club.“Como se puede hablar de un viaje a México, y de llevar a Argentina a algunos chicos, eso es engañar a la gente, no sería mejor que ese dinero se invierta en el club, y se pueda hacer una mejor campaña”, cuestionó uno de los directivos.Reunión en ADFP- SDAnoche se conoció, luego de la reunión en la ADFP-SD, que el torneo de la segunda división se iniciará la primera semana de abril, con la participación de 14 clubes, donde están incluidos José Gálvez FBC y Pacifico FC, los dos descendidos del fútbol profesional, y también se sumará Unión Huaral, subcampeón de la Copa Perú.En dicha asamblea que se llevó a cabo en la sede de la Asociación Deportiva de Fútbol Profesional, que el directivo galvista, Norman Luna integrará la comisión de bases del torneo, junto a otros directivos de los clubes, y de la directiva de la segunda división.Del mismo modo, se puso en conocimiento de los delegados de los clubes, un documento remitido por la Federación Peruana de Fútbol donde exige que para el presente torneo, los equipos deberán tener no más de cinco jugadores mayores de 25 años, y no menos de dos jugadores Sub- 20 en cancha, en todos los partidos. Esta norma será discutida y debatida en una próxima asamblea.Diario de Chimbote]]></content>
		</document>
		<document id="4649878a76071352755ed26edbc1b1ba" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/el-miercoles-presentaran-tecnico-de.html">			<content><![CDATA[Este miércoles será la presentación oficial del DT del equipo albo y la pretemporada comenzará la primera semana de febrero.En la reunión del último viernes, la directiva en pleno dio a conocer al nuevo director técnico que estará a cargo de nuestro equipo albo la temporada 2014 será el DT Luis Antonio Da Silva (Luizinho) de nacionalidad Brasileña, la presentación oficial será este miércoles 22 de enero a partir de las 4:00 pm. La pretemporada del equipo albo se dará a partir de la primera semana del mes de febrero. Las personas interesadas en probarse y de esta manera pertenecer al primer equipo pueden acercarse al Estadio Municipal de Bujama a partir del martes 04 de febrero, desde las 10:00 a.m.Con respecto a las divisiones menores ya se viene trabajando, el profesor que está a cargo de dichas categorías es el Sr. Mario Zevallos de nacionalidad Argentina, con mucha experiencia en el trabajo con menores y lo acompañan sus tres asistentes también especialistas en el tema. El trabajo se viene realizado con mucho éxito, desde que se inició los trabajos ya se contaba con más de 110 niños inscritos en la diferentes categorías.La videnita del “Walter Ormeño” será una realidad, ya se cursó oficio al Club “Héctor Alcalá Rosas” (dueño de los terrenos) para que nos dé la autorización y de esta manera poder implementar con el cercado y el sembrado del grass en la nueva cancha de fútbol que será utilizado por nuestro equipo albo para los entrenamientos (tanto de mayores como de menores). El sr. Roberto Lázaro Ojeda, presidente del club “Héctor Alcalá Rosas” estuvo presente en la reunión y manifestó su compromiso con la juventud Imperialiana.Prensa club Walter Ormeño]]></content>
		</document>
		<document id="84e66bcab17ff824b8b62b5a7065a62d" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/entrevista-con-jose-luis-bustamante.html">			<content><![CDATA[La unidad elemental de la empresa está dejando de centrarse en el individuo para dar paso a la organización en equipo, la preponderancia de los intereses generales sobre los individuos es uno de los valores principales que aporta esta estructura. El deporte profesional por equipos, por su propia idiosincrasia, se ha ocupado en toda su historia, de obtener el máximo rendimiento de las habilidades individuales conjugadas para el bien del grupo. La necesidad de modelos y filosofías de gestión, ha hecho a las empresas buscar en los deportes algunos de las claves para la buena marcha del trabajo en equipo.Así lo han entendido las principales empresas que buscan en las disciplinas deportivas, técnicas específicas de las que imbuir a sus ejecutivos.¿Ud. cree que hay un paralelismo entre la gestión de la empresa y entrenamientos de equipos deportivos?Existe un paralelismo ya que los dos entornos exigen un rendimiento, hay que crear una estructura, para cumplir objetivos y hay una evolución en el trabajo. En todos estos sentidos, la gestión de un equipo de futbol es una auténtica empresa que debe dar resultados. La paradoja es que los trabajadores del equipo de futbol son estrellas, yo gestiono una empresa con pocos trabajadores, pero con un gran volumen y sobre todo responsabilidad.¿Cómo se puede gestionar esta aparente dificultad?Para mi trabajar en equipo es hablar exclusivamente al grupo, no se puede individualizar. Aunque primero hay que hacer un análisis individual de cada una de las capacidades de un jugador, después hay que hacer un análisis colectivo, es decir, hay que saber sacar la esencia de cada uno para después amoldarla al trabajo en conjuntoNueva incorporaciónEl Profesor Greppo es un exjugador de fútbol, paseó su talento en Argentina, Italia y Mexico. Inició sus prácticas en el mundo del futbol en Newell’s Old Boys, Rosario Central y Argentinos Juniors de Argentina. Dirigió la Filial del Lecce de Italia, fue observador de talentos de las Divisiones Menores del Club Bari de Italia. Trabajando también como parte del Comando Técnico de Hugo Tocalli y Carlos Compagnucci. “Es un gran técnico, con mucha experiencia, ha trabajado en buenos equipos y estoy completamente seguro que junto a él podemos lograr grandes cosas”, con estas palabras el Técnico de Futbol José Luis Bustamante nos presentó a su nuevo Asistente Técnico Lisandro Greppo de nacionalidad argentina.Ahora en este 2014 trabajará con el Director Técnico José Luis Bustamante, esperando sacar adelante al equipo que les toque dirigir en esta temporada.Redacción SP – Twitter: @SegundaPeru]]></content>
		</document>
		<document id="25ecdad642ecb4bcc01b27255d263f0f" url="http://www.segundaperu.com/2014/01/equipo-safap-logra-la-corona-en-chile.html">			<content><![CDATA[El equipo de la Agremiación de Futbolistas Profesionales del Perú (SAFAP) se sacó el clavo y se coronó como el mejor en el IV Torneo FIFPro América 2014 que se disputó en Santiago de Chile.La escuadra dirigida por Jhair Butrón superó 2-0 al país anfitrión en la final y con ello se cobró la revancha tras caer en la misma instancia el año pasado ante Colombia. Los goles del partido fueron anotados por el delantero paraguayo Carlos Pérez, ex Pacífico, Sport Boys, Melgar, en el segundo tiempo del encuentro que fue bastante intenso y trabado, por el ímpetu que pusieron los 22 jugadores en la cancha. Este logro sirve de enorme estímulo a los profesionales que a su retorno al país podrán encontrar una oportunidad de trabajo por el rendimiento individual y colectivo, con el valioso aporte del comando técnico integrado por Jhair Butrón y Carlos Penalillo que se encargó de la preparación del equipo durante dos semanas. Cabe destacar que el guaraní Carlos Pérez fue elegido como el mejor jugador del campeonato y el máximo artillero del mismo con 3 anotaciones. El triunfo fue dedicado al arquero Josué Castells, quien se lastimó los ligamentos de uno de sus hombros en el duelo por la fase de grupos ante Argentina y tuvo que ser operado esta mañana. El plantel peruano estuvo integrado por Ricardo Pérez, Carlos Pérez, Wenceslao Fernández, Carlos Barrena, Victor Zapata, Ysmael Regalado, Rubén Mori, Jefferson De Souza, José Sosa, Guillermo Hidalgo, Walter Sifuentes, Jair Franco, Josué Castells,  Frank Vega, Víctor Anchante Jorge Taboada, Iván Rodríguez y Luis Portilla. El monarca Colombia no pudo defender el título y se ubicó en el tercer casillero, seguido por Uruguay. Argentina quedó en el quinto lugar y Brasil fue último en la tabla de posiciones.www.safap.org]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>