<author id="0a3f3b6f9a6ab61bbda3c7da443d4a06" url="gnosistema.blogspot.com" feed="http://gnosistema.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="54527b88245c9bb55a0466c61d379868" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/09/crean-piel-artificial-con-sentido-del.html">			<content><![CDATA[Uno de los mayores desafíos de la ingeniería ha sido poder reproducir el sentido del tacto, pero ahora científicos en Estados Unidos lograron desarrollar un material con sensibilidad táctil. Se trata de una piel electrónica o e-skin creada con cables semiconductores nanométricos que pueden recrear la percepción del tacto.Tal como expresan los investigadores en la revista Nature Materials, el material puede sentir presión con la misma sensibilidad de la piel humana. Eventualmente, agregan, esta tecnología podría aplicarse en áreas como la robótica, para robots que "tocan y sienten", y en prótesis capaces de restaurar el sentido del tacto a pacientes amputados."La idea es contar con un material que funciona como la piel humana, lo que significa incorporar la capacidad de sentir y tocar objetos", comenta el profesor Ali Javey, quien dirigió la investigación de la Universidad de California, en Berkeley.Sentido del tactoLa novedosa piel está fabricada con semiconductores nanométricos de cristal que pueden ser integrados a una variedad de materiales, como plástico, papel o vidrio, para formar capas muy delgadas y flexibles. Los científicos crearon el material colocando los semiconductores microscópicos en una matriz de píxeles que recubrieron con una delgada capa de caucho sensible a la presión. Cada píxel contiene un transistor formado de cientos de cables semiconductores por los cuales pasa una corriente eléctrica que depende de la presión ejercida sobre la capa de caucho.Según los científicos, la e-skin puede detectar presión de 0 a 15 kilopascales (una cantidad comparable a la fuerza utilizada en actividades diarias como apretar una tecla mecanográfica o sostener un objeto). Hasta ahora, las investigaciones de piel artificial se han centrado en el uso de materiales orgánicos, porque estos son flexibles y pueden ser procesados con facilidad. La nueva e-skin es totalmente inorgánica, lo cual ofrece más ventajas que los materiales orgánicos."El problema es que los materiales orgánicos son malos semiconductores, así que los circuitos de los aparatos electrónicos que se hacen con ellos requieren altos voltajes para operar", afirma el profesor Javey."Por otro lado, los materiales inorgánicos, como el cristal de silicio, tienen propiedades eléctricas excelentes y pueden operar con baja potencia"."También son más estables químicamente", agrega.Su mayor desventaja, sin embargo, es que son poco flexibles y se fracturan fácilmente. Pero los investigadores lograron superar este problema utilizando cables microscópicos de silicio que pueden ser altamente flexibles.Manipulación frágilLos científicos creen que una de las principales aplicaciones de esta tecnología es la robótica, ya que podría superar uno de los mayores problemas que enfrentan actualmente los robots: la manipulación de objetos. Hasta ahora, los ingenieros no han logrado adaptar la cantidad de fuerza que un robot debe ejercer para sostener una amplia variedad de objetos, tanto frágiles como pesados."Los seres humanos por lo general sabemos cómo sostener un huevo sin romperlo", dice Ali Javey."Si deseamos algún día construir un robot que pueda descargar la lavadora de platos, por ejemplo, debemos asegurarnos de que en el proceso no rompa las copas de vino"."Pero también queremos que ese robot sea capaz de agarrar la olla con la sopa sin derramarla", añade el científico.Además se espera que algún día la tecnología pueda ser utilizada para restaurar el sentido del tacto a pacientes con amputaciones. Aunque esto, afirman los científicos, requerirá muchas más investigaciones para lograr la integración de los sensores electrónicos con el sistema nervioso humano. Tal como le dijo a la BBC el profesor John Boland, del Centro CRANN de Nanociencia en Irlanda, el estudio "es un avance muy importante"."En principio, no sólo podría devolverles a las personas el sentido del tacto, sino que además, a más corto plazo, puede tener aplicaciones como el desarrollo de herramientas sensibles al tacto"."Si pensamos que una herramienta puede ser similar a una prótesis, como la extensión de una extremidad de una persona, con esta tecnología se podrían crear herramientas de precisión sensibles al tacto, por ejemplo, para operaciones quirúrgicas que serían mínimamente invasivas para el paciente", expresa el experto."Si logramos colocar este material sensible al tacto en instrumentos quirúrgicos, los cirujanos contarían con una herramienta muy poderosa para operar dentro del organismo humano con mucha más precisión".El profesor Boland agrega que "quizás el aspecto más sobresaliente de este estudio es la forma en la que ha demostrado que es posible explotar las tecnologías de procesamiento ya establecidas para crear soluciones innovadoras de bajo costo para problemas técnicos importantes".Fuente: BBC Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="f31a4cba6d2e5756b483b65451eff4fe" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/09/saber-brindar-primeros-auxilios-puede.html">			<content><![CDATA[Atención inmediata debe darse antes de que llegue la asistencia médica profesional¿Sabe usted qué hacer en caso de que un miembro de su familia sufra un accidente que le produzca fracturas o lo deje inconsciente, si es víctima de un ataque cardíaco o si se atraganta al comer? Estas situaciones pueden ser salvadas si es que uno tiene conocimientos sobre primeros auxilios.El Sábado 11 de setiembre la Cruz Roja Peruana celebró el Día Mundial de los Primeros Auxilios realizando demostraciones para crear conciencia en la población sobre su importancia.“Los primeros auxilios constituyen la ayuda inmediata que se presta a una persona que ha sufrido un accidente o es víctima de un mal imprevisto hasta que se haya logrado estabilizarla o remediar su condición mientras llega la ayuda profesional”, señaló a este Diario Martha Loayza, instructora de la Escuela Nacional de Capacitación (ENC) de la Cruz Roja.Debido a que es la primera atención que se puede dar en una emergencia en la que cada minuto es valioso, es muy importante no solo aplicarlos sino hacerlo correctamente.“Si no son brindados de forma adecuada se pueden causar lesiones, por eso es importante capacitarse y llevar los cursos sobre primeros auxilios”, expuso Loayza.Rosa Chávez es una de las personas que tomó conciencia y está aprendiendo las técnicas. “Ahora estoy más preparada para reaccionar en una situación de emergencia”, comentó.EN PUNTOS- Si usted quiere recibir cursos sobre primeros auxilios, puede acercarse a la Escuela Nacional de Capacitación (ENC) de la Cruz Roja Peruana (CRP) ubicada en la Av. Arequipa 1285.- En dicho local se puede inscribir en cursos sobre atención prehospitalaria y salud comunitaria que duran de 30 a 70 horas.- La CRP cuenta con más de 5.000 voluntarios en todo el país, 51 filiales provinciales y más de 15 unidades distritales. La ENC fue fundada en 1996.Fuente: El Comercio]]></content>
		</document>
		<document id="3f640ab2f22eaf38fa24a0b49b376c50" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/09/se-te-hinchan-las-piernas.html">			<content><![CDATA[UNA SEÑAL DE ALERTA. Tome previsionesSI EL EDEMA PERSISTE A PESAR DE REALIZAR EJERCICIOS Y DE NO USAR CINTURONES APRETADOS NI MEDIAS CON LIGAS, ES MEJOR ACUDIR AL MÉDICO PARA HALLAR LA CAUSA REAL DEL PROBLEMATerminar el día con las piernas, los tobillos y los pies hinchados es para muchos el precio que pagan por una ardua jornada de trabajo, ya sea de pie, sentados o frente a la computadora. ¿Es normal que esto ocurra?El doctor Óscar Talledo, jefe de Cirugía de la clínica Angloamericana, afirma que no, pues luego de una ardua jornada de trabajo lo único que deberíamos notar en nuestras piernas es la leve marca que deja la media o el calzado. Pero si no podemos ver los huesos de nuestros tobillos, entonces estamos ante un signo de alarma al que debemos prestar atención.El especialista explica que, algunas veces, cuando utilizamos medias, cinturones o zapatos ajustados, estos funcionan como torniquetes que impiden el retorno de la sangre desde las venas de las piernas hacia el corazón, presentándose el edema. Pero este problema se resuelve cuando dejamos de usar los elementos que ejercen presión. Si a pesar de ello la hinchazón de pies, piernas y tobillos persiste, será mejor acudir a un médico para detectar la causa real del problema.“Una de las más frecuentes es la insuficiencia venosa, por la cual las válvulas de las venas se debilitan y no pueden enviar la sangre desde las piernas al corazón”, explica el doctor Talledo.Otras causas son la obstrucción de los canales linfáticos (por una cicatriz previa, un golpe, una infección antigua o por una enfermedad congénita) y la incapacidad de movimiento de los miembros inferiores.En este último caso, los músculos ya no cumplen su cometido de ‘ordeñar’ o ayudar –con cada contracción– a que las venas envíen la sangre hacia el corazón. “Si la causa no es venosa, muscular o linfática, se puede sospechar de insuficiencia hepática o renal y también de insuficiencia cardíaca”, explica el doctor Jorge Casas, jefe de Medicina Interna de la clínica Internacional.En ese caso solo queda acudir al médico especialista (medicina interna o cardiovascular) para ser evaluado y pasar por pruebas auxiliares (exámenes de sangre para determinar si hay enfermedad hepática o renal) o ecografías vasculares para llegar al diagnóstico preciso. De no haber una patología mayor de por medio, el médico recomendará el uso de medias especiales y ejercicios localizados (vea el infográfico) que podrá realizar en su casa o mientras trabaja.Y no olvide levantarse cada media hora y caminar unos cinco minutos. Sus piernas se lo agradecerán.Fuente: El Comercio]]></content>
		</document>
		<document id="1d5bbac06830712ab514ee01f89520b" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/11/alex-grey.html">			<content><![CDATA[Alex Grey, destacado artista psicodélico y visionario estadounidense. En sus obras podemos observar su fascinación en temas como la muerte, representada desde sus primeros dibujos, hasta sus esculturas, pinturas y performances más recientes.BiografíaNació en Columbus, Ohio Estados Unidos el 29 de noviembre de 1953. Proveniente de familia de clase media. Su padre fue diseñador gráfico, favoreciendo esto en el desarrollo de sus capacidades de dibujo.Asistió a el Colegio de arte y diseño de Columbus por dos años 1971 - 1973, posteriormente se dedicó a pintar murales durante un año 1973 - 1974. Asistiría a la Escuela Museo de Boston y estudiaría con el artista conceptual Jay Jaroslav. Es aquí donde conoce a su futura esposa la también artista Allyson Rymland Grey. Grey y Allyson probarían LSD, siendo este un punto de partida en sus vidas, ya que cambiaria radicalmente su forma de pensar.Grey pasaría cinco años en la escuela de Medicina de Harvard, trabajando en los departamentos de Anatomía y Medicina de la Mente, en el primero estudiaba el cuerpo humano y preparaba los cadáveres para practicarles la disección. En el segundo, al lado del Dr. Herberto Benson y el Dr.Joan Borysenko que dirigían experimentos científicos para investigar energías curativas. Lo aprendido por Grey en estos años, lo preparo para posteriormente poder pintar Sacred Mirrors.Sacred MirrorsEs una serie de 21 pinturas, que llevan a los espectadores a un viaje hacia su naturaleza, examinando con lujo de detalle el cuerpo, mente y espíritu. Este trabajo, nos presenta la Sutil Anatomía de los hombres desde el contexto de una evolución cósmica. Dicha obra le tomo 10 años en completarla, comenzando en 1979. En este periodo desarrollaría su técnica de radiografiar las diferentes capas de la realidad, revelando una interacción entre las fuerzas anatómicas y espirituales. Después de pintar Sacred Mirrors, aplicó su perspectiva multidimensional a diferentes experiencias humanas, como rezar, meditar, besarse, copular, embarazo, nacimiento y muerte.Las pinturas son de tamaño natural y se enfrentan directamente al espectador para conseguir, un efecto de espejo, logrando que se pueda ver dentro de sí mismo. Esta obra hace un cuestionamiento sobre el reflejo que damos ante los demás.TransfigurationsEs la continuación de su trabajo anterior, Transfigurations incluye los trabajos más importantes realizados posteriores a Sacred Mirrors, presentadas en 202 reproducciones a color y 93 imágenes en blanco y negro. Estas imágenes se combinan con textos, para formar un todo.ColaboracionesAlex ha colaborado haciendo las portadas y el arte de los discos con diferentes artistas:- Con Tool, hizo el arte para los discos Lateralus y 10,000 Days.- Con David Byrne en el disco The Visible Man.- Con Michael Hedges en el disco Torched.- Con Nirvana en el disco In Utero.- Con Beastie Boys en su disco Ill Communication.En su trabajo más reciente Grey ha explorado perspectivas de los seres universales, cuerpos de fuego y remolinos galácticos infinitos. Tal como se puede apreciar en sus trabajos para Tool.Fuente: WikipediaWeb del artista: http://www.alexgrey.com/]]></content>
		</document>
		<document id="bb7004f03de870c0c41ed4146eebb5f2" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/11/antonella-arismendi.html">			<content><![CDATA[Aunque su trabajo era profesional, su portafolio aún incluía fotos amateur de ella misma. Su sello distintivo siempre fue la exaltación femenina perfeccionada del mundo. Sus modelos, a menudo con excéntricos vestuarios, aparecían con estoicas miradas, y en otras ocasiones, Antonella congelaba sus intensas expresiones dramáticas que no se desprendían en ningún momento del glamour.Con el paso del tiempo, Antonella Arismendi se ha convertido en una reconocida fotógrafa de moda y de eventos, que ha trabajado para Rolling Stone, FashionTV, Daimler Chrysler y DMode Magazine. Su estilo y su espectacular manejo de las herramientas de la fotografía digital se han ido perfeccionando con el tiempo hasta lograr la receta precisa, la cual se compone de la perfección satinada de las pieles, figuras esbeltas en posiciones exactas, maquillaje radiante y trasfondos nítidos, ingredientes que se traducen en una hermosa frivolidad femenina.Aunque existe un fuerte espíritu en la comunidad artística independiente por eliminar el preciosismo de la fotografía de moda, Antonella parece firme en sus convicciones, por lo que nos sigue deleitando con expresiones heladas de dramatismo falso, utilizando composiciones inagotables a través de bellos cuerpos humanos, centrando su atención en las expresiones perdidas de las mujeres que visten ropajes encantadores, manteniéndose en un espectro de colores fríos, donde hasta el último detalle está retocado y cada fotografía mantiene un enfoque perfecto, y, sobre todo, ese toque distintivo de elegancia avant-garde.Arismendi suprime cualquier rastro de humanidad de sus modelos y las convierte en muñecas desarticuladas, flexibles y protagonistas, que nunca se esconden en los hermosos y mínimos escenarios que las rodean. Pareciera como si Antonella se encontrara en el anhelo de capturar la belleza, así de simple, y cada vez que lo consigue, la vuelve a reinventar.Web de la artista: www.antonellaarismendi.comFuente: El Sonido 13]]></content>
		</document>
		<document id="635a2beff0f1bbd08099a847adbcff9a" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/11/paul-auster-el-arte-es-inutil.html">			<content><![CDATA[No sé por qué me dedico a esto. Si lo supiera, probablemente no tendría necesidad de hacerlo. Lo único que puedo decir, y de eso estoy completamente seguro, es que he sentido tal necesidad desde los primeros tiempos de mi adolescencia. Me refiero a escribir, y en especial a la escritura como medio para narrar historias, relatos imaginarios que nunca han sucedido en eso que denominamos mundo real. Sin duda es una extraña manera de pasarse la vida: encerrado en una habitación con la pluma en la mano, hora tras hora, día tras día, año tras año, esforzándose por llenar unas cuartillas de palabras con objeto de dar vida a lo que no existe?, salvo en la propia imaginación. ¿Y por qué se empeñaría alguien en hacer una cosa así? La única respuesta que se me ha ocurrido alguna vez es la siguiente: porque no tiene más remedio, porque no puede hacer otra cosa.Esa necesidad de hacer, de crear, de inventar es sin duda un impulso humano fundamental. Pero ¿con qué objeto? ¿Qué sentido tiene el arte, y en particular el arte de narrar, en lo que llamamos mundo real? Ninguno que se me ocurra; al menos desde el punto de vista práctico. Un libro nunca ha alimentado el estómago de un niño hambriento. Un libro nunca ha impedido que la bala penetre en el cuerpo de la víctima. Un libro nunca ha evitado que una bomba caiga sobre civiles inocentes en el fragor de una guerra. Hay quien cree que una apreciación entusiasta del arte puede hacernos realmente mejores: más justos, más decentes, más sensibles, más comprensivos. Y quizá sea cierto; en algunos casos, raros y aislados. Pero no olvidemos que Hitler empezó siendo artista. Los tiranos y dictadores leen novelas. Los asesinos leen literatura en la cárcel. ¿Y quién puede decir que no disfrutan de los libros tanto como el que más?En otras palabras, el arte es inútil, al menos comparado con, digamos, el trabajo de un fontanero, un médico o un maquinista. Pero ¿qué tiene de malo la inutilidad? ¿Acaso la falta de sentido práctico supone que los libros, los cuadros y los cuartetos de cuerda son una pura y simple pérdida de tiempo? Muchos lo creen. Pero yo sostengo que el valor del arte reside en su misma inutilidad; que la creación de una obra de arte es lo que nos distingue de las demás criaturas que pueblan este planeta, y lo que nos define, en lo esencial, como seres humanos. Hacer algo por puro placer, por la gracia de hacerlo. Piénsese en el esfuerzo que supone, en las largas horas de práctica y disciplina que se necesitan para ser un consumado pianista o bailarín. Todo ese trabajo y sufrimiento, los sacrificios realizados para lograr algo que es total y absolutamente inútil.La narrativa, sin embargo, se halla en una esfera un tanto diferente de las demás artes. Su medio es el lenguaje, y el lenguaje es algo que compartimos con los demás, común a todos nosotros. En cuanto aprendemos a hablar, empezamos a sentir avidez por los relatos. Los que seamos capaces de rememorar nuestra infancia recordaremos el ansia con que saboreábamos el cuento que nos contaban en la cama, el momento en que nuestro padre, o nuestra madre, se sentaba en la penumbra junto a nosotros con un libro y nos leía un cuento de hadas. Los que somos padres no tendremos dificultad en evocar la embelesada atención en los ojos de nuestros hijos cuando les leíamos un cuento. ¿A qué se debe ese ferviente deseo de escuchar? Los cuentos de hadas suelen ser crueles y violentos, describen decapitaciones, canibalismo, transformaciones grotescas y encantamientos maléficos.Cualquiera pensaría que esos elementos llenarían de espanto a un crío; pero lo que el niño experimenta a través de esos cuentos es precisamente un encuentro fortuito con sus propios miedos y angustias interiores, en un entorno en el que está perfectamente a salvo y protegido. Tal es la magia de los relatos: pueden transportarnos a las profundidades del infierno, pero en realidad son inofensivos.Nos hacemos mayores, pero no cambiamos. Nos volvemos más refinados, pero en el fondo seguimos siendo como cuando éramos pequeños, criaturas que esperan ansiosamente que les cuenten otra historia, y la siguiente, y otra más. Durante años, en todos los países del mundo occidental, se han publicado numerosos artículos que lamentan el hecho de que se leen cada vez menos libros, de que hemos entrado en lo que algunos llaman la "era posliteraria". Puede que sea cierto, pero de todos modos no ha disminuido por eso la universal avidez por el relato. Al fin y al cabo, la novela no es el único venero de historias. El cine, la televisión y hasta los tebeos producen obras de ficción en cantidades industriales, y el público continúa tragándoselas con gran pasión. Ello se debe a la necesidad de historias que tiene el ser humano. Las necesita casi tanto como el comer, y sea cual sea la forma en que se presenten "en la página impresa o en la pantalla de televisión", resultaría imposible imaginar la vida sin ellas.De todos modos, en lo que respecta al estado de la novela, al futuro de la novela, me siento bastante optimista. Hablar de cantidad no sirve de nada cuando nos referimos a los libros; porque no hay más que un lector, sólo un lector en todas y cada una de las veces. Lo que explica el particular influjo de la novela, y por qué, en mi opinión, nunca desaparecerá como forma literaria. La novela es una colaboración a partes iguales entre el escritor y el lector, y constituye el único lugar del mundo donde dos extraños pueden encontrarse en condiciones de absoluta intimidad. Me he pasado la vida entablando conversación con gente que nunca he visto, con personas que jamás conoceré, y así espero seguir hasta el día en que exhale mi último aliento.Nunca he querido trabajar en otra cosa.(*) Discurso dado por Paul Auster en la entrega del Premio Príncipe de Asturias de las Letras realizado en noviembre de 2006Fuente: Documentalista Enredado]]></content>
		</document>
		<document id="3b20d7b687c2bbe8fb07992bec9a9674" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/11/que-nos-hace-humanos.html">			<content><![CDATA[Mientras que nuestros parientes más cercanos de los animales han estado colgando de los árboles, los seres humanos han construido un mundo que es mucho más complejo. ¿Cuáles son los rasgos definitorios que nos han permitido hacer esto? ¿Somos especiales, y por separado de los demás animales, o somos simplemente un mamífero especialmente exitoso?Capítulo 1: Cabezas GrandesCapítulo 2: Imitaciones]]></content>
		</document>
		<document id="e174e324301ecd9ed7c54cf35daf738a" url="http://gnosistema.blogspot.com/2010/12/bacteria-que-usa-arsenico-en-adn.html">			<content><![CDATA[Investigadores de la NASA descubrieron una bacteria que usa arsénico en lugar de fósforo en la composición de su ADN, con lo cual se amplía la lista de elementos que podrían sustentar la vida en otros planetasWASHINGTON. La Agencia Espacial Estadounidense (NASA) presentó una bacteria que puede alimentarse de arsénico e integrarlo a su ADN.La expectativa mundial se despertó luego de que, a inicios de esta semana, la agencia federal, al parecer inspirada en la novela “La Conspiración” de Dan Brown, convocara a la prensa para anunciar un descubrimiento de astrobiología que impactará la búsqueda de vida extraterrestre.El descubrimiento amplía la lista de elementos que pueden sustentar la eventual existencia de vida en otros planetas.En la conferencia de prensa, realizada en la oficina central de la NASA, en Washington, los científicos precisaron que las investigaciones estuvieron centradas en este microbio, que fue hallado en la Tierra.CAMBIO DE PARADIGMAFelisa Wolfe Simon, del Instituto de Astrobiología de la NASA, explicó que todas las formas de vida que se conocen hasta ahora básicamente se componen de seis elementos: carbono, hidrógeno, nitrógeno, oxígeno, azufre y fósforo. “Nunca habíamos visto que una bacteria puede seguir creciendo después de sustituir fósforo por arsénico”, dijo la científica estadounidense.Agregó que la bacteria GFAJ-1 fue descubierta en las aguas tóxicas y salobres del lago Mono (California), pertenece a la familia Halomonadaceae y tiene la particularidad de incorporar el arsénico a su ácido desoxirribonucleico (ADN).Wolfe Simon puntualizó que el descubrimiento científico abre la posibilidad de que existan formas de vida en otros planetas que no tienen fósforo en la atmósfera.El arsénico es sumamente tóxico para los organismos vivos –al menos los conocidos hasta ahora– porque trastorna los procesos metabólicos. Desde el punto de vista químico, el arsénico se comporta en esta bacteria de manera similar al fosfato.NUEVA OPORTUNIDADEl profesor de ecología James Elser, de la Universidad Estatal de Arizona, manifestó que el hallazgo abre la posibilidad de trabajar con organismos que no necesiten el fósforo, un elemento que desempeña un papel crucial en la agricultura moderna y que podría tornarse escaso.“El hallazgo de una forma de vida que no necesita el fósforo es impresionante”, enfatizó Elser.Los científicos explicaron que el GFAJ-1 fue expuesto a concentraciones de arsénico cada vez mayores y la bacteria pudo adaptarse y seguir creciendo.Los trabajos de investigación contaron con el apoyo de la NASA, el Departamento de Energía, el Instituto Nacional de Salud y varias universidades de Estados Unidos.El arsénico cambia la forma de entender el mundoCarbono, hidrógeno, nitrógeno, oxígeno, azufre y fósforo. Esos son los seis elementos básicos que –hasta antes de esta semana– los humanos asumíamos como los únicos indispensables para la existencia de cualquier ser vivo. A partir de esa comprensión del mundo es que los científicos iniciaron, entre otras, las investigaciones dedicadas a buscar en el sistema solar rastros de formas de vida similares a la nuestra.El jueves 2, investigadores de la NASA anunciaron el hallazgo en un lago californiano de la bacteria GFAJ-1 que asimiló el arsénico en su ADN y que además creció en un ambiente hostil para la vida como la conocemos… o como la conocíamos.¿Es realmente un descubrimiento trascendente? Definitivamente sí.Las razones son muchas. La primera y principal: que se ha comprobado por primera vez que existe en nuestro planeta otra forma de vida –en su estado más básico, pero vida al fin–, distinta a la que conocíamos. Por un lado, eso obligará a incluir al tóxico arsénico como elemento que puede ser utilizado para la formación y desarrollo de un ser vivo.Y si llevamos el tema hacia la investigación espacial, obligará a que la búsqueda de ambientes para el desarrollo de vida en el universo ya no descarte aquellos que tienen arsénico en su composición.Lo importante es recordar que hallazgos como este demuestran una vez más que no somos el centro del universo y que, pese a la manera en que la maltratamos, la naturaleza no deja de sorprendernos.Fuente: El Comercio [1] [2]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>