<author id="0b63ae81d08b88e474d6809d0f835a40" url="rogergalvan.blogspot.com" feed="http://rogergalvan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7af91bd28a9fd040770a056d78be80ba" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2009/06/2-chicas-dibujantes-otra-vez.html">			<content><![CDATA[hola a todos!vuelven nuestras colegas del boceto y de la tinta china, pues entoces a leer!saludos a todos y sigan comentando gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="7236837d5171996d03248ff2c569dcab" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2009/07/chicas-dibujantes-7-ellas-contra-atacan.html">			<content><![CDATA[Hola otra vez!aqui les presento las diarias vivencias de estas doc feminas del dibujo y sus esbozadas peripecias.Roger]]></content>
		</document>
		<document id="b4d2bc8a9a7474ed9e4c0970ef716f56" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2009/07/nuevo-comic-ollan-t3-acto-1.html">			<content><![CDATA[Este comic también publicado anteriormente, es una aventura tipo sci-fi, corta, de este personaje ciborg que, espero les agrade.bueno empecemos a leer!!!aqui va el primer acto!Roger]]></content>
		</document>
		<document id="67676a65cdaebff09059c7fd09a5814a" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2009/07/quilla-acto-tercero.html">			<content><![CDATA[Hola a todos!nuevamente aqui , les saludo para compartir el acto tercero de la aventura de Quilla; guardiana dela lunaRoger]]></content>
		</document>
		<document id="77313d57ea41ed22eec498d6f02ba48f" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2009/09/el-parque-de-los-comics.html">			<content><![CDATA[En la vida real Romulo y Fabian, administran la tienda “Park cómics” que se encuentra en el distrito limeño de Jesús maría; Alli, comparten algunas horas con sus amigos, clientes y visitantes ocasionales .todos ellos tienen un interés en común, los cómics.En el papel, la cosa cambia, Rom y Fabian, son personajes de un cómic de aventuras por entregas. que ya se encuentra atravesando sus capítulos 10 y 11.Ambos personajes viven sus peripecias en diferentes lugares y épocas, tomando a la vida diaria, las noticias de farándula , las injusticias locales , la amistad a través de los años, y claro los negocios de ventas de cómics, como su material narrativo.Este comic tiene una periodicidad irregular, pero se hace esperar por los que ya lo han leido,asi que animemense a pasa r por park comics a recojer su ejemeplar!http://parkcomics.tripod.com/]]></content>
		</document>
		<document id="4956875ea422a8745f3d05b923acde5f" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2009/10/las-aventuras-de-coco-vicunin-y.html">			<content><![CDATA[Primero; les confieso que para mi el comentar sobre los personajes de comic: Coco, Vicuñin, y Tacachito, creados por el prolifico dibujante peruano: Hernan Bartra Moscoso,me trae muy buenos recuerdos de mi infancia, y una empalagosa nostalgia hacia los comics impresos; publicados en las secciones desglosables de los diarios, que circulaban, alla por los años ochentas! las aventuras de Coco, Vicuñin y Tacachito, era uno de los tantos comics hechos por dibujantes nacionales; quienes nos deleitaban con historietas llenas de elementosnacionales, faciles de reconocer por todos y con los cuales nos identificabamos. ybueno, el verlos ahora, bajo el formato de animación me alegra mucho mas.Este video es un esfuerzo del INICTEL, que convencido del aval emocional quecontienen estos entrañables personajes, decidio por apostar llevarlos a un cortoanimado. y supongo que a otros proyectos mas también. (eso espero).en fin,volviendo a la producción del video; este proyecto lleva la firma de una muybuena parte del equipo que realizo la animacion de dibujos para la popular serienacional de tv; "la gran sangre".Los artistas gráficos integrantes del proyecto son:Alfredo PeñaBrenda RománLeslie RodriguezRicardo Pachascon la dirección de Arte de Alexander Suncionel guión fue trabajado por:Alicia BarriosWendy EcheandiaGalia OrtegaAily MedinaOttorino PalomaresAlexander SuncionEva Zuñigay en la caracterizacion de las voces; los(SEIYUUS):Wendy Echeandia, en la voz de CocoGalia Ortega, en la voz de TacachitoEva Zuñiga, en la voz de VicuñinFiorella Cabrejos, en la voces de Sulky y FloriJohny Cutipa, en la voz de CuraCristian Arango, en la voz del administrador del telecentro.les recomiendo mucho ver el corto animado en esta direccion:http://www.telecentros.pe/videos.shtml?x=16809]]></content>
		</document>
		<document id="88ca8accec2e25c943a6756b2af91bd0" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2009/11/felicidades-killa.html">			<content><![CDATA[Es Sábado, y Cuando me levante de la cama, eran casi las siete de la mañana, mi esposa Brenda, se encontraba ya despierta desde las cuatro de la madrugada; y estaba en la sala preparando sus hermosas y clásicas tarjetas navideñas, hechas a mano; especialmente para los amigos y clientes que haya tenido durante el año, a la vez que, miraba un programa, en dvd, sobre técnicas adecuadas para de cuidado de bebes, un video que su amiga , Fiorella, le había pasado 4 semanas antes, por cierto, nuestra bebita ya tiene 8 meses de gestación; y su nombre es “Killa”, que significa Luna, en idioma Quechua. ( seee , seguro ya han notado, de que el nombre de mi hija, es idéntico al de la heroína de mis historietas. Awesome!.)Pronto, Nacerá Killa, y por lo tanto; Brenda y Yo, iniciaremos una nueva etapa en nuestras vidas, la de ser Padres. Y claro, que nos deparara muchos momentos hermosos y gratificantes desafíos.Dos Semanas antes, Ambos le acomodábamos uno de los dos cuartos, de nuestro departamento para nuestra esperada hijita. Aprovechando que Killa, recibió muchos regalos en su “baby- Shower”. Muchos de nuestros amigos y amigas invitados, por no decir todos, son dibujantes de profesión, Y por esta razón, era de esperarse, el deseo en un primer grupo, de que Killa; se inclinara a buscar su futura profesión en las artes plásticas, aunque, hubo otro grupo que argumentaba la hipótesis psicológica, de que los hijos en su proceso de independencia, se “contra identifican” con los padres y optaban por profesiones, diferentes a la de sus progenitores. A lo que, Los primeros, confrontaban dicha hipótesis con el hecho de la herencia genética. Caramba la bamba…! Que tal debate, uff!Por mi parte, yo creo que El solo hecho de nacer, da a nuestra hija ( y a todas las bebes de este mundo) su gran valor, y además de esto, una serie de posibilidades para desarrollar su propio futuro, y hablando del futuro, sabemos que existen muchas personas con el “don” y uso de la profecía y clarividencia, pero nosotros, No. Así que, nuestra hija, siempre será para nosotros, un hermoso misterio, que con los años, ella sola, llegará a resolver.Y Volviendo a nuestra sala , en aquella mañana del Sábado, Veo a Brenda, que estaba muy contenta de terminar ya sus tarjetas, mientras preparo en la cocina “quaker-con-manzana” para el desayuno.Y Aunque, el embarazo le ha manifestado varios cambios hormonales y físicos que la han debilitado, ella se siente feliz de estar experimentado la magia de la gestación y de la maternidad, y sin olvidarnos claro esta de los antojitos …ñam!Brenda, ahora, solo espera el momento en que nuestra bebe, nazca y tenga el cabello lo suficientemente largo, para hacerle toda una serie de moñitos. Y demás bisutería en su cabesita.Y Yo, por mi parte, estoy muy contento, esperando “el gran día” y confiando en que los ahorros de la alcancía familiar, den buena batalla a los gastos por llegar. (diziz ezzparta)Estoy muy emocionado con tan solo ,el momento de verla y cargarla, llevarla con Brenda, de paseo y decirle cosas bonitas, contarle cuentos y sobre todo, verla sonreír.Por ahora me queda sobar la barriguita de Brenda, y sentir las pataditas de Killa. …Uf,! …Ay! …auhh! En la cara no!!!texto. Roger Galvanilustración.: Brenda Roman]]></content>
		</document>
		<document id="c536bdc3e81de605db3e7f05bcf7a70b" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2010/01/20-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Lima; viernes 20 de noviembre del 2009, 4:30 p.m.Me encontraba en el trabajo, cuando; mi cuñada Ana , me llamo al celular;- ¿Aló, Roger?-- Hola Anita, como est…-- Roger, Brenda esta con los dolores de parto, ¡tu hija va a nacer ahorita!, ven , rápido,…tú hija te necesita!- Luego de eso, en la pantalla del celular se leía:-“termino de la llamada”.-Me quede en pánico; Brenda se encontraba en Barranca, a 4 horas de viaje desde Lima. Hasta entonces, Brenda y yo, estábamos muy seguros que nuestra bebe nacería el día sábado 21, o, domingo 22. Pero claro, Killa, pensaba diferente.Luego, de una coordinación rápida en la chamba, me dejaron salir, y tome un taxi al Terminal, llegando ahí, tome el bus que ya partía.(a las justas, fiuu!) y comencé mi viaje de 4 horas, Yo iba sin equipaje y estaba re-contra nervioso.No tenia crédito en el celular, así que luego de 3 horas de viaje, llegando a Huacho, baje del bus corriendo para cargar “el celular”, en una tiendita. Para mi mala suerte, la chica se demoro tanto, en hacerlo que, al volver al bus, éste, ya partía por la calle lateral, y sin mi!. –Entraba en Histeria total, mientras perseguía al maldito bus, gritándole para que se detenga, cuando por fin lo hizo, regrese a mi asiento, la muy terra- moza me sermoneo:-“no esperamos a nadie mas de un minuto, sino regresa al toque, se queda pe”-Tras pasar tal susto, llame a Brenda, pero Ana, me contesto,-“Ya nació tu hija, Killa, a las 5 de la tarde, pero el doctor Jara, le ha hecho una cesárea a Brenda, porque ella se había desmayado, durante el trabajo de parto, tranquilo, ahora ella, esta descansando”- Yo estaba frío de la emoción, pero mas tranquilo.Y mientras hablábamos, el bus atravesaba Supe, Pueblo, ya me acercaba a Barranca, cuando dieron las ocho de la noche; llegue al Terminal, Ana me esperaba Allí, y luego de saludarnos, tomamos un moto taxi.Llegamos a la clínica de Barranca y tras atravesar el largo corredor entramos al cuarto en donde vi a Brenda echada en la cama y con el suero inyectado en su brazo. el hijo pequeño de Ana, Fabián, estaba sentado a su lado. Hacia el otro lado, una enfermera tenia a la bebe. Arropada en un roponcito rosado, le di un beso a Brenda, estaba orgulloso de ella, la operación la había dejado agotada y hablaba poco, luego la enfermera me dio Killa, al verla note que tenia el rostro de su madre, y sus ojos brillaban de manera especial, eso me sorprendió, de que tuviera los ojos ya abiertos, aunque solo tuviera 3 horas de nacida.Esa tarde, Brenda fue muy valiente, y la recompensa a ese sacrificio fue el ver a nuestra hija nacida , viva y sana! Sin embargo la operación le dejó muy cansada, pero además, la noche que se venia, seria una dura prueba para los tres.Esa noche, creo , revivimos nuestro nacimiento, cuando nuestros respectivos padres nos tuvieron, por fin en brazos, y nos conmovimos con todo lo que pasamos esa noche, sabiendo, que nuestros padres, al igual que nosotros; atravesaron los mismos problemas, esa “primera noche de vida con sus hijos”.Volviendo al día de hoy, hemos pasado ya, el primer mes con 14 días y empieza a anochecer, Brenda me dice, desde el cuarto de al lado, que es hora de bañar a la bebe, mientras; que frente a la computadora sostengo a Killa, (con sus 4.3 kilos) en mi brazo izquierdo, y termino de tipear con el brazo derecho, este relato de como, aconteció su nacimiento.-Buaaahh, Buaaahh -, Killa empieza llorar, y eso significa que ya es hora.Fin]]></content>
		</document>
		<document id="e7164531e40873be34af0091624bff04" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2010/01/los-esperados-talleres-de-comics.html">			<content><![CDATA[Recuerdo La historia de la historieta cuando esta atravesaba, la década de los ochenta, y yo en mi juventud, visitaba al aquel entonces joven y emprendedor dibujante Dany Tarrillo, en uno de sus tantos talleres de comics realizados con entusiasmo en lugares públicos, tales como municipalidades, y colegios en los fines de semana. Desde aquellos años, ya se apoyaba a la historieta, incluso desde los conos, no contando en aquellas épocas, ni con correos electronicos, ni “feizbucs”.Ahora vuelven esos talleres, muy en el presente y con invitados de lujo.Los dibujantes e integrantes del Club Nazca de la Historieta:- Javier Florez del Águila (Médico neurólogo,especialis ta en audición y lenguaje, premio nacional del concurso "Historietas Peruanas" del diario "El Comercio" y autor de "Selva misteriosa")- Carlos Castellanos ( dibujante de "El supercholo" creado por Diodoro Kronos y dibujante de Caretas),- Javier Prado (animador, historietista y dibujante de "El Comercio")- Dany Tarrillo (psicólogo, publicó dibujos en "El idiota ilustrado", el Suplemento "No" y en "Mona Liza")a partir del 10 de febrero ofrecen el curso-taller "PEDAGÓGÍA DE LA HISTORIETA: Fomentando la lectura, la creatividad y el aprendizaje significativo" donde se verá cómo usar los comics en el aula, neuropsicologí a de la historieta,la infografia, los dibujos animados y cómo hacer historietas.Mayores informes en la Unidad de PostGrado de la Facultad de Psicología de San Marcos 6197000 / anexo 3208 y a ridatave@yahoo. esDany TarrilloCél 999 239 221]]></content>
		</document>
		<document id="8df0be8c8f147c6fa03a5c4f21d93e65" url="http://rogergalvan.blogspot.com/2010/01/presionas-play-para-dibujar.html">			<content><![CDATA[Tan solo escuchando música uno se puede llegar relajar mucho, la relajación es un paso importante y quizás, un punto de partida para crear un espacio psíquico, situarnos en el, y desde ahí crear con nuestra imaginación esas cosas que solo nuestra mente concibe pero, que nadie mas puede ver.Por otro lado, en ocasiones, solo el silencio nos puede ayudar, todo dependerá de lo que llevemos dentro en ese momento y las ganas de querer iniciar algo creativo.Aprovechando este comentario sobre el tema musical, Cabe mencionar que en estos días, La música, la podemos llevar a todos lados (reproductores musicales pequeñísimos, pero con memorias inmensas), Ahora, ya no solo personalizamos nuestra música , somos selectivos con ella, discriminamos que oír, y que no.Debido a nuestra típica “naturaleza humana” somos susceptibles a “la compulsión por la repetición”, es debido a esto, que nos empeñamos en oír ciertas canciones “una y otra vez” los mismos “tracks / pistas” de música. en nuestro reproductor.Y así, todos días. Pues claro, y por que no?, encontramos placer, en ello, el placer de la compulsión.Pero al fin y al cabo, un placer humano. la vuelta al mundo musical en 80 tracks para toda una vida.Te has puesto a pensar; si, la música que oyes y los comics que haces, guardan entre sí, alguna relación?.O quizás, si, Ahora mismo, estas registrando inconscientemente, en las pinceladas de tinta de tus viñetas, notas musicales oídas en tu adolescencia,Si tal fuera el caso, entonces, aquellos ancestrales ecualizadores musicales, se anidaron en tu mente y se mezclan ahora con tus fantasías, en consecuencia, aflorarían en píxeles de plasma, trazados a manera de colores pastosos, dejados hoy con tu lápiz óptico. Hmm! Suena a una locura!Continuando con este breve asunto de la música o la falta de ella, o la repetición de la misma; como un punto de partida para crear un espacio psíquico, a la hora de dibujar , crear o pintar, opino de que la música nos ayuda mucho al iniciar nuestro proceso creativo en los comics o ilustraciones pero, que no es el único, punto de partida, hay otros modos de relajarte o ensimismarte en tu inspiración. Solo que la música, es la que está mas a la mano para cualquiera de nosotros.En conclusión, expongo aquí la propuesta de que usamos la música para inspirarnos, pero, también cabe, de que solo pretendamos usar la música por tanto tiempo, para llenar un silencio enorme dentro de nosotros mismos, olvidándonos de que el silencio; es tan bello e inspirador, al igual que una viñeta sin bocadillos ni diálogos, y en ese sentido, la música, vendria a ser tan bella al igual que una viñeta llena de diálogos en bocadillos. y Eso es todo, Así como lo escuchan!-…Paan papaan Paara papa-paan …Paan papaan Paara papa-paan! -(*)(*) Sonata para piano Do mayor K330 (primer movimiento)de W.A.Mozart(1756-1791)ilustración: Brenda Roman]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>