<author id="0ca70a8e622578d5c5486ee2402fd70d" url="cristianamente.blogspot.com" feed="http://cristianamente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9c65da46ede1952aa6b39b0c44991917" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/04/feliz-da-del-psiclogo.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos!Este pequeño post es para hacer presente mi saludo a los psicólogos en su día... La verdad no se bien porque se celebra el día del Psicólogo aquí en Perú (si se hará el mismo día en otros países o algo así) y si del mismo modo se celebra el Ingeniero (Sistemas, Industrial, etc...), Administrador, Comunicador, Arquitecto, entre otros, pero ese no es el tema de este post...Estaba pensando, revisando algunos lugares y páginas web, cómo el trabajo del Psicólogo se ha vuelto muy importante en los últimos tiempos: vemos como se va desarrollando la Psicología Publicitaria, Empresarial, Forense, del Deporte, en la Educación Vial, entre otras áreas que demuestran el rol del Psicólogo en la sociedad.Pero también vemos como se "Estereotipa" la imagen del Psicólogo, creo que no es ajeno para muchos colegas el siguente comentario en una conversación: "Ah, eres psicólogo. uy tienes chamba eh, mis hijos están todos locos", se tiene en la mente que el Psicólogo es un "loquero" (Un Psicólogo Clínico podría serlo, pero igual no es un "loquero") y no siempre es así.Además veo que voy avanzando en mi carrera por un camino bastante especial: ser un psicólogo católico es, en muchos casos, nadar contra la corriente. No porque seamos unos dogmáticos (nada que ver), sino porque nuestra base antropología es cristiana, por lo que la dignidad del ser humano sobrepasa todo lo que podamos estudiar sobre él. Además de esto es importante el desarrollo de una Psicología de la "salud" (O de la "normalidad") y no de la "anormalidad", comenzando nuestro estudio por la crisis del hombre.Son muchas las cosas que puedo decir, pero dejémoslas para otro momento, como dije más arriba reitero mis saludos a todos los psicólogos en su día; y, a pesar que todavía soy estudiante, me sumo a esta celebración, jajaja.¡¡FELIZ DÍA A TODOS!!]]></content>
		</document>
		<document id="5a32fb4db243b4c5df2b43a463cbad4f" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/05/may-feelings.html">			<content><![CDATA[Mayo es un mes muy importante para un cristiano.A pesar que el objetivo de este humilde blog es hablar de Psicología principalmente, es evidente que en muchos casos también se plasma algo de lo que pienso y vivo -y esto pasa en casi todos los blogs, y no está mal, porque muchos blogs son personales-, por eso les colgaré un video que me parece muy bueno, plasma muy bien lo que piensa y vive un cristiano.Bueno no quiero decir mucho al respecto, porque el video habla por sí solo, tampoco quiero caer en discusiones como las de mi muy estimado Ricardo, jajaja.Si quieren saber un poquito más sobre este fantástico (y a la vez simple) video chequeen el artículo de ACI Prensa.]]></content>
		</document>
		<document id="fff217727648b27caa92b966a9259d6f" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/05/mi-primer-encuentro-con-guareschi.html">			<content><![CDATA[Tengo mucho que leer.-------No podía comenzar este post de otra forma.Esta frase puede hacer referencia a muchas cosas (ya comienzan los parciales en la Universidad, tengo que estudiar para mi reunión de grupo, hacer mi lectura espiritual, entre otras cosas, ES CIERTO: tengo que leer bastante....); pero se refiere de manera particular a la lectura de novelas (si quieren le decimos "Lectura Extracurricular", jajaja).¿Y por qué la lectura de novelas? la última novela que leí fue la de la vida de San Benito, hace ya varios meses, pero no es por eso, es porque ayer tuve un encuentro muy interesante.Luego de una reunión de Pensamiento Católico quedamos con algunos miembros del grupo ver una película. En esos momentos un amigo hablo de un acontecimiento muy importante que ocurrió el día Jueves (01/05): en Centenario del nacimiento de Giovanni Guareschi.¿Quién es Giovanni Guareschi? pues no lo conozco muy bien, recién me lo presentaron ayer, pero de lo poco que se les puedo decir que es un escritor Italiano muy interesante. Fue un católico muy valiente, ya que vivió durante la post-guerra, en un mundo donde la Iglesia era atacada por todos lados. Pero lo mas importante es que él siempre será recordado por un personaje muy interesante que comenzó en una sección de un periódico local, pasó por varias novelas y hasta tuvo un papel protagónico en varias películas: Don Camilo.Como se podrán imaginar, a recomendación de nuesto amigo, ayer vimos una de las entregas cinematográficas de este personaje: "El Camarada Don Camilo". Para que no se pierdan mucho les explicaré la historia: Don Camilo es un sacerdote del ficticio pueblo de Brescello (Es ficticio, a pesar que exista un verdadero Brescello en Italia) que está constantemente enfrentado con el alcalde del pueblo, Giovanni Bottazzi (más conocido como "Peppone"), que es del partido comunista. Este enfrentamiento es narrado de manera muy cómica e irónica por Guareschi, esto es lo que hace muy interesante a este personaje, que es capaz de hablar con el "Cristo del altar".Don Camilo y Peppone en uno de sus hilarantes enfrentamientosComo ya les dije, lamentablemente mi conocimiento de este autor es muy poco (por lo que tengo que leer más), pero mi querido amigo Kike puede hablar mejor de él en su blog, por lo que les recomiendo que lo visiten.]]></content>
		</document>
		<document id="1243cd925f0223c28d178eeb2306cc78" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/05/una-pequea-de-don-camillo.html">			<content><![CDATA[Mientras esperan con mucha expectativa mi próximo post -jejeje- les dejo una escena de la película "El Camarada Don Camilo", basada en el personaje creado por Giovanni Guareschi.Lamentablemente la escena está en italiano -como todos los videos de Don Camillo en YouTube- así que para que no se pierdan les contaré un poquito del contexto (mas no el final):Giovanni Bottazzi, "Peppone", es elegido como alcalde del pueblo de Brescello por el Partido Comunista Italiano. En agradecimiento (o a manera de felicitación por la victoria) la URSS envía de regalo al pueblo de Brescello un tractor para ayudar en el desarrollo de la agricultura. La cosa es que el tractor nunca arrancó -que roche-. Peppone, que era un mecánico fenomenal*, intenta arreglar el susodicho tractor (símbolo del apoyo y benevolencia de la URSS -fuente de la ideología que profesa este alcalde-) pero se queda tres noches en vela sin poder hacer nada; por lo que llama a Don Camillo para que le bendiga el tractor** . Evidentemente Don Camilo se rehúsa a bendecir cualquier cosa que sea comunista, pero accede por el pedido desesperado del alcalde.Ahora les dejo el video... Las imágenes hablan por sí solas.La escena es muy graciosa. Disfrútenla!(*) En la película se dice que lo es.(**) ¿Se imaginan? Un comunista pidiéndole eso a un Sacerdote de la Iglesia Católica. ¡Hilarante!]]></content>
		</document>
		<document id="4598cdc142cedb75859881f12025f93a" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/06/adis-depresin.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo, disculpen la demora en colgar otro post, pero la vida universitaria muchas veces es complicada, es gracioso cómo un estudiante de psicología se puede estresar tanto en semana de parciales, de hecho debería poder sobrellevarlo... Jajaja.El artículo que les dejo a continuación es algo antiguo - poco más de un año - pero no deja de ser interesante. Es una entrevista a Enrique Rojas -ya hablamos de él anteriormente- sobre la depresión (tema que también se ha tocado).________________Enrique Rojas (Granada, 1949), es una personalidad de referencia en el mundo psiquiatría y fuera de él. Catedrático de Psiquiatría de la Universidad Complutense de Madrid y Director del Instituto Español de Investigación de Psiquiatría, es Premio Extraordinario del Doctorado en Medicina y también Premio Conde de Cartagena de la Real Academia de Medicina de Madrid. El Dr. Rojas podría ser catalogado como un “perforador de superficies”. Su misión es bucear en las almas. Descubrir qué se esconde en los rincones más íntimos de la personalidad para poder dar una solución oportuna a los problemas de la psique.No es un psiquiatra alejado de la realidad sino de los que se remanga. En alguna ocasión ha dicho “Soy un obrero de la construcción de la psiquiatría, no un arquitecto que lo mira todo desde arriba. Yo bajo a los sótanos de la personalidad. Quiero saberlo todo de mi paciente aunque resumido”.La enfermedad de la tristeza –como es conocida– se manifiesta cuando la melancolía empieza a hacer mella en el individuo y le impide funcionar en su vida diaria. Puede ser “endógena” (o hereditaria) o “exógena” (fruto de algún acontecimiento desagradable en nuestras vidas) y sus efectos son devastadores: “Quien no ha tenido una depresión no sabe realmente lo que es la tristeza en profundidad”.Ante la depresión las alternativas son tres: primera, no hacer nada y seguir amargado toda la vida; segunda, poner punto final vía suicidio; y tercera, acudir a un especialista –única solución viable– que reconduzca la situación. Enrique Rojas es uno de los más reconocidos de nuestro país. A pesar de que la enfermedad no es nueva –tiene siglos de existencia– hoy se la conoce más y se la trata mejor.El 90% de las depresiones se curan. Psicoterapia (estrategias orientadas a corregir los puntos flacos de la personalidad: inseguridad, escasa autoestima, débil estado de ánimo...), farmacoterapia (antidepresivos que disminuyen la ansiedad e incrementan el estado de ánimo), socioterapia (recursos que facilitan el contacto interpersonal) y biblioterapia son algunos de los tratamientos para combatir la depresión. También, gracias al desarrollo tecnológico hoy día existen diversos instrumentos que permiten combatir esta enfermedad como el estimulador magnético transcraneal que corrige las depresiones que no responden a los fármacos. Pero mucho mejor que “curar” es “prevenir”.Por eso, entre las claves vitales del Dr. Rojas está el saber concatenar con madurez e inteligencia pasado, presente y futuro. Primero, hay que reconciliarse con el pasado, “superar, digerir e ir cerrando las heridas de atrás. Hay gente que no sabe perdonarse”. Segundo, hay que saborear el presente y “querer mucho lo que se tiene”; y es que como decía Shakespeare: “sufrimos demasiado por lo poco que nos falta, y gozamos poco de lo mucho que tenemos”. Y tercero, hay que vivir empapados de futuro. Los retos tiran de nosotros hacia delante y nos mantienen despiertos y coleando. Otro de los “secretos” de la existencia que el Dr. Rojas siempre ha destacado es la importancia de evitar la dispersión. Pocos objetivos (realistas) y a por ellos. Séneca está en el centro de su discurso.En “De la brevedad de la vida”, el cordobés escribe: “En ninguna parte está quien está en todas partes; a los que pasan la vida de aquí para allá les ocurre que tienen muchos albergues y ninguna morada”. La labor escritora del Dr. Rojas es prolífica y exitosa. “Una teoría de la felicidad” lleva 30 ediciones; “La ansiedad”, 17; “Remedios para el desamor”, 22; y así el resto. Sus escritos acumulan sabiduría intelectual pero también rebosan finura estética. Cuida el fondo y también la forma; el contenido y también el continente; el qué y también el cómo. En sus obras se alternan los textos científicos y los humanistas. Su última publicación es “Adiós, Depresión: En busca de la felicidad razonable” (Temas de Hoy), que lleva más de 100.000 ejemplares vendidos desde noviembre con 30 semanas en la lista de libros más vendidos.En su faceta más personal está casado desde hace un cuarto de siglo con Isabel Estapé y es padre de cuatro hijas. Habla inglés, francés e italiano. Su pasión, la pintura. “La inteligencia fría y seca sin afectividad no sirve de nada”Nos recibe en su despacho donde junto a una amplia biblioteca repleta de libros las paredes aparecen decoradas con cuadros de su cosecha propia.FRANCISCO ALCAIDE: El economista y fundador del LSE Centre for Economic Performance, Richard Layard, autor del libro “La felicidad” (Taurus), decía: “Se da una paradoja en el corazón de nuestra civilización. Aunque la población es más rica, las gentes no son más felices. A lo largo de los últimos 50 años hemos logrado mejores casas, mejores vestidos, vacaciones más largas y, sobre todo, mejor salud. Sin embargo, las encuestas demuestran claramente que la felicidad no ha aumentado en EE.UU., Japón, Europa continental o Gran Bretaña. Este hecho devastador debería provocar un replanteamiento a fondo de las políticas gubernamentales y sobre cómo conducimos nuestras vidas”. ¿Cuál es su opinión? ENRIQUE ROJAS: La felicidad ha quedado reducida para muchos a tres cosas: bienestar, nivel de vida y economía. Hay mucha gente con mucho dinero que es muy desgraciada. Para mí la felicidad consiste en hacer algo que merezca la pena con la propia vida de acuerdo con las posibilidades de uno, donde los tres argumentos de la existencia –amor, trabajo y cultura– estén repletos de sentido.F. A.: La depresión –un tema del que ha escrito mucho– ya ha sido catalogada como la “enfermedad del siglo XXI”. Vd. ha manifestado que “el psiquiatra se ha convertido en medio mundo en el médico de cabecera”. ¿Cuáles son los factores explicativos de esta tendencia? E. R.: La depresión ha existido siempre. La historia de la depresión es la historia de la tristeza y de la melancolía. El problema es que la sociedad actual es cada vez más competitiva, más agresiva, mejor desde el punto de vista técnico y al mismo tiempo bastante deshumanizada. Esto provoca que los sentimientos que el ser humano alberga en su interior sean de melancolía, apatía, decaimiento, falta de ilusión, desgana.... En este momento, en el país más culto de Europa, Francia, el índice de suicidios entre la gente joven es muy alto. Hay gente muy perdida que no encuentra sentido a la vida. En parte es lógico, porque la sociedad se ha vuelto demasiado fría y excesivamente racional.La entrevista completa la pueden leer en: http://www.enriquerojas.com/ficha_entrevistas.asp?Id=14------Aquí les comparto una entrevista al Dr. Enrique Rojas en LIBERTAD DIGITAL. La parte dedicada a la salud tocará el tema de la DEPRESIÓN. Además responderá las preguntas de los telespectadores. Después se tocará el tema de la Ley de la dependencia en España (que no tiene nada que ver con la entrevista al Dr. Rojas pero está incluido en este programa).También respecto al tema les dejo un video la presentación del libro "Adiós Depresión":]]></content>
		</document>
		<document id="296c4d56fe5576a4298d0d3ffebe6e34" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/06/cooperadores-de-la-verdad.html">			<content><![CDATA[Hola a todos...Como deben saber pertenezco al Movimiento de Vida Cristiana, en el cual participo de una "Agrupación Mariana" con otros amigos. En este grupo buscamos formarnos más fuertemente en la fe católica, por lo que como iniciativa apostólica hemos creado un nuevo blog, que se llama Cooperatores Veritatis.Es decir "Cooperadores de la verdad", lema que el ahora Santo Padre Benedicto XVI, el cardenal Joseph Ratzinger tenía en su escudo arzobispal y cardenalicio. Este lema es muy importante no sólo porque es el lema del Santo Padre sino por todo lo que significa: El Papa alemán nos ha mostrado en muy poco tiempo de pontificado su enorme conocimiento y la gran belleza de la fe católica.Es por esto que nosotros nos adherimos al Santo Padre y al mismo tiempo a toda la Iglesia y hacemos este blog para transmitir todo lo que vamos conociendo en nuestro peregrinar por la vida cristiana.Espero que visiten este blog y también lo recomienden porque está muy interesante... les dejo el link para que puedan visitar la página:http://cooperatoresveritatis-jm.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="64790246a1deec263887c065f74f08a8" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/06/la-risa-de-juan-pablo-ii.html">			<content><![CDATA[Hace un tiempito hice un pequeño comentario sobre la risa, en un post sobre los hechos de Chuk Norris, bueno pues encontré por la web un video muy interesante para seguir hablando de la risa.Buscando en YouTube encontré un video del Santo Padre, el Papa Juan Pablo II, de los congresos con estudiantes universitarios de Semana Santa, donde se ve cómo se divertía nuestro Papa polacio con las ocurrencias del payaso Japo. Una muestra de la alegría de nuestro Pontífice y su forma de vivir la vida cristiana.Me gusta mucho este video (Los videos de las presentaciones del Payaso Japo ante Juan Pablo II) , sobretodo una muestra de su cercanía a los jóvenes es la forma de cómo el Papa saluda a Japo después de su presentación (Minuto 3:44) una muestra de la juventud del Papa.Es un buen reportaje para el programa de La Ventana Indiscreta, espero que lo disfruten.También para complementar el tema les dejo un audio de Punto de Vista sobre la alegría del cristiano...Get this widget |Track details |eSnips Social DNA ]]></content>
		</document>
		<document id="d713d6fc13e411bd9e0d6e1d9b531be3" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/06/materia-fetal.html">			<content><![CDATA[*Dato Previo: En este ciclo estoy llevando un curso de Psicología Evolutiva[1] donde estoy viendo principalmente el desarrollo ebrionario y fetal del ser humano...Me sorprendió mucho escuchar esta noticia, sobretodo por las declaraciones de el decano de un Colegio Médico - el del Perú -que dice que el ser humano lo es desde que tiene 500 gramos, que antes de eso no es ser humano, sino sólo materia fetal.Esta declaración abre las puertas a la legalización del aborto, que desde hace mucho tiempo en el Perú distintos grupos están luchando por este "derecho" que tiene toda mujer, sobre todo si el embarazo atenta contra su vida o es "no deseado"(por una violación, entre otros casos)Dentro de estas declaraciones se denota todo el relativismo nominalista que se vive en la sociedad actual, el tema de realidad y lenguaje se ha vuelto -gracias a este relativismo- una cuestión de consenso: le damos un nombre a algo pretendiendo cambiar su realidad.Pero no es así, por más nombre que le den al ser humano, ¡no va a dejar de serlo! El ser humano lo es desde el momento de la concepción, que se une el espermatozoide con el óvulo y crean un nuevo código genético.Y lo mismo pasa con la "interrupción del embarazo" son sólo eufemismos utilizados para tapar el asesinato que se cometerá.Si no me creen les dejo las declaraciones del decano a la prensa sobre el tema, donde se denota su tendencia anti-iglesia al hablar del feto...Quería también dejarles un video bastante interesante de un capítulo de la serie Dr. House (o House M.D.), lamentablemente lo han sacado de YouTube no se por qué (dicen que por "reportar abuso" o algo así[2]), pero de todos modos les dejo el reportaje de ACI Prensa y un video sin audio y con subtítulos en no-se-qué-idioma[3], pero no importa porque las imágenes hablan por sí solas. Si tienen la tercera temporada de House en sus casas o computadores el capítulo es "Fetal Position". Es un buen ejemplo de que el ser humano no es una materia fetal si tiene menos de 500 gramos.Este video sí tiene audio, pero es más corto...***Esta nota también está interesante.***[1] No, no somos darwinistas, al curso también se le puede llamar "Psicología del Desarrollo", depende de la universidad donde se dicte el curso, en la currícula que está por terminar (la que yo curso) figura con ese nombre.[2] Pienso que el videito este ha sido sacado intencionalmente, todo lo que defienda la vida es "enemigo del mundo"[3] Pensé que el video estaba en francés, pero creo que no es así. Si alguien conoce el idioma me avisa.]]></content>
		</document>
		<document id="fc542d2dde16754abfa32efaab8fd248" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/06/ups-me-olvid-del-sexto-mes.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo... haciendo memoria mientras arreglaba algunas cosas de un blog que hice con unos amigos me di cuenta de algo...Hoy es 6 de junio, y hace exactamente 7 meses creé este modesto blog con ciertas expectativas y un objetivo... Pues me he dado cuenta hace poco que me olvidé de hacer una entrada por los 6 meses del blog! Así como hice uno por el primer mes, pues considero que medio año "al aire" es también un acontecimiento importante, y de hecho las estadísticas no son poco favorables para este humilde blogger que ya tiene una "fanaticada"... jajaja...También me olvidé que ya publiqué el post número 50, ¡Qué memoria la mía!Mil disculpas por el tiempo que no escribo, la vida universitaria muchas veces es difícil pero gratificante, aprendes muchas cosas interesantes y algunas otras que no quieres aprender, pero qué se puede hacer...Un dato interesante, por haber creado el blog el 6 de noviembre, tengo dos protectores: San Alejandro de Sauli y San Leonardo.Bueno, a los que siguen leyendo este blog les agradezco el apoyo recibido y espero seguir contando con sus visitas y comentarios para seguir promoviendo una recta visión del hombre.¡Gracias totales!*Saludos!(*) Muy a lo Soda Stereo... jajaja]]></content>
		</document>
		<document id="83c9afd25fd5879d64170ab09630c447" url="http://cristianamente.blogspot.com/2008/07/aviso-la-comunidad.html">			<content><![CDATA[Hola, aprovecharé este humilde espacio virtual para hacer una petición a mis estimados (y no pocos) lectores.Antes de nada, les comento que este blog no está olvidado, a veces hay problemas para escribir por cuestiones de tiempo pero tengan presente que este modesto blogger va a hacer lo posible por tenerlos informados en la medida que me sea posible.Bueno, ahora sí, les pido encarecidamente que apoyen en una votación de un concurso de blogs de escolares, que está organizando la Universidad de Ciencias Aplicadas (UPC), a nuestra querida lectora y bloguera MariaFe, que está participando con su blog «Historia de un Alma»Las votaciones se realizan en esta dirección:http://www.upc.edu.pe/html/Formularios/UPC/EncuestaBlog/index.aspEs una buena idea promover los blogs de jóvenes escolares, y de igual manera pienso que este tipo de blogs (católicos) también deben ser promovidos.Espero que se unan a las votaciones.Gracias de antemano.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>