<author id="0cb9397295bde1202ac85c8a43e4fe86" url="saintseiyathelostcanvas.blogspot.com" feed="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="22d81c30941af62bc47b1058f6f5e0a0" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2007/11/captulo-05-la-catedral.html">			<content><![CDATA[Dos años ya han transcurrido desde que Tenma llegó al Santuario De Atena en Grecia, y luego de una dura competencia ha logrado ganar la armadura de Pegaso y el titulo de santo de Atena, El patriarca felicita al muchacho comunicándole que han recibido informes de una horda de espectros en tierras italianas y la hora de que el se enfrente a la armada de hades esta cada vez mas cerca. Dohko felicita a su joven alumno, ya que para haberse convertido en santo en tan solo dos años es prueba de su arduo esfuerzo y esmero, Tenma le promete al santo de libra no defraudarlos como en la ocasión en que fue derrotado por Worm. Antes de retirarse, Dohko le reitera a Tenma que el área donde se encuentra los espectros incluye también el pueblo donde Atena y el nacieron. El joven santo se encuentra muy preocupado por sus amigos del orfanato, en especial por Alone. Mientras que en Italia, Alone sigue pintando sus cuadros, pero este observa horrorizada mente como todo lo que pinta muere instantáneamente, en ese momento vuelve a aparecer Pandora, el joven pintor la reconoce como la muchacha que conoció hace dos años, Pandora se acerca hacia el joven y trata de consolarlo diciéndole que no se preocupe pues “la muerte es la máxima salvación”. Pandora le habla al muchacho sobre la pintura de un santo que se encuentra en una catedral la cual puede hacer cambiar hasta al mas vil rufián. Dicho esto la Pandora toma de la mano al joven Alone y lo lleva hasta esa misteriosa catedral. Ambos llegan, y Alone nota que en la entrada se encuentra el sacerdote que hace dos años le aconsejo visitar el huerto donde encontró por primera vez a Pandora. Grande es la sorpresa del joven pintor al darse cuenta que en realidad son dos los sacerdotes, y que ambos son exactamente iguales, salvo por el color de pelo y de sus ojos, el muchacho al bajar la mirada hacia el suelo observa una imponente sobra provenir de uno de los sacerdotes, Alone no puede aguantar las ganas de ver la pintura del santo y se dirige hacia ella corriendo apresuradamente, pero al llegar donde esta no puede creer que el “santo” dibujado en el mural no es otro sino el mismo Alone, vestido con el surplice de Hades, rey de los avernos.]]></content>
		</document>
		<document id="e00fdba2712675bd62f4c0c935673c91" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2007/11/captulo-06-depertar.html">			<content><![CDATA[Alone aún sigue anonadado al darse con la sorpresa de que el “santo” de la pintura es nada más y nada menos que el mismo. En ese momento aparece uno de los sacerdotes y le dice que el santo del mural es el salvador y que ya empezó a hacer el bien. En ese momento el sacerdote le señala una especie de casa, la cual el joven la reconoce como el orfanato donde vivía con Tenma, Alone corre apresuradamente hacia dicha casa y se da con la sorpresa de que todos los chicos del orfanato están muertos, y todo por el simple hecho de que los llego a pintar, Alone se pone a llorar desconsoladamente pero llega uno de los sacerdotes y le dice que lo que ha hecho es salvarlos ya que “la muerte es la máxima salvación” ,es hay cuando Alone comprende que el es Hades, dios del inframundo. Mientras tanto, en el santuario de Atena en Grecia, Sasha se encuentra observando el cielo estrellado, cuando es interrumpido por el santo de bronce Tenma De Pegaso. Ambos jóvenes comienzan a recordar su niñez en el orfanato y las veces que Tenma y Sasha defendían a Alone. Sasha le pregunta a Tenma ¿Cómo se encontrara su hermano? El cual es contestado por un bien melancólico del joven Tenma, ambos dejan de hablar y ven con gran sorpresa que la luna comienza a ocultarse a causa de un eclipse. Sasha siente despertar el gigantesco cosmo de Hades. Es en ese instante en que ella comprende que Hades ha vuelto y que la guerra santa ha dado por inicio. ]]></content>
		</document>
		<document id="1be455fffd3a6ceb7c0cc54ba248a07f" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2007/12/captulo-07-camarada.html">			<content><![CDATA[En el santuario los santos de plata Cerbero, Auriga y Sagitta se presentan frente a la diosa Atena provenientes de una misión de reconocimiento en tierras italianas, el santo de Cerbero le reporta al sumo pontífice que las personas de dichas tierras fueron asesinadas una tras otra por una horda de espectros la cual tenia como lugar de concentración una misteriosa catedral en el interior del bosque, y que para cuando ellos llegaron a dicho lugar ya todos habían sido aniquilados. ¿Aniquilados? Pregunta Shion, el cual observa junto con Dohko y el patriarca como los santos de plata se levantan y atacan a la joven diosa. Los santos de oro se interponen y evitan que el trió de santos lastime a la diosa Atena, Dohko y Shion se dan cuenta que el poder de los tres no es el de un santo de plata, es hay cuando los cloth de los que solían ser santos de Atena se convierten en surplices. Los santos de plata confiesan haber sido asesinados por los espectros, pero fueron revividos gracias al emperador Hades a cambio de cortarle la cabeza a Atena. Ambos santos de oro deciden detener a Cerbero, Auriga y Sagitta y son ejecutados por el Stardust Revolution de Shion y el Rozan Hyaku Ryu Ha de Dohko. Los tres caen contra el piso y agonizando le piden disculpas a Atena pues lo único que querían era regresar a su lado para poder seguir luchando juntos. El trió desaparece y Atena llora por las partida de sus santos, Dohko y Shion piden mil disculpas a la joven diosas y piden permiso para ir al campo de batalla, el patriarca les otorga el permiso necesario diciéndoles a ambos que se dirijan directamente a la catedral de la que les hablo Cerbero y los otros ya que seguramente es hay donde se encuentra Hades. Dohko y Shion llevan consigo a muchos de sus compañeros, entre ellos al santo de bronce Tenma, quien sale con la mentalidad de proteger a su amigo Alone.]]></content>
		</document>
		<document id="19b68d5f91aaeb30b80a2ed82e0d3477" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2007/12/captulo-08-reencuentro.html">			<content><![CDATA[Los santos De Atena se encuentran en el bosque a punto de llegar a su destino. Cuando todos se percatan de una gran ráfaga de luz provenir desde un pueblo cercano el cual Tenma lo reconoce como su pueblo, el santo de bronce corre en dirección a la villa, pero al llegar no pude creer que ya no queda absolutamente nada con vida. A pesar de ello el no pierde las esperanzas de encontrar a sus amigos del orfanato y se dirige velozmente hacia el. Al llegar al orfanato Tenma ve la pared regada de sangre y todo destruido, Tenma se siente culpable por no haber podido hacer nada por sus amigos, en eso una risa malévola acompañada de palabras intimidantes se hacen escuchar en todo el cuarto, se trata nada mas y nada menos que del espectro Phlegyas De Lychaon quien usa su Howling Inferno para atacar al joven santo, pero grande es la sorpresa del espectro al ver como Tenma detiene fácilmente su ataque con las manos. Tenma muy enfurecido por la inoportuna aparición del espectro lo elimina de un solo ataque con su Pegasus Ryu Sey Ken. Tenma muy furioso sale del orfanato y se dirige a buscar a Hades dispuesto a derrotarlo cueste lo que le cueste. Por otro lado Alone acaba de asesinar a los santos de Can Mayor y Mosca y con su sangre se encuentra pintando uno de sus cuadros. Alone siente la presencia de Tenma y va a su encuentro con la finalidad de acabar lo que comenzó hace dos años. Finalmente ambos se encuentran cara a cara.]]></content>
		</document>
		<document id="5d582a77b6dccfb3b6988c7154b59300" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2008/08/aint-eiya-world-petition.html">			<content><![CDATA[Saint Seiya La Saga de Hades finalizó el 1 de Agosto de 2008. La producción de esta saga fue verdaderamente enorme y esperada durante dieciocho años por los todos fans. Algunas veces creíamos que no se convertiría en anime jamás y a pesar de algunos problemas de producción (entre 2002 y 2008) la Saga de Hades en anime ya está completo! Estamos agradecidos a todos aquellos que ayudaron a convertir este sueño en realidad, incluyendo todos los fans, el maestro Masami Kurumada, Toei Animation y todo el staff de producción, especialmente, Shingo Araki y Michi Himeno. Y lo que todo el mundo quiere saber es: ¿Y AHORA? - Nadie sabe que va a pasar y esa es la razón de por qué creamos esta petición. Nuestra idea es mostrar a Masami Kurumada, Toei Animation y todo el staff de producción del Saint Seiya Project que los fans de todo el mundo quieren ver nuevas aventuras, episodios y nuevas sagas. Aunque sea el resto de Saint Seiya Tenkai-hen Josô - Overture que es la Saga de Zeus (manga y anime) y la animación de Lost Canvas, Episodio G y Next Dimension. Nuestra idea es Simple: como Aioros de Sagitario hizo, nosotros dejaremos a Atenea y el futuro de Saint Seiya en vuestras manos: ¡fans de todo el mundo! Hagamos de esta petición algo grande y un fenómeno mundial. Todo el mundo de los 5 continentes apoyemos esta idea y así podremos ver un mejor final de nuestra amada serie. ¡A LOS FANS QUE HAN LLEGADO AQUÍ, DEJAREMOS SAINT SEIYA EN SUS MANOS!Objetivos de la Petición:(1) La Saga de Zeus en anime y manga(con la misma calidad de Hades - La Saga del Santuario) (2) Episodio G, Lost Canvas y Next Dimensión en anime. (3) Blue Warriors, Gigantomachia y otras historias futuras en anime .Objetivo: 100.000 firmas antes del 04 de agosto de 2009)Visiten este portal y firmen aqui:http://www.saintseiyaworldpetition.com/]]></content>
		</document>
		<document id="227ab92eb112e3bc66253e74390c1ee2" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2008/08/blog-post.html">			<content><![CDATA[Si quieres saber por que Saint Seiya fue un desastre desde la ova 14 hacia adelante, has click en la imagen y lo sabrás. ¡¡¡Ayúdanos a salvar a Saint Seiya!!!]]></content>
		</document>
		<document id="8b313d6c801eb4cd6b6aa71777717753" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2008/08/captulo-09-eparacin.html">			<content><![CDATA[Por un breve instante Tenma recuerda su niñez en el orfanato junto a Alone y a Sasha y de cómo esta ultima elabora unas pulseras de flores para los tres a manera de despedida ya que está a punto de ser adoptada, diciéndoles que esas pulseras los mantendrán unidos por siempre. Ya en el presente Tenma aun no puede creer que Alone sea Hades y mucho menos que se halla atrevido a asesinar a toda la gente del pueblo. El joven pintor parece no tomar muy en serio la situación y le dice a Pegaso que ha cumplido su promesa, al igual que el al convertirse en santo, y que por fin a encontrado el color rojo que tanto buscaba para poder pintar los ojos del santo de bronce. Ese color se encuentra en la sangre derramada por el ejército de Hades, y con la misma, dibuja un aspa que tacha por completo el boceto de Tenma. Esto provoca que el cloth de bronce sea destruido y junto con el, el cuerpo sin vida del pobre guerrero. Dohko corre en la ayuda del santo de bronce, pero es tarde, ya nada puede hacer. Dohko no puede creer, como pudo ser capaz de hacerle esto a su mejor amigo, cuando al mirar a Alone se percata que el cabello rubio que tenia cambia a negro, lo que significa que, la posesión ha sido completada.]]></content>
		</document>
		<document id="dc640dd11e41ba4669d4113bfb0a4571" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2008/12/por-finha-llegado-el-da-ms-esperado-por.html">			<content><![CDATA[Por fin!!!Ha llegado el día más esperado por toda la fanaticada de Saint Seiya, un nuevo proyecto que estaba en “veremos”, ya ha sido concretado en su totalidad, a lo que me refiero es a la adaptación del manga dibujado por la maestra Shiori Teshirogi al anime que muchos estaban esperando que se realice una vez terminada la saga de Hades, ya que estoy seguro que muchos se hicieron estas preguntas ¿Y ahora qué? ¿Eso es todo?, pues Masami Kurumada nos dice que NO!!! Este nuevo material será editado a manera de OVAS (solo esperemos que no tarden tanto como en la Saga de Hades) el cual saldrá a la venta en formato de DVD desde la primavera del 2009 y la casa productora esta vez no será la todo poderosa Toei Animation, si no TMS Entertainment, pero no es para preocuparse ya que la calidad de un anime no solo está en la casa productora; un gran ejemplo de esto es Naruto o Bleach las cuales se llevan a cabo en los estudios Pierrot, tan solo esperemos que no nos decepcionen como lo hicieron con la saga de Hades Infierno y Eliseo respectivamente, aunque hubiera sido algo maravilloso ver a Shigeyasu Yamauchi involucrado en este proyecto, al igual que las personas del staff anterior (Chapter Sanctuary).Saint Seiya aun tiene vida y la tendrá por siempre ya que somos nosotros los fans los que le damos vida a tan exitoso y fantástico proyecto. ¡¡¡"El canvas a comenzado a trazarse"!!!]]></content>
		</document>
		<document id="8d9e79e7982e9137af01eeca1d47657b" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2009/01/el-nuevo-taff-de-aint-eiya.html">			<content><![CDATA[Los días pasan y las sorpresas siguen saliendo a la luz, en esta ocasión su fiel servidor Casshern les trae lo último de su anime favorito Saint Seiya, en esta oportunidad les traigo el informe de los principales seiyuus de la ultima saga de los santos de Atena, aunque personalmente me hubiera gustado que la voz de Tenma de Pegaso la hiciera Toru Furuya, pero en fin; hay que ser positivo y darle todo el apoyo posible a tan importante proyecto.Staff Saint Seiya The Lost Canvas: Idea Original: Shiori Teshirogi.Manga Original: Masami Kurumada.Director: Osamu Nabeshima.Composición de la Serie: Yoshiyuki Suga.Diseño de Personajes: Yuko Iwasa.Trabajos de diseño: Yasuhiro Moriki.Música: Kaoru Wada.Casa Productora: TMS Entertainment.Nota: Suga ya estuvo presente en Saint Seiya, tanto en la serie clásica como en las películas.Seiyuus:Tenma ???: Kakihara Tetsuya ????.Premio Seiyuu a Mejor revelación. Algunos Trabajos: Kusuna (Naruto Shippuden(Movie)) y Iijima Masaharu (Bleach). Sasha ????: Hirano Aya ???.Premio Seiyuu a Mejor Estelar.Algunos Trabajos: Misa Amane (Death Note) y Yoko Sasakura (School Rumble).Alone ???? Shimono Hiro ???.Algunos Trabajos: Shifu (D.Gray-man) y Ken Robbins (Kaleido Star). Yuzuriha ???? Kobayashi Sanae ????. Algunos Trabajos: Sasame (Naruto) y Tenjouin Asuka (Yu-Gi-Oh! Duel Monster GX).Hypnos ????? Tsuboi Tomohiro ????.Algunos Trabajos: Izumo Kamitsuki (Naruto) y Johnny Gil (D.Gray-man).Dohko ?? Miyake Kenta ????.Algunos Trabajos: Ringuma (Pokemon) y Jiroubou (Naruto).Yato ??: Abe Atsushi ???.Algunos Trabajos: Kukai Soma (Shugo Chara!) y Alex (Coyote Ragtime Show).Pandora ???? Mizuki Nana ????.Algunos Trabajos: Hinata Hyuuga (Naruto) y Wrath (FullMetal Alchemist).Shion ??? Miki Shinichirou ?????.Algunos Trabajos: Charizard (Pokemon) y Aiacos de Garuda (Saint Seiya).Bueno este es el reportorio para la nueva saga de saint seiya, cualquier noticia o información al respecto las publicare los más pronto posible, agradeciendo claramente sus comentarios para conocer su punto de vista con respecto a esto nuevo manga de Masami Kurumada. Y recuerden:"El Canvas a comenzado a trazarse".]]></content>
		</document>
		<document id="eef4ae3b1034c6b404b18ea117f284fb" url="http://saintseiyathelostcanvas.blogspot.com/2009/03/las-ovas-ya-estan-listas.html">			<content><![CDATA[La espera cada vez se acorta mas y mas, el nuevo proyecto de Saint Seiya ya tiene fecha de lanzamiento, y es nada más y nada menos que para Junio del presente año, y desde el 18 al 21 de Marzo de este mes se emitirá el tráiler de esta reciente secuela en el Tokio Anime Fair 2009, así que muy pronto tendremos un adelante de lo que serán las nuevas ovas de Saint Seiya, poniendo al tanto a la vez que serán en un inicio 13 ovas las que lance TMS Entertainment (No se asusten solo es la primera temporada) algo así como Saint Seiya Chapter Sanctuary. Tan solo esperemos que estas ovas sean algo sin precedentes y de buena calidad, hay les dejo la Sinopsis que nos da TMS Entertainment sobre el The Lost Canvas. Y si no quedaron conformes hay les dejo las imágenes de los Santos de Oro y la del afiche oficial.Esten atentos y preparados para las novedades que se nos vienen.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>