<author id="0d8389873bf2884c8a20c15882b75f24" url="thegrinchlove.darkjey.com" feed="http://thegrinchlove.darkjey.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d026df52a0aa3cef4ea00f92800ea3f4" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2009/02/30-motor-y-motivo-la-busqueda-jeje.html">			<content><![CDATA[Hace más de 1 mes que no he vuelto a tocar el blog. ¿Motivos? Los de siempre: trabajo, trabajo y más trabajo.Hoy tengo un fin de semana plenamente mío, sin trabajo pendiente, sin viajes con propósitos meramente educativos, y curiosamente siento el fin de semana algo vacío. ¿Será que me acostumbré a estar corriendo de un lado para otro y sentir que los días se me iban y me mantenía entretenida y sin tiempo para pensar en algo más? Puede ser, una forma de escapar le dicen, aunque sería bueno saber de qué escapo, porque justamente ahora no tengo ni idea.Recién estoy reparando que este es un nuevo año, y que aún no lo planeé; tal vez porque algunas cosas llegaron bastante rápido en los últimos meses y otras se me quedaron pendientes; tal vez es por eso que no he sentido mucho el cambio de año y continúo escribiendo en mi cuaderno de notas “DD/MM/2008”.Hasta el año pasado por esta época tenía N planes a seguir para el 2008, y se me cumplieron varios al final (lo que me recuerda que corrí con mi maleta sólo el último tramo de la cuadra, y curiosamente el último tramo del año pasado me la pasé viajando). En cambio ahora, sé que me falta mucho por hacer y a la vez no sé por dónde empezar, lo cual es bastante extraño en mí, creo que me falta inspiración, o tal vez soy yo la que no la quiere dejar salir.Entonces, pensando en estas y otras cosillas por ahí, recordé una de las canciones que más me gusta de toda la onda cumbiambera que vivimos desde el año pasado: Motor y Motivo, que es casi decir inspiración.Luz de mis ojos, aire que respiro, eres en mi vida motor y motivoLindo, ¿verdad?. Aunque parezca mentira, cuando queremos a alguien su presencia se convierte en luz y a través de ella vemos el mundo; es como si alguien prendiese el foquito del cielo con un poco más de corriente, los días se hacen más claros y más bonitos, y te dan ganas de hacer de todo porque tienes un motor que te empuja, tal vez el más bonito motivo.Ayer tan lejana, hoy tan dentro mío, sólo con mirarte me has hecho cautivoLa típica de cuando conoces a alguien de lejos, y de pronto, una reunión, una cena, un detalle y chim pum papas (¿se acuerdan de Chiquilladas?) hacen “clic” jajajajaja… si ya sé, suena gracioso, pero me ha pasado alguna vez: conoces a alguien de lejos (y eso que puede estar sentand@ a tu lado muchas veces ) y de pronto, tal vez todo el universo se conjuga (OMG que cursi, jaja) y se genera una conexión que hasta el más extraño que te ve te dice “manya, que bien se ven juntos” (ya esta parte es el colmo, pero es real!!!! Jajaja)Ocupas mi mente un noventa por cientoEs la frase más cercana a la verdad que he escuchado en canciones, la mayoría te dice “sólo pienso en ti”, “y es que no puedo olvidarme ni un solo instante de ti”, “estoy pensando en ti”, etc., etc., etc. La verdad es que efectivamente cuando un@ está enamorad@ piensa bastante en la otra persona, pero no sieeeeeempre, tal vez el 90% sea una buena proporción.Tu nombre pronuncio, muero por tus besos¿Les ha pasado que un nombre los persiga? Chicos, un nombre, no un hombre, saooo, jajaja. La verdad a mí me han llegado a torturar algunos nombres!!! (Hasta el nombre de un viejo sistema!!! Sí, ya sé, pero hasta eso me ha pasado!!!!)En fin, en efecto cuando escuchas ese nombre o lo dices suenan campanitas y de pronto todo lo demás que puedas estar escuchando se convierte en la voz de la profe de Charlie Brown!!!. Sí, esa sería la mejor analogía.Me emocionaste, mi mundo es sereno, te has adueñado de mis sentimientosSi con todo lo descrito anteriormente no se adueñaron de tus sentimientos pues habrá que hacerse ver, porque ya sería el colmo.Ay como has hecho para que te quiera, dependo de ti como planta a la tierraYa esta parte comienza a caer en el morbo, y lo digo por la dependencia (no sean mal pensados); o sea, es bonito estar extra templado, pero de ahí a depender, pues creo que correría un gran riesgo y eso al menos a mí no me gustaría mucho que digamos.Sin mover un dedo me has hecho adorarte, a primera vista me enamorasteBueno, tengo serias dudas respecto a esta frase porque no creo en el amor a primera vista, puedo creer en el gusto a primera vista pero nada más. Y siempre, siempre, la gente hace algo antes de que te enamores de ella, no es del aire.Te regalo mi vida, mi cariño sincero, mi alma, mis sueños y todo lo que quieroY no me cansa decirte Te amo, le grito al mundo Te amo, te amo...Yap, el éxtasis del templado!!! JejejejejeBonita la canción, no sé si cursi, tal vez será que hoy estaré en mi faceta “Pink Jey”. En todo caso, la canción me gusta harto y yo que ando sin inspiración pues creo que cae precisa ya que tendré que encontrar mi motor y motivo pronto, así no sea una personita especial.Como nota curiosa de esta canción, que fue la primera que cantó el grupo el día de mi último cumple en el tono familiar, el buen JG me contó el viernes pasado que esta canción, si bien parece ser dedicada a una flaca, realmente es dedicada a la hija del compositor, y eso es súper bonito. Creo que realmente un hijo puede ser el mejor motor y motivo de una persona (hablen papás con babero, jajajaja)Aunque ahora que lo pienso, ¿será que ya quiero mi enano??? Naaaaaaa… todavía no, pero es casi seguro que esta canción será su canción de cuna (pobre, jejeje).A ver mis queridos amigos, algunas preguntillas preguntonas:1. ¿Qué les parece la canción? ¿Ya la bailaron?2. Cuándo se enamoran ¿se les prende el foquito de luz ambiental más fuerte? ¿O les da por algo más? Cuenten pe'3. ¿Tienen ahora mismo un motor y/o un motivo?Dark JeyPD0: Hay 4 postdatas!! jejePD1: Recién caí en cuenta que este es el post 30 y ese número anda siguiéndome, jajajaPD2: Motor y motivo en versión karaoke (para que vean que tan popular puede ser, jajajaja)PD3: El video de “La quiero a morir” en la versión DLG tiene el mismo efecto que esta canción, ya que todo el rato creemos que va a llegar la novia del cantante y finalmente a quién esperaba más era a su hijita, súper nice!! Sorry la calidad del video, pero la gente es más egoista que no deja linkear a su video en you tube (los de buena calidad)PD4: Les dejo el video de la canción interpretada por el popular Grupo 5 en plena fiesta en Palacio de Gobierno, (bien ahi la ministra toneando, jajajaja)amor blog cumbia canciones Pink Jey dark dark jey darkjey darkme salsa grinchlove Motor y Motivo Jey lyrics Grupo 5 DLG La quiero a morir ]]></content>
		</document>
		<document id="a7c367387f303b0f5478b1617f1e9fbb" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2009/02/31-no-me-doy-por-vencido-la-historia.html">			<content><![CDATA[(De mi último viaje…)Como en todo hotel, un buen control remoto es indispensable para tener la compañía que todo viajante solitario requiere. Asi fue que luego de algunas horas de dormir a mi llegada, prendí la TV y pude escuchar la canción que titula este post, lo que me llevó a recordar muchas historias conocidas y que por ello tal vez pudieran ser más dolorosas, porque no es lo mismo leer sobre algo que vivirlo o verlo vivir a alguien a quien quieres.¿Otra canción de amor? Pues si y no, es otra canción de un "casi", puesto que aún no hay correspondencia. Aunque si lo pensamos bien, como me decía el buen Restablex hace poco "si se te metieron en la cabeza todo el día, estás hecho" (claro que el buen Restablex sazonó mucho más la frase jajajaja), y creo que tiene razón, una historia la vive uno mismo, aunque el otro no se entera ¿no?. Por cierto amigo, PERDOOOOON por no llamarte, pensé que era el viernes (ya EBP te debe haber contado!!!), igual ya tengo un motivo para no olvidar tu cumple: Es el mismo día de mi Francesc querido, jajaja.En fin, fuera bromas veamos y leamos un poco de esta bonita canción, en la voz del buen Luis Fonsi:Me quedo callado, soy como un niño dormido que puede despertarse con apenas sólo un ruidoRecuerdo haber visto a algún@ amig@ en esa posición, quedándose tranquilit@, esperando tan sólo la atención de quien es la persona a la que quiere a su lado por más de un minuto o un día. ¿Y saben qué es lo malo? Que por lo general la persona en cuestión no se da ni cuenta.Sin embargo, sería bonito que lo hiciera. Imagínense: si se quedan tan calladitos como un niño dormido, ver dormir a alguien a quien quieres mucho es muy bonito y al menos a mí me han dado alguna vez todas las ganas del mundo de detener el tiempo ahi mismo. Pero claro, el tiempo pasa igual y las cosas cambian.Cuando menos te lo esperas, cuando menos lo imagino, sé que un día no me aguanto y voy y te miro¿Saben? Acabo de recordar las épocas de la Universidad, cuando los chicos de pronto se animaban a hablarte (o a mis amigas), o la época del colegio, cuando estaba en el ICPNA, eran épocas muy graciosas. Creo que cuando crecemos estas ganas de sorprender y hablarle a alguien a quien no conoces pero digamos que te atrae disminuyen ¿no? Salvo una excepción del último año, no recuerdo otra en los últimos años, o tal vez no me di cuenta, no lo sé.Lo rescatable: que tomen el valor y lo hagan, y no lo dejen en un "puede ser" o "algún día".Y te lo digo a los gritos, y te ríes y me tomas por un loco atrevidoPues sí, cuando eso ocurre los tomamos como locos atrevidos, que nos hacen reir muchísimo y eso es muy bonito. Sólo que tienen que saber medirse porque de locos atrevidos y muy divertidos, pueden convertirse en locos acosadores y enfermos.En serio, una vez en la Pre un pata se rayó y me siguió hasta mi casa, trauma total claro está, este era un loco pero del tipo acosador y enfermo, que susto!!!Tip: Está bueno un poco de locura, pero no de acoso!!! Tengan cuidado con los excesos.Pues no sabes cuanto tiempo en mis sueños has vivido, ni sospechas cuando te nombréQuien diga que no ha soñado con la persona que les gustaba, así no la conocieran, podría estar mintiendo. Al menos en el censo sesgado que he realizado la mayoría reconoce que eso suele ocurrir. A veces he escuchado sueños muy bonitos, pero cuando se confunden con realidad pueden convertirse en un problema.Ahhhhh y la del nombre, esa es bravaza, ¿no les ha pasado que de la nada le dicen a cualquiera el nombre de la persona de sus sueños (literalmente hablando)? es un roche total si se lo dices en plena reunión de trabajo, jajaja.Yo, yo no me doy por vencido, yo quiero un mundo contigoDicen que lo que más valoramos es aquello que nos cuesta más. Será por eso que hay historias preliminares que duran tanto, o historias con altibajos que continúan con finales en el balance felices. Tal vez "El amor en los tiempos del cólera" lo podría ilustrar bastante bien, una historia de años por no darte por vencido.Y creo que no aplica sólo a una historia de amor, sino a la vida en general. Personalmente las cosas que me costaron más son las que ahora valoro muchísimo y tal vez las que más recuerdo porque para variar por lo general dolieron mucho.Juro que vale la pena esperar, y esperar y esperar un suspiro, una señal del destinoEsperanza. Como dicen, la esperanza es lo último que se pierde, pero a veces nos olvidamos de medir el tiempo que perdemos por una esperanza inútil. Sé que suena feo, pero es bastante cierto. He visto a personas esperar por meses una situación y tal vez sea el momento de replantearse la esperanza, no dejarla de lado porque sin ella la vida sería aburrida, ¿no?No me canso, no me rindo, no me doy por vencidoSigamos adelante, completamente de acuerdo.Tengo una flor de bolsillo,marchita de buscar a una mujer que me quiera y reciba su perfume hasta traer la primavera¿Saben que es lo chévere de la frase? Que aún conserva la flor, y que sabe que algún día llegará a ella. Algunas conversaciones de chicas y, porque no, de chicos discuten este punto ¿realmente llegará? Sólo Dios sabe, es lo único que yo podría contestar.Y me enseñe lo que no aprendí de la vida que brilla más cada día,Esto es lo más cierto del mundo. La verdad es que con cada persona con la que compartimos nuestra vida aprendemos algo, y eso no tiene excepción, ya sea para bien o para mal aprendemos algo siempre.Porque estoy tan sólo a un paso de ganarme la alegríaEse sentimiento es bonito, saber que falta poco para ganar la alegría final, aunque sea un poco difícil. Lo malo es que a veces el paso pensamos darlo en la dirección equivocada, tal vez hacia el frente cuando debería ser al costado, suele ocurrir, y lo malo es que nos damos cuenta muy tarde.Porque el corazón levanta una tormenta enfurecida desde aquel momento en que te ví…Ese sentimiento es lo máximo, cuando el corazón quiere estallarte literalmente, te falta el aire y te agitas de la nada. Quisieras que el tiempo pase rápido para volverl@ a ver.Yo, yo no me doy por vencido, yo quiero un mundo contigoJuro que vale la pena esperar, y esperar y esperar un suspiro, una señal del destinoNo me canso, no me rindo, no me doy por vencidoEste silencio esconde demasiadas palabrasNo me detengo, pase lo que pase seguiréSi la historia la vives tú sol@ efectivamente el silencio esconderá muchas palabras que quisieras decir y tal vez gritar pero que debes contener por un tiempo.Yo, yo no me doy por vencido, yo quiero un mundo contigoJuro que vale la pena esperar, y esperar y esperar un suspiro, una señal del destinoNo me canso, no me rindo, no me doy por vencidoEsta canción me recuerda un poco a Jacob, el buen Jacob.Para aquellos que no conozcan al buen Jacob pueden remitirse a la saga de libros de Stephenie Meyer titulada Crepúsculo. Fácil algunos de ustedes ya vieron la película y si leyeron los libros coincidirán conmigo en que la pelicula deja muchas cosas de lado que hacían bueno el primer libro, ¿o no?. En fin, no es la película el tema aquí, sino el buen Jacob, ese amigo inocente que se enamora de la protagonista aún sabiendo que ella ama a Edward y no por ello se da por vencido.¿Es que acaso no todos fuimos Jacob alguna vez? ¿Quién no se enamoró de un@ amig@? ¿Acaso alguno de nosotros podría levantar el dedo acusador al respecto?¿Y quién no mantuvo la ilusión por mucho tiempo? Me pregunto que tiene que pasar para que dejemos ese estado de lado. Es que al final, y después de tanto reirme del tema, deba reconocer que realmente existe el clavo que saca a otro clavo porque no hay otra forma de cortar ciertas historias. Tal vez el problema es que llega demasiado tarde.Será mi lado Grinch Love (mal escrito intencionalmente) el que me ha llevado a escoger esta canción por estos días, ya que hay tantas historias que no se concretan y que probablemente sean las más tristes justo en el dichoso Día de San Valentín (que para variar no fue bueno para mi ya que estoy con Traqueitis y sin voz ni ganas de hacer nada)En fin, si nos quedamos con el lado Pink Jey, pues qué bonita canción y ojalá a alguien se le ocurra pensar en ella cuando piense en mí (aunque lo dudo porque al parecer sólo se acuerdan que soy Dark Jey y no que en mí cohabitan otras tantas Jeys)Hay tantas historias inconclusas, o con tremendo finalazo, que sería bueno que nos las cuenten:1. ¿Alguna vez no se dieron por vencidos y les ligó?2. ¿Se dieron por vencidos y se quedaron con la historia vivida sólo por ustedes?¿Fue con otro clavo con el que terminó la historia?3. ¿Mantienen actualmente la esperanza en algo?4. ¿Fueron el Jacob de la historia alguna vez? A ver si se anima a contar algo.Un abrazo y sí pues, he de decirlo: Feliz Día de San Valentín, de la Amistad, o como quieran llamarlo, atrasado (OMG - caí en la onda corazonesca, :S)DarkJey (con dudas acerca del nickname)PD1: Según Luis Fonsi esta canción "transmite lo importante que es la perseverancia en la vida y en el amor. Nos demuestra que cada día cuenta y que vale la pena luchar por lo que más queremos. Esta canción es mi forma de gritarle al mundo entero que hay que creer en uno mismo y confiar en el destino”.PD2: La canción interpretada en vivo por Luis Fonsi, creo que es operación triunfoPD3: El Video Clipamor amor en los tiempos del colera blog canciones clavo dark dark jey darkjey darkme Edward Francesc grinchlove Jacob Jey Luis Fonsi lyrics No me doy por vencido OMG Pink Jey ]]></content>
		</document>
		<document id="d6126e712c45e10dd1f403780954e1" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2009/05/32-aqui-estoy-yo-continuando-con-el.html">			<content><![CDATA[Luego de una larga desaparición regreso por estos lares. No, no crean que mi lado Dark desapareció ni mucho menos, por el contrario, tal vez en estos meses es cuando más ha salido a la luz.¿Motivos? Pues mucho, la verdad hay momentos en la vida cuando cuestionas los hechos que van contigo día y día, y lo único que te hace seguir empujando pa' lante es saber que "Todo pasa por algo", y que el tiempo finalmente te lo demuestra. Como dicen, Dios no se equivoca, sólo te pone a prueba de vez en cuando.Ahora, tal vez sea una consecuencia del excesivo trabajo autoimpuesto (ya me han dicho workholic alguna vez). De hecho en las últimas semanas sólo duermo unas 4 horas diarias, pero los resultados son lo importante y felizmente hasta ahora todo ha ido bien; lo malo: no todos a tu alrededor lo toman a bien y se amotinan y te hacen cargamontón. Felizmente soy parte de un súper equipo (ya les contaré sobre ellos en futuros post, de hecho ya hay buenas anécdotas) que hace que todos sigamos Adelante, porque no nos conformamos (le atinaron por donde laburo ahora???? jajaja) y porque particulamente "Yo no me doy por Vencida".De hecho, el título del post anterior creo que fue premonitorio: realmente vale la pena esperar y no darse por vencido, lo bueno siempre llega, y sobre todo la calma luego de la tormenta. Aunque la letra de la canción en sí misma habla más de no darse por vencido por un amor, tal vez el amor no sólo es el amor romántico sino puede ser entendido en muchos aspectos, y creo que el amor por lo que haces es uno de ellos y ahi es donde por estos meses la canción cayó a pelo.Pero creo que fue un post no sólo para mí premonitorio o inspirador, sino también para algunos amigos, como me lo hicieron saber por msn, ya que lo leyeron cuando pasaban por historias de cuasi amores donde el no darse por vencidos era una esperanza y una premisa.Mil y un "SORRY" para mis amigos por recortar las llamadas, por contestar una frase rápida en un mail, por decirles "sorry, ocupada" a un saludo en el msn; por decir "te llamo luego, estoy en reunión" y luego no devolver la llamada, o hacerlo al día siguiente; por enviar un mail tardío de "Feliz Cumple Manito" (y esta tal vez una de las peores) porque el mismo día, a pesar de recordar el que tenía que llamar, se me fue la hora y con la diferencia horaria hasta las baleares se me complicó por completo.Por otro lado, para ayuda mayor no encontraba canciones que me resultasen atractivas para colgarlas en el blog; y eso también era duro, porque dejar que pasase el tiempo sin hacer algo que me gusta de veras, molesta; no quería que este espacio personal y a la vez compartido se perdiese, porque es parte de Jey (osea yo mismita), su lado Dark, su lado Just y su lado Pink que tienen breves discusiones y aparecen en cada rincón de un post lo quieran o no, lo cual resulta bastante terapeutico a veces.Y para variar, ni siquiera pude volver al gym porque salía muy tarde y recibí jalón de orejas de Marco, el súper Doc (cuero según mis primas), por no ordenar mis horarios para mí y no contribuir con mi dieta. Y lo peor es que tiene razón, y creo que es tan evidente que el miércoles pasado, comentando a una compañera que dormía poco y salía tarde de la oficina, me dijo: "lo que pasa es que te falta un enamorado para que te vayas temprano de la chamba", PLOP!!!Por lo pronto me estoy engriendo todo lo que puedo, y a diferencia de muchos amigos que han corrido o se han endeudado por ver a Kiss, a B52 o a Oasis, a mí que no me hacen mucha gracia estos grupos, o al menos no tanta para pagar por un concierto, me he dedicado a completar mis colecciones o iniciar nuevas (gracias a mis ingresos extras eventuales por dictar clases, grande JuanK!!!) con estas adquisiciones:- 2 Peugeots, en escala nomás :(, un 306cc y un 407 :), divinos la verdad (MADCAR de Mercado Libre trae muy buenos!!)- CD+DVD "The Promise" de Il Divo, por fin!!!- CD "New Jersey" de Bon Jovi, ojalá y venga a Perú junto con toda la avalancha de cantantes que anda llegando- 3 CDs de Luis Fonsi:+ "Exitos 98:06": Una gran sorpresa encontrar a Luis cantando Perdóname de Camilo Sesto, muy buena versión!!!+ "Amor Secreto"+ y "Palabras del Silencio" No encontré Abrazar la Vida (pero felizmente lo tenía en MP3) ni Paso a Paso pero igual hay varias, así que mientras escribo este post, estoy con toda su música.Y este muchachito me trae muchos recuerdos: a inicios de los 2000 me pegó "directo al corazón" (cual título de programa nocturno de radio) cuando escuché por primera vez "Imagíname sin ti" y luego se encargó de ser mi himno por algún tiempo con "Quisiera poder olvidarme de ti"; además su historia de amor con su actual esposa y el apoyo que le dio en los momentos más difíciles por los que ella pasó me hacen respetarlo no sólo como artista sino como persona.Por ello, he comprado mi entrada para su concierto de este Jueves 7 en el Jockey Club; va a ser la primera vez que vaya sola a un concierto, ya les cuento luego como me fue, espero que bien :), si alguien por ahi va avise a ver si hacemos mancha.De hecho me enteré del concierto de una manera muy curiosa: ingresé a la página web del Golds para ver a que gym se me antojaba ir un domingo y vi que estaban por sortear entradas así que, en vez de ir al gym, fui al teleticket más cercano en compañia de mi mami quién también salió favorecida con entradas para ir a ver a Carlos Alcantara en "Asu Mare", jajaja; lo único que me dio penita fue no comprar entradas para Bocelli, pero realmente era un abuso el precio, ni por Bosé pagué tanto, igual ahorraré por si viene Il Divo (show no sólo con calidad vocal sino con un "excelente ver" jejeje).Y como dice el título del post, Aqui estoy yo, de nuevo, con mis ausencias, mis gustos raros para algunos (me gusta Locomia y???), mi workholismo y mis otros tantos gustos. Tal vez, como me decía mi compañera, para equilibrar un poco mi vida me hace falta un enamorado, pero, aunque ya me han dicho que soy muy exigente, creo que la canción de Luis Fonsi que titula este post describe parte de lo que espero para pararle al workholismo, jajaj, y tal vez sea lo que muchas de nosotras esperamos, mientras tanto Solterita sin apuro (como la canción de Marisela Puicon), ando bien.La verdad una linda canción, con Leonel (ex Sin Bandera), David Bisbal, Alex Synteck y Luis Fonsi, qué mejor preámbulo para este jueves que esta bonita composición, espero que les guste.Aquí estoy yo para hacerte reir una vez másConfia en mí, deja tus miedos atrás y ya te verásAquí estoy yo con un beso quemándome los labiosEs para ti, puede tu vida cambiar, déjame entrarLe pido al sol que una estrella azulViaje hasta a ti y te enamore su luzAquí estoy yo, abriéndote mi corazónLlenando tu falta de amor,cerrándole el paso al dolorNo temas yo te cuidaré, sólo aceptameAquí estoy para darte mi fuerza y mi alientoY ayudarte a pintar mariposas en la oscuridad, serán de verdadQuiero ser yo el que despierte en ti un nuevo sentimientoY te enseñe a creer y entregarte otra vez sin medir los abrazos quedesLe pido a Dios, un toque de inspiraciónPara decir lo que tu esperas oir de míAquí estoy yo, abriéndote mi corazón,Llenando tu falta de amor, cerrándole el paso al dolorNo temas yo te cuidaré, sólo aceptameDame tus alas, las voy a curarY de mi mano te invito a volarAquí estoy yo(Aquí estoy yo)Abriéndote mi corazón(Ay, mi corazón)Llenando tu falta de amor(Tu falta de amor)Cerrándole el paso al dolor(Al dolor)No temas yo te cuidaré(Te cuidaré)Siempre te amaréNos vidriosDark JeyPD: Videito de rigoramor Aqui estoy yo blog canciones clavo dark dark jey darkjey darkme just jey justjey grinchlove perdoname Jey Luis Fonsi lyrics No me doy por vencido peugeot Pink Jey workholic Update Post Concierto (08.05.2009 - 01:19 a.m.): Luis Fonsi es lo máximo!!! y efectivamente cantó con Gianmarco Aqui estoy yo!!!! si puedo en un rato cargo el video (sorry los gritos y las movidas pero son inevitables]]></content>
		</document>
		<document id="6fed0d6fbe4a7101e80c6b81274f042b" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2009/07/33-y-si-fuera-ella-o-el-la-duda-que.html">			<content><![CDATA[Febrero 2008:- Oye friend, se te ocurre alguna canción para el Blog?-mmmmmmm, Y si fuera ella...- ¿Y si fuera ella?- O que tal aquella? Claro, el pretexto perfecto para seguir probando, jajajajJunio 2008Duda. Un día (bueno, para ser más exactos una noche) me dijeron "la duda mata". Y es cierto ¿saben?.¿Se han encontrado alguna vez en la disyuntiva de seguir o no seguir en una relación?¿Han pensado tal vez que "Él" o "Ella" no es el NEO (the one) en sus vidas, pero les ha asaltado la duda de que si terminan puede que no encuentren a nadie más?¿Qué tal vez sea "Ella" o "Él" y que por algo pasajero, algo que de momento tienen al alcance de la mano, pudieran perderse esa oportunidad?___________________________________________Julio 2008Mientras escribo estas líneas, me encuentro en un ejemplo claro de indecisiones, de dudas extremas, de un ir y venir. Estamos en pleno ensayo de la banda y no terminamos de decidir qué canción se va a tocar, a ensayar, y mientras los chicos van de "Black Magic Woman" hasta "Que levante la mano", opté por venirme a la laptop de nuestro buen amigo Luigi a terminar este post, antes que el dolor de cabeza acabe conmigo.Julio 2009 (misión: al rescate de un post!!!)____________________________________________(La carita del Sanz... ESPECTACULAR!!!)Este creo que es el post que más ha demorado en salir. Usualmente un post no toma más de 2 días en armarse (o tal vez 4 horas), pero este tema, aunque es bueno, no lo podía terminar. Tal vez también yo tenga una duda que mata, como la de si fuera ella o mejor aquella (o él o mejor aquel en nuestro caso chicas!! jajaja). Veamos pues que tanto sentido le encontramos o cuántas reflexiones podríamos hacer con esta canción peculiar:Ella, se desliza y me atropellaBueno, creo que "ella" es un poco torpecita, ¿no? jajajjaaj... Me recuerda a las parodias de películas de terror... jajaja.Aporte de Ivancillo:"eso es cuando le estaba enseñando a estacionar en paralelo a la novia y la bestia metio la pata en el acelerador en vez del freno y lo hizo chicharrón contra el carro de adelante.. jajajaja... " Y aunque a veces no me importe sé que el día que la pierda volveré a sufrir por ellaLa gran pregunta es que si no le importa ¿por qué sufriría de nuevo?Caso 1: si él rompe contigo por estar con otra tú debes comprender, y si de casualidad se entera que alguien te corteja, misteriosamente reaparece en escena a preguntar como estás. Razón: Los chicos alucinan que somos sus chicas para siempre asi ya no estén con nosotras por decisión de ellos (Resumen: Egoistas machitos).Caso 2:Si el "galán" del momento, al "amigo lindo", que mientras esperas emocionada sus llamadas a él aparentemente no le importa, algún fin de semana no te encuentra en casa como siempre, sino coincide con tu primera salida en mucho tiempo, se molesta y actua de forma bastante infantil, que no es otra cosa que su dolor disfrazado de indiferencia. (Resumen: Les duele pero no se quieren comprometer ni evidenciar)Caso 3:Las chicas mientras tenemos a alguien interesado en nosotras, damos por hecho su presencia, no le tomamos valor, no nos importa, pero el día en que los perdemos, el día en que simplemente ellos deciden cambiar de rumbo notamos su espacio, ahora vacío, y, la verdad, duele, no por un feeling especial, sino por la costumbre. Razón: Nosotras también somos egoistas.Que aparece y que se esconde, que se marcha y que se queda, que es pregunta y es respuesta, que es mi oscuridad, mi estrellaesmo dicen, todo depende del cristal con que se mire, un día es tu pregunta, otro día tu respuesta, en una bronca tu oscuridad, en la alegria tu estrella. Una persona puede significar a veces tanto y tan poco otras, complicado realmente.Ella, me peina el alma y me la enreda;va conmigo pero no sé donde vaEsta es una buena descripción de alguien pasajero en tu vida, alguien que llega, como un huracán, desarma tu castillo interior, o al menos lo desordena, y luego simplemente se va.Mi rival, mi compañera; que está tan dentro de mi vida y a la vez está tan fuera¿En una pareja podemos ver en el otro a un compañero y a la vez a un rival? No es ilógico. Creo que si eso ocurre no sería algo bueno ¿verdad?. Creo que al contrario, si es tu compañera es para apoyarse, ayudarse, crecer juntos, y no para ser rivales; ok, la rivalidad a veces puede hacer interesantes las relaciones, pero no creo que para siempre.Sé que volveré a perderme y la encontraré de nuevo pero con otro rostro y otro nombre diferente y otro cuerpoFloraso, casi digno de mi querido primo Florejandro mientras justifica su ausencia a un ensayo. Nuevamente una excusa para ir de una o otra en una búsqueda casi eterna, sin real objetivo, me preguntaría si realmente está buscando, o sólo está de pasadita por la vida, probando aquí, probando allá, cual picaflor primaveral, que se excusa en lo mínimo para cambiar de nido.Pero sigue siendo ella, que otra vez me lleva;nunca me responde si al girar la rueda ...Ella, se hace fría y se hace eterna;un suspiro en la tormenta, a la que tantas veces le cambió la voz.Si le cambió la voz ¿habrá sido de aguda a muy grave??? jajajajaGente que va y que viene y siempre es ella que me miente y me lo niega, que me olvida y me recuerda.Pero si mi boca se equivoca, pero si mi boca se equivoca y al llamarla nombro a otraEs horrible... realmente horrible, que eso te pase.. Siempre pensé que era casi imposible que a mí me ocurriese: cuántas veces me burlé por ese tema y no supe lo difícil que era hasta que me pasó, ves el rostro de alguien, sabes como se llama, y lo primero que ocurre es que te sale el otro nombre :S malazo la verdad, terrible diría yo, me sentí de lo peor, ¿cómo era posible que a mí me pudiese pasar eso? Dar un nombre por otro, el roche de tu vida si es estás en pleno afane jajaja.a veces siente compasión por este loco,ciego y loco corazónSea lo que quiera Dios que sea.Mi delito es la torpeza de ignorar que hay quien no tiene corazón y va quemando, va quemándome y me quema.Y, ¿si fuera ella?Pero me cuesta cuando otro adiós se ve tan cercaY la perderé de nuevo, y otra vez preguntaré mientras se va y no habrá respuesta.Y, si esa que se aleja ...la que estoy perdiendo ... Y, ¿si esa era?. Y, ¿si fuera ella?Porque no te puedes quedar simplemente solo, por temor a eso, cuesta tanto perder al ser que tienes al lado. A mí me ha pasado: estaba costumbrada a ir de taxi en taxi por Lima siempre con alguien al costado; de pronto, un buen día volteas y estás sola... al inicio cuesta reacostumbrarse pero se logra... sin embargo, el temor a sentir es lo que nos detiene a terminar algo que muchas veces sabemos no va por buen camino.Sea lo que quiera Dios que sea, mi delito es la torpeza de ignorar que hay quien no tiene corazónY va quemando, va quemándome y me quema.Y, ¿si fuera ella?... a veces siente compasiónpor este loco, ciego y loco corazón¿Era? ¿quién me dice, si era ella?Y si la vida es una rueda y va girandoy nadie sabe cuándo tiene que saltar.Y la miro ... y, ¿si fuera ella? ¿si fuera ella?Y, ¿si fuera ella?O ¿si fuera él?... Tal vez cuando estamos mocosos ni nos damos cuenta, y simplemente cambiamos y cambiamos de enamorad@s, pero conforme pasa el tiempo, comienzas a ver a tu alrededor y empiezas a querer proyectarte, y te preguntas eso, si la persona que tienes al lado es o no... creo que el lado feliz sería si la respuesta es sí, pero si es no OMG, estás en serio peligro, realmente es una bomba de tiempo que tienes que eliminar rápidamente antes que duela cuando reviente.Esta canción puede reflejar todas esas dudas que, aunque algunos la tomen como pretexto para cambiar y "experimentar" por el mundo, la verdad es que son muy reales.A veces ocurre, en el caso de la chicas, que tenemos dos "propuestas" (bien dicen que el hombre propone y la mujer dispone), y te da vueltas en la cabeza la elección; puedes tener al mejor candidato (en cuanto a skills, desempeño, caballerosidad, etc.) pero hay algo, un "no sé que" pero existe, que hace que no quieras al casi perfecto en tu vida sino que optes por continuar en una historia (que muchas veces termina siendo historia sólo para ti, porque el muy monse ni cuenta se da), antes de darle una oportunidad al casi perfecto. Nuevamente la duda mata, y cuando terminas de despejarla suele ser muy tarde, cuando te quejas de lo que no tienes, o peor aun de lo que sí tienes pero que requerirás sea entregado.Hace poco alguien comentaba "no puedo creer que iba a extrañarlo" refiriéndose a su exjefe de quien siempre se quejaban, a quien acusaban que no les daba apoyo, a quien bypaseaban (quedando malazo por supuesto), y ahora cuando su "Pedido" de cambio (o change request) fue aceptado pues... ahora se las ven verdes, sin el respaldo y engreimiento al que estaban acostumbrados, ahora regresan a la oficina del exjefe a contarle sus penas .Y si fuera ella o aquella o mejor la otra, no solo aplica a una relación amorosa, sino a todo tipo de relaciones y dudas...A ratos pienso que es mejor tomar una decisión y aceptar "los pasivos" y tratar de aprovecharlos antes que seguir en la busqueda sin fin, si es que está en nuestro poder la busqueda, porque si el tema llega solo no hay mucho de donde escoger.¿Pensaron alguna vez, antes de terminar con alguien, que mejor continúan la relación para no estar solos?PD: Esta es otra muy buena canción del SanzAlejandro Sanz Y si fuera ella blog canciones OMG dark dark jey darkjey darkme just jey justjey grinchlove Duda Jey mision lyrics rescate ]]></content>
		</document>
		<document id="62e95e26cb2781fd9184a6c1602c8ce" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2009/09/34-corazon-mio-y-solo-mio-al-fin.html">			<content><![CDATA[El otro día mientras estaba en un antro del vicio monedil (léase tragamonedas) escuché una canción de fondo que me recordó los 90s y el boom de las novelas peruanas: Corazón mío de Willy Noriega. No recuerdo bien en que novela apareció esta canción, pero me parece que era en Los de Arriba y los de Abajo (supongo que alguien se encargará de darnos el dato exacto).La verdad no sé porque antes no le había prestado atención a la letra, tal vez porque la asociaba a escenas bonitas o tal vez porque por estos días pega más; pero ese día, mientras la maquinita giraba, me di cuenta que no era precisamente la historia de un amor correspondido sino al revés.Corazón mío, que podría entenderse de primera impresión como una frase para la persona amada diciéndole que ella es nuestro corazón, en realidad relata la historia de un corazón enamorado y no correspondido, cuyo dueño es un espectador más de su lucha constante por no destrozarse y seguir adelante (hiper feeling la verdad!!!)¿Será que a veces tomamos esa posición, como un espectador más de la película que vemos ante nuestros ojos y es nuestra vida? Ahora mismo tengo una vorágine de recuerdos de este tipo de situaciones propias y ajenas y siempre matizadas con un gran y puro sentimiento que en la mayoría de los casos termina mal!!! (Love del Mal!!! No pone!!!)La melodía de esta canción es muy bonita, y muy tierna y la letra la encuentran a continuación para su propia reflexión y unos cuantos comentarios de mi parte.No hay corazón en este mundo que pueda amarte más que el míoSiempre pensamos eso, ¿no? aunque el amor es distinto y se siente diferente con cada persona, lo cual es una realidad, nos empeñamos en decir y creer que nadie puede amar como nosotros.Creo que es parte de nuestro ego creer y decir eso, no perder nuestra capacidad de sentirnos únicos, así eso sea cierto, tenemos que reafirmarlo.late por ti para quererte y no sentirse tan vacíoSentir el corazón vacío o llenarlo con algo doloroso... ¿qué es mejor o peor?... ¿hay mejor o peor?corazón..corazón..corazón mío..Sí pues, mío y por eso lo dejo ser...No hay corazón sobre la tierra más terco que este loco amigo..Bueno, yo he conocido varios... retercos.. drama hearts... pero ahi están siguiendo pa' lante...vive empeñado en que lo quieras y que le entregues tu cariño¿Hasta cuando nos podemos empeñar?¿Cómo decir "hasta aqui nomás"?...La verdad es que creo que cuando el corazón nos late a mil por alguien difícilmente pensamos en los límites.corazón..corazón..corazón mío...Ignora él la realidad y mi razón le quiere hablarMe recuerda a "Me dice el corazón que la quiere y me entregue sin condición, pero me grita la conciencia... "le dice no... que no es verdad, que tú no le amas...Nunca falta el buen amigo que te habla en frío (habla Litio!!!)... y te bajan en una del caballito de la ilusión, eso siempre y cuando quieras escuchar...pero él insiste y no le escucha y terco asi sigue en la lucha fiel a su causa a su ideal..Pobre corazón, en periodo de negación continuo... aqui es cuando entra a actuar el orgullo o la autoestima... o la cortas (la relación o el sentimiento) o te cortas (Emo detected!!)... jajaja...Mi corazón pobre inocente... nunca aprendió a decir mentirasMás identificada con esta frase no puedo estar... y ya no sé si es bueno o malo!!!...dice que tú sigues presente.. y que eres parte de su vidaCreo que la mayoría ha sentido eso, es casi como la canción de Arjona "Realmente no estoy tan solo, quién te dijo que te fuiste si uno no está donde el cuerpo si no donde más lo extrañan y aqui se te extraña tanto..."corazón..corazón... loco suicida.Voy a dejar al corazón que siga con su devociónLa posición más fácil... lo malo es que al final va a doler y no poco...y a mi razón le pediré que lo perdone...y mi razón siempre lo hará porque el corazón y la razón son amigos así vayan en caminos diferentes a veces.por que abriría en él la herida si tú te escapas de su vidaMe parece que es peor cuando ya te acostumbraste, a esa llamada, a ese momento del día ya sabido que te lleva a hacer o dejar de hacer algo por un momento especial y que ya se convirtió en parte de tu vida.Y sacar algo de tu vida cuesta muchísimo.te necesita entiéndelo..Okis, unpoquito de chantaje sentimental para cerrar la idea.No hay corazón en este mundo que pueda amarte más que el míolate por ti para quererte y no sentirse tan vacíocorazón..corazón..corazón mío...Mientras que la melodía es suuuuuuuuuuuuuuuuper bonita... la historia es bastante triste... ojalá y no la hayan vivido... duele bastante!!!1. ¿Alguien llegó a dedicar esta canción por malentendimiento de la letra? ¿o se la dedicaron? Cuenten!!!2. ¿Su corazón es así de terco? ¿Qué tanto le ha durado su terquedad? (yo paso esta pregunta sino me delato jajaja)SaludotesDark JeyPD1: No tuve oportunidad de dejar un comment aun, pero desde aqui un abrazototote a mi amigo EBP autor de "La Sensación Desconocida" el blog ganador en la categoría Personal del Blogfail!! jajaja...PD2: Una digna representante de los corazones tercos podría ser Candy... aquí un videito con el tema de Candy y Terry para cerrar el postPD3: Il Divo en Lima el 23 de Octubre... dos años de espera valieron la pena!!!... :)willy noriega corazon mio blog canciones amor dark dark jey darkjey darkme just jey justjey grinchlove Jey lyrics lyrics ]]></content>
		</document>
		<document id="8c95cf3bcee53ed1799dccf6044dd9a4" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2010/02/35-yo-no-se-manana-ni-que-fueras.html">			<content><![CDATA[Mis queridos lectores (como si fueran miles, jajaja)... he regresado, después de algunos meses de ausencia, por esta pequeña tribuna para retomar mi diversión sobre el análisis de las canciones y compartilo con ustedes. No, no es que no hubieran víctimas en estos meses, pero sencillamente no estaba inspirada; tal vez porque no iba a ser lo suficientemente objetiva (o burlona, ustedes elijan) o porque el tiempo y "the real life" me tenian enfocada por otros lares. Bueno, también he de confesar que caí, sí, yo caí en las redes del Twitter!!! y en las granjitas de Farmville en Facebook (Paso 1: Soy DarkJey y soy Twitterholic)Pero a mi corazoncito Dark el pasado 14 de febrero, llamado por algunos #SanVolantin, le trajo nuevos bríos para continuar con este empeño seudo analítico, que no busca destrozar ilusiones sino compartir con ustedes mis cavilaciones acerca de las canciones que escucho o he escuchado alguna vez en los taxis que me acompañan a diario (aunque ya no tanto porque tengo cañita nueva) o a veces hasta la moto taxi a todo volumen que recorre las calles de esta gran Lima, justo antes de atropellarte, llevando en su interior historias que desconocemos pero que tienen una característica común: una banda sonora. Asi que, con las disculpas del caso por la ausencia y el agradecimiento a quienes leyeron tanto los antiguos posts como mi microblog en twitter, empezamos esta Nueva Temporada Dark (no hago cambio de fondo porque ahi sí ya no me da la vida y me quedaré hato sobre la lap, será pa la próxima)Hace casi 2 meses mientras veía un programa dominical matutino, nuestro único representante rescatable en el extranjero, el más que interesante y llamativo y ex-crema (como tenía que ser) "Loco Vargas"(a mi parecer, porque Pizarro, Guerrero y compañía no son más que figurettis) contaba parte de su historia en Italia y como música de fondo acompañaba el momento una canción, pegajocilla en un principio, cuyo título podría ser "bien interpretado", como me pasó a mí, aunque el contenido general no era otra cosa que una alegoría al Player del Año, lo que descubrí semanas más tarde.Así que, señoras y señores, jóvenes y ladies, si ustedes cayeron en el mismo error que yo al pensar que "Yo no sé mañana" del antiguillo "Luis Enrique", cantante ochentero que me recuerda mi infancia con su infaltable "Toma mi mano viejo amigo y date un chance" o "mío, yo tengo un mundo mío" (Autista el niño), pues ha llegado el momento de descubrir la verdad de la cancioncita esta, que muy a mi pesar ya se me pegó:uuuhh...nooo..no no no ahh..Canción que empieza con uhhh suena a hombre lobo, raro no???... No corre!!!yo no sé si tú no sé si yo seguiremos siendo como hoyY empiezan las dudas, el más florero, lo único que podría ser diferente es que eres un día más viejo...floro monse... de arranque no quiere saber!!! #FAILno sé si después de amanecer vamos a sentir la misma sedmmmmmm, justificándose desde el inicio.. mal indiciopara qué pensar y suponer, no preguntes cosas que no sé, yoo no sé…Este no sabe nada, es decir, ni pensar quiere... al toque se hace el loco... me hace recordar la frase típica "no hagas preguntas difíciles"... y la verdad hasta el dia de hoy no le veo lo difícil a poner las cosas en blanco y negro, a menos que no quieras ser claro #WTF, lo cual nos lleva a la siguiente fraseno sé donde vamos a parar, eso ya la piel nos lo diráMe pregunto, había necesidad de poner la piel en juego???... y lo peor, es que la flaca se la juegue???? (Seguro los chicos pensaran #FTW o simplemente #WIN, pero nooooooo... es #FAIL)para qué jurar y prometer algo que no está en nuestro poderClaro, como si el "pobre" muchacho estuviera poseido y no sabe de qué habla o no tiene control ni responsabilidad por sus actos... resumen: Touch & Leave Seguro!!! (Choque y Fuga) #TROLL DETECTEDyo no sé lo que es eterno no me pidas algo que es del tiempoY otra vez echándole la culpa a los elementos de la naturaleza, elude #malCoro:yo no sé mañana, yo no sé mañanaSí, ya sabemos que no eres familia de Nostradamus ni de Rosita Chu o Walter Mercado, pero realmente justifica???si estaremos juntos si se acaba el mundoAqui estaba el quid del asunto, que podría ser resumido en el viejo y conocido dicho "A _____ a ______ que el mundo se va a acabar" (rellenen los espacios en blanco como mejor les plazca)yo no sé si soy para ti si serás para míUn nuevo sinónimo para "No eres tú, soy yo", "No estoy listo, no es mi momento", etc. etc. etc. #florobaratosi lleguemos amarnos o a odiarnosSi tus papás hubieran pensado eso... en fin, si siempre vamos a ir con esa duda mejor no estamos con nadie, no creen?, y lo que es peor, si tienes la duda sólo la aplicas a lo que te conviene no?yo no sé mañana, yo no sé mañana quien va estar aquíEsta me sonó a la vieja y conocida canción "yo soy mimí y viajo de cama en cama", o sea, player absoluto... "y el premio Player 2010 goes to ____" (una vez más, llenen el espacio con el nombre que deseen)De un café pasamos al sofa, de un botón a todo lo demasDigo, una botella de vino, champagne, etc... pero CAFEEEEEEEEEEEEEEEE... o fácil el pata es pepero o la flaca anda en escasez... XD XDno pusimos reglas ni reloj, aquí estamos solos tú y yoEs que si también le ponen reloj mejor le ponen tarifa... RECONTRA BAD!!!todo lo que ves es lo que soy, no me pidas más de lo que doy, nooooooUyyyyyyy, y otra justificación "todo lo que ves"... plop... mis queridas ASB aquí no hay futuro... cabe preguntar "eso es todo???".... y peor aún "No me pidas más de lo que doy"??? naaaaaaesta vida es igual que un libro, cada página es un dia vividoDe acuerdo, pero un libro tiene una historia o una trama común elegida por el autor y es ficción a diferencia de la vida real (aunque últimamente hasta eso resulta confuso... )no tratemos de correr antes de andarYa, esta se la acepto, no es bueno correr, pero tampoco decir "no sé mañana"...esta noche estamos vivos, sólo este momento es realidad no no noo.. no sé…Touch & Leave concretado, PLOP!yo no sé mañana, esta vida es una ruleta que gira sin parar,yo no sé mañana, yo no sé si tú yo no sé si yo, cómo será el finalyo no sé mañana, puede ser peor o puede ser mejoryo no sé mañana, deja que el corazon decida vida mía lo que sentimos mañanayo no séyo no se, yo no sé mañana, ahora lo que vivimos es algo realmente lindoquien puede saber lo que pasará, mañana no hay nada escritoyo no sé, yo no sé mañanaestamos solos tú y yo y los momentos hay que vivirloshay que vivirlos..En resumen, otra oda al Touch & Leave, un "no te preocupes, vivamos hoy", "mañana ya veremos", o lo que tal vez cueste oir pero que sea lo más real "estoy pasando el rato, no te alucines".Ojo, esto no sólo aplica para el Player Hombre del año sino tambien para las chicas, porque, aunque no lo parezca, cada vez hay más chicas así.En fin una primera reflexión después de algún tiempo siempre es buena, a ver ustedes que opinan??? dijeron alguna vez yo no sé mañana??? o se embarcaron en una relación bajo esa premisa la cual mantuvieron por mucho tiempo?Dark Jey (o Grinch Jey que por estos días da igual jeje)PD0: Feliz Cumple mi querido Francesc (sí tú, aunque sea atrasado) y al buen Restablex que es del mismo día!!!PD1: Videito de rigor, ya tio el cantante, jajajaPD2: Una canción que me parecía bacán de Luis Enrique, sobre todo por el mensaje, tómense un ratito es escucharlaPD3: Esta canción es de un amigo, y créeme, qué razón tenías al decir que era tu canción aunque la mezclaste con el título de este post, lástima.]]></content>
		</document>
		<document id="d67085c591255004c8fca5127a2c539e" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2010/04/36-quien-diria-que-arjona-nos-gustaria.html">			<content><![CDATA[Durante mucho tiempo Ricardo Arjona era para mí un cantante sin mayor renombre; de hecho el pata me caía súper bien por hacer mención a Locomía como parte de una canción!!! Ah claro, y por la canción Mujeres!!!Sin embargo, hace pocas semanas, de hecho el día previo al terremoto en Chile, dio la casualidad que me puse a ver Viña del Mar y pude ver a Arjona en concierto, el Arjona que le habla a la gente y por el cual las señoronas deliran (sí, en serio!!!) Presté atención al momento y de pronto quedé medio encantada con el muchacho (que alguna vez fue) pero principalmente por los músicos que traía, me parecieron muy buenos.Este hecho me dejó con una curiosidad: ¿qué tenía este señor para encantar a las masas femeninas con una facilidad única?. Claro que nunca faltan retractores, o gente afectada por Arjona negativamente, como una chica que en Twitter escribió “Por culpa de Arjona jalé lenguaje … puse que Dios era verbo”.Decidida a satisfacer mi curiosidad, y con el bombardeo en Facebook de la cuenta de una empresa que trae a Arjona a Perú (después de 6 años), decidí ir al concierto y recordé que mi adorada sobrina Andrea era hincha acérrima del Ricardito este.Así que ya me ven, cual flash, corriendo el lunes que se pusieron a la venta las entradas, para conseguir las más cercanas que pudiese y darle un regalito a mi sobrina. Y nuevamente me encontré con las súper fans de Arjona en la cola en Tu Entrada en Vivanda de Benavides O_O... casi histeria (ellas) porque sólo habían entradas en fila 10… Horror!!!... y claro, escuché como planeaban colarse adelante en pleno concierto.Mi curiosidad siguió creciendo, por lo cual procedí de inmediato a prepararme para el concierto, es decir comprar el último disco del señor y un disco con sus mejores “éxitos”… así que ya me ven las últimas 4 semanas escuchando Arjona (claro porque mi sobrina cada vez que llega a la casa procede a ponernos los CDs) y guardándome el secreto de las entradas que fueron una sorpresa para Andrea hace un par de días... y ohhhhhh maravilla.. creo haber entendido el quid del asunto.Si bien es cierto, las rimas de Arjona nos pueden sonar antojadizas y algunas casi risibles hay siempre un tema central: enaltecer a la mujer, rendirle tributo, aceptarla como es (y qué mejor ejemplo que “Desnuda” o “Tu Reputación”). Y claro, que salga una mujer a decir que eso no le gusta sería poco probable. Por ello, todas (creo) nos sentimos halagadas con una canción o frase particular de las canciones de Arjona, alguna tiene que ver con nuestra afirmación como mujeres y lo que nos encantaría que nos digan (sí, no lo niegues, a ti que lees esta crónica marciana y sonríes irónicamente y digas que no, muy en el fondo te encantaría).Pues bien, es así como concluí que me gusta la música de Arjona (de hecho el uso de instrumentos clásicos en el último disco está muy bueno).Y he aquí mis comentarios sesgados, criticables, risibles, pero míos al fin y al cabo de la primera canción que recuerdo de este señor:Quién diría que el mink y la mezclilla podrían fundirse un día...quién diríaMe cuesta pensar en un jean mezclado con mink... pero fácil es como los jeans de los 80 con peluche!!! claro que si fuese con mink costaría muchísimo más!!!... alguien compraría algo asi??? mmmm...Tú caviar y yo tortilla...quién diríaEsto me recuerda una historia vieja, de hace mil años, donde yo acostumbrada a comer rico dejé que la otra persona pidiera... y la verdad nunca salía de tequeños!!! jajajaja... digo, creatividad muchachos!!! no tiene que ser caviar, pero al menos yo estoy acostumbrada a variar los piqueos!!! jajaaj...Parece que el amor no entiende de plusvalíasTotalmente de acuerdo!!!Tú vas al banco yo prefiero la alcancíaSi, yo voy a trabajar al banco, jajajaja.... y bueno con la ley de bancarizar los sueldos, casi no van a haber alcancías, jijijiOigo Serrat y tú prefieres LocomíaBueno, ya lo dije, yo soy y seré for ever fan de Locomía... claro que puedo escuchar Serrat pero no me quiten a mi Francesc, Manolo, Carlos y Juan Antonio :)tú vas al punto yo voy por la fantasíaSí, esto me ha traído problemas, ser ingeniero te puede volver demasiado práctico para algunos :Sparece que el amor no entiende de ironíasOh, pero claro que no!!!...Quién diría, quién diría que son años los que ya llevamos juntos de la manoquién diría, quién diría que lo importante es aceptarte y que me aceptes como humanoEsta regla es básica, aceptar al otro, si te cuesta, mejor déjalo ir, no trates de cambiarlo, eso no existe, la gente no cambia por ti, lo hace por sí misma...si que te amo y que ames es una ironíaque bendición la mía despertar junto a ti cada díaY a esto me refiero, en todo momento Arjona bendice o agradecer estar con "ella"..., lo cual en la vida real no hacen muchos!!!Yo trovador y tú estudiante de economíatú con los números yo con la filosofíaEstos extremos dan conversaciones excelentes, súper divertidas!!!y aunque suena imposible en teoría al amor le importan poco las utopíasDice la gente que tú y yo no hacemos compañía por ser agua y aceite que ironía,si fuesemos iguales que apatía no tendríamos de que hablar cada siguiente díaSí, sería demasiado aburrido, hasta trabajar en los mismo creo que vuelve la conversación monótona y rutinaria!!!Quién diría quién diría que son años los que ya llevamos juntos de la manoquién diría quién diría que lo importante es aceptarte y que me aceptes como humanoQuién diría quién diría que son años los que ya llevamos juntos de la manoquién diría quién diría que lo importante es aceptarte y que me aceptes como humanosi que te amo y que ames es una ironía que bendición la mía despertar junto a ti cada dia...Y bueno esta canción es lindísima para mí, espero escucharla este sábado 24, realmente la disfrutaré, porque la verdad es que la vida da vueltas y el mundo es un pañuelo y cuando menos te lo imaginas quién diría que te encontrarías con alguien que encaje tan bien contigo siendo tan diferente, aunque no necesariamente sean polos opuestos.Además creo que muchos de nosotros en más de una ocasión han evaluado su vida y han dicho "quién diría", a mi me pasó n veces y aqui unos ejemplos:- quién diría que iba a estudiar ingeniería cuando quería música, danza moderna o producción de televisión (jijiji) y que me iba a encantar!!!- quién diría que terminaría comprándome un volkswagen cuando moría por un Peugeot.... pero me encanta mi VW Gol!!!- quién diría que Ricky Martin aceptaria salir del closet? jijji- quién diría que ahora tengo 2 celulares cuando antes me reía de quienes traían uno!! jjajaaEn fin, ¿Qué tal? ¿Les pasó alguna historia del tipo "quién diría"?Dark JeyPD1: Primera vez que veo el video original, sólo recordaba el clásico de Arjona cantando en Siempre en Domingo (aunque este está medio monse!!!)]]></content>
		</document>
		<document id="c541461e286af03895bd77940943671f" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2010/07/37-abrazar-la-vida-lo-que-quiero-hacer.html">			<content><![CDATA[Hoy simplemente tengo ganas de escribir, no de analizar una canción.Los días pasan y de pronto te das cuenta que aquello que te parecía había ocurrido ayer, realmente ocurrió varios meses atrás. Qué extraño es que todo pueda llegar a ser tan relativo, como las historias se pierden con el transcurrir de los días, será acaso que no fueron historias verdaderas.En días como hoy me pregunto si realmente hubo algo significante, o no. Me sorprendo a mi misma notando que sentimientos que alguna vez pensé que serían difíciles de olvidar, ya no están más, y no porque los haya reemplazado por nuevos, sino porque se perdieron con los días y la distancia.La verdad no siento ninguna atadura, salvo vagos recuerdos, que con el transcurso del tiempo se borran cada vez más rápido. He de confesar que la curiosidad me gana a veces y googleo a alguien por ahí, pero en el fondo, no son más que formas de gastar un poco el tiempo antes de dormir, sin ningún significado en particular.Hoy me siento mucho más libre y tranquila que hace algunos meses atrás, aunque de repente ando más cansada que nunca es con la satisfacción de hacer cosas que le dan sentido a mi mundo; cambiar cuesta, cuesta mucho, pero vale la pena poner de vez en cuando en riesgo la costumbre y probar caminos nuevos; a mí me funciona, con el favor de Dios, lo que decidí cambiar hasta ahora siempre ha sido para bien.Alguna vez leí que la vida es un viaje en tren, donde algunos pasajeros suben en alguna estación y bajan pronto, mientras otros se quedan mayor tiempo. Sin embargo, en este viaje lleno de cambios e imprevistos en el itinerario, algo que puedo decir es que de todos aprendes, siempre aprendes a hacer o dejar de hacer cosas, descubres lo que te gusta o no, lo importante es animarte a subirte al tren y disfrutar el viaje… animarte a Abrazar la Vida…Les dejo esta canción de mi querido Luis Fonsi seguida de un par de videos de esa gente que sigue en el tren conmigo; obvio hay mucha más gente acompañándome, a la cual agradezco, pero ya mismo sólo tengo este par de videos que espero les guste.Just JeyYo no quiero dibujar como Picassoni cantar como Sinatra tal vezsólo quiero ser espejo de mis sueñosser yo mismo, porque siempre estaréen el momento jugando a ser el vientosin ataduras, por la locurade quererAbrazar la vida para hacerla míacon la piel en blanco, que pide tantoaprenderAbrazar la vida, de verdad sentirlay saber perder, cada vez creerque estaré siempre bienCuando miro cada noche las estrellasya no pienso en lo pequeño que soyno las nombro, ni las cuento una a unani las sigo porque sé donde estoyEn el momento, jugando a ser el vientosin ataduras, no tengo dudasde atrevermeAbrazar la vida para hacerla míacon la piel en blanco, que pide tantoaprenderAbrazar la vida, de verdad sentirlay saber perder, cada vez creerque estaré siempre bien(en el agua sin poder nadar, o perdido en algun lugarcon ganas de querer llorar, buscando la oportunidad)Abrazar la vida para hacerla míacon la piel en blanco, que pide tantoaprenderAbrazar la vida, de verdad sentirlay saber perder, cada vez creerque estaré siempre bien]]></content>
		</document>
		<document id="93116fef5d39f6f5584a31cf9226f5" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2010/08/38-en-busca-de-la-felicidad-el.html">			<content><![CDATA[Como mis amigos más cercanos saben, a mí me encanta Il Divo *suspiro*... y ha sido ese "encanto" el que me ha permitido conocer a gente súper linda, con la cual hemos pasado en estos casi 5 años mil y una aventuras, algunas de las cuales están captadas en instantaneas publicadas en el video del post anterior "Aventuras Divísticas"... claro, porque como buenos fans de Il Divo nosotras somos "Divas y Divos" y formamos parte de Il Divo Perú, nuestro foro.Este foro contiene secretos escondidos, los cuales, obviamente, no develaré en este post. Sin embargo, he de decir que este foro ha permitido que muchas de nuestras divas y divos den rienda suelta a su creatividad cuyos resultados han sido gratamente sorprendentes. De hecho en nuestra última Divoreunión resultó ganadora una de las historias que hoy compartiré con ustedes que espero disfruten tanto como yo, ya que, independientemente de los protagonistas,amerita ser el próximo guión de una telenovela de Telerisa.Así que prepárense a recibir cada 2 días un capítulo de "En busca de la felicidad", una historia original de Bombón Buhler... (la señorita que tiene todas las cualidades, jajaja)IntroducciónEsta es la historia de una familia que va por la vida buscando ser felices, a su modo pero felices al fin y al cabo. Ellos son un padre viudo y tres hijas triunfadoras para los que no hay obstáculos con tal de conseguir lo que se proponen. Tienen dinero, profesión, éxito y reconocimiento, aunque ello implica ser muy desafortunados en el amor.Nuestros personajes son:*Carlos: el padre que enviudó muy joven, quedándose a cargo de sus tres pequeñas hijas, Annie, Juli y Cintya.*Annie: la hija mayor, abogada de profesión y con un lema en la vida: no importan los medios, lo que cuenta es conseguir el objetivo. En sociedad con su amiga Patty tienen el Estudio de Abogados mas prestigioso de la ciudad. Es temperamental, caprichosa, insensible, manipuladora y le encanta coleccionar dos cosas: botellas de licor y hombres.*Juli: la segunda hermana, éxitosa empresaria dedicada al negocio de la belleza, es la envidia de la ciudad porque lo tiene todo y lo gana todo. Ella es buena, dulce, muy inteligente y la mas bonita de las tres, sin embargo está sola porque no hay hombre que esté a su altura.*Cintya: la hermana menor, arquitecta recién graduada y con el ego mas grande que el de su padre. Está convencida que todo lo que tiene en la vida se lo merece y todos sus deseos deben ser órdenes para los demás. Es la novia eterna de David Miller.*David: novio de Cintya, contador del Estudio y cantante frustrado. Siempre quiso dedicarse a la música pero el dinero escaseaba en casa y tuvo que estudiar una carrera que les permitiera vivir tranquilos y salir adelante. Es un buen chico, de gran corazón y nobles sentimientos, que no quiere romperle el corazón a su novia diciéndole que no la quiere mas.*Patty: amiga de la universidad de Annie y socia del Estudio de Abogados. Es el sol que alumbra cada mañana la oficina. Siempre tiene una palabra de aliento, una sonrisa para regalar, una solución a cada problema. Las tempestades que Annie levanta, Patty siempre las vuelve vientos suaves. Sueña con el amor eterno y como está segura que a la gente buena le pasan cosas buenas, cree que pronto su príncipe azul tocará su puerta.*Jenny: fue durante muchos años el brazo derecho de Juli. Su amiga, su consejera, su confidente, su padawan; sin embargo, envilecida por la envidia y los consejos malsanos de su prima Claudia, se apropió ilícitamente del mejor logro de Juli, la fórmula de la crema de la eterna juventud, delito por el que pagó prisión y de donde ha regresado para vengarse. Cambia de novios con frecuencia y el último que se encontró es el profesor de música de la prisión, un joven que responde al nombre de Sebastien Izambard.*Urs: es el nuevo abogado del estudio, seleccionado por Patty para que sea pupilo de Annie. Es un chico correcto, tímido, de suave trato que lucha por demostrarle al mundo que se puede ganar todo en la vida sin caer en coimas y corrupción. Está casado con Marisol.*Sony: nueva secretaria de Annie, que ha aceptado el trabajo porque tiene que mantener a sus hermanitas Yazmín y Mily, dos gemelas de apenas 6 años que destruyen todo lo que tocan. Es una chica dulce, buena, honesta y soñadora en busca del amor de su vida.*Sebastien: nuevo juguete de Jenny. Profesor de música con mucho talento, espera que alguien lo descubra y lo lance a la fama. También se gana la vida como modelo y piensa que su novia lo ayudará en su carrera.*William: arquitecto mejor amigo de Cintya que está perdidamente enamorado de ella.*Marisol: esposa de Urs. Cuando eran novios sufrió un terrible accidente que la postró de por vida en una silla de ruedas. Es el dolor de cabeza eterno de Urs y solo se dedica a hacerle miserable la vida con sus reproches, caprichos y celos enfermizos.Capítulo I: Regresando al mundanal ruidoLa mañana no podía haber empezado mejor para Carlos, pues su adorada hija Annie había regresado de sus vacaciones por el Caribe y le había traido muchísimos obsequios, pero el que mas le gustó sin duda era la caja de habanos que no tardó en abrir y llenar con su humo toda la habitación.Annie: ay papito lindo, tu no puedes esperar el momento adecuado, sabía que esos habanos desaparecerían en tus manitos. Me extrañaste? Alguna nueva conquista? Sabes algo de Juli, hace días que no me contesta el móvil!!Si mucho, no ninguna, tu hermana es una ingrata – dijo Carlos respondiendo a su hija y abriendo la puerta de su casa para salir raudos rumbo al Estudio de Abogados.Annie: irás conmigo a la oficina??? Por supuesto querida, estoy ansioso de conocer a tu nueva secretaria, quiero saludar a la guapa de tu socia y de paso veo el trabajo que hizo mi bebita con la remodelación de tu segundo hogar – contestó Carlos al tiempo que encendía el auto.En el camino el celular de Annie no dejaba de sonar, era Patty desesperada porque su socia no llegaba aún y tenían unos clientes que atender.- Se puede saber porque te demoras tanto? Hace una hora debías estar aquí!! – gritaba Patty enojadísima. Además te espera el nuevo abogado y tu secretaria para que le des el visto bueno.- Tranquila querida, los clientes pueden esperar, ellos sabían que llegaba de viaje hoy y que estoy haciendo una excepción para atenderlos. Mmm el nuevo abogado ya está trabajando? Está comestible? – dijo Annie totalmente relajada y sin apremio alguno.Al escuchar eso Patty rió estruendosamente!! Ay mi amiga, si lo vieras te caes de espaldas!! Su capacidad profesional es inversamente proporcional al buen gusto al vestir, andar, hablar. Todo él es un desastre y además está casado.- Y ese esperpento que describes va a ser mi brazo derecho? Te volviste loca o que? Se bañará al menos, no? Y que sea casado no es impedimento alguno, yo no lo quiero para casarme – respondió Annie muerta de risa también.- Estoy bromeando bruja! Es un chico lindo y bueno que estoy segura te va a encantar.Carlos y Annie llegaron a la oficina y se quedaron maravillados con el trabajo espectacular que había hecho Cintya. Annie estaba orgullosísima de su talentosa hermana menor a la que quería como una hija y que por más que intentaba disuadir, no conseguía alejarla del siempre encantador David que al verlos llegar salió a su encuentro.- Mi querida cuñadita como estas? Cada día mas hermosa y radiante! Se ve que “el Caribe” te hizo muy bien!- No seas hipócrita cariño, conmigo la careta de niño bueno no va. Espero que te hayas portado bien y no te hayan visto de flor en flor como acostumbras – respondió Annie. Anda, hazle compañía a mi papito, mientras empiezo a maltratar gente que me hace falta.David invitó a Carlos a recorrer las nuevas instalaciones, mientras Annie subía a su Despacho, en donde la esperaban, la dulce Sony, mas temerosa que de costumbre al sentir los pasos de su nueva jefa; y Urs Buhler, el nuevo abogado estrella del bufete.Al entrar a su Despacho, Annie disfrutó del olor a nuevo que despedía aquel lugar, el cielo gris que se veía tras los ventanales, las alfombras persas y … oh por Dios – pensó al ver a aquel hombre sentado en el sofá de cuero negro.Se acercó a Patty que también la esperaba e incrédula le preguntó: no me digas que este es … - Urs Buhler, dijo Patty, tu nuevo pupilo.Urs no era precisamente lo que Annie esperaba como compañero de trabajo. En medio de tantas cosas bellas para su oficina, definitivamente desentonaba totalmente. Eso que llevaba por traje seguramente lo había comprado en algún remate – pensaba Annie. Y el cabello! Esos rizos sin forma! Ni que decir de los anteojos de nerd, los zapatos sin brillo y el maletín infame que ensuciaba su alfombra nueva.- Pasa Butler – dijo Annie, entrando a su oficina.- Buhler, doctora, soy Urs Buhler.- Es lo mismo, Butler, Buhler, no hay mayor diferencia. Y no me digas doctora, soy Annie.Patty le susurró a Annie que por favor no lo maltrate y sea buena, porque este chico era de los que ya no había en el mercado. Salió de la oficina y en el corredor se encontró a David acompañado por Carlos, quien al verla la saludó efusivamente:- Hola guapa, hola. Contigo en la ciudad, quien necesita que el sol nos ilumine!! Valgame Dios, es un placer venir a visitarte.- Gracias, como está señor Marín, digo don Carlos, Carlos quise decir – balbuceaba Patty totalmente ruborizada ante tanto cumplido de aquel galán que aunque otoñal mantenía ese lado sexy que lo volvían irresistible.Carlos hizo un ademán de despedida y salió cual pavo real, hinchado de sentirse aun atractivo y seductor. Tomó el celular y vio varias llamadas perdidas de Juli, escuchó el mensaje de voz y se quedó atónito al enterarse de semejante noticia. Llamó a su hija y tratando de calmarla le dijo que no se preocupe que pasaría inmediatamente a recogerla y llamaría a la policía.***En otro lado de la ciudad, Jenny colgaba el teléfono y soltaba una estrepitosa carcajada.- No hay nada como saborear la venganza!! Ya verás Juli Marín te voy a destruir como a una cucaracha! Vas a rogar por tu insulsa vida. O mejor sería desfigurarte así te quedarás sola y fea para siempre – decía en voz alta, mientras Sebastien que salía de la ducha escuchaba incrédulo y le decía para cambiar el ambiente.- Amor, no deberías hablar así! Tienes todo en la vida para ser feliz, eres libre, hermosa, inteligente, millonaria y me tienes a mi tu lado. Que mas se puede pedir?- Es cierto baby, no debería pensar en maldades – asentía Jenny solo por no contradecir a ese hermoso hombre que la vida en prisión le había regalado y que no estaba dispuesta a dejar ir por nada del mundo.Despues de besar apasionadamente a Sebastien, salió de la habitación para hablar por teléfono con su prima Claudia, quien le confirmaba que el incendio había sido un éxito. Del laboratorio de Juli, solo quedaba el recuerdo.]]></content>
		</document>
		<document id="94c551974f222b9195f31045c3f74f48" url="http://thegrinchlove.darkjey.com/2010/08/39-en-busca-de-la-felicidad-capitulo-2.html">			<content><![CDATA[Continuamos con la serie escrita por la niña modelo Bombón Buhler:38. En busca de la felicidad.... El siguiente éxito de Telerisa... Capítulo1Capítulo II: Tal vez no fue una buena decisiónDespués del primer encuentro con su nueva jefa, Urs pensaba que definitivamente se había equivocado de lugar al aceptar trabajar en el Estudio de Abogados Marín & Santos Asociados. Ese lugar y esa gente eran tan diferentes a lo que él estaba acostumbrado y se sentía totalmente ajeno a ese mundo de apariencias, hipocresía y opulencia.Un tema aparte era Annie, la bruja de su jefa!! Que mujer para insoportable podía ser ella. No solo su actitud de “apártate de mi camino, insecto”, sino también su manera de enfocar la abogacía, que para ella significaba aplastar al indefenso y dejar en la ruina al enemigo. Urs estaba seguro que no soportaría demasiado tiempo trabajando a su lado.Al llegar esa noche a casa estaba agotado, sin ganas de comer y dispuesto a dormir pronto para reponer las energias perdidas durante ese larguísimo día, aunque sabía que su querida Marisol haría lo imposible por arruinar como siempre sus planes.- Hola mi amor – le dijo Urs a Marisol mientras le daba un beso en la frente.- Esta será tu nueva hora de llegada? respondió ella con un gesto de rabia en la cara.- No vengo de divertirme, llego de mi nuevo trabajo! Me aceptaron en Marín & Santos Asociados!!! – exclamó Urs.- Y? eso significa que me dejarás sola todo el día!!! Que va a ser de mi ahora? Claro, eso a ti no te importa porque no me quieres ni un poco – dijo Marisol al tiempo que empezaba a llorar.- No por favor, no llores! Sabes que es lo mejor que nos puede pasar, pues ello significa que podré ahorrar dinero para tu viaje a Cuba y así intentar la operación que te permitiría volver a caminar.- Es en lo único que piensas no? En librarte de mi a como dé lugar! – siguió diciendo Marisol, moviendo su silla de ruedas hacia el dormitorio, para encerrarse hasta el día siguiente.Urs sabía que por mas que intentara hablarle, ella no abriría esa puerta y a pesar del cansancio no tuvo mas remedio que dormir en el sofá.***En la casa de los Marín todo estaba alborotado. Policías interrogando a Juli, periodistas en la puerta buscando una primicia, amigos con ansias de saber que había ocurrido y para desgracia de los Marín, les esperaba una noche complicada.- Está segura que no sospecha de nadie? – repetía por enésima vez el Comisario.- No, ya le dije que no!! No tengo idea que pasó, si fue un accidente o fue provocado. Yo no tengo enemigos, todo el mundo me adora – sollozaba Juli suplicando con la mirada que ya la dejaran en paz.- Muy bien, señorita Marín, es todo por hoy. Mañana seguiremos con las pesquisas. Buenas noches a todos – se despidió el policía encargado de la investigación.Al salir el policía, Juli solo rompió a llorar como cuando era una niña pequeña y sus muñecas perdían la vida en la guillotina de Annie.- Papá, papito abrazame fuerte!! – le dijo a Carlos, colgándose de su cuello.- Venga mi niña bonita que yo te protegeré de quien quiera hacerte daño. Vamos a descubrir al autor de este atentado! Nadie toca a mi familia y queda impune – gritaba Carlos abrazando a Juli.- Ay ya párenla con el drama please!!! – exclamó Annie un poco fastidiada con el barullo, las lagrimas de su hermana y esa forma de ver las cosas a lo drama hindú. Tu dices que no tienes enemigos – dijo dirigiéndose a Juli – y pareces olvidar que en estos días deja la prisión tu peor dolor de cabeza!- Oh por Dios! Eso no es verdad! Lo dices solo para asustarme! – dijo Juli.- Mañana te espero en mi despacho para ver ese tema. Mi sexto sentido me dice que Jenny está detrás de todo esto – y diciendo eso, Annie tomó sus llaves y salió rumbo a su departamento, cruzándose en la puerta a Cintya que ajena a lo ocurrido llegaba molesta porque David no le respondía las llamadas.- Buenas noches papi, hola Juli. A que se debe tanto alboroto? – preguntó inocentemente, a lo que Juli contestó:- Tu en una nube como siempre no? Para que te informes, en el mundo hay mas cosas importantes que tu David! Hoy podrían estar enterrándome y tu ni te enteras.Cintya estaba perpleja y no entendía nada. Se sentó a escuchar lo sucedido y se sintió culpable por pensar solo en ella y su amor, cuando su familia estaba siendo amenazada por un enemigo invisible. Abrazó a Juli y en silencio le hizo saber que contara con ella siempre.***Despues de una pésima noche, Annie llegaba al bufete con un humor de perros. Al subir a su oficina, encontró a David en el camino y le dijo que lo esperaba para revisar el balance del mes y que lo quería para ayer.- Buenos días doctora, dijo Sony intentando sonreir y ser amable.- Llama a Butler inmediatamente a mi despacho – dijo Annie sin responder el saludo. Abrió la puerta de su oficina y destruyendo con la mirada aquel ramo de rosas en su escritorio pegó un alarido: Quien ha osado poner ese ridículo florero en mi oficina???Sony se sintió morir y armándose de valor dijo: es que yo pensaba que a … Y quien te dijo que pensaras? increpó Annie, yo te pago para que me obedezcas, no para que pienses!!! Desaparece de mi vista eso y ponte a hacer algo productivo.En el pasillo, David y Urs estaban atónitos ante aquel bochornoso espectáculo. Al ver pasar a Sony bañada en lágrimas, David fue presuroso a consolarla, ayudándola con las flores, y secándole las mejillas le dijo mirándola fijamente a los ojos: Si quieres seguir aquí, vas a tener que ser muy valiente, muy paciente y extremadamente cautelosa. En mi tienes un amigo para cuando lo necesites.Gracias, dijo Sony sollozando aún. Eres muy amable – y al decir esto, su corazón se aceleraba ante la cercanía de ese muchacho dulce y con esa hermosa sonrisa. Te prometo que haré mi mejor esfuerzo para que esto no vuelva a ocurrir.David le dio un dulce beso a Sony y fue a enfrentar a “la bruja” con el balance antes que le suelten los perros a él también. Entró a la oficina y escuchó estupefacto lo que Annie ordenaba a Urs.- Te cuesta tanto manipular la información que tenemos? decía Annie.- Eso que me pide no es legal – replicaba Urs.- Me estas diciendo que soy una delincuente?- No ponga palabras en mi boca. Yo solo digo que no es ético omitir hechos relevantes solamente para beneficiar a nuestro cliente.- De que lado estás Butler? (aunque mirando tu facha es fácil de adivinar - pensó Annie)- Buhler, mi apellido es Buhler, y lo menos que exijo es que lo diga correctamente – dijo enérgicamente Urs.- Exijes? TU me exijes algo a MI? – lárgate a preparar ese informe que lo quiero a las 3 en mi escritorio – gritó ella mientras abría una nueva botella de whisky y servía un vaso.- Maldita alcóholica – dijo entre dientes Urs, saliendo con el expediente de allí y odiándola con todas sus fuerzas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>