<author id="0f042e228d6e6c08d925624aa5933c1b" url="arquitecturaperuana.blogspot.com" feed="http://arquitecturaperuana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="dde47999909272d6a29b7250f8734092" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/4A5yxA_XH4s/curso-integral-de-topografia-geo.html">			<content><![CDATA[Debido al buen momento que atraviesan los sectores de minería, construcción, energía y agroexportación en nuestro país, empresas nacionales y extranjeras están realizando importantes inversiones que generan una fuerte demanda laboral.Por este motivo, se están solicitando mayor número de servicios especializados, entre los que destacan los servicios en la rama de la Topografía. Vale destacar que la topografía se aplica en la ingeniería civil, para la construcción de carreteras, edificios, puentes, entre otros. En el sector mecánico e industrial para la instalación, con gran precisión, de la maquinaria y equipos industriales. Además, en el sector eléctrico, se desarrolla en los levantamientos previos y los trazos de transmisión y construcción de plantas eléctricas. En la ingeniería agrícola sirve para elaborar planos y establecer límites en los terrenos.Por ello, es de vital importancia capacitar a los futuros técnicos y profesionales que se desarrollen en el rubro de la topografía y geomensura. En este contexto, la empresa Geo Systems  está realizando el Curso Integral de Topografía, taller que busca capacitar en el manejo de las herramientas topográficas modernas con equipos de alta tecnología, para desempeñarse con destreza y precisión.Geo Systems es una de las primeras empresas en importar Estaciones Totales y Software de Topografía en los sistemas de medición de campo y trabajo de gabinete; lo cual se traduce en una reducción de tiempo de ejecución hasta en un 80% y con mucha mayor precisión. Actualmente, la empresa propone realizar levantamientos topográficos con la nueva tecnología de Escaneo Láser.El curso está dividido en 3 módulos de 3 meses cada uno: Técnicas de Topografía, Estación total y Técnicas de GPS. Vale decir que los cursos serán  dictados por profesionales reconocidos a nivel nacional e internacional, como el ingeniero Oscar Sakay  y el especialista M.S. Dante Anyosa.Datos importantesInicio de curso12 de octubre de 2013HorarioSábados de 2:00 a 6:00 p.m.Lugar Geo Systems. Avenida Javier Prado Este 1402 Urb. Córpac, San Isidro, Lima.Más información Correo electrónico capacitaciones@geosystemsperu.comTeléfono01 3152910Página web Geo Systems]]></content>
		</document>
		<document id="6000418fcca2d63d918f8107ae20cdcb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/5c9tuPgNkio/materiales-productos-novedades-de_19.html">			<content><![CDATA[Kohler es una marca estadounidense con más de un siglo de trayectoria, líder mundial en artículos y mueblería de baño y cocina. Cada uno de sus productos destaca en su categoría cuidando siempre la calidad de excelencia, la vanguardia tecnológica y un diseño elegante, además de ser pioneros en preocuparse de la sustentabilidad.Dos productos de su línea de baño que integran la tecnología son parte de las novedades de Kohler ya disponibles localmente a través de Rivelsa: la "ducha-parlante" Moxie y la tina de hidroterapia Underscore VibrAcoustic. Desde tiempos remotos es un cliché que las personas cantan en la ducha. Lo interesante es que hoy la tecnología ha logrado unir esos dos conceptos para poder escuchar nuestra música favorita mientras corre el agua. Según una encuesta estadounidense, el 75% de las personas no se separan de su celular ni siquiera para ducharse. Pensando en esto, y en el placer que sienten las personas al oír música en el baño, o más bien, cantando en la ducha, Kohler creó la Moxie, la primera ducha-parlante que se conecta inalámbricamente a un Smartphone o MP3. Este nuevo “gadget”, tiene la cualidad de poder amplificar la música, al mismo tiempo que cae el agua. “Hemos visto una creciente demanda por oír música en el baño y la ducha Moxie es la primera en su especie, en entregar agua y música, con la proximidad de Bluetooth”, explica la product manager de Kohler, Leslie Bronson.El parlante es inalámbrico y se conecta con un potente imán a la ducha, por lo que al momento de terminar el baño, el usuario lo puede desconectar y seguir utilizando el parlante mientras se viste, toma desayuno, o en cualquier momento del día, gracias a que cuenta con una batería de litio que dura 7 horas. Además, gracias a su diseño minimalista y elegante, Moxie es un accesorio que en cualquier parte aporta estilo y diseño. “Los smartphones están cambiando el acceso de la gente a la música y la Moxie trae la accequibilidad a otro nivel, ofreciendo un parlante estiloso, conveniente y de buena calidad”, agrega Leslie Bronson.Y si preferimos relajarnos en una tina también con el concepto de hacerlo escuchando música tenemos la Underscore VibrAcoustic. Ésta también permite reproducir las listas favoritas o podcasts, desde una tablet, smartphone o reproductor MP3 mediante un cable o Bluetooth. Las ondas sonoras además viajan a través del agua para resonar suavemente dentro del cuerpo.]]></content>
		</document>
		<document id="1bebc69721d1dc8351afc088776a978" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/79xgjOEQdLs/v-foro-lima-centro-vivo-la-vivienda-y.html">			<content><![CDATA[EL Centro de Investigación, Documentación y Asesoría Poblacional CIDAP, la Comisión de Patrimonio Arquitectónico Histórico y Monumental del Colegio de Arquitectos del Perú Regional Lima y el Goethe-Institut Lima organizan el "V Foro Lima Centro Vivo. La Vivienda y el Patrimonio Cultural en el Centro Histórico de Lima como "Centro Vivo".Programa19:00 horasPalabras de bienvenida y apertura:Arq. José Enrique Arispe ChávezDecano del CAP Regional LimaLic. José Mangini SanchezDirector CIDAPLic. Petra Behlke-CamposDirectora Goethe Institut LimaModeración:Lorena Castañeda, CAP Regional LimaPonentes:19:15 horasOportunidades del Centro Histórico de Lima para su conservación como “centro habitado vivo”Arq. José Correa Orbegoso. Presidente de la Comisión de Patrimonio Arquitectónico, Histórico y Monumental CAP Regional Lima19:35 horasUna visión de Lima desde lo milenarioPeriodista Javier Lizarzaburu. Editor Lima Milenaria Diario El Comercio19:55 horasLa vivienda en los “centros históricos” de América Latina Caso “Centro Vivo” de San Salvador, El SalvadorArq. Claudia Blanco. Directora Ejecutiva FUNDASALPanel de comentaristas: 20:15 horasArq. Elba Vargas. Gerente de PROLIMA, Municipalidad Metropolitana de LimaArq. Gina Scerpella Cevallos* Director Nacional de Vivienda, Ministerio de Vivienda, Construcción y SaneamientoArq. Silvia de los Ríos. Centro de Investigación, Documentación y Asesoría Poblacional CIDAP Clausura:21:00 horasAbog. Alberto Martorell. Presidente ICOMOS - PERU* Por confirmarDatos importantesFecha: Jueves 24 de enero de 2013Horario: 7:00 a 9:00 p.m.Lugar: Auditorio del Colegio de Arquitectos del Perú - Regional Lima. Av. San Felipe 999, Jesús MaríaIngreso libre previa inscripción en el enlace Ficha de inscripciónCosto del Certificado S/. 35.00 nuevos soles.Más información:Evento Facebook V FORO LIMA: CENTRO VIVOPágina web Colegio de Arquitectos del Perú Regional Lima]]></content>
		</document>
		<document id="69d353fa727e0dd6114a756d351d4abc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/880m9br6u7I/conferencias-urbanismo-y-espacios.html">			<content><![CDATA[La Municipalidad Metropolitana de Lima y la empresa Los Portales organizan las Conferencias "Urbanismo y Espacios Culturales en Lima" en el Museo Metropolitano de Lima con la participación de los arquitectos José Canziani Amico, Enrique Bonilla Di Tolla y José Carlos Hayakawa Casas. ProgramaMiércoles 2 de octubre “Revalorización de los espacios culturales y calificación del desarrollo urbano.Arq. José Canziani AmicoMiércoles 9 de octubre“Evolución Urbana y espacios públicos (1535-2000)”Arq. Enrique Bonilla Di TollaMiércoles 16 de octubre"Lo edificado como patrimonio en Lima: Rostros y rastros de una gesta."Arq. José Carlos Hayakawa CasasDatos importantesConferencias "Urbanismo y Espacios Culturales en Lima"FechasMiércoles 2, 9 y 16 de octubre de 2013Horario 7:30 p.m.LugarMuseo Metropolitano de Lima. Avenida 28 de Julio esquina con avenida Garcilaso de la Vega, Centro Histórico de LimaIngreso libreMás informaciónPágina web Lima Cultura ]]></content>
		</document>
		<document id="1aa4f840da237937f10cd9bd884cdfa7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/8vtA5QDZ7Kk/world-monuments-watch-2014-alerta-del.html">			<content><![CDATA[Cuatro sitios patrimoniales ubicados en Perú han sido incluídos en el World Monuments Watch 2014: la Capilla de la Virgen Concebida de Kuchuhuasi (Quispicanchi, Cusco), Cerro Sechín (Casma, Ancash), Chan Chan (Trujillo, La Libertad) y Gran Pajatén (Mariscal Cáceres, San Martín).Cada dos años desde 1996, la World Monuments Fund publica el listado World Monuments Watch, una alerta del patrimonio cultural en riesgo alrededor del mundo. La inclusión en el listado es una llamada a la acción para el patrimonio cultural en todo el mundo que esté en riesgo por las fuerzas de la naturaleza y el impacto de factores sociales, políticos y económicos. Desde maravillas modernas (Jefferson National Expansion Memorial, de EE.UU.) a las civilizaciones antiguas (Cerro Sechín, Perú), a los íconos urbanos (Venecia, Italia) y asentamientos remotos (Ngada Villages, Indonesia), el World Monuments Watch 2014, anunciado el 8 de octubre, pone de relieve a 67 sitios de 41 países, desde la prehistoria al Siglo XX, cada uno de ellos es un testimonio insustituible de la aspiración humana y la diversidad de culturas de todo el mundo.La lista refleja una serie de desafíos de conservación distintos, incluyendo conflictos y catástrofes, falta de recursos, presiones de desarrollo (urbano, rural, turismo) y pérdida de las tradiciones culturales. Sirve como un llamamiento a la acción, trayendo la fragilidad de los sitios y los peligros a que se enfrentan a la atención internacional. También identifica las oportunidades de las comunidades locales para trabajar conjuntamente con la comunidad más grande de conservación, organizaciones gubernamentales, empresas patrocinadoras y otros para ayudar a asegurar su futuro. Para algunos sitios, la inclusión en el Watch representa la mejor esperanza para su supervivencia. La lista es recopilada por un panel de expertos en patrimonio internacional en los campos de la arqueología, arquitectura, historia del arte y conservación. Desde la creación del programa, se han incluido más de 740 sitios en 133 países y territorios. La atención internacional a sitios Watch proporciona una herramienta vital con la que las entidades locales pueden aprovechar fondos de una variedad de fuentes, incluyendo gobiernos municipales, regionales y nacionales; fundaciones; patrocinadores corporativos; organizaciones de ayuda internacional; y donantes privados. Desde 1996, WMF ha contribuido con 54 millones de dólares, mientras que casi 200 millones de dólares se han asignado a los sitios de otras entidades. El impacto social de Watch también es significativo, especialmente a través del Watch Day, un componente del programa establecido en 2012 que pretende volver a conectar las comunidades a su patrimonio a través de actos públicos.World Monuments Watch 2014 - PerúCapilla de la Virgen Concebida de Kuchuhuasi (Quispicanchi, Cusco)La Capilla es una expresión única de la arquitectura vernácula en los Andes del sur de Perú. La estructura de adobe está adornada con pinturas murales del siglo XVIII en el interior y el exterior se caracteriza por un techo de paja. La fachada fue decorada originalmente con pinturas murales, al no poder mantener las pinturas deterioradas, la comunidad cubrió las paredes con barro para evitar una mayor exposición a los elementos. La capilla está sufriendo de altos niveles de humedad en el interior del edificio causando el deterioro de las superficies interiores. La infiltración del agua durante las fuertes tormentas y escorrentías de la irrigación de los campos cercanos exacerba aún más las condiciones.Los habitantes de los pueblos vecinos de Lawa Lawa, Jullicunca, Chacachimpa y Pampamarca están preocupados por su conservación. Las comunidades tienen un profundo respeto por las tradiciones religiosas y culturales, y la capilla desempeña un papel activo en sus vidas. Los residentes utilizan sus limitados recursos para mantener el edificio, y cada cinco años a los que sustituyen el techo de paja, como parte del tradicional ceremonia del repaje. Grietas en las paredes muestran evidencia de daños estructurales, preocupados la comunidad construyó un aparato ortopédico para reforzar la sección de pared como una solución temporal, pero se necesita una estabilización general y un plan de conservación. Con la reciente construcción de la carretera transamazónica que une la ciudad de Cusco con Kuchuhuasi, existen potenciales oportunidades para iniciativas de turismo en el lugar. La inclusión en el Watch 2014 será una oportunidad para fortalecer la participación en estas ceremonias tradicionales y fomentar la capacidad de la comunidad para la administración a largo plazo de este recurso histórico.La capilla se ve desde el patio frontal,separados por una pared de aberturas arqueadas, 2010El interior pintado de la pequeña capilla y el altar, 2010Los techos de paja de la capilla, la torre del campanarioy la pared de la renovación de la comunidad, 2010Cerro Sechín (Casma, Ancash)Cerro Sechín es una de las más antiguas civilizaciones andinas costeras de Perú. Situado a los pies del río Sechín en el valle de Casma, 168 kilómetros al norte de Lima, el centro ceremonial fue descubierto en 1937 por el famoso arqueólogo peruano Julio C. Tello. Primeras excavaciones en el sitio ceremonial descubrieron 97 placas de piedra grabadas a lo largo de la pared exterior de un edificio. Las tallas, fechada en 1770-1510 aC, representan rituales de combate y el sacrificio humano. Otros estudios determinaron que los cinco templos de piedra formaban parte de una estructura secundaria que las construcciones de barro anteriores envolvían. Murales polícromos fechados entre 2290 y 2020 antes de Cristo se han encontrado en la superficie de barro de las construcciones de barro que representan felinos estilizados, un animal venerado en el Período Formativo. Hasta la fecha, más de 300 monolitos esculpidos se han descubierto, por lo que Cerro Sechín es uno de los sitios más antiguos adornados en las Américas. Algunas de sus iconografías se utilizan en la decoración de los principales edificios públicos y plazas de la ciudad de Casma.Cerro Sechín es parte de un archipiélago de centros arqueológicos en el valle de Casma que incluyen Sechín Alto, Sechín Bajo, Manchan, Chankillo, y otras ubicadas en las proximidades de la carretera Panamericana. Décadas de exploraciones arqueológicas culminó con la inauguración de un museo de sitio en 1984. A pesar de recibir más de 17.000 visitantes cada año, el monumento de piedra en Cerro Sechín no ha sido tratado desde su excavación y restauración de uso público en la década de 1970. Hay una necesidad urgente para el trabajo de conservación para evitar la aceleración de la descomposición de sus monolitos tallados. Estas esculturas únicas sufren agrietamiento y la erosión de la exposición a los elementos y la actividad sísmica. La exposición del museo, ya casi 30 años, no está actualizada. Se espera que la inclusión en el Watch 2014 servirá como un importante catalizador para la acción oportuna de la conservación y gestión del sitio.Vista de la obra de Cerro Sechín en el sudoeste, 2013La entrada y la escalera que conducían al edificio B,flanqueados por dos monolitos, 2013El muro que rodea Edificio B está tallado con escenas de combate ritual y el sacrificio humano, 2013Chan Chan (Trujillo, La Libertad)La antigua capital del reino Chimú, Chan Chan es el mayor complejo de arquitectura de tierra en las Américas. Que abarca aproximádamente 20 kilómetros cuadrados en el paisaje desértico del Valle de Moche del norte de Perú, es una obra maestra de diseño urbano con zonificación rigurosa y el uso diferenciado de los espacios de vida, lo que refleja una estructura jerárquica clara, basada en un ideal social y político. La ciudad prosperó durante más de seis siglos y fue abandonada después de que el Inca conquistó la zona a finales del siglo XV. El sitio arqueológico ha sido el foco de la investigación y conservación de varias décadas y es también un lugar para la educación, la recreación y el turismo.Chan Chan fue inscrito en la Lista del Patrimonio Mundial en 1986, y se añade a la Lista del Patrimonio Mundial en Peligro del mismo año. Como un gran sitio arqueológico cerca de una de las ciudades más pobladas de Perú, la expansión urbana y la agricultura ilegal persistentemente han amenazado a los frágiles restos de tierra. Históricamente, los recursos se han invertido en el estudio y conservación de Chan Chan, pero hay una necesidad de gestionar más eficazmente la zona de amortiguamiento y las huacas circundantes, que han sido hasta ahora desatendida. Planificación integral y el mejor diseño de todo el perímetro del emplazamiento podrían proteger Chan Chan de los impactos negativos del desarrollo ilegal al tiempo que permita el uso público mejorado de la zona.Adobes de las ruinas de Chan Chan con paredesque se cree representan las redes de pescaUn canal de riego a lo largo del perímetrode Huaca Las Conchas sembrado de basura, 2013Una construcción cerca de Huaca Las Conchas, mirando hacia el suroeste, 2013Gran Pajatén (Mariscal Cáceres, San Martín) Gran Pajatén es un sitio arqueológico ubicado en el Patrimonio de la Humanidad designado por el Parque Nacional Río Abiseo, en el norte de Perú. Redescubierto en la década de 1960, el sitio se encuentra en la vertiente amazónica de los Andes del Este, en el distrito de Huicungo, entre la confluencia de los ríos Marañón y Huallaga. Ocupado ya en el año 200 aC, el poblado fortificado de Gran Pajatén contiene 16 edificios circulares, sinuosas calles, plataformas y estructuras adosadas decoradas. Se cuenta con las técnicas más elaboradas de la ornamentación de la pared, incluyendo incrustaciones de pizarra mosaicos y esculturas de piedra que representan aves, humanos y figuras geométricas. Estas formas de arte se atribuyen a la cultura Chachapoya precolombina, que floreció entre los años 800 y 1500 dCDurante las expediciones arqueológicas en 1965 y 1990, los investigadores eliminan la vegetación, dejando al descubierto las ruinas de piedra sin la conservación y el tratamiento de mantenimiento, lo que provocó su rápido deterioro. El sitio está actualmente abandonado y lleno de vegetación, la visita de los pocos turistas que se aventuran a este lugar remoto. A pesar de su aislamiento, existe un creciente interés en Pajatén como un destino turístico, una iniciativa apoyada por varias entidades gubernamentales regionales, entre ellas los Ministerios de Hacienda, Cultura y Medio Ambiente. Inclusión en el Watch 2014 podría servir de catalizador para un programa de conservación de las frágiles ruinas y un plan para el turismo sostenible en este sitio notable.Las estructuras del Gran Pajatén están cubiertas de vegetación,lo que pone en peligro su supervivencia, 2005Una figura visto en la base circular de la Construcción 1,desde el momento en que se descubrió el sitio, 1966Los microorganismos y vegetación han cubiertoel friso de mosaico en el Edificio 1, 2005Imágenes: página web World Monuments Found]]></content>
		</document>
		<document id="a21555dd47a30516debfa1fa3017cfd1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/9bb37uhdHJU/walter-weberhofer-y-el-proyecto-moderno.html">			<content><![CDATA[El arquitecto Enrique Bonilla Di Tolla, Director de la Carrera de Arquitectura de la Universidad de Lima, nos presenta las motivaciones para el montaje de la exposición sobre la obra del arquitecto Walter Weberhofer Quintana (1923 - 2002):"Cuando se habla de la arquitectura moderna en el Perú, siempre se vincula su origen con la aparición de la Agrupación Espacio en 1947, cuyo célebre manifiesto plantea la intención de adoptar el proyecto moderno como un signo de los tiempos y terminar con el historicismo que por entonces dominaba en la academia y la praxis arquitectónica. La arquitectura que proponían debía ser más racional, suprimir todo tipo de ornamentación y expresar la verdad constructiva.Walter WeberhoferSin embargo, estos actos no serían suficientes si no se emprendía la tarea más importante: el entendimiento del espacio moderno, de sus nuevos materiales y procedimientos constructivos, los cuales permitían por primera vez liberarnos de los muros que confinaban el espacio, dejando que este fluyera en forma ilimitada.Esto fue debidamente entendido por la generación que les sucedió a los “Espacio”, generación que, formada dentro de la idea moderna, pudo explorar y manejar el espacio a plenitud y diseñar y construir obras absolutamente modernas.El arquitecto Walter Weberhofer Quintana, a quien dedicamos esta exposición, fue tal vez el más destacado exponente de esa generación de arquitectos, que con el absoluto dominio de la estructura y la materialidad concibió espacios funcionales que devinieron en novedosas formas arquitectónicas, con nuevas geometrías que se acomodan magistralmente a la topografía y al entorno urbano.De esta manera continuamos con la tarea que nos hemos impuesto en la Carrera de Arquitectura de la Universidad de Lima de realizar, cada año y con la participación de nuestros profesores y alumnos, una investigación y una exposición dedicadas a destacar a los exponentes más representativos de la arquitectura peruana contemporánea."La Exposición se inaugura el viernes 11 de octubre y ese mismo día se realizará una Conferencia Magistral y Mesa Redonda, a cargo del arquitecto Héctor Abarca, estudioso y difusor de la obra de Weberhofer a través de su página Walter Weberhofer, Arquitecto Peruano. Como panelistas participarán los arquitectos Enrique Bonilla y Cristina Dreifuss, quiénes con el arquitecto Abarca dialogarán sobre la importancia de la obra de Weberhofer dentro del contexto de la arquitectura peruana del siglo XX.Datos importantesExposición FechasDel viernes 11 al jueves 31 de octubre de 2013HorarioDe 8:00 a.m. a 8:00 p.m.Inauguración Viernes 11 de octubre, 6:00 p.m.LugarHall del Edificio Q, Universidad de Lima. Avenida Javier Prado Este cuadra 46 s/n, Santiago de Surco, Lima.Conferencia Magistral y Mesa RedondaFechaViernes 11 de octubre de 2013Horario8:00 p.m.Lugar Auditorio W, Universidad de Lima. Avenida Javier Prado Este cuadra 46 s/n, Santiago de Surco, Lima.Más informaciónCorreo electrónicoeventosarquitectura@ulima.edu.peEvento Facebook Walter Weberhofer y el proyecto moderno en el PerúPágina web Universidad de Lima]]></content>
		</document>
		<document id="9fb5370f73552788055055c114854bcc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/AtGEHWn78rQ/torre-begonias-el-edificio-mas-alto-del.html">			<content><![CDATA[La Torre Begonias en la zona financiera del distrito de San Isidro en Lima es ya el edificio más alto del Perú. La torre de 120 metros (394 pies) de altura, 26 pisos y 7 niveles de sótanos esta situada sobre la calle Las Begonias y Paseo de La República, próxima a la torre del Westin Lima Hotel también diseñada por Arquitectonica del arquitecto peruano Bernardo Fort Brescia.El edificio que tendrá certificación LEED cuenta con 24 plantas de oficinas de 1200 m2 de espacio cada una. El edificio contempla una plaza en su base de 2 pisos con espacios comerciales, restaurantes y un centro de negocios. 7 plantas subterráneas darán estacionamiento a 837 vehículos y 45 bicicletas. El Grupo Breca invirtió en el proyecto más de USD $ 50 millones. Constructora AESA estuvo a cargo de la construcción de los más de 63,000 m2 de área techada, aplicando sistemas de producción y planificación basados en Lean Construction,  lo que les permitió construir un piso cada cinco días. La constructora es líder en ejecución de oficinas prime, centros comerciales, salud y vivienda, brindando soluciones en todas las etapas que el proyecto requiere.Fotografía: Constructora AESA.]]></content>
		</document>
		<document id="873c1c2e0f080bfa0a2171861bda9333" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/bqsQyuzPKZk/tsl-peru-2013-x-taller-social.html">			<content><![CDATA[Organizado por la Coordinadora Latinoamericana de Estudiantes de Arquitectura CLEA el X Taller Social Latinoamericano de Estudiantes de Arquitectura TSL Perú 2013 denominado “Wawa Pukllay” -"niños jugando" en quechua- tiene por finalidad abordar directamente la problemática infantil que se da en los andes del Perú, donde los niños no cuentan ni con el equipamiento adecuado ni salubre para jugar y desarrollar ampliamente sus capacidades a través del juego. Asimismo el evento está ligado totalmente a revalorar y tomar en cuenta una parte de la arquitectura histórica del Valle del Colca. Las técnicas constructivas y tecnologías que utilizaban nuestros antepasados han sido sistemas constructivos que han perdurado en el tiempo y son patrimonio histórico cultural edificado; como son las construcciones a base de piedra, de adobe, quincha y otros materiales de la zona, conformando un paisaje cultural en armonía con el ambiente donde se emplazaban, aportando a la identidad del lugar.En este Taller con fines eminentemente sociales participarán 175 estudiantes latinoamericanos de 17 países que diseñarán una Red de Parques Modelo y construirán el equipamiento para la recreación y aprendizaje de los niños del Valle del Colca. El Taller Social repercutirá de manera amplia, yendo desde la riqueza de interactuar con personas de diferentes escuelas de Latinoamérica aprendiendo de las formas y conceptos de diseño de todos los integrantes del TSL, y conociendo las culturas locales del Valle del Colca; pero principalmente compartiendo y revalorando la identidad latinoamericana.  Datos importantesFechasDel lunes 25 al martes 26 de marzo y sábado 06 de abril de 2013 en ArequipaDel miércoles 27 de marzo al viernes 05 de Abril de 2013 en el Valle del ColcaInscripciones para estudiantesDescargar ficha de inscripciónhttp://tslperu2013.blogspot.com/p/inscribete.htmlCosto de inscripción: $155 dólares, 150 para el evento y 5 para CLEACalendarioRecepción de Fichas: Del 07 de noviembre al 07 de diciembre de 2012Publicación de participantes que calificaron: Del 12 al 16 de diciembre de 2012Convocatoria Tutores Extranjeros12 cupos disponibles.Mandar CV al e-mail del evento: tslperu2013@gmail.com Recepción de CV: 30 de octubre al 30 noviembre de 2012Recepción de preguntas: 30 de octubre al 30 de noviembre de 2012Publicación de Tutores seleccionados: 04 diciembre de 2012Más informaciónPágina web www.tslperu2013.comPágina Facebook TSL Perú 2013 (Oficial)Correos electrónicostslperu2013@gmail.comperuclea@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="65251808577d62436235950fbea0a670" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/D3cdkqh6TeA/casa-cor-peru-2013-palacete-sousa.html">			<content><![CDATA[Desde 1996, Casa Cor Perú es el evento anual más esperado en el medio peruano en cuanto a arquitectura, decoración y paisajismo. Este año, el lugar elegido es el Palacete Sousa construído en 1917 en estilo neoclásico. Ubicado en la calle Cajamarca que aún conserva el encanto del Barranco tradicional.Un texto del arquitecto especialista en Restauración y Conservación de Monumentos y Centros Históricos Aldo Lértora Carrera responsable de la puesta en valor, nos introduce en la historia y arquitectura del Palacete Sousa, que podremos visitar del 24 de septiembre al 3 de noviembre de 2013.Palacete SousaPor: Arquitecto Aldo LértoraEl estilo neoclásico surge en Europa a mediados del siglo XVIII, reaccionando en contra de los excesos del rococó francés, derivado del Barroco. Se vuelve a los modelos clásicos más racionales y humanistas. En Europa surgen las Academias de Bellas Artes, que van a enfatizar el valor de lo clásico, desarrollándose el estilo en Francia y en el norte de Europa y su influencia llegará más tarde a América.La puesta de moda del nuevo estilo busca su inspiración en los tratadistas del renacimiento y manierismo italiano, siendo la obra del arquitecto Palladio, el gran referente en las futuras escuelas de seguidores del neopalladianismo anglosajón, sobre todo en el norte de Europa y posteriormente en Estados Unidos.La presencia en el Perú del arquitecto español y Presbítero Matías Maestro, trae como consecuencia la introducción del estilo neoclásico en nuestro país, allí están presentes sus obras como el cementerio que lleva su nombre, los campanarios de la catedral de Lima o los innumerables retablos de las principales iglesias de Lima, donde su mano es reconocida con su neoclasicismo; de allí este estilo calaría profundamente en el desarrollo de la arquitectura en el Perú durante el siglo XIX.A finales del siglo XIX y comienzos del XX, llegan al Perú una serie de arquitectos europeos, formados en las Academias, como el Beaux-Arts de París o la Real Academia de Bellas Artes de San Fernando en Madrid. Es el caso de Claude Sahut o Malachowski, los cuales hicieron gran obra en la ciudad de Lima. El Academicismo retoma los patrones formales de las Reglas del arte clásico y forma a sus alumnos en la estilística del pasado apareciendo los revivals y el eclecticismo en la arquitectura europea.El Palacete Sousa, construido en 1917, es una arquitectura de significancia en el distrito de Barranco, concebido como una tipología palaciega de menor escala, con volúmenes dispuestos alrededor del gran volumen central siendo esta la casa principal.La inspiración en las villas palladianas es clara, con un pórtico central de ingreso principal con columnas jónicas a manera de terraza - balcón en el segundo nivel, marcan el centro de la simetría de la fachada principal, allí apreciamos en la puerta-ventana la disposición tripartita del motivo palladiano o serliano, todo enmarcado en la simetría impuesta por las pilastras y columnas corintias que marcan el orden gigante creado por Palladio y aplicado aquí por los arquitectos constructores.El manejo del conocimiento del rigor de los órdenes clásicos y del detalle arquitectónico, mostrados en capiteles, cornisas, ménsulas y otros, demuestran un arquitecto formado en alguna Academia Europea, que llegó a Lima a poner en práctica su saber de arquitectura, siendo esta obra atribuida al arquitecto y constructor, Eleuterio Alfoy y Gil Márquez.Datos importantesCasa Cor Perú 2013FechaDel 24 de setiembre al 03 de noviembre de 2013DirecciónCalle Cajamarca 220, Barranco, LimaHorarioDe martes a jueves, domingos de 11:00 a.m. a 07:00 p.m. (último ingreso)Viernes, sábados de 11:00 a.m. a 08:00 p.m. (último ingreso)Lunes cerrado por mantenimientoAbierto FeriadosLunes 07 de octubre de 2013 (Sector Público)Martes 08 de octubre de 2013 (Batalla de Angamos)01 de Noviembre de 2013 (Día de todos los Santos)EntradasBoletería de Casa Cor (en la misma exposición)A la venta en Teleticket de Wong y MetroTarifas en Boletería de Casa CorEntrada General martes a viernes S/. 25Entrada General sábado - domingo - feriados S/. 30Entrada Estudiantes S/. 15 (De martes a jueves)Como LlegarVía Metropolitano | Estación BulevarBaja en la Estación Bulevar y entra por la calle Felipe Pardo ubicada a una cuadra de la estación. Una vez que estés en Pardo camina dos cuadras hasta llegar a la calle Colón donde doblarás a la derecha. El ingreso a Casa Cor está en la siguiente esquina.Acceso VehicularDesde MirafloresSube por la Av. Reducto hasta que se convierta en Miguel Grau. Continua en Grau hasta pasar Sáenz Peña. La primera calle a la izquierda es Cajamarca.Desde ChorrillosSube por San Martin hasta llegar a Sáenz Peña y dobla a la derecha. Al llegar a Grau la primera diagonal es Cajamarca.Más informaciónPágina web Casa Cor Perú 2013 | Palacete Sousa BarrancoPágina Facebook CASACOR PERUImágenes: difusión.]]></content>
		</document>
		<document id="ebcf980d04cfdf7392b29c1420f1342" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kLel/~3/DX5uiP8lJts/expodeco-i-salon-internacional-del.html">			<content><![CDATA[EXPODECO es el  Primer Salón Internacional del Diseño, Decoración y Arquitectura el cual reunirá a las empresas vinculadas al  sector del diseño de interiores y arquitectura, con el fin de mostrar a los profesionales afines y al público en general las novedades en productos y servicios.La realización de este evento surge por la necesidad de un mercado en crecimiento en búsqueda de productos de alta gama y mayor calidad que permitan realizar un interiorismo y arquitectura a la vanguardia de las tendencias internacionales.La exposición se dá gracias a una alianza estratégica entre el Colegio de Arquitectos del Perú y las empresas Pull Creativo y  Consorcio de Ferias del Perú para la organización en forma conjunta.Este Primer Salón Internacional contará con una área de exposición de más de 4 mil metros cuadrados, donde se ubicarán cien firmas expositoras. Asimismo se desarrollarán Salones Temáticos, Exposiciones, Charlas Empresariales y la I Conferencia Internacional de Arquitectura y Diseño EXPODECO.Salones Temáticos:Salón del Mueble - BP Arquitectos - Bárbara Biglieri - Erika ParedesSalón del Paisajismo - Marcia LénzSalón del Reciclaje - Rafael MoyaSalón de Iluminación - Peter Seinfeld - Claudia PazSalón Gourmet - Bruno Ferreccio - Carlos Nyce - Román FernándezExposiciones:Muestra Bienal de Arquitectura Peruana 2012Muestra Cinco Décadas de Arquitectura AndinaExposición de Pintura - Fito Espinosa - Vito LoliExposición de Escultura - Rafael AlamaExposición de Fotografía - Leslie SpakExposición de Arte Gráfico - Cherman Kino GanozaI Conferencia Internacional de Arquitectura y Diseño EXPODECOInteriorismoAuditorio 1"Nuevas tendencias en Diseño y Decoración"Rafael Moya - España“El futuro del diseño y la decoración en el mercado peruano”Márcial Lenz - Brasil"Paisajismo - Últimas Tendencias"Fiorella Milla-León"Interiorismo - Últimas Tendencias"Claudia Paz"Iluminar: diseño, espacio y material"Montserrat González - España"Internacionalización, globalización y diseño, claves para el futuro"Henry Lazarte"Domótica - La vivienda inteligente"Rosibel Zegarra"Feng Shui en la decoración"Mario Ricci"Design Thinking en los procesos de diseño para arquitectura de interiores"Auditorio 2"Concepto Arquitectura"Masunostudio"Obra reciente"Max Zolkwer - Argentina"Esto también es arquitectura, Pop Arq"51-1 Arquitectos"Esto también es arquitectura, 51-1"Juan Pablo Corvalán - Chile"Esto también es arquitectura, Susuka"Juan Carlos Doblado"El espacio de la idea"Cynthia Seinfeld"Proyectos y aproximaciones"Jean Pierre Crousse - Sandra Barclay"(In)Tensiones Proyectuales"Oscar González Moix"Espacio y Materia"Datos importantesEXPODECO I Salón Internacional del Diseño, Decoración y ArquitecturaFechasDel miércoles 19 al sábado 22 de junio de 2013LugarCentro de Convenciones Casa Prado, Av. 28 de Julio 878, Miraflores.HorariosMiércoles 19 de junio de 12:30 p.m. a 6:00 p.m.Jueves 20 al sábado 22 de junio de 12:30 p.m. a 9:30 p.m.Costo de ingresoGeneral S/. 20 nuevos soles. De venta en la boletería de la feria.I Conferencia Internacional de Arquitectura y Diseño EXPODECOFechasJueves 20 y viernes 21 de junio de 2013LugarCentro de Convenciones Casa Prado, Av. 28 de Julio 878, Miraflores.Se realizaran conferencias en 2 auditorios en paralelo:Auditorio 1 - InteriorismoTema: "Nuevas tendencias en Diseño y Decoración"Auditorio 2 - ArquitecturaTema: “Concepto Arquitectura”Horarios5:00 a 9:00 p.m.CostoProfesionales S/. 180 nuevos soles.Estudiantes S/. 100 nuevos soles.Precio por cada auditorio, incluye entrada a la feria y certificado.Más informaciónTeléfono 4245000Página web http://www.expodeco.pe Correo electrónico info@expodeco.pe]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>