<author id="0f2ed0b1b1b5c88f9c8e357dad52027b" url="peruajedrez.blogspot.com" feed="http://peruajedrez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9db646cede988b30129a7878189416d9" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/08/gm-neuris-delgado-gano-la-copa.html">			<content><![CDATA[GM Neuris Delgado vs GM Diego Flores (tablas)Créditos de la fotoEl GM Neuris Delgado (cubano de nacimiento, pero recientemente nacionalizado colombiano) ganó con 7 puntos la Copa Latinoamericana de Ajedrez. En segundo lugar, con igual número de puntos pero menor desempate, quedó el GM Julio Granda. El tercer lugar fue para el GM argentino Diego Flores. El MF peruano Renato Terry se ubicó en la cuarta ubicación. Renato fue el único capaz de derrotar al campeón en la octava ronda.El MF peruano Diego Cuellar campeonó en la sub 2200. Diego es el actual subcampeón panamericano sub 14.En la sub 1900 campeonó el ajedrecista peruano Efraín Llantoy.]]></content>
		</document>
		<document id="14a1ae16a3258ade4fe5e3975b1045ed" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/08/peru-sextuple-campeon-panamericano.html">			<content><![CDATA[Panamericano de la Juventud 2010Final: 1º Perú 172 puntos; 2º Colombia 75 puntos; 3º Venezuela 74 puntosTal como lo habíamos anunciado en la crónica anterior el equipo peruano se alzó por sexta vez en su historia con el Panamericano de Ajedrez de la Juventud que este año se llevó a cabo en Brasil del 1 al 8 de agosto. Demás está decir que el equipo incaico dominó este campeonato de principio a fin no soltando el 1º lugar desde que iniciamos las estadísticas en la ronda 3, de hecho, la ventaja ha sido abrumadora pues ha obtenido nada menos que 11 medallas de las cuales 6 son de oro. Colombia tuvo que conformarse con el 2º lugar con 75 puntos y 5 medallas (1 de oro); 3º fue Venezuela con 74 puntos y 3 medallas (1 de oro).Fuente: Torre 64Medallas de 0ro:Gonzalo Quirhuayo (sub 8)Lucero Nuñonca (sub 8)Mitzy Caballero (sub 10)Pierina Rosales (sub 12)Ann Chumpitaz (sub16)Renato Terry (sub18)Medallas de plata:Eric Chong (sub12)Diego Cuéllar (sub14)Aurora Félix (sub 14)Deivy Vera (sub 18)Medalla de bronce:Melanie Dongo (sub 8)]]></content>
		</document>
		<document id="7c61e481ddca30ca8b288a350ea3c261" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/ann-y-deysi-filosofia-ganadora-en.html">			<content><![CDATA[SUB 16: Ronda 6: Ann Chumpitaz (2150) vs Nastassia Ziaziulkina (2284) tablasSUB 18: Ronda 6: Mesa 2: Deysi Cori (2368) vs Anastasia Travkina (2189) 1 - 0Luego de jugadas las seis primeras rondas del Campeonato Mundial Juvenil de Ajedrez Grecia 2010, Ann Chumpitaz y Deysi Cori tienen 5 puntos cada una. Ann marcha en tercer lugar y Deysi figura en la cuarta ubicación. Ambas son candidatas a ganar medalla al final del campeonato. Aún faltan cinco puntos en disputa.Resultados de los ajedrecistas peruanosPágina oficial del Campeonato Mundial Juvenil de Ajedrez Grecia 2010Créditos de las fotos]]></content>
		</document>
		<document id="ecea9c0efe7463a44abc42fbe4eb64fe" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/ataque-cerebral.html">			<content><![CDATA[TODOS PARTICIPARÁN EN EL MUNDIAL DE AJEDREZ DE MENORES DE GRECIA QUE COMIENZA EL 19 DE OCTUBREEllos son las nuevas caras del ajedrez peruano, aquellas que se unen a las reconocidas de los hermanos Cori, Emilio Córdova y Julio Granda. Cada uno no solo es la fuerza de su respectiva categoría, sino también el anhelo de conseguir lo mejor en el universo del tablero bicolorPor: Mauricio Gil BallónSábado 2 de Octubre del 2010Es cierto. Julio Granda siempre será el principal referente del ajedrez peruano. Es aún el número uno del país, y los deportistas que están cerca del tablero nunca le negarán su genialidad e imaginación. Detrás de él, Emilio Córdova y Jorge Cori (y su hermana Deysi) buscan convertirse en el sucesor del camanejo. Su popularidad no es gratuita: ambos siguen evolucionando en las técnicas de apertura, de medio juego y de ataque. Y quizá no tarden muchos años en alcanzar la supremacía de Granda.Sin embargo, hay un ejército armado con deseos de victorias, anhelos infantiles, inteligencia y fichas negras y blancas, que busca arrasar los torneos nacionales e internacionales. Renato Terry, Ann Chumpitaz, Pierina Rosales, Mitzi Caballero y Gonzalo Quirhuayo son los representantes de la nueva generación del ajedrez peruano. Son una ola que no quiere disminuir la marea y que quiere llenar la brecha de campeones para la próxima década.Cada uno de estos ajedrecistas tiene una especial definición de lo que es el ajedrez, y de lo que representa en su vida. Aquí se los presentamos.PIERINA ROSALES (ELO 1.970 – SUB 12)Comenzó cuando tenía 6 años, luego de ver a su primo manejar las piezas. Es consciente del rol especial de cada una de ellas, que es justamente lo que más le gusta de este deporte: la libertad del movimiento. Por eso siempre se quedará con la reina como principal figura y estandarte del juego inteligente. Para Pierina, el ajedrez es como la vida diaria. Si en el tablero debes ganar siempre, en el día a día debes también luchar por lo que quieres. Aunque entrena seis horas diarias para el Mundial, se da el tiempo para coleccionar peluches y escuchar la música de Justin Bieber. “Los muñecos son mi pasatiempo, el ajedrez es mi trabajo”, lanza Rosales como sentencia precoz. Para lograr un buen juego en Grecia, sigue los juegos de su modelo por seguir: Gary Kasparov. TÍTULOS: Tres veces campeona nacional de su categoría (2006, 2008 y 2010) y tricampeona panamericana (2006, 2008, 2010)RENATO TERRY (ELO 2.434 – SUB 18)El Mundial de Grecia será un punto de quiebre en su carrera, la que comenzó cuando tenía 5 años. Será su revancha, evaluará su entrega a la pasión del tablero. Justamente, el último Mundial fue en el mismo país, cuando tenía 11 años y donde le arrebataron todos sus títulos por una inscripción ilegal: lo inscribieron con menor edad de la que tenía. Pero Renato ya creció, y la sorpresa infantil de verse en las primeras planas por esa irregularidad ya quedó atrás. “El ajedrez ayuda al raciocinio, a profundizar tu fuero interno. Es una materia de estudio”, dice Terry ,quien está en tercer ciclo de sus estudios de Derecho. Al igual que en la corte, en el ajedrez debes adelantarte a la réplica del rival. Está convencido de que nadie podrá superar a Julio Granda. TÍTULOS: Siete veces medalla de oro y plata del Panamericano, campeón panamericano Sub 18 (2010)MITZI CABALLERO (SIN ELO – SUB 10)Tiene 9 años, pero ya lleva casi tres ordenando la táctica para ser experta en la defensa. Mitzi, aún sin calificación ELO, siempre preferirá a las fichas negras. Ella entrena seis horas al día, además de recibir un entrenamiento especial los sábados, con lo que se vuelve aun más segura de su nivel de juego: “Siento que este año puedo ganar en Grecia”, dice Caballero, quien quiere ser ya una campeona como la rusa Alexandra Kosteniuk. Además de que le gusta leer y escuchar, dedica su vida al ajedrez y a su perrita Dumbita, la que le regalaron por ganar el Sudamericano el año pasado. “Se llama Dumbita, porque es orejona”, se ríe la niña ajedrecista. Gracias a este deporte, calcula mucho más rápido en matemáticas. TÍTULOS: Campeona continental categoría Sub 7 (2008) y campeona sudamericana (2009).ANN CHUMPITAZ (ELO 2.160 – SUB 16)El ajedrez es su refugio. Si la invade la desazón de la tristeza o el gris aburrimiento, siempre tendrá el universo que se extiende en el tablero, aquel que llegó de casualidad. Todos los recreos jugaba partidos de fútbol, hasta que le tocó ir a recoger la pelota a la oficina de deportes de su colegio. Allí estaban jugando ajedrez. No dudó en colgar los chimpunes y a la semana siguiente campeonó en el torneo interescolar. Tenía 10 años. Esta temporada ha sido la mejor de su carrera, y por eso participa con Perú en la Olimpiada de Rusia y también irá a Grecia. “El ajedrez ocupa gran parte de mi vida”, dice Chumpitaz, quien también intenta componer canciones a guitarra o piano. A veces, mientras juega, una melodía la invade y recién se tranquiliza para llegar a la victoria. Le gusta el juego de Bobby Fisher: “Es que iba contra las reglas”, termina Ann. TÍTULOS: Campeona nacional Sub 20 (2010) Ajedrecista 1GONZALO QUIRHUAYO (SIN ELO – SUB 8)Gonzalo sueña. En el espacio onírico ve al rey, su pieza favorita. Y pone toda su concentración en él mientras grita dormido: “¡Árbitro, ilegal, peón arriba!”. Al tiempo en que baila y canta Michael Jackson, lanza una lúcida definición del ajedrez. “Es el arte de la guerra. Pero una vez que acaba, las fichas y los jugadores son amigos de nuevo”. Y marca el 6 de enero del 2009 como el arranque de su vida en este deporte. Dejó el kung fu –“ya no quiero ser un ninja”–, la pintura y el dibujo, para quedarse más de cinco horas aprendiendo ajedrez. Hace volar a su ardilla de juguete y se vuelve a reír. Es hincha de la ‘U’ y encuentra una hora para distraerse cada vez. Gonzalo reinventa el paso en retroceso de Jackson y asegura que quiere jugar toda su vida. Pero atacar primero siempre, justo como hará en Grecia. TÍTULOS: Campeón panamericano Sub 8 (2010)FERNADO CALLER (DIRECTOR DE CULTURA DE LA UNI)“El ajedrez atraviesa su mejor momento”El ajedrez peruano atraviesa su mejor momento con sangre joven en el titularato y con una excelente reserva de prometedoras figuras en los escalones menores. No es casual el hecho de que Perú se consagrara seis veces campeón panamericano de ajedrez por equipos en categorías juveniles e infantiles. El IPD y algunas pocas empresas han tomado conciencia del exitoso derrotero del juego ciencia emblematizado por nuestro gran maestro Julio Granda y los hermanos Jorge y Deysi Cori. Resta que otras empresas se identifiquen con el beneficio que aporta el ajedrez al desarrollo intelectual.El ajedrez es el deporte más democrático entre todas las disciplinas deportivas. Su práctica no reclama ni vestuario ni implementos ni accesorios sino un simple tablero con sus fichas. El día que se comprenda el rol que le corresponde al ajedrez en un país con sensible déficit de razonamiento y comprensión lectora, ese día habremos instaurado una herramienta lúdica muy útil para el progreso y habremos afirmado el destino nuestro de potencia ajedrecística internacional.El Comercio]]></content>
		</document>
		<document id="701e20d4e41d053a27ffc4d090d77e90" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/con-la-escuela-rusa.html">			<content><![CDATA[Cori debe ganar mañana y esperar a que la azerí Kazimova pierdaLa GMF Deysi Cori (ELO 2368) venció a la MFF Lanita Stetsko (ELO 2148) de Bielorrusia y se encuentra cerca del título de la categoría Sub-18 Femenina, en el Campeonato Mundial Juvenil de Ajedrez, que se juega en Halkidiki, Grecia.La ajedrecista peruana alcanzó 8 puntos y está a 0,5 puntos de la líder absoluta, la MIF Narmin Nizami Kazimova (ELO 2260) de Azerbaiyán. En la última fecha, Deysi enfrentará a la MIF Keti Tsatsalshvili (ELO 2266) de Georgia, la única que ha podido derrotar hasta el momento a la ajedrecista azerí .Para coronarse campeona, la mayor de los Cori debe ganar mañana su partida y esperar a que la puntera de su categoría pierda su encuentro con Kulkarni Bhakti (ELO 2294) de la India. Si la azerí Kazimova empata y Deysi gana, entonces campeona Kazimova por mejor desempate. La ajedrecista azerí tiene las mayores posibilidades de campeonar, ya que juega con blancas, mientras que Deysi Cori debe buscar la victoria con negras. Lo más probable es que ambas empaten sus partidas, con lo cual Deysi alcanzaría el subcampeonato mundial. Pero, como siempre, las partidas deben jugarse y esperar el resultado final.La ronda 11, la última de este campeonato, comenzará a las 10 a.m. en Grecia (2 a.m. en el Perú). La ceremonia de clausura empezará a las 6 p.m. en Grecia. Las delegaciones extranjeras regresarán a sus respectivos países el domingo 31.]]></content>
		</document>
		<document id="f2323f3d91629bde71fe13cbf57b3c53" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/deysi-cori-logra-medalla-de-plata-en-el.html">			<content><![CDATA[Nuestra compatriota sigue dejando en alto el nombre del Perú. Esta vez logró el segundo lugar en la copa del mundo juvenil disputado en dicho país europeo.Deysi Cori sigue dejando en alto el nombre de nuestro país. Esta vez logró la medalla de plata en el Mundial Juvenil de Ajedrez en la categoría Sub 18, que se disputó en Grecia.Nuestra compatriota obtuvo nueve puntos en 11 rondas y su resultado fue similar al de Narmin Nizami Kazimova, quien logró el primer lugar por el sistema de desempate.Deysi, considerada la favorita del campeonato, logró ocho partidas ganadas, una derrota (ante Kazimova) y dos empates. En su último juego, frente a Tsatsalashvili Keti de Giorgia, consiguió igualar en el primer puesto.Por su parte, Jorge no logró obtener alguna medalla y se ubicó entre los doce primeros.Fuente: RPP]]></content>
		</document>
		<document id="6350473a0b9cf3438fca8a8637e6e854" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/deysi-cori-va-segunda-en-mundial.html">			<content><![CDATA[Grecia (Peru.com).- La GM Deysi Cori (ELO 2368) venció a la MI Irina Bulmaga (ELO 2267) de Rumania y se ubicó en el segundo lugar de la categoría Sub-18 Femenina, en el Campeonato Mundial Juvenil de Ajedrez, que se realiza en Halkidiki, Grecia, al finalizar la novena ronda.La ajedrecista nacional, sumó 7 puntos y ahora se encuentra a sólo 0,5 puntos de la líder absoluta, la MI Narmin Nizami Kazimova (ELO 2260) de Azerbaiyán que perdió el invicto. El viernes 29 se enfrentará con la MF Lanita Stetsko (ELO 2148) de Bielorrusia.Asimismo, el MI Cristhian Cruz (ELO 2497) venció al MF Renato Terry (ELO 2434) en choque de peruanos y alcanzó 6,5 unidades, con lo que se coloca en el séptimo lugar de la Sub-18 Open. El viernes enfrentará al puntero, el GM Samuel Ter-Sahakyan (ELO 2516) de Armenia.También triunfó el GM Jorge Cori (ELO 2496) que subió al undécimo puesto de la Sub-16 Open, con 6,5 puntos. El menor de los Cori derrotó a D Yashas de la India (ELO 2241) y en la siguiente jornada enfrentará al MF Maxime Lagarde (ELO 2433) de Francia.Prensa IPDFuente]]></content>
		</document>
		<document id="9dde2ae23e5a224780cfc5d20e22d013" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/el-coach-y-menthoring-georgui.html">			<content><![CDATA[El GM Georgui Kastanieda Tsounova es uno de los entrenadores y Maestro de Alta Competiciónmás calificado e importante del continente no solo por la gran escuela de ajedrez mundial dedonde procede, sino por la gran calidad de su trabajo como entrenador de ajedrez en nuestraSelección Nacional en todos sus niveles.¿Cuáles son los elementos que validan y sustentan esta breve nominación?Ya desde hace varios años en entrevistas, reportajes, torneos internacionales en que ha participadoy sus excelentes resultados que ha obtenido, cursos que él de manera muy oportuna y exitosaha sabido programar, innumerables coversaciones en público y en privado en cada uno de los cualesha podido demostrar su enorme preparación para el feliz desempeño de la labor que se le ha asignado,permiten deteminar su valía y la extraordinaria repercusión que tiene y tendrá para el progresoy desarrollo de nuestro ajedrez nacional.Sin embargo, debo hacer algunas cuantas precisiones e informar a la colectividad ajedrecísticasobre la naturaleza del trabajo que él viene realizando.Hace ya varios meses que conjuntamente venimos laborando de manera muy especial en laformación de algunos niños-as-campeones panamericanos -experiencia y privilegio que me hapermitido observar y analizar de manera muy acuciosa y crítica los mecanismos pedagógicosy didácticos de su magisterio y accionar personal -entre los cualles doy a conocer -sin consentimientode él- esto es solo iniciativa mía porque lo considero asi necesario- los siguientes elementos pedagógicosfuncionales con los que él realiza su importante labor.1- Georgui fija de antemano los Contenidos programaticos para todos y cada uno de los alumnosa su cargo utilizando como herramientas didacticas tdo lo que el ha aprendido y asimilado enla Gran Escuela rusa de la cual el procede y se ha formado con entrenadores de primera linea a nivel mundial-voy a citar solo un nombre SVOREDSKY.2- Utiliza los elementos secuenciales de manera armoniosa debidamente dosificados extrayendolo mejor de la sabia de ese inmenso bosque de la cual se nutre toda la ciencia ajedrecistica.3- Realiza los ajustes y reajustes necesarios conforme va observando y examinando a cada unode sus alumnos-aqui es donde se convierte en un verdadero COACH Y MENTHORING para cada uno de ellos. ¿Qué es un Coach y que es un Menthoring? Estos terminos en inglés unidos y diferenciadosal mismo tiempo no tienen su equivalente de manera precisa en la Lengua española-el primero esta referido al preparador fisico-cognitivo o al tecnico entrenador en este caso que utiliza todos sus conocimientos y programas de entrenamiento para elevar el nivel de rendimiento de cada uno de suspupilos ya sea individual o colectivamente-es decir la enseñanza viene desde afuera y se dirigehacia dentro del sujeto-el Menthoring,al contrario,extrae de su pupilo los elementos que le va a servirpara desarrollar sus capacidades-el perfeccionamiento viene desde adentro hacia afuera.4- Georgui, pues, labora utilizando mecanismos didacticos muy distantes de nuestra tradicional enseñanza empirica y ya obsoleta debido al gran avance que viene adquiriendo el Ajedrez en el Peru y el mundo. Lo realiza de manera muy profesional, seria y responsable.5- Muchas veces cuando de manera a veces furtiva he analizado los contenidos didacticos de sus claseshemos sostenido conversaciones-de las cuales he podido entender el verdadero alcance de sus enseñanzas-esta es basica y sustantivamente europea-rusa para ser redundante-a pesar de su juventudmuy madura-insiste una y otra vez que los objetivos nunca deben buscarse a corto plazo sino a mediano y largo plazo-jamas es inmediatista ni mucho menos exitista-esto es lo que mas abunda en nuestro medio-le ineresa fundamentalmente el desarrollo gradual, amplio e integral de cada uno de sus pupilos.6- Es muy fraterno cuando cualquiera de los ajedecistas le solicita alguna informacion o enseñanzaocasional-tambien sabe ser severo cuando el caso lo requiere-No tengo el menor prejucio de comentar aqui cuando en una ocasion durante el magnifico pero fallido torneo internacional del Callao-en una demis partidas, deliberadamente evite de llegar a un final de dos alfiles contra el caballo de uno de mis oponentes creyendo erroneamente que era tablas-me recrimino muy seriamente sobre mi falta de preparacion en este tipo de finales.7- Ya hace algunos años en una de nuestras muy agradables conversaciones le sugeri, basado en la amistad,confianza y afecto- el porqué mejor no laborar en España, Estados Unidos de NA,etc, donde la paga seria mucho mejor que aqui-el me miro muy sorprendido-cuando yo le dije:"Yo nunca vendria aqui.."el me contesto que habia recibido ofertas de Mexico y de otros paises cercanos,incluido de USA-No, me contesto-yo quiero estar aqui,en Peru-me dio a entender que se sentia muy atado con nuestro pais por situaciones famiiares,sentimentales y sus hondas raices sanguineas.8- Cuando joven ajedrecista,las maximas aspiraciones de nuestra generacion era que alguna ves viniere algun Gran Maestro europeo a nuestro suelo patrio-ahora que ya lo tenemos-algunos pocos pacatosse tragan su propia bilis llena de veneno.9- ¿Cuánto le ha costado al erario nacional obtener un profesional de tan elevado rango como el de Georgui? ¡¡NADA!!Si utilizamos los valores de importacion y exportacion nos preguntamos-cuanto le ha costado anuestro erario nacional el traer aqui un profesional tan calificado?Tambien la respuesta es NADA-y todos ya sabemos cuanto cuesta traer del estranjero a un entrenador de futbol, a un Director de orquesta, a un profesor universitario extranjero, etc,etc-estos cobran entre 30 y 40 mil dolares mensuales más casa, coche, etc, etc.Yo jamas le pregunte cuanto ganaba-pues la verdad no me interesa-si creo que los mas calificados deben ganar mas,mucho mas-es parte del sistema.10- Finalmente debo manifestar que el presente articulo no obedece a alguna defensa de Georgui puesto que el no la necesita-quien si necesita de mucha defensa contra los pillos y picaros es nuestro Ajedrez Nacional-Seria catastrofico para el Ajedrez peruano que el GM GEORGUI KASTANIEDA sea tentado por mejores ofertas economicas de otros paises-Ninguno de nuestros Grandes Maestros esmás fuerte competitivamente que él. Todos ellos lo han comprendido así y gustosos acuden a recibir sus clases magistrales.Atte. MF Carlos Celis SanchezFuente]]></content>
		</document>
		<document id="cdbdadce1f5805df54c8053419b8478" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/foto-de-la-ronda-1-del-campeonato.html">			<content><![CDATA[A la izquierda, Polina Legkiy (Suecia) vs Paola Castillo (Perú)A la derecha, Mitzy Caballero (Perú) vs Veranika Kuzmuk (Bulgaria)Créditos de la foto]]></content>
		</document>
		<document id="f5951f0ae16264700a5a70b308753f60" url="http://peruajedrez.blogspot.com/2010/10/perseos-peruanos-partieron-en-busca-del.html">			<content><![CDATA[!!Ya estan en Grecia nuestros heroes nacionales!! ya respiran el fresco aroma del arte y la inteligencia en tierras griegas-ya se cobijan bajo el mamparo del sol de Grecia-bien pertrechados y fortificados entre los arrugados castros y farallones en el paso de las Termopilas esperan heroicamente a sus primeros enemigos-ejercitandose luminariamente entre los dueros,vegas y riachuelos por donde transitaron locamente las vagabundasy hetairas diosas del Olimpo en un tiempo donde los dioses eran hombres y aquellos eran dioses, espera ansiosamentenuestro primer Perseo nacional cortar la primera culebra de la Medusa de las once culebras. Asi,de esta manera, empieza una nueva era en la fascinante historia de nuestro Ajedrez Nacional!! No esta nuestro incomparable Jose Martinez con sus once añitos, tampoco Giussepi Leyva con sus traviesos quince añoslos hermanos Principe Gerson y Alexander, Paulita Paredes y algunos otros mas- todos ellos de categoria mundial-una verdadera lastima-una vez mas el mezquino erario nacional cierra las puertas de las ilusiones de los nuestros. Estoy totalmente seguro que una vez habremos de paladear el verde laurel de la victoria. Solo una sospecha me lacera el espiritu: Que el temible Kraken ya no esta en Grecia- este se ha trasladado y yace oculto en las horribles catacumbas del Estadio Nacional.MF Carlos Celis Sanchez.Fuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>