<author id="0f2f56088ddd2d838800349d28062ee5" url="hugoaldaveherrera.blogspot.com" feed="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="12">
		<document id="a88340f779b97b5252b20e35359b55d3" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2012/04/en-ocasion-al-bicentenario-de-la.html">			<content><![CDATA[EN OCASIÓN AL BICENTENARIO DE LA CONSTITUCION DE CADIZHugo Aldavehaldaveh@gmail.comOrganizado por la Escuela de Post grado UPAO y la Federación de Estudiantes de la misma universidad se llevo a cabo el primer encuentro nacional de Historia Constitucional Hispanoamericana.A continuación una síntesis de nuestra intervención.I.- EL ACECHO DE LA BARBARIE DE LA ESPECIALIZACION.-Percibo una exacerbada costumbre con respecto a los temas de interés, sus contenidos temáticos, y sus eventuales expositores, casi  siempre son los mismos, los desenlaces se vislumbran, y de las conclusiones se sospechan.  Y creo que pienso asi, porque creo que el derecho es un solo debe seguir siempre y cuando se siga el largo camino del concepto. Considero lo  bien que le hace a un tópico generativo enriquecerlo desde canteras diferentes, opuestos exactos que connotan teorías, metodologías, y soportes filosóficos distintos.En mi análisis el especialista es quien ha sido capaz de mirar el derecho desde diferentes perspectivas, así por ejemplo considero al Dr. Carlos Blancas como especialista  en materia laboral, por el despliegue conceptual de sus diferentes enfoques: Ex Ministro de Trabajo, Congresista, Abogado litigante, Docente universitario. Falta la labor jurisdiccional. Por eso celebro la iniciativa de los organizadores por la gentil invitación y abrigo la esperanza de que después que me escuchen aun le quede ganas por volver a invitarme. II EL ENCUENTRO DE DOS MUNDOS O EL DESCUBRIMIENTO DE AMERICA.- La denominación justa constituye un criterio para evitar la especulación y la proliferación de hipótesis. Y eso es precisamente lo que persigue la definición, elegir del universo expresivo los términos exactos que expresen llamar a las cosas por su nombre  sin vainas ni medias tintas, sin hipocresías colectivas. Prefiero los accidentes de las mediciones justas, antes que las mediciones justas de los accidentes.No fue descubrimiento sino encuentro de dos mundos. Incluso, entiendo que Virgilio Roel, presidio una comisión ad hoc, para determinar el daño moral y económico de la invasión española, así como precisar fecha y hora para que el Rey ofrezca perdón al pueblo peruano por la barbarie. No puedo ser renuente a estos episodios, como no puedo ser indiferente a un gesto emblemático de estudiantes de medicina de la UNT, que en plena ceremonia oficial por la celebración del encuentro de dos mundos en 1992 irrumpan en los ambientes de la iglesia de la compañía y quemen una bandera española.No soy hispanista, ni tampoco estoy buscando un inca, considero un argumento débil echarle la culpa de nuestros males a la invasión española,  los enemigos están acá, pero ya sabemos así mismo como acaba un país cuando se mira desde la tempestad en los andes.III ¿QUE  MUEVE LA HISTORIA, EL HEROE O LAS GRANDES ESTRUCTURAS QUE ENVUELVEN A LOS HEROES?Cito a Chateaubriand: La aventura napoleónica fue un completo atropello: la península era del emperador, hubiera podido sacar de ella el partido más ventajoso en cambio, la convirtió en una escuela para los soldados ingleses y en el comienzo de su propia destrucción por el alzamiento de un pueblo.Sin la invasión a la península añade Alfredo Barnechea (¿De la luz de Cádiz a la Oscuridad de hoy? (Caretas, Marzo 22, 2012)  no se habría exilado la corte portuguesa al Brasil, descubriendo un “inmenso Portugal”, ni el hijo del Rey de Portugal habría creado el largo imperio que estructuró Brasil de 1822 a 1889, mientras el resto de América Latina se desangraba. Tampoco se habría producido ese levantamiento anónimo y espontaneo del pueblo español que Goya inmortalizó desde el del 2 de Mayo de 1808. Ni se habrían reunido entre 1810 y 1814 los constituyentes de Cádiz cuando, después de la abdicación del Rey y su herencia en Bayona, surgió una crisis de legitimidad.Soy de pensar que la historia es un espacio para cavilar sobre las oportunidades perdidas, porque no solo es correcto lo que paso, sino lo que pudo haber pasado,  es la posibilidad de reivindicar a los lenguajes escritos con los condicionantes. IV EL LEGADO POLITICO DE LAS CORTES DE CADIZ.-La Ciudadanía y el Liberalismo según los especialistas  constituyen legado de las Cortes de Cádiz, me quiero referir al liberalismo,   por creer  es más generoso para el debate filosófico, y lo quiero hacer al amparo de los expuesto por dos autores, uno de ellos es Michael Walzer autor de “Las esferas de la justicia” y el otro Agustin Squella. Acaso uno de los problemas con el liberalismo es que se sentían muy seguros de su sistema  y que el riesgo era caer en los que cayeron sus enemigos: creer que es la única manera de pensar y de organizar la sociedad (Marxismo)No debe pensarse que Walzer pretende conculcar las libertades económicas, antes bien pretende entender las practicas económicas dentro de un horizonte mayor de modos de actuación diferenciados ( políticos, intelectuales,, religiosos, ) de tal manera que cada uno reclama espacios de libertad para entregarse a sus prácticas y lograr sus fines correspondientes: cualquier forma de imperialismo sociocultural vulnera la igualdad compleja. El problema es prudencial, alude a saber reconocer con lucidez el lugar de la vida económica en el todo de la vida social, pues se trata de asignarle su lugar correcto a cada una de las instituciones sociales que componen el diseño liberal. La economía de mercado es, puede ser, dentro del lugar que le corresponde una fuente de genuina libertad y bienestar, y no solo un detonante de desigualdades: es por ello gravitante combatir el fundamentalismo capitalista como el utopismo anti mercado. Señala Walzer, la moralidad del bazar está bien en el bazar. El mercado es una zona de la ciudad, no la ciudad entera, Y se comete un gran error cuando la gente pretende su abolición total. Una cosa es desalojar del templo a los mercaderes, y otra muy distinta desalojarlo de las calles.  Por su parte Agustín Squella, señala que hoy asistimos a rotundo triunfo de las tendencias sobre las opciones. Preferimos atender al curso que de hecho llevan las cosas que a definir y adoptar  pautas acerca del curso que deberíamos imprimirles, con lo cual ahora quedamos expuestos al riesgo de los acuerdos a toda costa .Presentadas las cosas de una manera tal vez algo simple, llamamos tendencias al curso que de hecho llevan las cosas en un momento dado en un determinado campo o materia y al curso que tales cosas mantendrán probablemente en el futuro próximo. En cambio llamamos opciones a los actos de elección que se hacen para adoptar en formas consciente y deliberada un curso de acción. Las tendencias no son modelos, son orientaciones, y acaso lo que hoy llamamos tendencias en alguna época fueron opciones. Octavio Paz, citado por Alfredo Barnechea en el texto aludido  señalaba que tenemos que encontrar una síntesis. Cádiz fue un breve sueño, es momento de compatibilizar tendencias y opciones, alas y raíces, como el hilo conductor que recorre el  libro del Dr. Miguel Giusti, instinto de combinaciones y persistencia de agregados, el imperio del numero y la majestad del concepto,  comunismo libertario,  pan con libertad. Y empezar a reconocer que no solamente es Cádiz, sino “La República” de Platón, y “Las leyes” las que constituyen el ideal movilizador de nuestra accidentada historia constitucional. No soy hispanista ni estoy buscando un Inca. Y me resisto a creer que la realidad se explique por las exaltaciones de las efemérides, intereses ideológicos, y héroes favoritos, en todo caso yo también tengo los míos así de apasionados, relativos y sujetos a reconsideración. ]]></content>
		</document>
		<document id="d266db8f09d57b3cc29a7053ef3d06a2" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2012/06/seminario-internacional-martes-19-de.html">			<content><![CDATA[SEMINARIO INTERNACIONAL MARTES 19 DE JUNIO 2012Jorge Andrés MoraAbogado y filósofo. Profesor de Filosofía del Derecho, Teoría General del Proceso y Procesal Constitucioal en la Universidad Cooperativa de Colombia.Hugo Aldave HerreraAbogado experto en Filosofía del Derecho. Catedrático de la Universidad Nacional de Trujillo y UPAO en las áreas de Filosofía del Derecho, Lógica jurídica y Metodología de la Investigación.]]></content>
		</document>
		<document id="b9770b359fe68efd6b5489bb313c5292" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2012/08/jornada-internacional-de-filosofia-del.html">			<content><![CDATA[JORNADA INTERNACIONAL DE FILOSOFIA DEL DERECHOAlcances sobre el Derecho y la justicia en el contexto global y actualSábado 25 de Agoso de 2012 - 10:00 a.m.Auditorio Dr. José Montenegro Baca"La Casa del Abogado" - Jr. Independencia 701 - TrujilloCONFERENCIA MAGISTRALCLAUDIO SARTEA (Italia)HUGO ALDAVE HERRERARAFAEL SANTAMARIA DANGELO]]></content>
		</document>
		<document id="b20b0ae11bde3645f45af209d0f19175" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2012/09/i-encuentro-latinoamericano-de.html">			<content><![CDATA[Hacer clic para visualizar mejor.Facultad de Derecho – Sede Bogotá  “I Encuentro Latinoamericano de InvestigaciónJurídica y Socio Jurídica”,Y  “II Jornadas de Investigación de la Facultad de Derecho Sede Bogotá”  Centro de investigaciones Jurídicas Políticas y Sociales  UNIVERSIDAD COOPERATIVA DE COLOMBIAAv. Caracas N. 37 – 63Auditorio ParaninfoCésar Pérez García Derecho y Sociedad: Algunas implicaciones de Orden epistemológicoHUGO ALDAVE HERRERA - Universidad Nacional de Trujillo]]></content>
		</document>
		<document id="8b28bf3922252f4243fa81860a2e760c" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2012/09/mi-hermano-del-alma-con-todo-lo-que.html">			<content><![CDATA[Mi hermano del alma con todo lo que implica el término Mucha temple mi hermano del alma y sino se puede siempre llaneza del corazón. ¡ Fuerza mi entrañable lazo espiritual !]]></content>
		</document>
		<document id="53ae576d12a20d63cd8b36bc5d10289" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2012/12/el-escandalo-de-la-eduacion-superior.html">			<content><![CDATA[EL ESCANDALO DE LA EDUCACION SUPERIOR*Mario WaissbluthEn Educación 2020 hemos planteado desde el 2009 que la acreditación esta desacreditada. Cientos de miles de estudiantes salieron a la calle el 2011, a protestar contra los abusos y el mercantilismo desenfrenado del sistema de educación superior, incluyendo las reiteradas, públicas y notorias violaciones a la ley que prohíbe el lucro en universidades. No se trata solo de violaciones jurídicas, sino también éticas, morales, y de conculcación de derechos de los estudiantes clientes. Han venido arrastrándose desde gobiernos anteriores a vista y paciencia de todos. La defectuosa institucionalidad y voluntariedad de la acreditación fue un acuerdo entre ambas coaliciones, por lo cual nadie puede hoy fingir demencia. Entre los dueños o autoridades de estas entidades figuran variopintos líderes del espectro político y empresarial. La prensa económica publicaba con orgullo transacciones millonarias de compraventa de emporios universitarios. El solo hablar de dueños de universidades es en realidad insólito. La ley dice que deben ser antes sin fines de lucro, y por ende los activos de esas entidades cesan de pertenecer a los mismos, aun cuando los hayan aportado en efectivo.Incomprensible impasibilidad.-El gobierno actual impasible promete y promete, ya por casi dos años que con una Superintendencia de Educación Superior se van a resolver los problemas. Impasible escucho las declaraciones del Ministro Lavin diciendo que había retirado utilidades de la Universidad del Desarrollo. Impasible desacredito un informe de la Comisión Investigadora de la Cámara de Diputados que en retrospectiva era premonitorio. Impasible, desoyó las denuncias del ex Secretario Ejecutivo de la CNA y trata ahora de matar al mensajero. Impasible, su representación en la CNA anuncia que no tuvo tiempo para asistir a sus reuniones excepto para aprobar algunas  dudosas acreditaciones Impasible, el gobierno ve como los dueños de la Universidad del Mar desmantelan los despojos financieros e inmobiliarios, lo que en lenguaje empresarial podría llegar a constituir una quiebra fraudulenta, y lo más que hace es enviar los antecedentes al Consejo Nacional de Educación para ver si este decide cerrarla en algunos meses más. Es el caso más urgente. Son centenares de funcionarios y cerca de 15 mil alumnos damnificados. Si la ley de la Superintendencia Escolar le permite al Estado poner un interventor en casos como este, no se entiende porque el Congreso no podría pasar una ley transitoria y urgente de cinco líneas para hacer lo mismo en este caso universitario. Los gobiernos capitalistas ponen síndicos en casos de quiebra y meten a la cárcel a los dueños si se comprueba que son fraudulentas. Estos damnificados no pueden esperar varios meses o años para que se termine de legislar sobre la largamente prometida Superintendencia de Educación Superior. Impasible, ahora el gobierno ve como el Ministro de Justicia, co dueño junto al resto de su familia de una universidad y de una inmobiliaria que le arrienda instalaciones a la misma, comete como mínimo el desatino y/o negligencia de contratar en ese Ministerio al que hoy sabemos que es presuntamente coimeado máximo del sistema, el Sr Díaz, mientras se esta acreditando en INCACEA, de su propiedad, Primero declaro que no conocía al Sr Díaz antes de ser Ministro. Rápidamente debió retractarse. Luego dijo que no fue el quien lo propuso para contratarlo en el Ministerio. Debió retractarse. Luego dijo que no estaba enterado de que el INCACEA se estaba acreditando. Aunque todo termine siendo legal en este caso, la credibilidad esta por el suelo, en el Ministerio encargado precisamente de velar por la sana operación de las organizaciones sin fines de lucro. La mujer del Cesar además de ser honesta, debe parecerlo, especialmente en este cargo. A estas alturas ¿Quien restituye el tiempo perdido y el daño reputacional a decenas de miles de estudiantes de la Universidad del Mar, Pedro de Valdivia, Autónoma, Bernardo O higgins, SEK, UNIACC, el CFT Simón Bolívar, y otras que han sido salpicadas en este escándalo?Este afecta a un negocio de la Educación superior que mueve aproximadamente USS 5 mil millones de dólares por año y que genera márgenes de utilidad por aproximadamente USS 1 mil millones. Algunas de estas instituciones privadas son muy serias y las reinvierten, pero otras, insensata y dolosamente, porque son negociantes de la peor calaña, se las llevan para su casa o su inmobiliaria en desmedro de la calidad y el prestigio de un sistema de educación superior que ya supera el millón de estudiantes. El escándalo de la Polar del 2011 quedo chico al lado de la Polar Universitaria del 2012. ¿Lucro en las Universidades? Para rematar las cosas, el Sr Matko Koljatic, flamante nuevo presidente de la CNA, secundado en la prensa por su correligionario Rolf Luders, afirmo ser partidario de que exista lucro en la educación, uno de los puntos más cuestionados por el movimiento estudiantil y que constituye una ilegalidad en el caso de universidades. Aunque todos tienen derecho a su opinión, esta es como mínimo torpeza política, cuyo único resultado será inflamar las los ya caldeados ánimos estudiantiles, cuando el gobierno había decidido que las cosas se quedan como están en las universidades. Sr Koljatic: usted, además, se equivoca. Parto por aclararle que yo creo en el mercado y el lucro en las panaderías y en los automóviles. La competencia perfecta induce mejoras de calidad y reducción de precios, eficientemente, porque son mercados transparentes, simétricos, entre proveedores, consumidores, bien informados, que entienden lo que están comprando y sin que el consumidor quede atrapado por largos años en las garras del proveedor. Ud. parece creer que con una adecuada regulación, como la que se viene prometiendo con la Superintendencia y una nueva Comisión de Acreditación, estas imperfecciones del mercado se van a corregir.Lo que Ud. no considera es que muchos pillos ya se apoderaron de este sistema, lo han expoliados por más de 20 años, y tienen todas las condiciones para darle vuelta a una o a tres Superintendencias. Los tinglados ya están armados y Ud. quiere facilitarles aun más las cosas. Tal vez así lograremos lo que se ha generado en el pseudo mercado de la educación en Estados Unidos, donde las universidades sin fines de lucro son legítimas. Según sus propios entes regulatorios, la tasa de titulación en universidades con fines de lucro es tres veces menos que en las universidades privadas sin fines de lucro o las públicas. La deuda de los estudiantes al terminar sus estudios  en las que tienen fines de lucro es el doble que en las privadas sin fines de lucroy el triple que en las universidades públicas. Por último, me permito recordarle que la mercantilización con lucro en la educación conduce a la venta de cartones” y en el mejor de los casos al entrenamiento profesional y no a la verdadera educación superior. Esto no lo dice Camila Vallejo, sino la presidente de Harvard Drew Gilpin Faust” las universidades son para bastante más que la utilidad medible…Ni las cuestiones permanentes de la indagación humanística ni el sinuosos camino de la investigación científica que conducen a la postre a la innovación y al descubrimiento pueden calzar con pulcritud en un presupuesto y una agenda predecibles. Claro a Ud. le debe resultar una frase difícil de digerir. La regulación del sistema de educación superior debe ser modificada radicalmente, o estos atropellos continuaran ocurriendo a vista y paciencia de una Superintendencia que no va a tener las armas jurídicas suficientes para combatir y castigar con dureza este verdadero saqueo y pillaje* Mario Waissbluth es egresado del Liceo José Victorino Lastarria. Es Ingeniero Civil Químico de la Universidad de Chile, con PhD en Ingeniería de la Universidad de Wisconsin Desde 2005 es Profesor en el Departamento de Ingeniería Industrial de la Universidad de Chile. En esa condición es fundador y Director Académico del Centro de Sistemas Públicos de la Universidad de Chile, y de los Diplomados en Gerencia Pública y Gerencia Escolar. Asimismo, es Profesor del Magister en Gestión y Políticas Públicas, y miembro del Comité Académico del Magister en Gestión para la Globalización.Desde 2009 es el Coordinador Nacional y Presidente de la Fundación Educación 2020. Este es un movimiento ciudadano que ya cuenta con 76.000 adherentes, y que ha logrado importantes cambios en la legislación y presupuesto público nacional.Ha publicado más de 70 artículos o capítulos de libros, y dirigido más de 150 proyectos de investigación y consultoría en temas que incluyen política educativa, biotecnología, planificación estratégica, gestión tecnológica, descentralización, y gestión del sector público. Sus publicaciones y artículos de prensa están disponibles en www.mariowaissbluth.com.En el 2010 publicó en la Editorial Random House Mondadori el libro “Se Acabó el Recreo: La Inequidad en la Educación”, que hoy está ya en su 4ª edición. ]]></content>
		</document>
		<document id="cf4f8e6cc879817d122eb4e957aceb1e" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2013/01/ciencia-politica-y-gobernabilidad-en-la.html">			<content><![CDATA[CIENCIA POLITICA Y GOBERNABILIDAD EN LA  FACULTAD DE DERECHO EN LA UNTHugo Aldavehugoaldave@hotmail.comFervor es lo que me suscita la creación de la Escuela de Ciencia Política y Gobernabilidad  en la Facultad de Derecho de la UNT, fervor justificado porque se realiza de modo transparente, cargado de utopías, y gestionado por nuestro Decano, Dr. Vásquez Boyer,  quien asume la urgencia por evitar que la política siga siendo vista como un botín y para ello que mejor que recurrir al pensar significante desde la ciencia política.En  mi condición de profesor de la Facultad, en las áreas de Investigación jurídica, y Filosofía del Derecho, sugiero tener en cuenta por el momento dos aspectos:I.- IMPACTO EPISTEMOLOGICO DE LA CC POLITICAS EN EL DERECHOObra en actas en la Comisión de Currículo de la Facultad mi posición con respecto a la necesidad de dialogar con las humanidades y sus herramientas cognoscitivas que subyacen en su estructura y que poco hemos aprovechado en la Región, me refiero a la necesidad de dar espacio a las teorías fundamentadas, al análisis de discursos, al dialogo con los expertos, al enfoque hermenéutico,aprovechando con ello, el ejercitarse de nuestros alumnos en el debate continental, sin que ello significa obviar la epistemología anglosajona, mudar de lenguaje epistemico,conservando superando , y reconocer que el derecho  y más precisamente la ciencia política según sea el caso, se verifica, experimenta, corrobora, o se interpreta, contextualiza, y otorga significado a horizontes compartidos, criterios matizados  que bien  pueden  contribuir a la creación de una epistemología del sur que no se contenta solo con comprender, sino proponer, y acaso transformar. Ello va a significar una modificación en el Reglamento de Tesispara optar el titulo en la medida que necesitamos abrir el espectro de herramientas de validación de hipótesis, en virtud que la ciencia política no le es suficiente el escenario que ofrece la metodología de la investigación científica, me refiero por ejemplo a la necesidad de investigar sobre La noción de Justicia y su pertinencia en la distribución de riqueza nacional, tópico generativo que cae dentro de la ciencia política y la gobernabilidad, y que requiere de la vigilancia conceptual  de una teoría fundamentada formulada desde Platón y Aristóteles, hasta Martha Nussbaum.Reservo argumentación para hacer extensivo y evaluar su repercusión en otros niveles.II.- LA POLITICA COMO INTRODUCCION DE VALORES EN EL MUNDOCapacidad de introducir valores en el mundo (Weber, 1969)), y el arte de diferenciar y ordenar las distintas categorías del mundo  (Bauman y Beck) 1996). El trabajo de conceptualización es por definición un trabajo político. El hombre desde los griegos, intentara cerrar el abismo y la indeterminación del mundo a partir del límite del concepto, creando un adentro y un afuera, una dualidad manifiesta en las distintas formas de aprehensión y delimitación del mundo. Por eso es instructivo y aleccionador que se reconozca que es la vida académica la que está en condiciones para darle el estatuto condigno a la política.Los planes de estudios que estrenen la Escuela deben reflejar la  riqueza de la complejidad tanto es su aspecto nacional como internacional , el personal docente debe ser sensible al debate anglosajón como al continental, que no se olvide que la escuela de ciencia política  complementa a Derecho y no a  CC sociales, considero que el discurso jurídico exhibe en ese sentido  anidamiento observacional y en su historia y horizontes epistémicos redes categoriales que obligan a elaborar criterios idóneos para acceder a la realidad, y uno de ellos es la noción de Justicia, mas aun si la tradición griega busca recuperar el sentido de la vida, relanzando e implicando  moral y política a través del concepto de justicia. Si a esto sumamos las vertientes cognoscitivas que inspiran a los Derechos Humanos,  (normativa, epistemica, argumentativa  y ontológica) creo que estaremos aportando a la vigorización del Estado Constitucional del Derecho.Elaboro razones de orden teórico, practico, y ético para fundamentar en extenso mi posición.Ratifico mi ilusión, y el afán por contribuir a darle sentido a una nueva utopía en la Región. Política con políticos desde la vida académica. ]]></content>
		</document>
		<document id="3c23fef50db31579c0e8ec9c299ad205" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2013/01/un-simple-labrador.html">			<content><![CDATA[UN SIMPLE LABRADOR….Hugo Aldavehugoaldave@hotmail.com Je suis un simple laboreur. Je ne fais que racer des sillón, si je le fais. D autres pourront jeter la graine, s ils veulent, en d autres sillons.Cuesta trabajo aprender lo que se sabe. Pensé que era suficiente con que se sometan a un régimen de lecturas de corte clásico, pero no. Creí que la versatilidad indicaba timbre de orgullo y predisposición para la investigación. Tampoco. Ya me han advertido que no me ilusione, que la historia no es grito aislado, sino coherencia, empuje emocional, compromisos con tu tierra, el ejercicio impetuoso de la razón, y el encanto didáctico de la fatalidad, deseo, y la llaneza vital. He quedado a veces con los libros en la mano y las esperanzas resentidas. Optaron por el atajo, y la vida practica, y entonces se perdieron el espectáculo de defender posiciones, interpretar en su debido contexto, captar esencias después del largo camino del concepto, verificar hipótesis dialogando con los expertos, sometiendo a vigilancia las ideas a punto de emboscarlas, mirarles la cara y lentamente desdibujarlas, en una fascinante des aprehensión metódica Debo por ello resaltar por un criterio de salud docente la performance de Carlos Andrés. Le dicte Filosofía del Derecho en la UNT, antes de que se vaya a católica. Vuelvo a recrear el episodio por considerarlo que enmarca lo que quiero transmitir en este testimonio. El desafío era que los alumnos sean capaces de aproximarse al corpus teórico de De Trazegnies, pues si queríamos ejercer crítica hay que leer las obras que acompañan su propuesta, el asunto para Carlos era accesible, pues ya había internalizado información, así que su exposición después de un trato riguroso al que nos tiene acostumbrado, fue interrumpida por debo decirlo, me jaló su historia: se de él cuando iniciaba sus estudios de Derecho, 2006, se acerco al Estudio a dejarme invitación para participar como ponente en un curso de Actualización Jurídica que AD Juris se había posicionado, y que él dirigía,  en esa línea los temas que formaron parte de los tópicos que desarrolle tuvieron índole jurídico filosófico: Estrategias de defensa a Sócrates por los cargos de impío y corruptor de la juventud, Justicia y Razón en el Derecho, Comisión de la Verdad: Es un escándalo que no sea un escándalo,  Reflotamiento empresarial, el caso Wiese, Que lógica le asiste al Derecho, Piensa el principio de Legalidad, Flexibilidad laboral: no es como dicen.Carlos se prestaba a hacer el balance axiológico de De Trazegnies, y yo acabe de revisar en memoria y significación  las 8 ponencias que me había encargado en 5 años, el exponía, y yo recordaba, simultaneizamos imágenes, marco posición, marque conceptos, delimito ideas, defendió argumentos, evoque vivencias, vislumbre resultados….y en el aula llena, sin tomar lista,  atentos en su mirada se  escucho un lacónico y estremecedor: Con palabras no puedo. Recordé la mano en el hombro de “Pichón” Cabanillas e hice lo que él hizo literalmente conmigo: estar pendiente de su vida. Sabe de mis cuitas personales, mis claves, y sabe cómo se pone uno cuando el maestro parte “rumbo a las estrellas”, sabe además que no hay lógica por consistente que sea,  capaz de contener el llanto cuando hay salud quebrada.  Creo y Administra mi blog, (rumor hegeliano) Su tesis retrata aun su corta vida. Solidez, temple, disciplina, rigor. Su performance de expositor solvente es ya una tangible realidad. Creo haber contribuido a que elija al Derecho laboral como una de sus líneas de investigación al compartir “No Logo” de Naomi Klein, considero que un debido contexto opera como criterio epistémico y horizonte laboral de su vida como Abogado. “No logo” representa en mi opinión dique a las pasiones y defensa racional de un sistema de relaciones laborales que claman por justicia y vigilancia de trabajo digno y decente, desde el pensamiento de Klein se puede pensar al Derecho laboral como mecanismo de coordinación y reestructurar y organizar un nuevo sistema de relaciones laborales políticamente sostenibles.Es austero en la victoria, y noble en los afectos, como sus padres. Valiente, honesto, y emplazador. Se defiende solo. Es mordaz e irónico. No es de inmolarse así nomas. Llama a las cosas por su nombre. Provenimos del mismo útero social: Centro Viejo, San Juan y UNT. El testimonio llega a su final en este tramo de su vida que se inicia como Abogado. El insondable camino nos espera mi estimado colega. Gracias por el certamen de sensaciones, la de afluente me calma,  confidente y melancólico cuando estimes pertinente, la  de Filósofo cuando quieras renovarte en pasión,  y   la de labrador que  conspira en mí y retratan  de mí,  toda la vida: Soy un simple labrador. No hago, si lo hago, más que abrir surcos. Otros podrán arrojar la semilla, si quieren, en otros surcos. (Azorín)]]></content>
		</document>
		<document id="83d5288272f683fd69869a298f48ac52" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2013/05/seminario-de-actualizacion-juridica-2013.html">			<content><![CDATA[LA RECONSTRUCCIÓN EPISTEMOLÓGICA DE LA FILOSOFÍA DEL DERECHOHugo Aldave HerreraViernes 24 de Mayo de 2013.Universidad Privada Antenor Orrego Pabellon I]]></content>
		</document>
		<document id="d5756084cba1e7f9290b75a600d1d092" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2013/08/para-mi-otro-corazon-hugo-aldave-cuenta.html">			<content><![CDATA[PARA MI OTRO CORAZONHugo Aldave Cuenta Galeano que los Guaraos, una tribu a orillas del Orinoco, tienen una manera muy original de expresarse. Al cielo le dicen mar de arriba, al bastón le dicen nieto continuo; al alma le dicen sol de pecho; cuando quieren decir perdono, dicen olvido; al amigo le dicen mi otro corazón. Suspendo deliberadamente otras referencias como la de los habitantes de Uqbar, y su idioma conjetural, y me detengo en una referencia que va a oficiar de hilo conductor en este texto amasado con coraje fingido y profunda tristeza por la partida injusta de mi otro corazón.Obra en nuestra comunicación  torrente sensitivo puro, sentimiento que se camufla e interfiere en razones, razones que pierden consistencia, consistencia que sucumben ante el honor, honor que acaba en llanto…”Cuentan que en plena batalla uno de los soldados no acata la orden de su jefe y va a ver a su amigo que había dejado herido, el jefe, le reprocha su conducta y le dice ya ves he perdido a un hombre y tu estas herido, no le dice el soldado, logre cargarlo y registrar su lucidez , antes de que muera me dijo: sabia que vendrías. Ese es el contexto, tienes que venir para ver a los muchachos de 40, cada uno siendo feliz a su modo, cada uno intentando cada vez más salir adelante que es tanto como no detenerse, pero sabes uno no siempre hace lo que quiere, uno no siempre puede, no es voluntad solamente, es compañía, ciencia sublime del destino, palmadas en el hombro, un Dios sordo, o reservas espirituales. Vente Nilthon, acá hay incógnita para despejar, aquí hay heroísmo y paciencia, serenidad y dulzura, las ideas que abrigamos, esas ideas que nacieron dulces y que hacemos todo lo posible para que no acaben feroces,… Ay nosotros los de entonces ya no somos los mismos. Vente a meter chongo como lo hacías en el aula, a espectar como paso el tiempo por nuestro rostro, cabello y espíritu y como unos han acumulado con hidalguía los 40, la maleta dice que con cremas americanas, pero en fin. Y vente porque en ese torrente de sueños espléndidos que aun tengo, está la esperanza  que la pelota que tire en el parque hacia el cielo, tú lo haces rebotar. Sera difícil para las bodas de oro, tal vez, como el soldado seremos polvo camino a las estrellas, por eso mejor ahora, para saber un poco mas que ha sido de nuestra vida, marcar historia, y reírnos juntos de que Nilthon se escribe con h de huevo….( Sábado 3 de Febrero del 2007) Y llegó para las bodas de plata. Tenía que estar, era él quien representa para todos el pionero, el primero  que se fue del país a buscar nuevos rumbos, con ganas y  la chompa en un atado, y su fluido ingles enrumbó a EE.UU, hizo de mozo, jefe de mozos, llamaba a la hora que se le daba la gana, comprometía nostalgia, hizo empresa, genero puestos de trabajo, y enseñó a hacer empresa. Genéticamente estaba  dotado para salir airoso con los gringos, emocionalmente Carmen le dotó de llaneza y horizonte. Se hizo ciudadano americano ,pero creo más que imperó por sobre cualquier nacionalidad ( los pasaportes no deciden con que parte de la tierra uno siente idilio) la fuerza para sacar adelante a su entorno familiar, igual se hubiese nacionalizado gitano, igual pilotaba y sensibilizaba en unidad familiar, aprender a compartir, apagar los reflectores, no perder el humor,  e incluso en los momentos más difíciles…cuanto  echo de menos esas frases lúdicas  que me sacaba de mis pozos y disputarle a  la Filosofía la eficacia ante el prozac,  y quedarme con la mano amiga cálida, extendida y abierta como evidencia de que a la humanidad le va bien, así me repugne el mundoFingo  que estoy bien, volví  a romper en llanto al ver  a Carmen y sus hijos, sorry hermano, quise mimetizarme  con  el espíritu  americano, pero más pudo mi otro corazón. Sufren los lingüistas cuando no hay lenguaje para expresar como queda uno cuando pierde un maestro, o pierde un amigo, pero yo sufro mas por saberme ahora descorazonado, y antes vacio. Pero no solo es el espíritu es la forma la que estremeciste. Gane surcos y encane el cabello,  en este tramo final  de canje de tinieblas interiores, aprecie en toda su magnitud la labor que despliegan los enfermeros, me sentí uno de ellos, con el matiz de que al cuidar de ti, me cuidaba yo también, lazo espiritual le llaman,  como la tu chompa en un atado, sello esta amistad como la expresión más redentora, sublime y bondadosa que he vivido, porque a la mitad del camino, la gaveta de amigos ya se ha cerrado.Tú eres mi voz en el cielo, yo soy tu heraldo en la tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="1aba9f8a8f88280146b67167e4f8a36d" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2013/09/los-espectros-de-marx-y-el-derecho.html">			<content><![CDATA[LOS ESPECTROS DE MARX Y EL DERECHO LABORALExpositor: Hugo Aldave Herrera Docente de Filosofía del DerechoUniversidad Nacional de TrujilloLugar:Auditorio de Dercecho "Florencio Mixan Mass"Hora:5:30 p.m.]]></content>
		</document>
		<document id="f79b324a1f4c80f005a0d59c4daa1c19" url="http://hugoaldaveherrera.blogspot.com/2013/11/la-nostalgia-de-lo-absoluto-hegel.html">			<content><![CDATA[LA NOSTALGIA DE LO ABSOLUTO: HEGELHugo Aldavehugoaldave@hotmail.comAbogado. Docente universitario en las áreas de Filosofía del Derecho, Metodología de Investigación Jurídica, Historia del Derecho,  y Argumentación JurídicaUniversidad Nacional de Trujillo (UNT)Universidad Privada Antenor Orrego (UPAO) He aprendido a darle valor pedagógico a mis conflictos vocacionales, ya he señalado, que gracias a la Filosofía me hice Abogado, y que el régimen de lecturas al que fui sometido me ha otorgado la posibilidad de creer que alguna día también  pueda vivir de comentar libros, y más aun si son de Filosofía,  y más pitagóricamente si es Hegel el Filósofo,  acaso mi deseo sea como el de aquel lector compulsivo que testimonia el idilio con un autor ruso, no sé cual, pero que empezó a buscar afanoso otras novelas rusas; lo que fue al principio una curiosidad, un pasatiempo, se convirtió con los meses y los años en una vocación, un juicio, y acabo en una pasión, no se hizo escritor, ni crítico literario, ni profesor de letras eslavas, ni aprendió ruso, fue y es todavía solamente, pero solamente es un universo, lector de novelas rusas traducidas al español.A lo largo de su vida, mientras terminaba sus estudios de derecho, se recibía de abogado, y practicaba su profesión, paralelamente llevaba una doble y suntuosa vida, recorría las librerías nuevas y viejas en busca de novelas rusas que compraba, leía y releía, lo ha venido haciendo toda una vida, (lo he venido haciendo toda mi vida). Lo hace todavía. Los años no han entibiado su entusiasmo, circula en rumor elocuente el regocijo por sus cacerías y el rostro delatando felicidad, mostrando su botín en los cuartos y pasillos de su hogar,… (En la alcoba de sus libros se aloja su hogar).El caballero jura haber leído gran parte de su biblioteca de libros rusos, sobre la marcha y al aire libre, es decir andando, por el centro de la ciudad, a lo largo de muchas décadas, las precisiones y detalles que ofrecía eran sorprendentes, hasta inverosímiles, pero era cierto que decía la verdad, juraba que sus pies o su instinto,  o su ángel de la guarda de los lectores compulsivos , había llegado a memorizar tan rigurosamente cada bache, cada poste de luz, cada agujero saliente, o sardinel de la gran vía, que no necesitaba casi levantar los ojos del libro que iba leyendo a lo largo de todo el trayecto,  y que en esas matutinas y vespertinas lecturas nada lo arrancaba de su hipnótica concentración…nada lo distrae, nada lo despierta, nada le recuerda los avatares de su vida real, rumbo al trabajo, el lector nato vive la ficción y es feliz y ese lector compulsivo soy yo. Iba a dedicarme a presentarme como lector de Hegel, en este tramo de la vida, y su alcance, expectativa y ansiedad  corre parejo con la idea de salir exonerado de la explicación, comprensión y crítica del pensamiento hegeliano. Tenía dispuesto la estrategia para que al andar por los pasillos de la corte, pensar en el aula universitaria,  exponer en el Teatrín de Derecho, disertar en los congresos de Filosofía, participar en los Coloquios sobre Hegel, en el Perú y fuera de él,  o llevar  filosofía al periódico  circule en rumor: es  hegeliano, y ya me había encargado para eso de insinuar en las páginas editoriales de los diarios de la ciudad  la necesidad de internalizar a la realidad  como un todo, y que entiendan  y asuman que para apreciarla en esplendor y en funcionamiento es presentarlo como un sistema sin que eso signifique que es la única manera de entenderlo, es solo, un instrumento de cognición, y análisis sujeto a críticas y distante de la culminación del mismo, pero es el caso que si uno quiere tener una idea cabal de la realidad hay que asumir el entero recorrido del saber, al final se entenderá que la filosofía no puede ser sino comprensión conceptual apoyada en la riqueza y la vida de la historia, y su acceso solo puede realizarse por medio de la exposición que el individuo hace sobre su propio saber y solo en la medida que descubre su conexión con las formas concretas en la que los seres humanos han concebido el saber en la historia. MIGUEL GIUSTI CÓMPLICE INOCENTEJusto en el momento que nos acercábamos los participantes del Coloquio Internacional Humbolt Kolleg Dimensiones de la libertad. Sobre la actualidad de la Filosofía del Derecho de Hegel  a felicitarlo por la brillantez  de la ponencia,   ¿Puede prescindirse de la Lógica en la Filosofía del Derecho de Hegel? sentí el hechizo de la simultaneidad de imágenes, (Unidades narrativas, cercas conceptuales, argumentos blindados), escuchaba con atención las tesis esgrimidas por el Dr Giusti, y llego a mi mente, la primera conferencia que escuche de el Utopía andina o Utopía de Mercado, criterios para analizar la realidad nacional, han  transcurrido 25 años desde ese instante, y da la causalidad que ese tramo plateado ha servido para afirmar mis hábitos intelectuales, apoderarme de algunas líneas de investigación, encanar el cabello, cuidar las formas que a veces son el fondo, y tener a Hegel como una coartada , tanto en mi performance profesional en permanente inquietud ,así  como en mi vida afectiva mansa y con anclas, a la primera se llega así porque no queda otra, la voluntad enciclopédica de Hegel no da tregua, con el se aprende a reflexionar  sobre la ética y la política, su forma  original de plantear el problema de la historia, de la estética, su concepción lingüística de una red categorial de la lógica, y la actitud crítica con respecto a la modernidad  y de la segunda porque si hay  urdimbres inapelables que llaman destino ahí está el para evadirme de la realidad…de la nuca y en paso lento, registro la sensación de torcer el cuello a la melancolía repitiendo que el amor no es un universal que se oponga a una particularidad, no es una unidad del concepto, sino unidad concordante con el espíritu.Con el aprendí a aclarar pero al que se llega perturbado, a trasgredir si se construye erróneamente, y asumir que el castellano se hace inteligente cuando se elige el recurso expresivo idóneo para consagrar un plano conceptual, lógico, y simétrico. Con el aprendí y aprendo a no huir de la polémica, y que las respuestas que damos a lo que ha sido objeto de una crítica tiene que estar en igual de disponible que el saber. Una manera de apreciar el esplendor de sus cavilaciones puede suscitarse al sugerirle que sea él quien proponga la temática de un evento de naturaleza filosófica. El asunto es prepararse para el espectáculo, y estén atentos porque serán testigos de cómo organizar recursos para darle sentido al  asomo del saber absoluto entendido no en un patrimonio imaginario y cerrado en si mismo, el saber absoluto es absoluto por libre, porque a pesar de tener siempre su origen en condiciones históricas determinadas, la validez de sus razones  para dar cuenta de un contenido especifico, sobre pasa los horizontes de su origen historiográfico, gracias a la autonomía del pensar conceptual. Pero no todo es afán clasificatorio, o convertir lo concreto en abstracto, y olvidar  los fines por concentrarse tanto en los medios con el aprendí y aprendo la apacibilidad de las conjunciones (Fe y razón, Alas y Raíces, El imperio del numero y la majestad del concepto) y a dotar de significado la confabulación del destino cuando este se presta a matizar el anima mundi aristotélico.La intensidad y de la profundidad de la subjetividad se patentizan tanto mayores cuanto más infinita y desmedidamente se desbandan las coyunturas y más lacerantes son las contradicciones en que aquella tiene que permanecer, sin embargo, firme en si mismo veo venir al lector compulsivo rumbo al trabajo, preparando un informe oral,  saliendo de la alcoba de sus libros, de la universidad,  en las calles que transita y registro con fidelidad, fatigado, incierto y  feliz, precisamente en ese orden, escrupuloso, idealista y pasional, nada lo distrae, nada lo confunde, precisamente en ese historial, sigue leyendo a Hegel y a nadie más.   ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>