<author id="106bd15313280d47693853fad48ae7ff" url="killintimeaqp.blogspot.com" feed="http://killintimeaqp.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="24">
		<document id="eb149850e8e41e6eba9d3ce1ed95aa13" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/batman-wins.html">			<content><![CDATA[Tiempo libre en el trabajo es igual a post de relleno en el blog, pero un post con mensaje, un post con trascendencia, un post que aporta, un post que educa. Asies la moraleja del día de hoy es...BATMAN GANANo importa quien pelea con quien, la respuesta es Batman!Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="112a51116eab5f07ac734d973dda390c" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/nuevas-foticos-de-wolvie-la-peli.html">			<content><![CDATA[El dia de hoy se ha estrenado en Perú la peli de Watchmen y tenia pensado ir a verla para luego poner su respectiva critica pero como en vez de eso fui y me compre un polo quedandome sin billegas, para el post de hoy les traigo unas nuevas fotos en pose "modelitos"...Todos pintan muy bien excepto por uno, el espadachín de la ultima foto se supone que es Deadpool, el mercenario bocazas. Un tipo que tiene la cara deforme y que le patina el coco de manera alarmante (que me hace que me divierta como un enano), ahora tengo que suponer que esto es antes de (o durante) los experimentos del programa Arma-X, en los que poco a poco se va volviendo en lo que es. Si al final de la película no ponen a un Deadpool que valga la pena, la peli me va decepcionar y posible la vea solo 3 veces en vez de 5. Hablamos....]]></content>
		</document>
		<document id="33499c85ad176515a034f38d89c02afa" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/preview-de-la-batalla-por-la-capucha.html">			<content><![CDATA[Asies, una preview mas, y aunque esta de mas decirlo (porque ya lo saben o porque les interesa poco o nada enterarse), a partir de ahora SPOILERS...Asies Batman esta muerto (se cayó con un helicóptero al rió y cuando todavía no estaba ni seco la JLA lo llama para terminar "crocante" ante la Sancion Omega de Darkseid) y ni Ciudad Gótica ni el mundo puede vivir sin el Caballero de la Noche asi que varios colegas, aliados y hasta enemigos empezaran un combate para ver quien es digno sucesor de la Noche, de la Venganza, de Batman.Battle for the Cowl es el evento de Batman que nos tendrá ocupados la primera parte de este año y aunque nos han dado algunas pistas es mejor siempre el avance del primer numero....Pinta bien y aunque uno se pone analizarlo un Batman sustituto no puede durar mucho, ya sea dentro del Universo DC, ya que Batman es único, o dentro del mundo de las ventas comiqueras, porque Batman vende y un sustituto permanente no, es una parte de la historia de Batsi y si es bien llevada puede volverse un nuevo clásico. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="933356d8566f541e6e2b56b37965ef2c" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/primer-vistazo-la-noche-mas-oscura.html">			<content><![CDATA[El próximo 22 de mayo es el Dia del Comic Gratis y normalmente las grandes compañias dan algún numerillo sonson para satisfacer a los mas misios y angurrientos pero este año DC ha decidido entregarnos un aperitivo a la esperada Noche Mas Oscura con The Blackest Night #0. Este comic probablemente sera un "ponte-al-día" en lo que ha pasado en el Multiverso DC y que pueda tener relevancia con esta saga, entiendase Siniestro Corps Wars, Guerra de la Luz, Final Crisis; aunque puede que tengan un sorpreson de esos que te ponen la piel de gallina como en el DC Universe #0 que fue el preludio a la ultima Crisis. Bueno, la cosa es que en 2 de las mas importantes webs de comics nos han mostrado algunos avances de este numero, y como yo soy casi un ninja, les traigo los avances juntos para que tengan una imagen mas general.Asies, muchachos la cosa parece buena y aunque hay una insinuación poco sana a que algún Wayne (padre, madre o hijo) va a salir de su tumba yo confió ciegamente en Geoff Johns y se que nos va brindar la historia de nuestras vidas. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="49f5eeb9d3062b3af97bdbdb2ed007d2" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/reinicios-comiqueros-peliculeros.html">			<content><![CDATA[Se rumorea por la web que en la Fox se esta considerando hacer un reinicio para la franquicia de la Primera Familia, como todos sabemos sus 2 películas recaudaron bastante bien pero nunca llegaron a gustar a los comiqueros y a los no-tan-comiqueros (léase los que vieron las series animadas), según las entendidas fuentes quieren darle un ambiente mas serio a las nuevas películas. La verdad la noticia no me importa mucho, ultimamente hay tantas películas de comics que ya no causan la emoción de antaño pero quería aprovechar la situación para hacer unas ciertas reflexiones (cortas y sin mucho sustento) al respecto.En mi opinión, en una película basada en comics se tienen que analizar 2 cosas, la adaptacion del comic y la historia en si, y dependiendo de la popularidad del personaje y su historia puedes darle mas importancia a un aspecto mas que al otro. Me explico, si uno hace una película exactamente igual a un comic corre el riesgo de que algunos aspectos que quedan bien en papel se vean completamente ridículos en la pantalla grande y recordemos que en los comics tu mercado es casi incondicional mientras que el cine te los tienes que ganar, la gran mayoría de los que van a verla no han leido un comic en su vida ni tienen interes de hacerlo. Ahi entra la decisión del "hombre de negocios" que cada estudio tiene, dependiendo del personaje me puedo dar mas libertades para adaptarlo a un publico mas amplio, a Batman con las justa lo puedes tocar pero con Daredevil te puedes dar mucho mas libertades. A mi particularmente me gusto pero la mayoría de los fans no están nada contentos con ella, lo que pasa es que nunca he sido un gran conocedor de personaje(solamente se lo básico) por lo que vi la película como película y no como adaptacion y no les miento cuando les digo que es una de mis pelis de superheroes favoritas.Otro punto a tomar en cuenta en un reboot es que hay que saber hacerlo, tenemos 2 ejemplos claros de relanzamientos que funcionaron, uno por cada compañía mainstream. Por DC tenemos a Batman, en mi opinión funciono, sin considerar la excelente calidad de las películas, por que su inmediato antecesor era una basura de proporciones bíblicas, es decir Batman y Robin y sus Pezones, y en que la buenas pelis de Batman (Tim Burton) se hicieron hacia bastante tiempo y además lo dejabas claro con un titulo que podías considerar una precuela (si el éxito de la película era regular) o como el inicio de una nueva franquicia. En el lado de Marvel tienes a Hulk, una película que en mi opinión no necesitaba un reboot (no era una película como para pasar a la historia pero tampoco era mala) y parece que la gente de Marvel pensó igual porque este nuevo inicio podría ser, para un espectador común y silvestre, una perfecta secuela, no cuenta el origen del personaje, salvo en los créditos iniciales, inicia en una locación que perfectamente podría ser la locación que salio al final de la primera y cuenta una historia que no se define como una primera aventura.En pocas palabras, los comiqueros no somos el principal mercado a la hora de hacer una peli de superdudes, saben que nosotros estamos fijos, es el publico en general, esos que te miran con cara de extrañes cuando hablas de universos paralelos, invasiones de extraterrestres cambia formas, arañas radioactivas o fuerzas de la velocidad, y la película SIEMPRE va estar hecha para ellos, simplemente contentemonos que los tipos de mallas y capas estén de moda y que sus películas valgan al menos la entrada al cine. Hablamos...P.D.: ¿Que porque no menciono a Watchmen si están tan de moda? porque todavía no he visto la pelo y no quiero saber opiniones ajenas hasta que la vea.]]></content>
		</document>
		<document id="959ea097d8f600d52afdecbd4684ac87" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/un-mundo-sin-superman-primeras-imagenes.html">			<content><![CDATA[Bueno empecemos...SPOILERSSS SPOILERSSS SPOILERSSS!!!!Ahora si empecemos, el Supes logra recuperar de Brainiac ala ciudad embotellada de Kandor y por si fuera poco logra devolverle su tamaño original a la ciudad y a los 100000 kriptonianos que viven en ella, incluyendo a los padres de Supergirl. La tierra se pone inquiete y algunos kriptonianos en su intento de ayudar a Superman a hacer el bien matan a un grupo de policías. El Hombre de Acero va a Kandor a exigir que los responsables se entreguen pero su tía le dice que ni hablar. Por otro lado el supuestamente muerto suegro de Clark, el General Lane, junto con Lex Luthor planean la destruccion de todos los kriptonianos, en su ataque muere el padre de Supergirl y su mujer decide hacer la cosas por las malas. En medio de una batalla entre la JLA, JSA y Titanes y demás grupos, se activa un mecanismo que lanza a Kandor al espacio exterior y formando alrededor de el, gracias a la tecnologia de los cristales, un nuevo Krypton ubicado en la orbita opuesta a la nuestra. Los kryptonianos son vetados de la tierra y la unica persona perteneciente a esa raza que puede estar en el tierra es el Supes. Como es natural Villachica, como le dice su mujer, esta preocupado por lo que pueda hacer su tia y el ahora liberado General Zod con su recién recuperado pueblo por lo que decide abandonar la tierra, y con ello a su esposa y amigos, y mandarse a mudar a New Krypton.¿Que porque les cuento esto de forma tan rapida y escueta? Porque a partir de esta semana el unico comic con Superman en el va a ser Superman: World of New Krypton y su habituales comics tendran otros protagonistas, Mon-El, El Guardian y Steel seran parte de Superman y Nightwing y Flamebird seran los protagonistas de Action Comics. ¿Que quienes son estos últimos? poco se sabe excepto que en algún momento de la historia comiquera fueron los héroes de Kandor, para averiguar mas tendrán que leer el mencionado comic. Y ahora la preview del mismo...Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="a51e833487c376b887bd936410ad068b" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/un-nuevo-duo-dinamico.html">			<content><![CDATA[Una de las series anunciadas para el bati-evento de este año es Batman & Robin, de la cual se sabia que seria un nuevo Duo Dinamico, nacido en la Batalla por la Capucha, el que seria el protagonista de esta nueva serie. Recientemente se ha informado que el equipo creativo de esta serie sera el mismisimo Grant "el calvo complicado" Morrison y su compañero en All-Star Superman y JLA: Tierra-2, Frank Quitely.Sobre el arte mostrado podemos deducir casi con absoluta certeza que el nuevo Robin es el retoño de Bruce y Thalia, el petizo Damian, pero sobre Batman es difícil saberlo aunque Morrison, en una reciente entrevista ha hablado un poco mas y esto podría ayudarnos a descubrir la nueva identidad del encapotado, menciono que ni pensemos en Bruce Wayne como posibilidad, que sera alguien con muchos problemas para ocupar el lugar del Señor de la Noche ya que nadie puede cumplir con esos estándares. Son un Batman y un Robin muy diferentes a los antes vistos (Robines principalmente) ya que este Batman es mucho mas relajado y espontáneo mientras que Robin es mas amenazador y belicoso.Morrison menciono que la serie durara 12 números con 4 arcos argumentales, de la cual Quitely dibujaria la primera titulada Batman Reborn y posiblemente la ultima donde podría aparecer el Guason.Sobre quienes pueden ser estos nuevos Batman y Robin, la respuesta obvia sobre Robin es que es Damian, como ya mencione, sobre el nuevo Batman pienso en Jason Todd, se cree mas de lo que es y es bastante impulsivo aunque suele ser harto violento. Tambien tengo la impresión, por las imagenes, que el líder del grupo es Robin además los colores del Batimovil volador coinciden con el. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="98dbfc483f431c62352f159606667d7c" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/underworld-rise-of-lycans.html">			<content><![CDATA[Otra vez toco cine y la peli vista fue la tercera parte (o primera, dependiendo de como lo mires) de Underworld titulada "La Rebelión de los Lycans"La película es realmente una sorpresa, después de una primera parte bastante buena, una secuela semi-decente se podría esperar que esta tercera seria un total bodrio pero es todo lo contrario, es una gran película épica. Es una mezcla perfectamente combinada entre El Señor de los Anillos y Romeo y Julieta. Se termina de mostrarnos toda la mitología que envuelve a este mundo la cual no cae en errores de continuidad ni incoherencias en ningún momento. La ausencia de la heroína de la saga es totalmente compensada cuando se presenta a uno de los futuros "malosos" y como las circunstancias lo convierten en lo que es, historia que es llevada perfectamente. Los actores cumplen sus funciones de manera correcta y quiero resaltar la labor de Rhona Mitra por el simple hecho de ser una mamacita.Lo único malo de esta película, y es la maldición de todas la precuelas, es que uno sabe como va a terminar, quitándole desde un inicio todo el dramatismo que puedo haber tenido.Es por estas razones que a Underworld: The Rise of the Lycans le doy un 4 sobre un maximo de 5, por ser una película sumamente entretenida con acción, sangre, romance y drama que no decepcionara a nadie que aprecie a un montón de hombres-lobos dándose de tortasos con unos vampiros.P.D.: No me pregunten porque no tradujeron Lycans como Licantropos]]></content>
		</document>
		<document id="994ff8049063325e2f1b772d23621b1f" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/03/watchmen.html">			<content><![CDATA[Hasta que por fin fui a ver esta bendita pelicula, medio tarde para un disque-comiquero, y dejenme decirles que todos esos expertos que decian que la pelicula era mala estan, en mi opinion, muy equivocados.Lo bueno, empieza con unos créditos que desde ya puedo decir que pasaran a la historia donde nos cuentan de una manera muy natural y rápida como se ha ido desarrollando esta realidad alternativa. El siguiente puntaso a favor es la adaptacion, salvo algunos cambios que en mi opinión no desmerecen la historia, en algunos momentos uno se siente leyendo el comic. La elección de los actores y sus actuaciones tambien son muy bien conseguidas resaltando la de Nite Owl y Roschard. Y buena la historia sigue siendo una de las mejores historias de superheroes de todos los tiempos.Lo malo, la verdad no hay nada, es cierto que extrañe algunas escenas sobretodo la muerte del primer Nite Owl, que para mi fue uno de los momentos mas intensos del comic pero la película camina perfectamente si eso (aunque dicen que en la versión extendida hay mas escenas, ojala la incluyan). Sobre el cambio del final, creo que es totalmente comprensible, un calamar mutante gigante no creo que cuadraria muy bien en una película para el publico no comiquero de ahora.Quiero resaltar que, como mencione alguna vez, las películas comiqueras lamentablemente no están hechas para los comiqueros sino para la gente común y silvestre (donde esta la lana) pero debemos agradecer a Thor que Watchmen es recontra fiel al comic.Por estas razones le doy a Watchmen la puntuación máxima de 5 sobre 5, sean comiqueros, sean peliculeros o sean personas que cayeron a este post de casualidad cuando buscaban vigilancia para su casa vayan a ver esta película. Hablamos...P.D.: ¿Quien critica a los críticos?]]></content>
		</document>
		<document id="dd7707a250de9e2bad43d49cd8da3093" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/dragonball-evolution.html">			<content><![CDATA[Cuando compre mi entrada para esta película ya la habia catalogado como la peor película de historia, los avances que nos daba la Internet, los comentarios de los internautas y el amor por la serie animada simplemente lo único que generaban era una anticipada "careculo" pero igual ingrese a la sala y debo decir que me dio una sorpresa, lo cual tampoco quiere decir que vaya hablar rosas de la peli, la critica acontinuación...Como adaptacion la película es lamentable y eso no lo puede negar nadie, simplemente Drangonball es una historia que tendrías que ser genio para poder plasmarla en live-action, se trata de una historia que contaba con 3 series, cada con 3 temporadas de aproximadamente 100 capítulos cada una, esto daba a la seria capacidad de explorar y desarrollar cada uno de los personajes y tramas sin forzar ninguna situación, para hacer algo así en la pantalla grande y mantenerte fiel necesitarias bastante tiempo, dinero y fe de tus productores (recordemos que hay cosas que uno puede ver asombroso en "dibujitos" pero la momento de verlo en carne y hueso pierde toda credibilidad). La caracterización de los personajes también es demasiado libre; Goku es un adolecente que no es el popular del cole, se pierde totalmente ese aire de inocencia/estupidez que tenia Goku en la serie que lo convertía en un casi inadaptado; Rochi, es medio payaso y en par de veces tiene algunas insinuaciones de índole sexual pero no es el viejo pervertido que todos conocimos; Milk es un personaje agradable en la peli no como el plomazo que era en la serie; Piccoro no es verde. etc. Si esperas ver una película fiel mejor quedate en tu casa. Otra cosa que lamento es que Krilim no haya aparecido.Como película Dragonball puede salvarse, es bastante graciosa si te olvidas que estas viendo una adaptacion, tiene acción, romancete simplon y una trama interesante. Los efectos no están del todo mal, se caen bastante en el momento de mostrar a Shenlong (el dragón cumple deseos) y a Ozaru (el mono gigante que acá no es tan gigante pero si igual en apariencia). Lo que si, es que se desarrolla demasiado rápido, Bulma y Yamcha se encuentran, se odian y se aman en un instante igual pasa con Milk y Goku (aunque Milk esta mas buena que el pan). El entrenamiento de Goku a manos de Rochi es también corto y poco desarrollado (nunca reparte leche) el Torneo de las Artes Marciales es una simple antesala al enfrentamiento final, etc. Otra cosa que también se queda corta son las escenas de acción, las hay pero son muy cortas y poco espectaculares, lo que llama la atención, considerando que Stephen Chow (Shaolin Soccer, Kung Fu Sion) estaba involucrado en la peli.Me olvidaba, un punto a favor, al menos en mi caso, fue el doblaje al castellano, volver a escuchar a Goku hacer su Kame-Hame-Ha fue lo máximo.En fin si eres un purista de DragonBall no veas la película simplemente te vas a poner de mal humor, si amas DragonBall pero puedes disfrutar de una peli semi entretenida sin sentir que te estas traicionando, mirala, y si nunca viste la serie deja de gastar plata en entradas al cine y comprate la serie ya porque te estas perdiendo de una joya de la animacion. ¿El puntaje de la peli? pues un 1.99 sobre un maximo de 5.Una cosa que no tiene nada que ver con la peli pero me parece interesante contar, adelante mio en cine había un padre con su hijo que debatían sobre DragonBall como verdaderos conocedores, y es que DragonBall nunca pasara de moda y espero que cuando tenga hijos pueda tener este tipo de discusiones con el. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="756752366951b8d80ed764e831425b84" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/en-marvel-cuando-las-cosas-son-oscuras.html">			<content><![CDATA[Como todos sabrán (y si es que no saben dejen de leer porque esto trae Spoilers de la Secret Invasion) el "peinao-raro" de Norman Osborn (también conocido como el Duende Verde) es el casi amo y señor del universo Marvel. Se ha hecho de S.H.I.E.L.D. y con ello a los Vengadores, la Iniciativa, al ejercito de los Estados Unidos y otras agencias gubernamentales gringas, desde ese evento todos los comics Marvel vienen con una coqueta cabecera con el nombre de Dark Reign. Con este Reino Oscuro han salido nombres tan originales como Dark Illuminti, Dark Avengers y Dark Young Avengers y ahora mostrando que el nombre aun tiene jugo les presento a los All-New, All-Deadly Dark X-Men...El pintoresco grupo esta formado por el profesor Xavier, ahora escupido y marginado por su otrora chupa-medias y actual líder de los X-Men Ciclope; Namor, también conocido como el primer mutante; Emma Frost, novia de Ciclope y poco partidaria del Profesor y para colmo vestida de negro; Daken; hijo de Wolverine y actualmente conocido como el Dark Wolverine (fijense en el detalle de las garras si no me creen); Capa y Puñal, aunque capa esta con un pinta distinta, fácil no es el; Mimico, mutante con los poderes de los 5 x-men originales y que además puede imitar cualquier otro poder. El del signo Omega en el pecho no se quien es.Bueno señores, la verdad no le tengo mucha confianza a esto, los personajes que los conforman no son muy "parecidos" entre ellos. El profesor actualmente anda en busca de redención ante sus acciones maquiavélicas de sus años en los X-Men, no parece muy predispuesto a formar parte de algo muy "Dark". Emma Frost podría cuadrar junto con Namor, recordemos que los dos han tenido algo en el pasado. Daken trabaja actualmente para Osborn lo que implicaría que todos estos X-men entrarían en la nomina del Duende. Capa y Puñal, de lo poco que los conozco, creo que son unos personajes bastante nobles no creo que encajen en un grupo así tampoco. Bueno espero que la historia sea coherente y bien hecha, al final nadie reniega de una buena historia.Ehhhh, pero eso no es todo en este post, hace unos días ha aparecido esta imagen en alguno comics de la Marvel ¿que significa? vaya usted a saber ¿pa' que sirve? pa' vender...La verdad es que puede significar el regreso de Steve Rogers pero la verdad los dudo, acabo de leer un articulo en Newsarama y dicen que en el 2011 se cumplen 70 años de "vida" del Capi y además se estrena la película por lo que es probable que su retorno sea por esas fecha. Lo que yo creo que significa es la llegada de un... (y quiero que lo digan conmigo) Dark Captain America !!!!. Hasta Julio no lo sabremos o quizá si, chan chan chan. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="98b6c886c2c690b0060c22969a3935c3" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/flash-lo-peor-es-haber-regresado.html">			<content><![CDATA[Cambiando un poco de tema pero no de editorial, el blog del autor al que solo me falta hacerle un altar, Geoff Johns, se publico una imagen que corresponde a otro de los evento de DC de este año, el regreso de Barry Allen. Y según podemos leer las cosas no pintan color de rosa para el velocista, ¿este regreso solo sera temporal?¿morirá algún Flash?¿se cambiara al lado oscuro?¿perderá sus poderes? eso no lo sabremos hasta que termina la historia, una historia que promete y creo firmemente que cumplira."Barry Allen esta de regreso y eso es lo pero que le ha podido pasar"Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="ee086cbe2de00c604aacf2edcf3fe608" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/holy-shit.html">			<content><![CDATA[El martes pasado se cumplieron 65 325 364 años desde la exticion de los dinosaurios, y en Killin' Time, su blog cultural (o cooltural como dirían los que se quieren hacer los modernos), les traemos una de las posibles causas de porque sucedió esto...Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="d500b8ccadf4463b064ec0d11ad3f530" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/la-noche-mas-oscura-cada-vez-mas-cerca.html">			<content><![CDATA[El día de hoy en el blog oficial de DC Comics: The Source se mostró el primer teaser poster del mega-evento de este este año, la esperada Blackest Night. Aquí se los traigo...Según dicen, mañana hay otro. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="4b2ba2fa822f562d7ee08e7a0cd37a70" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/la-noche-mas-oscura-dc-solicitations-de.html">			<content><![CDATA[Ya se mostro la lista de comics que DC publicara en julio y dentro de este listado tenemos las que forman parte del evento de este año.BLACKEST NIGHT #1Escrita por Geoff Johns, arte y portada por Ivan Reis & Oclair Albert. Durante decadas, la muerte a plagado el Universo DC y ha tomado la vida de heroes y villanos. ¿Pero con que fin? Cuando la Guerra de la Luz avanzala profecia de la Noche mas Oscuara deciende sobre nosotros, con Hal Jorda y el Green Lantern Corps en medio de todo. Esta historia epica de 8 numeros toma al Universo DC mas alla de la tumba.GREEN LANTERN #43Escrita por Geoff Johns, arte y portada por Doug Mahnke y Christian Alamy. El prologo oficial de The Blackest Night empieza aqui cuando el primer Lintena Negro nace! Black Hand ha sido enemigo de Hal Jordan desde sus primeros dias como Linterna Verde. Pero ni siquiera Black Hand es conciente del verdadero poder que posee y que lo conctara a la Noche Mas Oscura! Descubre la coneccion del villano con la muerte y el Black Lantern Corps!GREEN LANTERN #44Escrita por Geoff Johns, arte y portada por Doug Mahnke y Christian Alamy."La Noche mas Oscura" continua! Cuando Hal Jordan y Barry Allen investiga un extraño crimen en Ciudad Gotica, se encuntran cara a caracon uno de su mas antiguos aliados -- J'onn J'onzz, el Detective Marciano! Pero su viejo amigo no esta ahi para reuniones; el vien por algo mas. Mientras tanto, Sinestro busca reconstruir su ejercito y tomar venganza por aquel que se lo robo... Mongul!GREEN LANTERN CORPS #38Escrita por Peter J. Tomasi, arte y portada por Patrick Gleason y Rebecca Buchman."El Eclpise Esmeralda" llega a su impactante final guiandonos directo a la Noche mas Oscura. La fuga en la Cienci-Celdas ocasiona una nueva ley en Libro de Oa y Kyle lucharan contra ella. Cual sera el destino de los guardias de honor?Ademas de esto, tenemos la ya anunciada miniserie de Tales of the Corps, que contara la historia de los principales miembros de los 7 Corps, Killowog (Green Lantern), Carol Ferris (Star Sapphire), Saint Walker (Blue Lantern), Vice (Red Lantern), Blume (Orange Lantern) y la presentando a Indigo (Indigo Tribe).]]></content>
		</document>
		<document id="a5a5272da163d56a92988af69958db7a" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/la-noche-mas-oscura-segundo-poster.html">			<content><![CDATA[Lo prometido es deuda, y ahora el segundo teaser poster sobre la mega saga de este año. Y confirma a un rumoreado personaje como nuevo Black Lantern...Asies, Aquaman es zombie con anillo. Ahora una petición espacial pa' la gente que este leyendo este post. Ando medio confundido con la historia del tipo, ha tenido varias presentaciones y demás ¿alguien puede darme un resumen rápido de su vida y obra? Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="6705fd4808e5acb73ac85d632537bfb0" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/portada-de-blackest-night-1.html">			<content><![CDATA[En los últimos días este blog parece dedicado solamente al mega-evento de este año y como para mi las apariencias son todo, seguimos con el tema y les traigo con carácter de primicia atrasada la portada de la Noche mas Oscura #1La verdad de las cosas es que la portada esta de pelos, esta Zombie Crisis (como se le esta llamando por la internerd) cada vez tiene mejor pinta. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="775437a3495d94c5249ba90fba11bcb4" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/que-equivocados-estabamos-sobre.html">			<content><![CDATA[SPOILERSHace casi 2 meses cuando empezaron a salir los Origins & Omens de DC nos llamo la atención el que mostraba el Adventure Comics #0, allí supusimos que el inminente regreso de Connor Kent seria formando parte los Black Lanterns pues nooooooo (y aquí viene la parte de los Spoilers) si el dia de ayer leyeron Final Crisis: Legión de 3 Mundos #4 sabrán que Superboy esta de vuelta, vivito y golpeando; y ahora nos anuncian que el sera el protagonista de Adveture Comics. Para colmo nos dan un adelanto...La serie sera guionizada por Geoff Johns y dibujada por Francis Manapul. La verdad nunca he sido fan de Superboy pero confío que el titulo sera de gran calidad con solo ver el nombre de Johns. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="5703d3cef6e1014bafd021844bbb2627" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/04/que-le-paso-al-cruzado-encapotado.html">			<content><![CDATA[Como comiquero siempre me he preguntado que hubiera sido leer clásicos como Watchmen, The Dark Knight Returns o Kingdom Come en su época, es decir no saber absolutamente nada de lo que podía pasar, no conocer las opiniones de otros lectores y leer el comic sin ningún tipo de expectativa simplemente por el placer de una lectura y encontrarte con que es una historia que pasara... ala historia. Esto es exactamente lo que me paso con la ultima historia de Batman, Whatever Happened to the Caped Crusader?Esta vez no voy a hacer un resumen, además de que se perdería todo el feeling les recomiendo encarecidamente que lo lean, ni hacer una gran reseña simplemente voy a decir que después de la muerte de Batman esta es la despedida que el Caballero de Noche merecía, muy aparte de como murió, si a los fans les pareció buena o mala, nadie debe negar que lo importante es como vivió, que no importa si el trabajo era salvar a una señorita de común carterista, era librar a la ciudad de un payaso psicopata que intenta envenenar el suministro de agua de la ciudad o salvar el universo con nada mas que la inteligencia. Se nota que que Gaiman sabe lo que hace, conoce al personaje y siente un gran a mor y respeto por el, no quiere hacer las cosas complicadas si no simplemente narrar la vida y la muerte de un héroe en un estilo de cuento de hadas. Lo dibujos de Andy Kubert son simplemente geniales, complementando y mejorando en cada viñeta lo que el guionista quiere plasmas.Simplemente Whatever happened to the Caped Crusader? es de las mejores historias de Batman mostrada en los últimos tiempos, un nuevo clásico que cualquier fan del Caballero de la Noche debería leer. Hablamos..Descarga de Comics:Whatever happened to the Caped Crusader? (Parte 1)http://www.sendspace.com/file/bkmb4hhttp://rapidshare.com/files/19817276...-TheElite_.cbrWhatever happened to the Caped Crusader? (Parte 2)http://rapidshare.com/files/22462714...gstas-DCP_.cbrhttp://www.sendspace.com/file/fkgnbo]]></content>
		</document>
		<document id="5e5b16d0f4222175650ee95f14bb95cc" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/05/estan-llegando-los-star-wars-weekends.html">			<content><![CDATA[Revisando los elementos compartidos del Reader de mi buen amigo Enrike me encontré con un post con la publicidad de la atracción del parque temático de Disney-MGM basado en Star Wars y como yo soy un gran fan de esta saga, y la verdad no hay mucho que postear acerca del tema, decidí casi copiarme el mentado post, que básicamente son imagenes publicitarias, eso si las mejores imagenes publicitarias que he visto en mi vida...Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="61e47acc5ebc0125e3cadb9dfdbb366" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/05/los-corps-poderes-debilidades-y-otras.html">			<content><![CDATA[El día 2 se festejo en la tierra del Tio Sam el Free Comic Book Day donde las principales casa editoriales ofrecen algunos comics gratis, dentro de estos comics DC presento el Blackest Night #0, una especie de preludio de lo que se viene este año y dentro de este mismo comic una breve descripción de cada uno de los corps que andan brillando por el universo, y aunque aquí ya hicimos una breve descripción una vez, me pareció interesante poner la informacion dada directamente de la fuente, y gracias a los chicos de la Novena Dimension la ofrezco traducida.Descarga de Comics:Blackest Night #0 (L9D)]]></content>
		</document>
		<document id="d8958df8515230d9ffcd8de2b6358686" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/05/una-nueva-chica-batichica-en-el-barrio.html">			<content><![CDATA[The Source, el blog oficial de DC, ha mostrado la primera portada de la nueva serie de Batichica, pero lo importante sobre esto es que no sabemos quien estará bajo el traje de murciélago. ¿Sera alguien nuevo?, ¿sera alguien que ya ha estado en el traje?¿sera Bruce Wayne salido del closet?La verdad de las cosas es que podemos asumir lo que queramos porque en el mundo del marketing comiquero nada es lo que parece. Si uno sigue las pistas, el Origens & Omens de Bird of Prey y la miniserie Oracle, uno puede pensar que la nueva chica es la antigua Batichica, Barbara Gordon, pero el traje mostrado aquí es bastante parecido al de Cassandra Cain por lo que la chica murciélago podría ser simplemente la actual. ¿Algún lector que tenga otra sospecha?.Batgirl #1 sale en agosto. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="a2eb7fcb75f296869760059ebabefc49" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/06/candidatos-blackest-night-varios.html">			<content><![CDATA[¿Que?¿ como que que? si el titulo esta clarito, eso justamente, directo del adelanto del Green Lantern #43 una splash page con mas candidatos para formar parte de los corps de los Zombis...Si solo eso, no estaba claro en el titulo. Hablamos...]]></content>
		</document>
		<document id="5e4dd18632b8a14dfe6de5be8a42ee7c" url="http://killintimeaqp.blogspot.com/2009/06/el-regreso.html">			<content><![CDATA[No, este no es uno de esos post en el que me disculpo por el mes de ausencia y de ahí prometo a mis fieles lectores que tratare de hacer lo posible por hacerme un tiempo, nada que ver, este es un post que habla de un regreso mas "importante" un regreso que hará que los fans del trepamuros se arranque los pocos pelos que les quedan, así la peor pesadilla de los fans de Spidey de los noventa regresa, su amigable vecino el Clon esta de vuelta...Ben Reilly, el clon de Peter Parker, que regreso después de casi 20 años de ausencia en los noventa, clamando ser el verdadero y mandando a Peter al exilio murió después de una brutal pelea con Norman Osborn (no solo murió, si no me equivoco se desintegro) y ahora se ha vuelto en la nueva apuesta de la Marvel para que nos olvidemos de la Mefistada. Según nos dicen su regreso vendrá acompañado con la aparición un villano que se quiere bajar a Peter, no a Spidey si no a Peter. El regreso se vera en un Annual que saldrá una semana antes que el numero 600 de Amazing Spiderman, que para sasonar un poco las cosas significara la boda de la (indestructible) Tia May y J.J. Jameson Senior (asies el bigotitos y el cabeza de red están a punto de ser primos/hermanos).Si mis opinión les interesa, esto no me parece tan mal, la verdad nunca tuve la oportunidad de leer al clon, solo lo conozco como alguien que todos quieren olvidar, pero siempre me pareció que era un buen personaje, uno que tenia que vivr siendo un clon, y no solo un clon, sino el de uno de los mejores superheroes. Espero que sepan manejarlo y que su regreso no termine siendo un lastre que al final lo solucionan matando al tipo (mjm... Jason Todd).Hablamos...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>