<author id="10a67743d9ce3b020c2ceda11f4644c7" url="smajedrez.blogspot.com" feed="http://smajedrez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="ca7840ff23a8f598a053daf5b890ba85" url="http://smajedrez.blogspot.com/2006/11/crnica-universiadas-trujillo-2006.html">			<content><![CDATA[Por Luciana MoralesDe pie: Guillermo Cornejo, Ronald Oshiro, Garri Pacheco, Juampi Castillo, Edward Saona.Sentados: Luis Alvarado, Cinthya Castillo, Luciana Morales y Ronald Vera.Esta historia empieza el 12 de septiembre durante la clausura de la Final del Campeonato Interno de la UNMSM. En presencia de todo el equipo clasificado a la edición de este año del Nacional Universitario, uno de los presentes hizo un brindis por nuestra aspiración a nada menos que el primer lugar en el torneo. Faltaba poco más de un mes para las Universiadas, y el entrenamiento silencioso seguía.El día 25 de octubre, partimos rumbo a Trujillo 7 de los 10 integrantes, en medio de mucha jocosidad y buen humor. Dudo que en medio de este clima nos hubiéramos imaginado que días después estaríamos colmando todas nuestras expectativas y callando así a aquellos que apostaban a que el equipo de la PUCP tomaría (otra vez) el primer lugar de la mano del MF Marco Pacheco, Hugo Padilla, entre otros; o en todo caso, sería la UTP con sus recientes "adquisiciones" como los hermanos Esplana yWilfredo Bustamante, ajedrecista que hasta la edición anterior de las Olimpiadas Universitarias había jugado por nuestras filas.Dicen que cuando estás por campeonar, las circunstancias también influyen favorablemente. Pues debo decir que tuvimos de nuestro lado el hecho que el MF Marco Pacheco, favorito a llevarse el título en el Individual Masculino, no participara. Pero este detalle no hubiera podido ser aprovechado si los chicos no mostraran la garra, la preparación, el empeño y la concentración que se necesita para ganar las partidas a sus oponentes, muchos de ellos mejor rankeados y experimentados.Los protagonistas de esta tierna historia de reencuentro con la gloria fueron: Guillermo Cornejo (capitán), Garri Pacheco, Ronald Oshiro (¡sí! el mismísimo Oshiro, que volvió recargado), Ronald Vera y Juan Pablo Castillo (delegado y jugador). En cuanto a las damas: Cinthya Castillo, Nadia Dávila y la que suscribe, Luciana Morales. Todos comandados por Edward Saona.Jugar en equipo siempre es distinto, te preocupas por cómo quedarán cuando sumen el puntaje de todos, te sientes muy identificado con un grupo humano, con el "punto" del grupo, con el(los) serios, el sarcástico, el irreverente, etc.Nuestra arma secreta, Ronald Oshiro, imbatible con 6.5 puntos sobre 7, tuvo un regreso con sabor a gloria y fue sólo superado por el puntaje perfecto de Hugo Padilla.En su debut en las canchas universitarias, Garri Pacheco convirtió en victorias posiciones que requerían paciencia y buena técnica, lo que a Garri no le falta; incluso siguiendo el camino de su papá, dedicó un tiempo para preparar las aperturas de las chicas. Otros debutantes en estas lides fueron Ronald Vera y Juan Pablo Castillo.Ronald mostró mucho profesionalismo y tenacidad que le llevaron a acumular un puntaje respetable. Juampi tuvo una recuperación fabulosa, luego de tres inmerecidos traspiés consecutivos, se cobró la revancha y ganó igual número de partidas a fuerza de un gran espíritu de lucha.Por su parte, el capitán del equipo y gran amigo, Guillermo Cornejo, desplegó su buena comprensión posicional y liderazgo sobre el equipo.Estoy dejando para el final a Luis Alvarado, la revelación del torneo, el luchador de siempre que no perdonó el juego pasivo del MF Christian Esplana ni el juego súper agresivo de Sergio Reinoso y que mostró una fuerza mayor de lo que dice su rating. Alvarado era una máquina a la que sólo pudo frenar en la última ronda -y no con facilidad- el campeón del torneo.Mención aparte merece Edward Saona, quien hizo las de Fredy Ternero y nos dió el ánimo, disciplina y mano dura que se necesitan para "pisar tierra" cuando estás arriba o para remontar cuando estás "down".Asimismo debemos felicitar al MF Jorge Pacheco, el entrenador que desde Lima seguía el curso del torneo con atención y que fue el responsable de preparar con antelación al equipo.En cuanto al torneo femenino, si bien no cumplimos con la meta de parar en el podio a las tres sanmarquinas ("las superpoderosas"), mostraron gran coraje y agresividad en su juego lo que les permitió anotarse varios puntos y si no fueron más debo decir que fue por circunstancias adversas e inesperadas como apuros de tiempo.Antes del viaje comentábamos que éramos un equipo muy completo por la presencia de tres médicos, un psicólogo, dos abogados, un ing. de sistemas, un economista y un comunicador social, que haría las veces de jefe de prensa ( no menciono una politóloga porque me preguntaba en qué entraría a tallar mi conocimiento en ciencia política, al parecer en un evento deportivo era difícil ).Lo que aún no habíamos descubierto era que, al margen de nuestras carreras, edades o puntaje, formamos un equipo humano maravilloso, un grupo de campeones que hizo estremecer el suelo trujillano a cada barra proferida en nombre de nuestra gran casa llamada San Marcos.Las sopitas, los viajes en taxis que hacían recordar las latas de atún, los apodos, las fotos, la noche del misterio de los ocho chaufas, la llamita agresiva, el "matasanmarquinos", las promesas de premio de Nadia, las frases célebres de la gente, las espectaculares barras sanfernandinas y el lema "por los patas" son solamente algunas de las cosas que permanecerán imborrables en nuestra memoria tras este viaje. Y por supuesto, la recuperación del título de campeones universitarios.]]></content>
		</document>
		<document id="38028dce25923e26bf29f5f491af5e9" url="http://smajedrez.blogspot.com/2006/11/universiadas-trujillo-2006-campeones.html">			<content><![CDATA[Sabor a triunfo. Equipo victorioso en pleno (Foto cortesía de San Marcos al Día)Trujillo, Ciudad de la Eterna Primavera, fue el escenario donde se desarrollaron los XVII Juegos Nacionales Deportivos Universitarios, tan conocidos como Universiadas. Hubo competencias en todas las disciplinas deportivas y el Ajedrez no fue la excepción así que del 27 al 30 de octubre la selección sanmarquina de ajedrez (conformada por 6 varones, 3 damas y un entrenador) participó en este evento. Y los resultados no pudieron ser mejores: ¡nuestra casa de estudios recuperó el primer lugar después de 6 años!Oro. Nuevamente en manos sanmarquinasClasificación por equipos :1. Universidad Nacional Mayor de San Marcos (28 puntos)2. Pontificia Universidad Católica del Perú (26)3. Universidad Tecnológica del Perú (26)4. Universidad Nacional de Trujillo (24.5)5. Universidad Ricardo Palma (19)6. Universidad de Lima (18.5)7. Universidad Nacional del Centro (18)8. Universidad Peruana de los Andes (18)9. Universidad Nacional del Callao (17.5)... hasta 20 universidades participantesPronto subiremos más fotos e información.]]></content>
		</document>
		<document id="89340be3c721181199b915dcd8d5c94a" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/01/delegado-y-subdelegado-del-club.html">			<content><![CDATA[A la fecha nuestro delegado es Guillermo Cornejo Perales. Guillermo tiene un rating de cerca de 2200 de ELO Fide y ha sido campeón nacional Sub 16, Sub 18 y en otras oportunidades también ha sido subcampeón nacional. Integra la selección sanmarquina desde el año 2004 pero fue el año 2006 cuando capitaneó el equipo campeón de las universiadas.El subdelegado es Dany Chávez, trujillano de nacimiento, su rating elo no refleja su fuerza real. Apasionado de las computadoras, Dany estudia Matemáticas en la UNMSM y cuando su tiempo lo permite, participa en varios torneos y actividades de la universidad.]]></content>
		</document>
		<document id="6462edef6e263597fbc69c0a2693b432" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/01/interclubes-2006.html">			<content><![CDATA[San FernandoEl Campeonato Metropolitano Interclubes del año 2006 llevó el nombre del que fuera presidente del Perú y gran entusiasta del deporte ciencia: Dr. Valentín Paniagua Corazao. El ya célebre torneo por equipos congregó a unos 300 ajedrecistas de diversos equipos de Lima Metropolitana. Si bien es cierto nuestra universidad no presentó este año a su equipo, los sanmarquinos se alinearon en las filas del Club SAN FERNANDO y también por el Club KARPOV.]]></content>
		</document>
		<document id="1ea8ecabc5875054c86a60de0abc7ac6" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/02/campeonato-sudamericano-sub-20.html">			<content><![CDATA[Del 5 al 12 de febrero se realizó el Campeonato Sudamericano Sub 20 en Escobar, provincia de Buenos Aires, Argentina. Dos sanmarquinas estuvieron presentes en la rama femenina de la competencia: ellas fueron Talía Zapata y Luciana Morales. Desde aquí felicitamos a las chicas por sus resultados en el torneo: Luciana tomó la medalla de oro y una norma de Gran Maestra. Por su parte Talía empató el 6to lugar. ¡¡Bravo, chicas!!En la rama masculina del torneo el primer lugar fue para el argentino Sandro Mareco.A continuación algunas vistas del torneo (cortesía de la página oficial del torneo):WFM Talía ZapataWFM Talía Zapata (der.) frente a Gabriela Vargas de ParaguayWIM Luciana Morales y sus premios]]></content>
		</document>
		<document id="85742423f86fed1350a2019f4899f012" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/02/febrero-mes-de-cumpleaos.html">			<content><![CDATA[El mes de febrero es un mes especial para nosotros porque celebramos más de un cumpleaños.04/feb: MF Garri Pacheco11/feb: MF Jorge Pacheco12/feb: Guillermo Cornejo¡Felicidades a todos por su día!]]></content>
		</document>
		<document id="3277260815c4f5b7d336096479125a2e" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/02/i-torneo-de-verano-unmsm.html">			<content><![CDATA[Del 23 de enero al 01 de febrero se llevó a cabo el I Torneo de Verano de la UNMSM, llevándose el primer lugar nada menos que el MF Jorge Pacheco, entrenador de la selección sanmarquina, quien marca de esta manera un exitoso retorno a las competencias ajedrecísticas. Pacheco, bicampeón peruano los años 1988 y 1993, acumuló un puntaje perfecto colocándose así por encima del MF Garri Pacheco y Edward Saona, 2do y 3er lugar respectivamente.El torneo se jugó de acuerdo al sistema suizo a 5 rondas, con un ritmo de 90 minutos a finish. La clasificación final fue como sigue:1.- MF Jorge Pacheco2.- MF Garri Pacheco3.- Edward Saona4.- Ronald Vera5.- Gerardo Cabello6.- Raúl Sotelo7.- Edgar Miraya8.- Rafael Rivera9.- Danny Chávez10-Francisco Vílchez11-Jhon de la Cerna12-Rodrigo Freyre13-Miguel Cisneros14-Juan Pablo Castillo15-Iván Saenz]]></content>
		</document>
		<document id="2a5e9a04959512260c54639f589e06e3" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/02/mf-jorge-pacheco-asmat-entrenador-de-la.html">			<content><![CDATA[El MF Jorge Pacheco ha sido dos veces Campeón Nacional los años 1988 y 1993 y cuatro veces Subcampeón Nacional (1982, 1986, 1990 y 1996). Ha representado al Perú en distintas competencias internacionales entre ellos los Zonales Sudamericanos de 1993 y 1996, ambos realizados en Brasil. Pero eso no es todo, el fuerte nivel ajedrecístico de Pacheco lo ha llevado a visitar países tan lejanos como Grecia, Yugoslavia y Armenia a fin de defender los colores patrios en las Olimpiadas Mundiales por Equipos, primero Salónica 1988, Novi Sad 1990 y Yereván 1996. Actualmente se encuentra alejado de las competencias pero sigue cosechando triunfos como entrenador de ajedrez de la UNMSM y de la selección peruana.]]></content>
		</document>
		<document id="211e3b016291984d8abaf90fa73fb617" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/04/ii-torneo-elo-fide-unmsm.html">			<content><![CDATA[En acción: Juan Pablo Castillo vs. MF Ernesto RamosDel 29 de marzo al 7 de abril se llevó a cabo el II Torneo de Ajedrez, válido para el Elo Fide, organizado por la Universidad Nacional Mayor de San Marcos en la persona del MF Jorge Pacheco, entrenador de la selección sanmarquina de ajedrez. Para esta ocasión se contó con la presencia de fuertes jugadores rankeados entre ellos Vladimir Sanes y Henry Retamozo, encabezados por el flamante Campeón Nacional 2007 MF Ernesto Ramos (2278). Además se tuvo como invitado especial a Milton Iturry, presidente de la Federación Peruana de Ajedrez. Iturry marca así su retorno a las competencias después del torneo internacional en el que obtuvo una norma de MI y también visita su alma máter.Ceremonia de inauguración del torneoEl primer lugar lo obtuvo el MF Max Cornejo quien terminó invicto cediendo solamente un empate frente al MF Garri Pacheco (SIS), 3er lugar del torneo. El 2do lugar se lo llevó Guillermo Cornejo (DER). Todos ellos suben varios puntos Elo. ¡Felicitaciones! Meritoria actuación de Iván Saenz, de la facultad de Matemática, quien empató el 5to lugar y fue el único jugador no rankeado entre los 8 primeros de la tabla final. Igualmente destacable la participación de Miguel Cisneros (MAT) y Fredy Zárate (MED) que alcanzaron a colocarse entre los 10 primeros.MF Jorge Pacheco, Guillermo Cornejo, MF Garri Pacheco, MF Max Cornejo y Milton IturryEsta fue una excelente oportunidad para los sanmarquinos de medirse con varios jugadores rankeados a fin de adquirir experiencia y por supuesto, ganar elo y premios: la bolsa de los cuales ascendía nada menos que a S/.800 . El arbitraje del torneo estuvo a cargo de la WFM Silvana Pacheco.Clasificación final:(* sanmarquinos señalados con negrita)1. MF Max Cornejo (6.5 puntos)2. Guillermo Cornejo (6)3. MF Garri Pacheco (5.5)4. Milton Iturry (5)5. MF Ernesto Ramos (4)6. Iván Saenz (4)7. Henry Retamozo (3.5)8. Vladimir Sanes (3.5)9. Miguel Cisneros (3.5)10. Fredy Zárate (3.5)11. Carlos Castañeda (3)12. Armando Cañapataña (3)13. Jhon de la Cerna (3)14. Rodrigo Freyre (3)15. Edgar Miraya (3)16. Luis Alvarado (2.5)17. Juan Pablo Castillo (2)18. Edward Saona (2)19. Ronald Vera (1.5)20. Efrain Palacios (-)]]></content>
		</document>
		<document id="291e528d7ae0c09aa7ff052de11de1df" url="http://smajedrez.blogspot.com/2007/04/selectivo-unmsm-2007.html">			<content><![CDATA[Con la participación de 38 alumnos inscritos, del 17 al 28 de abril se jugó la primera etapa del Campeonato Interno de la UNMSM, cuyo objetivo era clasificar a los ocho primeros a la fase semifinal que se realizará en junio. Hay que señalar, sin embargo, que uno de los miembros de la selección sanmarquina, clasificado directamente a la semifinal, declinó por motivos de estudio su participación en la 2da fase por lo que se añadió su cupo a la lista.El indiscutible vencedor del torneo fue el estudiante de Ing. Electrónica Víctor Hugo Lovera, de 20 años, quien totalizó todos los puntos. El segundo lugar fue para el estudiante de Psicología, Julio Guzmán mientras que el tercer lugar se lo llevó Marco Mori, de Letras. Ellos ganaron su pase a la semifinal junto a Wilmer Arce (MAT), José Luis Arévalo (QUI), Enver Oruro (PSI), Pedro de la Cruz (ELE), Ricardo Vega (MED) y Ray Flores (MAT).Víctor Hugo LoveraEste grupo de ajedrecistas se encontrará a su vez con Luis Alvarado, Edward Saona, Ronald Vera, Armando Cañapataña, Miguel Cisneros, Rodrigo Freyre, Fredy Zárate, Edgar Miraya, Iván Saenz y la WFM Talía Zapata, quienes están clasificados directamente a la semifinal.Se empleó el sistema suizo, a 5 rondas con un ritmo de 90 minutos a finish. El arbitraje estuvo a cargo de la guapa WFM Silvana Pacheco.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>