<author id="10c0cff6534271bd20042fb58df388c4" url="gimperublog.blogspot.com" feed="http://gimperublog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8c9cc5ee60d42563b519543a63f723b5" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/03/el-mundial-no-esta-libre-de-racismo.html">			<content><![CDATA[Campaña ItineranteVive el Mundial: Mete un GOL contra el RACISMOEl Mundial no está libre de racismoA menos de cien días del inicio de la Copa Mundial Sudáfrica 2010, salen a la luz algunas declaraciones y argumentos racistas para desacreditar al país que este año será sede de la copa mundial de futbol.Sudáfrica 2010 será el primer Mundial que se realizará en África, y en las últimas semanas ha recibido fuertes críticas de varios representantes de los equipos de fútbol Europeos. El presidente del Bayern Múnich, Uli Hoeness, llegó a definir como "una de las decisiones más equivocadas" jamás tomadas por Blatter al referirse al país sede de este mundial.Frente a estas declaraciones, Joseph Blatter, presidente de la Federación Internacional de Fútbol – FIFA, respondió: "¿Tienen miedo al contacto? ¿Por qué tienen miedo de ser tocados? ¿Son problemas de racismo, culturales? ¿Por qué no se quiere ir ahora a Sudáfrica? ¿Por qué?". “Es un prejuicio. Lo entiendo, pero al mismo tiempo no lo entiendo. Se quiere ayudar a los africanos, se les quiere dar algo, todas las grandes instituciones, Bill Gates, Bill Clinton, etcétera... Todos dan medicamentos, dinero y así. Todo eso es muy lindo, pero cuando se trata de obsequiar un poco de confianza, de visitarlos, entonces tienen miedo”.Blatter afirmó: “el problema es que no se confía en que los africanos puedan sacar adelante un Mundial. Los europeos piensan que ¿por qué un Mundial allí?, que ellos lo pueden hacer mejor”. “Pero la decisión de la sede fue una promesa del por entonces secretario general, y hoy presidente, de que debía irse a África”. Ahora, el presidente de la FIFA se pregunta si no está siendo afectado por cierta forma de “racismo” europeo contra Sudáfrica. “Allí hay de todo, de todo, ¿por qué no vamos a tener allí fútbol? Eso es, para mí, una gran interrogante", "Si todos fueran blancos... No lo sé”.“Sueño con tener al ex presidente sudafricano, Premio Nobel de la Paz y líder en la lucha contra el apartheid, Nelson Mandela en el palco de honor del estadio Soccer City el 11 de junio, cuando Sudáfrica y México jueguen el partido inaugural”, declaro Joseph Blatter. Se espera que esto sea posible, aun que el estado de salud del señor Mandela, es muy delicado a sus 91 años de edad.Se espera que estas actitudes racistas y discriminatorias terminen aquí, y que la fiesta del futbol no se vea opacado por lamentables hechos de odio racista, que por desgracia abundan también en las competencias deportivas. Por ello, los activistas de derechos humanos del Perú y del mundo estarán alertas y vigilantes para denunciar todo acto de racismo y discriminación que se de dentro y fuera de la cancha de fútbol durante el Mundial Sudáfrica 2010.Finalmente, se debe recordar que Sudáfrica 2010 es mucho más que un equipo, una selección o un mundial; es la historia de un pueblo que lucha permanente para erradicar el racismo, la discriminación y los crímenes de odio de su país y el mundo. Este año, mientras acompañemos partido a partido el Mundial de Futbol, celebremos los goles de los equipos gritando: GOL, GOL contra el RACISMO.]]></content>
		</document>
		<document id="b84b6362c6f6dda7f116d9f755492057" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/03/sudafrica-2010-es-mas-que-un-mundial.html">			<content><![CDATA[Campaña ItineranteVive el Mundial: Mete un GOL contra el RacismoSUDÁFRICA 2010, es más que un MundialPara los millones de fanáticos en el mundo Sudáfrica 2010 es el Mundial de Fútbol, pero para los activistas de derechos humanos y para aquellos que luchan contra el racismo, Sudáfrica 2010 es la conmemoración de los 50 años de la masacre de Shaperville (21 de marzo de 1960) donde 69 personas, entre hombres, mujeres, jóvenes y niños, fueron brutalmente asesinados por la Policía Nacional de Sudáfrica, cuando protestaban pacíficamente contra el sistema del apartheid.Shaperville, fue el inicio de la guerra interna en Sudáfrica, después de esta masacre, la actitud del Congreso Nacional Africano, liderado por Nelson Mandela, dio un giro y dejó de lado la “no violencia” para organizar guerrillas, hasta que Mandela fue detenido y condenado a cadena perpetua, lo que no detuvo la lucha contra el racismo y por la democracia.El conflicto armado interno de Sudáfrica duro varias décadas. Recién en 1990 de manera oficial se inicio el proceso de eliminación del apartheid y se acabo con la “legalidad” de la segregación racial en este país. Fuero más de 20, 000 victimas entre sudafricanos y sudafricanas, negros, y mestizos los que dieron su vida para consagrar los derechos de igualdad de los pueblos, así lo ha registrado la Comisión de la Verdad de Sudáfrica.Hoy más que nunca, se hace vigente las palabras de quién lidero la lucha contra el apartheid, ex presidente de Sudáfrica y Premio Novel de la Paz, Nelson Mandela: “El racismo es una enfermedad de la mente y del alma que mata mucho más que cualquier infección”. Ahora, no existe legalmente la segregación racial o apartheid en Sudáfrica ni en otro país del mundo; pero aun se mantiene las prácticas racistas y se reproducen conductas discriminatorias de blancos hacia negros, como parte del sistema de poder y dominación de una “supuesta” raza superior sobre otras inferiores, vulnerando permanentemente los derechos humanos.Las valiosas vidas que se ofrendaron por la lucha contra el apartheid deben servir de ejemplo para que nunca más exista otro capítulo en la historia del mundo que legitime el racismo, la discriminación y los crímenes de odio, como los terribles acontecimientos ocurridos en Sudáfrica.]]></content>
		</document>
		<document id="d52de804204a3471af05477800925509" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/03/vive-el-mundial-mete-un-gol-contra-el.html">			<content><![CDATA[INTERVENCIÓN CALLEJERA ITINERANTEVive el Mundial:Mete un GOL contra el RACISMOLos millones de aficionados del deporte Rey (fútbol), están próximos a vivir la gran fiesta de la Copa Mundial Sudáfrica 2010, que se inaugurará el 11 de junio en el estadio Soccer City. La selección de fútbol de Perú, una vez más, no participará del Mundial, pero los miles de fanáticos peruanos podrán disfrutar y vivir el mundial desde sus hogares y en las plazas, parques públicos de nuestro país.Esta gran fiesta deportiva, concentrará la atención del mundo en Sudáfrica, un país en vías de desarrollo con mucho potencial económico y social. Sin embargo, muy poco se conoce de la historia de permanente lucha contra el racismo, la discriminación y a favor de los derechos humanos que desde varias décadas atrás viene pugnando el pueblo sudafricano.Por ello, el Grupo Impulsor contra el Racismo y otras formas de Discriminación – GIM Perú, viene desarrollando la campaña itinerante de intervención callejera; “Vive el Mundial: Mete un GOL contra el RACISMO”, teniendo como objetivo; sensibilizar e informar a la población en general sobre la importancia de la lucha contra el racismo y la discriminación en el Perú y el Mundo, tomando como referencias los hechos históricos de muertes y lucha permanente contra racismo y discriminación ocurridos en Sudáfrica, país que este año será sede del mundial.Sudáfrica tiene en su historia hechos importantes que han marcado de manera trascendental el proceso de cambio en el mundo. El Apartheid (1948 -1990), la masacre de Shaperville (21 de marzo de 1960), la III Conferencia Mundial contra el Racismo, la Discriminación, la Xenofobia y otras formas conexas de Intolerancia - Durban (1 al 8 de setiembre de 2001), son algunos acontecimientos importantes que deben conocer todas las personas como parte de la cultura general, sobre todo debe estar presente en la memoria y en las agendas de quienes defienden los derechos humanos y luchan por la eliminación de todas las formas de racismo y discriminación.El GIM Perú, reconoce la importancia de mantener en vigencia la memoria colectiva: NO OLVIDAR para no repetir la historia; por ello, el pasado domingo 21 de marzo, se inicio la primera intervención callejera de la campaña itinerante “Vive el Mundial: Mete un GOL contra el RACISMO” en la Plaza San Martin de la ciudad de Lima. La actividad se realizó en el marco de la conmemoración del Día Internacional de la Eliminación de la Discriminación Racial (21 de marzo) y los 50 años de la masacre de Shaperville (Sudáfrica, 21 de marzo 1960).Cientos de personas, entre hombres, mujeres, jóvenes y niños se congregaron en la Plaza San Martin para disfrutar por adelantado lo que será la fiesta del futbol, Mundial Sudáfrica 2010. Todos ellos, con mucha alegría y motivación se animaron a patear la pelota y meter un GOL, un gol para acabar con el racismo y la discriminación.La campaña itinerante recorrerá diversas plazas y parques, durará hasta el mes de julio, fecha en que terminará el Mundial. Por lo pronto se viene coordinando con diversas organizaciones de sociedad civil, colectivos juveniles, activistas de derechos humanos, entre otros grupos organizados, para ampliar el recorrido de la campaña itinerante en diferentes plazas públicas de los distritos de Lima y en algunas regiones andinas y amazónicas del Perú.El Mundial NO está libre de RacismoSudáfrica 2010 es más que un Mundial]]></content>
		</document>
		<document id="e95947591cfbc5ce728850c24b3edab4" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/04/justicia-para-melissa.html">			<content><![CDATA[PLANTÓN - VIGILIAPalacio de JusticiaMiércoles 07 de abril, 5:30 pm.A un año de la histórica sentencia a Fujimori por los crímenes contra los derechos humanos, otros casos aún claman justicia.JUSTICIA PARA MELISSA]]></content>
		</document>
		<document id="62e7181021283faf930c894c056abf" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/04/no-olvidar-5-de-abril.html">			<content><![CDATA[Autogolpe: 5 de abril de 1992El 5 de abril de 1992, Alberto Fujimori instauró el llamado "Gobierno de Emergencia y Reconstrucción Nacional", que no fue si no la instauración de un régimen dictatorial. Para ello contó con el apoyo de las Fuerzas Armadas y Policiales, que "decoraron" Lima dicha madrugada con tanquetas impidiendo el libre tránsito de los ciudadanos y el acceso de los congresistas (diputados y senadores) democráticamente electos al edificio del Congreso.Las principales acciones antidemocráticas fueron: Disolver el Congreso de la República del Perú, removiendo y neutralizando a sus opositores políticos. Sus palabras: "Di-sol-ver. Repito: DISOLVER (temporalmente) el Congreso"Controlar los tres poderes del Estado, asumiendo poderes para dictar leyes con la aprobación del Consejo de Ministros. Esto incluía una "reforma" del Poder Judicial, que terminó en "compra-venta" en la salita del SIN con Montesinos.Dejar en suspenso la Constitución de 1979 en lo relacionado a los artículos que se oponían a la instauración del Gobierno de Emergencia y Reconstrucción Nacional.Convocar a elecciones para un Congreso Constituyente Democrático, elecciones en las cuales el fujimorismo obtuvo una amplia mayoría que le permitió legislar a su antojo.Promulgar a través del CCD una nueva Constitución política del Perú, cuyas consecuencias pagamos el día de hoy al haberse facilitado en esta constitución aún vigente la explotación de los territorios indígenas al quitárseles el carácter de "inalienable" que sostenía la Consitución de 1979.Esa fecha también ocurrieron los secuestros del periodista Gustavo Gorriti, quien denunciara la matanza de Barrios Altos, y del político aprista Jorge del Castillo a quien se interrogó sobre el paradero del ex-presidente Alan García, quien fuera ayudado por el empresario Samuel Dyer. Por los secuestros de Gustavo Gorriti y Samuel Dyer, así como por las matanzas de Barrios Altos y Cantuta que a través del autogolpe Fujimori quizo encubrir, hoy se encuentra cumpliendo una sentencia de 25 años de cárcel el asesino y dictador Alberto Fujimori.No olvidar.CINCO DE ABRILNo impunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="e17e2d07543270173e1c81d1a131ac95" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/04/sancion-esterilizaciones-en-eeuu-peru.html">			<content><![CDATA[eugenesia NC sobrevivientes buscan la justiciaHa pasado 40 años desde Elaine Riddick oyó las palabras, pero aún los recuerda como si fuera ayer: "El médico me dijo que habían sido masacrados."En 1968, con sólo 14 años, Elaine se convirtió en uno de los miles de víctimas del programa de Carolina del Norte esterilización forzada. En silencio y eficiente de funcionamiento desde 1929 hasta 1974, el propósito del programa era el de eliminar a los "no aptos" de la sociedad impidiendo su reproducción.Elaine está sentada en un apartamento tranquilo, muy por encima del ruido del tráfico de Atlanta. Una bien vestida, serena y digna mujer afro-americana en su mediados de los años 50, es difícil imaginarla como una chica joven que ella describe.Elaine Riddick fue víctima de violación de 14 años de edad cuando fue esterilizada por la fuerza en un hospital de Edenton. "No creo que yo llegue a ser feliz, porque se lo que me quitaron", dice.Como una adolescente en la pequeña Winfall, Carolina del Norte, Elaine ya había conocido la pobreza y la violencia. Ella había sido testigo de su padre cortando la garganta de su madre, de oreja a oreja en una rabia inducida por el alcohol. Ella recuerda con frecuencia faltan a la escuela. Cuando ella se presentó, estaba sucia y descuidada. A veces robado comida de comidas de otros niños porque siempre estaba hambriento. A tan solo 13 años de edad, fue violada y embarazada por el hermano de un vecino que fue de unos 20 años. Elaine recuerda que él la amenazó con matarla si le contaba a nadie.Elaine tenía 14 años cuando dio a luz a lo que iba a ser su único hijo, un hijo, en 1968 en el Hospital Chowan en Edenton. Ella no recuerda mucho de su visita al hospital, pero le dijeron que casi murió y tuvo que permanecer en el hospital una semana más de su hijo.Para los próximos años, Elaine dice que ella recuerda haber tenido dolores de estómago frecuentes y una hemorragia tan severa que a los 16 años fue ingresada en un hospital. El médico le dio muy poca información, pero recuerda que él comentó que había sido "masacrada".Sin embargo, Elaine no sabía lo que eso significaba hasta que, a los 19 años, se fue a un médico de nuevo. Para entonces estaba casada y ella y su marido quería formar una familia. Después de hablar con el médico y una de sus hermanas, ella finalmente se dio cuenta de que habían sido esterilizadas inmediatamente después del nacimiento de su hijo cinco años antes.Al igual que Elaine, decenas de miles de personas en todo el país fueron víctimas de esterilizaciones eugenésicas. Pero Carolina del Norte fue una especie de anomalía. La mayoría de los estados con programas de esterilización eugenésica desmantelado ellos después de la Segunda Guerra Mundial, cuando los horrores del Holocausto fueron descubiertos. Carolina del Norte, sin embargo, incrementó su programa en los años de posguerra, cada vez más dirigidas a las mujeres pobres negras durante los años 50 y 60.Al finalizar el programa en 1974, Carolina del Norte ocupa el tercer lugar entre los estados para el número de esterilizaciones eugenésicas realizado, al menos 7.600 más de 45 años. También fue el único estado en el que los trabajadores sociales están facultados para iniciar el proceso de petición de esterilización. El Consejo de Eugenesia de Carolina del Norte-integrado por cinco burócratas que se reunía cada mes en Raleigh-aprobado el 90 por ciento de las peticiones de esterilización, a menudo decidir casos dentro de los 15 minutos y sin entrevistar a la persona a ser esterilizada. Más del 70 por ciento de las víctimas fueron esterilizadas por "debilidad mental", un término vago abierto a la interpretación-de supuestamente poseer un coeficiente intelectual bajo de ser de la placa "promiscuas", "rebeldes" o incluso "sucias".De acuerdo con la denuncia presentada ante la junta directiva de Elaine en 1967, que tenía que ser esterilizados por su "incapacidad para controlar a sí misma ya su promiscuidad." La petición añade que hay "informes de la comunidad de su 'corriendo y tarde en la noche sin vigilancia." Concluye que Elaine se puede "nunca funcionar de ninguna manera como un padre". Su diagnóstico: "débiles mentales".Elaine había obtenido la historia clínica después de consultar con la ACLU, quien trabajó con ella para presentar una demanda contra el Estado por $ 1 millón por daños y perjuicios, alegando que sus derechos constitucionales habían sido violados, que ella perdió. Se sometió a un procedimiento de reversión que no funcionó. Y ella trató de salvar a un matrimonio con un hombre que la llamó "estéril" y "un despilfarro".A los 27 años, finalmente se divorció de él y decidió volver a la escuela. Ella consiguió un título de asociado, a pesar de que nunca había completado la escuela secundaria. "Nunca pidió ver mi expediente", dice.Pero incluso un título universitario no podía borrar el estigma que sentía de su esterilización y los años de abuso verbal y físico. Se casó con otro hombre en Georgia y sufrido más abuso. Elaine se culpaba por tanto a maridos abusivos porque no fue capaz de dar a los niños. Y, dice, internalizado el "débiles mentales" placa colocada en ella por el estado, creyendo "que era demasiado tonto y estúpido."Elaine siguió sufriendo de dolor y sangrado, y finalmente se sometieron a una histerectomía completa. Durante años, ella tomó la medicación contra la depresión-y dice que ella siempre estaba escondido, sufriendo y llorando: "Yo no volvería a sonreír."Ella evitó su familia y la gente de su pasado. "Me sentí como que sabían sobre mí", dice. "Tuve" esterilización "escrito en la frente y la espalda."Y ella se sintió traicionado por su gobierno. "Hablan de derecho del niño a la educación y una buena vida. Ellos no tienen las mismas reglas para mí."Si bien el programa en los últimos años la mayoría de las mujeres pobres suelen ser objetivo negro, que no comenzó de esa manera. Al principio, el programa se centró en las personas en los hospitales psiquiátricos y centros de formación, que admitió los que están considerados discapacidades del desarrollo o trastornos psiquiátricos."Es algo que nunca se olvidan", dice Agnes, una anciana blanca que vive en Raleigh. (Ella desea permanecer en el anonimato porque nadie más sabe acerca de su esterilización.) Aunque su pelo es blanco y su voz frágil, que parece mucho más joven que ella 82 años. Ella se sienta en su mesa de la cocina en su casa en buen estado, y sus ojos empieza a lagrimear los recuerdos de hace 60 años empiezan a aparecer.En 1949 tenía 21 años, casado y acababa de dar a luz a su segundo hijo, que nació con parálisis cerebral. Ella sabía que algo andaba mal, pero no pudo precisar. Ella se sintió enojado y deprimido todo el tiempo. Ella no quería comer. Maldijo a su marido y su médico, le falla a su recién nacido problemas. En un momento trató de saltar por la ventana de su casa.¿Cuáles podrían ser reconocidos como la depresión posparto se consideró hoy un "colapso mental". Agnes fue enviado al Hospital Estatal de Dorothea Dix en Raleigh, donde permaneció durante ocho meses. "Parecía como 50 años para mí", dice Inés, y agregó que "no era el mejor paciente".Recibió más de 25 tratamientos de choque eléctrico durante su estancia en el hospital. Han pasado más de 60 años, pero Agnes todavía se estremece cuando recuerda ir amarrado a una mesa con un protector bucal en su lugar y sentir el curso de electricidad a través de su cuerpo. Luego tendría que volver a su barrio, atados con sábanas de su cama de hospital y cubiertos con pedazos de hielo. También recuerda haber sido enviado a confinamiento solitario durante semanas a la vez como castigo por "mal comportamiento".Durante su estancia en el hospital, Agnes se quejó de un dolor recurrente en su lado, que los médicos se sospecha podría ser apendicitis. Ella dice que recuerda claramente escucharlos hablar de sus planes ", dijeron, 'Si tenemos que operar en ella por su apéndice, ¿por qué no acabamos de seguir adelante y hacer un proceso de esterilización?" Cuando les pregunté por qué, simplemente le dijo que no quería que ella tuviera más hijos."No fue su elección", dice. "Eso debe haber sido mi elección."Agnes no dio su consentimiento para el procedimiento, ni tampoco su marido. De hecho, él ni siquiera era consciente de que había tenido la cirugía hasta el día siguiente cuando ella le contó. La esterilización profundamente entristecido tanto Inés y su marido, que murió hace unos ocho años. Eran jóvenes y planeaba tener más hijos. Durante años, Agnes tenía una secreta esperanza de quedar embarazada a pesar de su esterilización. A veces se miran con añoranza a algún otro bebé. "Me sentí como si se trataba de mi bebé acaba de ser muy emocionada."La eugenesia Junta marcador histórico del estado en RaleighElaine y Agnes, aunque separados por la generación y la raza, y ahora por cientos de kilómetros, están unidos por la historia: ambos son sobrevivientes de la esterilización eugenésica programa de Carolina del Norte. Hay dos proyectos de ley en la Legislatura que, de ser aprobada, contribuiría a reparar los últimos eugenésicas de Carolina del Norte. Se podría ofrecer un pago en efectivo por única vez de $ 20.000 a cada una de las víctimas estimada 2.800 se espera que todavía está vivo, siempre que se presentará y se puede verificar que han sido parte del programa. (El representante estatal Larry Womble propuesto inicialmente 50.000 dólares, pero el proyecto de la Cámara más reciente reducción de la cantidad.) El proyecto de otras direcciones de salud y beneficios de orientación para las víctimas, así como la formación ética para los empleados del gobierno y una directiva para el K del estado-12 escuelas enseñar sobre el programa de Carolina del Norte la eugenesia como parte de su plan de estudios la historia del estado. Ningún otro estado ha hecho de este tipo de esfuerzo. Sin embargo, teniendo en cuenta la singularidad del programa de esterilización del estado, el esfuerzo adicional parece estar garantizado.Para ser justos, la mayoría de los habitantes de Carolina del Norte sabía poco o nada sobre el programa estatal de esterilización forzada en el momento que estaba pasando. Son pocas las víctimas de esterilización habló acerca de lo que pasó con ellos, así como las actas de la Junta eugenesia fueron cerradas al público. Sin embargo, a finales de 1990, la Dra. Johanna Schoen, profesor de historia de las mujeres en la Universidad de Iowa y se graduó en la UNC-Chapel Hill, estaba investigando la historia del control de la natalidad, la esterilización y el aborto cuando se concedió el acceso a la junta registros previamente sellados.Reconociendo que las historias de miles de víctimas necesitan urgentemente que se les diga, ella compartió su investigación con un equipo de periodistas en el-Salem Diario de Winston, que combinó la investigación Schoen con sus reportajes de investigación propios y publicó una partes de "cinco en el invierno de 2002-2003 titulado "contra su voluntad." La serie detallada los flagrantes abusos que ocurrieron durante el mandato del programa. Por ejemplo, más de 2.000 de las víctimas tenían entre 18 y más joven. Un niño de 10 años de edad, fue castrado. El Consejo de veces con efecto retroactivo para los procedimientos de homologación que ya se habían realizado. Las jóvenes fueron esterilizados para percibe la promiscuidad o de rebeldía. Beneficiarios de Bienestar fueron amenazados a veces con pérdida de beneficios si no están de acuerdo a la esterilización.No es de extrañar, Diario 's de la serie fue seguido poco después por una disculpa oficial del entonces gobernador Mike Easley para el programa de esterilización eugenésica estado. Easley nombró un comité de cinta azul para el estudio de compensación para los sobrevivientes del programa, y que el comité desarrolló una serie de recomendaciones-de todo, desde la sensibilización del público a prestar servicios de extensión a los supervivientes a través monetaria, así como beneficios para la salud y la educación. En 2003, parecía que Carolina del Norte fue bien en su manera a hacer algún tipo de compensación para un capítulo lamentable de su historia. Sin embargo, debido a los cambios de personal en el Departamento de Salud y Servicios Humanos y la falta de recursos, la mayoría de las recomendaciones que se quedaron para recoger el polvo durante varios años.Cuando el representante estatal Womble (D-Forsyth) recibió una llamada telefónica del Diario de Winston-Salem en 2002 preguntando si sabía de la historia del estado de la eugenesia, dijo que no lo hizo. Una vez que se enteró de los detalles, que estaba estupefacto y furioso que tal programa se hubiese producido y se comprometió a hacer algo al respecto. "Ha sido una larga batalla", dice Womble. "Primero tuvimos que tomar la ley fuera de los libros."La ley de esterilización se mantuvo en los libros hasta 2003, aunque la Junta eugenesia fue disuelto en 1974. Después de la ley fue finalmente suprimido, gracias principalmente a los esfuerzos Womble, el Estado desarrolló una exhibición de museo itinerante que describe el programa. It was unveiled in downtown Raleigh last year. Se estrenó en el centro de Raleigh el año pasado. Y, más recientemente, Charmaine Fuller Cooper de Durham fue nombrado director ejecutivo de la nueva Justicia para las Víctimas de Carolina del Norte Esterilización Foundation, que estudiará opciones para la restitución de los supervivientes y colaborar con otras agencias estatales para llevarlas a cabo.Después de siete años de promesas, sin embargo, las víctimas de esterilización todavía no han visto ningún beneficio tangible, y algunos de ellos están empezando a perder la esperanza que nunca.Willis Lynch fue esterilizada por la fuerza a tan sólo 14: "Siempre me he preguntado lo que mis hijos se vería así-cómo sería si era la mía."Entre los muchos aspectos de la lamentable es eugenésicas programa estatal, tal vez la más imperdonable es lo que sucedió a los niños en la formación del Estado y los reformatorios. Willis Lynch, ahora en sus mediados de los años 70 y que viven en Littleton, sólo era un niño cuando él se esterilizó durante su estancia en una escuela de formación estatal en la década de 1940. Era el tercero de siete hijos que son criados por una madre soltera blanca sobre el bienestar. Aunque eran desesperadamente pobres, recuerda con cariño cómo Willis su madre una vez sacó el dinero junto lo suficiente para comprar una guitarra. Él mismo enseñó a jugar.Pero cuando Willis tenía 12 años, la presión de cuidar a siete hijos por su cuenta fue demasiado para su madre. Willis fue enviado al Centro de Formación de Caswell en Kinston, y algunos de sus hermanos fueron enviados a otras instituciones. Él recuerda haber aprendido que necesitaba algún tipo de procedimiento médico. "Mamá me dijo que tenía que someterse a una operación antes de que pudiera salir de la escuela."Su madre le dijo probablemente también por las autoridades. Un informe de 1935 de la Junta de Eugenesia estados, "ninguno de los prisioneros de Caswell Escuela de Formación debe ser liberado antes de ser esterilizados, excepto en los pocos casos en los niños normales se han cometido por error."Willis no sabía lo que la operación estaba a favor o por qué lo necesita, pero que cumplen. Él dice que se acuerda acostado en la mesa de operaciones como enfermera lo preparó para el procedimiento. Ella le preguntó sobre su música. Catorce años de edad, Willis estaba cantando una canción mientras se deslizaba la máscara de la anestesia sobre la cara.Nadie explicó Willis lo que le había sucedido, pero al final se lo imaginó por su cuenta. Más tarde en la vida, se casó con una mujer que ya tenía dos hijos, pero Willis dice que él habría gustado mucho tener a sus hijos biológicos. Continuó con su vida, y la música sigue siendo su pasión. Toca y canta las canciones de Hank Williams al estilo de cada noche de viernes en un Jamboree país local. Pero él dice que su esterilidad era siempre algo en el fondo de su mente. "Siempre me he preguntado lo que mis hijos se vería así-cómo sería si era la mía."Willis supuso que fue esterilizada porque la gente pensaba que estaba "medio" y "no quiero que mis hijos corriendo por ahí." Fue capaz de obtener su historial médico de Kinston y aprendí que los médicos habían intentado, pero no pudo conseguir su madre esterilizada también. Representa un capítulo de su vida que preferiría olvidar. "Pero no se puede olvidar esas cosas."No es sólo víctimas de aquella época que recuerdan el programa de horror. Robin Peacock, ahora en sus 80 años y vivía en Raleigh, fue un trabajador social en el ámbito de los servicios de bienestar infantil en los años 1960 y principios de 1970. Ella dice que durante esos años no entendía el propósito y el motivo que dio para el programa estatal de la eugenesia. "En un momento mi preocupación se volvió a la rabia cuando se trabaja con una joven pareja que había llegado a la agencia para solicitar la adopción de un bebé. En ese momento, buscamos las causas de la esterilidad. Al hablar con la mujer, que confesó que en su adolescente que había sido enviado a una de las escuelas de formación del estado para delincuentes juveniles. Una vez allí, y sin su conocimiento, le habían sido esterilizadas. El recuerdo de esa conversación dolorosa me ha acompañado más de 40 años ". Cientos de niños que pasaron por las puertas de las escuelas de formación del Estado terminó por esterilizar. Caswell Centro de Formación tiene la mayoría, con cerca de 600 esterilizaciones. El Estado de origen y la Escuela Industrial para Niñas fue segundo, con 300 esterilizaciones. Se suponía que estos niños de Carolina del Norte llegaría a ser padres no aptos, por lo que fueron esterilizadas antes de que alguna vez ha tenido la oportunidad.Un hombre sa, Willis es una excepción a la regla de las esterilizaciones forzadas. En su mayor parte, hombres y niños fueron un pequeño porcentaje de las víctimas de la esterilización. Ochenta y cuatro por ciento de las víctimas de esterilización en general eran mujeres. Y por la década de 1960, casi todas las víctimas eran mujeres de esterilización. Las mujeres cargaban con el peso de la ley de esterilización, aunque se reconoció rápidamente que una ligadura de trompas para las mujeres era un procedimiento quirúrgico más agresivo que requiere tiempo de inactividad significativos para las mujeres que fue una vasectomía para los hombres, especialmente antes de la llegada de la cirugía laparoscópica.Las esterilizaciones eugenésicas para las mujeres fueron asegurados y realizado a un ritmo extraordinariamente rápido, en un momento en que las mujeres en la población general había un momento extremadamente difícil el acceso a métodos anticonceptivos, la esterilización y el aborto. Con el fin de ser considerados para la esterilización electiva, multiplicada edad de la mujer por el número de hijos que tenía, y el número tenía que alcanzar o superar los 120. Así que si una mujer tenía 30 años y tuvieron cuatro hijos, por ejemplo, podría permitirse a una ligadura de trompas. Incluso entonces, a menudo se necesita la aprobación de dos médicos más un psiquiatra para obtener el procedimiento. También hubo políticas que se exija tanto para el médico y el permiso del marido para una mujer usar un método anticonceptivo."En general, la [política de las mujeres y los que rodean toda] la reproducción era tan contradictorio", dice Schoen. "Se muestra una profunda desconfianza hacia opciones de las mujeres .... El mensaje subyacente en estas políticas orientadas hacia las mujeres es que no están equipados para hacer sus propias decisiones responsables".En el libro de Choice Schoen & coacción, escribe acerca de los padres que a veces la petición del consejo de esterilizaciones de sus hijas por temor a un embarazo arruinaría la reputación de su familia. En un caso especialmente preocupante, un padre busca de esterilización para su hija de 14 años de edad, y admitió que tenía sentimientos incestuosos por ella. Un examen reveló que la niña había tenido relaciones sexuales. No sabemos qué fue de esta joven muchacha primer traicionado y posiblemente abusada por su propio padre, y luego traicionados y maltratados por el Estado.El libro Schoen también toma nota de los casos cuando la mujer se buscó activamente la esterilización eugenésica y en ocasiones tuvieron éxito, otras veces no. Shirley era una mujer blanca de unos 30 años que habían sufrido de una enfermedad mental durante años, había estado entrando y saliendo de los hospitales psiquiátricos y que había dado a sus tres hijos en adopción y no le importa para el cuarto. Ella buscó activamente la esterilización eugenésica en 1966 para aliviar su temor constante de embarazo. u marido, sin embargo, se opuso al procedimiento, pensando que puede ser que desee tener más hijos en el futuro y la esperanza de Shirley podría ser curado de "no querer más hijos." Se aplazó hasta el hombre jefe de familia como la persona más capaz de tomar la decisión.Si el programa de esterilización eugenésica en la práctica es discriminatoria basada en el género de una persona, clase o raza, era especialmente cierto para las personas que encontraba en la intersección de los tres. Nunca un atractivo programa, a principios de los años 1950 la eugenesia en Carolina del Norte logró tomar un giro aún más feo. Con los trabajadores sociales la facultad de solicitar de la Junta para la esterilización de sus casos, las mujeres de familias de negro fueron blanco de bienestar cada vez más para el procedimiento.Nial Cox Ramírez tenía 18 años y embarazada cuando una trabajadora social blanca se le acercó y le dijo que necesitaba llegar a un acuerdo de la esterilización o su familia perderán sus beneficios sociales. Ella se enfrentó a una dura elección: sacrificio de su futura familia para salvar a su actual.Nial Cox Ramírez, una mujer de negro de 64 años de edad, que ahora vive en Union City, Georgia, fue uno de ellos. Ella era de una familia pobre, y ella recuerda una mujer blanca con un maletín ("el demonio del infierno") con frecuencia de visita a casa de la familia y decirle a la chica que necesitaba llegar a un acuerdo de la esterilización o su familia entera se pierda los beneficios de bienestar social."Ella me decía, 'Si tu madre pierde a su cheque, sus hermanos y hermanas se morirán de hambre y será tu culpa'". Nial se enfrentó a una dura elección: sacrificio de su futura familia para salvar a su actual.Ella estuvo de acuerdo con el procedimiento tras el nacimiento de su hija, pero se declaró entre lágrimas con el médico para evitarle a ella, no para esterilizar ella y decir, justo lo que tenía. El médico le dijo que no tenía otra opción. Tal vez para hacerla sentir mejor o para aliviar su conciencia culpable, le dijo Nial que el procedimiento era temporal y que podía conseguirlo sin hacer más adelante. "Me dijo una mentira descarada. Sabía que era permanente".Nial hija, Debra Chesson de Riverdale, Georgia, es todavía enojada y triste de lo sucedido a su madre en Carolina del Norte más de cuatro décadas antes. En una carta fechada el 18 de noviembre 2008, al representante Womble, escribe: "Los recuerdos son muy dolorosas y han dejado con la sensación de insuficiencia que me duele demasiado ... Esta gente (los sobrevivientes) no deberían tener que demostrar lo que se les hizo estaba mal. Era! Se violan no sólo sus derechos civiles, pero sus derechos otorgados por Dios ...."Ser joven, afroamericana, soltera y embarazada, fue aparentemente suficiente evidencia para clasificar Nial como "débiles mentales", pero el eje central era que ella residía en un hogar que señala a un cheque de asistencia social y recibió la visita de una asistente social. Es de suponer que había niños y niñas de ricos y de clase media blanca, así como las familias negro que también podrían haber sido caracterizada como "débiles mentales". Pero están ausentes en gran medida del grupo que puso fin a esterilizarse para arriba. Muchos residentes de Carolina del Norte que podría haber otra cosa acabó bajo el cuchillo médico no lo hizo-por la sencilla razón de que sus familias tenían dinero e influencia.El programa de eugenesia de Carolina del Norte era parte de un patrón mucho más amplio de abuso de esterilización en el Sur. Una demanda colectiva presentada en una corte federal de Alabama en 1973 reveló que un estimado de entre 100.000 y 150.000 mujeres pobres en los Estados Unidos habían sido esterilizadas al año dentro de los programas financiados con fondos federales. Casi la mitad de estas mujeres eran negras, números muy por encima del porcentaje de mujeres afro-americanas en la población general. Este número de esterilizaciones igual a la tasa alcanzada por el programa de esterilización nazi en la década de 1930."No era sólo una cuestión del Norte de Carolina. Este tipo de políticas de control de la población tienden a centrarse en las personas socialmente devaluado", dice la doctora Dorothy Roberts, profesor de la Universidad Northwestern Facultad de Derecho y autor de La muerte del Cuerpo Negro. "El mensaje es que ciertas personas no deben tener hijos. Ellos son culpadas por su propia clase social baja."María Inglés, una mujer de negra ahora en sus 50s de Fayetteville, estaba casado y tenía tres hijos cuando ella comenzó a tener problemas de salud a los 22 años. Su médico le sugirió que participar en un "programa" en la que se sometería a un procedimiento y no tiene que preocuparse de control de la natalidad más. Él le dijo que el procedimiento fue fácilmente reversible si ella decide tener más hijos en el futuro. De acuerdo a María, el médico le había firmar un papel en blanco que se autoriza el procedimiento. Unos años más tarde, cuando volvió a obtener el procedimiento a la inversa, se le informó que era, de hecho, permanente. "Él me tiene y todos mis amigos", dice el programa del médico en blanco de papel.Por desgracia, el nombre de María no coincide con ninguno de los registros de la Junta de Eugenesia almacenados en el estado archivos históricos. Su médico fue aparentemente "va delincuentes" y que operan fuera de los canales jurídicos adecuados para esterilizaciones eugenésicas. María no tendrá derecho a indemnización cuando y si es que se haya pagado. No tenemos forma de saber cuántos más pueden haber sido coaccionados o engañados para la esterilización fuera del programa legal del estado. María sigue tratando de averiguar cómo obtener una cierta medida de justicia.En la década de 1930 y 40, los afroamericanos representan el 23 por ciento de las esterilizaciones Carolina del Norte. Que creció al 59 por ciento entre 1958 y 1960 y finalmente el 64 por ciento entre 1964 y 1966. El Dr. Roberts dice que las políticas que rodean las mujeres y la reproducción, especialmente las mujeres afro-americanos, ha sido moldeada por una mitología de larga data. "Ahí está el mito de la" Jezabel ", o la mujer negro que se caracteriza principalmente por su promiscuidad desenfrenada y la procreación irresponsable posterior."Este mito, dice, se desarrolló durante la época de la esclavitud en el Sur y fue utilizado como una forma de legitimar su violación y la explotación como criador para perpetuar la esclavitud.El carácter Jezabel más tarde se transformó en la "Reina de Bienestar Social," la mujer negro que sinuosamente ha bebés reciben un cheque más gordo. "Estos mitos contribuyó a legitimar la opresión blanca y perpetúan la desigualdad racial", dice Roberts. "Cuando se piensa en ello, estas esterilizaciones forzadas fueron muy violentos, agresiones brutal en los cuerpos de estas mujeres. La mitología ayudaron a justificar su asalto porque se estaría a cabo no sólo por el bien" de la sociedad sino para el bien "de la víctima también. "El Dr. Roberts señala que es interesante observar lo que ocurría históricamente negro mientras que las mujeres se integraban en un porcentaje cada vez mayor de esterilizaciones eugenésicas. El movimiento de derechos civiles, lucha contra la segregación en el Sur y la inclusión de los afro-americanos como Ayuda a Niños Dependientes (ADC) en gran medida los receptores aumento de las tensiones raciales y los temores de los blancos en el Sur."Durante siglos, las madres negras fueron vistas como inferiores, naturalmente, desviadas seres que transfieren un estilo de vida desviado a sus hijos, acabando con cada generación a una vida de pobreza y la delincuencia. Uno de los objetivos persistentes de la política social de América ha sido la de vigilar y frenar esta corrupción tendencia de la maternidad negra". Roberts sostiene que la regulación de decisiones de las mujeres de negra reproductiva a menudo ha sido ignorado en las discusiones de la opresión racial, sin embargo, ha sido un aspecto central de la opresión racial en Estados Unidos.Lamentablemente, más de la mitad de las víctimas de esterilización forzada ya han muerto, sin recibir ningún tipo de reconocimiento que lo que pasó con ellos estaba mal. Pero para los individuos estimados 2.800 todavía se espera que esté vivo hoy en día, todavía hay una oportunidad de hacer lo correcto. Compartir sus historias, reconocer el pasado y tratando de aprender algo de ella es un comienzo. La compensación $ 20.000 para las sobrevivientes no es una suma considerable cuando se piensa en lo que han sufrido. Aún así, es algo, y debe ser pagado, entre las que todavía sobreviven.En la carta de la hija de Nial, ella escribe sobre cómo su madre es un ingreso fijo y ahora lucha para pagar sus cuentas médicas. "No, un arreglo monetario no retrocede el tiempo, ni hace desaparecer todo, pero le ayudará a su presente y futuro. Hará su vida y las vidas de todos los otros supervivientes más fácil ... [Es] no solucionará de mi madre o el resto del dolor interno de la supervivencia, pero facilitará la vida ".A los 82 años, Agnes no está segura de que voy a vivir para ver cuándo o si la indemnización propuesta sea pagada. Ella aprecia los esfuerzos realizados en Carolina del Norte para conciliar su pasado eugenésicas reconociendo lo que ella y miles de personas en nuestro estado a través. "Es agradable saber que hay gente por ahí que realmente se preocupan por sus derechos."Elaine, Agnes, Willis y Nial se preguntan por qué los valores americanos de igual protección y la libertad individual no se aplicaba a ellos, y no hay respuestas simples para dar. Ellos fueron atrapados dentro de un marco ideológico que dice que es aceptable para echar a un lado la ética y pisotear el más básico de los derechos humanos si alguien se percibe no cumple ciertas expectativas sociales.Ahora, a los mediados de los '50, Elaine Riddick es una de los sobrevivientes más jóvenes del programa de esterilización eugenésica de Carolina del Norte. Desde su apartamento en el piso 32 de un Skyrise Atlanta, que tiene una hermosa vista de toda la ciudad. Dice que ha sido capaz de obtener algo de paz, que ella atribuye a su fe en Dios y, finalmente, dejar ir el sentimiento de culpa que llevaba desde hace años. Su hijo adulto, Tony Riddick, a quien ella describe como "brillante", aún vive en Winfall y es dueño de su propia computadora empresa de electrónica.Elaine tiene un novio cariñoso, que, dice, cuida muy bien de ella y tiene una relación positiva con su hijo y hermanos. "A veces pienso, ¿qué es la felicidad? ¿Estoy realmente feliz? No creo que yo llegue a ser feliz, porque de lo que me quitaron".]]></content>
		</document>
		<document id="88883c9aa8336cf72fce0b8930f2cd86" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/05/29-de-mayo-manifestacion-mundial-contra.html">			<content><![CDATA[Manifestación mundial contra el racismo y la xenofobiaSábado 29 de mayo: movilizaciones ante las sedes diplomáticas estadounidenses. Tribunal Internacional investigará Ley Arizona La Coordinadora Andina de Organizaciones Indígenas – CAOI se une al rechazo mundial contra las normas que el Estado de Arizona ha promulgado para detener y deportar a los migrantes indocumentados. El sábado 29 de mayo del 2010 ha sido declarado Día de Acción Mundial contra la Ley SB 1070 de Arizona y en todos los países del globo debemos protestar frente a las sedes diplomáticas estadounidenses para expresar nuestro masivo repudio al racismo y la xenofobia. Estados Unidos es un país formado por migrantes que precisamente huyeron de Inglaterra porque eran víctimas de discriminación religiosa. Ya en el último siglo, millones de migrantes de todo el mundo, principalmente latinoamericanos, han llegado hasta ese país porque en los suyos, producto de las políticas imperialistas estadounidenses, carecen de oportunidades de trabajo. Y en Estados Unidos contribuyen con su esfuerzo a mantener los privilegios de quienes acceden a mejores condiciones de vida mediante el sacrificio de las poblaciones de los países pobres. La Ley SB 1070 de Arizona promueve la violencia, el racismo, la discriminación y la xenofobia. Por tanto, vulnera los tratados internacionales de Derechos Humanos y es ilegal. Por ello, el mediodía del 29 de mayo debemos hacer escuchar nuestras voces, solidarizándonos al mismo tiempo con las movilizaciones de migrantes en los Estados Unidos, en particular en Phoenix, Arizona. Esta manifestación forma parte de los trabajos del primer “Tribunal Internacional de Conciencia” que tiene como propósito investigar, documentar, y darle seguimiento a violaciones de los derechos y dignidad de migrantes, refugiado/as y desplazado/as en todo el mundo. El Tribunal ha iniciado su indagación de las implicaciones de la aprobación de la ley SB 1070, que legaliza el racismo y la xenofobia, además de las otras medidas y disposiciones que en cascada frenética, los que mandan en Arizona, han desatado y que han pasado casi inadvertidas. Reproducimos aquí la convocatoria a las acciones del Día de Acción Mundial contra la Ley SB 1070 de Arizona: 29 DE MAYO DE 2010 DÍA DE ACCIÓN MUNDIAL CONTRA LA LEY SB 1070 DE ARIZONA En solidaridad con los miles de migrantes que saldrán a las calles por todo Estados Unidos y en particular se concentrarán en Phoenix, Arizona, CONVOCAMOS y solicitamos su presencia frente a la Embajada de los Estados Unidos el día 29 de Mayo a las 12 del mediodía para protestar contra las medidas ilegales, discriminatorias y racistas que el estado de Arizona encabeza en contra de los trabajadores migrantes latinos y en particular en contra de los trabajadores mexicanos y sus familias. Esta manifestación forma parte de los trabajos del primer “Tribunal Internacional de Conciencia” que tiene como propósito investigar, documentar, y darle seguimiento a violaciones de los derechos y dignidad de migrantes, refugiado/as y desplazado/as en todo el mundo. El Tribunal ha iniciado su indagación de las implicaciones de la aprobación de la ley SB 1070, que legaliza el racismo y la xenofobia, además de las otras medidas y disposiciones que en cascada frenética, los que mandan en Arizona, han desatado y que han pasado casi inadvertidas: En abril 22, la gobernadora de Arizona, Jan Brewer, anunció un “Programa de Reforzamiento de Seguridad Fronteriza”, que prevé más recursos a fuerzas policiales y un aumento de las misiones aéreas en la línea divisoria con México. El plan ordena a la Guardia Nacional de Arizona aumentar el patrullaje aéreo y sus misiones de reconocimiento en la frontera y también incluye la expansión de la Fuerza de Tarea Conjunta contra el Narco Terrorismo (JCNTF, en inglés). La Guardia Nacional de Arizona deberá crear “capacidades de vigilancia terrestre adicionales” con personal extra para aumentar unas 150 “misiones” adicionales por año. Añadió que ha solicitado al gobierno federal el envío de otros cuatro helicópteros a Arizona para realizar este tipo de misiones que serán siempre coordinadas con las corporaciones civiles de seguridad y con la Patrulla Fronteriza. 2010 - El 23 de abril, la gobernadora del estado de Arizona convirtio en Ley la Proposicion Senatorial En abril 23, la gobernadora firmó la Proposición Senatorial 1070 (SB 1070), "Acta de apoyo a las Fuerzas Policíacas y Vecindarios Seguros”, que tiene como objetivo “… desalentar e impedir la ilegal entrada y presencia de extranjeros, así como la actividad económica por personas ilegalmente presentes en los Estados Unidos.” en la que se tipifica como delito el que una persona no tenga los documentos migratorios apropiados. Requiere que los policías, si “tienen una sospecha razonable” que alguien es un inmigrante ilegal, determinen con certeza su status migratorio. Aquellos individuos que no puedan producir los documentos que indiquen que tienen permiso de estar en los Estados Unidos, pueden ser arrestados, encarcelados y multados. El 11 de mayo, se aprobó la Proposición HB 3381, que prohíbe los programas escolares “diseñados para alumnos de un grupo étnico en particular”. Esta disposición prohíbe cursos que promuevan la solidaridad étnica, que sean diseñados principalmente para estudiantes de una raza en particular o que promuevan resentimiento hacia algún grupo étnico determinado. El lenguaje de la ley lleva dedicatoria expresa para eliminar los programas de estudios Chicanos o México-americanos del Distrito Escolar de Tucson en el que se ofrecen cursos en estudios afroamericanos, méxico-americanos, y de los pueblos originarios, que enseñan historia, y literatura e incluyen información acerca de la influencia de un grupo étnico particular. El 56% de los estudiantes del distrito son latinos, alrededor de 31,000. Expertos en derechos humanos de las Naciones Unidas, se pronunciaron en contra de la ley. A decir de estos expertos “una ley y una actitud como esas casan mal con la responsabilidad del Estado de respetar el derecho de cada uno a acceder a su propia herencia cultural y lingüística”. Estas acciones superan con mucho las intentadas por el gobernador Pete Wilson de California con su promoción de la tristemente célebre Proposición 187 en 1994. En Arizona más de 400,000 personas de origen mexicano y latinoamericano serán las receptoras del acoso y de las “medidas de control”, que reproducen los peores elementos del apartheid sudafricano e israelí, y transforman cualquier persona "sospechosa" de ser migrante indocumentado en blanco de persecución policial. El Tribunal investigará las implicaciones de la nueva ley estatal dentro del marco de las responsabilidades de autoridades estadounidenses, mexicanas, y de otros países involucrados de tránsito y origen en asegurar el respeto de los mínimos establecidos por la normatividad internacional y nacional pertinente, y a la luz de los imperativos éticos que fundamentan la insistencia en los movimientos de base de migrantes en todo el mundo a favor del reconocimiento de su derecho a migrar, a no migrar, a no ser desplazado/as forzosamente, y a ejercer estos derechos sin discriminación y sin ser víctimas de violencia estatal, estructural y sistémica. El tribunal concluirá sus trabajos, entre el 4 y 6 de Noviembre, como parte del foro alternativo al IV Foro Mundial sobre Migración y Desarrollo organizado por el estado mexicano y la Fundación BBVA Bancomer, que carecen de la legitimidad necesaria para realizar este evento. Esperamos contar con su presencia frente a la Embajada de los EEUUel día 29 de mayo a las 12 del mediodíaNO a las medidas ilegales, discriminatorias y racistas del estado de Arizona contra los trabajadores migrantes latino-mexicanos y sus familias. NINGUN SER HUMANO ES ILEGAL NO LEGALIZACIÓN, NO REELECCIÓNPAPELES PARA TODOS]]></content>
		</document>
		<document id="88154ad5f8934ce56f7e336bc43562fa" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/05/ltgb-31-de-mayo-dia-nacional-contra-la.html">			<content><![CDATA[¿Qué pasó un 31de mayo?La fecha alude directamente a la masacre perpetrada en 1989 por terroristas del MRTA contra homosexuales, en su autodenominado proceso de "erradicación de indeseables", "delincuentes y homosexuales". El crimen múltiple –ocurrido en Tarapoto, región San Martín– fue consignado en el informe final de la Comisión de la Verdad y la Reconciliación (CVR), sin embargo no se trata de un hecho aislado: entre los años 1980 y 2000, Sendero Luminoso y el MRTA cometieron múltiples crímenes contra lesbianas, trans, gays y bisexuales. Incluso, en la actualidad la violencia física y psicológica y los crímenes de odio persisten y aparecen frecuentemente en los medios de comunicación y los archivos policiales.¿Qué son crímenes de odio?Son delitos contra la vida, la integridad física y dignidad de una persona teniendo como motivación la condición económica, raza, etnia, nacionalidad, cultura, idioma, religión, ideología pollítica, discapacidad física o mental, sexo, orientación sexual o identidad sexual. Son conductas violentas generadas por prejuicios hacia personas pertenecientes a determinados grupos sociales o minoritarios. Estos actos se vienen dando en nuestra sociedad desde hace muchos años y actualmente afectan de manera especial a las personas con una identidad de género o una orientación sexual diferente.Se trata de delitos horrendos que en el último año han dejado como saldo decenas de peruanos y peruanas brutalmente asesinadas, centenares de ciudadanas y ciudadanos torturados, desfigurados y con graves secuelas físicas y psicológicas producto de la homofobia, la lesfobia y la transfobia.Sin embargo la impunidad de sus autores, muchas veces servidores municipales o de las fuerzas armadas o policiales legitima estos cruendos actos, lo que es legitimado por la prensa al culpar a la víctima por la agresión recibida. ¿Estos crímenes están penados?Lamentablemente, en un país machista, sexista, homofóbico y racista como el nuestro no existe una ley específica que proteja a la ciudadanía de ser víctima de crímenes de odio.Sin embargo, existe actualmente en la Comisión de Justicia del Congreso de la República un proyecto de ley esperando ser aprobado para ser debatido en el pleno. El Proyecto de Ley contra los Crímenes de Odio, Nº3584/2009-CR presentado por el congresista Bruce busca sancionar los homicidios por odio hasta con 15 años de cárcel y las lesiones graves con dicha motivación hasta con 10 años de pena privativa de la libertad.El GIM Perú ha saludado esta iniciativa opinando favorablemente ante la Comisión de Justicia, y espera que no solamente este proyecto pase a pleno, sino que también se incluyan en la normatividad las tipificaciones de delitos de apología e injuria racista, sexista y homofóbica.ACCIONES DE ESTE AÑO:Este sábado 29 de mayo, el Movimiento Homosexual de Lima - MHOL conmemoró las muertes de lesbianas, trans, gays y bisexuales en una sentida ceremonia en la que se construyó el Quipu de la Memoria LTGB. Ese mismo día además dos organizaciones del movimiento de diversidad sexual como el Instituto Runa y el MHOL se incorporaron a la Coordinadora Nacional de Derechos Humanos- CNDH. El GIM celebra esta incorporación que sin duda enriquecerá el movimiento de derechos humanos peruano.Además, el 31 de mayo a las 7:00 p.m. activistas LTGB realizarán una romería partiendo de la Plazuela de la Basílica de la Merced hacia la Plaza San Martín por el Jirón de la Unión, recordando a las lesbianas, trans, gays y bisexuales (LTGB) que han sido asesinadas y asesinados en los últimos años, por tener una orientación sexual e identidad de género distinta a la heterosexual.]]></content>
		</document>
		<document id="c9849156b752587c4afdfe2427f5d25d" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/05/peru-dia-del-idioma-nativo.html">			<content><![CDATA[DÍA NACIONAL DEL IDIOMA NATIVO¿Qué nos diferencia a los humanos de las otras especies animales? Esta es una pregunta que el darwinismo nos dejó y que muchos concuerdan en responder que es el idioma, los idiomas. Los idiomas no solo dan cuenta de nuestra condición humana, sino que en la génesis de cada idioma itervienen aspectos ambientales, relacionales, culturales, de tal forma que dan cuenta de las cosmovisiones al tiempo que constituyen su esencia. La importancia de preservar las lenguas nativas es un tema cultural, pero también de identidad, que es la esencia de todo ser humano.El idioma es además hoy en día el único indicador objetivo -más allá de la autoidentificación- de la pertenencia a un grupo indígena. Por tanto, su revitalización y valoración van más allá del derecho y el reconocimiento de nuestra multiculturalidad como lo visualizara Velasco en 1975 al decretar el 27 de mayo como día del idioma nativo, sino que se convierte en herramienta para hacer valer otros derechos fundamentales como al territorio, al medio ambiente saludable, a la educación bilingüe intercultural, al respeto de las costumbres y leyes, derechos humanos que hoy constituyen la agenda de las luchas indígenas en la región y que se ven permanentemente vulnerados, violentados por los gobiernos al usurpar las tierras, y también al no garantizar la educación de los niños y niñas en su idioma materno, y la formación de docentes altamente capacitados para la enseñanza del idioma originario como Primera Lengua, y del castellano solo como segunda lengua, una vez dominada la primera.En este día nos reafirmamos en la necesidad que el Estado tome medidas especiales o focalizadas para compensar estas desventajas históricas, en particular respecto a la EIB. El propósito de las medidas positivas especiales es, en general, elevar las condiciones de vida de los pueblos indígenas al mismo nivel de otros en la sociedad, reflejando las aspiraciones de estos pueblos de proteger y desarrollar sus culturas, identidades e instituciones. Es en ese sentido, que proponemos al Estado Peruano de manera concreta lo siguiente: Generar una excepción al DS. N° 006-2007-ED, que señale de manera explícita las condiciones de vulnerabilidad de la población indígena, y que genere mecanismos para una mejor formación de maestros y maestras indígenas y bilingües. La actual medida del ciclo de nivelación sin retirar el requisito de la nota 14, NO GARANTIZA la formación de maestros bilingües.Promover que cada pueblo indígena pueda dentro del marco de la Declaración Derechos de los Pueblos Indígenas y en respeto a su derecho a la libre auto-determinación, establecer sus necesidades educativas, así como normar sus propias lenguas de manera autónoma. Promover, en atención al Convenio OIT Nº 169, la producción de material educativo, escrito, pero especialmente audiovisual en lenguas originarias que faciliten la enseñanza del idioma materno y la afirmación cultural y de la identidad.]]></content>
		</document>
		<document id="c31fc906e6d37fabf18e09ae2f4a75ab" url="http://gimperublog.blogspot.com/2010/05/peru-organizaciones-ciudadanos-y.html">			<content><![CDATA[COMUNICADORECHAZAMOS EL RACISMO EN LOS MEDIOS DE COMUNICACIÓNComo es públicamente conocido, en varios programas de televisión se difunden mensajes que evidencian prejuicios y estereotipos racistas, ante lo cual las instituciones y personas abajo firmantes señalamos:1. El racismo expresa una propuesta de relaciones humanas que justifica las desigualdades y jerarquías existentes entre las personas debido a su raza.2. En el Perú, el racismo es un problema estructural, es decir, se expresa en las relaciones cotidianas y en lo simbólico, restringiendo el pleno acceso al desarrollo político, social y económico de las personas pertenecientes a los grupos históricamente discriminados: afrodescendientes, indígenas andinos y amazónicos principalmente.3. La construcción de relaciones personales y sociales respetuosas de los derechos humanos, de la diversidad, de la libertad de expresión y de la democracia exige compromisos ciudadanos de denuncia de hechos racistas pero también de propuestas para la construcción de un país con garantía de igualdad y no discriminación. Esto incluye a los medios de difusión masiva, cuya responsabilidad es innegable cuando se trata de la difusión de información y recreación que no atente contra la dignidad humana, como es el caso de los personajes cómicos “Negro Mama” y “La Paisana Jacinta”.4. El Comité para la Eliminación de Todas las Formas de Discriminación Racial de las Naciones Unidas, ha recomendado al Estado peruano que promueva la adopción de un “Código de deontología de los medios de comunicación” que los comprometa a respetar la identidad y cultura de los pueblos indígenas y comunidades afroperuanas. Exigimos que esta tarea sea atendida con prioridad por el Estado peruano.5. Finalmente, creemos en la urgente necesidad de seguir analizando el racismo y su impacto en el país, entendiendo a este fenómeno como un problema complejo que requiere ser atendido desde diversos niveles, la educación, el ejercicio ciudadano, la legislación, etc. Los programas cómicos que han motivado una serie de denuncias y opiniones de los peruanos y peruanas, no han hecho más que reflejar un problema de país, que en otros momentos como el conflicto armado interno que vivió el Perú, constituyó motivo de graves violaciones a los Derechos Humanos de cientos de personas.6. Exigimos:Una discusión profunda sobre la responsabilidad social que tienen los medios de comunicación, de no fomentar el racismo ni otras formas de discriminación.Políticas públicas de respeto a la diversidad étnica racial, sexual y cultural en nuestro país.Una legislación efectiva, que sancione el racismo y todas las formas de discriminación.Exhortamos a que los ciudadanos y ciudadanas asumamos también la responsabilidad de sancionar socialmente el racismo, no consumiendo productos racistas.1. Amnistía Internacional2. ASHANTI – Red Nacional de Jóvenes Afroperuanos3. Asociación Civil Hojas al Viento4. Asociación Civil Instituto Alameda5. Asociación Cultural Supay6. Asociación Pro Derechos Humanos (APRODEH)7. Campaña Por Una Convención Interamericana De Derechos Sexuales y Reproductivos8. Católicas por el Derecho a Decidir (CDD – Perú)9. Centro De Desarrollo Étnico (CEDET)10. Centro de la Mujer Peruana Flora Tristán11. COLECTIVA UN CUARTO PARA LAS DOS12. COLECTIVA 13 BRUJAS13. Colectivo Contranaturas14. Colectivo MAGENTA (Masculinidades, Auto-conocimiento, Género, Teoría y Acción)15. Comité Contra El Prejuicio De La Asociación Psicoanalítica Internacional. Sociedad Peruana De Psicoanálisis16. Comité de América Latina y El Caribe para la Defensa de los Derechos de la Mujer (CLADEM – Perú)17. Coordinadora Nacional de Derechos Humanos (CNDDHH)18. Confederación Campesina del Perú (CCP)19. Chirapaq, Centro de Culturas Indígenas del Perú20. DEMUS, Estudio Para La Defensa de los Derechos de la Mujer21. Diario de Lima Gay22. EDITORIAL LÍNEA ANDINA23. Fundación Chirigua. Riohacha – La Guajira – Colombia24. Grupo Impulsor Contra El Racismo y Otras Formas De Discriminación (GIM Perú)25. Instituto Peruano de Paternidad Responsable (INPPARES)26. Instituto Promoviendo Desarrollo Social (IPRODES)27. Instituto Runa de Desarrollo y Estudios sobre Género28. LUNDU, Centro de Estudios y Promoción Afroperuanos29. LUCHA INDÍGENA – Publicaciones30. Milenia Comunicaciones31. Movimiento Homosexual de Lima (MHOL)32. Movimiento Manuela Ramos33. Movimiento Perú Pueblo34. Museo Itinerante ARTE POR LA MEMORIA35. Retama Colectiva36. Mariela Noles Cotito, DNI Nº 4242420837. Wilfredo Ardito Vega, DNI Nº 0652239938. Félix Roberto Arguedas Caycho, DNI Nº 0784787639. Giovanna Sofía Carrillo Zegarra, DNI Nº 1066304540. Jorge Alberto Bruce Mitrani, DNI Nº 1027023141. Alejandro “Pochi” Marambio Altamirano, DNI Nº 0666892842. Rosa Elena Chalena Vasquez Rodriguez, DNI Nº 2381255143. María Ysabel Cedano García, DNI Nº 0861405344. Cecilia Olea Mauleón, DNI Nº 0773356045. José Guillermo Guevara Torres. Antropólogo y Cineasta, DNI Nº 0047569646. Lucy Amparo Nuñez Rebaza. Antropóloga y Pintora, DNI Nº 0778020447. Susana Marcela Tapia Gross. Antropóloga, DNI Nº 1821467648. Henry Moisés Vera Torres. Abogado. DNI Nº 0679765749. Augusto Escribens Trisano, DNI Nº 0823154550. Alex (Ali) Reyes Castillejo, DNI Nº 0979503251. Vanessa Verástegui Ollé, DNI Nº 1030591452. Karin Anchelía Jesusi, DNI Nº 4032533253. Candelaria Ríos Indacochea, DNI Nº 4022278954. E. Paul Flores Arroyo55. Eduardo Adrianzén Herrán. DNI 0724393256. Jorge Prado. Secretario General Colegiado CCP57. Melchor Lima - Secretario General Colegiado CCP58. Roberto López - Secretario General Colegiado CCP59. Marcelina Vargas - Secretaria General Colegiado CCP60. Hugo Blanco La Barrera61. Paola Baltazar Zúñiga, DNI Nº 2011747762. Omar Cavero, DNI Nº 4321008063. Miguel Alejandro Aguilar Díaz. Arqueólogo64. Roberto Ríos Del Águila. Actor65. Yina Rivera Brios. Educadora66. Rocío Leguía Reynaga. Historiadora67. Luis Guerrero Ortiz. Educador68. Luis Orlando Repetto Málaga, DNI Nº 0796561569. Jorge Delgado Valdivieso, DNI Nº 0718064270. Valeska Ruiz Peña, DNI Nº 4191639171. Ric Francis. Fotógrafo. Photojournalist USA72. Carlos Alvarez Nazareno. Secretario General de la Asociación África y su Diáspora. Coordinador de la Comisión de Afrodescendientes y Africanos/As del Consejo Consultivo de la Cancillería Argentina73. Jorge Kantor. Psicoanalista; Sociedad Peruana de Psicoanálisis (SPP). Carné De Extranjería: 00030266274. José Barrios Jacobs. Psicoanalista; SPP. DNI Nº 0982772475. Malena Demarini. SPP. DNI Nº 0721562376. Eduardo Gastelumendi Dargent. SPP. DNI Nº 0780048677. María Cecilia Barnechea García. SPP. DNI Nº 0781288278. Patricia Portocarrero S. SPP. DNI Nº 0785789279. Fernando Alayza Mujica. SPP. DNI Nº 0823106080. Fabián Ramos Venturini. SPP. DNI N° 0667597581. Jorge Parodi. SPP. DNI Nº 0756740882. Maria Pía Costa Santolalla. SPP. DNI Nº 0788541583. Carmen Ollé Nava, DNI Nº 0758466184. Javier Gustavo Lazo Figueroa, DNI Nº 0666855685. Fernando Obregón Cabrera, DNI Nº 1078963286. Gina Yañez De La Borda87. Gioconda Diéguez Monzón88. Rocío Gutiérrez Rodríguez89. Mariela Jara Salas, DNI Nº 0805139290. Romy García Orbegoso, DNI Nº 0961959791. Nancy Muñoz Flores, DNI Nº 0760251292. Julio Muñoz Lezama93. Javier Perla Álvarez, DNI Nº 4023447794. Edgardo Fidel Guerra Jave. Cineasta y Productor de Cine. DNI Nº 0825341595. María Riva Quevedo96. Marcela Riva Quevedo97. Rocío Silva Santisteban, DNI Nº 0782273098. Víctor Vich. Crítico literario, DNI Nº 0938966899. Fiorella Cava Goicochea. Escritora y Artista. DNI Nº 07926610100. Elena Alvarado, Ottawa, Canadá101. Juan Miranda Sánchez, Quebec, Canadá102. Iris Jave, DNI Nº 08396112103. Luis Félix Casaverde Vivanco. Músico. DNI Nº 07812095104. Sandra Fiorella Lizardo Guzmán, DNI Nº 10139908105. Clara Rojas. Periodista. DNI 06128239106. Margarita Huayhua107. José Antonio Cruz Ampuero. DNI 239923269108. Karina Rivas Straw109. David Sirlopú Diaz. Santiago de Chile110. Sofía Mauricio Bacilio. DNI 10550279111. Oscar Ames García. DNI 09538105112. César Bedón Rivera. Escritor y comunicador. DNI 10307392113. Harold Tafur Hernández. DNI 70826070114. Patricia González115. Marivel Saldaña TorresLiliana Nakamura. DNI 0933667Victoria Lagos. SueciaMaría Teresa Moscoso Blanco. DNI 20650202Walter TwanamaSantiago Ramirez Camarena. DNI 46063968Wilder Ramos. Artista Plástico. DNI 25685547Sergio Miguel Huarcaya. Antropólogo. DNI 09295515Jorge Alberto Chávez Reyes. DNI 06688984Giovanny Manuel Romero Infante DNI 45448754Sergio Tejada Galindo. DNI 40750540Rocío Valencia de la Riva. DNI 07855171Chrisstian Manuel Olivera FuentesRoxana Morote RíosLuz Ricalde ChucoGonzalo Cobo Gonzales DNI 09750716Bea Mosquera Lenti. DNI 10135400David Roca Basadre. DNI 09490813Christian Eloy Guzmán Mazuelos DNI 40716096David Omar Salvatierra TelloMarco Antonio Ramirez ShupingahuaEfraín CastroCarmen Julia IndacocheaVilma Rodríguez Chihuán DNI 25742244Vanessa Rodríguez Narvaez DNI 42883634Christian Mariano Aliaga PérezJosé Ramiro Llatas Perez DNI 25852416Carmen Blanco Valer, Uppsala – SueciaMarietta Delgado Melo, Uppsala – Suecia144. Alejandro González Arriagada, Instituto Latinoamericano de la Universidad de Estocolmo – SueciaSergio Molina Bustamante. DNI 10170542Harald Andrés Helfgott. MatemáticoAldo Araujo. DNI 07181599Claudio Zapata Gonzales. DNI 10135197Sara Indira Ramirez Zubillaga. DNI 43084065Roberto CafuGustavo A. ReyesRosa Montalvo Reinoso. Carné de extranjería Nº 000038167Norma Beatriz Aguilar Alvarado. DNI 10268225Nanci Torrejon Muñante. Socióloga. DNI 08774111]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>