<author id="1305e96834e1c75a83bf002e6ddfed82" url="lloracagon.blogspot.com" feed="http://lloracagon.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="3d5ecd07433053621c41d557665b45cc" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/10/lo-mismo-de-siempre-ancash-3-u-0.html">			<content><![CDATA[Duele perder de esa forma, se que este es uno de esos partidos que se "pueden perder" pero :- ¿Cómo es posible que RabaMAL levante la mano para reclamar una mano inexistente en vez de dar un paso adelante, UN PASO que hubiese significado una gran posibilidad de despejar la pelota? ¿Cómo es posible que un jugador fracasado como "el chemo" Ruiz le gane en velocidad? ¿Cómo es posible que sus centros se vayan al saque de meta?-¿Cómo diablos hace el malingas para tener el arco a su disposición y patear justo donde está el defensa?-¿Quién le ha dicho a Duarte que puede bajar la pelota al área chica?Seguimos insistiendo en lo mismo.¿Hasta cuando señor Gareca va a seguir jugando ese tipo apellidado Rabanal?Y DALE U !!! (en las buenas y en las malas).]]></content>
		</document>
		<document id="2a7cdc09d34bfec444c92b3848c61fc4" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/11/clsico-de-sbado-por-la-tarde.html">			<content><![CDATA[Ya malograron el año.Por favor el sábado solo ganen.Y DALE U !!!]]></content>
		</document>
		<document id="b456c1d244464d0b1b3e72d9e4fd5837" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/11/hasta-siempre-gato.html">			<content><![CDATA[Hoy murió Fernando "el gato" Cuellar de un penoso cáncer al cerebro.Un gran capitán, que siempre supo defender la garra crema, sub-campeón del campeonato de clubes mas importante de América, campeón como técnico y hasta dirigente estudiantil.Adiós Gato. Yo se que seguirás alentando a la crema desde donde estés.]]></content>
		</document>
		<document id="cb455cf91a00b626f9854bdb76684af9" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/11/malogrando-todo-otra-vez-u-1-bolo-2.html">			<content><![CDATA[Otra vez la misma porquería de siempre. Ahora si Gareca tiene que irse. ¿Piensa que porque una noche sus jugadores pusieron algo de esfuerzo en la cancha todo siempre va a salir igual? ¿No mejora su equipo? ¿Pone fuera de la lista a Rainer Torres... qué le pasa?¿PARA QUÉ DIABLOS INSISTE CON UN JUGADOR TAN MALO COMO RABANAL?Un jugador lento, que no sabe hacer pases y que además es totalmente "pecho frio", y encima BRUTO.¿Cevasco? Por favor, ese es el único marcador que no sabe marcar del fútbol peruano.De Labarthe ni hablar, por otra parte, ¿Cómo espera que Candelo sea la solución si se le nota a leguas lo falto de fútbol que está porque estuvo fuera de la lista de 11 bastante tiempo?¿Cómo es posible que no tengamos delanteros?En fin, otra campaña mas perdida por culpa de esa tan pésima combinación dirigencia/entrenador que nos viene afectando hace casi una década.Ahora todo es cuesta arriba... y los dirigentes, bien gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="8403a330d790e2ad17348d1679b5c6d0" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/11/noche-de-carmona-y-cachito-pavos-0-u-1.html">			<content><![CDATA[¿Por qué ganó la U?Porque Fernandez se acordó que el también es un héroe.Porque Balta se acordó que por arriba puede ser imbatible.Porque Rabanal no tocó casi nada la pelota.Porque el chino se paró bien.Porque Carmona se disfrazó del mejor Miguel Torres y fue grande con la cabeza.Porque Cachito justificó con creces su contratación y demostró lo que vale.Porque Vasquez se sacó la mugre y fue adelante con todo.Porque Toñito dio la vida en el medio.Porque Donny se acordó que es un gran jugador de fútbol.Porque Malingas pudo pararse en el medio del área y fastidiar.Porque pusieron GARRA.Porque la U es mas grande que sus problemas.Y DALE U !!!(de todas maneras... ¿qué le pasa a Gareca? ¿Poner a Cevasco en vez de Rainer? ... medio raro esto, mientras Candelo sigue en la tribuna).]]></content>
		</document>
		<document id="c99901eff808b92fcdb06808b730b170" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/11/somos-locales-otra-vez-cagones-1-u-2.html">			<content><![CDATA[(Diario el Líbero)Esa es la U, otra vez regresó ese equipo que sale a encarar los partidos sin miedo, ese equipo del apertura que tenía la garra como emblema.Y como no recordar viejos tiempo si en el arco estuvo Oscar Manuel Ibañez, luchador de 1000 batallas, y ayer tan grande como siempre.Como no recordar viejos tiempos, cuando las victorias se daban así el arbitro (como ese infeliz de Carrillo) estuviese en nuestra contra todo el partido.Como no sonreír al ver a Candelo y a Hurtado abrazados celebrando, otra vez volvieron a ser los mismos.Como no alegrarse al ver a la trinchera norte llena alentando todo el partido.Me pregunto.¿No pudo ser así por lo menos la mitad del clausura?Y DALE U !!!]]></content>
		</document>
		<document id="14bf0c4d05c72c8da1ff1d3ebdb7beb6" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/11/vdeos-de-la-barra-oriente-u-1-cienciano.html">			<content><![CDATA[Pongo estos vídeos que pude filmar en mi visita a la barra oriente la semana pasada que pude ir a Lima para ver el partido.¿El partido? Ya me cansé de escribir que RabaMAL y MALdauri (sin olvidar a MALingas) no sirven y que todavía no entiendo como Gareca puede sacar a los dos mejores de la cancha cuando se necesita ganar si o si.A GANARLE A LOS PAVOS ESTA NOCHE... TODOS A ALENTARY DALE U !!!]]></content>
		</document>
		<document id="cb52d78e89c704ced963f4ffb1de6b3d" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/12/el-campen-sigue-en-pe-u-2-vallejo-1.html">			<content><![CDATA[Me alegra ver la tabla al termino de esta jornada (sabiendo que es casi fijo que la San Martín le gane al Melgar) y ver que la U está a 2 puntos del séptimo, a 3 del sexto y a 4 del quinto, quedando dos partidos por jugar, el sueño del séptimo lugar no está tan lejos.¿La U jugó bien?No exactamente, pero era un partido que había que ganar así sea jugando mal.Aún así el primer tiempo fue crema totalmente, con un Neyra con ganas de jugar y un Ávila que quería demostrar de que está hecho, Goyo muy bien reemplazando a Rainer y Rabanal malogrando todo (como siempre).Se sintieron de todas maneras las ausencias por suspensión.El segundo tiempo no empezó tan mal, pero un descuido en la defensa hizo que el partido se ponga mas difícil de lo que debía.Al final el campeón sumó de a 3 y se acerca a ese séptimo puesto que medio país reclama.Y DALE U !!! (en las buenas y en las malas).]]></content>
		</document>
		<document id="4542588f98055e2ce4869536c1941882" url="http://lloracagon.blogspot.com/2008/12/te-vas-te-vas-te-vas.html">			<content><![CDATA[Algo bonito que quedó después del clásico.Y hoy te vaste vas te vas te vas.Te vas para segunday no vuelves nunca mas.Y DALE U !!!P.D. : Estas tres fechas SOMOS aUrich !!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>