<author id="1388b075e67c8c68f2e1553226274b1f" url="rolandorios.blogspot.com" feed="http://rolandorios.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="6d4999e10db6377a31b231cff2a9ae41" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2012/11/buda.html">			<content><![CDATA[BudaBudaEl descubrimiento que hizo Buda bajo el árbol de la sabiduría fue que la causa del sufrimiento humano es la ignorancia. Vivimos en perpetuo anhelo de dar satisfacciones a algo que llamamos el propio YO. Pero no existe tal YO; debemos abandonar esta ilusión y los ignorantes anhelos que van unidos a ello, tales como el anhelo  de satisfacer las pasiones, el anhelo de una vida futura, el anhelo de éxito en esta vida. Debemos aprender, liberando nuestras mentes de creencias supersticiosas, disciplinando nuestras voluntades y entregándonos al amor, mezclarnos con el mundo y a ser una parte humilde y no exigente de él. En esto radica la paz y la verdadera felicidad.]]></content>
		</document>
		<document id="babd2cb810ca4589bb23ef6f09b5cec9" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2012/11/francisco-de-asis.html">			<content><![CDATA[Francisco de AsísFrancisco de AsísUna mañana cuando cabalgaba, se le acerco un leproso pidiendo limosna.Francisco, que sentía autentica repulsión por los leprosos aporto la vista del infeliz y echo mano a su bolsa en busca de unas monedas.De pronto, una especie de luz se hizo en su corazón, lo que aquel desgraciado necesitaba no era una limosna; aun mas terrible que su pobreza era la soledad que sufría.Siguiendo un inesperado impulso, salto del caballo, corrió hacia el leproso y lo beso. Desde entonces se impuso la obligación de visitar la leprosería y poco después se dedico a repartir todo su dinero en los desdichados.Francisco solo quiso imitar a cristo. Nunca hablo de sus sufrimientos.El 3 de octubre de 1226 en una vieja choza Asís entrego su alma a DIOS.]]></content>
		</document>
		<document id="304ae780e6d5061be5929722cf72a1" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2012/11/hellen-keller.html">			<content><![CDATA[Hellen KellerHellen KellerA Hellen Keller  la rodea una atmósfera de lozanía, muy de acuerdo con la asombrosa historia de su vida. Ciega, sorda y muda desde los primeros años de su vida, se reveló contra ese tipo de obstáculo para llegar a ser una de las personas mas conocidas del mundo moderno; su vida constituye motivo de inspiración, tanto para los ciegos como para los que gozan del sentido de la vista.A los 10 años ya leía la escritura Braille y se comunicaba con varias personas mediante el alfabeto de los mudos. En  1980 conocía a su institutriz Ani Sullivan  quien le enseña a hablar y la acompaña y la supo guiar durante 50 años.Estudio geografía, aritmética, zoología, botánica y lectura. Junto a su maestro Hellen  aprendió  a nadar, montar caballo, remar, a navegar, y a manejar bicicleta  de tándem.Su próximo paso fue la universidad. En 1900 se matriculo en Radcliffe y fue la primera persona con un triple impedimento físico que ingresaba en una institución de estudios superiores.La universidad la decepciono.  Adelantaba en el estudio, pero le faltaba tiempo para meditar. No podía tomar notas durante las conferencia s porque tenia las manos ocupadas ´´escuchando´´.Tenía poca aptitud para las matemáticas y los exámenes eran su pesadilla. Consiguió libros en Braille procedentes de Alemania e Inglaterra, y en ellos Hellen leía hasta que le sangraban los dedos.En 1914 Hellen y su maestra emprendieron la primera de sus giras transcontinentales de conferencias, las cuales finalizaba diciendo YA NO SOY MUDA. Hellen es una mujer profundamente espiritual. Su fe la sostiene en los pocas horas de reposo, cuando, terminadas las ocupaciones del día, vuelve a ese profundo silencio que solo los  ciegos sordomudos conocen. “ESPERO GOZOSA EL ADVENIMIENTO DE OTRO MUNDO, DONDE TODAS MIS LIMITACIONES FÍSICAS CAERÁN DE MI COMO GRILLETES, ALLÍ ENCONTRARE A MI AMADA MAESTRA Y ME DEDICARE DICHOSA A UN SERVICIO MUCHO MAS GRANDE DEL QUE HASTA AHORA HE CONOCIDO´´…HELLEN KELLER.]]></content>
		</document>
		<document id="ae916e0a2c9085977dd01e0855704b4a" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2012/11/salida-de-estudio-real-felipe-submarino-abtao.html">			<content><![CDATA[Salida de estudio Real Felipe - Submarino AbtaoSalida de estudio Real Felipe - Submarino Abtao- Tema: Salida de Estudio- Formato: Word- Número de páginas: 7- Autor: Profesor Rolando Rios Reyes- Navegador: Google Crome - Mozilla- Como descargar separata: Pulsar en File (Archivo) luego en Download (Descarga) Salida de estudio ]]></content>
		</document>
		<document id="aa41291caba13a63b52b464756ce4b20" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2012/11/thomas-edison.html">			<content><![CDATA[Thomas EdisonThomas Edison Sus triunfos son bien conocidos creador de  la lámpara incandescente, el micrófono, el mimeógrafo,  el fluoroscopio, el acumulador alcalino de ferroníquel, también modifico  y perfecciono el cinemógrafo, el telégrafo, la maquina de escribir, e idea suya fue el actual sistema de distribución de energía eléctrica.¿Nunca Fracaso? Preguntan algunos. Sí fracaso muchas veces. El contador eléctrico de votos, primer invento que patento en los días que su situación económica era ruinosa, no pudo venderloPorque lo rechazaron los legisladores. En  otra ocasión invento un procedimiento de separación magnética para poder conseguir mayor pureza del mineral de hierro de baja calidad, e invirtió todo su dinero  en una maquinaria para tal fin, pero entonces se descubrieron yacimientos de mineral ferruginoso de alta calidad y todo su ex fuerzo  resulto inútil. Sin embargo, nunca se dejo asustar por las posibilidades de un fracaso.El dinero era para el una materia prima que, como el metal, debía utilizarse mas que acumularse; y todo  lo que ganaba lo volvía a invertir en nuevas empresas. En repetidas veces estuvo al borde de la ruina, pero nunca supedito sus esfuerzos a ninguna consideración monetaria.En una oportunidad se quemo su laboratorio.Cuando vio el fuego mando llamar a su esposa y vecinos para que vean el incendio ya que una situación de esas no sucede muy a menudo. Muy temprano cuando ya se había apagado el fuego llamo a todo su personal y le  designo diferentes  tareas a uno le pidió que contratase el alquiler, en todas las tiendas de los alrededores, de la maquinaria que hiciere falta. A otro lo mando a que consiguiese de los directores del ferrocarril de     Eric una grúa  de salvamento. En seguida, como quien repara en un detalle sin importancia, preguntó: ¿sabe alguno de ustedes donde podríamos conseguir  dinero?A todo desastre se le puede sacar partido-dijo luego-acabamos de deshacernos de un montón de cosas viejas. Lo que edifiquemos ahora será mucho mejor.Le molestaba que le hayan puesto de sobrenombre EL MAGO DE MANTOPARK decía:¿Mago yo? ¡Bah! El secreto esta en trabajar de firme-el genio es uno por ciento de inspiración y noventa y nueve porciento de transpiración.]]></content>
		</document>
		<document id="9ed103010c1063aa04859f069fbfc349" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2012/12/un-domingo-cualquiera.html">			<content><![CDATA[Un Domingo CualquieraUn Domingo CualquieraLas personas nacen, crecen se reproducen y mueren, eso es lo que nos enseñan en la escuela y vivimos pensando que así es la vida y andamos divagando por la vida sin saber el por qué de nuestra existencia, y al no saber el por qué, creemos erróneamente que el dinero y lo material llenará nuestro vacío espiritual… Afirmación que no es correcta, si bien es cierto que nuestro mundo es material, y que necesitamos del dinero para comer, vestirnos, estudiar, entre otras cosas, no lo es todo, a ello debemos complementarlo con nuestra vida espiritual, la formación de nuestros valores, y dejar una buena huella de nuestra existencia en este mundo… a continuación un video de Luís Enrique Ascoy que nos habla de ello..PD. ALGÚN PARECIDO CON LA VIDA REAL... ES A PROPÓSITO.]]></content>
		</document>
		<document id="7d4bf13a637b256a9588c774e695f257" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2013/05/tarea-partes-de-un-volcan.html">			<content><![CDATA[Tarea: Partes de un VolcánRealiza el gráfico de un volcán utilizando hojas de colores e indica sus partes y/o elementos activos durante una erupción. Información del Tema a desarrollar: Partes del Volcán]]></content>
		</document>
		<document id="27cfc2b56fc64648b9ad6bae16be7ff3" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2013/05/tema-la-geosfera.html">			<content><![CDATA[Tema: La Geósfera- Descripción: Separata de Geografía.- Tema: La Geósfera, capas y discontinuidades- Formato: Word 2003- Número de páginas: 3- Alumno (a): Nick Blanco BazánLa Geósfera]]></content>
		</document>
		<document id="679d4a467f49ace985b19bfbf77d5f16" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2013/06/mapa-conceptual-8-regiones-naturales-del-peru.html">			<content><![CDATA[8 Regiones naturales del Perú- Descripción: Mapa conceptual- Tema: 8 Regiones Naturales- Número de páginas: 10- Alumnos (a):  Diaz Rocha Victor, Espinoza Mautino Edson, Morales Vergara Sergio, Quipuscoa Vega Anais, Vilavicencio ..Benítez José- Profesor Rolando Rios Reyes- Colegio: Saco Oliveros.8 Regiones Naturales]]></content>
		</document>
		<document id="b2ffe58152dafe620cfbc79790e502e0" url="http://rolandorios.carpetapedagogica.com/2013/06/salida-de-estudio-canta-obrajillo.html">			<content><![CDATA[Salida de estudio: Canta - ObrajilloAlumna Laura Díaz - 1°Año de secundariaColegio Saco Oliveros, Local CovidaProfesor Rolando Rios ReyesEl día 08 de septiembre, los alumnos del 1º año de secundaria del colegio Saco Oliveros del local Covida; tuvimos una salida de estudios partimos a las 8:00 a.m. desde Lima rumbo al poblado de Santa Rosa de Quives y a la comunidad de Obrajillo en Canta.Después de dos horas y media de viaje y de haber pasado por la región Chala entre los 0 - 500 msnm, llegamos a Santa Rosa de Quives ubicado a 930 m.s.n.m. (Kilómetro 63 de la carretera de enlace entre Lima y Canta), perteneciente a la región natural Yunga: “Mujer Estéril”, evacuamos nuestro vehículo y nos dirigimos por una colina marcha arriba hasta llegar a visitar un lugar llamado Santuario (ermita de nuestra patrona Santa Rosa de Lima), acompañado en su parte exterior derecha por el conocido “Pozo de los Deseos”, ya que según cuenta la historia nuestra santa arrojó ahí las llaves de su cadena para que nada ni nadie impidiera seguir con su vocación de sacrificio y total entrega a Dios.Ingresamos al santuario, en el cual se hallaban: la piedra donde se reclinaba la santa a orar, un retrato tallado en piedra de su imagen y una entrada a su cuarto donde realizaba sus oraciones, sacrificios y penitencias.Después de haber conocido el santuario junto al profesor, nos dirigimos de nuevo al bus emprendiendo el camino hacia Obrajillo - Canta, ubicado a 2 600 m.s.n.m. Cuando estábamos ya cerca se empezó a sentir un clima cálido.Al llegar allí; hicimos la segunda parada; entonces bajamos hacia la ribera del río donde había un ambiente con mesas, sillas y un kiosco, propicios para almorzar placenteramente cualquier tipo de plato, en especial la Trucha Frita que es un plato típico de la bellísima región.Luego la gran mayoría de alumnos, emprendió un paseo agradable en caballo por el borde del río, entre sus bellos paisajes abundantes en flora, gracias a que nos encontrábamos en la región Quechua: “Valle Templado”, ya que su suelo tiene tierra fértil y existe abundante fauna; ganado vacuno (Crianza de vacas), piscicultura (crianza de truchas), crianza de caballos y posee ganadería extensiva.Profesor Rolando Rios Reyes, Salida de estudio: Canta - ObrajilloDespués de esta gran aventura cabalgamos caballos y fuimos hacia una esplendorosa y radiante catarata de aguas totalmente frías y una frondosa vegetación acompañando su hermosura. El lugar donde ésta se encontraba era un lugar de cerros altísimos (cordillera la viuda) y peñascos empinados cubiertos de vegetación, se respiraba un aire puro y la vista el cielo era grandioso ya que se veía despejado y brillante. Todas estas cualidades hacen de Obrajillo, un gran lugar turístico.Finalmente volvimos al bus, con el propósito de regresar a nuestras casas. Ya haciéndose de noche, nos encontramos muy cerca del lugar inicial. Al llegar allí cada uno se dirigió a sus casas, muy contentos por la gran, impresionante e inolvidable experiencia vivida.<!-- 728x90 CarpetaH -->(/div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>