<author id="13f038edb98319b161e90a762f183bd7" url="chinolocochino.blogspot.com" feed="http://chinolocochino.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="dafdb740134b7c9aab48faf4ea852bfa" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/07/entrevista-kendall-jenner-solo-fueron.html">			<content><![CDATA[La hermosa niña Kendall Jenner luce una brillante cabellera negra en esta nueva sesión fotográfica y con una falda pequeña. La modelo de 14 años fue entrevistada ahora último por la revista People sobre sus últimas fotos que realizó en bikini en una playa de Malibu.Kendall comentó lo siguiente: "Toda mi familia fue de mucho apoyo, aunque mi padre estuvo un poco preocupado al principio, él sabe que yo soy lo suficientemente responsable y que no haría nada que no esté dispuesta a hacer, o que no quiera hacer"."Sobre la sesión de fotos, nunca fue mi intención ser provocativa ni nada por el estilo. Fueron fotos en una playa, y yo llevaba ropa de playa. Estoy contenta con mi edad, y no estoy tratando de esforzarme en alcanzar algo demasiado pronto. Espero vivir todo lo que mi adolescencia tenga que ofrecerme a los Dulces 16, cumpliendo 18 años, y así sucesivamente".Para agrandar la foto da click sobre ella]]></content>
		</document>
		<document id="67af3b34c48f6fe1a762c5e58960baff" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/07/fotos-de-ashley-tisdale-y-aly-michalka.html">			<content><![CDATA[Aly Michalka y Ashley Tisdale lucieron una vestimenta de porristas "Hellcats", en donde como pueden ver en estas fotos no están nada mal... especialmente su parte trasera.Aquí los dejo con algunas fotos donde no me dejaran mentir que estas dos chicas están muy buenas especialmente Aly Michalka que tiene una buena delantera.... ustedes que opinan???Para agrandar las fotos da click sobre ella]]></content>
		</document>
		<document id="d206bb012bc41c35d5772695a0e84859" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/07/fotos-de-paris-hilton-en-un-trikini-muy.html">			<content><![CDATA[A Paris Hilton se le ve muy contenta en estas fotos luciendo un "trikini" color rosa muy sexy y con unos lentes de sol. Todo esta fiesta es solo para la grabación de s video musical para su segundo album. Estas imagenes son en Ibiza.... aquí los dejo con las fotos de esos momentos... DisfrutenlaPara agrandar las fotos da click sobre ella]]></content>
		</document>
		<document id="edce9d1750e464927588bcdf6631788" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/07/fotos-de-shakira-en-un-bikini-rosado.html">			<content><![CDATA[La cantante colombiana, SHAKIRA, hizo estragos con su flexible cuerpo durante una producción de fotos en la que sólo lució un bikini y un tutú.La intérprete colombiana Shakira protagonizó una impresionante producción de fotos en un descampado en Ibiza para una marca de ropa que la eligió como imagen.La diosa, que posee un cuerpo para el infarto, lució un bikini fucsia y un llamativo y vaporoso tutú en la sesión dada a conocer por el diario británico Daily Mail.Para agrandar las fotos da click sobre ella]]></content>
		</document>
		<document id="c524147de1af2750210e003341c776e1" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/07/nuevas-fotos-de-bon-jovi-en-la-cama-con.html">			<content><![CDATA[Según el libro "Sexo, Drogas y Bon Jovi" las fotos escandalosas de la banda retozando con mujeres en topless en una cama son de una sesión de fotos de 1985, que se consideró demasiado atrevidas para el público. Por lo tanto, nunca salieron a la luz del día ... hasta ahora.El tipo que escribió el libro, manager de la gira de Bon Jovi en el momento, afirma Jon se puso loco tratando de mantener en secreto las fotos ... porque tenía miedo que habían arruinar su reputación.Aquí los dejo con las fotos de dicha sesión.... Ustedes que opinan de las fotos??Para agrandar las fotos da click sobre ella]]></content>
		</document>
		<document id="822864e43f9ea6c0d128c62bf11d3bb8" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/07/video-fotos-de-irina-shayk-solo-con-el.html">			<content><![CDATA[Irina Shayk posó desnuda, solo cubierta con un traje echo con pintura (Body Paint) esto fue para la revista Sports Illustrated. Aquí los dejo con todas las fotos de dicha sesión, espero que les gusten...Para agrandar las fotos da click sobre ella]]></content>
		</document>
		<document id="def67a8671bb30a6dde0b0d99ae23086" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/08/beso-lesbico-entre-karissa-shannon-y.html">			<content><![CDATA[Estas fotos son de las hermanas Karissa y Kristina Shannon compartiendo un beso lesbico en una de las fiestas en la mansión de Playboy. Espero que les guste esta foto igual que a mi... Disfrutenla]]></content>
		</document>
		<document id="31a915e0104815f60741b1e2f7768ef8" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/08/cristiano-ronaldo-manda-mensajes-otra.html">			<content><![CDATA[Cristiano Ronaldo, según publica el diario inglés The Sun, ha ‘bombardeado’ con mensajes de texto a la modelo Rhian Sugden, y todo esto a espaldas de su novia Irina Shayk. El jugador del Real Madrid conoció a Sugden antes que a la modelo rusa y sigue ‘enamorándola’.El medio inglés destaca la fama de galán y de conquistador de Cristiano Ronaldo, además señalan que el luso está con la modelo Irian Shayk desde mayo, mientras que con Rhian Sugden se comunica regularmente desde abril.La modelo les ha contado a sus amigos que Cristiano Ronaldo es ‘muy genuino y divertido’. Una fuente señaló que ambos se conocieron en un bar de Manchester.]]></content>
		</document>
		<document id="22352b929f1ef06c97b7cac3890fa356" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/08/el-jugador-david-beckham-no-actuara.html">			<content><![CDATA[El futbolista ingles, David Beckham, no actuará junto a Tom Cruise en "Mission: Impossible" como se especulaba, un representante del jugador se encargó de desmentir los comentarios que indicaban que podría tener un papel en el filme que se estrenará en mayo.El representante, sin identificar, dijo que las especulaciones surgieron a partir de unos comentarios de Tom Cruise en los que se refirió a si David Beckham podría tener futuro como actor.Según se citó en varios medios, Tom Cruise contestó una simple pregunta en una rueda de prensa acerca de si consideraba que David podría ser un buen actor y contestó que sí, debido a su atractivo y pedido.]]></content>
		</document>
		<document id="fafc0de9501350790795ad0ba8a763be" url="http://chinolocochino.blogspot.com/2010/08/el-video-sexual-de-montana-fishburne-lo.html">			<content><![CDATA[El padre de Montana, Laurence Fishburne abria tratado de comprar de todos los DVD´s pornos de su hija por un monto de un millón de dólares. Tambien contrataron el famoso abogado Yale Galanter para hacer la oferta a Vivid Entertainment. Hasta el momento se sabe que fueron a las oficinas de Vivid Entertaiment pero hasta ahora no se sabe la respuesta que dieron........]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>