<author id="14df88a549284d71a8e4630e83044705" url="24punto7.blogspot.com" feed="http://24punto7.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9825777183a907e90b555deb37a3790b" url="http://www.24punto7.info/2008/01/caminos-misteriosos.html">			<content><![CDATA[Mike Larkin, Oficial de transito en el Estado de California patrullaba en su motocicleta, cuando de pronto un camión de carga salió en una esquina a alta velocidad.El Oficial Larkin pensó inmediato, esto es una buena boleta, encendió su sirena y sus luces y comenzó la persecución del día. El conductor del camión aceleró con mayor fuerza y el Policía Larkin aumentó a su vez la velocidad de la motocicleta.Tras varios minutos de persecución Mike se comunicó por radio con la Estación Central pidiendo ayuda, pero el silencio fue su respuesta, luego de llamar varias veces, escucho una voz desde la central que le dijo:¡! Cállate!!. Nuevamente comenzó a llamar, nadie respondió y un poco más tarde nuevamente la voz le dijo…Que te calles!!. Sin entenderlo, siguió su persecución y ahora la voz en la radio desde la Central decía…Atención!! Si hay un oficial de policía cerca de Calle Park 1254, en esa casa hay una emergencia, un niño esta sin poder respirar, favor ir de inmediato allí. Para sorpresa de Mike, justo estaba ahora frente a la casa 1254.Se detuvo y en ese momento el padre del niño con rostro de angustia salía apresuradamente con el niño en sus brazos, sus labios morados….El Oficial Mike, tomó el niño y le dio respiración artificial…el niño volvió en si y pudo recuperar su respiración, dos minutos más tarde llegaron los paramédicos, hicieron aun lado a Mike, tomaron el niño y con su padre lo llevaron en la ambulancia y allí quedo el oficial Mike, solo….Pensativo, se dijo a si mismo. ¡! No es justo….llego, auxilio este niño, nadie dijo gracias y los paramédicos ni me determinaron y el Camión que yo perseguía se fue!!. Mientras un sentimiento de injusticia lo abrazada…Escuchó a Dios hablar a su corazón diciéndole: “Por qué te preocupas? Tú estabas en el lugar correcto y a la hora correcta, para ayudar a la persona correcta. No te olvides que yo opero por caminos misteriosos. Yo usé ese camión para que llegaras a este punto correcto, yo impedí que te comunicaras con la Central, para que llegarás en el tiempo correcto. Hiciste lo que yo quería que hicieras y eso te debe hacer feliz”. Mike, encendió su moto y con una sonrisa en sus labios reanudó su patrullaje lleno de satisfacción. Hoy ese Oficial de Policía es el Director Mundial de Misiones Internacionales de la Iglesia Cuadrangular.No te olvides que aún hoy, Dios puede llevarte por caminos misteriosos, que no logras entender ni comprender para que estés en el sitio correcto y a la hora correcta para tender tu mano a la persona correcta.Ahora pues, si he hallado gracia ante tus ojos, te ruego que me hagas conocer tus caminos para que yo te conozca y halle gracia ante tus ojos. Considera también que esta nación es tu pueblo. Exo 33:13Y ahora, Israel, ¿qué te pide el Señor tu Dios? Simplemente que le temas y andes en todos sus caminos, que lo ames y le sirvas con todo tu *corazón y con toda tu *alma. Deut. 10:12SEÑOR, muéstrame tus caminos,y enséñame tus sendas. Sal 25:4]]></content>
		</document>
		<document id="15c1875945be983a8d55f285a7e1ed0b" url="http://www.24punto7.info/2011/08/propiedad-del-senor-por-enrique.html">			<content><![CDATA[“Pues si vivimos, para el Señor vivimos; y si morimos, para el Señor morimos. Así pues, sea que vivamos, o que muramos, del Señor somos”.Romanos 14: 8En la vida hay uno y mil afanes que quieren hacer de nuestra vida, una vida preocupada por las circunstancias que nos rodean. Todos tenemos problemas, de todos los colores y sabores, casos de casos, o problemillas que se nos agrandan por nuestro mismo afán.Y es que los problemas siempre, pero siempre estarán ahí presente, mientras estemos en este mundo, pero que lindo saber que a pesar que estamos en este mundo, NO SOMOS de este mundo, pues nuestra ciudadanía no es terrenal, sino celestial, por lo que nuestro corazón no debería estar en las cosas terrenales, sino en las celestiales que son eternas.Pero tampoco vamos a negar que como humano que somos nos preocupamos por todo, es mas hay personas que se preocupan al extremo por cualquier cosa, hasta de cosas que no les competen a ellos.Si bien es cierto, todos tenemos problemas, los cuales para algunos serán sencillo lo que para otros serán muy difíciles, cada uno tiene su problema y lo mide según su opinión, pero también es lindo enterarse que Dios tiene el control de TODO, si tan solo confiamos en El.¿Qué es lo que te abate?, ¿Qué te esta quitando el sueño?, ¿Qué es lo te esta afanando a tal punto de que estas gritándole a tus seres queridos?, ¿Qué es lo que no te esta permitiendo deleitarte en el Señor?, ¿Qué cosa es?, ¿Es tan grande como para robarte la paz?, ¿Es tan inmenso que Dios no lo pueda solucionar?Ay mi hermano, nosotros mismos nos quitamos la vida por cosas que tienen solución, es mas, hasta la muerte tiene solución en Cristo, ya que si estas en Cristo dice la Palabra que aunque mueras, vivirás.Dios me daba una palabra este día y esta es: “SOY PROPIEDAD DEL SEÑOR”.¿Qué significa esto?, significa que no me pertenezco a mi mismo, que no le pertenezco al mundo, ni a los afanes de la vida, LE PERTENEZCO AL REY DE REYES Y SEÑOR DE SEÑORES.Que lindo es descansar en estas palabras, que hermoso es comprender que soy Propiedad del Señor, porque comprender esta verdad implica descansar en El, dejar mis cargas, mis ansiedades, todo lo que me turba bajo sus pies y decirle con toda libertad y seguridad:“Señor yo te pertenezco, has en mi vida lo que tu quieras hacer”.Y es que cuando tú comprendes que eres propiedad del Señor, también entiendes que las cosas que te ocurren pasan porque Dios en su infinita soberanía lo ha permitido y es porque El tiene un propósito para esa circunstancia. Es difícil comprenderlo con la mente, pero es fácil asimilarlo en la FE.Amados hermanos, que nada te turbe, que nada te quite el sueño, que los afanes de la vida no te hagan presa de la desesperación, confía, cree y sobre todo activa tu FE, esa fe que te lleva a la total seguridad que eres PERTENENCÍA DEL SEÑOR, por lo tanto no hay de que temer, pues si Dios es contigo, ¿Quién contra ti?Si comprendes lo que significa PERTENECER AL SEÑOR, entonces comienza a alabarlo, ha adorarlo y sobre todo a CONFIAR ciegamente en lo que va ha hacer en tu vida.Escrito el 17 de Noviembre de 2009Escrito para www.devocionaldiario.com]]></content>
		</document>
		<document id="1a68e5b619b7c16c572af85b693dbe7d" url="http://www.24punto7.info/2011/11/un-personaje-llamado-dante-liliana.html">			<content><![CDATA[Un personaje llamado Dante (como conocí a mi esposo, desde mi punto de vista)Definitivamente no era mi tipo. Una mujer promedio suele tener un ideal de hombre, y en mi caso particular, esperaba que sea rubio, fornido, de ojos azules y con un claro llamado pastoral. Y obviamente este muchacho no reunía ninguna de esas condiciones.Extremadamente delgado, (y demasiado extrovertido para mi gusto) seguía observándome de manera profunda mientras decía con total soltura que yo era la mujer con la que compartiría el resto de su vida.La primera vez que lo vi, no significó nada para mi, pero por alguna razón, parecía tener algo misteriosamente encantador. Ahora que lo pienso, quizá fue su seguridad, o su mirada profunda lo que terminó de enamorarme.-Lo que te digo es a nivel profético – se atrevió a decirme con una sonrisa franca- vas a casarte conmigo.-Pero esto es una locura –conteste contrariada- apenas te conozco y ni remotamente me enamoraría de alguien como tú.-Eso es un detalle, tarde o temprano me convertiré en tu esposo.-Ni aunque estuviese loca.-Te conocí hace cuatro años, en la campaña de Carlos Annacondia, en aquel momento dejé pasar mi oportunidad porque era demasiado tímido, pero espere mucho tiempo para volver a encontrarte y no puedo dejar de decirte lo que siento.-¡No puedo creer que esto me este pasando!-Créelo. ¿Nunca te gusto saber con quién ibas a casarte? Bueno, ahora lo sabes. Vas a pasar el resto de tu vida conmigo.Debo reconocer que toda mujer desea ser admirada y que un hombre diga que pierde la cabeza por una, es todo un halago. Pero este individuo había ido demasiado lejos. Demasiado rápido para cualquier mujer, principalmente cuando la persona que te lo dice no encaja dentro de los ideales que te has armado durante toda tu adolescencia.¿Sabes exactamente de lo que hablo? Planificaste tu ministerio para transformarte en un pastor local y Dios termina enviándote de misionero a Indonesia. Estudiaste gran parte de tu vida para recibirte de abogado y en menos de un año, el Señor hace añicos tu diploma para transformarte en un evangelista. Pensabas que solo tendrías dos hijos, y nacen seis. Querías ser músico y terminas liderando a la juventud. Querías pasar desapercibido como un gris empleado y acabas dando conferencias por el mundo. Soñabas con ser ama de casa y dedicarte a la crianza de tus niños y terminas siendo profesora en la Universidad, o viceversa.Creía que iba a casarme con un hombre centrado y con un ministerio clásico, y Dante Gebel irrumpe descaradamente y sin previo aviso en mi apacible vida.Mis amigas del seminario mantenían la opinión que una mujer que estudia en el Instituto Bíblico debería casarse con un hombre que también este cursando allí.-Es mucho mejor si comparten el llamado – decían con cierto aire místico.Teóricamente tenían razón, un hombre que estudia en un seminario bíblico es lógico que tiene una perceptibilidad bastante clara del futuro a la que otros ni siquiera pueden aspirar.El tema es que Dante no solo nunca había estudiado, sino que tampoco reunía las condiciones que se suponía que debía tener para enamorarme. Sin embargo, por alguna razón desconocida había logrado intranquilizarme y quitarme el sueño.Aunque nos habíamos conocido fugazmente hacia cuatro años atrás, apenas yo lo recordaba. Pero ahora, no solo me decía que me amaba, sino que se dedicó a hablarle a todos los conocidos en común para que me dijeran que el sería el hombre con el que terminaría casándome.Me envió flores, escribió cartas de amor que parecían libros de texto, y hasta me ofreció un empleo para poder costear mis estudios en el instituto bíblico.-Es un buen muchacho –decía mi madre para tratar de disimular un explicito “no lo dejes escapar”.Pero algo no estaba marchando bien. Por alguna razón sentía que Dios no estaba “respetando” lo que yo tenía planificado, y sin querer, me estaba enamorando de alguien muy diferente a lo que esperaba y tenía en mente.Seguramente, si conoces a mi esposo en la actualidad, estarás pensando que solo una necia pensaría en rechazarlo (principalmente cuando sientes el vivo deseo de servir a Dios) pero Dante no era el hombre que tú conoces ahora. Permíteme que te de una pequeña descripción de mi aventurado “príncipe”.La primera vez que tengo memoria de haberlo notado fue cuando llego a nuestra tradicional congregación como parte de un equipo evangelístico. El se dedicaba a cantar los coros y dirigir las reuniones de avivamiento. Por alguna razón desconocida vestía camisas estridentes y floreadas al mejor estilo caribeño, pantalones blancos y zapatos al tono y cuando aun no se conocía nada acerca de la renovación de alabanza y adoración, el hacia saltar y bailar “escandalosamente” a toda la congregación. Estaba a millas de distancia de lo que se suponía que debía ser un joven centrado y tradicional. Por si todo fuera poco, cantaba canciones seculares a las que les había cambiado la letra para hacerlas cristianas y mas pegadizas. Un tanto desgarbado, bailaba sin pudor detrás del pulpito mientras que a la mayoría parecía caerles simpático. Nunca había pasado siquiera por la acera de un seminario bíblico, pero hablaba con la espontaneidad de quien parecía saberlo todo. Sin empleo fijo, solo se dedicaba a cantar en el equipo evangelístico que lo había reclutado para tal fin.Y para colmo de males, apenas terminó el servicio se acerco a mí y me dijo que estaba absolutamente seguro que yo sería su esposa en poco tiempo. Así de fácil, sin eufemismos ni indirectas.-Vas a casarte conmigo. –dijo con la misma naturalidad de quien pregunta la dirección de una calle.Pude haberlo ignorado o rechazado en el primer intento, pero ambiguamente, algo me llamaba poderosamente la atención. El era libre, en el más amplio sentido de la palabra. El hacía y decía todo lo que en algún lugar de mi alma yo ansiaba hacer. Aunque mas tarde comprobaría que tenia una vida íntegra, el había logrado quitarse cualquier mínimo vestigio de religiosidad pacata de encima, y lo disfrutaba.No tenía nada pero soñaba con todo. Ni siquiera tenía empleo pero me aseguraba que si yo aceptaba ser su novia, el conseguiría el mejor puesto en una gran empresa de un día para el otro (de hecho así fue, transformándose en el gerente de ventas más joven de la firma). No había estudiado en el seminario pero parecía no conocer limitaciones de ningún tipo; tenía una relación singular con el Señor que lo hacía diferente.Y lo más sorprendente es que lograba hacerme enfadar dado que no estaba interesada en enamorarme de alguien tan poco “convencional”. De hecho, todas mis amigas y compañeras de seminario me pronosticaron que de continuar frecuentándolo, terminaría en la peor de las ruinas.-No tiene el llamado de Dios.-Es un payaso, ¿notaste como se viste?-No posee estudios teológicos.-Ese muchacho va a arruinar tu futuro y tu ministerio.-No es recomendable para una chica como tu.-Es demasiado excéntrico…no se lo ve normal.-Te mereces otra cosa, alguien mucho mejor.Afortunadamente no las escuché y dejé que mi corazón decidiera por si mismo. Con el pasar de las semanas, no solo estaba enamorada de los pies a la cabeza, sino que además tenía la completa y plena seguridad que Dios estaba en el asunto, aun cuando no coincidía con lo que había planificado gran parte de mi vida.No hubo profetas ni apóstoles confirmando mi decisión. Tampoco vellones que sirvieran como señales que iba por buen camino. Ni hablar de un saludable consenso a la hora de aprobar mi noviazgo. Solo la seguridad que Dios estaba planificando algo demasiado grande como para que en ese momento lograra comprenderlo en su totalidad.A los siete meses nos casamos y a partir de ese entonces no nos detuvimos nunca. Decenas de miles de jóvenes de todas partes del mundo han oído un mensaje distinto. Cada estadio, por imponente que fuera, se vio colmado con miles de personas que han visto con asombro, lo que Dios puede hacer con gente sencilla que se pone en sus manos. En poco tiempo, Dante se convirtió en un excelente orador y en uno de los ministros más relevantes de la juventud predicándole a millones de personas en todo el mundo, a través de las cruzadas, la radio, los libros y la televisión. Hoy en día, es un líder reconocido internacionalmente y con un ministerio que cada día crece a pasos agigantados, por encima de la tradición.Indudablemente, Dante Gebel es un increíble hombre de Dios y tuve la dicha de haberme casado con el. Desde aquella primera vez, nuestro amor ha ido creciendo diariamente, y debo reconocer que todavía tiene esa enorme y misteriosa capacidad de sorprenderme y de quitarme el sueño. Y muchas veces pienso que ninguna mujer debe sentir tanto amor por un hombre como el que yo siento por el. He logrado descubrir en Dante a alguien con un gran sentido del humor y una gran capacidad para soñar con cosas imposibles para lograr concretarlas en poco tiempo, siempre le digo que en estos años, jamás he podido aburrirme, cada día es una nueva aventura y eso llena de una interesante adrenalina nuestro matrimonio.Se que todo lo que pueda decirte sonará completamente subjetivo, proveniente de una mujer enamorada hasta los huesos, pero aun así, correré el riesgo: Dante tiene un corazón que muy pocos llegan a conocer, es capaz de darlo literalmente todo si eso fuese vital para servir mejor al Señor. Por si fuese poco, es un increíble esposo, camarada de la vida, amante, excelente padre y un eterno niño que le cree cualquier cosa al Señor, por difícil o ridícula que parezca. “No dejamos de soñar porque nos ponemos viejos, nos ponemos viejos porque dejamos de sonar”, suele decir con la misma sonrisa franca que lo conocí. Todos los días de mi vida, agradezco haber seguido aquello que me dictaba el corazón y haber desoído a las personas y las situaciones que intentaban desanimarme.En estos años de ministerio nos hemos topado con infinidad de personas que podría tener mucho más de lo que han logrado. Ministerios que debieron haber estallado en el ámbito espiritual y en el tiempo perfecto de Dios, pero que pasan una eternidad encerrados en el depósito de la “espera de confirmación”. Pereza disfrazada de perfeccionismo. Temor de arriesgarse decorada con ciertos toques de “prefiero estar seguro antes de emprenderlo”. Miseria donde debería haber riqueza. Talentos enterrados en lugar de multiplicación. Y siempre es el mismo común denominador: el temor envuelto de una sagrada excusa.La Biblia dice que el hombre que mira las nubes no sembrara, y mucho menos podrá acceder a la siega. En otras palabras, se pierden millones de cosechas por aguardar el clima ideal que por lo general nunca llega.La amas con la vida y deberías decírselo, pero esperas a tener un cómodo departamento con varios muebles y un automóvil decente antes de arriesgarte.Deberías comenzar a predicar pero no te animas hasta tanto no cuelgues tu título teológico en la pared.Podrías emprender ese negocio pero necesitas que un coro de ángeles aparezca en la noche y te confirmen que estas invirtiendo bien.Tenías derecho a unas merecidas vacaciones, pero no recibiste un llamado telefónico de tu líder opinando que hacías lo correcto o no tuviste un sueño revelador que te quitara la culpa por descansar.Pudiste haberle dicho que si al hombre de tus sueños, pero lo dejaste ir esperando que los planetas se alinearan.Quizá eso fue lo que más me enamoro de mi esposo. Estaba seguro de correr cualquier riesgo. No tenía nada pero estaba dispuesto a intentarlo todo. Sabía que todo estaba por hacerse, y alguien debía ser el pionero, y esa ha sido nuestra filosofía de ministerio en estos años. No puedes pasar por la vida esperando el momento ideal, a veces, simplemente hay que arriesgarse por un sueño.El Señor no puede utilizar a personas que piden garantías antes de emprender un negocio, un ministerio o creer en un llamado. No estoy diciendo que tengas que aventurarte a casarte o que audazmente emprendas algo que quizá no sea de Dios. Hablo que por lo general, el actuar y el proceder Divino disiente totalmente de nuestros planes. Todo lo que podamos planificar suele ser diametralmente opuesto a lo que Dios tiene en mente, porque los caminos del Señor nunca coincidirán con los nuestros. Y porque son diferentes, sentimos que perdemos el control y es exactamente allí cuando exigimos garantías. El tema es que muchos no logran hacer nada, porque esas garantías nunca terminan en llegar.Claro que pude haberme equivocado al casarme con mi esposo.¿Y si mis amigas de toda la vida tenían razón?¿No debería esperar unas dos o tres prudentes re confirmaciones?¿No debería contar con una consensuada aprobación de los demás?Solo sabía que cada vez que iba a orar, independientemente que estaba enamorada, el Señor me daba la tranquilidad que solo un capitán puede darle a un marinero asustado.-Todo está bajo control –me decía como un susurro al alma.Honestamente, era la primera vez en mi vida que conocía el significado de la verdadera paz. Esa que uno puede sentir en la peor de las tormentas o en medio de cualquier crisis. El saber que detrás de cualquier gran ola, se divisa un atisbo de la calmada orilla.Aun cuando estábamos recién casados, muchos en la congregación me observaban con cierto desdén. Dante tenía una flamante responsabilidad en la empresa que no le permitía ni siquiera congregarse regularmente, y eso despertaba más de un comentario.-Finalmente la hija del pastor Antonio se equivocó al casarse con ese joven –decían por lo bajo. Y hasta alguien no dudo en hacérmelo notar. Mis amigas sonreían dejando entrever un irónico “te lo dijimos”.Pero en nuestras oraciones íntimas, el Señor seguía manteniendo que todo estaba bajo su control Divino. Y en menos de tres años, estábamos predicándole a miles de personas y viendo como Dios era fiel en cada detalle. De un tímido programa radial, el Señor nos puso ante cincuenta mil jóvenes en uno de los estadios más grandes de nuestro país, y las invitaciones a todo el mundo no tardaron en llegar.Desde chica acaricié la idea que pastorearía una iglesia local, hasta que el Señor nos hizo conocer el Reino. Obviamente que no fue fácil, no todo lo que tuvimos que vivir con mi esposo fue un lecho de rosas, pero aun así, valió la pena escuchar a mi corazón en el momento oportuno. Lo que sucede es que tenemos una idea del éxito que por lo general, es muy distinta a la de Dios. En muchas ocasiones hemos recitado “Encomienda a Jehová tu camino y confía en El; y El hará” (Salmo 37:5), pero no nos gusta demasiado cuando finalmente El se pone a hacer. El verdadero éxito es lograr que el Señor te ponga su sello de aprobación.El apóstol Pablo y el rey David parecieran ser los dos extremos en la escala del concepto mundano del éxito, por momentos el primero llegaba a vivir en el peor de los abismos de la pobreza, mientras que David era nada menos que un potentado rey de la Nación. Los dos tuvieron éxito, pero no aquel que la mayoría conoce como tal. De hecho, Dios ha calificado como fracasos a muchos hombres de éxito.Sólo podemos desconfiar de lo que sentimos, cuando todo coincide con lo que planificamos en nuestra propia naturalidad, cuando parece que Dios necesita de nosotros para saber que hacer con nuestro futuro. Pero si de pronto sientes que ya no estas al control del timón de tu vida, es porque tarde o temprano llegarás a un puerto seguro. Cuando te parece que ni siquiera has podido decidir lo que harás con tus sueños, es cuando hay muchas posibilidades que finalmente logres concretarlos.Hace poco una de aquellas amigas de la juventud me envió una carta muy sincera. En ella mencionaba que ella fue una de las que había desconfiado y criticado mi decisión indeclinable de casarme con Dante, pero que con el tiempo se dio cuenta que no pude haber estado mas acertada. No hay nada mejor que cuando compruebas que el Señor esta al timón de tu vida. Lo que suceda luego, es simplemente una consecuencia obvia de dejarse llevar por El, aunque eso parezca insensato y escandaloso.Publicado en http://www.facebook.com , el Lunes, 13 de septiembre de 2010 a las 22:49 Pagina Facebook: Liliana Gebel, ]]></content>
		</document>
		<document id="be8b2f8751f765c4fe7015a57baa1493" url="http://www.24punto7.info/2012/05/el-templo-que-se-ofrecio-cash-luna.html">			<content><![CDATA[Dios se deleita en lo que le entregas por amor. Jesús le enseñó al pueblo de Israel a caminar una milla más de lo que estaba establecido por la ley de Roma. Es decir que les pidió caminar dos millas con la carga que les impusieran, porque de esa forma esperaba que sus corazones sanaran y aprendieran a dar más de lo que se les pedía.  Eso mismo es lo que enseñó al hablar del siervo a quien se le pedía que preparara la cena para su señor, luego de la jornada de trabajo1. Desde la perspectiva de Dios, hay tres tipos de personas: la útil que hace lo que se le pide y más. Por ejemplo, el empleado que se queda dos horas en la oficina, cuando le piden que se quede una. La otra persona es la inútil que hace solo lo que le piden. Y el tercer tipo de persona, que no es digna de ser mencionada en la Biblia, es la que no hace ni siquiera lo que le piden. Como seguidores de Cristo, debemos buscar ser discípulos y hacer más de lo que se nos pide. El rey David fue alguien que hizo más de lo esperado. Fue enviado por su padre a llevar comida y a tomar una prenda de cada uno de sus hermanos como prueba de que estaban bien2. Pero cuando llegó al campamento, escuchó que había recompensa por vencer a Goliat y se animó a hacerlo. Así que al llegar a casa, seguramente le dijo a su padre que había cumplido con lo que le había encargado y además, como un “pequeño extra”, mató a Goliat, el enemigo del pueblo de Israel. ¡David hizo más de lo que le pidieron! Nadie le solicitó que matara a Goliat, lo hizo por iniciativa propia, por amor, y gracias a ello, se cumplió la voluntad de Dios para su vida. Abraham también hizo más de lo que le encargaron. Dios le había pedido a su hijo Isaac y él obedeció, pero luego, cuando el ángel le dijo que no lo sacrificara porque ya había demostrado su obediencia, Abraham  tomó un carnero y lo sacrificó3. Entonces, por cuanto hizo eso, buscar sustituto para el sacrificio, Dios le favoreció en gran manera. Queremos ser bendecidos sin hacer ni siquiera lo que nos piden, pero hacer más de lo que se espera nos garantiza el favor de Dios. Jesús es otro ejemplo de alguien que hizo más de lo que le pidieron, ya que dice la Escritura que en la cruz, al abrirle el costado, salió sangre y agua4. El Padre le había pedido derramar Su sangre, pero Él lo dio todo. Además, en varios pasajes vemos que Jesús fue enviado para salvar al pueblo escogido, por eso, le dijo a la cananea que había sido enviado a las ovejas perdidas de Israel y que no podía darle el pan de los hijos a los perros. Pero Jesús fue más allá, murió por todos y seguramente al llegar con el Padre le dijo: “Me pediste que me sacrificara para salvar al pueblo de Israel, pero he salvado incluso a los gentiles”. Respecto al templo del Señor, también vemos que se hizo más de lo que se había pedido. Dios le habló a Moisés y le dio instrucciones precisas sobre la construcción del Tabernáculo5, pero nunca ordenó la construcción del templo. Ese proyecto nació del corazón del rey David6 y su hijo, Salomón lo hizo realidad. Moisés construyó por obediencia, pero David lo hizo por amor y eso es obrar más allá de lo que nos mandan. Nunca esperes que Él te diga todo lo que tienes que hacer y darle, porque Dios recibe con agrado lo que nace de nuestro corazón agradecido.David no esperó a que el Señor le pidiera, al contrario, se propuso hacer una casa digna de Su presencia, ofrendó de lo que tenía y pidió que el pueblo se uniera al proyecto. El deseo de David de agradar al Señor era tan grande que solo en oro ¡ofrendó 5.8 billones de dólares!7. Todos queremos cantar y alabar como este gran rey, pero también debemos aprender a ofrendar como él. su obra majestuosa agradó tanto al Padre que la santificó y prometió tener los ojos y oídos atentos a la oración en dicho lugar8. Prométele al Señor que le darás lo que merece, que tu corazón generoso le ofrendará más de lo que te pide, porque le amas profundamente y servirle es lo más importante en tu vida. 1 Lucas 17:7-10 relata: ¿Quién de vosotros, teniendo un siervo que ara o apacienta ganado, al volver él del campo, luego le dice: Pasa, siéntate a la mesa?¿No le dice más bien: Prepárame la cena, cíñete, y sírveme hasta que haya comido y bebido; y después de esto, come y bebe tú?¿Acaso da gracias al siervo porque hizo lo que se le había mandado? Pienso que no. Así también vosotros, cuando hayáis hecho todo lo que os ha sido ordenado, decid: Siervos inútiles somos, pues lo que debíamos hacer, hicimos.2 1 Samuel 17:17-20 cuenta: Y dijo Isaí a David su hijo: Toma ahora para tus hermanos un efa de este grano tostado, y estos diez panes, y llévalo pronto al campamento a tus hermanos. Y estos diez quesos de leche los llevarás al jefe de los mil; y mira si tus hermanos están buenos, y toma prendas de ellos. Y Saúl y ellos y todos los de Israel estaban en el valle de Ela, peleando contra los filisteos. Se levantó, pues, David de mañana, y dejando las ovejas al cuidado de un guarda, se fue con su carga como Isaí le había mandado; y llegó al campamento cuando el ejército salía en orden de batalla, y daba el grito de combate.3 Génesis 22:9-14 dice sobre el sacrificio de Isaac:  Y cuando llegaron al lugar que Dios le había dicho, edificó allí Abraham un altar, y compuso la leña, y ató a Isaac su hijo, y lo puso en el altar sobre la leña. Y extendió Abraham su mano y tomó el cuchillo para degollar a su hijo. Entonces el ángel de Jehová le dio voces desde el cielo, y dijo: Abraham, Abraham. Y él respondió: Heme aquí. Y dijo: No extiendas tu mano sobre el muchacho, ni le hagas nada; porque ya conozco que temes a Dios, por cuanto no me rehusaste tu hijo, tu único. Entonces alzó Abraham sus ojos y miró, y he aquí a sus espaldas un carnero trabado en un zarzal por sus cuernos; y fue Abraham y tomó el carnero, y lo ofreció en holocausto en lugar de su hijo. Y llamó Abraham el nombre de aquel lugar, Jehová proveerá. Por tanto se dice hoy: En el monte de Jehová será provisto. 4 Juan 19:33-34 recuerda: Mas cuando llegaron a Jesús, como le vieron ya muerto, no le quebraron las piernas. Pero uno de los soldados le abrió el costado con una lanza, y al instante salió sangre y agua.5 Éxodo 25:1-9 relata lo que Dios habló a Moisés: Di a los hijos de Israel que tomen para mí ofrenda; de todo varón que la diere de su voluntad, de corazón, tomaréis mi ofrenda. Esta es la ofrenda que tomaréis de ellos: oro, plata, cobre, azul, púrpura, carmesí, lino fino, pelo de cabras, pieles de carneros teñidas de rojo, pieles de tejones, madera de acacia, aceite para el alumbrado, especias para el aceite de la unción y para el incienso aromático, piedras de ónice, y piedras de engaste para el efod y para el pectoral. Y harán un santuario para mí, y habitaré en medio de ellos. Conforme a todo lo que yo te muestre, el diseño del tabernáculo, y el diseño de todos sus utensilios, así lo haréis.6En 1 Reyes 8:17-18 Samuel dice: Y David mi padre tuvo en su corazón edificar casa al nombre de Jehová Dios de Israel. Pero Jehová dijo a David mi padre: Cuanto a haber tenido en tu corazón edificar casa a mi nombre, bien has hecho en tener tal deseo.7 En 1 Reyes 8:17-18 Samuel dice: Y David mi padre tuvo en su corazón edificar casa al nombre de Jehová Dios de Israel. Pero Jehová dijo a David mi padre: Cuanto a haber tenido en tu corazón edificar casa a mi nombre, bien has hecho en tener tal deseo.Visita: www.cashluna.org]]></content>
		</document>
		<document id="4fef2785bad99306c9d8bdf8471ed5b2" url="http://www.24punto7.info/2012/05/pero-que-hace-esa-mujer-liliana-gebel.html">			<content><![CDATA[Sé que los lugares públicos suelen ser los más convencionales, y como dije anteriormente, respeto a quienes sienten que Dios les ha dado ese lugar. Pero aliento a esas otras miles de mujeres que podrían llevarse el aplauso de una multitud o el agradecimiento de una congregación, pero prefieren ser las estrategas en la batalla. Han optado por levantar los brazos, decir las palabras adecuadas en medio de las tormentas, callarse y amar en silencio cuando todos opinan y señalan.  Las que planifican con la mente clara, las que ven aquello que sus esposos no se percatan, las que recuerdan las promesas del Señor en los momentos más críticos. No quiero caer en lugares comunes diciendo que “detrás de todo gran hombre hay una gran mujer”, porque también podría utilizarse como un viejo recurso machista. Solo quiero recordarte que nunca puedes juzgar a alguien por lo que hace en público y mucho menos puedes valorar a una mujer por su perfil ante la gente.Hace poco leí un poema maravilloso que lamentablemente no pude averiguar quien fue su autor, pero aun así me permití transcribírtelo:“Que nadie haya sido tan afortunado de darse cuenta la mina de oro que tu eres,no significa que brilles menos.Que nadie haya sido lo suficientemente inteligente para darse cuenta que mereces estar en la cima,no te detiene para lograrlo.Que nadie se haya presentado aun para compartir tu vida,no significa que ese día este lejos.Que nadie haya notado los avances de tu vida,no te da permiso para detenerte.Que nadie haya notado la hermosa persona que tú eres,no significa que no seas apreciada.Que nadie haya venido a alejar la soledad con su amor,no significa que tengas que conformarte con lo que sea.Que nadie te haya amado con ese amor que has soñado,no significa que tengas que conformarte con menos.Que aun no hayas recogido las mejores cosas de la vida,no significa que la vida sea injusta”Tomado de: “El Sueño de Toda Mujer | Capitulo IX”Visita: www.facebook.com/gebel.liliana www.dantegebel.com/]]></content>
		</document>
		<document id="25ea5fac60b63eb4d71e3f6b8fcc7a31" url="http://www.24punto7.info/2012/07/que-tu-fe-supere-tus-excusas-juan-diego.html">			<content><![CDATA[Nada debe detenerte cuando buscas convertirte en un héroe de la fe y lograr lo que te propones.Todos conocemos este pasaje cuando Jesús profetizó que Pedro lo negaría, pero lo que más me impacta es la frase: “Que tu fe no falte”1. Eso significa que la fe puede faltarnos en algún momento, aunque Dios nos ha dado a cada uno la medida de fe que nos sostendrá siempre, pero de nosotros depende que así sea. Pedro, por ejemplo, necesitó una fe diferente a lo largo de su vida. Cuando caminó sobre el agua y luego se hundió, vemos que tenía fe, pero luego, en un instante, la perdió. Después, necesitó fe para aprender con el Señor, aunque luego, la perdió al momento de negarlo. Por eso, Jesús le dijo que rogaba para que su fe no le faltara y así fue, porque se convirtió en el apóstol que confirmó a miles.Seguramente, cuando sales de la iglesia, llevas bien puestos los pantalones de la fe y te sientes dispuesto a conquistar el mundo. Algunos salen convencidos de que es el momento para encontrar novia o novio, pero luego de algunos días van decepcionándose y pierden la fe. Ya no pides gustos sobre la persona ideal, sino que le pides a Dios que te mande ¡alguien que por lo menos respire! Eso no puede suceder. Tu fe no debe faltarte, al contrario, debe fortalecerse frente a las adversidades.De hecho, la dificultad comienza cuando le pides algo a Dios, de lo contrario no necesitaríamos fe. Al momento de decidirte a emprender algo, viene el problema, la resistencia. En ese momento es cuando necesitamos apretarnos más los pantalones y demostrar que creemos de verdad. Yo siempre le pedí con fe al Señor que me ayudara a predicar como mi padre. Ahora puedo decir que voy en el camino correcto, pero alcanzarlo es solo el principio, ya que las dificultades siempre se presentan, pero mi fe no ha decaído, al contrario, se ha fortalecido para avanzar. Todos somos zarandeados en algún momento y nuestra fe debe ser fuerte para sostenernos. Tu fe es probada en todo momento y no debes ceder ante la adversidad.Cuando quiero aprender acerca de la fe, me gusta leer sobre los héroes de quienes habla Hebreos 11. Personalmente me gusta ponerme en los zapatos de esas personas. Imagino qué hubiera hecho si me toca cuidar a las ovejas de mi padre y veo un león o un oso llevándose a una. ¡Seguramente corro, pero para el lado contrario a donde va el león! Pero David los enfrentaba, tal como hizo con Goliat. Eso es usar la fe al extremo, sin excusas. Estoy seguro de que si mi papá hubiera hecho un inventario de las ovejas y ve que falta una, no me regañaría si le explico que se la llevó un león. Como tú no regañarías a tu hijo si no enfrenta y mata a un ladrón que entra a tu casa. Así que David tenía la excusa perfecta para no usar su fe. De hecho, nadie le pidió que se enfrentara a Goliat. Sin embargo, David usó su medida de fe y logró más de lo que le pedían2. ¿Hasta cuándo pondremos excusas para no utilizar nuestra fe?Abraham tenía la excusa perfecta para no creer por un hijo. Pudo decirle a Dios: “Mira, estoy casi muerto”. Pero no buscó excusas y continuó creyendo. Muchas veces utilizamos excusas para librarnos de la culpa, al ver que no logramos hacer realidad las promesas de Dios en nuestra vida. Algunos jóvenes se excusan en el abandono de sus padres para andar en malos pasos, los empresarios se excusan en la difícil situación del país para no invertir en sus negocios. Claro que son excusas válidas, pero aunque todo esté en contra, debemos decir: “Dios está conmigo y ¡derrotaré al devorador!” ¡Llénate de fe y deja las excusas a un lado para lograr lo que te propones!Jesús comparó la fe con el grano de mostaza pero no porque fuera pequeña como este, sino porque la fe, como el grano, debe rebasar las expectativas y llegar a ser la más grande3. El Señor no dijo: “Que tu fe sea pequeña como el grano de mostaza”, dijo que imitáramos al grano de mostaza que crece muchísimo. Entonces tenemos dos parámetros, el del grano de mostaza y el de los héroes. ¿Cuál seguirás? Te desafío a ser como los héroes que van más allá de toda expectativa y confían totalmente en el Señor. Imagina que en tu grupo de amistad, una pareja de ancianos pidiera un hijo o que un amigo pidiera que Dios le ayude a construir un bunker en su casa porque él y su familia repoblarán la tierra luego de la extinción. ¡Seguramente pensarías que están locos! Pues justamente eso es lo que sucedió con Abraham y Noé. Todos pensaban que estaban dementes, pero ellos no pusieron excusas y lograron el propósito para el cual estaban llamados. Ellos fueron más allá, no tuvieron fe de semillas de mostaza sino de héroes.Los mismo debemos hacer nosotros. Siempre busca ir más allá con tu medida de fe, sin excusas ni pretextos. Si pedías porque tu hijo volviera a casa, ahora pide porque sea el joven que enseñe valores a toda tu comunidad, y más aún, pide como héroe para que llegue a ser el predicador más grande de tu país. Si nos atrevemos a usar nuestra fe sin excusas, estoy seguro de que seremos los héroes del libro de Dios que leerán las futuras generaciones. Cuéntale tus sueños a las personas para que te vean como un loco, porque si Dios lo ha puesto en tu corazón es porque quiere que lo logres. ¡Inyecta la fe de los héroes a tus peticiones, supera la fe de la hortaliza más grande y verás que alcanzarás nuevas alturas!1 Lucas 22:31-32 dice: Dijo también el Señor: Simón, Simón, he aquí Satanás os ha pedido para zarandearos como a trigo; pero yo he rogado por ti, que tu fe no falte; y tú, una vez vuelto, confirma a tus hermanos.2 1 Samuel 17:34-36 relata: David respondió a Saúl: Tu siervo era pastor de las ovejas de su padre; y cuando venía un león, o un oso, y tomaba algún cordero de la manada, salía yo tras él, y lo hería, y lo libraba de su boca; y si se levantaba contra mí, yo le echaba mano de la quijada, y lo hería y lo mataba. Fuese león, fuese oso, tu siervo lo mataba; y este filisteo incircunciso será como uno de ellos, porque ha provocado al ejército del Dios viviente.3 Lucas 17:6 explica: Entonces el Señor dijo: Si tuvierais fe como un grano de mostaza, podríais decir a este sicómoro: Desarráigate, y plántate en el mar; y os obedecería.Marcos 4:30-32 también comparte: Decía también: ¿A qué haremos semejante el reino de Dios, o con qué parábola lo compararemos? Es como el grano de mostaza, que cuando se siembra en tierra, es la más pequeña de todas las semillas que hay en la tierra; pero después de sembrado, crece, y se hace la mayor de todas las hortalizas, y echa grandes ramas, de tal manera que las aves del cielo pueden morar bajo su sombra.Publicado en: http://www.cashluna.org | fecha: 29 de julio 2012Sigue a Juan Diego Luna: http://twitter.com/juandiegoluna]]></content>
		</document>
		<document id="9ad0f121a8c4d4fd56bfd4011250881a" url="http://www.24punto7.info/2012/08/la-cruz-y-el-punal-david-wilkerson.html">			<content><![CDATA[Sinopsis: En 1958, Nicky Cruz era conocido como el jefe de la pandilla «Mau Mau», la más violenta de Nueva York. Era un adolescente lleno de odio, según el mismo ha narrado. Sus padres practicaban ritos de brujería y él no conocía la fe cristiana.Un día, Nicky conoció a David Wilkerson, el pastor que visitaba las calles neoyorquinas para rehabilitar pandilleros. Wilkerson había programado una cruzada evangelística para las pandillas de Nueva York. Casi todos los miembros de la pandilla de Nicky se presentaron y se volvieron cristianos, Nicky también.]]></content>
		</document>
		<document id="9d1e0d2ed5a404a40a529b3d33c4ce62" url="http://www.24punto7.info/2012/08/una-promesa-para-cuidar-pelicula-online.html">			<content><![CDATA[Sinopsis: Barbara Babcock (Dra. Quinn), ganadora de un premio Emmy®, encabeza un talentoso elenco en esta conmovedora historia de amor que cambiará a las familias para bien. Con las actuaciones estelares de Ken Howard (The White Shadow), ganador de un premio Tony®; Ossie Davis (Promised Land), Donna Bullock (Avión Presidencial) y David Morin (Llegará la mañana).John Brighton (Howard) y su esposa Ellen (Babcock) deben enfrentar una cruel enfermedad que podría reafirmar su amor o destruir su matrimonio. Tironeado en direcciones diversas por un hermano egoísta (Morin), una nueva compañera de jogging (Bullock) y un mentor espiritual (Davis), John debe buscar dentro de su alma el verdadero significado de un compromiso y de los votos que hizo hace ya muchos años. ]]></content>
		</document>
		<document id="f8d15e0252c8f9eadb3747de961c8bb4" url="http://www.24punto7.info/2012/10/fidelidad-y-lealtad-pastor-raul_23.html">			<content><![CDATA[ Ama, obedece y sirve al Señor para ser Su íntimo amigo.A veces pensamos que fidelidad y lealtad son sinónimos, pero no es así, aunque el significado de ambas palabras se complementan para ayudarnos en nuestra relación con otros. En el matrimonio, por ejemplo, es indispensable ponerlas en práctica, lo mismo, en nuestra relación con Dios.Fidelidad es la virtud de dar cumplimiento a una promesa. Al ser una virtud, significa que está en nuestro interior y que es posible aprenderla. Sin embargo, la fidelidad está sujeta a un contexto. Cuando firmamos un contrato de trabajo, podríamos ser fieles a las condiciones establecidas, pero al variar la circunstancia, podría terminar. Damos lo que está pactado en la medida que recibimos. Entonces, somos fieles porque respetamos el contrato, pero no somos leales. Porque la lealtad implica fidelidad a pesar de cualquier circunstancia. Por eso, una pareja que ha jurado ser fiel en lo bueno y en lo malo, en la salud y en la enfermedad, está prometiendo lealtad mutua. Cuando somos leales cumplimos lo que prometimos en medio de cualquier situación, positiva o negativa. Hasta un perro es fiel, pero si lo tratas mal, dejará de serlo porque no sabe ser leal, su fidelidad depende de la circunstancia.Dios ha prometido salud, prosperidad y bendición para nosotros y para nuestra familia, pero no gozamos de ello porque nuestra relación con Él no es la mejor. Yo disfruto de una excelente relación con mi esposa, cosecha de años de fidelidad y lealtad que se ha visto a prueba muchas veces, especialmente porque somos humanos imperfectos y cometemos errores. Y lo mismo sucede con nuestro Señor. Lo que puede darnos depende del interés que nosotros mostremos por tener una sólida relación con Él.Moisés es ejemplo de lo que se necesita para ser amigo de Dios, ya que podía platicar con Él cara a cara porque le servía y estaba convencido de Su misericordia y compasión1Ahora el velo se ha roto y podemos acercarnos al Señor, pero en ese momento no existía Jesucristo, así que esa relación tan íntima se había forjado a fuerza de amor a toda prueba. Debemos buscar misericordia y compasión en las personas para saber que es posible hacer pactos de fidelidad y lealtad con ellas, ya que alguien dispuesto a amar sin medida será capaz de hacer a un lado los errores y seguir adelante a pesar de todo. Tú debes ser misericordioso y compasivo con las personas a quienes has prometido lealtad, porque solo de esa forma, las relaciones se consolidan y logramos pasar al siguiente nivel. Dios es fiel y leal, ya que siendo pecadores permite que nos acerquemos y tengamos una estrecha relación con Él. Pero llegar a ser Sus amigos de verdad, más allá del interés de un milagro o de apoyo, depende de nuestro interés por cultivar esa relación fuerte, sin obstáculos. Inténtalo, Él es misericordioso y compasivo para aceptarnos tal como somos.La Palabra dice que nuestro Señor es fiel y sincero con quienes ofrecen lo mismo2Es un intercambio de valores, necesario en toda relación. Si te presentas transparente, sin reveses delante de Su presencia, podrás pedirle que te cambie para poder amarlo más. Ninguna relación puede fundamentarse sobre la mentira, mucho menos la relación con Dios porque Él nos conoce, pero quiere que voluntariamente le abramos nuestro corazón, sin reservas. Entonces, si quieres una mejor relación con tu Padre debes servirlo, amarlo y obedecerlo. Pasar al siguiente nivel implica vivir lejos del pecado, aborrecer lo malo y cumplir Sus mandatos para ser dignos de la bendición que nos tiene prometida3David sabía de fidelidad y lealtad al Señor. Lo demostró muchas veces, incluso ante al pecado que cometió, ya que confiaba en Su misericordia y justicia, y sabía que todo lo bueno viene del Padre4Por eso, David nos enseñó que para consolidar nuestra relación con Dios y escucharlo, debemos ser humildes y rendirnos a Su deseo de salvarnos. El Señor tiene preparado un camino de bendición, no es hombre para mentir, pero está en nosotros que se cumpla al demostrarle lealtad. Sin embargo, si fallamos, Su infinito amor está dispuesto a rescatarnos, siempre que vea nuestro sincero deseo por estar a Su lado5Una de las mayores muestras de lealtad se traduce en agradecimiento6Acércate al Señor aunque te sientas inmundo como esos diez leprosos a quienes sanó, porque Él quiere liberarte de toda atadura para que te acerques confiado.Fidelidad también implica servir con amor, de hecho, la palabra latina fidelitas de la que deriva el término, significa servicio. Es difícil, pero es justo. No tengas miedo, atrévete, haz el compromiso, porque Él te respaldará al ver que realmente lo amas a pesar de todo. Entrégale tu vida para que inicie esa íntima relación. Dale gracias porque Su fiel amor sobrepasa toda circunstancia, y lo encuentras a tu lado en medio de la alegría y también en medio de la angustia. Hagamos el compromiso de serle fieles y leales, prometamos corresponderle con servicio sincero y desinteresado porque sabemos que Él está junto a nosotros siempre y a pesar de todo.1Éxodo 34:4-7 relata: Y Moisés alisó dos tablas de piedra como las primeras; y se levantó de mañana y subió al monte Sinaí, como le mandó Jehová, y llevó en su mano las dos tablas de piedra. Y Jehová descendió en la nube, y estuvo allí con él, proclamando el nombre de Jehová. Y pasando Jehová por delante de él, proclamó: !!Jehová! !!Jehová! fuerte, misericordioso y piadoso; tardo para la ira, y grande en misericordia y verdad; que guarda misericordia a millares, que perdona la iniquidad, la rebelión y el pecado, y que de ningún modo tendrá por inocente al malvado; que visita la iniquidad de los padres sobre los hijos y sobre los hijos de los hijos, hasta la tercera y cuarta generación.22 Samuel 22:26 en la versión Palabra de Dios para todos dice: Dios es fiel con los que le son fieles; sincero con los que le son sinceros.3Deuteronomio 7:9-14 explica: Entonces reconoce ahora que el SEÑOR tu Dios es el único Dios. Es un Dios fiel que mantiene por mil generaciones su pacto y fiel amor hacia todos aquellos que lo aman y obedecen sus mandamientos, pero castiga a los que lo rechazan y no demora en destruirlos. Así que tú debes obedecer los mandamientos, las normas y las leyes que hoy te mando. Si obedeces estas leyes y te aseguras de cumplirlas, el SEÑOR tu Dios mantendrá su pacto y el fiel amor que les prometió a tus antepasados. Él te amará, bendecirá e incrementará tu número. Te bendecirá con muchos hijos, y bendecirá tus campos con buenas cosechas. Te dará granos, vino nuevo y aceite. Bendecirá a tu ganado con crías y a tus ovejas con corderos, en la tierra que les prometió a tus antepasados. Tú serás bendecido más que todas las naciones y no habrá hombre ni mujer estéril entre los tuyos o entre tus animales.4Salmo 85:8-13 promete: Escucharé lo que hablará Jehová Dios;Porque hablará paz a su pueblo y a sus santos,Para que no se vuelvan a la locura. Ciertamente cercana está su salvación a los que le temen,Para que habite la gloria en nuestra tierra. La misericordia y la verdad se encontraron;La justicia y la paz se besaron. La verdad brotará de la tierra,Y la justicia mirará desde los cielos. Jehová dará también el bien,Y nuestra tierra dará su fruto. La justicia irá delante de él,Y sus pasos nos pondrá por camino.5Proverbios 16:6 advierte: Con misericordia y verdad se corrige el pecado, Y con el temor de Jehová los hombres se apartan del mal.6Salmo 136:1 Dios habla hoy aconseja: Den gracias al Señor, porque él es bueno, porque su amor es eterno.Publicado:http://cashluna.orgFecha: 14/10/2012]]></content>
		</document>
		<document id="73c410ccdadbbc162b5b9e4d559229e6" url="http://www.24punto7.info/2012/10/sabiduria-para-tomar-decisiones-robb.html">			<content><![CDATA[Pide al Señor sabiduría para siempre escoger lo bueno.Sabemos muy bien que necesitamos sabiduría para cada día y momento, por lo que debemos buscarla constantemente. David obtuvo sabiduría al tener íntima relación con Dios cuando oraba y alababa en los campos, al cuidar de las ovejas de su padre. Salomón obtuvo sabiduría al observar la naturaleza y lo que ocurría en la tierra. Todos podemos obtener sabiduría a través de la oración y de la observación. Porque la necesitaremos para escoger siempre. No subestimes ni la más pequeña decisión que debas tomar porque puede ser el inicio del cambio en tu vida.La Palabra en Deuteronomio 30:19 nos dice que el cielo está por testigo de que tenemos delante la vida y la muerte, la bendición y la maldición. De nosotros depende escoger la vida que disfrutaremos junto a nuestra descendencia.Muchas veces vemos a la familia y nos preguntamos si hemos tomado las decisiones correctas, porque queremos lo mejor para nuestros hijos y nietos, pero a veces el mundo nos confunde y engaña. Por eso, Dios pone al cielo por testigo para que sepamos que nos dio el poder de tomar lo bueno y hacer a un lado lo malo. El infierno quiere que acabes tus años con dolor y llanto. Quiere que tus generaciones sufran, pero tú puedes tomar la decisión de que se cumplan los deseos de Dios y no los del diablo. Nuestras decisiones implican lo que seleccionamos para la vida. Eso que escogemos determina la dirección de nuestras acciones presentes y futuras. Si lo analizas, tus decisiones determinan tu destino.Lo que te suena una catástrofe en la vida de alguien es producto de las decisiones que esa persona tomó. Así como lo que te parece una gran bendición. Dios quiere que aprendas de lo bueno y lo malo que ves a tu alrededor. El diablo quiere que cierres los ojos para no adquirir sabiduría, pero ¡no le des el gusto! Cuando era muy joven, mis decisiones me llevaron a un instituto mental, pensaba que mi vida estaba acabada, que ya todo estaba dicho, pero no fue así. Dios me enseñó que yo tenía algo diferente y que eso me sacaría de la desesperación. Muchas veces queremos ser igual a otros para sentirnos aceptados, pero no nos damos cuenta de que seremos galardonados por nuestras diferencias, por lo bueno que hagamos que otros no hacen. Al contrario, pagamos un precio muy alto por hacer lo malo que otros hacen. Toma la decisión de ser diferente de quienes actúan mal. Eso es sabiduría.La sabiduría implica aprender a acortar el tiempo entre lo que sabemos y lo que hacemos. Hay una relación directa entre el conocimiento y la acción, pero solo tú puedes hacer que ese vínculo sea productivo. Todos pueden opinar, pero es la opinión de Dios la que cuenta. Así que esfuérzate por escucharlo y hacer lo que te pide. El éxito de lo que emprendas depende de ello. Busca a Dios, no al éxito y tus decisiones te llevarán a hallar el bien.Es por eso que cuando murió Moisés, Dios le dijo a Josué que no se apartara de la ley, que la meditara día y noche, y que la compartiera. En Su Palabra está la sabiduría que necesitas para lograr el éxito. Ponerla en práctica es la mejor decisión.Recuerda que la sabiduría debe demostrarse con hechos, no con palabras. Por eso, está ligada a las decisiones, porque sabio es quien obra bien, no solo quien habla bien. Hay que predicar con hechos. Mi padre espiritual, Peter Daniels, me dijo: “La diferencia entre tú y otro hombre es la acción”. Todos tenemos teorías y opiniones, pero la madurez y sabiduría se prueba a través de los hechos.Tomamos muchas decisiones, pero hay tres que son vitales. La primera es tomar la decisión de ser exitoso, porque el éxito es el galardón que se obtiene por logros y acciones no por oración o alabanza. Recuerda, serás juzgado por tus obras buenas y malas.También es importante tomar la decisión de seguir instrucciones. Presta atención a quién decides obedecer. Sigue las instrucciones de las personas que pueden darte promoción. Obedece a quienes te agregan valor, no a quienes demandan tu atención o a quienes deseas agradar. Pídele al Señor que te ayude a identificar a esas personas. Aquellas que pueden hacerte crecer, no quienes te absorberán con sus necesidades. Debes bendecir a los que te rodean, pero debes seguir y obedecer a quienes desean verte crecer y te aportan valor para promoverte.La tercera decisión importante es escoger las alianzas correctas. Rodéate de personas en quienes puedas confiar, ¿quiénes serán? ¿Aquellos que se acercan a Dios o los que buscan al mundo? Relaciónate con las personas en quienes puedes sembrar una buena semilla porque son tierra fértil. ¿Para qué quieres desperdiciar tu semilla en gente que no puede aprovecharla? Luego, podrías preguntarte porqué no ves la cosecha, y será porque sembraste tu semilla en tierra seca. Toma la sabia decisión de rodearte de gente con quienes puedas construir algo bueno y productivo. Y dale a Dios el primer lugar porque nadie multiplicará tu semilla mejor que Él.Dile al Padre: “Enternece mi corazón para ver lo que Tú ves y sentir lo que Tú sientes. Ayúdame a soltar todas las cosas innecesarias y dame la fuerza para escoger a las personas que Tú anhelas para mi vida. Gracias por Tu sabia Palabra de vida. Ayúdame a tomas las mejores decisiones”.Publicado: http://cashluna.orgFecha: 10/09/2012]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>