<author id="1589adaf20cd4febee6016a86b5830e2" url="laredondaymas.blogspot.com" feed="http://laredondaymas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="abd2beb3c402af9804615314839df3f" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/09/se-dio-la-logica-brasil-derroto.html">			<content><![CDATA[Foto: CSVSe confirmó lo que se esperaba. Argentina será el rival de Perú el día de mañana en una de las semifinales del sudamericano de vóley. Las “gauchas” cayeron 3-0 ante Brasil de manera contundente por parciales de 25/19; 25/10 y 25/8. En una clara demostración de que las brasileñas están varios escalones por delante de sus rivales sudamericanos, por algo son las actuales sub campeonas mundiales.La argentina Antonela Curatola fue clara en decir que su objetivo es vencer a Perú. "estamos pensando en Perú y llenas de optimismo, porque la meta es asistir a la Copa del Mundo. Tenemos equipo para hacerlo.La otra semifinal del torneo la jugarán Brasil vs Colombia. Además Chile jugará por el 5° puesto ante Uruguay tras vencer hoy a Paraguay también por 3-0 con parciales de 26-24, 25-20 y 25-17.]]></content>
		</document>
		<document id="5bbfb35bbf30a7a3c2a70dac1176bce8" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/138-deportistas-peruanos-rumbo-los_04.html">			<content><![CDATA[Foto: IPDEl Comité Olímpico Peruano (COP) dio a conocer la lista oficial de deportistas nacionales que participarán en los próximos Juegos Panamericanos que se realizarán en la ciudad de Guadalajara, México, entre el 14 y 30 de octubre.Serán 138 deportistas los que competirán en esa cita continental, superando los 114 que fueron a la edición anterior en Río de Janeiro el 2007.La abanderada de la delegación peruana será la luchadora Vanessa Mallqui, Medalla de Plata en el XXXI Campeonato Panamericano de Lucha Olímpica 2011. Mallqui agradeció el honor de llevar la bandera y se comprometió a dejar su máximo esfuerzo para dejar en alto el nombre del Oerú.Entre los deportistas más destacados tenemos al taekwondista Peter Lopez, medalla de oro en el Sudamericano de Medellín 2010; los atletas Jorge y Javier McFarlane, Ines Melchor; la badmintonista Claudia Rivero; los judokas Carlos Zegarra y Juan Postigos. Así como los tenistas Iván Miranda, Duilio Beretta, Mauricio Echazú y Bianca Botto; además de la selección femenina de vóley.]]></content>
		</document>
		<document id="3825e23163c5a39ba44008fbc690375c" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/20-minutos-para-el-olvido-un-arbitro.html">			<content><![CDATA[Foto: El ComercioPerú no pudo en su visita a tierras chilenas y cayó 4-2 ante el conjunto local. Así se termina esta fecha doble con 3 puntos en 2 partidos.Chile ganó bien eso no se puede negar más allá de las circunstancias del juego y horrores arbitrales. La selección peruana entró al campo pero fue como si no estuviera allí los primeros 20 minutos del partido.En el primer gol nadie hizo nada. Todos se quedaron parados viendo como Vidal hace el primer cabezazo y luego Ponce anota a placer.El segundo es otro crimen. Eduardo Vargas llega por detrás y pasa con una facilidad pasmosa entre Rodríguez y Yotún para poner el 2-0 antes de los 20 minutos de juego.Las bandas fueron de propiedad sureña durante todo el partido. Isla y Beausejour se pasearon por allí como si fuera su casa ante la “marca” de Revoredo y Yotún, quienes por si fuera poco no fueron apoyados nunca por Vargas (de flojísimo partido) y Farfán.La falta de marca en mediocampo fue otro factor importante pues fue allí desde donde el local ordenaba su juego.Lo de Orozco merece una atención especial. Ya se sabía que es un árbitro sumamente localista y que no ofrecía las garantías del caso (los bolivianos no son principalmente de lo mejor de la Conmebol) sin embargo tuvo horrores como los 2 penales no cobrados a favor de Perú que pudieron cambiar la historia.Una vez más la dirigencia no hizo nada para reclamar por la designación de Orozco. Otro ejemplo del poco peso dirigencial de Burga y compañía. Eso sí, hay que dejar claro que más allá de su desastroso arbitraje, no tuvo nada que ver en esos 20 minutos donde Perú comenzó a perder el partido.Los palos son así dice el colega Daniel Peredo en sus narraciones. Y hoy fueron los mejores defensores del rival.Perú reaccionó y eso es lo rescatable de esta derrota pero faltó definición y suerte… 4 palos en un partido no es algo de todos los días.Los dirigidos por Markarian no se dejaron estar pese al 3-0 en contra y salieron con todo a descontar y lo lograron. Esa reacción fue la virtud del equipo, la verdad luego del 2-0 yo pensé que nos metían 6, pero arriba 3 de los 4 de ataque se las arreglaron para generar problemas ante un Chile que no defiende bien. Nunca se entregó ante la adversidad.Este resultado debe servir para confirmar que Perú está para competir pero no es más ni menos que nadie.La fecha doble es complicada y así como en procesos anteriores el segundo partido cuesta y mucho.Ahora se viene una fecha de descanso y luego la visita a Quito. ¿La selección puede sacar un buen resultado en Ecuador? Claro que sí pero hay que entrar a la cancha 100% metido en el partido y saber que el protagonismo lo va a tener el local por lo cual, jugando de visita se debe rescatar lo mejor que se vio en la Copa América, es decir, ser sólido en labores defensivas para a partir de allí atacar.Faltan 14 partidos… aún es mucho camino por recorrer]]></content>
		</document>
		<document id="81e8c3dca7ba914b0dfd99f2e19138c4" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/badminton-con-claudia-rivero-nos.html">			<content><![CDATA[Foto: Peru.comLa badmintonista Claudia Rivero clasificó a las semifinales tanto en la modalidad de individuales como en dobles mixtos, acompañada aquí por Rodrigo Pacheco.La dupla peruana venció en primera ronda a los mexicanos Andrés López y Victoria Moreno por 21-17 y 21-11. Posteriormente, en cuartos de final, hicieron lo propio frente a los representantes de Guatemala, Heymard Humbires y Nicte Sotomayor 21-10 y 21-13.nHoras más tarde Rivero clasificó a las semifinales en singles al derrotar a la estadounidense Rena Wang, 21-19 y 21-15. Para llegar a cuartos Claudia triunfó versus Shari Watson, de Barbados, y Nicte Sotomayor, guatemalteca con quien había disputado los dobles mixtos.Finalmente, Claudia Rivero no pudo en los dobles femeninos pues, junto con Christina Aicardi cayeron frente a Eva Lee y Paula Obanana (EEUU) por 21-6 y 21-11.El badminton no fue el único deporte que tuvo buenos resultados el día de hoy en Guadalajara. El tenis comenzó hoy su participación y les fue bien a varios de nuestros representantes.En la rama masculina Iván Miranda venció al venezolano Piero Luisi 6-2, 6-7 (5-7) y 2-0. Luisi se retiró por molestias en el pie.Duilio Beretta derrotó al paraguayo José Benites 6-2 y 7-5, mientras que Mauricio Echazú cayó ante el jugador de Bahamas, Marvin Rolle por 6-3 y 6-4.Por el lado femenino Bianca Botto sacó cara por el Perú pues le ganó a la brasilera Teliana Pereira por 6-1 y 6-2.Las demás representantes peruanas cayeron, pues Patty Ku fue derrotada por la chilena Andrea Koch-Benvenuto por 6-1 y 6-0. Lo mismo ocurrió con Ximena Siles Luna quien cayó ante la también mapochina Daniela Seguel por 6-2, 4-6 y 7-6 (7-1)En dobles mixtos Botto y Beretta se hicieron cargo de Mónica Puig y Alex Llonpart (Puerto Rico) por 7-5, 5-7 y 7-6 (9-7)La natación también nos trajo muy buenos resultados, ya que Mauricio Fio y Adriana Cedrón disputaron las finales de sus respectivos estilos. Cedrón quedó en el puesto 13 en los 400 metros libres, mientras que Fiol logró el octavo lugar en los 200 metros mariposa.La cara opuesta de la medalla fue la selección de voley que volvió a caer. Esta vez sucumbió ante su similar de Puerto Rico por 3-1. El primer parcial le favoreció a las peruanas por 26 y 24. A partir de allí fue todo de las caribeñas quienes vencieron en los sets siguientes por 25-21, 25-21 y 25-15.Con este resultado la blanquirroja quedó en tercer lugar del grupo B por lo cual deberá enfrentar a Cuba, segundo del A, para aspirar llegar a semifinales, es decir, para tentar una medalla. Lo cual por el nivel mostrado hasta ahora es casi imposible.]]></content>
		</document>
		<document id="3d0a4b54ae63b6e0af3493d54d41b3d" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/bicampeon-vettel-retuvo-la-corona-de-la.html">			<content><![CDATA[Foto: Formula 1.comEl bicampeón más joven de la historia. Ese es el alemán Sebastian Vettel que necesitaba solo sumar un punto (10° lugar) para retener su título logrado en 2010 y lo hizo llegando en el tercer lugar del Gran Prix de Japón realizado en el histórico circuito de Suzuka.9 victorias, 4 segundos puestos, 2 veces en el tercer lugar y solo 1 (cuarto) fuera del podio. Ese es el resumen de la temporada fantástica de un piloto que rompió el record de Fernando Alonso al coronarse como bicampeón con 24 años, 3 meses y 6 días.En 2010 logró su campeonato en la última fecha (en el GP de Brasil) ahora lo hizo a falta de 4 fechas para el final del campeonato y con sus 324 puntos puede seguir aumentando la ventaja respecto a sus “perseguidores” Button (210 pts) y Alonso (204 pts)"Es un año y un año fantástico y lo bueno es que no ha terminado todavía. Ganar el Campeonato aquí es fantástico. Hay tantas cosas que quiero decir, pero es difícil acordarse de todas ellas. Estoy muy agradecido a todos en el equipo, trabajando duro para construir los dos coches. Es muy bueno lograr el objetivo que nos propusimos este año ya ahora. Este año hemos ido siempre un paso por delante", dijo un emocionado Vettel.El llamado “nuevo Kaiser” comenzó su carrera en el automovilismo a los 8 años en el karting. Luego, ya en 2003, dio el salto a los monoplazas en la Formula BMW alemana logrando el título ganado 18 de las 20 carreras de la temporada.En 2005 pasó a la Formula 3 Euroseries y en 2006 se convirtió en piloto de pruebas de BMW Sauber.En 2007 debutó en la F1. Lo hizo a bordo del BMW Sauber en el GP de EEUU reemplazando a Robert Kubica (accidentado en el GP de Canadá) quedó séptimo y fue el piloto más joven en puntuar en un gran premio. A partir del Gran Prix de Hungría se convirtió en el piloto de la escudería Toro Rosso.2008 fue el año donde las miradas del mundo de la Formula giraron hacia él para verlo como un posible campeón. En el GP de Italia en el mítico circuito de Monza logró la primera pole position y su primera victoria a bordo del Toro Rosso que nadie tenía en sus planes.Ya en 2009 se convirtió en piloto de Red Bull quedando sub campeón detrás de Jenson Button y su aplastante Brawn GP.A partir de 2010 es el dominador de la categoría y muchos creen que la “Era Vettel” ha comenzado, diciendo que hasta podría arrebatarle el record de más campeonatos ganados a su compatriota Michael Schumacher.¿Alonso, Button, Hamilton y otros lo permitirán?]]></content>
		</document>
		<document id="716e729a8dfcf4116aa664b394a272b3" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/brasil-otra-vez-campeon-peru-solo.html">			<content><![CDATA[Foto: CSVSe acabó el Sudamericano de vóley femenino categoría mayores y una vez más Brasil se coronó campeón, demostrando que está muy por encima de los demás países, mientras que Perú quedó solamente en tercer lugar y, como ya se sabía, no logró clasificar a la Copa del Mundo.La selección nacional volvió a sufrir para derrotar a Colombia y lo logró otra vez por 3 sets a 1, igual que en la primera fase. Esta vez los parciales fueron 25-23, 25-22, 23-25, 25/22 en una hora y 36 minutos de juego.En la Final, Brasil no tuvo ningún problema para vencer a Argentina 3-0 (25-10, 25-7, 25-17) en 57 minutos y así, ganar su 17° título sudamericano de forma invicta y sin perder un solo set.Además, en el primer partido de la jornada, Uruguay le ganó a Chile por 3-1 (25-16, 26-24, 18-25, 25-19) adjudicándose el quinto puesto de la competencia en 1 hora 43 minutos de partido.]]></content>
		</document>
		<document id="99f61514b531aed4dee66107939c09d9" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/chau-mundial-peru-perdio-ante-argentina.html">			<content><![CDATA[Foto: DeporSin Copa del Mundo. Así quedó la selección peruana de vóley tras caer una vez más ante su similar de Argentina. La derrota le quitó la oportunidad de clasificar al torneo mundial a realizarse en Japón en el mes de noviembre.En esta oportunidad la derrota fue por amplio margen, un 3-0 (25/15; 25/23; 26/24) en una hora 22 minutos de juego. Cabe recordar que hace unos meses las argentinas también vencieron a las peruanas (3-2) y las privó de la clasificación al Grand Prix 2012.Perú fue un fantasma en el campo, el equipo nunca encontró un patrón de juego pero lo peor fue la alarmante y desesperante falta de contundencia en ataque por parte del equipo nacional. Vale decir que la mayoría de puntos peruanos fueron por errores rivales y pocos por ataques propios.El sexteto nacional sufrió mucho para lograr cada punto e incluso regaló varias oportunidades por desaprovechar pelotas que se veían fáciles.Argentina en cambio siempre supo a que jugaba. Tuvo claro que su objetivo era ganar y llegar a la final. No es que las “gauchas” tuviesen una actuación descollante, porque no fue así. Ellas también cometieron errores que permitieron a su vez seguir vivo al rival pero tuvieron efectividad."Quiero pedir disculpas a todo el país porque las cosas no salieron como queríamos. Teníamos a este equipo estudiado desde hace varios días y al final el equipo no pudo mostrar todo lo que habíamos trabajado", dijo Luren Baylón.Por su parte el DT Luca Cristofani dio las siguientes explicaciones: “No pudimos encontrar nuestro juego en el inicio del partido. Nosotros todavía no tenemos afianzados bien algunos sistemas de defensa. Debemos reforzar aquellos aspectos para los próximos partidos y hoy hemos estado limitados por la condición física de algunas de las jugadoras”Perú cerrará su participación mañana (6.00 pm) enfrentando por el tercer lugar a la selección Colombia, a la cual ya venció el día miércoles (con bastantes dificultades) por 3-1.La final la disputarán Brasil y Argentina (4.00 pm) en otro encuentro que ya se jugó en la ronda de grupos. El día viernes las actuales sub campeonas mundiales apabullaron a las albicelestes por  un 3-0 en menos de una hora de juego.]]></content>
		</document>
		<document id="54642402ddc12fa4d978fc3ebee277db" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/foto-depor.html">			<content><![CDATA[(Foto: Depor.pe)Raúl Orlandini se consagró bicampeón del rally Caminos del Inca. El “mono” se hizo de la punta de la carrera en la etapa Arequipa-Cuzco y la supo mantener hasta el final de la competencia.Orlandini superó así a Nicolás Fuchs, actual campeón nacional de rally, quien tuvo que abandonar en la última etapa, Arequipa-Lima.Nico quedó fuera de competencia en el penúltimo especial, Arequipa-Nazca, por problemas en el motor y dejó la mesa servida a Orlandini y su copiloto Juan Pedro Cillóniz para el bicampeonato."Por algo esta competencia es para nosotros la más importante del año. Tiene todos los elementos para emocionar a quien participe en ella", expresó Raúl.El “mono” consiguió su triunfo en la categoría N4 y en la general con un tiempo de 16 horas, 32 minutos, 58 segundos, 7 décimas; en segundo lugar de la categoría quedó Rommel Palomino con 17h, 19m, 18s, 3d. Roberto "Tito" Pardo con 17h, 45m, 59s, 4d; completó el podio.En las otras categorías los resultados fueron los siguientes:Super 1600 Nacional (S1600N)1° Jorge Arrieta 19h35m44s8d2° Humberto Tijero 21h06m26s8dTurismo Superior (TS)1° Jorge Martínez 19h53m31s9d2° Juan Valenzuela 21h20m37s0dCamionetas (CAM)1° Diego Weber 19h20m04s5d2° Luis Mendoza 20h08m14s3dN4 Ligth (N4L)1° Jorge Koechlin 18h47m59s4d2° Jimmy Marmanillo 20h21m45s9d]]></content>
		</document>
		<document id="cca5dd220e41367d417a2743213572d0" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/foto-rpp.html">			<content><![CDATA[Foto: RPP. Cortesía Ítalo VindrolaLa karateca peruana María Alessandra Vindrola ganó la medalla de bronce en el Mundial Juvenil de Karate, disputado en la ciudad de Melaka, Malasia, del 13 al 16 de octubre.Vindrola quedó el tercer lugar en la modalidad de kumite en la categoría de 48 kg, de 15 a 16 años. Este no es el primer triunfo de importancia de la juvenil deportista. El año pasado triunfó en el Panamericano en Canadá mientras que en este 2011 obtuvo el título en el Sudamericano en Paraguay y el Panamericano en Brasil, siempre en la categoría juvenil.Un ejemplo más de la gran calidad de deportistas que tenemos en el Perú, solo necesitan el apoyo necesario para conseguir logros para el país.]]></content>
		</document>
		<document id="aca0600c1dde49d24ebc7b1ef4769b78" url="http://laredondaymas.blogspot.com/2011/10/inglaterra-dice-presente-en-la-euro.html">			<content><![CDATA[Foto: ReutersSe jugó la penúltima fecha de las eliminatorias a la Eurocopa 2012 y Inglaterra logró su clasificación a la máxima cita del viejo continente al igualar en su visita a Montenegro 2-2. Pese al empate los balcánicos jugarán los repechajes.Francia, por el grupo D, se mantiene como líder (20 pts) al derrotar 3-0 a Albania sin embargo, a un solo punto (19) está Bosnia que venció 5-0 a Luxemburgo y todo se definirá en París el día martes cuando los galos reciban a los Bosnios en busca del boleto directo a Polonia y Ucrania.Portugal y Dinamarca siguen luchando palmo a palmo por el primer lugar del grupo H. Los portugueses le ganaron 5-3 a Finlandia mientras que los daneses lo hicieron 4-1 ante Chipre. Este resultado los mantiene igualados con 16 puntos y el martes se enfrentarán en Copenhague (Dinamarca)Grecia tomó la punta del grupo F desbancando a Croacia luego de vencerlo 2-0 en calidad de local. Esto ha generado una crisis en tienda croata. Grecia visitará a Georgia y Croacia recibirá a Letonia para definir el cupo.Las selecciones ya clasificadas siguen su paso firme. Alemania derrotó 3-1 a Turquía a domicilio, España hizo lo propio 2-0 en República Checa. Italia igualó 1-1 en Serbia mientras que Holanda le ganó a Moldavia solo por 1-0.Resultados Eliminatoria Eurocopa 2012:Grupo A:Azerbaiyán 1 Austria 4: Vuqar Nadirov (Aze) Andreas Ivanschitz, Marc Janko (2), Zlatko Junuzovic (Aut)Bélgica 4 Kazajstán 1: Timmy Simons, Eden Hazard, Vincent Kompany, Vitaly Yevstigneev (en c.) (Bel) Kairat Nurdauletov (Kaz)Turquía 1 Alemania 3: Hakan  Balta (Tur) Mario Gomez, Thomas Muller, Bastian Schweinsteiger (Ale)Grupo B:Armenia 4 Macedonia 1: Marcos Pinheiro Pizelli, Henrikh Mkhitarian, Gevorg Ghazarian, Artur Sarkisov (Arm) Vance Sikov (Mac)Eslovaquia 0 Rusia 1: Alan Dzagoev (Rus)Andorra 0 Irlanda 2: Kevin Doyle, Aiden McGeady (Irl)Grupo C:Italia 1 Eslovenia 0 Giampaolo Pazzini (Ita)Irlanda del Norte 1 Estonia 2 Steven Davis (Nir) Konstantin Vassiljev (2) (Est)Serbia 1 Italia 1 Branislav Ivanovic (Srb) Claudio Marchisio (Ita)Grupo D:Bosnia-Herzegovina 5 Luxemburgo 0 Edin Dzeko, Zvjezdan Misimovic (2), Miralem Pjanic, Haris Medunjanin (BH)Rumania 2 Bielorrusia 2 Adran Mutu (2) (Rum) Sergey Kornilenko, Sergey Kornilenko (Bie)Francia 3 Albania 0 Florent Malouda, Loic Remy, Anthony Reveillere (Fra)Grupo E:Finlandia 1 Suecia 2 Joona Toivio (Fin) Sebastian Larsson, Martin Olsson (Sue)Holanda 1 Moldavia 0 Klaas-Jan Huntelaar (Hol)Grupo F:Letonia 2 Malta 0 Aleksejs Visnjakovs, Artjoms Rudnevs (Let)Grecia 2 Croacia 0 Georgios Samaras, Theofanis Gekas (Gre)Grupo G:Gales 2 Suiza 0 Aaron Ramsey, Gareth Bale (Gal)Montenegro 2 Inglaterra 2 Elsad Zverotic, Andrija Delibasic (Mnt) Ashley Young, Darren Bent (Ing)Grupo H:Chipre 1 Dinamarca 4: Andreas Avraam (Chp) Lars Jacobsen, Dennis Rommedahl (2), Michael Krohn-Delhi (Din)Portugal 5 Islandia 3: Nani (2), Helder Postiga, Joao Moutnho, Eliseu (Por) Aron Gunnarsson, Hallgrimur Jonasson, B Bjarnason (Isl)Grupo I:República Checa 0 España 2: Juan Mata, Xabi Alonso (Esp)Liechtenstein 0 Escocia 1: Craig Mackail-Smith (Esc)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>