<author id="15f70f06f466ef240729b1bf3d962fd9" url="bigbanganime.blogspot.com" feed="http://bigbanganime.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fbf0ff4e6a2e4e780a697216aa74d841" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/09/peliculas.html">			<content><![CDATA[A lo mejor muchos ya se han dado cuenta, pero el canal CINEMAX, siempre tiene en su programacion peliculas muy buenas del genero que nos interesa, el anime. Es por eso que les paso las peliculas que tienen en su programacion para este mes, con los horarios en que las pueden ver.- Tekkonkinktreet:Año de Producción: 2006País de Origen: JapónGénero: AnimaciónCensura: BDuración: 111Dirección: Michael AriasEn la Ciudad del Tesoro, donde la luna sonríe y los niños pueden volar, la vida puede ser tan apacible como brutal. Allí dos huérfanos tratan de sobrevivir, mientras intentan proteger a sus habitantes de la mafia yakuza.Programación: 16:15 Lun 15/9/200809:15 Dom 21/9/200816:00 Jue 25/9/200813:00 Mar 30/9/2008- Paprika:Año de Producción: 2006País de Origen: JapónGénero: AnimaciónCensura: BDuración: 90Dirección: Satoshi KonAtsuko es una psiquiatra que ha desarrollado una máquina que le permite entrar en los sueños de sus pacientes y estudiar sus mentes. Pero cuando roban este artefacto, solo una persona podrá recuperarlo: Paprika.Programacion: 16:30 Mar 16/9/200811:00 Sab 20/9/2008- Memories (recuerdos peligrosos):Año de Producción: 1996País de Origen: JapónGénero: Animación/Ciencia-FicciónCensura: BDuración: 115Dirección: Kouji Morimoto, Tensai OkamuroAnimado que reúne tres mediometraje que hablan de un mausoleo recuperado en el año 2092; un trabajador gubernamental que engulle una píldora que lo convierte en una mortífera arma biológica y de un mundo donde impera las guerras.Programacion: 07:45 Dom 28/9/2008Estas son las peliculas que estan programadas para lo que resta del mes, a comienzos de octubre colocare una nueva lista.]]></content>
		</document>
		<document id="dac9c2452de4f9c61219a1503cf82b58" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/09/proximos-live-action.html">			<content><![CDATA[El sabado salio un reportaje del programa CINESCAPE donde revelan algunos de los proximos proyectos que existen para hacer una version cinematografica de peliculas de animes que ya son un clasico, como cowboy bebop o akira, aqui les dejo el video de esta nota. gracias a Pilar Soto.Esperemos que de realizarse estas peliculas, logren satisfacer las expectativas que desde ya generan.]]></content>
		</document>
		<document id="2d90be0000055a92fedf1097a66b006e" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/09/ranking-de-popularidad.html">			<content><![CDATA[Hoy junto con el diario EL MEN (un diario peruano no muy bueno, pero que semanalmente saca a la venta pequeñas revistas con informacion sobre anime) salio un Album de stickers coleccionables, con el ranking de los 250 personajes de anime mas populares del país.Encabezando la lista tenemos a Naruto Usumaki, 2do Sasuke Uchiha, 3ro Goku, 4to Edward Elric y 5to Sakura Kinomoto (card captor sakura)en la sexta posicion encontramos a Ichigo Kurosaki de bleac, seguido por L de death note. octavo se colocaba inuyasha, noveno Syaoran Li de tsubasa reservoir chronicles y cerrando el top ten vegeta en al decima posicion.otras posiciones que considere importantes son las de Yagami Light(15), Seiya(18)Rei Ayanami(24), Asuka Langley(27), Kenshin Himura(29), Lelouch-code geass-(30), Shinji Ikari(31), Gohan(41), Alphonse Elric(43), Trunks (46), Pikachu(57), Yoh Asakura-shaman king-(58), Oliver Atom(61), Piccoro(74), Ash Ketchum(75), Shaka de virgo(77), Lima-saber marionette-(82), Lina Inverse-slayers-(89)Vash The stampide-trigun-(109), Tai-digimon-(119), Yugi Muto-yugioh-(120), Hao Asakura-shaman king-(129), Spike-cowboy bebop-(156), Kurapica-hunter x hunter-(158), Tom Misaki(161), Susaku-code geass-(171), Meteoro(176), Killua-hunter x hunter-(192), y cerrando la lista Soul eater, en el puesto 250.estos son algunos de los 250 personajes que estan en la lista, si quieren saber de alguno en especial avisenme y les dire el puesto que ocupa.hasta pronto]]></content>
		</document>
		<document id="3e4e8b3b43cc0b2f19acc73caad34d4" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/09/samurai-x.html">			<content><![CDATA[Desde este Lunes 29 de septiembre la popular serie de anime Samurai X (Rourouni kenshin para los que prefieren los nombres originales)sera transmitida por el canal ANIMAX a las 4:30 pm. hora de Perú.Esperemos que los de animax sigan aumentando series como este clasico en su programacion, junto con los nuevos exitos de la animacion japonesa.]]></content>
		</document>
		<document id="5c9b82f5c9d9cde1f0b9c81391a3a295" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/10/air-gear-recomendacion-de-la-semana.html">			<content><![CDATA[Hola!!! pues bueno es Hora de hablar de Air Gear! es un anime reciente (2006) consta de 25 capitulos y nos relata la historia de Minami Ikki; un adolescente problematico y muy impulsivo!!! que se adentra en el mundo de los AIR TRECKS hablemos algo sobre estos aparatos, bueno pues es un deporte practicado en el anime en un futuro no muy lejano los motores que se usan generalmente para los autos, son usados en su forma miniaturisada para formar patines con propulsion a motor, los cuales pueden ir a velocidades increibles dependiendo de la habilidad del patinador, osea hay que precisar como ponerle fuerza y presion a dicho aparato, es muy interesante, incluso puedes saltar de un cuarto piso!!! y caer de pie siempre y cuando traigas los air trecks no pasara nada puedo que estos como que amortiguan tu caiga.bueno regresemos a la historia este muchacho Ikki se adentra en este deporte luego de ser fastidiado por unos brabucones que los usaron para hacerlo quedar en ridiculo. Luego este descubri que sus hermanas (en realidad el es adoptado) pertenecian antiguamente a un grupo llamado "sleeping forest" un equipo clase A en el deporte de Air trecks es por eso que Ikki se siente como traicionado por haberselo ocultado por tanto tiempo, al principio usa el nombre del Sleeping Forest para batallar con otros patinadores!!! luego forma su equipo con sus amigos que son muy pero muy extravagantes un gordito, un chico genial jaja, una mole inmensa!!! y un tipo con doble personalidad ... llamado Akito/Agito (un personaje muy raro) y pues empieza por la clase F como todos los patinadores y tiene que ir subiendo de nivel hasta llegar a la clase A, luego estara dispuesto a enfrentar a los REYES del Air Trecks los cuales son como demonios jaja tipos tan ... "frikis" jaja con habilidades extraordinarias y movimientos asombrosos ¿podrá Ikki lograr vencerlos? ¿podrá convertirse en el nuevo rey del cielo? pues tendran que ver este anime que tiene buena animación y tiene toques 3D lo que lo hacen muy interesante, tambien hay un inmenso mundo en lo que son las PANDILLAS DE AIR TRECKS las cuales son perseguidas por un policia...algo obsesionado...(hermano de Akito/Agito).y en fin es una buena historia, una buena trama y un buen despliege en lo que animacion se refiere, si te encantan los deportes extremos pues es altamente recomendanle, animate a verlo y sabras de lo que hablo!...en fin ya nos estamos leyendo en una proxima oportunidad.Adios!!!LUIS-SUZAKU]]></content>
		</document>
		<document id="e9124d7696554f507d7e33b0ffab055b" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/10/live-action-dragon-ball-z-trailer.html">			<content><![CDATA[Al fin salio el bendito trailer bueno ahi se los dejo ustedes opinen si opinan XDDDbuenoo ya sin mas ahi esta les vase que no deberia opinar o parcialisarme pero lo dire como alguien que vio de niña dragon ball z y por eso le gusto el anime:IS CRAP!!!!! siriuslly!!]]></content>
		</document>
		<document id="ebf88457052ff721e442e580b832604c" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/10/seto-no-hanayome-mi-novia-del-fondo-del.html">			<content><![CDATA[ARGUMENTO:Esta historia es muy refrescante, si ya te aburriste de los mecha de ver demasiada accion y violencia en el anime jaja y quieres darte un break en ese asunto y necesitas una serie, refrescante, entretenida y muy GRACIOSA tienes que ver Seto no Hanayome o traducido al español seria "mi novia del fondo del mar".Nos relata la historia de Nagasumi un chico de 14 años que va a la playa de Seto a visitar a su abuela, cuando de pronto Nagasumi entra demasiado profundo al mar y se esta ahogando, nadie lo ayuda ni le hace caso, justo cuando estaba ahogandose y cayendo al fondo del mar ve una silueta de una sirena que le salva la vida. El perplejo por eso va y se lo cuenta a sus padres los cuales obviamente no le creen, entonces llega esta sirena (San)que lo salvo a la casa de Nagasumi (llega con 2 pies en esta serie las sirenas pueden tener pies en tierra firme siempre y cuando no tengan contacto con agua) entonces diciendole que por haberle salvado la vida habia descubierto su identidad y el castigo para eso en el mundo de las sirenas es la muerte, entonces para que ninguno salga perjudicado se planea una boda de tal forma que si el que vio a San (la sirena) fuera su esposo ninguno seria castigado ya que es alguien de la familia, siendo esta la unica salida es que el clan de SETO-SAN (la sirena) esta totalmente en desacuerdo!!! pero...jaja Seto-San y Nagasumi empiezan a convivir en la casa de sus padres y posteriormente el reto mayo "EL COLEGIO" jaja y el como soportar la vida de sirena sin ser descubierta y metiendo a Nagasumi en serios enredos!!! jaja aunque no lo crean...esto no es ni el primer capitulo de todo lo que ocurre en esta extraordinaria e hilarante comedia, se espera pronto 2 ovas de la misma.solo tiene 26 capitulos.Asi que ya saben, antes de meterse muy profundo en el oceano pienselo 2 veces ^^.y bueno eso es todo sobre "SETO NO HANAYOME" estupendo anime, para matarse de risa!!!hasta una nueva oportunidad.Saludos!!!Adios!!!Luisxp]]></content>
		</document>
		<document id="a0f424cf818e76db34986ee1e4d8dff" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/10/yamato-nadeshiko-shichi-henge.html">			<content><![CDATA[También conocida como “perfect girl evolution” o “The walf flower” o “My fair lady o en nuestro humilde castellano “el camino para convertirse en una dama”, así es tiene mas nombres que un estafador XDDSi te gusto Host club o fruits basket esta es tu serie: chicos lindos, situaciones cómicas disparatadas, toques de drama y claro no podía faltar la encantadora chica, así es! la clásica chica que odia la luz , se desangra cuando ve chicos guapos (Aunque pasa con todas chicas de esta serie), porque son demasiado brillantes y que le encanta vivir con muñecos de anatomía , esqueletos y ver películas de zombis vamos!! Lo clásico!!.Ejem... la historia va así... 4 chicos guapos los mas guapos del Japón viven en una mansión juntos, donde la dueña tiene una sobrina y apuesta con los chicos que si vuelven una dama a la joven tendrán la renta gratis y si fallan se les triplicara, los muchachos confiados aceptan, pero lo que no saben es que dicha sobrina es todo lo contrario a una chica normal: es tenebrosa, da miedo y además se parece a la del aro XDD.Si... Sunako Nakahara es todo eso, se esconde de todo lo bonito ya que cuando iba en secundaria fue rechazada por un chico con las palabras que ninguna chica desea escuchar: “ lo siento, no salgo con chicas feas" lo cual la destruyo y decidió no mirarse nunca mas en un espejo.Pero como en toda serie el patito feo en realidad esconde a una chica muy guapa solo que algo acomplejada y descuidada, además de eso Sunako es una excelente ama de casa , cocinera, y cuando la situación lo amerita le sale lo bonita y cool. Es de un extraño pero noble corazón, con una sinceridad increíble, además va acompañada y ayudada estos cuatro chicos: un gamberro violento(Kyouhei Takano) que al parecer siente algo por Sunako pero es tan lento como la misma Sunako en esas cuestiones...un tipico japones (Takenaga Oda) el cerebro, da las ideas para convertir en una dama a Sunako, él solo tiene ojos para su amiga- novia Noi chii,( Naie "Noi" Kasahara) un Don Juan (Ranmaru Morí) que va detrás de cualquier cosa con falda y no podía faltar el niño lindo y tierno bueno (Yukinojo "Yuki" Toyama) ,estos muchachos hacen lo posible con sus planes raros para convertir a Sunako en una autentica dama (siempre fallan).De veras!! nos los va decepcionar es para pasar un buen rato con las locuras de estos chicos y las aventuras surrealistas que tienen. U^U a.... el camino para convertirse en una dama es muy largo y trabajoso!! animo Sunako!!Véanla!! *-*Bueno para los que bajan sus epis aquí le dejo el link donde pueden bajarse el animehttp://www.elrincondelmanga.com/foro/showthread.php?t=59592Y para los que quieran seguirle con la historia ahí les va el mangahttp://shikorita.blogspot.com/2008/02/dd-manga-yamato-nadeshiko-shichi-henge.htmlUna cosa más: no tengo nada que ver con el fansub de manga o del anime solo coloco los links todo el crédito de sus respectivos fansubeadores (salio a trabalenguas XD)Música de fondo: nu hay TT_TTEstado: OMG!Autor XDai]]></content>
		</document>
		<document id="45476e869c9d4eda07cef9c13073c5ef" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/11/code-geass-lelouch-of-rebelion.html">			<content><![CDATA[CODE GEASS : LELOUCH OF THE REBELION o tambien llamado Code Geass: lelouch de la rebelion, segun la crítica, uno de los mejores animes en los ultimos 10 años, pues bueno empecemos con code geass a dar una pequeña y muy breve introducción para los que se animen a ver este grandioso anime, Code Geass se centra en el año 2010 en el que el imperio britannico declara la guerra a numerosos paises, dentro de los cuales esta japón, cayendo con toda su fuerza militar sobre japón, ahora la clave de la derrota de japon en ese entonces fueron los KNIGHTMARE que eran robots humanoides que superaban la capacidad de cualquier tanque o maquina de guerra simplemente una masacre total contra Japón, los cuales encima luego de la derrota se llamo a japon "sector 11" o "área 11" y a sus habitantes "Elevens" bueno esto es la introduccion que nos muestra el primer capitulo, ahora lo mas importante de esta serie LELOUCH LAMPEROUGE, como se lo conoce al principio de la serie es un estudiante normal pero que durante su niñez sufrio todos los estragos de la guerra contra japon, y promete vengarse del imperio britannico, luego cuando ya este es adolescente y estudia como un alumno Britannico en la academia ASHFORD al rescatar a una chica de nombre C.C, recibe un misterioso poder llamado GEASS que es segun el anime el poder otorgado al ojo izquierdo de lelouch por el cual puede ordenar lo que desee a quien desee y este lo obedecera, es asi que se une a un grupo subersivo que trata de destruir Britannia y se convierte en lider de esto, claro con una identidad secreta "ZERO" que es el mismo lelouch solo que usando una mascara y un traje algo extravagante como diciendo "miren estoy aqui!!!" impone un WOW jaja en fin... luego de esto surgiran poderosos enemigos pero a la vez poderosos aliados, lo interesante de esta trama esque lelouch tenia un amigo de la infancia llamado Suzaku el cual era hijo del primer ministro japones, pero luego se convirtio en "britannian honorario" o como dirian se vendio a los Britannian y traiciono a japon, Suzaku tambien busca cambiar las cosas, pero quiere hacerlo desde "adentro" como se diria mientras que lelouch es mas manipulador y lo quiere hacer desde afuera (fuera de aca mal pensados, me refiero a estrategias) y en esta serie te asombraras con la inteligencia de lelouch y el final de code geass: lelouch of the rebelion, te dejara con ganas de gritar "QUE SIGUE!!!" pero eso lo publicare muy pronto en una sinopsis que haga sobre "Code Geass R2" que es la secuela.es un anime corto de 26 capitulos.Espero que lo vean ya que es de lo mejor que haya visto en los ultimos 10 años...y uno de los finales mas espectaculares en lo particular de la historia en fin... las opiniones divergen.Saludos!!!Adios!!!LUIS-SUZAKU]]></content>
		</document>
		<document id="2020d7213d34e759a03457f43093d78" url="http://bigbanganime.blogspot.com/2008/12/bigbanganime-en-el-otaku-party-2008.html">			<content><![CDATA[Parte de las obligaciones de aquellos que se dedican a informar sobre el anime es el asistir a eventos relacionados con el mundo del anime. Cumpliendo con eso, BigBangAnime se hizo presente en el Otaku party 2008, realizado el dia de ayer, viernes 26 de Diciembre el El Huerto. El evento estuvo organizado por el Grupo Susaku, como celebracion de su 4to aniversario.En este evento se realizaron varias actividades, entre las que destacaron, el concurso cosplay, Karaoke contest, y torneo de teken 5 (en este ultimo participamos LuisXp y Andresgnomo)En lo referente al Cosplay, hubo de todo, desde disfraces muy elaborados, hasta unos que mejor no deberian haber sido creados. Entre los mejores destacan los de 3er hokague (naruto) ghost raider (ghost raider), Kankuro y su marioneta (naruto). habian unos que se notaba la dedicacion, como un grupo de segadores de bleach, uno de souleater o ten ten de naruto...los peores...mejor no nombrarlos (kiba, unos sujetos que parecian avion, una chica vampiro, y unas 3 rukias).El concurso de teken fue de lo mas esperado, todo el publico vivia las peleas, y se emocionaban bastante cuando ocurria algun buen ataque...LuisXp logro pasar a la 2da ronda donde perdio...yo por mi parte...fui eliminado en la 1ra ronda. A pesar del no muy favorable resultado fue algo agradable.Me gustaria comentar sobre el concurso de karoake o el de Cosplay, pero debido al enorme numero de asistentes que hubieron, y al tremendo calor que hacia en el local, no pudimos quedarnos hasta esos eventos ya que era insoportable. sobre todo al momento de la entrega del poster almanaque de regalo que hubo, la multitud se olvido de todo y se avalanzo sobre la mesa donde se entregaban...de modo que ni siquiera pudimos conseguir un afiche...en fin, la fiesta congrego bastante gente fanatica del anime...pero eso no dictamina el exito de un evento como este...se necesita una mejor organizacion y colaboracion por parte de los asistentes...esperemos que se vaya mejorando poco a poco.les dejo nuestro video del evento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>