<author id="160017d2d2e6973ca8440e6cf19965c8" url="cesar-angeles-caballero.blogspot.com" feed="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="4b372435da0506d30a3a6fb983d919a0" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2007/11/textos-universitarios.html">			<content><![CDATA[Es autor de numerosos libros sobre critica literaria, Sociolingüística, Folclor, Educación e Historia ,Metodología,etc.entre los que destacan:“Cesar Vallejo” Vida y Obra(dos ediciones),”Abraham Valdelomar”.Vida y Obra (dos ediciones) ,”Peruanidad del Pisco” (cinco ediciones) ,”El Cholo en la Literatura Peruana” ;“La investigación Monográfica”(nueve ediciones)y las “Literaturas Departamentales”(Ancash ,Ica, Ayacucho, Tacna ,Callao, Huanuco, Pasco, Apurimac,Tumbes, Moquegua).1.- LITERATURA:1953.-El signo de la Cruz en César Vallejo.1958.-LOS PERUANISMOS EN CESAR VALLEJO. Lima, Editorial Universitaria, 1958, 108p.1964.- CESAR VALLEJO. Su Obra. Lima, Editorial “Minerva” – Miraflores, 1964, 252p., mapas, fotos.VALDELOMAR. Vida y Obra. Ica, Facultad de Letras, Instituto de Lengua y literatura de la Universidad Nacional “San Luis Gonzaga” 1964, 190p.1967.-LITERATURA PERUANA. Ancash. Tomo I. Lima, Talleres Gráficos P.L. Villanueva, 260 p., fotos.1969.-LITERATURA PERUANA. ICA. Tomo II. Lima, Talleres Gráficos P.L. Villanueva 1969, 481, p., fotos.1971.-POEMAS A TUPAC AMARU. Lima, Editorial e Imprenta César Lanegra, 1971, 100p.1978.-LITERATURA PERUANA. AYACUCHO. Tomo III. Lima Talleres Gráficos P.L. Villanueva, 1978, 152 p., fotos.1980.-TUPAC AMARU Y MICAELA BASTIDAS EN LA POESIA PERUANA. Lima, Comisión Nacional del Bi-Centenario de la Rebelión Emancipadora de Túpac Amaru, 1980, 143 p., fotos.1982.-LITERATURA PERUANA. TACNA. Tomo IV. Lima, Editorial Francesco, 1982. 118 p., fotos.1985.-LAS CONFERENCIAS DE ABRAHAM VALDELOMAR. Recopilación, selección y notas de…Ica, Universidad Nacional “San Luis Gonzaga”, 1985, 191p.REGISTRO DE LA POESIA IQUEÑA. Ica, Editorial Universitaria, 1986, 116 p.1987.-BOLIVAR EN LA LITERATURA PERUANA. Lima, Editorial San Marcos, 1988, 137 p.ABRAHAM VALDELOMAR. Antología Integral. Lima, CONCYTEC, 1988, 216 p., fotos, facsm., ilust.1989.-LITERATURA PERUANA. CALLAO. Tomo V. Lima, Editorial San Marcos, 1989, 124 p.1992.-LITERATURA PERUANA. Tomo I. Lima, Editorial San Marcos, 1992, 267 p., fotos, ilust., facsm.1993.-CESAR VALLEJO. Su obra. Segunda edición. Ica, Escuela Superior Universitaria de Educación a Distancia de la U.N.I.C.A, 1993, 256 p.1994.-VALLEJO: IMAGEN Y PERFIL. Lima, Ediciones “Minka”, 1994, 108 p., fotos, facsm.JUAN PARRA DEL RIEGO: IMAGEN Y PERFIL. Lima, Ediciones Minka, 1994, 105 p., fotos.1996.-EL DIOS VERDIQUEÑO (Elogio del huarango). Lima, Ediciones Minka 1996, 70p., fotos, ilust.1999.-ALBERTO VALCARCEL: Poeta entre dos orillas.2.- FOLCLOR:1950.-RUMOR Y AROMA EN LAS LEYENDAS Y TRADICIONES DE MI PUEBLO. Lima, Empresa Editorial Rimac S.A., 1950, 107 p.1988.-FOLCLORE PERUANO. Tomo I., Lima, CONCYTEC, 1988, 192 p., ilust.1990.-FOLCLORE PERUANO. Tomo II. Lima, CONCYTEC, 1990, 206 p., ilust.2002.-HUACACHINA. Sirena Encantada.3.- ENSAYOS:1972.-PERUANIDAD DEL PISCO. Lima, Editorial “Nueva Educación”, 1972, 48 p.Segunda edición: Ica, CORDEICA, 1987, 65 p.Tercera edición: Banco Latino, 1989, 51 p.Cuarta edición: Banco Latino, 1995, 109 p.1987.-LA GRAMATICA QUECHUA DE JUAN DE AGUILAR. Lima, CONCYTEC, 1987, 141 p., facsm.REGIONALIZACION. Teoría, problemática y praxis. Lima, Editorial San Marcos, 1987, 275 p.2004.-LOS CRITICOS DE VALLEJOVALORES CIVICOS, PATRIOTICOS Y MORALESTEXTOS MARGINADOS DE VALDELOMAREL CHOLISMO LITERARIOPERUANIDAD DEL PISCO.LA VENDIMIA DICCIONARIO DEL PISCO]]></content>
		</document>
		<document id="dcfcf5f5cb4c26142bf940ddddbeb274" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2007/12/instituciones-la-que-pertenece.html">			<content><![CDATA[Nació en Caraz (Provincia Huaylas, departamento Ancash), 11 de noviembre d 1925. Hijo de Francisco Ángeles Landavery y Rosa Caballero Sáenz.Cursó estudios primarios en Huaraz y Lima, secundarios en Caraz y Superiores en Lima, Pontificia Universidad Católica del Perú y Privada “San Martín de Porres”.Se graduó de Profesor (1946), Periodista Profesional (1966), Bachiller en Humanidades, Universidad Nacional d Trujillo (1951), Doctor en Literatura (1966) en la Pontificia Universidad Católica del Perú (PUPC); y Doctor en Periodismo por l Universidad Privada “San Martín de Porres” (1968).Ha ejercido la docencia en todos los niveles de la educación Peruana.y autoridad d varias universidades, Ex Decano y Rector Emérito de la Facultad de Letras y Educación de la Universidad Nacional “San Luis Gonzaga de Ica”.Luchó arduamente por la creación de la Universidad Nacional de Ancash, donde fundó el Ciclo Preuniversitario (1967) y se le eligió Rector Fundador por el sistema cooperativo.Ha sido Decano de la Facultad de Letras y Educación (1962-65) y Rector Titular (1984-89) Universidad Nacional “San Luís Gonzaga de Ica”, Rector Emérito d Universidad Nacional “San Luís Gonzaga de Ica”.Rector fundador, Universidad de Ancash. Vice-Rector Administrativo, Universidad Peruana de las Américas y actual Rector de la Universidad d Ciencias y Humanidades .El Dr. César A. Ángeles Caballero, se inició como docente en 1947. Fue docente de la:• “ Escuela de Post Grado de la Universidad Nacional “San Luís Gonzaga” de Ica, donde dicto las Cátedras: Didáctica Universitaria, Metodología de la Investigación Científica aplicada a la educación y Seminario: Problemática de la Educación Superior.• Ha sido profesor de la Escuela de Periodismo (1955-61), profesor Facultad Letras (1960-61), PUCP.• Profesor de la Escuela Normal Superior “Enrique Guzmán y Valle” (La Cantuta, 1961)• Profesor, Universidad “Femenina del Sagrado Corazón” (1970)• Profesor d la Universidad Nacional “San Luis Gonzaga” de Ica (1961-70 y 1982-1982)• Profesor del Centro de Altos Estudios Militares del Perú (CAEM, 1978-81)• profesor del Instituto Superior de Periodismo Jaime abúsate y Mesa (1971-72).• Miembro de Honor de la Academia Peruana del Pisco(Por ser el fundador y creador de la idea de formar una academia ).• Actual Rector UNIVERSIDAD DE CIENCIAS Y HUMANIDADES (Los Olivos-Lima Norte)]]></content>
		</document>
		<document id="719b51d3287fa8b4ea783c5643060083" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2008/10/bibliografia-diccionario-del-pisco.html">			<content><![CDATA[La investigacion de este libro ha sido basada en una amplia bibliografia como por ejemplo de paises como : Puerto Rico, Paraguay, Ecuador, Colombia, Peru, Bolivia, Argentina, Chile y Estados Unidos.Editada por Universidades, Intituciones Culturales, y conocidadas editoriales peruanas.Angeles Caballero, Cesar. Cesar Vallejo. Su obra. Primera edición. Lima, Imprenta Minerva, 1964.Angeles Caballero. Diccionario de Iqueñismos (Primera Contribucion). lea. U.N. lca., 1965.Angeles Caballero, Cesar. Peruanidad del Pisco. Cuarta Edición. Lima, Banco Latino, 1995.-b+d+pd+p]]></content>
		</document>
		<document id="3fa65de2aa2b0003fbfcfdab9497a3d3" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2009/02/academia-peruana-del-pisco-miembro-de.html">			<content><![CDATA[Con motivo del día Nacional del Pisco Sour" la Academia Peruana del Pisco" realizo una importante ceremonia en la que se celebro tan importante fecha dentro de nuestra identidad nacional, y en la que también participaron activamente los miembros de la citada academia.Se distinguió la presencia del historiador Lorenzo Huertas, al alcalde distrital de Pueblo Libre y del Doctor Cesar Ángeles Caballero, pionero en estos estudios desde 1972.]]></content>
		</document>
		<document id="a20db86fa0077aee9c2b02448176f654" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2009/02/dia-del-pisco-sour-opiniones-sobre-su.html">			<content><![CDATA[-Por: Dr. Cesar A. Ángeles CaballeroEl origen y denominación del Pisco-Sour, es aun, tema de polémica y discusión. En este sentido, por lo menos hemos comprobado la existencia de cuatro orientaciones u opiniones, un tanto diversificadas, que expondremos secuencialmente, de acuerdo con un orden cronológico.a) En el año 2000 en nuestro Diccionario del Pisco (Urna Editorial San Marcos, p.41-42), expresamos en la pagina 42 "Una teoría o mejor opinión, sostiene que en 1930 crearon esta famosa y ya universal bebida "PISCO SOUR" , Alberto Mezarina, Graciano Cabrera y Alfonso Brejoye, barman del antiguo y excelente Hotel Maury de Lima.b).-Transcurrimos tres años, 2003, y nos dimos con la sorpresa que la anterior opinión, poseía menor sustento informativo que la ofrecida por Luís Alberto Sánchez, cuando en su importante "TESTIMONIO PERSONAL, Capitulo XVI, afirma categóricamente que el Norteamericano Morris, en la casa de juego que poseía en la ciudad de Cerro de Pasco "donde se bebía "el licor Peruano por excelencia............"Pisco", pero como "El pisco puro es áspero aunque grato en las altitudes de nuestras serranías para atenuar sus efectos, convenía alguna mezcla grata"Morris le explico las reglas del Wisky-Sour con algunas variantes y así resulto el "PISCO SOUR", una de las mejores bebidas del mundo.c).-El celebrado y prolífico narrador pasqueño Gregorio Martínez (Coyungo, Nazca 1942). En su valiosa e informativa contribución literaria; LIBRO DE LOS ESPEJOS 7 ENSAYOS AL FILO DEL CATRE ( Lima, Peisa, 2004 ). Es en cierta forma un argumento contrario a la opinión de Luís Alberto Sánchez, al señalar tajantemente (p. 33) lo siguiente:"(...) "podría decirse que ese mismo año,1928, el norteamericano Morris que antes había atendido un club de la empresa Norteamericana Cerro de Pasco Corporación, invento el Pisco Sour en su establecimiento del centro de Lima, el BAR MORRIS- no en el hotel Maury- como afirman desvasadas lenguas.d) El pedagogo y escritor pasqueño Mavilo Calero Pérez, en un reciente y sugestivo trabajo titulado: "Tradiciones Pasqueñas " ( Lima, Editorial San Marco; 2005, p. 124-127) ha tratado el tema del origen del Pisco Sour con nuevos datos y sugerencias; bajo el titulo de "Nace el Pisco Sour"empezando con estos pensamientos:-"Muchos autores han afirmado que el pisco sour nació en el antiguo Hotel Maury en la década de los treinta, lo cual no es tan cierto" (p.124) tras esta afirmación basándose en la conocida opinión de Luís Alberto Sánchez detalla otros pormenores, algunos de los cuales transcribiremos:- "El licor peruano por excelencia es el Pisco. El pisco puro es áspero, aunque grato en las altitudes de nuestra serranía-Para atenuar sus efectos, convenía alguna mezcla grata.Morris le aplico las reglas del Wisky Sour con algunas variantes, y así se registro el Pisco Sour como una de las bebidas mejores del mundo y casi parte del escudo del Perú".- "En el Morris Bar se servia el mas exquisito pisco sour imaginable. Las formulas y los barman del Morris se dispersaron después de 1933 al quebrar el establecimiento, uno de ellos, Mario, fue a parar al Hotel Maury en donde se conserva la tradición del autentico Pisco Sour del Morris .Augusto Rodríguez abrió bar. propio. Leonidas Cisneros Arteta hizo lo propio"(p.124)- "Calero Pérez, aprovecha estas digresiones para incluir este sabroso cuarteto:El puro nacido en Piscosubió a Cerro de Pascoy graduado como Pisco Sourse enseñorio en el Maury. (p.124)- Morris permaneció en Cerro de Pasco hasta 1924, año en que se concluyo el traslado de la Fundicion de Smelter a la Oroya, con lo cual decayó el negocio y estando su salud quebrantada vino a radicar a Lima, abriendo su establecimiento en 1926. Los barman cerreños Mario Rodríguez y Leonidas Cisneros supervivientes del Morris bar, trabajaron en el Maury hasta la década de los cincuenta del Morris Bar, ubicada en la calle Boza cerca de la plaza San Martín se difundió, la exquisitez del Pisco Sour creado por Morris en las alturas de Cerro de Pasco(p.124).-"en un articulo de la revista Variedades (feb. 1928), se le califica al Morris de "Simpática promiscuidad.(..p125)- La Formula del Pisco Sour. Debido a la influencia morisca, investigado por el maestro Juan José Vega.En Cerro de Pasco se toma bastante el "Ponche de Pisco (leche caliente,clara de huevo,azucar,pisco y canela entera y molida) ; el Pisco Sour que preparaban los gringos se consumían se preparaba con wisky, azúcar, limón y hielo.(p.125)-El original Pisco Sour de Morris fue pisco, clara de huevo, azúcar, limón y canela molida (p.125)Tras esta útil y valiosa información Calero Pérez, expone una nueva opinión, en verdad interesante y valiosa, en el sentido de que " El día del Pisco Sour debe ser el 28 de julio Día de la Patria (...)ya que tendría mayor significado que otra fecha adoptada por imitación.Finalmente ,concluye el distinguido y diligente escritor pasqueño Mavilo Calero,sosteniendo contundentemente: "(...) el Pisco Sour es tan pasqueño como las aguas de Patarcocha( refiriéndose al contenido cristalino de la parte inferior de la copa) y como la nevada del Paragsha (refiriéndose a la parte superior espumosa balnquesina) (p.127)De paso recordemos que por resolución Ministerial N 044-2003-produce de 4-2-2003, se resuelve declarar a partir de la fecha el día 8 de febrero de cada año como el DIA DEL PISCO SOUR a nivel nacional.Pese a la diversidad de opiniones lo interesante se halla en este terceto popular:"PISCO-SOUR benditoque haces afuerapasa pa entro"--p+s+oc+a+cW+MC+P+pH+MA+S+pl+p+PW+S8+f+D+P+Sp]]></content>
		</document>
		<document id="dac1dca1a7848b31f4ec59f4c76fe319" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2009/02/revista-dionisos-conozca-al-doctor.html">			<content><![CDATA[Cada año que se celebra el día del Pisco Sour, nuestro aguardiente llamado peruanamente Pisco se pone de moda. en consecuencia es pertinente reiterar mi gratitud a la importante revista DIONISOS que en el numero 51 publico un importante reportaje que me hiciera el excelente periodista Manuel Cadenas Mujica, con el título de "conozcamos al doctor pisco", en el que comento muy atinada y justicieramente la defensa documentada y valiente de nuestro pisco, iniciada en 1972 cuando publicáramos nuestro ensayo "Peruanidad del Pisco".De aquel entonces a la actualidad la batalla por el pisco continua frente a la absurda pretensión de Chile de apropiarse nuestra -repetimos- paternidad del pisco.Manuel cadenas Mujica con gran acierto a través del reportaje que me hiciera reitera una y varias veces los argumentos que ofrecemos, y cuya base probatoria es demostrada que el sustantivo pisco proviene de nuestro mítico y ancestral idioma quechua, es decir del vocablo pishko, cuyo significado es ave. esta palabra sirviópara denominar al puerto y a la ciudad que lleva ese nombre ese sustantivo luego se extendió a las botijas o recipiente posteriormente al aguardiente de uva que se exportaba especialmente a Chile y Ecuador, seguidamente a otros países Americanos y Europa.Además la indicada palabra sirve también para nominar a apellidos peruanos; así por ejemplo si revisamos la "guía telefónica de Lima" hallaremos por lo menos a 50 familias]]></content>
		</document>
		<document id="f264fcdd398afda6d557d73cbfb32cd6" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2009/02/universidad-de-ciencias-y-humanidades_2902.html">			<content><![CDATA[-La Universidad de Ciencias y Humanidades recientemente creada constituye un modelo dentro del concierto de universidades nacionales y particulares por la filosofía académica en que se basa.Sus objetivos fundamentales son:1- estructurar una universidad modelo que tenga su propia identidad, es decir, se diferencia de todas las universidades peruanas.2- La mística en que se basa es el fundamento teórico que tiene como estructura teórica el cultivo de los mas importantes valores morales y cívicos, vale decir el ejercicio cotidiano de todo principio que constituya el camino hacia el perfeccionamiento integral del hombre.3- Se basa en los recursos positivos que han logrado las mejores universidades peruanas y deshechas todo lo que signifique un retraso en el progreso educativo y cultural del Perú. A través de sus 5 facultades desarrolla la mas adecuada e integral formación de sus alumnos que buscan constituir un cúmulo de profesionales modelos.El Rector de esta nueva Universidad es el Doctor Cesar A. Ángeles Caballero, de ejemplar y excelente trayectoria. Posee los títulos profesionales de: Profesor y Periodista profesional, y los grados académicos de Bachiller en Humanidades,Doctor en Literatura y Doctor en Periodismo.Ha sido condecorado con las Palmas Magisteriales en el grado de Maestro Comendador y es Doctor Honoris causa de las Universidades los Ángeles de Chimbote, la Universidad particular Victor Andres Belaunde de Huanuco y la Universidad Nacional de Pasco.Tambien es pionero de los mas fundamentales valores de la peruanidad como son: la defensa del origen del pisco, así como de productos vegetales típicamente nuestros: la chirimoya, la lucma, la papa, y otros elementos culturales como el cebiche, el cajón la marinera, la muliza, que países como chile, ecuador argentina y España han pretendido ilegalmente apropiarse de su origen, pese a que estos hitos de peruanidad son milenaria e históricamente auténticamente peruano.Pero también es pionero en trabajos Universitarios como haber publicado textos imprensidibles: La Investigación Monográfica, La Tesis Universitaria y los Métodos de Investigación Científica. Estos son los fundamentos para el profundo reconocimiento de quienes se dedican a la docencia e investigación.]]></content>
		</document>
		<document id="4355d981248bbd6f67aa3096863b530d" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2009/03/diario-el-peruano-peruanidad-de-la.html">			<content><![CDATA[Por : Cesar A . Ángeles CaballeroRector de la Universidad de Ciencias y HumanidadesDiario El Peruanolima 5 de agosto 2008SECCION: OPINIONComo el flagrante plagio de la denominación del origen del Pisco los chilenos ahora se apropian de nuestra ancestral fruta chirimoya, denominándola puerilmente "chile moya". Ante esta absurda pretension, reiteramos y demostramos fehacientemente, con argumentos irrefutables y contundentes, la peruanidad de la chirimoya, con el concepto sociolingüístico de Miguel Ángel Ugarte Chamorro, quien señala que proviene (…) de las voces quechuas chiri: frió y moyo: redondo".Nuestro excelente escritor Juan de Arona, autor del documentado y valioso ensayo Diccionario de peruanismos (manejo la edicion de . 1938), especifico claramente "Ia gran fruta (chirimoya) en cuyo elogio se han desatado casi todos los viajeros europeos,. como Tischudi, Markham, Haenke", llamándola fruta incomparable el primero; y el ultimo, "obra maestra de natura" (p. 168).Con el propósito de ampliar esta demostración objetiva y clara, enumeraremos puntualmente las precisiones semánticas de los investigadores peruanos que tratan el asunto que venimos detallando (peruanidad de la chirimoya) : 1) Juan de Arona (Pedro Paz Soldan y Unanue) afirma "su nombre botánico, según Tischudi, es anepna tripetala; 2) Pedro M. Benvenuto Murrieta: "Ia voz chirimo¬ya" entro en el diccionario mas los señores académicos han descubierto chirimoyas "del tamaño de un melon" (Quince plazuelas, una alameda y un callejon, Lima, 1983); 3) Javier Pulgar Vidal (annota reticullata) la hallo don Hipolito Ruiz en Huanuco ( ... ) hermoso y frondoso árbol (. .. )" .Desde la perspectiva polisemica, Pulgar Vidal especifica dos frases con base en el vocablo chirimoya.Veamos: 1) Chirimoya de cabeza de negrito, variedad de chirimoya huanuqueña;2) Chirimoya real variedad de chiri¬moya ( ... ) (Nota para un diccionario de huanu¬queñismos, Lima, 1967);3) Miguel Ángel Ugar¬te Chamorro: fruta de chirimoya, de pulpa muy blanca. Jugosa y dulce con muchas semillas negras y muy maduras" (p. 90) (Vocabulario de peruanismos, Lima, UNMSM, 1997).Ugarte Chamorro incluye la variante polise¬mica figurada y festiva: chirimoya, cabeza. Además 10 trascendente es que el citado lexi¬cografo aclara y especifica: "chirimoyo. M. Árbol anonaceo que se cultiva abundantemente en el pars y que da frutas en invierno".Finalmente, Alberto Tauro del Pino: (anona chirimoya) "C .. ) los conquistadores 10 lIamaron "manjar blanco", destacando en especial el cronista "Bernabe Cobo" (p. 39). (Enciclopedia lIustrada del Peru, tome 4, Lima, Peisa, 2001).peruanidad chirimoya]]></content>
		</document>
		<document id="516ffc0be3e68ef71c47e9c74fe19e94" url="http://cesar-angeles-caballero.blogspot.com/2009/10/conferencia-dictada-en-la-universidad.html">			<content><![CDATA[Conferencias del Dr. César A Ángeles CaballeroInstituto Ricardo PalmaNuestra probada vocación palmista data de los años del colegio secundario y fue creciendo en la universidad y en la investigación de la vida y obra del “ Bibliotecario Mendigo”, mas aun cuando en el proceso de conocer con mayor amplitud a aquellas su vida y obra; se produjo a través de cuatro senderos:De un lado mi incorporación como miembro de numero del instituto Ricardo palma gracias a la noble y generosa invitación de los doctores Iván Rodríguez Chávez y Manuel Pantigoso Pecero ; de otro, por mi inclinación hacia la investigación de los peruanismos en la literatura peruana; por seguir la sabia y profunda huella Palmista de las “Papeletas Lexicográficas” (1903) y” Neologismos y Americanismos” (1896), y uno final por el incentivo de la entrañable amistad que mantuvieron Ricardo Palma y Celso V. Torres carazino como yo, cuando proporciono a Palma valiosa información para la escritura de algunas tradiciones muy sabrosas subidas de tono y fino humorismo, como : “Las tres Etcéteras del Libertador”, “Los Coronguinos” ,”Un Santo Varón”, “La P del Libertador”, que constituyen la edición de “Tradiciones en Salsa Verde”.Esta vez toca el turno a nuestro análisis de los peruanismos en los “cantares y epigramas” consignados en TRADICIONES PERUANAS COMPLETAS. Madrid, Aguilar S. Ediciones. 1952Los peruanismos hallados en nuestra investigación son los siguientes:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>