<author id="164df898aa4dd9f764eaccf13fdaaf0f" url="wwedge.blogspot.com" feed="http://wwedge.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="21">
		<document id="f60eb7c9572e1d1d6147229e002ccc08" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/royal-rumble-2010-en-vivo-hoy.html">			<content><![CDATA[Hoy es el dia tan esperado por muchos, pues para los que quieren verlo no se olviden de visitarwweenvivo.comno se lo pierdan que va a estar muy interesante.]]></content>
		</document>
		<document id="b9c951a69b740e956b4036f112b3515e" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/smackdown-del-22-de-enero.html">			<content><![CDATA[Resultados:1. Finlay venció a Batista vía DQ. Batista estrello a Finlay contra el piso.Al final Batista amenaza a HHH, Michaels y Cena, les dice que el ganará Royal Rumble para en enfrentar a The Undertaker en Wrestlemania 26.2. Dolph Ziggler vemció a Jimmy Wang YangCM Punk y Luke Gallows “salvan a una fan” (En realidad es la Diva de desarrollo en FCW; Serena Mancini), a quién le cortan el pelo dejándola completamente rapada3. Handicap match: Chris Jericho & Drew McIntyre vs. John Morrison.Teddy Long dice que no, que eso no está bien y nombra una pareja para Morrison: R-Truth.John Morrison & R-Truth vencierón Jericho y McIntyre cuando Truth cubre a Jericho tras aplicar su patada de tijeraSe presenta un análisis de las posibilidades de Rey y se recuerda cuando el gano el Royal Rumble y Wrestlemania 22.Michelle McCool y Layla hacen una broma a Mickie James con comida, Maria llega y las pone en su lugar, despues Mickie se confronta con Michelle y Layla les dice que sea el público de SmackDown! quienes decidan que tipo de mujer en verdad les gusta. Se arma una pelea de gatitas, Beth Phoenix llega a ayudar a James. Al final las rudas avientan sobre un pastel a la James.4. Mike Knox & Charlie Haas vs. Cryme Tyme.Son interrumpidos por Kane, quien dice que el ganará Royal Rumble. La lucha termina sin resultado.5. Matt Hardy y The Great Khali vencieron a The Hart Dynasty.Rey Mysterio llama al ring al Undertaker. Mysterio dice que no le tiene miedo, y contrario a lo que él y sus enemigos piensan el será Campeón en el Royal Rumble. Taker se acerca, le dice a Rey que descansará en paz, pero aparece Batista para atacar a Rey.Vickie Guerrero llega para hablar de lo que no se ve en pantalla.Dark Main event: 6. Rey Mysterio venció a Batista en un No DQ match.Aparecen Chris Jericho, Matt Hardy, C.M. Punk y Kane. Mysterio cubre a Batista.Fin del show.]]></content>
		</document>
		<document id="3d15739b183ca4415dc0284fe2265123" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/tna-21-de-enero.html">			<content><![CDATA[Resultados:Inicia The Impact Zone, Ric Flair arriba al ring del brazo de dos bellas mujeres, se presenta con la gente que lo recibe con opiniones encontradas, dice que siempre ha odiado a Hulk Hogan pero ama a TNA.Flair dice que la razón por la que llego a TNA es porque está buscando al próximo ‘Nature Boy’.Flair presenta al nuevo hombre, al Campeón de la TNA, su pupilo AJ Styles que también llega acompañado por una mujer imitando a Flair.Kurt Angle se acerca al ring con Hulk Hogan. Hogan reconoce que en Genesis, Angle fue robado por Flair y por Styles, y que le dará una nueva y última oportunidad por el título, esta misma noche.1) Hernandez y Matt Morgan vencieron The British Invasion reteniendo los TNA Tag Titles.La mayor parte de la lucha es dominada por los técnicos, al final Hernandez cubre a Doug Williams, y Brutus le reclama a Rob Terry por no ayudarlos en la lucha.Mick Foley entra y golpea con una silla metálica a todos los miembros de la British Invasion y sentencia a Eric Bischoff.2) Orlando Jordan debuta con un triunfo ante D’Angelo Dinero, Jordan logra la victoria tras aplicar un Flatliner.Tras bastidores Christy Hemme entrevista a Kurt Angle quien habla sobre su encuentro este noche ante AJ Styles.En los vestidores, Kevin Nash habla con Eric Young y ambos se ponen de acuerdo sobre las cosas que tienen que hacer para su encuentro de esta noche.Recapitulación de la reintegración de Angelina Love a la empresa.Bobby Lashley aparece en la oficina de Eric Bichoff, ambos inician una conversación en la que Lashley le plantea el porque a tomado últimamente decisiones un tanto revolucionarias dentro de la empresa, Bichoff le dice que lo comprende a la perfección y que por eso y tras considerar lo buen luchador que es, le dará mas protagonismo en la empresa, después de esto, Lashley se retira mientras que Bichoff sonríe sarcásticamente a espaldas del luchador.3) Angelina Love vence a Madison Rayne vía bicycle kick.La primera en salir es Madison, luego le sigue Love quien llega al ring con un nuevo tema de entrada.La lucha concluye bastante rápido, y Love no conforme con el resultado a su favor continua golpeando a Rayne, luego llega el resto de las integrantes de The Beautiful People para auxiliar a su amiga, y entre todas agreden a Love.Hogan y Bischoff llegan al ring, quienes dicen que están cansados de «The Band” lo cuales posteriormente salen (Scott Hall y Sean Waltman – X-Pac), y Hogan les dice que como no tienen contratos, ellos no son empleados de TNA y piden a la seguridad que los saque de la zona de impacto.Tras bastidores Scott Hall y Sean Waltman se muestran molestos por el trato que recibieron y prometen que esto no se quedara así.4) The Nasty Boys vencen a Kevin Nash junto a Eric Young.En los pasillos aparece Mr. Andersson, vestido de forma semi-formal, los comentaristas anuncian que después de la pausa el luchador dará algunas palabras sobre su arribo a la empresa.Después del break-comercial, presentan acontecimientos sucedidos dentro el mismo, Team 3D atacando a los Nasty Boys, Bubba Ray le dice que han llegado para afrontarlos y darles su merecido por las veces que los han agredido verbalmente.Recapitulación de la lucha en el PPV Genesis de Abyss ante Mr. Andersson.Aparece Mr. Andersson quien habla de su victoria ante Abyss, antes de esto, el debutante se burla del ambiente que ha percibido en la Zona de impacto, luego de esto, el luchador intenta concluir su presentación con el famoso grito que lo caracteriza, inicia con el pronunciamiento de MISTERRRRRRRRRRRR, y justo en ese entonces sale Abyss y lo ataca, pero Anderson logra escaparse y se va hacia backstage.5) A.J. Styles venció a Kurt Angle, el arbitro del encuentro fue Earl Hebner, tras desarrollarse el encuentro todo transcurre con normalidad, una lucha con buena técnica y ejecutorias como siempre acostumbran a dar ambos, el encuentro concluye cuando Angle aplica su llave especial, luego Styles se libra e improvisa una variante del ankle lock y tras llevar a cabo la misma, Hebner manda a sonar la campana apenas cuando Styles tomo el tobillo del campeón olímpico. reteniendo el TNA Heavy World Title lo que se describe como un ‘Orlando Screw Job‘.Tras el confuso final, Flair sale y se aproxima a Styles, y toma la mano de este y la de Hebner y realizan una especie de celebración, luego abandonan el ringside siendo abucheados por el publico, posterior a esto sale Hulk Hogan a hablar con Kurt Angle pero este le escupe la cara, lo insulta airadamente y toma la silla donde estaba Mike Tenay, la estrella contra el piso, intentando saber que acaba de ocurrir y se aleja hacia backstage.Break Comercial.Se reanuda la transmisión, Eric Bischoff sale con sangre en su frente y dice que Mick Foley esta despedido de TNA y junto con Hogan abandonan el ringside.Luego de esto concluye la transmisión de iMPACT!.]]></content>
		</document>
		<document id="ce61a30d8dab0cd3ab682d82a0880b57" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/tna-genesis-11710.html">			<content><![CDATA[Parte 2Parte 3Parte 4Parte 5Parte 6Parte 7Parte 8Parte 9RESULTADOS:Inicia TNA GENESIS 2010 con un video de la llegada del hombre al espacio, que luego se convierte en una secuencia de escenas de TNA con las voces de su elenco en backgroundFuegos artificiales para mostrar el buen ambiente en la iMPACT Zone, en donde hay más carteles de los acostumbradosEl ring es de 4 esquinas como previamente se anticipó, y además la rampa tiene la misma altura del ring, similar a la de Arena México, el ring tiene faldones negros con el nuevo logo, que nos recuerda por la combinación de colores, al ring de RAW. La distancia del ring a la barrera es más corta, lo que puede dar problemasAparece Hulk Hogan junto a Eric BischoffEntre aplausos, suben al ring, Hogan da la bienvenida, a la “nueva” zona de impactoEl discurso es interrumpido por gritos de la gente a coro:“WE WANT SIX SIDES – WE WANT SIX SIDES”Pero Hogan respondeEL OTRO ERA UN RING DE JUGUETE, ESTE ES UN VERDADERO RING DE LUCHA PROFESIONALBischoff agrega que no a todos nos gustan los cambios, pero que para eso llegaron ellos a TNA, para hacer lo necesarioHogan complementa con un mensaje a McMahon “¿Que vas a hacer ahora Vince?”Se retiran saludando a la gente en ringsideTNA X-DIVISION CHAMPIONSHIP: Amazing Red venció a Brian Kendrick vía springboard Code RedBrian Kendrick es la primera sorpresa de la noche, pero no es aún la “gran” sorpresa. Kendrick había estado apareciendo en empresas independientes desde su salida de WWE, incluyendo ROHEl match no pudo ser muy fluido debido a que Red parece haberse lastimado una de sus lesionadas rodillas en un vuelo mortal hacia fuera del ringBischoff y los ex-nWo en backstage, Hogan les dice que esta es su única oportunidad para demostrar que son valiosos para la empresaSean Morley venció a Daniels vía plancha desde la tercera cuerdaMorley continúa usando su personaje de estrella porno, pero no parece lograr reacciones en la audienciaDaniels si lo consigue cuando le dice que le enseñará a luchar de verdadEl público no queda muy contento con el resultado, Morley se notaba impreciso al final de la lucha, parece que tenía el cuello lastimado, posiblemente por un golpe de karate de Daniels sobre su tráqueaTNA KNOCKOUTS CHAMPIONSHIP (A 2 de 3 caídas): Tara venció a ODB en dos caídas al hiloTara cubre a ODB con un Small packageTara vía Widows PeakChristy Hemme entrevista a The Pope en backstage, The Pope dice que la diferencia entre é y Desmond, es que “Wolfie” no tiene carismaTNA TAG TEAM CHAMPIONSHIP: The British Invasion © vs “The Blueprint” Matt Morgan & Hernández vía Carbon Footprint sobre WilliamsAlgunas maniobras en equipo permiten que los europeos estén en la pelea, incluyendo un Superplex doble sobre Hernández y un buen German Suplex de Williams sobre Morgan, pero el encuentro es sobre todo para mostrar el poder físico individual de Morgan y HenándezBobby Lashley va a la oficina de Eric Bichoff y es atacado por Abyss con un monitor de computadora, dejándolo knockeado. Eric le grita a Abyss, Hogan aparece y dice que el match que esta noche tendría tendrá que cambiar, pero será mejor, pero que elimine las reglas hardcore del encuentroDesmond Wolfe venció a The Pope vía LariatWolfe aparece con una valet que luce parecida a Stephanie McMahonWolfe y Pope dan la mejor lucha de lo que va de la noche, aunque no fue tan fluida como el encuentro que tuvieron el 4 de eneroJB está en backstage, pero es interrumpido por Eric Bischoff, quién lo humilla insinuando que no sabe hablar en TV, y que tendrá que buscar otra ocupación en TNALlega Christy Hemme, Eric le da el micrófono a ella, Ric Flair entra a cuadroFlar dice “The Nature boy está en TNA y va a empujar a sus mejores talentos”Beer Money, Inc. vencieron a Kevin Nash & Scott Hall Sean Waltman vía superkick de Storm sobre NashScott Hall es sustituído por Sean Waltman (Syxx Pack), ambos se jugaron el derecho de luchar junto a Nash en un juego de piedra-papel o tijeraHay una distracción de Scott Hall con un aficionado en ringside, Waltman baja, mientras tanto Nash es eliminado por Beer MoneyBobby Lashley Mr. Anderson venció a “The Monster” Abyss via golpe con una manopla metálica ante la distracción del réferiLas luces se apagan, Ken Anderson aparece para sustituir a Lashley, Anderson es la gran sorpresa de TNAIncluso el micrófono baja de lo alto de la arena para el discurso de Anderson, de la forma acostumbrada en WWE como Mr. KennedyAnderson simula que va a gritar “Mr. Keee”, pero se detiene y grita “Andersoooon”Aunque se había dicho que no habría reglas hard-core para este match, terminan ocurriendo un buen número de sillazosAnderson llegó como face (técnico), pero rápidamente se convirtió en heel (rudo) al atacar de forma prohibida a AbyssTNA WORLD HEAVYWEIGHT TITLE MATCH: AJ Styles © venció a Kurt Angle gracias a la intervención de Ric FlairEl match inicia desde la tradicional toma de réferi, el público está ampliamente en favor de StylesEl match se desarrolla en forma lenta, mucha lucha a ras de lona que el público no parece aprobar del todoRic Flair aparece en la rampa de acceso y se coloca a un costado del ringJusto en ese momento, Styles hace un gran vuelo mortal hacia fuera del ring, estando a punto de quedar lastimado en la barrera de protección. La reducción de la distancia del ring a la barrera, afectará a todos los luchadores aéreos de TNAAngle aplica el Styles Clash y queda cerca de la cuenta de 3Styles de devuelve un Angle Slam para otra cerrada cuenta de 2Kurt aplica un Angle Slam desde la tercera, la audiencia grita “TNA-TNA-TNA”Ankle Lock, Styles se rinde, pero Ric Flair había jalado al réferi fuera del ringAngle persigue a Flair, Ric huye y Styles aprovecha para golpearloFlair le da el cinturón a Styles, quién al principio duda, pero termina golpeando a Angle con élRic Flair ayuda a subir al réferi, quién marca la cuenta de 3Ric Flair sube a celebrar junto a AJ StylesParece que Styles se vuelve rudo, la reacción de la gente es mixtaFin del show.]]></content>
		</document>
		<document id="6baafeeec75b71b5a9c78cb77e81e7ad" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/wwe-ecw-19-de-enero.html">			<content><![CDATA[Resultados:Recapitulación de la batalla real para obtener al retador del título de ECWSavannah anuncia a Tony Atlas que presenta a Santino Marella como anfitrión del show de Abraham Washington.Santino bromea con el miembro del salón de la fama.El invitado de la noche es Vladimir Kozlov, Santino le pide que se relaje. Kozlov lo cuestiona si es americano. Santino le da la bienvenida, es la primera vez que entrevista en este show y además lo compara con otros extranjeros.Vladimir no se siente muy a gusto, pero sobre todo está molesto con sus ex amigos Regal y Jackson.Atlas se ríe de lo molesto que se muestra Kozlov con las bajezas de sus ex amigos, Kozlov le dice que no es una broma, y el también le dice ala gente que lo han tratado como si fuera un Ivan Drago, que no lo quieren.Después Kozlov ya se siente mejor y se empieza a reir con los chistes de Tony, y le dice que está muy a gusto en América y que le gusta Hanna Montana.Santino le propone que hagan un equipo.Kozlov y la gente dicen que no.Al final no llegan a ningun acuerdo pero ambos se muestran muy contentos y se van.1. Goldust & Yoshi Tatsu vs. Trent Barreta & Caylen Croft.Goldust es el primero en entrar al ring, pero la mayor parte del peso de la lucha lo lleva Tatasu, al final los rudos con trampa y un golpe a la cabeza del dorado se llevan la lucha.Rosa Mendes acompaña a Zack Ryder al ring, Savannah lo presenta como el hombre que retiró a Tommy Dreamer y Zack quiere que sea presentado como el próximo modelo de súper héroe en ECW, sabana lo hace a regañadientes, y a Rosa no le parece e insulta a la presentadora, hasta que The Hurricane llega a salvar a la dama de las groserías de la la latina y su novio.Recapitulación al cartel de Royal Rumble 2010.2. Christian vs. William Regal con el contendiente al título, Ezekiel Jackson como observador.Christian es recibido en medio de ovaciones, William Regal emprende las acciones al estilo europeo, ambos dan una lucha bastante aceptable.Christian domina a Regal en un par de ocasiones está por conseguir la cuenta de tres.Christian sigue dominando al final de la lucha, está por aplicar un corto circuito pero Regal se safa y entra en acción Ezekiel, para que se decrete descalificación a favor del campeón, que es masacrado por el morenazo en le centro del ring.Los rudos celebran dominantes y con eso la lucha llega a su fin y también el show.]]></content>
		</document>
		<document id="bac571f7d450ab120f93176b97bbfddc" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/wwe-experience-24-de-enero.html">			<content><![CDATA[Resultados:WWE RAW 18 de eneroWWE ECW 19 de eneroTNA 21 de eneroWWE Superstars 21 de eneroSmackDown 22 de enero]]></content>
		</document>
		<document id="fa8a083cca4eac3b81a694458edacd5d" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/wwe-experience-resultados-de-la-semana.html">			<content><![CDATA[Resultados:RAW 11 de eneroECW 12 de eneroSuperstars 14 de eneroTNA impact 14 de eneroSmackDown 15 de enero]]></content>
		</document>
		<document id="ed2b6cba4d1bcba08eb76f3f0394f1f0" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/wwe-raw-18-de-enero.html">			<content><![CDATA[Resultados:Inicio de RAW, recapitulando lo mejor del programa de la semana pasada y después anuncian a Don Johnson y Jon Heder para administrar el show esta noche, pero eso será después de la presentación de Mr. McMahon.Vince McHahon aparece y dice que no está arrepentido de que ya no volverán a traer a Bret Hart a la WWE, les hizo caso alguna vez, y ya ven la gente recuerda al Bret en apogeo, y sólo vieron a una especie de piltrafa de lo que fue el ídolo. Y dice que Bret Hart es como la gangrena, y que antes de que se expanda la ha erradicado, pero lo hizo porque la gente así lo decidió.En eso es interrumpido, por la corriente el miedo que trasmite el apagado de la las luces y el apagado de de las luces, The Undertaker arriba al ring.Mr. McMahon dice con mucho miedo y respeto, como nunca lo ha manifestado ante ningún otro luchador, que por favor lo deje hablar…The Undertaker dice que es su tiempo, y como pocas veces emite su opinión sobre el trabajo de Montreal, en donde vió miedo en lo ojos de Mr. McMahon, y cuando le hizo trampa a Bret Hart no sólo una sino dos veces, y ve el miedo que tiene a las consecuencias de su cobardía.Mr. McMahon dice que está en desacuerdo con lo que dice, pero prefiere dejarle el micrófono y el ring a The Undertaker.Ahora The Undertaker manda llamar a Shawn Michaels para darle en persona su respuesta a Mr. Wrestlemania, siendo que el verdadero Mr. Wrestlemania es él, pues su marca invicta sigue.The HBK, llega al ring, no se intimida ante la presencia de The Undertaker.The Undertaker le dice que está consciente de lo cerca que estuvo de derrotarlo, pero para el no es conveniente que se enfrenten, el ya no tiene nada que probar ante Michaels, ya le ganó.HBK está por empezar a hablar…pero es interrumpido por The Undertaker, que le dice que si de verdad cree que lo puede derrotar, le dará la oportunidad esta noche.Shawn le dice que no, que debe ser en Wrestlemania. Y por ello se da cuanta que la única forma de lograrlo será ganando Royal Rumble, va a entrar a la batalla real, y después no habrá dudas de que campeón va a enfrentar.The Undetaker, sabe que le ganará a Rey Mysterio, así que ambos pactan que sólo así podrá enfrentarse a él en Wrestlemania, una vez más.Ahora Michaels amenaza a The Undertaker, mientras lo mira y se apagan las luces, diciéndole: tu cetro, tu racha y tu alma serán mios.Recapitulación de la victoria de Randy Orton para enfrentar a Sheamus en Royal Rumble.Sheamus llega al ring.1. Sheamus venció a Evan BourneBourne se a con todo sobre Sheamus, pero poco le dura el gusto, Randy Orton observa la lucha desde la rampa, el aéreo vuelve a ser dominado por el celta.Luego de la lucha Randy Orton sube al ring a encarar al Campeón.Triple H y Shawn Michaels hablan sobre la lucha de Royal Rumble y quien debe ganar la batalla real, cuando son interrumpidos por Don Johnson que busca a su co anfitrión Jon Heder. Michaels se va y la conversación queda pendiente. Triple H le dice a Don que Jon es un cretino.Recapitulación de RAW de la semana pasada, en donde Santino Marella venció a Jack Swagger.Jack llega al ring y reta a Santino a que lo vuelva a ganar, pero Santino llega vestido como Don Johnson en Miami Vice, y le dice que esta noche no porque está muy ocupado con su club de fans del actor esta noche, pero le dice que tiene otro luchador que quiere enfrentarlo.2. Mark Henry venció a Jack Swagger, eliminandoló por encima de la tercera cuerda en un reto tipo todo americano.Llega Jon Heder en un limousine con la gemelas bella y un misterioso invitado, al que el actor le pide que no salga hasta que él le diga que aparezca en el ring.Se presenta el dato de que más de la mitad de los ganadores de Royal Rumble desde 1988, han obtenido un título en Wrestlemania.Se presenta Don Johnson como co anfitrión.Johnson saluda al público. Y en eso llega Heder, que interrumpe cuando Don dice que tendremos a DX en el evento estelar, pero dice que debe haber miembros nuevos en los eventos estelares, y quiere que el evento estelar sea protagonizado por The Miz.The Miz agradece a los anfitriones por incluirlo en la batalla real y además por que ellos son grandes anfitriones, y que Triple H quería que Johnson fuera sólo el anfitrión. Heder le dice a Don que su tiempo ya pasó, igual que del tipo moreno que salia con él del que ya nadie se acuerda, que es tan insignificante como MVP.En eso llega MVP a retar a The Miz, y que dice que está listo para ir a Royal Rumble y que lo que más desea en esa noche es eliminar a The Miz, y le pide a Heder que ya que quiere estar de su lado sea quien se ponga al frente para defender a su amigo. En eso The Big Show llega a atacar a MVP.Heder pide que se enfrente a la nueva pareja sensación The Big Show y The Miz se enfrente a DX en la lucha estelar.Don Johnson mejor se retira, y no participa de las locuras de Heder.3. John Cena y Kofi Kingston vencieron a The Legacy (Rhodes y DiDiase).En una lucha que se puede llamar The Marine vs. The Marine 2, John Cena es eliminado del ring por lo miembros de Legado, y la acción recae en Kofi Kingston, quien valientemente hace frente a los dos herederos, pero los rudos dominan con marrullería y artimaña del montonero. Luego de una pausa, los técnicos se recuperan John Cena se va sobre Rhodes, y parece que ahora si el Marine original está por acabar con el junior, llega DiBiase al rescate, pero en lo que parece que el joven millonario levanta a su amigo, Kofi aprovecha para con una planchita irse sobre Rhodes, Cena llega para acabar con DiBiase, y con ello los técnicos ganan la lucha.Rhodes se muestra molesto con su compañero de equipo.Heder se encuentra con Horny, que dice que no quiere al anfitrión, llega Triple H y dice que el pequeño reta a Heder a una lucha para esta noche. Llegan los amigos de Heder y se pacta una lucha de 3 vs. 3. The Bog Show le dice que no hay anda que temer, que ellos lo apoyaran.4. Gail Kim y Eve Torres vencierón a Maryse y Alicia Fox.Alicia castiga a Gail Kim desde afuera, Maryse tiene el control de la lucha, luego le pone un patadon en la cara a la oriental, la franco canadiense domina y le da el relevo a Fox. Las rudas hacen de la suyas. Alicia abusa de las rudezas, se va con una doble palanca, Eve entra a la lucha nos e deja de la morena y con palanca al brazo, acaba con Fox, ganadoras las técnicas.Recapitulación de la participación de Stone Cold en Chuck, una serie de TV.Recapitulación del cartel de Royal RumbleTriple H con McMahon hablan del conflicto Bret “The Hitman” Hart, y la verdad la única forma de que ya se acabe el problema es que se enfrenten los dos y por fin ponga en su lugar a la leyenda.Luego Triple H busca a Miachaels para hablar de la lucha en Royal Rumble, pero son interrumpidos por Horny.5. Randy Orton vs. Chis Masters, con Sheamus en el ringside.Masters sorprende a Randy Orton con una llave maestra, está Orton a merced del técnico, que salió acompañado de Eve, y en un descuido el Viper se quita la llave y luego aplica su RKO.Al final de la lucha sube Sheamus y ataca sin piedad a Orton.6. DX (Triple H, Hornswoggle y Shawn Michaels) vencieron a The Big Show, The Miz y Jon HederJon Heder es masacrado por DX, llega el tremendo Don Johnson y lo mete al ring, cuando este se quiere ir, para ello The Big Show y The Miz han sido borrados del mapa, al final Horny y Triple H vencen a Heder. Al final Don consuela a su amigo, ante el beneplácito de ver triunfar a su amigo Triple H.Al final de la lucha Triple H trata de decirle a Michaels, que participar en la batalla real no es la mejor forma de obtener su oportunidad contra The Undertaker, porque en realidad él va a …., pero en eso llega John Cena y dice que él que va a ganar es él, entonces Triple H trata de decir que el será…, pero The Big Show maltrecho dice que la batalla real es para gigantes con él y que él ganará la batalla real. Se arma la trifulca, en eso Triple H traiciona a Michaels, y le dice que él será quien ganará la batalla real, una vez que lo saca por encima de la tercera cuerda.Fin del Show.]]></content>
		</document>
		<document id="448fffe8d5328fec5187c0d5ab10a560" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/01/wwe-royal-rumble-2010-en-vivo.html">			<content><![CDATA[WWE Royal Rumble 2010 en vivo este próximo 31 de enero de 2010 desde el Philips Arena en Atlanta, Georgia con la participacion de las tres marcas de la WWE y su tema oficial sera Hero de Skillet."Martyr No More" de FozzyAntecedentes:Royal Rumble 2010 será la vigesimotercera edición de Royal Rumble, un evento pague-por-ver de lucha libre profesional, producido por la World Wrestling Entertainment. Tendrá lugar el 31 de enero de 2010, desde el Philips Arena en Atlanta, Georgia. Los temas oficiales del evento serán "Martyr No More" de Fozzy y "Hero" de Skillet."Hero" de SkilletLa cita este proximo 31 de enero para ver Royal Rumble en vivo aca en "WWEDGE"]]></content>
		</document>
		<document id="979b249df2e8d28846766de19c7ff91e" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/02/ver-elimination-chamber-en-vivo.html">			<content><![CDATA[Para ver (ahora mismo lo estan pasando puedes visualizar siguiendo el siguiente link:WWE.IMno te lo pierdas!]]></content>
		</document>
		<document id="c4f0e1dc30844a460875a620a2718224" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/02/video-de-royal-rumble-2010.html">			<content><![CDATA[la parte final del evento para mas luego estaran disponibles los videos]]></content>
		</document>
		<document id="f4680aad9457adcd29ca5e56ac6691e8" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/03/wrestlemania-26-en-vivo-online-por.html">			<content><![CDATA[para saber como poder ver este evento dale clik al siguiente enlace donde tendrás instrucciones para poder verlo sin problemas:Ver Wrestlemania en vivo]]></content>
		</document>
		<document id="2a063777750a101a7411636b111da982" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/04/extreme-rules-2010-ver-en-vivo-online.html">			<content><![CDATA[Extreme Rules (reglas extremas) 25 de abril de 2010 solo por ppv. Aqui el promo oficial para que puedas ver de que se trataAsí que preparate para ver este ppv. que se disputara este proximo domingo.]]></content>
		</document>
		<document id="3e0db7b707bc05e4a71e5ebf65b31dae" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/06/sudafrica-vs-mexico-en-vivo-por.html">			<content><![CDATA[La selección Mexicana es sin duda una de las grandes atracciones de esta copa del mundo y como quien no lo quizo será la que inicie el mundial frente a los dueños de casa Sudafrica, en un partido en el que ambos se mediran de tu a tú ante la vista de todo el mundo sobre ellos.Este mundial también es diferente a los demás ya que podrá ser visto en todas las partes del mundo ya sea con las televisiones en señal Hd normal o digital además de ellos también se podra ver el mundial en vivo por internetEste viernes 10 de junio arranca el mundial y nadie se lo va a querrer perder así que estate atento para iniciar la transmisión del mundial en vivo por internet te recomiendo descargar el ultrasurf para que no tengas problemas con la transmisióm la cual estara siendo presenciada por millones de personas a lo largo del mundo todas las naciones convergeran en pos de una sola copa, la copa mundial]]></content>
		</document>
		<document id="67151d0190c5d3dbb13fd013b48f0112" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/08/night-of-champions-2010-en-vivo-online.html">			<content><![CDATA[Night of champions es sin duda alguna uno de los eventos que mayor atención causa a lo largo del año, este ppv producido por la WWE es donde cada uno de los campeonatos másimportantes serán disputados y para esta oportunidad son dos los campeonatos mas resaltantes que estaran en juegopor un lado tendremos al Undertaker haciendo frente a su hermano kane por el "peso pesado" y por otro lado en una lucha de 6 hombres (orton, barret, cena, edge, sheamus, jericho) por el titulo de la wwe, como verán estas dos peleas son muy atractivas particularmente la segunda mucho más.Este evento se realizará en el mes de septiembre 19, especificamente en Allstate Arena en Rosemont, Illinois; si vives por esos lares te recomiendo ir al evento sino es el caso puedes venir aquí que también lo estaremos pasando ok!]]></content>
		</document>
		<document id="aa11260171514f47112896d5a1a4ff3b" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/08/summerslam-2010-en-vivo-gratis-por.html">			<content><![CDATA[este domingo 15 de agosto se realizará el evento llamado Summerslam el cual es sin lugar a dudas uno de los ppvs más importantes del año producidos por la wwe es por eso que si no te lo quieres perder pues o te lo perderás, puedes ir a WWE Im en el cual emitiremos el evento gracias a señales proporcionadas por justin.tv y ustream, así es que si lo quieres ver lo podrás ver.este evento se realizara en la noche y dependera de que pais vives por lo que debes revisar tu programación local.No te lo pierdas es gratis. miralo en vivo y que no te lo cuenten.]]></content>
		</document>
		<document id="7f7783f8a54f8ea2b540bf92076f3386" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/09/como-crear-correo-hotmailcom.html">			<content><![CDATA[como crear un correo <- una página que te ayudará a crearte un correo ya sea hotmail, gmail o yahoo entre muchos otros más además de videotutoriales para aprender a usarlos correctamente y sacarles el maximo provecho a estos servicios webs gratuitos tan necesarios para el día a día.esta es una recomendación y no tiene nada que ver con este sitio.]]></content>
		</document>
		<document id="1026febea5e02268758b47446fec9af8" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/10/hell-in-cell-2010-en-vivo-ver-online.html">			<content><![CDATA[Hell in a cell gratis en español el día de hoy domingo para verlo no te preocupes arriba de esta entrada veras "señales" cada una te redirigirá a un reproductor de video, para saber a que señal clikar puedes preguntar en el chat además, no tienes por que preguntar a que hora es ya que arriba también hay un contador cuando el cronometro marque cero es por uqe el evento ya ha empezado así que a estar pendiente falta muy poco para que inicie.El evento será transmitido en español y recuerda suscribirte a la página para que estes bien informado sobre la mejor lucha libre del mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="48a811c08e95dd611ab8c037e442609b" url="http://wwedge.blogspot.com/2010/11/videos-de-survivor-series-2010-ver.html">			<content><![CDATA[no se olviden suscribirse y unirse a nuestra página facebook! vuelve pronto]]></content>
		</document>
		<document id="372eaf6da24264016343abf72e021960" url="http://wwedge.blogspot.com/2011/01/mirar-royal-rumble-2011-en-vivo-por.html">			<content><![CDATA[quiero ver royal rumble en vivo por internet gratis online con una buena señal y sin lag, pues bien esto lo conseguiras, mañana dia de las trompetas este domingo 30 de enero se realizará el primer evento de pague por ver del año en lo que respecta a la WWE, y bien una de las mas esperadas del año por toda la emocion que despierta; para esta ocasión serán 40 hombres que se disputaran el honor de ganar la batalla real y estelarizarno te pierdas aqui mismo la emisión de este emocionante ppv si gustas a la hora en que empieze puedes preguntar en el chat para mas informaciónvia: royal rumble 2011 en vivo]]></content>
		</document>
		<document id="2a981af99f9016bec5193911fafa71e4" url="http://wwedge.blogspot.com/2011/04/wrestlemania-27-en-vivo-hoy-domingo.html">			<content><![CDATA[quieres ver wrestlemania 27? pues si es asi no te lo pierdas empezara en las siguientes horas:•6 de la tarde Peru, Colombia, Ecuador•5 de la tarde Bolivia•7 de la noche Argentina, chile•6 de la Tarde Mexico, honduraslos veo allí atangana amigos saludos!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>