<author id="17fd8baae1e4701550aa9e3527d1b87f" url="naganime.blogspot.com" feed="http://naganime.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8c6392d5fd540c3d15eca9a7121fbef4" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/5ta-megafiesta-anime-party-ichiban.html">			<content><![CDATA[Les anunciamos nuestra 5ta MEGAFIESTA organizada por la tienda ICHIBAN para este sabado 1ero de Marzo desde las 7 de la noche. Aunque en realida comeinza a las 9 pero las 7 es una formalidad..ya saben hora peruana.Por lo visto las fista Otakus no descansan ni en verano, eso es bueno si no a donde caeriamos nosotros.El lugas sera el mismo de los demas eventos cuadra 2 d la Av. Brazil. Ralmente no se por que le han tomado cario a ese local pues hasta el ONT tambien fue ahi. En fin por mi bien no esta muy lejos.Suerte, nos veremos alla con toda la mancha Otaku..¡¡]]></content>
		</document>
		<document id="8e38f73fdf8d0a65171d7a55291f5b05" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/another-note-death-notenovela.html">			<content><![CDATA[Bueno para empezar no vayan a pensar que es una parodia, en si es una novela [osea solo letras y full lectura nada de imagenes], que nos cuentan el caso en el cual L trabajo junto con Misora Naomi.FichaTamaño: 19.88MbFansub: Fujiwara no Fansub[FWnF]Servidor: flyuploadDescarga]]></content>
		</document>
		<document id="e3814e35b6ac34a1508b425d5253e25" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/calendarios-anime-2008.html">			<content><![CDATA[Bueno, en vista de que ya estamos en un nuevo año, ya se han hecho bastantes comerciales los famoso calendarios, asi que mejor cosa que tambien ofrecerles algunos de los que tengo:Calendario Code Geass 2008Calendario Haruhi Suzumiya 2008Calendario D.Gray-Man 2008Calendario Tsubasa Reservoir Chronicle & xxxHolic 2008Bleach Calendario2008Calendario Naruto 2008]]></content>
		</document>
		<document id="d97825578cea814ad3affd1430e90c8a" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/code-geass-lelouch-of-rebellion-r2.html">			<content><![CDATA[Este informacion ya me lo tenia guardada, pero espera a que saliera un trailer oficial ya que esta noticia no es cualquiera.Bueno la segunda temporada de Code Geass, titulada: "Code Geass : Lelouch of the Rebellion R2", fue anunciada oficialmente por la revista Newtype:Como veran esta tendremos la implementacion de un nuevo personaje, Rollo Lamperouge.Sabemos que Lelouch se cambió el apellido a Lamperouge después de los incidentes ocurridos en Japón, así que no puede ser su hermano como se menciona.Otro dato mas, sera en que la historia se desarollara no solo en japon sino tambien a nivel mundial, quien sabe tal vez veamos a Lelouch por America Latina..Tambien se anuncio en la web q escogerian a 3800 personas ( obvio en japon) para q vean el primer episodio en tres grupos como una premier ( el primer grupo el 15 de marzo y los otros dos el 16 ) ; que suerte seria ganerse un pase para el prestreno..Aqui nuevos diseños de personajes y los nuevos Kinghttmare Frames:TrailerTraduccion:Arriba izquieda: Muere Lelouch! y llevate ese ojo malvado contigo (en blanco)Justo como salió en las noticias cierto? Estan rodeados por los militares (azul)Arriba derecha: Ah…un concurso de corazones rotos.Segunda izquierda: Rollo…es diferente de su hermano, yo soy ingenuo (azul)Segunda derecha: Gracias a Dios, Ustedes son del gobierno de Britannia cierto? Estoy buscando a mi hermano (rojo)Mostremos la federación China! La gloria de su majestad, nuestro emperador! (En vertical)Final: El nombre de este niño es… Rollo Lamperouge]]></content>
		</document>
		<document id="df286d93edddc4de787e378d5a7baa00" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/code-geass-r2-teasertrailer-2.html">			<content><![CDATA[Visitando blogs en mi tiempo libre me percate de que ya habia salido el Teaser de Code Geass R2, bueno el primer triler fue una decepcion total pues apenas se ven imagenes y nada de animacion....Pero esta ves veremos unos segundos lo que nos depara de la 2da temporada de esta maginificioasa serie, por cierto C.C. no taba muerte..yehhhSabia que esa chica era dura de matar xD]]></content>
		</document>
		<document id="b27372e81f233663bf626ffe8a556804" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/exposicion-en-el-tokyo-anime-center.html">			<content><![CDATA[En el Tokyo Anime Center, recinto situado en el distrito de Akihabara que en unos meses celebrará su primer aniversario, se está llevando a cabo una curiosa exposición. En ella se exhiben entre 20 y 30 figuras a tamaño real de personajes de diversos animes, realizadas por el fabricante Paper Moon, y entre las que se incluyen Rei y Asuka de Evangelion, Sakura de Sakura Wars, Aya de Ichigo 100% o Saber de Fate/Stay Night.Esta exposición durará hasta el 14 de Diciembre.Estas figuras ya habían sido expuestas por separado en diversas convenciones y eventos, el Tokyo Anime Center también señala que los visitantes pueden comprar una de las figuras, cuyos precios oscilan entre los 200 mil y 480 mil yens (de 1200 a 3000 euros - 17000 a 4200 US aprox ) Por ejemplo esta Saber por modicos 480 mil yens (3000 mil Euros o 4,200 US) en la tienda oficial del centro. Mas imagenes en la entrada completa.]]></content>
		</document>
		<document id="4d816a6f1c8217f1560adc0c6768513" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/eyeshiled-con-aya-hirano.html">			<content><![CDATA[Bueno para muchos este titulo le sonara extraño ya sera que ni conocen a Aya Hirano ni a Eyeshield.Comenzando, Aya Hirano es la famosa Seiyu de Haruhi Suzumiya y cantante de la cancion God Konws.Ahora si hablamos Eyeshield digamos que es el unico anime que nos habla sobre el futball americano.Aqui un AMV para que vean de los que les hablo..Ahora buscando en inter me encontre un intento de Live Action, de la serie Eyeshield parecio un poco divertida, pero igual no usual ver vestida a Aya Hirano de animadora:]]></content>
		</document>
		<document id="f97aab40a733d54431b0a05c50d4fcd5" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/gunslinger-girl-ii-2da-temporada.html">			<content><![CDATA[Para muchos fanaticos a esta, que han estado esperando con ansias la segunda temporada, pues la buena noticia es que ya salio en dascarga directa, sacada actualmente por Chikara no Fansub.Y para lo que no estan enterados que es exacatmente Gunslinger Girl sigan leyendo no mas que se van a quedar prendidos .SpoilerSiguiendo la historia, despues de la muerte de Angelica la segunda tempoada empieza con un capitulo mas donde unos terroristas hacen explotar una bomba(mismo sendero) y Henrietta y su mentor se ven envueltos en este caso...ComentarioBueno en lo personal no recomiendo el opening, me quedo que en el opening de la primera temporada pero aparte de eso, por lo visto esta vez tendremos mucho mas accion que la anterior temporada incluso una animacion mas estilizada.Aqui el Primer opening junto a un AMV para las personas que no tienen idea que es Gunslinger Girl, Creo que son ovbias las razones por la cual no cuelgo el opening de la segunda temporada:Opening:AMV:]]></content>
		</document>
		<document id="f5d26381dd4cdb44e14a09f2f96e4ba6" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/mega-anime-contest-huancayo-2008.html">			<content><![CDATA[Bueno me parece muy inusual ver este tipo de eventos, alla en Huancayo. Pero eso a la gente no le importa pues como veran un tono es un tono.Veremos a varios otakus Huancayinos, realmente me gustaria saber por donde son los centro de reunion de la gente OTAKU por alla, pero en fin ya me lo contaran.Karaoke, cosplay y algo mas. Nada que invidiar al ONT o al Ichiban Tono, y en el auditorio de la Municipalidad de Huancayo.Los organizadores son el Grupo ANBU y ANIMEKATEAM.Mas info en el blog de los organizadores: http://www.animekateam.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="53f3f1205fc05ecd20a04bf5488d8e9c" url="http://naganime.blogspot.com/2008/01/radios-anime.html">			<content><![CDATA[Despues de tanta vagancia y tambien muchas veces por nuestra limitada repertorio de musica que mejor cosa que recurrir a las famosas redios anime que estan en la internet, no esas susodichas rdaios que solo te ponen musica ah escoger en un reproductor de JAVA, sino las radios brindaas por grupos organizados que se tiene un reperterio casi ilimitado de musica J-Pop.Buena sin mas introduccion aqui les dejo unas de las radios mas recomendados[por mi claro n.n]- Radio Anime Nexus La encontre por ahi, y que mas decir hasta tiene su propia paginaHorarios y DJ's: Link- MCAnime RadioBueno de esta radio creo que no puedo decir mas, pues es la radio de la pagina mas grande de ANIME que conosco en español, asi que esta totalmente recomendada.Horarios y DJ's: Link- RADIO ANICASTaEsta me la recomendo un amigo, es una radio Mexicana.Nota: al descargar los archivos *.pls que son las direccciones d la radio, ejecutar por winamp.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>