<author id="182aa5795320fb71edaf0e9797e87c0d" url="malvert.blogspot.com" feed="http://malvert.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="15">
		<document id="f2ba7a90a1daa7ab0b1a7688ff0a95c3" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/bromas.html">			<content><![CDATA[Aqui les dejo un recopilatorio de bromas para pasar el rato:- Secador de pelo y Talco- Cuidado con el...- Ping Pong balls- Que tal despertada- Efecto 3D- Lo mejor de las bromas japos]]></content>
		</document>
		<document id="5aa0af58598074561a7bf702b1689033" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/esto-si-es-amor.html">			<content><![CDATA[Cito lo que dice el novio :"Finalmente lo hice, me case con mi novia de hace 5 años. Ella significa todo para mi. No puedo creer lo afortunado que soy. Yo nunca pense que encontraria el verdadero amor, pero ahora que lo tengo, mi vida esta completa".Hasta ahora no se que decir acerca de este post, solo que si eso no es amor, no se que es.Fotos de la boda: Got Married Last Week]]></content>
		</document>
		<document id="9ea4e820d25a4b8112550cf83b4bf02c" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/g-speak.html">			<content><![CDATA[Excelente demostracion de una nueva tecnologia que podria cambiar a la pelicula Minority Report de ciencia ficcion a realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="51f609638d9a5444027197b2ae005df7" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/los-50-errores-de-ellos-y-ellas.html">			<content><![CDATA[Lunes otra vez, sobre la ciudad. Empieza la semana y regresamos a nuestra vida de oficina y a la monotonia del trabajo. Para que  no se duerman frente al monitor, les tengo un par de articulos sobre sexualidad que encontraran entretenidas:- Los 50 errores de los hombres en la cama- Los 50 errores de ellas en la cama]]></content>
		</document>
		<document id="79e8da4813c0697f598c12fa28b33eae" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/mi-casa-es-mi-fortaleza.html">			<content><![CDATA[Excelente video en el que registra con fotos el proceso de mudanza y todo lo que esto conlleva. Un tremendo trabajo el que le tomo para realizar este video documental en el que utilizo 2800 still shots para componer 3 minutos y medio de video y tomo 3 semanas para hacerlo.]]></content>
		</document>
		<document id="8d2a3fd2b0f13d36e6ae442fa38fa98a" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/que-les-pasa.html">			<content><![CDATA[Alguien podria decir que la industria de la musica se ha vuelto muy comercial y basura y que los artistas hacen cualquier ridiculez. No sorprenderia lo que vemos actualmente en la musica si revisamos un poco los artistas de antes, que la verdad no se que tenian en el cerebro para hacer el tipo de caratulas que vienen a continuacion. 2 rankings de los 100 peores discos de la historia para que saquen sus conclusiones. Con caratulas asi, con razon la gente prefiere bajar mp3.- Cover Browser: Worst Album Covers- The 100 Worst Album Covers Ever]]></content>
		</document>
		<document id="369593a867ce04292ba8c5885bccb30d" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/quemar-calorias.html">			<content><![CDATA[null - Watch more free videosYa se viene el verano y la gente hace lo que sea con tal de quemar la "grasita"...]]></content>
		</document>
		<document id="ba852dab94bd456e4faa696309e85f60" url="http://malvert.blogspot.com/2008/11/watchmen.html">			<content><![CDATA[Ya falta poco para el estreno de la adaptacion a la pantalla grande de uno de los comics mas aclamados de la historia: The Watchmen (06/03/09) y desde ya se puede sentir la espectativa y mas aun con el lanzamiento del nuevo trailer. Para quien no este enterado de la trama, aqui le pongo un resumen.SINOPSIS: La acción de Watchmen se desarrolla en el año 1985, en el marco de una ucronia en la que los Estados Unidos están a punto de entrar en una guerra nuclear con la Union Sovietica. En este escenario, se relata la historia de un grupo de superheroes del pasado y del presente y los hechos que rodean el misterioso asesinato de uno de ellos. Watchmen presenta a los superhéroes como gente corriente que debe enfrentarse a sus propios conflictos éticos y a sus problemas personales, que lucha contra sus trastornos y fracasos y que, con la notable excepción del Doctor Manhattan, carecen por completo de superpoderes.Para todos los fans de este gran comic o para quienes esten interesados y no quieren esperar a la pelicula, aqui les dejo la coleccion completa de The Watchmen en formato PDF para que la disfruten. Who watches the watchmen?]]></content>
		</document>
		<document id="b943ae7460392f5f39f8a64c8032c3ed" url="http://malvert.blogspot.com/2008/12/barbapapa.html">			<content><![CDATA[Ese era el nombre del famoso personaje rosado que tuvo su programa propio a fines de los 80's todas las tardes por el canal 5 de Peru y que solo duraba 5 minutos pero que su recuerdo durara mucho mas en la memoria de todos aquellos que gozaron todas y cada una de sus aventuras. Barbapapa se inicio como una serie de libros para niños en Francia, alla por los años 70, escritos por Annette Tison y Talus Taylor. Contaban las aventuras de "Barbapapa" un curiosos personaje rosado que originalmente tenia forma de pera que podia adoptar cualquier forma y siempre trataba de encajar en el mundo de los humanos pero sin tener exito. En 1987 lo llevaron a la television y se volvio un exito mundial rapidamente.Todo comenzo cuando el joven Francisco regaba su jardin, se dio cuenta de una extraña hortaliza que habia crecido. Tenia forma de pera rosada, ojos, nariz y boca. Rapidamente se volvieron amigos y Francisco se lo llevo a su casa. Luego de un tiempo Francisco lo llevo al Zoologico para que viviera alli pero no duro mucho ahi ya que el guardia se enfurecio con el porque por su habilidad de tomar cualquier forma, siempre salia de su jaula, asi el pobre Barbapapa fue expulsado del zoologico y deambulo por la ciudad, ayudando a los humanos y tratando de que lo aceptaran. Al no tener exito, Barbapapa regreso donde Francisco, quien al verlo tan deprimido y gracias al consejo de un veterinario, lo acompaño por todo el mundo en busca de una compañera. Regresando a su casa luego de haber viajado sin encontar una compañera, se puso a llorar. Una de las lagrimas cayo sobre el jardin de Francisco y de repente salio una criatura parecida a Barbapapa, con la diferencia que era de color negro y tenia una corona de flores en la cabeza. Habia nacido "Barbamama". Ya con pareja, Barbapapa se dio cuenta que el jardin de Francisco tenia la propiedad de hacer aparecer a los de su especie, asi que decidio con Barbamama formar una familia y asi tuvieron 7 hijos:- Barbazoo- Barbalala- Barbalib- Barbabello- Barbabella- Barbaluz- Barbabravo (Originalmente llamado Barbidur)Con toda la familia ya formada, todos se fueron de la casa de Francisco y se fueron a vivir a una casa abandonada, la cual arreglaron y decoraron a su gusto. Pero la felicidad nos les duro mucho ya que se vieron amenazados por los humanos que llevaron excavadoras y maquinaria pesada para destruir la casa de los Barbapapas con la excusa de que alli contruirian nuevos edificios. Los pobres Barbapapas no tuvieron mas opcion que retirarse de ahi e irse al campo, donde contruyeron su propia casa desde cero, lo cual no fue dificil para ellos ya que podian convertirse en cualquier cosa (carretilla, escaleras, molde para cemento, grua, etc.). Al terminar su casa, vivieron tranquilos, hasta que volvieron a verse amenzados por los humanos y su maquinaria pesada, decididos a destruir nuevamente su hogar. A pesar de su naturaleza pacifica, ellos no podian dejar que destruyeran su trabajo y unico hogar, asi que no tuvieron mas remedio que convertirse en cañones y dispararles bolas de barro a las maquinas para que no pudieran destruir su hogar. Los humanos se retiraron luego de perder contra los Barbapapas y no volvieron a molestarlosConentos por la victoria, Los Barbapapas hicieron una "Barbafiesta" y vivieron felices para siempre en su "Barbacasa".Aqui les dejo algo para que recuerden a esta peculiar familia:- Barbapapa Official Website- Barbapapa intro (En Español)- Barbapapa: La niñera (En Aleman)- Barbapapa: LA Escuela (En Italiano)- Barbapapa: La Plaga (En Frances)]]></content>
		</document>
		<document id="fabf6ab57b074a0e019f7f4944ffa55c" url="http://malvert.blogspot.com/2008/12/cantinfladas.html">			<content><![CDATA[De chicos, muchos de nosotros corriamos del colegio o el nido para estar frente al televisor a las 4pm y sintonizar "El Show de Cantinflas", un espacio de duraba alrededor de 5 minutos en los cuales te hablaban desde "Las 7 maravillas del Mundo", hasta "La Comunicacion", pasando por la vida de Leonardo Da Vinco o Napoleon. Cuanto aprendimos de la mano del genial Cantinflas. Nunca olvidare la musiquita que todavia llevo tatuada en mi cerebro y ahora que la he vuelto a escuchar, me hizo retroceder a esa epoca en la que me tiraba a la cama de mis papas, prendia la tele "Hitachi" y me ponia a ver Cantinflas tomando mi leche chocolatada "Drinky Milky".Años aquellos que no volveran...Cantinflashow:- Intro- Las 7 Maravillas del Mundo- La Comunicacion- Leonardo Da Vinci- Napoleon]]></content>
		</document>
		<document id="867e2ad0b122e0e44063014cc28449" url="http://malvert.blogspot.com/2008/12/capitan-futuro-intrepido-y-vivaz.html">			<content><![CDATA[Curtis Newton, mas conocido como Capitan Futuro, es el personaje de la novela escrita por Edmond Hamilton en la decada de 1940 y que Toei Animation (Candy, Dragon Ball, Saint Seiya, etc.) produjo como una serie animada basada en 13 historias originales del autor a un año de su fallecimiento.La serie animada cuenta la historia de Curtis Newton, hijo de Helen y Roger Newton, una pareja de cientificos que son asesinados durante una mision cientifica, esto hace que Curtis tome la desicion de convertirse en un justiciero galactico y proteger al universo en contra del mal.Los personajes:Curtis Newton / Capitan FuturoHijo de Helen y Roger Newton, cientificos asesinados en una mision, fue criado por el Profesor Simon, Otto y Grog (estos dos ultimos creado por sus padres), de quienes aprendio la ciencia y disiplina necesaria para ser el super heroe encargado de la paz universal e interdimensional.Desde la reconstruida base lunar (en la que fueron asesinados sus padres), se compromete y encarga de poner en su sitio a cuanto villano interestelar se le pone por delante.Profesor Simon WrightAl borde de la muerte en un accidente, pudo sobrevivir gracias a la ecnologia que permitio conservar su cerebro viviente y ser transplantado a una maquina parlante y voladora.OttoAndroide dotado de la capacidad de transfigurar su rostro y cuerpo. Amo del disfraz, generalmente servia de espia infiltrandose en las filas enemigas para obtener informacion. En uno de sus viajes en el tiempo, se enamora de una cavernicola llamada Aharal.GrogRobot diseñado por los padres de Curtis. Su increible fuerza y resistencia a las condiciones mas adversas lo hacian el candidato ideal para todo tipo de exploraciones "a todo terreno".Joan RandallEs la encargada de supervisar las misiones desde la Tierra. Siempre enamorada del Capitan Futuro, fue clave para el exito de muchas misiones.Ken ScottEl es un niño inquieto e inteligente, que acompaña a Joan y a Ezra desde la Tierra, pero esto no quiere decir que no se fuera de polizon en mas de una ocasion. Futuro le tiene gran afecto, pues le recuerda a el de pequeño.Ezra GurneyEs quien "tiene el mando" y dirige la accion desde la Tierra. Es el encargado de transmitir las decisiones del Presidente Carthew.Nave CometaCapaz de dirigirse a si misma a traves del espacio y del tiempo, es el medio de transporte indispensable para cualquier viaje interplanetario, temporal o interdimensional. Alcanza velocidades aproximadas a los 1500 años luz por segundo.El Emperador del EspacioComo no recordar al Emperador del Espacio, el mas malo de los enemigos del Capitan Futuro. Fue el quien siempre trato de destruirlo y de conquistar hasta los ultimos confines del espacio.Los problemas comienzan con la aparicion del Emperador del Universo, autoproclamado emperador, capaz de atravesar paredes de roca y de metal, tiene la apariencia de un fantasma (eso de los que quiere aparentar). Al aparecer este malvado personaje la galaxia entera entra en un cambio, revoluciones, enfermedades, etc., cosa que el Capitan Futuro debe imperdir a toda costa.El Capitan Futuro junto a su tripulacion batallan contra los bribones mas malos del cosmos en varias situaiones como por ejemplo: viajes por el tiempo, dimensiones paralelas y microcosmos. Estas son algunas de las extraordinarias aventuras que junto a ellos compartimos todos los niños y jovenes de Latinoamerica en la decada de los 80's.Aqui les dejo unas cuantas osas para que recuerden a este gran heroe del tiempo y el espacio:- Capitan Memo - El Regreso de los Robots (dentro esta el opening y  el ending de la serie)- Intro de la serie- Primer capitulo de la serie: parte1 / parte2 / parte3- Biblioteca Online del Capitan Futuro (Las novelas originales)]]></content>
		</document>
		<document id="6fdd5a23e4ec26bde1c62e74f991debb" url="http://malvert.blogspot.com/2008/12/colabora.html">			<content><![CDATA[Hoy quiero decirles que agradezco el apoyo que me han brindado todo este tiempo visitando mi blog, comentando y de alguna manera aportando a que este proyecto siga adelante.Quisiera que de ahora en adelante uds una parte importante de este blog, mas que unos visitantes, quiero que sean colaboradores, que opinen, envien sugerencias, comentarios, posibles temas a tratar en el blog, etc.Para esto estoy implementando nuevas herramientas que ayudaran a lograr ese proposito, empezando por la herramienta de feedback que ven al lado derecho del blog, esa barra desplegara una pequeña ventana donde uds podran poner comentarios acerca de post publicados aqui, sugerencias para futuros post, cambios o añadidos que quieran ver en el blog, etc.Espero sus opiniones, aportes y comentarios y agradezco de antemano su colaboracion para que este blog siga adelante.Foro de Malvert's Blog]]></content>
		</document>
		<document id="214f29580f44d7b8a876c9589c93b399" url="http://malvert.blogspot.com/2008/12/la-nia-que-se-convertia-en-mujer.html">			<content><![CDATA[Minky Momo o "Gigi" (como la conocimos en Latinoamerica), era el nombre de de la princesa del pais de los sueños y la fantasia "Finalinasa". El rey la envio un dia a la tierra con la mision de hacer que la gente recupere sus sueños e ilusiones, ya que en la ausencia de estos, Finalinasa se habia separado cada vez mas de la Tierra. Para esto, Gigi uso su magia para ser aceptada por una pareja sin hijos que anhelaban tener uno y gracias a esta magia, ellos creen que Gigi siempre habia estado ahi. Para cumplir su mision, Gigi contaba con 3 amigos: Boker (un perro), Coco (un mono) y Yin Yin (una pajarita). Ademas tenia una medallon magico que le permitia transformarse en una adulta con habilidades que la convertian en la numero uno en la habilidad que escogiera, desde veterinaria a jugadora de futbol o programadora de computadoras. Para completar el paquete, ella tenia tambien un vehiculo magico (El Giromovil) que le permitia volar a regiones tan distantes como Europa, Africa o el Polo Norte.Gigi tenia que ayudar a la gente de la Tierra, haciendo buenas obras con lo cual la corona de Finalinasa brillaba y cada 4 veces que esto sucedia, aparecia una nueva joya en la corona. uando reuniera las 12 joyas, Finalinasa regresaria a la Tierra. Por 44 episodios el trama era el mismo, ella ayubada a 4 personas y una joya aparecia en la corona. Lamentablemente no pudo cumplir las 4 ultimas obras que le faltaban para terminar su mision, ya que en el capitulo 45 sus mascotas fueron secuestradas y su pendiente magico es destruido. Sin la posibilidad de relizar algun magia, queda totlmente desprotegida y en el capitulo 46 ocurre una de las mas tragicas escenas de todos los dibujos, Gigi es atropellada por una camion y muere. Al morir se le ofrece la oportunidad de regresar a Finalinasa pero ella rechaza la oportunidad en cambio ella desea convertirse en una niña normal y cumplir sus propios sueños, asi que regresa a la Tierra en forma de bebe y deja de ser una princesa magica.Con esto mucha gente penso que era el final, ya que aqui solo se transmitio hasta ese capitulo pero en realidad la serie continuo con la aparicion de una nueva Gigi identica a la original (que ahora es una bebe) la cual toma la posta y empieza a ayudar a la gente, solo que esta vez la corona ya no brilla. Luego de una serie de capitulos en las que ayuda a bastante gente, se enfrenta a una sombra maligna que quiere acabar con todos. Gigi logra reuninr fuerzas para el enfrentamiento final cuando de repente los Reyes de Finalinasa se dan cuenta que lo que estuvieron viendo todo este tiempo fueron los sueños de la Gigi bebe luego que esta renaciera. Despues de una gran lucha que se lleva a cabo dentro de los sueños de Gigi, ella sale triunfadora y todo vuelve a la normalidad. El ultimo cuadro en pantalla es un texto que dice: algun dia, en algun momento...En 1991 salio una nueva serie en Japon pero esta vez con la prima de Gigi y era casi lo mismo pero nunca podria igualar a la original.Aqui les dejo el primer capitulo de esta gran serie: parte 1 / parte 2Episodio 46: "Finalinasa de los Sueños" (muerte de Gigi)]]></content>
		</document>
		<document id="6c877a43de5eefdec6c01ecdef6eb207" url="http://malvert.blogspot.com/2008/12/nios-en-crecimiento.html">			<content><![CDATA[A fines de los 80's la gente se arrancaba los pelos por la hiperinflacion, harta de la leche ENCI o del pan popular, ver que los millones de intis que servian para comprar un televisor al dia siguiente solo alcanzaban para comprar un caramelo, etc. Yo era implemente un niño en toda esa epoca llena de inseguridad laboral y economica que no reparaba en toda esa desgracia nacional ya que yo solo me preocupaba en jugar y en disfrutar de la unica epoca creo en la que la television nacional transmitia programas, series y dibujos de calidad y no necesitabas el cable porque todo lo encontrabas en la señal nacional. En esa epoca el canal 7 transmitia entre toda su programacion, una pequeña serie llamada "Niños en crecimiento" (Ookikunaruko), que contaba la vida de unos niños que asistian a una escuela en un puerto de Japon. Ahi podian ver las aventuras de Pedro el monito, Andres el tigrecito, Mariana la zorrita, Julio el mapache, Anita la cervatilla y la maestra Yolanda. En cada capitulo estos personajes se metian en mil y un problemas, vivian aventuras y hacian travesuras, todas acompañadas por un mensaje muy valioso que les daba la maestra Yolanda o alguno de los padres de estos niños.Yo nunca me perdia ninguno de los capitulos de este gran programa que marco la vida de muchos niños del Peru y Latinoamerica.Aqui les dejo uno de sus capitulos:"Los Crayones Desgastados" parte 1 / parte 2]]></content>
		</document>
		<document id="fdce8a7d77233ba1c98d0e988bbb2e22" url="http://malvert.blogspot.com/2008/12/puedo-hacerlo-yo.html">			<content><![CDATA[Mucho antes que Bob el Constructor, Dora la Exploradora, Las Mascotas Maravilla, La Pistas de Blue y todos esos programas "educativos" que crean toda una generacion de niños que hablan solos con la tele, habia un pequeño programa japones que transmitian en el Canal 7 (TNP) que se llamaba "Puedo Hacerlo Yo?" (Dekirukana) que en Japon fue famoso y se emitio durante los años 1967 y 1990. Presentaban capitulos de 15 minutos con 2 personajes realizando increibles manualidades con cartulina, tijeras, cinta pegante, los famosos cartones de leche, etc. que iban desde maquinas a vehiculos o muñecos de tamaño natural.Los 2 personajes de este singular programa eran los carismaticos Nopo y Gonta. Nopo era el encargado de hacer la manualidades y era interpretado por el actor Ei Takami, actor de renombre en Japon y tambien en el mundo gracias a su papel en este programa. Gonta era su fiel ayudante, una criatura desconocida que seria el sueño de los seguidores de la Criptozoologia, el cual siempre veia la manera de meter la pata y sacar de quizio a su compañero mudo, comia esas extrañas bolas de arroz que siempre me provocaron y emitia unos extraños gemidos por lo que la unica persona que hablaba ahi era una voz en off que explicaba los instrumentos y los pasos a seguir para poder realizar esas increibles manualidades.Lamentablemente este programa fue sacado del aire hace unos años y no hemos vuelto a saber de el.Mi unica esperanza es que pueda encontrar por lo menos los DVD's en algun lado para poder verlos de nuevo y recordar aquellos años de mi niñez y la bolitas de arroz.Puedo Hacerlo Yo?: parte 1 / parte 2]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>