<author id="188fe16b3cc8cb7fbe60f94ff2df13a8" url="arequipa35mm.blogspot.com" feed="http://arequipa35mm.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="7">
		<document id="20391e402a1762d71caf67d3f7322b6a" url="http://arequipa35mm.blogspot.com/2010/05/bases-para-elaborar-un-proyecto.html">			<content><![CDATA[El pasado miércoles 19 se llevó a cabo un conversatorio con la reconocida Fotógrafa Ana Cecilia Gonzáles Vigil (*) en el Centro Cultural Peruano Norteamericano con motivo de la presentación de su ultimo trabajo “Adolescentes”La muestra consiste en una serie de retratos -en blanco y negro- a través de los cuales la fotógrafa intenta explorar en las motivaciones de un grupo de jóvenes de 13 a 19 años nacidos entre 1989 y 1995, sus demandas, sus intereses, sus perspectivas; hacia dónde se dirigen, cómo ven a su país y cuáles son sus valoresAna Cecilia explico como llegó a realizar este trabajo y aquí presento un pequeño resumen de lo que se habló esa noche:Bases para elaborar un proyecto fotográfico.1.- Todo parte de una idea, un concepto o una inquietud en la cual se quiere profundizar y trabajar. Esta idea puede tener la característica de ser una idea general, no es necesario que esté totalmente definida.Para esto se investiga acerca del contexto del tema buscando información que pueda ser relevante y ayudar a una mejor interpretación del proyecto. Esta información puede venir de observación directa, entrevistas con especialistas, búsqueda en libros, Internet, etc.En el caso de la muestra, esta nace a raíz de los “conflictos adolescentes” de su hija en ese entonces de 18 años, Ana Cecilia busca la manera de entender a los adolescentes y lo hace conversando con ellos y fotografiándolos.2.- Después se escoge un método en el que se este cómodo trabajando, en este caso la autora escogió el tema de retratos. Y decidió hacerla lo mas amplio posible, abarcar la mayor cantidad de distritos y familias de lima.3.- Después de definir estos dos primeros puntos se lleva a cabo la implementación del proyecto, es decir “poner manos a la obra”, aquí Ana Cecilia hace hincapié en que este paso se debe realizar IMNEDIATAMENTE después de definir los puntos anteriores, ya que se corre el riesgo de aplazar la ejecución ad infinitum y quizás nunca se llegue a realizar el trabajo o quizás este pierda vigencia o interés de parte de quien lo realiza.También que los puntos más importantes a tener en cuenta son la DISCIPLINA y el ORDEN que se tiene que tener a la hora de hacer el trabajo. Tratar en lo posible no aplazar el trabajo y ser metódico a la hora de desarrollarlo (ya sea tomando las fotos, haciendo apuntes, descargando clasificando cada sesión de fotos inmediatamente después de realizada)4.- Estando en la etapa de implementación se reevalúa y modifica el proyecto de acuerdo a lo que se va avanzando, por ejemplo Ana Cecilia comentaba que para realizar los retratos opto por una técnica de desenfoque selectivo para darle protagonismo al sujeto fotografiado sobre su entorno, para lograr este objetivo ella optó por realizar las fotos con los lentes “Lensbaby” que le permitieron tener ese efecto en las fotografías. Después, en la rueda, de preguntas aclaró que si no hubiera tenido acceso a estos lentes hubiera buscado ese efecto en la post-producción de la fotografía.Otro factor importante fue la de no usar luz artificial, trabajar solo con luz natural.5.- Sobre el asunto de la toma y la edición (selección) de las fotografías nos comentó que estas dos etapas son totalmente subjetivas y las determina el fotógrafo (en el caso de la muestra ella opto por mostrar los retratos en blanco y negro y seleccionar las fotografías que muestren a los chicos en un ambiente que les sea familiar, escogido por cada uno. Ana Cecilia decía que ella iba donde los chicos le indicaban, esto también ayudó a que ellos se sintieran mas cómodos a la hora de ser fotografiados.Y a la hora de seleccionar la foto final esta tenia que tener un sentido propio pero a la vez que cada una se complementara con las demás, siendo esto una característica muy importante a la hora de seleccionar las fotos.6.- Teniendo el proyecto ya avanzado se puede pensar en armar una preproducción pensando ya en el formato y tamaño de las fotografías, los posibles lugares para una exposición, buscar auspiciadores (para estos dos últimos puntos es de gran ayuda mostrar algún avance en el trabajo)7.- Sobre la selección también indicó que el objetivo de un proyecto es el de COMUNICAR para lo cual es necesario aprender a sacrificar algunas fotos por el todo, a veces la concepción del proyecto cambia mucho y hay que saber distinguir que imagen representa mejor lo que el fotógrafo percibió al momento de hacerla.El propósito es que las imágenes trasciendan al fotógrafo y lleguen a la persona que va a ver la foto, explicó que el fotógrafo se convierte en un ente invisible que sirve de vehiculo para que una imagen llegue a los demás y cada uno se forme su propia opinión.Creo que con esta muestra Ana Cecilia cumplió con este objetivo.(*)Ana Cecilia Gonzales Vigil es fotógrafa y editora gráfica. Estudió fotografía documental en el Gwent College en Newport, país de Gales. En los 90 ganó un premio World Press Photo en la categoría Personajes de Actualidad (1992) y ha sido jurado de este concurso internacional en tres oportunidades. Durante 10 años fue editora en el diario El Comercio y participó en la creación y organización de los departamentos de fotografía de los diarios Trome y Perú21. Colaboradora de diversasONGs, diarios, revistas y agencias de noticias, ha publicado en diversos medios de prensa peruanos e internacionales. Es corresponsal fotográfica de The New York Times en Perú y trabaja como free-lance. En agosto del 2008 inauguró su primera individual "Cuando Pase el Temblor" trabajo fotográfico sobre la reconstrucción después del terremoto de agosto del 2007 y el grupo editorial Planeta publicó un libro con el mismo nombre. Dicta talleres de fotografía documental y periodística en el Perú y en el extranjero. En octubre 2009 realizó su segunda individual bajo el título "Adolescentes". Actualmete está trabajando como directora académica en el IPAD, Instituto Peruano de Arte y Diseño en Lima.(fuente)No se olviden de visiar la pagina web de Ana Cecilia, ella me comentaba que está un poco desactualizada, pero prometió actualizarla pronto.La muestra estará hasta el 11 de junio en la galeria del Centro Cultural Peruano Norteamericano.Nota: Las fotografias de la noche del conversatorio pernetenecen a AndreaAC]]></content>
		</document>
		<document id="ee272c3fb70202de89bb0989ce961af0" url="http://arequipa35mm.blogspot.com/2010/06/peru-arequipa-city-of-white-tuff.html">			<content><![CDATA[Fotos de Alessandro Gandolfi para parallelozero.comSerie completa en http://www.parallelozero.com/visual_rep.php?cod=246]]></content>
		</document>
		<document id="6a272bbd3f7106af4e906538f3af445b" url="http://arequipa35mm.blogspot.com/2010/06/voragine.html">			<content><![CDATA[Muestra fotográfica de rock pesado y psicodelicoDel 17 de junio al 02 de julioCasona Editora Perú - Consuelo 202Fotografías de Richard Nossar]]></content>
		</document>
		<document id="283d49d6fe17162fba471f3d26f115dd" url="http://arequipa35mm.blogspot.com/2010/07/caminta-fotografica-mundial-en-arequipa.html">			<content><![CDATA[Paso a transcribir una traduccion libre de las preguntas y respuestas respecto la caminata fotografica mundial ( Worldwide Photo Walk)que se llevará a cabo el Sabado 24 de Julio a las 3.00 pm en el Puente Bolognesi.Pronto mas informacion especifica.Si quieres participar de este gran evento (En Arequipa) registrate aqui:http://worldwidephotowalk.com/walk/arequipa-arequipa-peru-centro-de-arequipa/Que es el WorldWide PhotoWalk?Es un evento social de fotografia, donde se reunen fotografos (generalmente en el centro de la ciudad) para caminar, tomar fotos y divertirse junto con otros fotografosCuando es el tercer Photowalk mundial anual?Este año el evento se realizara el dia Sabado 24 de Julio de 2010Hay alguna pago para poder participar este año?De nuevo es gratis, no hay que hacer ningun pago para unirse al Photowalk de este año, solo ven y diviertete!Cuantas ciudades participarton el año pasado, y cuantos fotografos fueron?Tuvimos mas de 900 photowalks y mas de 32000 personas participaron el año pasadoHay algun premio?Hay otros premios?Scott tambien escojera fotos para 10 menciones de honor, tambien habra un premio para la mejor votada por todos los participantes, y esta se llevara un gran premio!Tengo que obligatoriamente participar de los concursos?Absolutamente no, estos son una parte totalmente separada de la caminata, si no deseas mandar tu foto al concurso no tienes por que hacerlo (los concursos solo hacen la experiencia mas divertida)Donde puedo compartir mis fotos de la caminata?Solo puedes mandar una foto al concurso, pero puedes subir hasta cinco imágenes por dia al grupo oficial de la caminata en Flickr (Enlace Aquí)Y que sacamos todos de este asunto del Photowalk mundial?Creo que es el hecho de muchisimos fotografos no solo hicieron nuevos amigos, sino que se organizaron para tener mas caminatas fotograficas durante el resto del año.Este es un evento totalmente social, es por eso que se hace tan divertido. Muchas de las personas de mi caminata nunca antes hicieron algo asi antes, pero todos la pasaron bien y todos querian hacerlo de nuevo pronto. Las camintas fotograficas son contagiosas, ya que juntas a tanta gente creativa los cuales tienen el amor por la fotografia en comun, que no puedes evitar el pasarla super bien.Puedes ver el texto original en:http://worldwidephotowalk.com/faq]]></content>
		</document>
		<document id="1f50dc633df53adf3c04295643ef9569" url="http://arequipa35mm.blogspot.com/2010/11/arequipa35mm-en-la-colectiva-10.html">			<content><![CDATA[LA COLECTIVA ‘10 se celebra este año confirmando su gran aceptación en nuestra ciudad al promover el uso de los espacios alternativos de promoción del arte emergente peruano.Tras la experiencia obtenida, luego de cuatro años consecutivos de organización de este proyecto, entendemos la necesidad primordial de aportar como artistas en la consolidación de un escenario cultural activo y dinámico, para integrar en nuestra ciudad propuestas de creación emergentes y diversas, que puedan constituir un derrotero solidario de participación, creación y difusión de la gran cultura desarrollada en esta parte del país.PARTICIPAN:Arequipa 35mm – Fotografía // MEMORIA E IMAGEN - Artes visuales // MONOPELAO - Cine y documental // LO(s) OTRO(s) - Artes visuales // ASIMETRÍA - Arte electrónica // AMOR Y ODIO - Colectivo de difusión anarkopunk // CIRCO ELÉCTRICO – Música // CANTERA - Organización cultural // CASA CULTURAL TAMBO DE BRONCE - Organización cultural // DRAGOSTEA – Literatura // CORREDOR SUR – Literatura // GRITA – Literatura // ENROQUE Y MÁS VERSOS – Literatura // CENTRO CULTURAL PERUANO NORTEAMERICANO // ALIANZA FRANCESA DE AREQUIPA // MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE AREQUIPA // INSTITUTOCronograma de LA COLECTIVA 10Miércoles 2410:00-13:00 Mesa 1: Visual16:00-17:00 ACTIVIDAD TEATRO17:00-18:00 RECITAL DE POESÍA18:00-19:00 PROYECCIÓN DOCUMENTALES (MONOPELADO)19:00-20:00 PRESENTACION LIBROPROYECCIÓN VIDEOARTEJueves 2510:00-13:00 Mesa 2: Literatura16:00-17:00 PROYECCIÓN DOCUMENTALES (MONOPELADO)17:00-18:00 LECUTRA DE CUENTOS18:00-19:00 PROYECCIONES ASIMETRIA19:00-20:00 CONVERSATORIO SOBRE CREACIÓN LITERARIAPROYECCIÓN VIDEOARTE20:00-20:30 PERFORMANCE TAMBO DE BRONCE20:30-22:00 CONCIERTO ACUSTICOViernes 2610:00-13:00 Mesa 3: Nuevos Medios y Gestión Cultural15:00-18:00 Mesa 4: Gestión Cultural Institucional y su relacióncon organizaciones Independientes18:00-19:00 RECITAL DE POESÍA19:00-20:30 PRESENTACIÓN DE LIBRO20:30-22:00 CONCIERTO]]></content>
		</document>
		<document id="95dec2822a8fee15825e587365fbd115" url="http://arequipa35mm.blogspot.com/2011/05/concurso-de-fotografia-el-amor-los.html">			<content><![CDATA[Red Interquorum Arequipa1. Organizadores El concurso es organizado por la Red Interquorum Arequipa y la Municipalidad distrital de José Luis Bustamante y Rivero, con el auspicio de la Municipalidad Provincial de Arequipa, Municipalidad distrital de Yanahuara, la Municipalidad Distrital de Alto Selva Alegre y el Diario Perú 21. 2. Participantes Podrán participar las personas nacidas o residentes en la región Arequipa, que presenten obras originales e inéditas y de su autoría, que no hayan sido presentadas en otros concursos.3. Temática de las fotografíasEl tema de concurso de fotografías es que los(as) participantes presenten propuestas visuales originales (fotografías) sobre el amor a los libros y por la lectura, como situaciones cotidianas con los libros, lugares habituales o poco comunes de lectura, libros favoritos, momentos para leer, etc.El objetivo del concurso es sensibilizar a la población sobre la importancia de los libros y la lectura en la vida de las personas generando una imagen sugerente y original de la lectura como actividad que nos ayuda a crecer y del libro como un vehículo que nos transporta a historias únicas y originales que nos ayudan a entender nuestro mundo y a nosotros mismos4. Envío de las fotografías El envió se hará mediante correo electrónico como archivo adjunto. El nombre del archivodebe ser el título de la fotografía y separada por un guión el seudónimo del autor.Acompañando el adjunto, el texto del mail debe incluir estos datos: Nombres y Apellidos: DNI: Fecha de Nacimiento: Dirección:Teléfono de contacto (fijo, celular o ambos): Título de la fotografía: Cada participante podrá enviar el número de fotografías que desee en cada mes. En el caso de tratarse de una secuencia llegará a un máximo de 3 fotografías en un solo envío.No se aceptarán fotomontajes, intervenciones, o alteraciones a la toma original más allá de recortes en cualquiera de sus lados. Las fotografías deberán enviarse por correo electrónico concursosrediq@gmail.com en formato JPG, con un tamaño máximo de 800 píxeles en su lado mayor y sin que supere los 150 Kbytes. El tamaño mínimo será de 600 píxeles en su lado mayor y sin que baje de los 100 Kbytes.Las imágenes podrán haber sido realizadas con cámara digital o analógica. En este último caso deberá enviarse la imagen digitalizada escaneando el negativo o la copia en papel. Siendo responsabilidad del concursante asegurar la calidad visual de la obra.Cada mes se seleccionarán 5 fotografías que pasaran automáticamente a la final, a los finalistas se les pondrá en conocimiento la selección de sus fotografías.5. Las Fotografías y sus derechosLas Fotografías deben ser recientes y no deberán haber sido premiados anteriormente en otros concursos.Los concursantes deberán ser propietarios de los derechos de publicación, distribución y exposición de las fotografías. La organización no se hace responsable por la violación de derechos de autor de terceros.Para que los organizadores pueden aprovechar el material producido con el objeto de promover la lectura, es necesario que al participar en el concurso se trasfieran los derechos de uso, publicación y exposición de las fotografías, mencionándose en todos los casos el titulo y el nombre de autor.5. Cronograma del concurso.ACTIVIDADFECHASMEDIO / LUGARRecepción de Trabajos23 de mayo al 09 de setiembreVia E-MailEvaluación10 de setiembre al 17 de setiembrePublicación de resultados19 de setiembrePagina web de la Red Interquorum (www.redinterquorum.net)Exhibición de trabajos22 de setiembre al 29 de setiembreIII Feria del LibroPremiación22 de setiembreIII Feria del Libro7. Selección de obras El Comité Organizador se pondrá en contacto vía correo electrónico con los autores de las fotografías seleccionadas en cada mes para que participen en la Fase Final y exposición.El administrador del correo electrónico recepcionará los trabajos y alcanzará a los jurados las fotografías, la identidad de las autores se dará a conocer una vez seleccionadas las fotografías.8. Exposición de las obras seleccionadas Las obras seleccionadas deberán ser presentadas en papel fotográfico, o papel couche, en tamaño A3, con un paspartout o marco blanco o negro de 5 cm en todos sus lados y listas para ser exhibidas. La organización brindara las facilidades más no los gastos para las impresiones de las fotos seleccionadas de los concursantes para que no sean mayores a S/.5.00 (cinco nuevos soles) en las imprentas y estudios fotográficos que apoyan en la organización del concurso.10. Premios De entre estas obras se elegirá un primer premio dotado de una cámara digital aun por determinar. El Jurado podrá designar tantas Menciones Honrosas como crea conveniente. El fallo de este concurso es inapelable.La participación en este concurso implica la total aceptación de las presentes bases. En total se exhibirán 20 fotografías.]]></content>
		</document>
		<document id="e381b03195cbc85047643822fb5968" url="http://arequipa35mm.blogspot.com/2011/05/consejos-jovenes-fotografos.html">			<content><![CDATA[Traduccion libre de "ADVICE TO YOUNG PHOTOGRAPHERS " de Brian Smith(*):Primero: la cosa más importante que puedes aprender es a como relacionarte con las personas. Incluso si eres un fotógrafo de naturalezas muertas, arquitectura o paisajes, que nunca fotografía personas de todas maneras te relacionas con clientes, arquitectos, diseñadores, etc. Así que sal y encuentra 50 extraños, preséntate y haz un retrato que diga algo acerca de quiénes son, no solo de lo que hacen.Segundo: Si estás tratando de conseguir mejores clientes, trata a cada encargo que tengas como si lo estuvieras haciendo para el cliente soñado. Si estas en un pequeño semanario y tu sueño son trabajar para un periódico grande, toma cada encargo como si lo hicieras en el primer día trabajando en tu trabajo soñado. Lo mismo si trabajas para un periódico grande y quieres fotografiar para la Rolling Stone. Empieza a fotografiar cada trabajo de esa manera. Muchos fotógrafos se la pasan con la idea de que van a mejorar la calidad de su trabajo cuando tengan a los “clientes correctos”, y luego se preguntan por qué nunca lo logran. La verdad es que los encargos no necesariamente van mejorando en la medida que mejoran los clientes, pero las expectativas por tu trabajo ciertamente si lo hace. Mejora desde ahora!Tercero INVIERTE en acciones, fondos mutuos, bienes raíces, especialmente en la época de vacas flacas. Incluso si eres uno de esos suertudos trabajando en un staff y en planilla, deja que una porción de tus ganancias trabajen para tu. Muchos fotógrafos empezaron que no se podían dar el lujo de destinar dinero para invertir. La verdad es que no te puedes dar el lujo de no hacerlo.Cuarto: Y más importante… nunca te olvides de pasarla bien y divertirte!(*) Brian Smith fotógrafo especializado en retratos a celebridades, ganador de un premio Pulitzer, Worl Press Photo y Pictures of the year, empezó fotografiando para el periodico de su secundaria.Personalmente les recomiendo ver su trabajo "ART & SOUL"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>