<author id="18a533bbf5d0f520f48ad482fc22eb54" url="alcuartode.blogspot.com" feed="http://alcuartode.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="c281659c8a1754d0535fe3485b92a94" url="http://alcuartode.blogspot.com/2006/07/blog-post_23.html">			<content><![CDATA[...para tí, para los que estan aquí, para los ausentes, por tantos años, por acercarme a la certeza de que otro mundo es posible, porque ustedes saben como yo, que los que antes de ayer morían en Vietnam, ayer lo hacían en Bosnia, en Bagdad, y hoy lo hacen en Beirut...]]></content>
		</document>
		<document id="356a087ed9c0306cdccbcb7645bbe9b9" url="http://alcuartode.blogspot.com/2006/08/la-bombilla-verde.html">			<content><![CDATA[Caminaba contra el viento, estaba anocheciendo y faltaba poco para llegar a casa; a lo lejos, se veía a mis amigos conversando en la mesa, aquella de color verde junto a la piscina, aunque estaba a cierta distancia, escuchaba la música y las risas de ellos. Al llegar no salude a nadie, estaba cansado como para formalidades. Fui directo al pasillo, que es la única entrada desde la playa, y subí por las escaleras hasta mi cuarto, amplio, fresco, y de vez en cuando oscuro. No lo dude, me serví un vaso con ron, y me eché en mi cama a leer algunos cuentos de Cortazar, mientras comía queso, y probaba de a sorbos mi ron que estaba perfecto. Era uno de esos días en lo que todo era romántico, y no le tenía miedo a nada. Cuando por fín me metí por completo a mi lectura subieron mis amigos a bajar más provisiones (comida basura y cualquier cosa con alcohol), y me animaron a bajar. No pasaron ni cinco minutos y ya estábamos todos conversando idioteces y disfrutando lo genial que es no decir nada importante en horas de conversación. Ya de madrugada, y gran cantidad de brindis y secos, se nos ocurrió ir a la playa. El viento era mucho más débil, así que inmediatamente estádamos tomándonos unas cervezas en la orilla. Ya en este momento el menos mareado era Andreita, la hermana menor de Giannina, que estaba por primera vez de juerga con nosotros. Andreita era bonita, y su hermana también, pero era Nadia la que nos dejó a todos anonadados, igualmente esto ya no importaba, a esa hora lo único que alumbraba era la luz de luna, que ese día no estaba muy colaboradora. Definitivamente a esa hora, lo único que importaba era que estaba muy inspirado, y que todos me ayudaban a escribir mis ideas en la arena; cosa que hasta hoy me parece lo más romántico que me ha pasado; diez manos escribiendo en arena, siguiendo instrucciónes cual orquesta dirigida por mí. Ya cuando todos perdimos la noción de estar vivos, y el alcohol y el sueño nos venció (creo yo a las 7:30 de la mañana), quedamos dispersos alrededor de nuestra obra, más muertos que vivos definitivamente. Curioso fue despertarnos, muchos mochileros de varios lugares, que nunca conoceré, estaban mirándonos; habían pasado cerca de dos días desde que estuvimos echados en la arena. Nos explicaron que el primer día que pasamos inconcientes, nuestros versos se hicieron conocidos en el pueblo entero, y más tarde en el país, y ya para la noche, era tema de conversación en todo el mundo. Nadie de nosotros entendía muy bien el cómo o el porqué. De todas formas uno de los mochileros, nos seguía conversando. Nos explicó que el segundo día de estar desparramados en la arena se iniciaron campañas en todo el mundo, desfiles, ferias, camisetas estampadas, hasta desfiles de moda. Todo era una locura. Las personas peregrinaban a nuestro pueblo solo para conocernos, y esos eran los primeros sujetos en llegar, aquellos mochileros, de mal aspecto y olor fuerte. De todas formas. en ese momento el mundo estaba detenido por nosotros. Debería aclarar que con la tremenda resaca que teníamos, ni recordábamos que habíamos escrito o hecho. Cuando nos paramos, con mucha dificultad, vimos que lo que habiamos escrito ya no estaba, y nos explicaron que por su importancia, aquellos versos habian sido recogidos y puestos en un lugar seguro. de tal manera que tuvimos que preguntar qué decían aquellas famosas palabras. Su explicación nos sorprendió aún más que lo anterior; los gobernantes del mundo decidieron que aquellos versos no podían ser pronunciados nunca más debido a su importancia. A estas alturas confieso haber pensado que podía ser una broma de mal gusto, o que el mundo había terminado de enloquecer, o lo peor, estaba tan intoxicado que ya estaba delirando e imaginando idioteces. Decidimos mis amigos y yo ir a dormir, porque la resaca seguía cruel con nosotros, y parecía no querer dejarnos jamás.Al despertar, vimos que en definitiva, el mundo se había vuelto loco. Estábamos encerrados en un cuarto, cuadrado, de cinco por seis metros aproximadamente, sin ventanas, todo color luna llena rosada, y un sólo foco color verde que alumbraba a duras penas el cuarto. Había solo una nota, en resumen decía que así como los versos, sus autores también debían ser protegidos del mundo, y al igual que nuestra obra, fuimos encerrados para que nadie nos pudiera ver. Nunca supimos más de nada. Y mucho menos, sobre qué cosas escribimos. Lo único que recuerdo es que yo empecé dirigiendo aquella orquesta, que al final nos condujo a esto. Claro que de eso a nadie le importa, y espero que nunca lo haga, supongo que no tengo que explicar el porqué. No sé que pasó, pero hasta ahora pienso porqué dejé mis cuentos y mi ron, y porqué Nadia estaba preciosa en exceso aquel día, pienso muchas cosas, ya igual nada vale. Si alguien quiere intentar visitarnos algún día, vivimos en el cuarto de la bombilla verde, si por ahí pasan, recuerden.]]></content>
		</document>
		<document id="941e763d348aeddd990d1d6a5c5e9434" url="http://alcuartode.blogspot.com/2006/08/la-mala-suerte-de-una-buena-noche.html">			<content><![CDATA[...la chica volteó la cabeza muy rápido, nadie la seguía, fué sólo un susto. Siguió caminando, llovía mucho. Aunque era de noche, estaba muy despierta y con ánimos de no llegar a casa por lo menos en varias horas. Llamó por celular a su amiga, quedaron en reunirse donde Tania, y de ahi ver que hacían. Eran las 7:30 pm, habia luna llena, mucho tráfico, ella tenía 24 años, piel blanca de noche y dorada de día, sonrisa de niña, y ojos de madre; no soportaba caminar con tacos por lo que iba en zapatillas a trabajar, y era una hija ejemplar que visitaba a su madre cuatro veces por semana. Cuando llegó a la esquina, levanto su brazo para detener un taxi -en muchas capitales del mundo esto pudo haber tomado varios minutos, pero en Lima, era cosa de segundos- se detuvo un carro negro, parecía un Toyota del 95, le pregunto al conductor para ir hasta Miraflores, dando como referencia un centro comercial y una farmacia, ya que era pésima para recordar direcciones. Llegaron a un acuerdo, y en un instante ya estaba en el auto, maquillándose y pidiendo que pongan una emisora de radio más "romántica". Ya cuando se encontraban cerca a la farmacia que había dado como referencia para llegar al apartamento de Tania decidió bajarse ahí nomás, ya que le había provocado comprarse unos dulces antes, y mientras se bajaba del automóvil, pensaba que tenía que hacer dieta urgente. Llegó a la esquina, compró en la tiendita dos chocolates y un paquete de gomitas y se fue directo al departamento de su amiga. Cruzó la pista y decidió ir por el parque porque le parecía más seguro. Por segunda vez en la noche sintió que alguien la seguía. Al segundo, todo se puso negro, intentaba gritar, pero no podía, y a las justas podía moverse. Su último recuerdo fue el zapato que perdió mientras intentaba safarse. Amarrada, con los ojos vendados, en un espacio muy pequeño y oscuro yacía ella. No podía creer en su mala suerte, tenía muchas ganas de salir a divertirse y le pasó esto. Aún peor pensaba, no pudo comerse sus chocolates. Tenía frío pero eso no importaba, estaba molesta porque le malograron la noche, y no sabía todavía como iba a hacer para decirle a Tania que ya no iban a poder salir. Lloró de la rabia con mucha fuerza hasta que quedó exhausta y se quedó dormida.]]></content>
		</document>
		<document id="98f38b2d060e916fcfbb97151f6538c2" url="http://alcuartode.blogspot.com/2006/09/when-i-think-of-heaven_05.html">			<content><![CDATA[Me desperté, era un día cualquiera. Vivía en Salamanca, número 174. Estábamos sólo yo, mi abuela y unos tíos que no conocía muy bien. Era un día fresco, un día típico de otoño, de los que tanto me gustan. Tenía unos 4 años, que es cuando más feliz he podido estar, y ella, ella tenía infinitos, ya no importaba la edad, pero después de tanto por fín volvimos a vernos en persona. Todo esto porque yo estuve en otro lado muchos años y no había podido estar con mi abuela. Decidimos caminar por ahí, tal vez a realizar nuestra infaltable caminata, para luego concluir en un par de juegos de solitario seguidos de la siesta de todas las tardes. Todo una rutina, que ni en 15 años nos la hubieramos podido olvidar. Las mañanas eran un poco tristes, siempre esperabamos a toda la familia, pero todavía teníamos que esperar. Siempre nos preguntamos como es que yo llegué tanto tiempo antes que el resto. En fín, la vida transcurrió en muchas tardes de rutina y mucha alegría, en las mañanas era sólo conversar, y los Domingos, aunque en mi casa todos los días era Domingo, hacíamos lo que se nos antojara. Poco a poco fui pintando mi casa. Construí todo un mundo nuevo. Cuando termine mi mamama me felicitó, dijo que era de los más bonitos que había visto e inmediatamente me llevó a conocer el suyo. Casí lloro de emoción al ver la casa donde mi padre tuvo su niñez, era todo una pintura perfecta. Tenía un aroma muy familiar, de esos que hasta ahora me dan escalofríos y ganas de sonreir. En fin, ahora que estoy acá solo extraño a mi familia, sé que tengo que esperar, no sé cómo ella lo ha hecho por tanto tiempo ya. Por mi parte, tengo un mundo de eterno otoño, de muchos aromas, muy simple en verdad, algunos libros, algunas canciones, las caminatas con mi mamama, y un calendario, esperando, solo esperándolos.]]></content>
		</document>
		<document id="e684d5620a4cd4d76d8d324b0624bed1" url="http://alcuartode.blogspot.com/2006/10/ensayo-socialismo-capitalismo.html">			<content><![CDATA[El socialismo, de acuerdo libros y textos, es para mí algo muy romántico y desearía que se pudiera lograr. Pero la realidad es mucho más compleja, y las experiencias pasadas ya demostraron que esto no es posible. No se puede olvidar que las personas tienen todas necesidades diferentes, y que en muchas circunstancias las decisiones de un gobierno socialista pueden ser contrarias a las necesidades de gran parte de la sociedad.Aún así, las ideas en las que creo de por qué el capitalismo no puede ser un buen sistema para las sociedades en general, las podría resumir en dos argumentos:-Hace a los ricos más ricos y a los pobres más pobres en el corto plazo.-Es indiferente al dolor que causa porque para que funcione correctamente debe hacerlo bajo las leyes del mercado, distribuyendo la riqueza según patrones que no dependen de ninguna voluntad humana que no sea el acumular riqueza.Los ricos se harán más ricos en el corto plazo, es inevitable, pasa por un tema de oportunidades que no son iguales para todos. Puede tal vez lograr ofrecer oportunidades de desarrollo, pero estas no son iguales para todos; es decir, una parte de las personas quedarán rezagadas a lograr su desarrollo individual.Esto no implica que piense que exista en este momento un mejor sistema que el liberal, solo quiere decir que creo que definitivamente no es un sistema justo y debe encontrarse alguna alternativa; una que preste las mismas oportunidades a todos, a recién nacidos de familias pobres y de familias adineradas, un sistema que logre vencer a la corrupción, que no se mueva únicamente en función de los ricos.Es curioso ver como en economías liberales se busca enseñar que el socialismo es malo, y los socialismos enseñan que el liberalismo es malo. Pareciera que lo que se busca es imponerse, demostrar quién es más poderoso. Tal vez la consecuencia de esta lucha por demostrar quién es mejor puede centrarse en algo que a mi punto de vista es ya conocido, que el socialismo ha matado a muchos y el liberalismo deja que se mueran muchos; y que una solución a lo que todavía buscamos todos, una sociedad justa, con oportunidades iguales, y con eficiencia y desarrollo, sin necesidad de pasar por alto a otros imponiendo la fuerza, todavía se busca y se necesita impacientemente.Mi crítica va contra el conformismo de pensar que el liberalismo es la mejor y definitiva salida, contra los que están satisfechos con la idea de que en el largo plazo vamos a lograr un desarrollo que beneficie a todos, aunque para eso se tenga que pasar por encima de muchas familias.No considero que la constante búsqueda de un sistema favorable a todos sea una pérdida de tiempo. Mucho menos habría que considerar al liberalismo como algo malo, que no tiene nada positivo y que no ha brindado muchos beneficios; pero sí escribo contra todo el conformismo que permite, o peor aún, está a favor de no mejorar y de no buscar siempre una alternativa mejor que no olvide a las minorías y que sí lo haga respecto de las injusticias.]]></content>
		</document>
		<document id="af69f1f6baaee6eccb288268b7cf6791" url="http://alcuartode.blogspot.com/2006/11/busco.html">			<content><![CDATA[Brisa fresca, algo fría, no heladaQue te eriza un poco la piel, como de otoño,Acompañada de luz, todo muy claro, pero no es verano,No calientas, solo alumbras, todo muy temprano,No tanto, ocho o nueve debe ser a lo que me refieroTierno, cansado, tranquilo, fresco de nuevo.Como tenerte conmigo de nuevoA mi lado, mirando, hablando, tocandoQuien sabe hasta escuchandoComo dos vidas y muchas más,Teniéndote de nuevo, tres , cuatro veces más,Y yo pequeño, perdido, medio sordo medio mudo,Con hambre, si con mucha, con sed, con mucha sed.Antiguos, otra moda, pero el día, claro, con solY el momento con aire, velo de viento , rocío en la caraEra otoño, tal vez primavera, pero no creo que sea verano o inviernoAún así, mismo camino de leyenda, viejo, por eso antiguo.Ya no lo repaso, de alguien más aquella tarea,A veces vuelvo, pero ya no más contigo,Y en algo, ya más sin mí.De regreso, misma historia, pero sin hambre, sin sed,Aún recuerdo, como si fuera ayerToda una rutina, y mi vida encerrada en ella,Entonces pienso que he vivido dos o tres, casi cuatroYa perdido, busco alguien más, que conozca el camino,Y me deje ir a su lado, tal vez hablando, riendo, hasta tocando,Y aunque no sea el mismo camino,quisiera por favor tener uno que recorrer,y con quién recorrerlo, así que,te espero, y búscame tú, que yo nuncapodría saber si eras tu la de la compañía,aquella que ando buscando, quién sabe,y hasta puede ser que te escuche.]]></content>
		</document>
		<document id="bbb2b9fc5ccc93a9e8661c8fd5fde321" url="http://alcuartode.blogspot.com/2006/11/la-breve-historia-de-l-y-ella.html">			<content><![CDATA[Aquel día se despertó, el mal humor y el apuro de cada mañana ya eran parte de su vida. Apenas tenía 22 años, se graduó de la universidad hacía ya cinco meses, tenía un buen empleo hacía tres, y su barba a las justas llegaba a dos días. Nunca se veía al espejo antes de salir, se duchaba, tomaba un vaso de leche descremada con cereal, se vestía con uno de sus dos ternos y dos camisas de siempre -importante aclarar que siempre se vestía después de comer porque si lo disponía al revés probablemente su camisa iba a tener manchas del desayuno- y finalmente veía el resumen de deportes cinco minutos antes de salir. Todo esto, digamos en poco más de media hora.Su nombre, no recuerdo, pero eso no tiene nada que ver. Su enamorada, estaba de vacaciones, como le gustaba pensar. La estaba esperando por lo menos dos años ya, sólo que a diferencia de muchos el no movía un dedo por encontrarla. Se le podría llamar tímido, aunque en el fondo, el lo consideraba romántico – cuando estaba borracho usaba mucho esa palabra- y bueno en eso se le resume la vida con mujeres.Amigos….. si tenía, y muchos, pero los mantenía a distancia, era más cómodo de esa forma porque así no tenía que darle explicaciones a nadie.Su familia, la típica familia que se quiere y que acosa en cumpleaños y fiestas. Pero le gustaba su familia y claro que la quería. Por sus amigos y familia lo que sea, siempre.Siguiendo con su rutina, ya era diez para las siete, y el resumen de deportes ya había terminado. Hasta ese momento todo bien, el día era el mismo de siempre.Recogió algunos documentos, se puso el saco, revisó si ya tenía las llaves, y todo listo para salir. Vivía en un cuarto piso, pero igual nunca usaba el ascensor; bajó por las escaleras, algo apurado, saludo a portero, compró el diario para revisar las noticias, y se fue caminando a la estación del tren. Vivía a algo de tres horas en carro de su trabajo, y odiaba manejar.Día especial aquel, que junto a su asiento en el tren, se sienta, tal vez, la enamorada que había estado esperando. De forma muy natural empieza la conversación, y a los dos minutos de forma muy natural también terminó. En definitiva un desastre. Pero con lo terco que siempre fue, trató de nuevo de conversar, y parece que por cansancio la muchacha conversó con él.Tal y como lo esperaba a la media hora de viaje eran ya grandes amigos y con un gran futuro, él no podía evitarlo, era un soñador, de esos que se emocionan por cualquier cosa.Ella, un animal exótico, alucinante, simple. No tenía rutina, su vida era un desastre. Acababa de salir de un tratamiento anti-depresivo, la vida nunca la había tratado bien. Tampoco me sé su nombre. Pelo largo, bonita, amante de pasar desapercibida. Aunque ni intentado hubiera podido hacerlo. Le tenía miedo a la vida, le faltaban dos semestres para acabar la carrera, pero había decidido no volver, nunca se acostumbro a ese ambiente. Como cualquier día, no tenía nada que hacer; toda la mañana lo pensó bien, y al no encontrar respuestas planeó todo bien. Puso sus aspirinas para el dolor de cabeza en su cartera, y decidió finalmente un viaje por tren. Era temprano, como las siete de la mañana.No consideraba tener amigos, y había decidido pensar que no tenía familia. Cogió su cartera, una chaqueta y salió.Ya en el tren le tocó sentarse con un muchacho muy agradable. No le entendía nada de lo que quería decir, pero estaba muy cómoda a su lado. Así que decidió escucharlo como si fuera música que la calmara. A los treinta minutos, ya hablaban como si fueran grandes amigos.Se despidieron, él se fue de muy buen humor, pensando en que éste era un gran día.Ella se fue, satisfecha por conocer a alguien así, pero aún así resignada de la vida.Habían intercambiado teléfonos. Y hasta habían quedado en verse uno de esos días para seguir conversando.Ella sabía que era mentira.Ya fuera del tren, fue a su lugar favorito. Era un parque, le traía buenos recuerdos, no sabía por qué. Caminó hasta el anochecer. En la calle, cuando estaba solitaria, decidió que era momento de hacer lo que había planeado. Mandó un mensaje de texto disculpándose con el chico que conoció ese mismo día en el tren, ya que no iba a poder salir con él para conversar uno de esos días. Sacó su cartera y tomó sus aspirinas.Un nuevo día, él con la misma rutina de siempre. Ducha, desayuno, ropa de trabajo, deportes, llaves, escaleras, saludo al portero y…quedó desecho al ver las noticias de aquel día en el diario]]></content>
		</document>
		<document id="ecac67fbbb60577658e9eccecdc92983" url="http://alcuartode.blogspot.com/2007/01/su-despedida-gabriel-garca-marquez.html">			<content><![CDATA["Si por un instante Dios se olvidara de que soy una marioneta de trapo y me regalara un trozo de vida, posiblemente no diría todo lo que pienso, pero en definitiva pensaría todo lo que digo. Daría valor a las cosas, no por lo que valen, sino por lo que significan. Dormiría poco, soñaría más, entiendo que por cada minuto que cerramos los ojos, perdemos sesenta segundos de luz.Andaría cuando los demás se detienen, despertaría cuando los demás duermen.Escucharía cuando los demás hablan, y ¡cómo disfrutaría de un buen heladode chocolate!.Si Dios me obsequiara un trozo de vida, vestiría sencillo, me tiraría de bruces al sol, dejando descubierto, no solamente mi cuerpo sino mi alma.Dios mío, si yo tuviera un corazón, escribiría mi odio sobre el hielo, esperaría a que saliera el sol. Pintaría, con un sueño de Van Gogh, sobre las estrellas un poema de Benedetti y una canción de Serrat, sería la serenata que le ofrecería a la luna. Regaría con mis lágrimas las rosas parasentir el dolor de sus espinas y el encarnado beso de sus pétalos....Dios mío, si yo tuviera un trozo de vida..... No dejaría pasar un solo día sin decirle a la gente que quiero, que la quiero. Convencería a cada mujer u hombre de que son mis favoritos y viviría enamorado del amor. A los hombres les probaría cuán equivocados están al pensar que dejan de enamorarse cuando envejecen, ¡sin saber que envejecen cuando dejan de enamorarse!.A un niño le daría alas, pero le dejaría que él solo aprendiese a volar.A los viejos les enseñaría que la muerte no llega con la vejez, sino con el olvido.Tantas cosas he aprendido de ustedes, los hombres..... He aprendido que todo el mundo quiere vivir en la cima de la montaña, sin saber que la verdadera felicidad está en la forma de subir la escarpada. He aprendido que cuando un recién nacido aprieta con su pequeño puño por vez primera, el dedo del padre, lo tiene atrapado por siempre.He aprendido que un hombre sólo tiene derecho a mirar a otro hacia abajo, cuando ha de ayudarle a levantarse. Son tantas las cosas que he podido aprender de ustedes, que realmente de mucho no habrán de servir, porque cuando me guarden dentro de esa maleta, infelizmente me estaré muriendo".]]></content>
		</document>
		<document id="94373d0dadce666fc06774a515bf0f97" url="http://alcuartode.blogspot.com/2007/01/yo-se-de-una-mujer.html">			<content><![CDATA[Eran casi las dos, hacía frío pero aún así me resistía a abrigarme un poco. Conversaba con una tal Fiorella -ambos sabíamos que ese no era su nombre verdadero- era un animal muy exótico y codiciado, dependiendo del cliente podía valer hasta quinientos dólares la hora. Tratándose de mí, y mis necesidades solo me costaba un vodka tonic de rato en rato y pues mantenerla entretenida con mis anécdotas , cuentos y consultas. Fiorella era muy especial, tenía una mirada como impermeable, y una piel delgada, que aunque fina se sentía como una armadura. Nada del exterior podía tocarla, resultaba toda su existencia demasiado perfecta para este mundo. Todos la deseaban, muchos la tenían y gozaban, pero en realidad lo que me asombraba de esa mujer era como todas las noches en ese antro de bajeza, conservaba inmaculada su pureza, como un rastro de luz entre las sombras. Nunca la trate como a una puta, y ella nunca me habló como a un cliente, éramos dos desconocidos que gustaban encontrarse por las noches, dos animales nocturnos, amantes de despertar a las cuatro de la tarde, de vivir nuestra vida, de actuar en nuestro poprio teatro sin público. Sin duda éramos dos solitarios.Coincidíamos en que la mejor parte de nuestras vidas transcurría de noche, la misma noche que debilita los corazones. Y ella me debilitaba tanto el corazón, que muchas veces pensé en raptarla, ya tenía todo planeado. Invitarle muchos vodkas, pedirle que me acompañe afuera, y pues llevarmela lo más lejos de esa vida. Soy tan terco, sobretodo conmigo mismo, tanto que recién acepte que amaba a esa mujer casi despues de un año de visitas nocturnas a su lugar de trabajo. No sólo me volví alcohólico y amante del vodka con esas reuniones con mi Fiorella, me volví estupido e infeliz sabiendo que todas las noches algún viejo o cualquier patán se levantaba a mi chica. Ah, obviamente perdí mi trabajo de profesor de literatura por mis contínuas tradanzas (con mi afición al vodka y a despertarme tarde, pues era imposible tener trabajo alguno) y toda la familia me veía con repugnancia e incomprensión. Deseaba tanto en esos días tener esa piel elegante de Fiorella, esa piel delgada capaz de aislarme del mundo , de protegerme cual coraza; tener su mirada, perdida, a veces ajena, desentendida. Hay quienes dicen que la buena gente duerme mejor que la mala gente, y lo que pasa es que la mala gente se lo pasa bastante mejor cuando está despierta (cosa que mi familia y amigos no comprendían cuando me miraban como un ser perddo sin salvación). En fin, lo importante era que Fiorella sabía eso. Lo que ella no sabía es cómo dejar la vid que llevaba. Su vida de prostituta era su adicción, tanto como el vodka y las conversaciones conmigo. No comprendía un mundo sin venderse, hasta le gustaba. Hasta ahora no me explico como lo hacía sin perder la pureza. Traté de convercela tantas veces como vodkas se tomó a mi lado, pero fue en vano, era en definitiva un caso perdido. Uno del que me había enamorado.Decidí un día dejarme de tonteras de raptos y de convencimientos y llegué a un plan más tangible y posible. Un plan digno de un valiente, de un enamorado. Decidí después de largas jornadas de profundos pensamientos, que iba a esperarla, hasta que sea vieja, hasta que ya no pueda trabajar, hasta que no tenga más opción de irse conmigo, a vivir solos en nuestro pequeño teatro sin público ni asientos, donde sólo la vea yo, y la apluada yo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>