<author id="19792efac203a0119a6af3fa6eade8f1" url="alimentoparalamente.blogspot.com" feed="http://alimentoparalamente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="831d5a1030dc92f84a575d57ba89566a" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/06/el-valor-y-el-dinero.html">			<content><![CDATA[EL VALOR Y EL DINEROCiccone German cuenta la historia de un hombre que, gracias a su inmensa riqueza y su infinita ambición, decidió comprar todo lo que tenía a su alcance. Después de llenar sus muchas casas de ropa, muebles, automóviles, joyas, el hombre decidió comprar otras cosas.Compró la ética y la moral, y en ese momento nació la corrupción.Compró la solidaridad y la generosidad -y entonces surgió la diferencia.Compró la justicia y sus leyes -dando a luz en ese mismo momento a la impunidad.Compró el amor y los sentimientos, por lo que surgió el dolor y el arrepentimiento.El hombre más poderoso del mundo compró todos los bienes materiales que quería poseer, y todos los valores que deseaba dominar. Hasta que un día, embriagado de tanto poder, decidió comprarse a sí mismo.A pesar de todo su dinero, no pudo llevar a cabo su intento. Entonces, a partir de ese momento, nació en la conciencia de la Tierra un único bien al cual ninguna persona puede ponerle precio: su propio valor.PAULO COELHOReflexiones Diarias“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo: Carlos Félix.]]></content>
		</document>
		<document id="3ec14e7dbc370a4e6252d110a6868ff1" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/06/jess-hijo-de-dios.html">			<content><![CDATA[JESÚS, HIJO DE DIOSEn principio, debes buscar la verdad: la belleza y la bondad surgirán por añadidu­ra. Tal es la auténtica enseñanza de Cristo en el Sermón del Monte. A mi entender, Je­sús fue un artista inigualable, pues captó la verdad y supo expresarla.Jesús expresó como nadie el espíritu y la voluntad de Dios. Por este motivo, Lo veo y Lo reconozco como Hijo de Dios. Pues­to que la vida de Jesús posee el significado y la trascendencia que he mencionado, creo que El pertenece no solamente al cris­tianismo sino al mundo entero, a todas las razas y gentes, sin que importe demasiado bajo qué bandera, denominación o doctri­na sirvan, profesen una fe o adoren al Dios heredado de sus antepasados.Jesús redimió los pecados de los que aceptaron su enseñanza, y fue para ellos un ejemplo infalible. Pero el ejemplo se quedó en letra muerta para los que no se esforzaron en cambiar de vida. El hombre regenerado ve cómo se borra toda aquella impureza que lo caracterizaba al comien­zo, igual que el oro purificado se ve libre de las huellas de la aleación precedente.Buda reinstaló a Dios en su justo lugar y destronó al usurpador que en ese momen­to parecía ocupar el Trono Blanco. Puso énfasis en declarar repetidas veces que existía eterna e inalterablemente y gobierno moral de este universo. Y sin vacilacio­nes afirmó que la Ley era Dios.Reflexiones Sobre la VerdadGandhi“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo: Carlos Félix.]]></content>
		</document>
		<document id="583453c936fe9a617caac9deee5a3423" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/06/sin-titulo.html">			<content><![CDATA[SIN TITULOCiertas religiones orientales piden a sus miembros que pasen el día entero cantando el mismo versículo sagrado. Quien haya visto algún grupo de Hare Krishna en la calle, sabe que ellos repiten -sin parar-un corto fragmento de alabanza a Dios.La "plegaria de la respiración" consiste en repetir mentalmente, durante la mayor parte del tiempo, una frase de la Biblia. De esta manera, logramos vaciar la mente de toda tensión, y traemos hacia lo cotidiano la presencia de Dios.Estoy haciendo esto, por ejemplo, cuando escribo estas líneas. Y en vez de distraerme o confundirme, ella está abriendo mi corazón para el Espíritu Santo. Aquel que se queja de que "no tiene tiempo para rezar", debe experimentar los efectos sorprendentes de esta plegaria.PAULO COELHOReflexiones Diarias“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo: Carlos Félix.]]></content>
		</document>
		<document id="1fe13c579d938d63014bd83513f4f8f6" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/09/el-buscador.html">			<content><![CDATA[EL BUSCADOREsta es la historia de un hombre al que yo definiría como buscadorUn buscador es alguien que busca. No necesariamente es alguien que encuentra. Tampoco esa alguien que sabe lo que está buscando. Es simplemente para quien su vida es una búsqueda.Un día un buscador sintió que debía ir hacia la ciudad de Kammir. Él había aprendido a hacer caso riguroso a esas sensaciones que venían de un lugar desconocido de sí mismo, así que dejó todo y partió. Después de dos días de marcha por los polvorientos caminos divisó Kammir, a lo lejos. Un poco antes de llegar al pueblo, una colina a la derecha del sendero le llamó la atención. Estaba tapizada de un verde maravilloso y había un montón de árboles, pájaros y flores encantadoras. La rodeaba por completo una especie de valla pequeña de madera lustrada… Una portezuela de bronce lo invitaba a entrar. De pronto sintió que olvidaba el pueblo y sucumbió ante la tentación de descansar por un momento en ese lugar. El buscador traspaso el portal y empezó a caminar lentamente entre las piedras blancas que estaban distribuidas como al azar, entre los árboles. Dejó que sus ojos eran los de un buscador, quizá por eso descubrió, sobre una de las piedras, aquella inscripción … “Abedul Tare, vivió 8 años, 6 meses, 2 semanas y 3 días”. Se sobrecogió un poco al darse cuenta de que esa piedra no era simplemente una piedra. Era una lápida, sintió pena al pensar que un niño de tan corta edad estaba enterrado en ese lugar… Mirando a su alrededor, el hombre se dio cuenta de que la piedra de al lado, también tenía una inscripción, se acercó a leerla decía “Llamar Kalib, vivió 5 años, 8 meses y 3 semanas”. El buscador se sintió terrible mente conmocionado. Este hermoso lugar, era un cementerio y cada piedra una lápida. Todas tenían inscripciones similares: un nombre y el tiempo de vida exacto del muerto, pero lo que lo contactó con el espanto, fue comprobar que, el que más tiempo había vivido, apenas sobrepasaba 11 años. Embargado por un dolor terrible, se sentó y se puso a llorar. El cuidador del cementerio pasaba por ahí y se acercó, lo miró llorar por un rato en silencio y luego le preguntó si lloraba por algún familiar.- No ningún familiar – dijo el buscador - ¿Qué pasa con este pueblo?, ¿Qué cosa tan terrible hay en esta ciudad? ¿Por qué tantos niños muertos enterrados en este lugar? ¿Cuál es la horrible maldición que pesa sobre esta gente, que lo ha obligado a construir un cementerio de chicos?.El anciano sonrió y dijo: -Puede usted serenarse, no hay tal maldición, lo que pasa es que aquí tenemos una vieja costumbre. Le contaré: cuando un joven cumple 15 años, sus padres le regalan una libreta, como esta que tengo aquí, colgando del cuello, y es tradición entre nosotros que, a partir de allí, cada vez que uno disfruta intensamente de algo, abre la libreta y anota en ella: a la izquierda que fue lo disfrutado…, a la derecha, cuanto tiempo duró ese gozo. ¿ Conoció a su novia y se enamoró de ella? ¿Cuánto tiempo duró esa pasión enorme y el placer de conocerla?…¿Una semana?, dos?, ¿tres semanas y media?… Y después… la emoción del primer beso, ¿cuánto duró?, ¿El minuto y medio del beso?, ¿Dos días?, ¿Una semana? … ¿y el embarazo o el nacimiento del primer hijo? …, ¿y el casamiento de los amigos…?, ¿y el viaje más deseado…?, ¿y el encuentro con el hermano que vuelve de un país lejano…?¿Cuánto duró el disfrutar de estas situaciones?… ¿horas?, ¿días?… Así vamos anotando en la libreta cada momento, cuando alguien se muere, es nuestra costumbre abrir su libreta y sumar el tiempo de lo disfrutado, para escribirlo sobre su tumba. Porque ese es, para nosotros, el único y verdadero tiempo vivido.26 Cuentos Para PensarJorge Bucay“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo:Elías Félix.Escríbenos a:alimentoparalamente@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="8672879f3087ca65afb0c33a1965775d" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/09/el-jarrn-de-porcelana-y-la-rosa.html">			<content><![CDATA[EL JARRÓN DE PORCELANA Y LA ROSAEl Gran Maestro y el Guardián compartían la administración de un monasterio zen. Cierto día, el Guardián murió y fue necesario sustituirlo.El Gran Maestro reunió a todos los discípulos para elegir quién tendría el honor de trabajar directamente a su lado.-Voy a presentarles un problema -dijo el Gran Maestro. -Y aquél que lo resuelva primero será el nuevo Guardián del temploTerminado su cortísimo discurso, colocó un banquito en el centro del salón. Sobre éste puso un jarrón de porcelana carísimo, con una rosa roja para adornarlo.-He aquí el problema -dijo el Gran Maestro.Los discípulos contemplaron, perplejos, lo que tenían delante: los diseños sofisticados y raros de la porcelana, la frescura y la elegancia de la flor. ¿Qué representaba todo eso? ¿Qué debían hacer? ¿Cuál sería el enigma?Después de algunos minutos, uno de los discípulos se puso de pie, y miró a su vez al Maestro y a los alumnos. Después, caminó resueltamente hacia el jarrón, y lo arrojó contra el suelo, destruyéndolo.-Tú serás el nuevo Guardián -le dijo el Gran Maestro al alumno.Cuando éste volvió a su lugar, explicó:-Yo fui muy claro: les dije que ustedes estaban ante un problema. Sin importar lo bello o fascinante que pueda ser, un problema tiene que ser eliminado."Un problema es un problema; puede ser un jarrón de porcelana, un lindo amor que ya perdió su sentido, un camino que ha de ser dejado de lado -pero que insistimos en recorrer porque nos reconforta."Sólo hay una manera de lidiar con un problema: atacándolo de frente. En esos momentos, no se puede tener piedad, ni dejarse tentar por el lado fascinante que todo conflicto carga consigo".PAULO COELHOReflexiones Diarias“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo:Elías Félix.Escríbenos a:alimentoparalamente@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="194ddb74b4b1663f6e310d9658dcc7f4" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/09/elas-y-la-segunda-oportunidad.html">			<content><![CDATA[ELÍAS Y LA SEGUNDA OPORTUNIDADCarlos Castañeta cuenta cómo el maestro de su maestro, Julián Osorio, Se transformó en un nagual -una especie de hechicero, según ciertas tradiciones mexicanas.Julián trabajaba como actor en un teatro itinerante en el interior de México. Sin embargo, la vida de artista no era más que un pretexto para escapar de las convenciones impuestas por su tribu: la verdad, lo que más le gustaba a Julián era beber y seducir a las mujeres -cualquier tipo de mujer-que encontraba durante sus presentaciones teatrales. Exageró tanto, le exigió tanto a su salud, que terminó contrayendo tuberculosis.Elías, un hechicero muy conocido entre los indios yaquis, daba su paseo vespertino cuando encontró a Julián tirado en el campo; sangraba por la boca, y la hemorragia era tan intensa, que Elías -que era capaz de ver el mundo espiritual-percibió que la muerte del pobre actor ya estaba próxima.Usando algunas hierbas que llevaba en la bolsa, consiguió detener la hemorragia. Después, se volvió hacia Julián:-No puedo curarlo -dijo. -Todo lo que podía hacer ya lo hice. Su muerte está próxima.-No quiero morir, soy joven -respondió Julián.Elías, como todo nagual, estaba más interesado en comportarse como un guerrero -concentrando su energía en la batalla de su vida-que ayudando a alguien que nunca había mostrado respeto por el milagro de la existencia. Sin embargo, sin lograr explicarse porqué, decidió acceder a su pedido.-Vaya a las cinco de la madrugada para las montañas -dijo. -Espéreme a la salida del poblado. No falte. Si usted no viene, va a morir antes de lo que piensa: su único recurso es aceptar mi invitación. Nunca podré reparar el daño que usted ya hizo a su cuerpo, pero puedo detener su avance hacia el precipicio de la muerte. Todos los seres humanos caen en este abismo, más pronto o más temprano; usted está a pocos pasos de él, y no puedo hacerlo retroceder.-¿Qué puede hacer entonces?-Puedo hacer que camine por el borde del abismo. Voy a desviar sus pasos para que usted siga por la enorme extensión de esta margen entre la vida y la muerte; puede ir a derecha e izquierda, pero mientras que no caiga en él, podrá continuar vivo.El nagual Elías no esperaba gran cosa del actor, un hombre prejuicioso, libertino, y cobarde. Se quedó sorprendido cuando a las cinco de la mañana del día siguiente, lo encontró esperando en uno de las salidas del pueblito. Lo llevó para las montañas, le enseñó los secretos de los antiguos naguales mexicanos, y con el tiempo Julián Osorio se transformó en uno de los más respetados hechiceros yaquis. Nunca se curó de la tuberculosis, pero vivió hasta los ciento siete años, siempre caminando por el borde del abismo.Cuando llegó el momento indicado, comenzó a aceptar discípulos, y tuvo a su cargo el entrenamiento de Don Juan Matus, quien a su vez le enseñó las antiguas tradiciones a Carlos Castañeta. Castañeta, con su serie de libros, terminó por hacer conocer estas tradiciones en el mundo entero.Una tarde, conversando con otra discípula de Don Juan, Florinda, ella comentó:-Es importante para todos nosotros tener en cuenta el camino del nagual Julián al borde del abismo. Nos hace entender que todos tenemos una segunda oportunidad, aún cuando estemos muy cerca de desistir.Castañeta estuvo de acuerdo: examinar el camino de Julián significaba entender su extraordinaria lucha para mantenerse vivo. Entender que esta lucha se libraba segundo a segundo, sin ningún descanso, contra los malos hábitos y la autocompasión. No se trataba de una batalla esporádica, sino de un esfuerzo disciplinado y constante para mantener el equilibrio; cualquier distracción o momento de debilidad podría arrojarlo al abismo de la muerte.Sólo había una manera de vencer las tentaciones de su antigua vida: enfocar toda su atención en el borde del abismo, concentrarse en cada paso, mantener la calma, no tener apego a nada más allá del momento presente.O sea, el tipo de camino que todo ser humano tiene que recorrer; el problema es que nadie se da cuenta de que está siempre al borde del abismo.PAULO COELHOReflexiones Diarias“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo: Elías Félix.Escríbenos a:alimentoparalamente@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="2436d6d1aa7b0945f61b67af44f79b8d" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/09/hay-momentos-en-la-vida-en-el-que-el.html">			<content><![CDATA[HAY MOMENTOS EN LA VIDA, EN EL QUE EL SER HUMANO SE ARREPIENTE PARA TODA SU VIDA.Estas líneas van dirigida para aquellas personas, que por a o b motivos, cometieron o cayeron en tentaciones, que afectaron y marcaron huellas en su vida, algunos jamás se restablecieron y otros jamás encontraron la felicidad, el respeto y la admiración.Cuenta una historia en que había una pareja muy feliz, compartían sus éxitos y sus fracasos, sus penas y sus alegrías y vivía el más puro amor; hasta que en un infortunado día hubo un malentendido, y ocurrió esta desgracia que no lo deseo ni a mi peor enemigo. Resulta que a raíz de este malentendido la chica con deseo de venganza y rabia corrió a una discoteca a desfogar todas estas cosa negativas, un grave error.Esta chica llegó a una discoteca y en el bar observa a un joven muy atractivo, atlético con apariencia de un actor cinematográfico, al plantase la mirada ambos se atrajeron, y comenzaron dar riendas sueltas a sus bajas pasiones, entre tragos y bailes, el ambiente se acaloro y sintieron deseo de cristalizar sus apetitos carnales, y salieron rumbo a uno de los hoteles más lujosos de la ciudad, la noche fue intensa, ambos experimentaron sensaciones que jamás habían tenido en sus anteriores relaciones, balbuceaban y daban la sensación del más indescriptible éxtasis que cualquier persona anhelaría tener con su esposa o esposo; lo cierto es que después de este indescriptible momento, ambos cayeron rendidos de sueño productos del desgaste y gozo carnal. Transcurrida la noche, al día siguiente la chica se despierta y se da cuenta que su príncipe azul no está, jamás le pregunto su nombre, pensativa y cabizbajo regreso a su hogar, donde sus familiares estaban preocupados y se alegraron al verla.Transcurrieron las horas, los días y los meses, y su estado de salud comenzó a agravarse, inicialmente pensó en un resfrío, pero los síntomas se iban acercando a una enfermedad que viene a ser el flagelo de la humanidad, el SIDA, al enterarse, es como si el mundo se le cayera encima, postrada en un hospital donde solamente sus familiares permanecían a su lado, su amigos y compañeros de trabajo brillaban por su ausencia y llegaron a tener el peor concepto de ella, es donde comprendió el valor que tenía la familia; y comparaba su foto de una mujer hermosa que gozaba de una belleza envidiable y ahora una decadente mujer que día a día se iba transformando en una débil e indefensa criatura.Antes de fallecer nos dejo un gran mensaje orientado a los niños, jóvenes, adultos, enamorados, novios y esposos, el mensaje es el siguiente:Jamás tomen una decisión o una actitud, producto de la ira, la venganza o de los malos entendidos, si son niños o jóvenes dialoguen con sus padres o sus hermanos mayores o consejeros y si son parejas de enamorados, novios o esposos dialoguen, conversen sean sinceros, transparentes, háblense con respeto, con humildad y sobre todo con mucho amor y si es necesario acudan a consejeros espirituales y reencuéntrese con Jesús, nuestro eterno Consejero, Maestro de maestros y Médico de médicos y habrán solucionado sus problemas y superado los malos entendidos y el amor volverá a florecer gracias a esos dos jardineros que son ustedes.Debo agregar algo a esta historia, en este mundo tan complicado e in entendible a veces, hay personas que le gustan hacer daño siempre, es como el escorpión; cuenta esta narración que se encontraba a orillas de un río, una rana y un escorpión y el escorpión le suplica a la rana que le ayude a cruzar el río, a lo que la rana le contesta que no es posible por que tu me picas, el escorpión astuto le hacen entender a la rana que si le pica el también muere, comprendiendo este razonamiento la rana decide trasladar al escorpión, craso error de la rana; al llegar a la orilla el escorpión pica a la rana y la rana le dice porque haces eso a lo que el escorpión le responde es que yo soy un escorpión.Moraleja: Aléjate de las personas que quieren hacerte daño, los serruchos, los malos amigos, los malos compañeros de trabajo, los destructores y destructoras de hogares y de matrimonios, que se acercan disfrazados de ovejas y en el fondo son lobos rapaces, ya Jesús nos advirtió, aléjate de ellos y ten presente, en este mundo siempre habrá escorpiones.“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo:Carlos Félix.]]></content>
		</document>
		<document id="38a578fe7cb169d73a7dd0593abc3db4" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/09/la-confianza.html">			<content><![CDATA[LA CONFIANZARecordad siempre que bajo ningún concepto se debe permitir la desconfianza. Aunque vuestra confianza se convierta en una posibilidad de que os puedan engañar, eso está bien. Aunque os engañen debido a vuestra confianza, eso es mejor que no confiar.Resulta muy fácil cuando todo el mundo es cariñoso y hermoso y nadie os engaña... entonces confiar es fácil. Pero aunque todo el mundo sea mentiroso y todos pretendan engañaron y solo se os puede enga­ñar cuando confiáis-, también entonces seguid confiando. Jamás per­dáis la confianza en la confianza, sin importar el precio, y nunca seréis perdedores, porque la confianza en sí misma es el fin último. No de­bería ser un medio hacia nada más, porque posee su propio valor in­trínseco.Si podéis confiar, os mantenéis receptivos. La gente se cierra como medida defensiva para que nadie pueda engañarla o aprovecharse de ella, ¡Dejad que se aprovechen de vosotros! Si insistís en seguir confiando, entonces tiene lugar un florecimiento hermoso, porque no hay miedo. El miedo es que la gente engañe... pero una vez que aceptáis eso, ya no hay miedo, de manera que no hay ninguna barrera para que os abráis. El temor es más peligroso que cualquier daño que alguien os pueda hacer. Ese miedo es un veneno que puede emponzoñar toda vuestra vida. Así que permaneced abiertos y confiad con inocencia, de forma incondi­cional.Floreceréis, y ayudaréis a otros a florecer una vez que sean conscien­tes de que a vosotros no os han engañado nada, sino que han estado engañándose a sí mismos. No podéis engañar a una persona intermina­blemente si no pierde la confianza en vosotros. Esa misma confianza os arrojará una y otra vez contra vosotros mismos.DÍA A DÍA, 365 meditaciones para el aquí y el ahoraOSHO“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo: Carlos Félix.Escríbenos a:alimentoparalamente@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="a9a23cb72fd87044df7ed13a39fb9373" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/09/la-experimentacin.html">			<content><![CDATA[LA EXPERIMENTACIÓNPermaneced siempre abiertos y con ánimo de experimenta:.. siempre listos para adentraros en un sendero que nunca antes habéis caminado. ¿Quién sabe? Aunque resulte inútil, será una experiencia.Edison trabajó durante casi tres años en un determinado experimen­to y fracasó setecientas veces. Todos sus colegas y estudiantes se sentían absolutamente frustrados. Él llegaba cada mañana feliz y a rebosar de júbilo, listo para empezar otra vez. Era demasiado: ¡setecientas veces y tres años desperdiciados! Todo el mundo estaba prácticamente seguro de que no se iba a conseguir nada. Todo parecía inútil... solo un capricho.Se reunieron y le dijeron: «Hemos fallado setecientas veces. Ya es un fracaso absoluto. No hemos logrado nada. Tenemos que parar». Edison soltó una carcajada y dijo: «¿De qué estáis hablando? ¿Fracasado? Hemos tenido éxito en descubrir que setecientos métodos no serán de ninguna ayuda. ¡Cada día que pasa nos acercamos cada vez más a la verdad! Si no hubiéramos llamado a esas setecientas puertas, no habríamos podido saberlo. Pero ahora estamos seguros de que hay sete­cientas puertas falsas. ¡Es un gran logro!».Esta es la actitud científica básica: si podéis decidir que algo es falso, os estáis acercando a la verdad. La verdad no se encuentra disponible en el mercado para que podáis ir directamente a encargarla. No se encuen­tra disponible a nuestro antojo. Tenéis que experimentar.De modo que lo que sugiero es que siempre estéis dispuestos a expe­rimentar.Nunca os sintáis complacidos.Jamás penséis que lo que estáis haciendo es perfecto. Nunca lo es. Siempre es posible mejorarlo; siem­pre es posible hacerlo más perfecto.DÍA A DÍA, 365 meditaciones para el aquí y el ahoraOSHO“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo: Carlos Félix.Escríbenos a:alimentoparalamente@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="b2e5048c67bf3bc09de00d71e5d139e7" url="http://alimentoparalamente.blogspot.com/2007/09/la-vida-es-sencilla.html">			<content><![CDATA[LA VIDA ES SENCILLALa vida es muy sencilla. Hasta los árboles la están viviendo; debe de ser sencilla. No puede ser muy complicada; incluso las aves, las rocas y los ríos la están viviendo. ¿Por qué se ha vuelto tan complicada para el hombre? Porque el hombre puede teorizar sobre ella.Para estar en el centro de la vida, en su intensidad y pasión, deberéis desprenderos de toda filosofía sobre la vida. De lo contrario, permane­ceréis oscurecidos en vuestras palabras.¿Conocéis la famosa anécdota sobre un ciempiés que caminaba, Era una mañana soleada y hermosa, y el ciempiés se sentía feliz y debía estar cantando desde lo más hondo de su corazón. Marchaba, casi ebrio, con el aire de la mañana.Una rana sentada a un costado se hallaba muy desconcertada... debía ser filósofa. Exclamó: «¡Hermano! ¡Aguarda! Realizas un milagro. ¡Cien pies! ¿Cómo lo consigues? ¿Qué pie va primero, cuál segundo, tercero...y así hasta llegar a los cien? ¿No te desconciertas? ¿Cómo lo logras? A mí me parece imposible».El ciempiés respondió: «Nunca lo había pensado. Deja que lo anali­ce». Y allí de pie, comenzó a temblar y cayó al suelo. Él mismo se des­concertó... ¡cien pies! ¿Cómo se puede conseguir?La filosofía paraliza a las personas. Quedáis paralizados por vuestras filosofías. La vida no requiere ninguna filosofía, la vida es suficiente en sí misma. No necesita ninguna muleta, ni apoyo, ni sostén. Es suficiente en sí misma.DÍA A DÍA, 365 meditaciones para el aquí y el ahoraOSHO“Amarás a tu prójimo como a ti mismo” (Marcos 12:31)Que Dios te bendiga.Un abrazoTu Amigo:Elías Félix.Escríbenos a:alimentoparalamente@hotmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>