<author id="1a115e4f6c6787517be93a4a64409e75" url="aventurasdekakaroto.blogspot.com" feed="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d034410a91dd05dd539e6431cf6d0100" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/dragon-ball-infinite-world.html">			<content><![CDATA[Han salido al mercado muchos juegos de Dragon Ball Z para la consola PS2 de Sony en más de ocho años de actividad y "Dragon Ball Z: Infinite World" es el nuevo título de esta secuencia,Namco Bandai anunció durante el "Games Convention" su próximo lanzamiento en el viejo continente que data en diciembre del presente año,esta sería la última entrega de Sony.Dragon Ball Z: Infinite World, es una unión de elementos mejorados de la serie Budokai y del juego Burst Limit,es decir una especie de colección de los mejores momentos contando con el habitual sistema de combate, trayendo escenas clásicas de los mangas y animes, como es el caso del entrenamiento de Goku intentando capturar a Bubbles("Mono de Kaiosama") entre otros. Existe una modalidad de combate llamada "Dragon Missions", que permite al jugador revivir los momentos más destacados del anime, además del "Snake Road Mission", que simula un juego de carrera y tiene como escenario el camino de la serpiente. En total son 40 personajes seleccionables, sin contar las transformaciones y mutaciones de algunos personaje famosos. He aquí las capturas que han salido:]]></content>
		</document>
		<document id="90c848830710d4eba3c3d2d7ba531489" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/dragon-ball-origins-anunciado-para.html">			<content><![CDATA[Un nuevo título de la serie Dragon Ball fue anunciado por Namco Bandai. Se trata de Dragon Ball: Origins, exclusivo para Nintendo DS. Como el propio nombre sugiere, el juego traerá la historia de Goku y Bulma, inmediatamente después que se conocieron, en el inicio de su aventura cuando empienzan a ir en búsqueda de las siete esferas del dragón. Goku aún es un niño y Bulma está bastante joven, y deben atrevezar por diversos desafíos y enemigos utilizando el famoso Kamehameha o hasta las ingeniosas máquinas creadas por Bulma para vencer todos los obstáculos que encontraran. Además de eso, Goku podrá ganar experiencia y desarrollarse, de esta forma se vuelve más fuerte. El juegotraerá gráficos totalmente 3D y una jugabilidad innovadora, como por ejemplo seleccionar Goku con el boli stylus y después tocar en las sílabas Ka-me-ha-me-ha para desferir el golpe.Por otro lado mediante nota de prensa Namco Bandai anunció que el juego saldrá a la venta en Europa en Diciembre del presente año mientras tanto en Japón será el 18 de Setiembre.Aquí les dejo los 3 trailers que salieron,el tercero es reciente:Primer TrailerSegundo TrailerTercer Trailer]]></content>
		</document>
		<document id="9c15322698103df00b6d20c74a6bb234" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/el-ataque-del-torbellino.html">			<content><![CDATA[En una aldea pasaba un fenómeno extraño y es que los pescados venían del cielo según los pescadores era por obra de la que llamaban la diosa del mar pero en realidad se trataba de otro dragón maligno quien tomaba la apariencia de una atractiva muchacha detrás de ella se escondía una bestia horripilante y era el dragón de seis estrellas quien había nacido gracias un deseo irrelevante por parte de Ulon hace muchísimos años,un pequeño de la aldea estaba preocupado por la situación de su aldea ya que a raíz de ese fenómeno todos los pescadores se entregaron al trago y a la vagancia.Goku y Pan luchan contra el dragón de seis estrellas quien utilizaba un campo energía y dominaba fuerte vientos huracanados rechazando sus ataques,nuestros amigos descubren su técnica y el dragón de seis estrellas muestra su verdadero rostro ahora esta enfurecido al ver que Goku imitaba sus técnicas atacándolo sin piedad entonces Pan descubre una manera de derrotarlo gracias a una gaviota,entonces situándose por encima del dragón de seis estrellas donde no tendría defensa la ataca con un Kame Hame Ha,Goku lo remataría con otro más potente.Ahora nuestros amigos ya poseían la tercera esfera,los aldeanos agradecen la hazaña prometiendo que trabajarían arduamente,el pequeño aldeano le pide a Pan que algun día le enseñase a volar siendo invitado a las montañas Paoz,nuestros amigos se van en busca de la cuarta esfera.]]></content>
		</document>
		<document id="52d6042e8f7c97e3222e9c18a7145e5c" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/el-dragn-ms-poderoso.html">			<content><![CDATA[Ahora el tiempo límite era de 5 segundos,al dragón de tres estrellas no le quedó otra más que utilizar sus artimañas poniendo de escudo a Pan cuando Goku estuvo a punto de matarlo con un Kame Hame Ha aumentado a 10 veces,Goku se enfada y lo castiga pero no escarmentando con esto esta vez utilizaría a su hermano para congelarlo nuevamente pero esta vez Goku se libera gracias a un campo de energía explicándole que esa técnica ya no le serviría de nada,ahora tres estrellas estaba acabado pero gracias a la generosidad de su hermano Goku le perdona la vida.El dragón de tres estrellas actua cobardamente aprovechando el perdón de Goku para anularle la visión con un fuerte rasgón,tres estrellas creía tener la victoria pero Goku esta vez lo derrota atravezándole el cuerpo después de esquivar un golpe y luego con el golpe del dragón acaba con su vida de esta forma la quinta esfera del dragón recobró su brillo,con todo esto cuatro estrellas decide postergar la pelea dándole a Goku una medicina para recuperar la vista,cuando parecía que Goku tenía un descanso aparece el más poderoso de los dragones se trataba de una estrella quien elimina a su camarada,Goku esta furioso por su actitud pero una estrella le reprocha su nacimiento generándose así la última batalla,la diferencia de poderes era radical ni siquiera recibiendo el Kame Hame Ha aumentado a 10 veces le hacía daño a una estrella quien responde con un potente ataque dejando inconciente a Goku.Pan múy débil solo clamaba el nombre de su abuelito.]]></content>
		</document>
		<document id="7a677e5fd38abc39f6948c799d81432e" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/el-guerrero-del-sol.html">			<content><![CDATA[Pan se extraña del incremento de volumen del sol y de ahí saldría otro dragón quien resulta ser más poderoso que los otros con los que habían luchando,se trataba del dragón de cuatro estrellas nacido gracias al deseo de Picoro Daimaku al poseer la vida eterna,Pan es derrotada de un solo golpe pero el dragón no quiere matarla dejándola tirada para que no estorbe en la pelea con Goku.Este guerrero era muy fuerte gracias a los rayos que lanzaban capaz de derretir cualquier cosa que se interpusiera y además podría soportar y aprovechar a su favor 6000 grados centígrados de sol,Goku intenta escapar de sus ataques esperando la forma de sorprenderlo.Mientras tanto otro misterioso guerrero parecido al dragón de cuatro estrellas usurpa la mochila de Pan donde guardaba las esferas,el pobre de Giru es derrotado,este guerrero podía congelar todos los objetos y personas.Regresando a la pelea Goku sorprende al dragón de cuatro estrellas con un Kayuken dejándolo tirado después de otro ataque,ahora es cuando revelaría su verdadera identidad despojándose de la armadura que le servía para acumular la energía solar y le pide a Goku luchar con todas sus fuerzas convirtiéndose en Super Saiyajin 4.Una pelea emocionante estaba a punto de comenzar.]]></content>
		</document>
		<document id="e8f6ec7b45ce950847ae725c7377432d" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/el-plan-de-vegeta-y-bulma.html">			<content><![CDATA[Vegeta recordaba viejas anécdotas en su vida con Goku era obvio que se había resignado desde hace buen tiempo su fracaso por el afán de superar a Goku pero lo que no se imaginaba es que Bulma le tenía preparado una sorpresa quien pensaba transformarlo en Super Saiyajin 4 mediante los rayos plus,Vegeta tiene esperanzas de que sea cierto,según Bulma el constante entrenamiento ahora lo haría convertirse en Super Saiyajin 4 si antes no había sucedido cuando Bebi lo había poseído era porque contaba con sus células pero ahora todo sería diferente además Vegeta podía controlarse estando en un mono gigante,con esta noticia Vegeta estaba entusiasmado esperando con ansias a que Bulma construyera la máquina emisora de plus.Por otro lado Goku peleaba contra el dragón de cuatro estrellas.]]></content>
		</document>
		<document id="cc6f2dbc99b4d82f576cef9fc31f2e52" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/entrevistas-chow-yun-fat-y-emmy-rossum.html">			<content><![CDATA[Chow Yun-FatVio que la revista japonesa trajo de Japón, a una niña japonesa para cubrir la entrevista, es la actriz Akina Minamai, y (Yun-Fat) dijo: "¡Oh! ¡El Maestro Roshi su ama! ¡Kawaii nee!" (guapa, en japonés), él se rió y se sentó en la silla y dijo con voz profunda "¡Bienvenida a Durango! ¡Encantado de conocerla!"A continuación habló sobre el personaje del Maestro Roshi, "Es divertido, muy divertido (se ríe). Esta es la primera vez que interpreto a un personaje de manga en mi carrera. Cómic y cine son diferentes, así que espero que te guste mi actuación."Y acerca de su preparación para el papel, "El guión estaba muy bien escrito, no te preocupes. El personaje es muy fascinante y espectacular. Lo importante para un actor no es el dinero o el trabajo, sino si el personaje es fascinante o no." Explicó las similitudes entre él mismo y el Maestro Roshi, "me encantan las mujeres. Pero como mi esposa siempre está a mi alrededor, así que no puedo estar buscando mujeres."También dio su opinión sobre Justin Chatwin, "creo que es más apuesto que el personaje de manga. Estoy seguro de que a los amantes del manga original les gustará. Y ustedes, ¿qué piensan usted cuando escucha quién interpreta al Maestro Roshi?" La prensa dijeron que estaban muy sorprendidos.Chow respondió con, "¿Quién cree usted que se adapta a la personalidad del Maestro Roshi?" ¡NO! Chow Yun-Fat es el mejor! "¡Salud! Voy a tratar de cenar con usted más tarde. De todos modos, la película es una aventura original a raíz del manga y el anime. Gracias por su apoyo."Emmy Rossum"Yo soy una gran fan de Bulma. Porque ella es muy dinámica, sexy, y tiene una fuerte voluntad. Creo que es un honor interpretar a la chica que se señala como una de los más inteligente niñas en el mundo. Voy a hacer el mejor uso de su intelecto, alta motivación y espíritu temerario que seven en el original sobre mi personaje. Pero debido a que esta película es de acción en vivo, tengo que hacer una actuación más allá de estas tres características. Espero poder interpretar a Bulma como los fans esperan ver, y quiero hacerlos felices. Sé cuánta es la responsabilidad que tengo, y tengo un gran amor por ella. Creo que me parezco a ella (refiriéndose a Bulma). Ambas decidimos lo que tengamos que decidir, y estamos fascinados con los muchachos. Y tenemos una pasión por conseguir una meta en nuestra vida y llevar una luz para ello."Ella dio su opinión sobre Justin Chatwin, "creo que es maravilloso. El actuá muy bien sobre cómo Goku va cambiando gradualmente. Él, al igual que nosotros, hizo bastante investigación para poder desempeñar adecuadamente el papel de Goku.""Disparar es muy divertido. En una escena, tuve que colgar de una altura de 10 metros. Esa fue una experiencia muy emocionante. Fue muy divertido para estudiar. ¿No es genial que pueda disparar un arma o montar en una motocicleta para las escenas de acción?" (se ríe).Sobre la moto de tres ruedas: "Bueno, es como una moto de nieve con neumáticos. Es muy potente y puede correr a una velocidad máxima de 240 kilómetros por hora. Después del fin del rodaje voy a llevármela a casa" (se ríe).Sinopsis de la películaDespués del deseo del Abuelo Gohan antes de morir, Goku inicia un viaje para encontrar al Maestro Roshi y reunir las siete bolas de dragón con el fin de evitar el deseo de Lord Piccolo de conquistar el mundo. En el transcurso de su viaje, Goku se reúne con Bulma y el uso de su radar, con el que encuentran Dragon Balls en el camino. Goku encontrará al Maestro Roshi, y luchará con él. Viendo la técnica de Goku, Roshi considera que Goku es el nieto de Gohan. El Maestro Roshi fue el maestro de Gohan. Goku recibe rigurosa formación del Maestro Roshi, y después de un largo viaje, Goku se concentra en Lord Piccolo por última vez.]]></content>
		</document>
		<document id="e01bc76a2349dc63f2f4ead098e7c3fd" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/goku-supera-los-poderes-del-super.html">			<content><![CDATA[Goku no estaba solo haciéndose presente sus amigos y familiares,sus hijos y Trunks estaban dispuestos a entregarle todas sus energías de saiyajin pero una estrella no se quedaría con los brazos cruzados atacándolos,con la poca energía reunida Goku los salva con la teletransportación ahora Ub tendría que aportar mientras que los demás otorgaban sus energías pero a pesar de ser muy fuerte no pudo soportar mucho tiempo la imponencia de su oponente para entonces Goku ya había recuperado sus poderes arriesgando su vida ya que se temía que no aguantara los poderes de sus hijos y Trunks.Goku había superado sus límites y su temporal ceguera no era impedimento para leer los movimientos de una estrella a quien le pone en aprietos ,una estrella cae en un truco infantil de esta forma Goku con un Kame Hame Ha aumentado a 10 veces logra derrotarlo pero para sorpresa de todos una estrella seguía con vida y absorbe todas las esferas de los dragones aumentando sus poderes radicalmente gracias a la energía negativa acumulada,ahora Goku tendría que ser capaz de superar ese nivel tan complejo.]]></content>
		</document>
		<document id="775040aca574d8933f3d7c1eb1f7bf68" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/la-tcnica-secreta-del-dragn-de-siete.html">			<content><![CDATA[Goku,Pan y Giru hallarían en el camino a una extraña criatura en forma de topo a quien le gustaba generar destrucción a travéz de sus temblores se trataba del dragón de siete estrellas quien resultó ser un monstruo torpe y nació a consecuencia de la resurrección de las personas asesinadas por Vegeta cuando fué manipulado por Babidi.El dragón de siete estrellas exaspera a nuestros amigos con sus tonterías y lo peor de todo es que ni deseaba pelear ni mucho menos ceder su esfera ahora solo le interesaba destruir una ciudad que estaba muy cerca.Goku controla y rescata a las personas de la ciudad ante los temblores del dragón de siete estrellas quien se encuentra muy enojado al no ver los resultados deseados,esta vez si ataca a nuestros amigos siendo manipulado por Goku en Super Saiyajin 4 pero este dragón saca su mejor ataque y era lanzar rayos mortales por debajo de la tierra,Goku y Pan se posan sobre su cabeza y apelan a la torpeza del dragón quien se automáticamente se elimina,cuando parecía que la cuarta esfera estaba reunida algo extraño sucede Pan es absorbida por la esfera y por ende nace otro monstruo se trataba de siete estrellas quien la había absorbido dando a revelar que su técnica era poseer los cuerpos de otras personas o animales para demostrar sus habilidades,una víctima más fué un topo inocente.]]></content>
		</document>
		<document id="9e2e068a12b4acee9b218d164f2e4a5" url="http://aventurasdekakaroto.blogspot.com/2008/08/los-hermanos-de-fuego-y-del-hielo.html">			<content><![CDATA[La pelea entre Goku y cuatro estrellas era casi pareja pero el saiyajin era más astuto provocando que cuatro estrellas cayera en una tonta trampa entonces es cuando decide darse por vencido y pide ser eliminado pero Goku le paga el favor al haber dejado con vida a Pan con ello reanudan el combate esta vez Goku no tendría contemplaciones.Mientras estaban peleando hace su aparición el hermano mayor de cuatro estrellas quien era el dragón de tres estrellas,este enemigo era totalmente diferente a su hermano quien actuaba cobardemente luego de derrotar a Pan y quitarle las esferas reta a Goku reemplazando a su hermano a quien ejercía presión,el dragón de tres estrellas sorprende a Goku congelándolo por completo y le da la una lección a su hermano de como se debe pelear,ahora le da la oportunidad de que el mismo matara a Goku con su torbellino pero cuatro estrellas demuestra ser un tipo orgulloso en los combates y libera a Goku del hielo esto hace enfadar a tres estrellas quien lo golpea.Goku esta confiado en derrotar a tres estrellas en tan solo 10 segundos pero este dragón le traería desagradables sorpresas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>