<author id="1af13168ad41e2e246de6aa3c3d25844" url="comicsescapes.blogspot.com" feed="http://comicsescapes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="da68c0dc00d49e8a17d15e62487bf689" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2011/12/felices-fiestas-para-todos-en-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Para todos los admiradores de esta afición, un momento de paz y buena voluntad en este día especial, H.A.S.G., EL EDITOR.]]></content>
		</document>
		<document id="19151b4c005d66cb06d55ce08afc3edd" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2011/12/peliculas-con-heroes-marvel-siguen-en.html">			<content><![CDATA["THOR 2" TIENE UN NUEVO DIRECTOR: El ganador del Emmy, Alan Taylor consiguió un dulce presente por Navidad de parte de Marvel Studios para dirigir el filme 'Thor 2' después del salida y despedida de Patty Jenkins. La experiencia de Taylor en la teleserie "Juego de Tronos" puede servir de mucho para esta secuela. 'Thor' fue una gran sorpresa en la taquilla cuando se estrenó en el verano estadounidense del 2,011 recaudando 448 millones de dólares en todo el mundo, convirtiendo a Chris Hemsworth en una estrella de acción.LOS VENGADORES EN 3-D: Walt Disney Studios informó que la película se estrenará en el formato tridimensional cuando se estrene el 4 de mayo del 2,012.La película había sido programada para el formato 2-D.En el mismo anuncio, Walt Disney Studios, dijo que otra película de Marvel ha cambiado de fecha para el 27 de junio de 2,014, ha habido especulación de que la secuela de "Capitán América" ??podría llegar en 2,014. Escrito por Héctor Augusto Sovero Gastañeta.]]></content>
		</document>
		<document id="bee8689b417d1da3a66662f21773f1f1" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2011/12/una-mirada-al-interior-del-clasico.html">			<content><![CDATA[Una gran fuente para el material usado por Art Spiegelman en su obra de gran renombre “Maus,” que mostró las bondades del arte subterráneo y redefinió el mercado de las editoriales independientes, vino de las largas conversaciones grabadas con uno de los sobrevivientes del Holocausto en los años cuarentas: su padre Vladek.Una gran fuente para el material usado para “MetaMaus,” un libro inspirado en “Maus” que incluye un monto asombroso de referencias, trasfondo y material relacionado al tema es editado por Hillary Chute, quien aprovechó las largas conversaciones grabadas con Art Spiegelman.Un libro de 300 paginas (esto podría ser considerado como todo lo que quería saber sobre Maus y probablemente mucho más, además de incluir cosas que usted no sabia que quería saber hasta que se lo dijimos) que incluye un disco titulado “los Archivos Completos de Maus” valorado en $35.Parte del valor del proyecto, más allá del admirable trabajo de preservación de la gran cantidad de investigación hecha por Spiegelman para crear su obra y la historia familiar y cultural que resultó, es lo que se revela sobre “Maus” desde una perspectiva diferente: del interior.Escrito por Héctor Augusto Sovero Gastañeta]]></content>
		</document>
		<document id="3c88c00d17be2a516589fd520d4c0c68" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2011/12/wolverine-el-pirata-que-copio-la.html">			<content><![CDATA[Como recordaran los que siguieron este caso en este blog, un hombre fue capturado por la ley, al subir un recorte inicial de "X-Men Origins: Wolverine" en Internet, un mes antes del estreno de la película en el cine. El sujeto ha sido condenado a un año de prisión federal. En los medios se informa que el reo de 49 años de edad, Gilberto Sánchez, se declaró culpable en marzo de un cargo de "carga de un trabajo protegido por derechos reservados que se estaba preparando para su distribución comercial", una acusación que en los Estados Unidos, el juez de distrito Margaret M. Morrow, describió como "extremadamente grave".El corte pirata se ha descargado al menos cuatro millones de veces, que de acuerdo con Reuters podría haber traducido de dólares a 28,7 millones de dólares en ventas de boletos perdidos si los descargadores optaro por no ver a Glotón en el teatro. Sánchez compró un DVD de la copia de trabajo de "Wolverine" a un contrabandista callejero. En cualquier caso, Sánchez fue descrito por los fiscales en un lenguaje que sugiere una especie de supervillano, debido a la piratería que ha compartido dañando la propiedad intelectual de otras personas sin restricciones. "La pena de prisión federal dictada en este caso envía un fuerte mensaje de disuasión a los posibles piratas de Internet", dijo el fiscal federal André Birotte Jr. "El Departamento de Justicia persigue y enjuicia a las personas que buscan robar la propiedad intelectual de este nación ".Además de la pena de un año de prisión federal, el juez condenó a Sánchez a un año de libertad supervisada y también ha impuesto "numerosas restricciones a su equipo de computadoras."Escrito por Héctor Augusto Sovero Gastañeta.]]></content>
		</document>
		<document id="b379b6cb98f9c61e166bf715460dc72d" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2012/01/canal-de-noticias-estadounidense.html">			<content><![CDATA[“Violencia gráfica y sexo, eso es lo hoy que va a encontrar en las paginas de DC Comics.”Así es como el reporte del noticiero Fox 5 (de propiedad de Fox Broadcasting company) en Washington DC fue transmitido en el Canal de Noticias Fox, recientemente.Ellos hablaban del contenido de Mujer Gato, Historietas de Detectives y Capucha Roja, “los superhéroes de hoy harían sonrojar a Archie y Veronica” (Sherry Ly, reportera.)“Ellos [DC Comics] más o menos han oscurecido los personajes, hoy ellos han presentado un montón más de realidad, homosexualidad, adulterio” (Joe Blackwell, lector de historietas.)El reporte mostraba preocupación sobre “Batman y Mujer Gato teniendo sexo encima del tejado (cierto.) Un Bruce Wayne borracho (falso, él fingía.) ¡Sangre esparcida en las peleas con cabezas que son reventadas! (cierto, son decapitaciones)...”Neil Bernstein, psicólogo infantil muestra su preocupación al decir a la estación que esto es “una especie de ‘Playboy’ [revista de adultos con representaciones poco realistas de mujeres] ficcionalizada para los chicos en lo peor…demasiados chicos podrían ser dañados, o al menos estar en riesgo…es una mala interpretación de la realidad. Esto envía el mensaje equivocado.”El psicólogo también analiza las proposiciones sexuales de Fuego Estelar a Roy Harper, donde ella después diría: “el amor no tiene nada que hacer con esto.”Bernstein dice,”nosotros queremos que nuestros chicos piensen que el sexo es un acto entre dos individuos maduros que consienten y que profundamente les importa el uno del otro. Esa historieta realmente no da buena impresión y es demasiado fácil malinterpretar esas cosas particularmente para un chico.”Jared Smith de Big Planet Comics [la tienda que DC Comics ha estado usando como ejemplo para sus ediciones especiales para minoristas en el día de la historieta gratis] explica que estas historietas están etiquetadas y dirigidas a los adolescentes y adultos.Lo que lleva posiblemente a un momento sensacionalista por parte de Ly, “las historietas están clasificadas ‘adolescentes’ y ‘adolescentes plus’ lo que significa que no van dirigidas a niños jóvenes. Así que nos acercamos a un colegio del medio para ver lo que los chicos aquí pensaban.”La reportera y los que la apoyan en el noticiero deciden mostrar material ofensivo a dos escolares, las historietas marcadas para adolescentes de 16 años para arriba y obtener sus reacciones. Ellos podrían ser chicos entre 11 y 15 años que a la ligera, dan una hojeada a las historietas sin estar perturbados.Uno de ellos admite, “allí hay un montón de actividad sexual,” mientras el otro admira el arte colorido del material.En una etapa, Ly le dice a un niño, “parece como que ellos están teniendo sexo, ¿huh?” lo cual es algo aberrante.La conclusión del reporte: “expertos dicen que la línea de fondo es que los padres necesitan saber lo que sus chicos están leyendo.”DC Comics no hizo ningún comentario. Mientras cada uno tiene sus propias opiniones sobre el contenido actual de las historietas, esta clase de noticias juega a favor de los planes de mercadeo de DC Comics al ser mencionadas sus colecciones como peligrosas –lo que todo chico adora escuchar en estos días- y fuera de la vista publica, los tipos del departamento de publicidad en la editorial deben estar sonriendo ampliamente con estos reportes.Escrito por Héctor Augusto Sovero Gastañeta.]]></content>
		</document>
		<document id="a063de01df36425aa27d2168b44b3198" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2012/01/creadores-y-editores-se-ponen-en-contra.html">			<content><![CDATA[El escritor Neil Gaiman se unió con Trent Reznor, Aziz Ansari, OK Go y 14 otros miembros de la comunidad creativa en la firma de una carta abierta al Congreso contra la ley de protección de IP y el acto de detener la piratería en línea. "Tememos que los amplios poderes otorgados a la aplicación de SOPA y PIPA podrían aprovecharse fácilmente contra servicios legítimos como los que dependemos. Estos proyectos de ley permitiría a sitios Web completos a bloquearse sin el debido proceso, causando daños colaterales a los usuarios legítimos de los mismos servicios: artistas y creadores como nosotros que serían censurados como resultado de ello,"dice la Carta.Editado por hasg777@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="c52056f97cc47028b2b3b0796e834f4c" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2012/01/dc-obtiene-buen-resultado-de-su-apuesta.html">			<content><![CDATA[Las películas basadas en personajes de Marvel cómics (Thor, Capitán América) podrían haber superado a su rival DC Comics en la taquilla de 2,011, pero DC puede reclamar una victoria importante.La apuesta de Warner Bros., propiedad de la editorial para relanzar su línea completa de comics con 52 nuevas series fue un gol, superando a los libros de Marvel desde el reinicio. Los " Nuevos 52" también ayudó a revertir la tendencia de la industria de cuatro años de las ventas en bajada, aunque con el crecimiento de las ventas totales de sólo el 1 por ciento por ciento a 2.Según DC, sus libros principales (Las cifras son exactas a partir del 13 de diciembre de 2,011) fueron los siguientes:Liga de la Justicia no. 1, que ha vendido 361,138 copias desde su lanzamiento en agosto y ha sido reimpresa en cinco ocasiones;Batman no. 1, que ha vendido 262,379 ejemplares en dos ediciones;Action Comics no. 1, que vendió 250,898 copias, que fue a la prensa por tres veces.Por el contrario, el best-seller de Marvel comics en 2,011 fue Ultimate Spider-Man no. 160 , que contó con la muerte del héroe y vendió 159,355 ejemplares en junio.Es importante señalar que las cifras representan las ventas a tiendas de cómics y puntos de venta, no las copias reales comprados por los clientes. Todos los temas de los Nuevos 52 debutaron en formato digital el mismo día en que llegaron a las tiendas, y observadores de la industria creen que las descargas han sido fuertes.Escrito por Héctor Augusto Sovero Gastañeta.]]></content>
		</document>
		<document id="ff72ccffb18c8131dbc3b773b7db9fbe" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2012/01/el-musical-del-hombre-arana-sigue.html">			<content><![CDATA[Los productores de "Spider-Man: Turn Off the Dark" contraatacaron el martes contra una demanda hecha por Julie Taymor, alegando la ex-directora violó su contrato antes que ella fuese despedida en marzo y no debería recibir las regalías del musical de Broadway de 75 millones de dólares.Taymor, quien también coescribió el problematico musical esperado por mucho tiempo, demandó a los productores en noviembre, argumentando que el musical que se exhibe, viola sus derechos de autor. También dijo que ella merece pleno crédito y pago, a pesar de su expulsión pública. Taymor busca al menos obtener 1 millón de dólares, así como futuras regalías.Pero de acuerdo con The New York Times, la banda de los productores insiste que Taymor "no podía y no haría los trabajos para los que ella fue contratada para hacer," obligando a otros a asumir esas responsabilidades, resultando en una nueva obra que ella no tiene por que hacer ninguna reclamación.En la presentación de la corte dicen que Taymor se negó a crear una original, familiar musical basada en "Spider-Man" de Marvel y en su lugar "insistió en el desarrollo de un suicidio de participación musical oscuro, desarticulado y alucinógeno, el sexo y la muerte."Tras el despido de Taymor, el musical se detuvo durante tres semanas para someterse a una revisión a manos del nuevo director Philip William McKinley y los escritores Roberto Aguirre-Sacasa y Glen Berger. Cuando el musical estuvo de vuelta en mediados de mayo para las previsualizaciones, fue descrito como "casi irreconocible" desde que el programa fue atacado ferozmente por los críticos en febrero."Como resultado de todos los cambios que Taymor no podía y no haría, el Hombre Araña en un musical es ahora un éxito," los productores dicen orgullosos. "El show es un éxito a pesar de Taymor, no gracias a ella"."Spider-Man: Turn Off the Dark", que cuesta 1,2 millones de dólares a la semana para producir, recaudó alrededor de 1.4 millones de dólares la semana pasada. Ha acumulado unos 81 millones de dólares desde que las actuaciones comenzaron en noviembre de 2,010.Escrito por Héctor Augusto Sovero Gastañeta.]]></content>
		</document>
		<document id="dc76018e3b61aa0117fd72dc200f4d94" url="http://comicsescapes.blogspot.com/2012/01/faltan-tres-meses-para-el-estreno-de.html">			<content><![CDATA[El director Joss Whedon ha explicado como planes unificar el estilo narrativo de las películas Marvel con “Los Vengadores” que es la primera película de superhéroes con gran presupuesto que juntara héroes (y franquicias) diferentes para pelear contra una amenaza súper abrumante.La película esta lista para estrenarse el 4 de mayo que tiene a todos los analistas y fanáticos prediciendo que es un éxito que puede superar a las películas de Batman hechas por Christopher Nolan.Whedon dijo que, “yo expongo un problema muy simple. No hay una razón para que esta gente este en la misma película. Así que de eso se va a tratar mi filme. Buena parte de la película va a ser llevada desde la perspectiva de Steve Rogers / Capitán América (Chris Evans) como él es el tipo quien acaba de despertarse y ve este mundo raro y rudo en el que todos han estado viviendo.”¿Acaso será el héroe dominante de la película? Evidentemente habrá que ver eso, pero según el director, él tendrá el mismo tiempo en la pantalla grande como los otros héroes que incluyen a Hombre de Hierro, Thor, Viuda Negra, Hulk, Ojo de Halcón y Nick Furia.Pero al moldear el guión cinematográfico a su punto de vista del “hombre fuera del tiempo” (como lo hizo Stan Lee y Jack Kirby en las historietas clásicas) y por preservar el papel del liderazgo de Cap en los Vengadores, Whedon espera unificar el enfoque expansivo y la narrativa del universo fílmico Marvel.Escrito por Héctor Augusto Sovero Gastañeta.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>