<author id="1b4f37d2eeeefbea1a01dc41da7c5764" url="suteregional.blogspot.com" feed="http://suteregional.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="28423b5291315e3aff4c176d9291fc76" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/2013-el-chile-de-las-desigualdades-ante.html">			<content><![CDATA[Chile afrontará sus sextas elecciones generales desde el retorno a la democracia, con el desafío de encontrar una salida a la crisis de representatividad que emergió en 2011, producto de su desigual distribución de la riqueza y del poder.Bachelet gana con más del 46% pero no consigue evitar la segunda vuelta. La conservadora Evelyn Matthei, obtiene el 25%. La segunda vuelta será el próximo 15 de diciembre.Ver vídeoBachelet gana en Chile con más del 46% de los votos pero no consigue evitar la segunda vueltaSegún el Centro de Estudios Públicos, la expresidenta socialista Michelle Bachelet (2006-2010) ganaría su retorno al poder en esta primera vuelta, con más de 30 puntos porcentuales sobre Evelyn Matthei, representante de la derecha gobernante.Bachelet necesita la mitad más uno de los votos para evitar una segunda vuelta, algo que solo sucedió en 1993, desde el comienzo del actual ciclo democrático en 1990.Pero el sondeo también identificó una alta tendencia a la abstención, al igual que el Informe Latinobarómetro 2013, que constató “una crítica muy fuerte al sistema” en Chile debido a que la prosperidad económica de los últimos 20 años “se ha producido para algunos, pero la mayoría se siente rezagada”.Según el Banco Mundial, el ingreso por persona en Chile es de 21.500 dólares anuales, por lo que una familia de cuatro personas debería recibir en promedio 86.000 dólares por año.Pero en este país sudamericano de 17 millones de habitantes, dos de cada tres hogares viven con menos de 1.200 dólares al mes y altamente endeudados, según la Fundación Sol, especializada en temas laborales y sociales.Además, la mitad de los trabajadores ganan menos de 500 dólares mensuales.En contraste, las 4.500 familias más ricas tienen un ingreso mensual de más de 40.000 dólares.La pobreza se mide por la Encuesta de Caracterización Socioeconómica Nacional, que estimó un índice de 14,5 por ciento en su última evaluación, de 2011.Para establecer a este grupo, Chile utiliza un enfoque unidimensional en el que mide solo  el aspecto monetario de la pobreza. Se es pobre si se vive en un sector urbano y se gana menos de 144 dólares al mes, o si se reside en una zona rural y se percibe menos de 100 dólares mensuales.Este criterio se fundamenta en la canasta básica de alimentos, construida en 1987 con productos que ya no consumen los chilenos, como el aceite comestible suelto.Los expertos coinciden en que si se actualizase la metodología, la medición de pobreza podría dispararse a 28 por ciento.Eso explica las raíces del descontento que mantiene a Chile con un alto nivel de movilización desde 2011 y que amenaza con poner en jaque al gobierno que asuma en marzo de 2014, si no materializa cambios profundos que la ciudadanía exige.El economista Gonzalo Durán, de la Fundación Sol, explicó  que “muchos indicadores muestran al país con una fachada muy atractiva, que más bien responden al acceso, el cual si bien es una condición necesaria para decir que Chile avanza hacia el desarrollo, no es una condición suficiente”. La desigualdad, enfatizó, es “tan profunda que las personas que pertenecen al cinco por ciento de los hogares más pobres poseen una brecha por persona que llega a 270 veces respecto a quienes pertenecen al cinco por ciento más rico”.“Hablamos de una brecha que se duplicó entre 1990 y 2011 y, por lo tanto, según este indicador, la desigualdad en Chile ha aumentado en 100 por ciento en los últimos 20 años”, precisó.Durán citó un estudio de la Universidad de Chile que revela que el uno por ciento más rico acumula 30 por ciento de los ingresos totales del país, un grado de concentración inédito que supera incluso al de Estados Unidos, cercano a 22 por ciento.El sociólogo Alberto Mayol explicó a IPS que “la pobreza, efectivamente, es un tema muy urgente, pero la desigualdad es un tema que no se parece al de la pobreza, y en Chile nunca se ha abordado desde la política pública”.Las sociedades, precisó, suelen tener un porcentaje no menor de la población que queda fuera de los beneficios y que debe vivir la parte dura de su modelo social.“Ese porcentaje suele bordear 30 por ciento, pero en Chile, por ejemplo, la condición de trabajo precario es de 60 por ciento”, explicó.La ciudadanía chilena, poco conocedora de esas cifras duras, vive con ellas día a día. A muchos no les alcanza para comer y millones deben endeudarse para adquirir alimentos en los mercados.Don Alejandro y la señora Juanita, un matrimonio con un pequeño almacén de víveres en la zona sur de Santiago, fruto de muchas luchas, esperan que el próximo gobierno atienda, finalmente, las necesidades de gente como ellos.Con mucho sacrificio lograron dar a sus dos hijos estudios superiores. Una vive aún con ellos y al otro le ayudan cuando tiene dificultades. “Los dos fueron a la universidad con nuestra sangre sudor y lágrimas”, dijo don Alejandro emocionado.} “Me da lo mismo quien gobierne, el trabajo es mi gobierno”, afirmó después, aunque después el hombre, de 62 años, aseguró que “hay que salir a la calle a protestar” pues “ese es el valor de la democracia y hay mucho porqué hacerlo”.A su esposa, de 56 años, sí le importa mucho que la derecha no gobierne, porque cuando lo hacen “siguen mandando los ricos y las clases media y baja seguimos hundiéndonos más”.Mayol apunta que Chile llega a esta elección “con un ciclo de impugnación agudo que terminó por objetar las condiciones valorativas, culturales, fundamentales de este modelo de sociedad”.Haber elegido como actual presidente al millonario empresario Sebastián Piñera “fue el triunfo cultural del lucro como forma de sociabilidad, como mecanismo político”. Pero al final de su cuatrienio “el lucro es Satanás en Chile”, aseveró.Para el especialista, existe una “crisis de legitimidad del modelo económico, político e institucional”, y “la legitimidad en la política es como el aceite del motor, te evita el roce”.El fenómeno de Bachelet es “excéntrico”, porque es una figura totalmente “despolitizada”, que hace de la elección “un trámite”, opinó.Pero una vez que Bachelet gane, de cumplirse los pronósticos, deberá defender su nueva coalición, Nueva Mayoría, que representa “la confluencia con los movimientos sociales de la antigua Concertación”, que rigió el país entre 1990 y 2010, dijo Mayol.Para eso, Bachelet deberá gobernar con protagonistas del movimiento social, como la comunista Camila Vallejo o el independiente Giorgio Jackson, exlíderes estudiantiles con altas probabilidades de ingresar al parlamento.El domingo se elegirán también los 120 diputados y 20 de los 38 senadores del bicameral Congreso. Además, serán escogidos por primera vez en las urnas los consejeros regionales, llamados a establecer un vínculo entre los ciudadanos y los gobiernos.Bachelet debería concretar sus grandes promesas: gratuidad universal para la educación superior en un plazo máximo de seis años, una reforma tributaria que permita financiarla y, lo más anhelado, la reforma a la Constitución del extinto dictador Augusto Pinochet (1973-1990), que aún sigue regulando el Estado y la sociedad chilena.Tomado de:Periodismo Humano  ]]></content>
		</document>
		<document id="197dfd8f2bc8ba34db2648e2505978d9" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/bbc-es-buen-negocio-ir-la-universidad.html">			<content><![CDATA[Es una paradoja cruel. Las puertas de las universidades latinoamericanas, tradicionalmente elitistas, finalmente se están abriendo a los estudiantes más pobres; pero pasar por ellas ya no es garantía de prosperidad futura.Muchos graduados salen del claustro universitario a recibir dos golpes dolorosos y simultáneos: las deudas acumuladas y el desempleo profesional. En esas condiciones, ¿sigue siendo buen negocio buscar un título universitario?¿Por qué es tan cara la universidad en Chile?¿Debería ser gratuita la educación en Chile?Los estudiantes de Colombia y Chile intentan exportar su protestaLa respuesta no es simple. Como le dicen a BBC Mundo los expertos consultados, depende cada vez más de que los estudiantes actúen como consumidores muy bien informados, para escoger bien dónde y qué quieren estudiar.Pues si bien es más fácil ahora entrar a las universidades, no son pocas las que ofrecen educación de baja calidad, que no será recompensada nunca con los altos sueldos a los que aspiran los graduados y sus familias.clic Lea también: ¿Por qué es tan cara la universidad en Chile?Endeudados y sin trabajo"Mi deuda tiene una tasa bastante más alta que la que pagan aquellos que quieren comprar un auto o una casa, y eso y el alto valor de la educación desató la ira reprimida por tantos años en este país"Oscar Cortés, graduado de universidad chilenaOscar Cortés, chileno y graduado en ingeniería, le resume a BBC Mundo su experiencia: "Mi deuda tiene una tasa bastante más alta que la que pagan aquellos que quieren comprar un auto o una casa, y eso y el alto valor de la educación desató la ira reprimida por tantos años en este país", dice refiriéndose a las protestas estudiantiles que han sacudido a Chile a partir de mayo de 2011."Hoy solo queda resignarme y buscar conseguir un buen empleo para pagar toda la deuda que tengo que cargar", afirma Cortés.Paola Vergez, periodista en Colombia, tiene un crédito pendiente de US$10.000."Recién me gradué de la universidad y estoy sin trabajo", le cuenta a BBC Mundo.El artículo completo en:BBC Mundo ]]></content>
		</document>
		<document id="b1c3f4d7a1e1e9e6880a3a6445528b2e" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/el-comercio-la-educacion-rural-en-el.html">			<content><![CDATA[Una supervisión hecha por la Defensoría del Pueblo muestra las serias deficiencias en la infraestructura de las escuelas más alejadas.Durante este año, la Defensoría del Pueblo visitó más de 400 escuelas rurales y encontró serias barreras que impiden que todos los niños accedan a una educación de calidad. (Foto referencial: Archivo El Comercio)Los 40 niños que viven en Bellavista, una pequeña comunidad ubicada en las riberas del río Puinahua en Requena (Loreto), iniciaron sus clases en la quincena de mayo. Dos meses antes, las lluvias inundaron su escuela y el único profesor del lugar había prometido regresar cuando el local fuera habitable.El caso de Bellavista es solo un ejemplo de las duras condiciones en las que se desarrolla la educación en nuestro país. Durante este año, la Defensoría del Pueblo visitó más de 400 escuelas rurales y encontró serias barreras que impiden que todos los niños accedan a una educación de calidad.“Muchas de las cosas que hallamos durante la supervisión pueden parecer obvias, como la falta de luz y agua, pero son temas que se deben tener en cuenta al planificar la política educativa”, señala Luisa Córdova, representante de la defensoría.Actualmente, los profesores tienen que ingresar las notas, la asistencia y la matrícula en un sistema interconectado. Esto, en muchas de las escuelas, no es posible porque no cuentan con acceso a Internet.El gerente de Educación de La Libertad, Willard Loyola, señaló que existen unas 4.000 instituciones educativas, de las cuales el 70% está en las zonas rurales. En estas últimas, las brechas más grandes son el déficit de docentes y la pésima infraestructura.Sin embargo, Loyola indicó que esta situación mejoró, especialmente en la sierra, gracias a la inversión del Ministerio de Educación y de los municipios.La lejanía de las escuelas no solo condiciona la llegada de los alumnos, sino también del material educativo que se reparte gratuitamente.El ministerio lleva los materiales hasta la capital de cada región y ahí queda en manos de la Unidad Gestora de Educación Local (UGEL). En algunas escuelas los padres cubren el costo del traslado. En la mayoría, no.Para evitar que se repita esta situación, la defensoría recomienda que la contraloría investigue si se le dio un uso adecuado a los recursos asignados a los gobiernos regionales para la distribución de textos escolares a través de las UGEL.En Arequipa, el gerente de Educación, Marco Montañez, reconoce que las escuelas rurales estuvieron abandonadas por falta de presupuesto.Para la defensoría, la solución no está en manos solo del” Ministerio de Educación”:http://elcomercio.pe/tag/933/ministerio-de-educacion. “Se requiere un trabajo de muchos sectores para que las cosas mejoren. Mejores caminos, niños mejor alimentados, servicios básicos. Todo se tiene que realizar con un trabajo coordinado”, sentencia Córdova.PROPUESTAEN BICICLETAEste año, el Ministerio de Educación lanzó el programa Rutas Solidarias, iniciativa que entrega bicicletas a los escolares a partir del quinto de primaria y a todos los de secundaria. Esto, para reducir considerablemente el tiempo que les toma llegar a su colegio.INFOGRAFÍA: La educación en cifras.Tomado de:El Comercio (Perú) ]]></content>
		</document>
		<document id="1d2e974527e946294bf8044ed8d155a6" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/el-drama-de-los-ninos-desaparecidos-de.html">			<content><![CDATA[Jacqueline, de 11 años, salió de paseo en Nicaragua en 2004 y desapareció. El 5 de diciembre del 2004, Jacqueline María Jirón, de 11 años, salió de paseo a un balneario en Nicaragua con su hermano y sus vecinos y nunca más se le volvió a ver.Al principio se dijo que la niña se había ahogado. Pero durante las investigaciones surgieron informes de que Jacqueline estaba viva, que había sido vista primero en una cantina en Honduras, seis meses después en un prostíbulo en El Salvador, y más recientemente en Chiapas, México.Aunque la mujer que fue acusada de secuestrar y llevar a la niña a Honduras fue detenida en 2006 y condenada a seis años de prisión, nunca informó dónde se encontraba Jacqueline. Y hasta ahora se desconoce el paradero de la menor.Jacqueline, cuyo caso está siendo investigado por la Red Latinoamericanos Desaparecidos, un organismo con base en Costa Rica, es sólo una de lo que se calcula son decenas de miles de menores que se pierden sin dejar rastro en América Latina.Una de las principales causas de estas desapariciones en la región -un continente "de porosas fronteras"- es la trata de personas, explica a BBC Mundo Rocío Rodríguez, directora ejecutiva de la Red de Latinoamericanos Desaparecidos.Nadia Esmeralda Morales desapareció en México en 2010."También están las fugas del hogar, que se dan a partir de factores como la violencia sexual, agresiones físicas, engaño, coacciones, etc. O está la pérdida de conocimiento: simplemente un niño no recuerda dónde vive, cómo se llama, etc.""Asimismo recibimos muchas denuncias de padres o madres que se llevan a sus hijos lejos del otro progenitor, en lo que se conoce como secuestro (o sustracción) parental"."Pero en mi opinión, el mayor grado de desapariciones se mueve en el tema de la trata de personas, sobre todo con fines de explotación sexual y laboral", explica Rodríguez.Por su parte, Katia Dantas, encargada para América Latina y el Caribe del Centro Internacional para Niños Desaparecidos y Explotados (CINDE), con sede en Washington, indica que hay tendencias de países, como Guatemala o México, donde existe otra problemática: el robo de niños para "venderlos" o entregarlos en adopciones irregulares.Argentina cuenta con un registro nacional de menores extraviados.El artículo completo en:BBC Mundo y Sociedad ]]></content>
		</document>
		<document id="8778d2d9d3dc0fc5dca3c42801225032" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/el-problema-y-los-efectos-colaterales.html">			<content><![CDATA[Hace algunos años, en el momento del café de un encuentro de investigación educacional, charlando con Eduardo Cabezón y Sergio Martinic, surgió mi pregunta: ¿Por qué el SIMCE debe ser censal? ¿Por qué no se aplica de forma muestral? Me llamó la atención que ambos, destacados investigadores en el ámbito de la educación, compartieran las mismas inquietudes… Entonces me dije: ¿Y por qué esto sigue ocurriendo en nuestro país? Pensé en hacer una entrevista en profundidad a Erika Himmel y aunque no fue posible, me dediqué a leer y estudiar la historia del SIMCE con detenimiento. Después de un tiempo lo único que logré fue plantearme todavía más preguntas, pues curiosamente esta prueba que se inició en la dictadura con el nombre de PER originalmente era muestral, pero luego se siguió aplicando en los gobiernos de la Concertación, pasando a ser censal. Hoy el SIMCE es una poderosa estrategia pseudo-pedagógica que extiende e instala en la sociedad y en el sentir ciudadano, que la educación pública es de mala calidad. Esta razón que justifica su carácter censal, estableciendo escalas y jerarquías en las que la escuela púbica cae al último eslabón.A continuación quisiera hacer transitar esta reflexión en torno a dos ejes: la evaluación en sí como proceso pedagógico y el impacto político-social-económico que puede tener su manipulación; y sus los efectos colaterales.La superficie del problemaSe suele confundir, y el SIMCE lo hace con fruición, la medición con la evaluación. A este respecto debiéramos reflexionar: ¿Por qué confundimos evaluar con medir? La medición redunda en un orden, una escala, que supone jerarquías, por tanto siempre será una parte minimizada de la realidad humana y social, parte a la que se otorga una puntuación, un número en una escala. ¿Qué relación tendría la medición con el proceso de aprendizaje profundo, meta-cognitivo que implica la evaluación?Parece ser natural necesitar hacer juicios, otorgar “valores”, sin embargo estos juicios emergen de sus contextos espacio-temporales, históricos y culturales y, especialmente, de un proceso de razonamiento que es todo menos individual. Además, la valoración emerge de y con un lenguaje situado, nunca neutro.“Valorar” forma parte de la vida, y quizá debiera ser un proceso sencillo, sin embargo es complejo en su dimensión simbólica, pudiendo llegar a ser muy contradictorio dependiendo de la cultura con la cual se otorga “significado” a la estimación realizada. Implica una cosmovisión de mundo y sociedad, sentido de vida, bien-estar, calidad; todos ellos conceptos profundamente complejos, arropados de polisemia epistemológica, ética y política.  Como ya señalé en otro lugar, si cambiamos de contexto, el juicio de valor cambia, porque es la relación entre el valor y el contexto lo que produce el juicio, un juicio situado en espacios y tiempos que son fragmentos de culturas, intereses, valores, creencias y circunstancias no neutras (Redón, 2010).Tal como señala Álvarez Méndez, la evaluación crea y posee un lenguaje propio que la identifica: Evaluación formativa, sumativa; normativa, criterial; interna, externa; global, continua, integradora; diagnóstica, iluminativa. Habla de modelos, de producto, de proceso; de toma de decisiones, de valoración del mérito o del valor de algo, de apreciación, de juicio.Son múltiples los autores que han generado teorías y corrientes de pensamiento con relación al campo de la evaluación, entre otros, Lee J. Cronbach, Elliot Eisner, Rob Stake, Barry MacDonald, Erni House, Helen Simon, Gordon Stobart, Roy Sadler, junto con importantes teóricos del mundo latino como Juan Manuel Álvarez Méndez, Félix Angulo, Miguel A. Santos Guerra y José Gimeno, entre otros, que han discutido y profundizado la reflexión de las diferentes corrientes pedagógicas; sin embargo, pruebas como el SIMCE se basan en entramados psicométricos, nunca en concepciones pedagógicas, ni en procesos de debate y reflexión pública, que vayan más allá de su propia métrica. Parece como si voluntariamente quisieran olvidar una fértil tradición académica sobre la evaluación, asumiendo, por el contrario, un lamentable pasado, tal como ha evidenciado Stephen Gould en ese libro que debería ser de lectura obligatoria: “La falsa medida del Hombre”.Pero, como decimos en Chile y en el SIMCE, a la hora de confrontar ideas, desaparecen las fuentes, la academia pareciera no existir, la argumentación razonada se omite o es conculcada. Los modelos educativos como Finlandia (no tiene nada parecido al SIMCE, ni ninguna prueba psicomética y estandarizada, pero ponderan bien en el PISA) curiosamente son in-visibilizados y sólo se escucha la voz de la imposición de políticas a través de los llamados “expertos” ajenos al pensamiento y la práctica pedagógica.Efectos colateralesEl daño que la estandarización le ha hecho al currículo en nuestro país es enorme y profundo. Recuerdo una anécdota: invitada a exponer en un congreso de ciencias a nivel nacional y latinoamericano por el MINEDUC, una profesora peruana explicaba que la didáctica de las matemáticas, la enseñaba desde la vida de sus estudiantes. Por ejemplo, les hacía calcular los intereses y comparaciones entre bancos y casas comerciales con las tarjetas de crédito, tomando ejemplos concretos de las finanzas de sus padres. Pensé que era una metodología fantástica, pero, de pronto, una profesora pide la palabra y dijo: “Nosotros no podemos hacer eso en Chile, porque esa temática NO la pregunta el SIMCE, y debemos preparar para las preguntas del SIMCE”. En ese momento pensé: ¿qué estamos haciendo con la educación y el aprendizaje de nuestros alumnos y alumnas?Si entendemos al currículo como una selección cultural valiosa para ser recreada y transmitida, el SIMCE no sólo ha reducido el marco cultural y por ende de aprendizaje de las escuelas, sino que está propiciando prácticas absurdas y sin relevancia pedagógica como las siguientes: asignaturas denominadas SIMCE, cursos para docentes para mejorar las puntuaciones de sus estudiantes en el SIMCE, despidos de docentes por no lograr mejores ponderaciones, no permitir que los niños y niñas con dificultad en sus aprendizajes, ritmos más lentos y bajas curvas asistan al colegio el día que se rinde la prueba y hasta permitir que los niños y niñas “copien” respuestas de sus compañeros más aventajados, aprendiendo la deshonestidad y la dependencia de los otros muy pronto. En algunos colegios se han permutado las asignaturas de arte por “preparación al SIMCE” o rebajado horas a expresión corporal, historia o talleres en virtud del mismo objetivo. El daño a la cultura no tiene parangón, si recordamos que toda cultura requiere asentarse en la reflexión de sus pilares básicos, vinculados a la discusión de lo cierto (epistemología); lo bueno y lo justo (dimensión ética y política) y lo bello (el arte y la estética) en realidades simbólicas situadas por su historia y su contexto. Pareciera que la vida-buena por la que debiera trabajar nuestra especie humana, no tienen lugar en nuestros curricula. La mono-cultura reducida que impone el SIMCE, está muy lejos, de las posibilidades creativas y de la vida pensante y dialogante, que pueden gestarse en los centros escolares para construir una sociedad mejor y más justa.Pero el SIMCE  esconde un objetivo más turbio: reproducir las diferencias sociales y económicas, al fin y al cabo, de clase; justificándolas precisamente a través de diferencias en los resultados de la prueba. En este sentido deberíamos preguntarnos ¿cómo mido a una sociedad que posee las más grandes brechas en segmentación social y desigualdad de posiciones? (Dubet 2011) ¿Hemos realizado estudios micro-sociológicos de los itinerarios de vida de un sujeto perteneciente a un lugar en el que no puede salir de su casa, a su patio, por temor a recibir un balazo del narcotráfico, y donde su familia a veces debe subsistir con $ 15 mil a la semana?Hace poco escuchaba una conferencia del sociólogo francés Christian Baudelot. En ella, reflexionaba que la desigualdad en educación es una realidad conocida, fuerte y constante; en el sentido de que reiteradamente es confirmada y evidenciada por los estudios científicos disponibles. Así pues, se preguntaba dicho sociólogo, ¿por qué sigue la desigualdad en educación reproduciéndose, incluso más poderosa ahora que nunca antes? No me cabe otra que pensar, que una vez más, anulamos nuestra posibilidades como especie dejando la cultura a merced de organismos corporativos de los mercados financieros planetarios, sin control y con todo el poder que le permite el neoliberalismo económico, que no hacen otra cosa que arrasar la institución educativa, convirtiéndola en un objeto más de lucro.* Colaboración para la campaña #altoalsimce de Silvia Redón, investigadora y académica de la PUCV. Es una de las investigadoras que suscribió la Carta Abierta por un Nuevo Sistema de Evaluación Educacional.Tomado de:El Quinto Poder ]]></content>
		</document>
		<document id="f84f7b3b555c91a2475277867ea77dd5" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/en-peru-no-todo-es-bonito-tienes-que.html">			<content><![CDATA[Estos son los testimonios que hemos recogido de los españoles expatriados en Perú que han enviado un correo electrónico a la dirección expatriados@elpais.esMaríaLlevo 2 años y un mes viviendo en Perú. Desde mi punto de vista es un país bonito para visitar pero no para vivir. Hay un índice de inseguridad muy alto: es inseguro subir a un taxi, caminar sola por la calle, sacar dinero del banco, etc. Te pueden atracar con pistola, con cuchillo o secuestrar por horas. Por otra parte, la desigualdad social es increíble. La media de salario en Lima son 1.200 nuevos soles, que son unos 333 euros. Yo, como maestra, cobro esa cantidad, pero ha sido un salario muy peleado porque me ofrecían salarios de 700 y 800 soles. Tengo la carrera, un diplomado y un máster, así que estoy trabajando por mucho menos dinero del que debería. Ahora bien, si los españoles que vienen son ingenieros o arquitectos, sí van a cobrar un buen sueldo porque ahora comienza el boom inmobiliario aquí. También si viene gente con dinero a montar su negocio (restaurantes sobre todo). Pero si esperan venir de camareros, maestros, periodistas, etc. no van a ganar un salario que les sea rentable, porque además la comida es muy cara. El problema básico es que la comida la compras al mismo precio que en España pero tu salario está en soles. Tu poder adquisitivo es bajo. Un yogur cuesta un nuevo sol, es como si un yogur costara un euro en España.Por otra parte, viajar por el país es muy caro. Solo existen como medio de transporte el avión y el autobús. No hay tren. El avión es extremadamente caro (nada de líneas low cost). Un viaje por dentro del país casi tiene el mismo precio que un viaje a otro país de Sudamérica. Hay autobuses de todos los precios, depende de lo seguros que sean, pero el problema es que los trayectos son muy largos. De Lima a la provincia más al sur de Perú (Tacna) hay 24 horas de viaje. Las carreteras son malas y es posible que los ladrones asalten el bus.Por último, sacarte los papeles es algo muy tedioso. La desorganización en la Dirección General de Migraciones es notable y el proceso está lleno de tasas que has de pagar en dólares. En ocasiones, las mismas personas de migraciones te informan mal y en el último momento te piden documentos que al inicio no te pidieron.La cuestión es clara. Si en España tenías un gran poder adquisitivo porque eras empresario etc, aquí vas a estar manteniendo el mismo nivel porque hay barrios y lugares para ese tipo de gente top. Pero si en España eras de clase media, como es mi caso, una maestra, aquí vas a perder gran parte de tu poder adquisitivo y no conviene el cambio. Normalmente, una persona media peruana ha de tener varios trabajos para poder alcanzar una suma de dinero que le sirva para vivir y darse algún lujo. Lo que supone menos horas de ocio y tiempo libre para disfrutar.Esa sería mi visión, espero que también pongan esta parte, pues leí el artículo sobre los españoles en Perú y todos estaban muy felices y positivos. No me gustaría que esta sección del periódico diera una imagen distorsionada de la realidad, hiciera un efecto llamada por cómo está creciendo Perú (el país crece pero solo para algunos) y después la gente viniera y se encontrara con la inseguridad y el desorden.Lea el artículo completo en:El País (España) ]]></content>
		</document>
		<document id="24edc99cde34c6a6347b581de74eb494" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/gobierno-ecuatoriano-cierra-14.html">			<content><![CDATA[El Gobierno de Ecuador cerró 14 universidades debido a la “pésima calidad” de la educación que ofrecen, tras evaluarlas durante año y medio. El presidente Rafael Correa aseguró que el “cierre de pésimas universidades es de las cosas MÁS importantes que ha hecho la revolución”Luego de un exhaustivo informe del Consejo de Evaluación, Acreditación y Aseguramiento de la Calidad de la Educación Superior (Ceaaces), el gobierno ecuatoriano decidió cerrar 14 universidades por la deficiente calidad en su funcionamiento. La medida afecta a unos 38 mil estudiantes, quienes cuentan con 59 mil cupos en las universidades de mejor categoría, para que puedan continuar sus estudios.El presidente Rafael Correa, a través de su cuenta en Twitter @MashiRafael, comentó: “Con tristeza escuché a estudiantes de universidades cerradas que se los “discrimina” y se les ha causado un “daño moral”. Por evidenciar la verdad?” y agregó que “el cierre de pésimas universidades es de las cosas MÁS importantes que ha hecho la revolución. No estamos causando el problema, lo estamos resolviendo!”(12 abr 2012. 11:33 pm. Twitt)El mandatario ecuatoriano invitó a los estudiantes afectados a inscribirse en el Plan de Contingencia a través de la página web http://www.ces.gob.ec, “Ojalá tod@s l@s ecuatorian@s respalden este esfuerzo. Es duro, pero más duro sería seguir con estos engaños sociales! … Entren a web de Senescyt para que se inscriban en el plan de contingencia”, señaló Correa. (12 abr 2012. 11:36 pm. Twitt).La medida de clausura de las universidades de categoría ‘E’ es el resultado de un informe del Consejo de Evaluación, Acreditación y Aseguramiento de la Calidad de la Educación Superior (Ceaaces) que analizó a 26 instituciones clasificadas en categoría E como aceptables, parcialmente aceptables y no aceptables, según explicó Guillaume Long, titular del Ceaaces.Las 14 universidades cerradas este jueves 12 de abril responden a este último grupo. Bajo nueva administración, los estudiantes de último año de sus carreras terminarán sus estudios en un plan de contingencia expuesto en el salón del exsenado de la Asamblea Nacional.En el grupo de las universidades parcialmente aceptables se encuentran ocho instituciones académicas. No podrán emitir matrículas en aquellas carreras cuyo valor promedio de la evaluación fue menor a 450 puntos sobre 800. Tampoco podrán abrir matrículas en sus extensiones hechas bajo acuerdos, ni podrán abrir matrículas en la modalidad a distancia.En la categoría Aceptables se encuentran 3 universidades. Estas han pasado la evaluación del Ceaaces y no tienen ningún inconveniente en su funcionamiento. Aquí se encuentran la Politécnica Estatal del Carchi, la Universidad Empresarial de Guayaquil y la Universidad de Especialidades Turísticas.Ante el cierre de estas 14 universidades los líderes estudiantiles universitarios respaldaron la medida y exigieron el cumplimiento de las garantías para los estudiantes de esos establecimientos educativos.En el manifiesto de la Federación de Estudiantes Universitarios Particulares del Ecuador (FEUPE), por ejemplo, se hace un llamado para velar por que los estudiantes que se acojan al plan de contingencia sean aceptados, sin ningún tipo de discrimen o exclusión, en cualquier universidad del país que el estudiante seleccione.Carlos Torres, presidente de la Federación de Estudiantes Universitarios del Ecuador (FEUE), sostuvo que la universidad ecuatoriana ha estado corporativizada y que por ello era necesario un cambio.“Contrario a la idea que la educación pública es mediocre y la privada es la mejor; ahora se descubre que la mayoría de universidades con categoría ‘A’ son públicas, mientras que la mayoría de las privadas se encuentran en la categoría ‘E’”, aseguró el dirigente.Fuente:Colectivo Dignidad ]]></content>
		</document>
		<document id="1df5a55ad4920cdbba5da9d643f35a26" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/la-onudi-adopta-la-declaracion-de-lima.html">			<content><![CDATA[Documento destaca la importancia de la cooperación internacional.  La conferencia general de la ONUDI, que comenzó hoy, adoptó la denominada "Declaración de Lima", que destaca la importancia del desarrollo industrial "inclusivo y sostenible" para los países emergentes.El texto ha sido aprobado por los delegados de más de un centenar de países miembros de la Organización de Naciones Unidas para el Desarrollo Industrial (ONUDI), reunidos esta semana en Lima.Los representantes de los países miembro de ONUDI reconocen con esta declaración que "la erradicación de la pobreza sigue siendo una necesidad central".Solo se puede superar la pobreza "mediante un crecimiento económico e industrial fuerte, inclusivo y sostenible", destacan.A su vez, esto requiere "una integración eficaz de las dimensiones económica, social y medioambiental del desarrollo sostenible", señala la "Declaración de Lima"."Reconocemos que el desarrollo después de 2015 debería reforzar el compromiso de la comunidad internacional de erradicar la pobreza mediante el desarrollo sostenible e inclusivo", agregan los signatarios en referencia a los Objetivos de Desarrollo del Milenio, fijados en 2000 por Naciones Unidas para los siguientes 15 años.Asimismo, el documento destaca la importancia de la cooperación internacional para el desarrollo industrial."Creemos que ha llegado el momento de reforzar la cooperación internacional en favor del desarrollo industrial, que ha de basarse en la inversión extranjera directa, la transferencia de conocimientos y tecnología, unos mecanismos financieros adecuados", aseguran los signatarios en su declaración.El texto subraya la necesidad de crear nuevas asociaciones y redes, "fundamentales para superar los obstáculos que dificultan actualmente el desarrollo y lograr la prosperidad"."Estas asociaciones deben incluir, entre otros, a los gobiernos, las organizaciones internacionales, los representantes de los sectores público y privado, las entidades financieras, las instituciones académicas y la sociedad civil", dice la declaración.Asimismo, se subraya el rol de ONUDI para apoyar los países en desarrollo y para alcanzar los objetivos de desarrollo."Exhortamos a la ONUDI a que preste un mayor apoyo a los países en sus esfuerzos por lograr el desarrollo industrial inclusivo y sostenible", señala la declaración."Reafirmamos nuestro compromiso con la ONUDI, Organización dotada de un mandato singular dentro del sistema de las Naciones Unidas en lo que se refiere a promover, dinamizar y acelerar el desarrollo industrial", concluye la declaración.Se trata de un evidente espaldarazo a una organización con un pasado no exento de críticas y que ha sufrido varios importantes abandonos, los más recientes del Reino Unido y de Francia. La ONUDI celebra esta semana su XV conferencia general, la primera fuera de Viena, su sede central. (EFE)Fuente:La República ]]></content>
		</document>
		<document id="61cf540d083b8cbac62dd1b3c211a705" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/leon-trahtemberg-inteligentes-pero-sin.html">			<content><![CDATA[David Levin, cofundador de la famosa red de escuelas intermedias charter “KIPP” de Estados Unidos, que fomentan el estudio intensivo por parte de estudiantes de bajos recursos logrando que obtengan muy altas calificaciones para ingresar a la alta secundaria y a la universidad, encontró que sus ex alumnos tendían a abandonar los estudios superiores graduándose solamente 33% al cabo de los 4 años del primer título universitario. Si bien seguía siendo superior al 31% del promedio nacional y 8% del promedio del quintil más bajo,  estaba muy lejos de su meta de graduar al 75% de los egresados.Levin encontró algo curioso: los alumnos que se mantenían en la universidad no eran los que tenían las mejores notas en el colegio, sino los que evidenciaban tener muchas fortalezas de carácter, como optimismo, perseverancia e inteligencia social. Eran aquellos que rápidamente se recuperaban de cualquier traspié sin quedarse atados a sus fracasos. Podían tolerar dejar de ir al cine para terminar sus trabajos, o mantenerse optimistas  pese a los líos en el hogar ó pedir a los profesores trabajos adicionales para recuperar sus malas notas. En suma, encontró que si bien el C.I. era un buen  predictor de los puntajes de las pruebas nacionales de logros de aprendizaje, los mejores predictores de la permanencia en los estudios superiores eran los indicadores relevantes del carácter.Es decir, tenía más relevancia el trabajo duro, valiente y perseverante en búsqueda de un objetivo, como por ejemplo en el caso de un atleta que se esfuerza y entrena duramente, se foguea en competencias en las que a veces gana y otras pierde, supera sus frustraciones, sigue para adelante sin rendirse, hasta llegar lo más cerca posible del logro aspirado. Esa no es la experiencia que se llevan consigo gran cantidad de estudiantes a los que “les viene fácil” el logro académico por sus ventajas intelectuales genéticas, pero que se esfuerzan poco en cultivar su excelencia. Esas personas, cuando enfrentan  algo que realmente les resulta difícil, se achican y rinden, porque no están  acostumbradas a ese tipo de experiencias.Sobre este tema Paul Tough publicó el 14/9/2011 un interesante artículo en el New York Times “What if the Secret to Success Is Failure?” reseñando una reveladora entrevista con el innovador educador Dominic Randolph, del  reputado colegio privado Riverdale Country School, así como los trabajos de los psicólogos positivistas Christopher Peterson y Martin Seligman autores del cuestionario de  “Fortalezas y Virtudes del Carácter” (U. Oxford, 2004).Randolph y Levin hablaron con Peterson para discutir cómo la monumental obra que él había hecho con Seligman podría usarse en la escuela. Los autores habían revisado cientos de trabajos escritos a lo largo de la historia en diversas culturas sobre el carácter de las personas. Abarcaron desde Aristóteles hasta  Confucio, pasando por la Biblia e incluso los manuales de los Boy Scouts.  Encontraron 24 fortalezas del carácter comunes a todas las culturas en todas las épocas.La lista incluye 5 fortalezas cognitivas (curiosidad, amor por el conocimiento,  pensamiento crítico, inteligencia práctica, perspectiva); 4 fortalezas emocionales (valentía, perseverancia, integridad, pasión por las cosas); 3 fortalezas interpersonales  (capacidad de amar y ser amado, generosidad,  inteligencia Social); 3 fortalezas cívicas (trabajo en equipo, sentido de la justicia, liderazgo); 4 fortalezas que protegen contra los excesos (capacidad de perdonar, humildad, cautela, auto-control); y 5 fortalezas que forjan conexiones con la inmensidad del universo y proveen de significado a la vida (apreciación de la belleza, gratitud, optimismo y proyección hacia el futuro, sentido del humor, fe).Randolph, Levin y Peterson trataron de hacer esta relación de fortalezas más reducida y práctica para fines escolares, afinaron la lista de 24 y la redujeron a 7 principales ítems: pasión, valentía, auto-control, inteligencia social, gratitud, optimismo (con proyección al futuro) y curiosidad (e interés por el mundo).Su hipótesis fue que si la escuela cultiva esas fortalezas de carácter a través de todas sus actividades y estrategias pedagógicas, estarán ayudando a los alumnos a construir los pilares para tener una buena vida, que no sólo sea feliz sino también significativa y relevante.Los resultados están por verse, pero si alguien quiere sumarse a los ensayos para promover la innovación en la educación, este artículo le puede dar una pista sobre el camino a seguir.Tomado de:León Trahtemberg ]]></content>
		</document>
		<document id="28b8fb17ab228f4ab5b005759d04d96b" url="http://suteregional.blogspot.com/2013/12/ojo-informe-pisa-hay-que-mirar.html">			<content><![CDATA[Ya tenemos los resultados del Informe PISA 2012 y la habitual flagelación por los pobres resultados de los alumnos españoles. Además de mirar a Finlandia para intentar copiar las medidas que hacen que sus alumnos encabecen los rankings, también habría que mirar a Suecia, como ejemplo de lo que no se debe hacer, de país que ha destrozado su sistema educativo en pocos años al aplicar unas medidas equivocadas. Unas medidas que en España son propugnadas por ámbitos neoliberales cercanos al PP.Suecia tenía en el año 2000 unos resultados en PISA excelentes, de los mejores de Europa, muy por encima de la media de la OCDE y de España. En 2013, las cosas han cambiado radicalmente, los alumnos suecos han obtenido unos resultados muy por debajo de la media de la OCDE e, incluso, claramente por debajo de los alumnos españoles.¿Qué es lo que ha cambiado en el sistema educativo sueco que explique estos cambios?. En el año 1993, un gobierno conservador, empezó a implantar la libre elección de centro y el cheque escolar. Una medida con amplia aceptación popular, pero que poco a poco ha ido mostrando sus perversas consecuencias. El sistema educativo se volvió muy segregador, donde los malos alumnos se iban concentrando en ciertos centros, sin ninguna posibilidad de salir adelante. En un sistema educativo casi exclusivamente público, se introdujeron las escuelas libres, centros privados subvencionados por el Estado a través del cheque escolar.  Grandes corporaciones empresariales se introdujeron en el negocio educativo, priorizando por encima de todo la cuenta de resultados. Lo importante es tener contentos a los clientes (padres y alumnos) llegando a dar regalos para incentivar la matrícula en un centro o presionar a los profesores para que mejoren las calificaciones de los alumnos.Los resultados PISA han sembrado honda preocupación en la sociedad sueca y los expertos ven clara la raíz del problema: la libre elección de centro.Altos responsables educativos del PP narraban las maravillas del cheque escolar y despotricaban del anterior sistema educativo de Suecia, pero  estos resultados puede que les hagan ver los grandes riesgos de sus propuestas.Fuente:La Caja debajo de la Cama ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>