<author id="1ddda53d0572e70cbebad1fd2276a5b9" url="escolares-pe.blogspot.com" feed="http://escolares-pe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b1fec0159601810cea293f3668615e39" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2008/09/practicar-un-solo-deporte-no-sera-lo-ms.html">			<content><![CDATA[Fuente: La Nacion (Argentina).Como sucede cada cuatro años después de los Juegos Olímpicos, los gimnasios se llenan de chicas con mallas coloridas. Pero mientras ellas sueñan con convertirse en las próximas Shawn Johnson o Nastia Liukin, los padres comienzan a sumar preocupaciones.Sin embargo, esas preocupaciones no se limitan a la gimnasia. Mientras los pediatras aconsejan que los chicos hagan más ejercicio, existe cada vez más preocupación sobre los efectos que tiene sobre el organismo practicar un único deporte, ya sea béisbol, fútbol o patinaje sobre hielo.Los huesos en desarrollo no pueden soportar el mismo nivel de estrés que los huesos maduros. Cuando un chico se especializa en un deporte a corta edad, ciertas partes del cuerpo, como el brazo de un bateador de las ligas infantiles o la columna vertebral de una gimnasta, deben soportar el estrés reiterado y el uso excesivo.Entre los jugadores de fútbol se registró un alarmante aumento de las lesiones en el ligamento anterior cruzado, que estabiliza la articulación de la rodilla. Esto genera mucha preocupación porque la reparación exige taladrar una zona de tejido en desarrollo en el extremo del hueso de la pierna.Muchas gimnastas y su entrenadores expresan sus temores sobre la sobreestimación del deporte. "Muy pocas atletas logran un alto nivel después de «machacarse» el cuerpo durante 6 o 7 horas diarias", dijo Shannon Miller, una medallista olímpica que comenzó la práctica deportiva a los 5 años y compitió en 1992, a los 15, y en 1996. "La gimnasia es una gran actividad para los chicos porque les ofrece mucho más que participar en una olimpíada", agregó.Pero en los últimos meses la revista Pediatrics publicó un estudio sobre las lesiones producidas durante la práctica de la gimnasia y atendidas en las guardias de los hospitales norteamericanos durante 16 años.En promedio, cada año las guardias recibieron unas 26.600 lesiones producidas durante la práctica deportiva, lo que representa una tasa de 5 lesiones por cada 1000 deportistas. Sólo un 3% de los pacientes fue hospitalizado, pero la mayoría de las lesiones fue de consideración: casi la mitad fueron distensiones o torceduras, mientras que un tercio fueron fracturas o dislocaciones. La mayoría ocurrió en los hombros, los brazos y las muñecas, pero un preocupante 13 por ciento afectó la cabeza y el cuello.El equipo de la Universidad del Estado de Ohio, que realizó el trabajo, concluyó que las gimnastas registraban las tasas más altas de lesiones entre los deportes femeninos. La autora principal del estudio e investigadora principal del Centro para el Estudio de las Lesiones del Hospital de Niños de Columbus, Lara McKenzie, aconsejó a los padres buscar un programa deportivo reconocido y seguro. Los chicos no deben practicar un deporte sin supervisión especializada."No queremos que abandonen el deporte -dijo McKenzie-. Algunas de esas lesiones ocurren cuando los chicos practican en casa o sin supervisión del entrenador. Sabemos que cuando lo hacen en el hogar no cuentan con las colchonetas ni el espacio necesarios."Para el presidente de USA Gymnastics, la agencia gubernamental que regula la práctica del deporte, el estudio no refleja con precisión lo que ocurre cuando se practica gimnasia deportiva en un entorno organizado, ya que incluye lesiones ocurridas en las escuelas y accidentes acaecidos en el patio trasero de la casa. "La mayoría de las personas ven la gimnasia deportiva como un deporte muy saludable para las chicas", dijo Steve Penny.En el California Sports Center, en San José, las inscripciones aumentaron en agosto un 33 por ciento. Su dueño, Dave Peterson, recomendó que los padres busquen programas que ayuden a sus hijos a desarrollar habilidades para competir hasta llegar a la universidad, si así lo desean. Cuando adquieren un nivel competitivo, agregó, deberían entrenar dos o tres horas tres veces por semana. Con el tiempo, la práctica aumentará a unas 21 horas semanales.Ante la falta de datos sólidos sobre la mejor edad para iniciar la práctica deportiva de competencia, la solución es alentar a los jóvenes a probar más de un deporte. Un estudio publicado en Pediatrics en 2007 mostró que los chicos que hacían varios deportes sufrían menos lesiones y prolongaban la práctica deportiva más que los que hacían un solo deporte desde antes de la pubertad. Para quienes quieren especializarse en un deporte, los médicos recomiendan interrumpir la práctica 1 o 2 veces por semana, o cada 2 o 3 meses para hacer otra actividad y entrenar otros grupos musculares.]]></content>
		</document>
		<document id="74ddd1406d579be7e3bb178403e089a3" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2008/10/hasta-los-7-aos-el-hombre-es-egosta-por.html">			<content><![CDATA[Fuente: laverdad.es.Los niños dejan de ser egoístas y aprenden los principios de justicia e igualdad a partir de los 7 u 8 años de edad, según un estudio publicado por la revista Nature.Tras un experimento sociológico con niños de entre 3 y 8 años, investigadores de la Universidad de Zurich (Suiza) y del Instituto Max-Planck para Antropología Evolutiva de Alemania descubrieron que los pequeños comienzan a compartir de forma altruista a los 7 años. A esta edad, los niños también empiezan a considerar al otro con buena voluntad y tratan a sus amigos como los adultos.Según el equipo investigador, ser consciente de las preferencias del otro es decisivo para lograr la cooperación en grandes grupos. Además, considera que este comportamiento altruista diferencia al ser humano del resto de animales, egoístas toda su vida.Los científicos dividieron a los 229 pequeños de la muestra en grupos de dos y dieron a uno la posibilidad de elegir entre ganar un caramelo y no darle nada al compañero o que ambos ganaran un caramelo. A pesar de que su recompensa no variaba al dar al otro niño un dulce, muchos de los niños de 3 y 4 años optaron por privar a su compañero del premio. Sin embargo, el grupo de pequeños de 7 y 8 años optó mayoritariamente por la opción más justa.Los investigadores, liderados por Ernst Fehr, explican que sin los niños de 7 y 8 años no fueron completamente justos, ya que, en los juegos en los que se les ofrecieron dos caramelos, sólo dieron uno al compañero si lo conocían.Los autores del estudio sugieren que este comportamiento refleja la actitud «parroquial» o comunitaria heredada del ser humano, que se considera crucial en la evolución de sociedades cooperativas. Así, la «aversión a la desigualdad» estaría fuertemente relacionada con el sentimiento de pertenencia a una comunidad, que hace favorecer a los miembros del propio grupo.]]></content>
		</document>
		<document id="98e1db255ab48c78e13e85656bd7ba15" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2008/10/la-nueva-pirmide-del-ejercicio-fsico.html">			<content><![CDATA[Fuente: El Mundo.Dos horas y media a la semana para los adultos y al menos una hora al día de carreras y juegos para los niños. Ésa es la receta que recogen las nuevas guías sobre el ejercicio físico que acaba de dar a conocer esta semana el Gobierno de Estados Unidos.Las recomendaciones actualizadas, que están basadas en diversos estudios que han demostrado la eficacia del ejercicio regular para la salud, pretenden convertirse en un equivalente de la Pirámide Alimenticia que recoge los principales consejos nutricionales para cubrir una dieta equilibrada."Más del 59% de los adultos no realiza la suficiente actividad física y una cuarta parte es completamente sedentaria en su tiempo libre", ha señalado en una entrevista telefónica Michael Leavitt, secretario de Salud y Servicios Humanos de la Administración Bush. "Creo que éstas son las primeras guías federales exhaustivas sobre actividad física"."En los niños y adolescentes, el ejercicio induce el bienestar cardiovascular y respiratorio, y también contribuye a un mejor estado de salud", ha añadido este responsable, que ha recordado que son numerosos los estudios que han demostrado que la repercusión de una vida activa frente a la enfermedad cardiaca, algunos tipos de cáncer, la osteoporosis, la diabetes, la depresión y muchas otras dolencias.Las últimas estadísticas de los Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC, según sus siglas en inglés) difundidas el pasado mes de julio señalan que el 25,6% de los adultos estadounidenses son médicamente obesos. La mala alimentación y el sedentarismo son los principales responsables.En el 2002, el Instituto de Medicina de EEUU ya recomendaba a los habitantes ejercitarse al menos una hora al día para mantener el peso y la salud. Las nuevas guías, sin embargo, son más sencillas de cumplir y recomiendan un promedio de media hora al día a un ritmo moderado, durante al menos cinco días a la semana. O bien 75 minutos semanales de actividad aeróbica intensa. Además, se recomienda realizar ejercicios de estiramiento con los principales músculos del cuerpo al menos dos veces por semana.Por encima de los 65 años, las guías recomiendan mantener este mismo ritmo, si ninguna enfermedad o dolencia se lo impide. De lo contrario, aclara, los mayores deben mantenerse tan activos como su estado de salud se lo permita, evitando en cualquier caso la inactividad.Así, cada cual puede 'moverse' de la manera que mejor le venga. "Las caminatas ligeras son un ejemplo espectacular", les recomienda a los más 'perezosos' la directora de Consejo de Bienestar Físico y Deportes de la Presidencia, Melissa Johnson. Por su parte, para los niños entre seis y 17 años se aconseja que jueguen y corran al aire libre al menos una hora cada día, para el fortalecimiento de sus músculos."No se trata de que los niños vayan al gimnasio a levantar pesas", ha aclarado Penelope Royal, asistente del secretario de Salud. "Se trata más bien de que jueguen en el parque, escalen los columpios, corran o jueguen a tirar de la cuerda".]]></content>
		</document>
		<document id="c949b7bc4da2d7dbb5c6eb8f734f6145" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2008/10/una-gran-universidad-no-puede-funcionar.html">			<content><![CDATA[Fuente: El Pais.John Sexton gesticula con el mismo entusiasmo con el que habla de la Universidad como un "bien público". En un tiempo en el que de la educación superior se habla en términos de eficiencia, de su obligación de revertir beneficios cuantificables a la sociedad, el presidente de la Universidad de Nueva York (Sexton, de 66 años, lo es desde 2001) habla de pasiones, de centros que formen a los alumnos, no sólo en una disciplina, sino para tener "una buena vida", de la Universidad como "la mejor esperanza para llevar a la sociedad, a la vida de la gente, la inteligencia y el entendimiento".Sexton viajó a Madrid recientemente porque la universidad neoyorquina celebró su 50 aniversario en Madrid con un programa en el que los alumnos pasan un semestre o un año en España. La Universidad de Nueva York, privada, es una de las mejores del mundo según las clasificaciones internacionales, está en mitad de un proyecto para convertirse "en una red global".Ya tiene campus en Argentina, China, Francia, Ghana, Reino Unido, Italia y Chequia; está a punto de abrir otros en México, Emiratos Árabes e Israel; y se está planteando crear otro campus más en Madrid. "Queremos hacer un modelo distinto de institución que no esté atada a un solo sitio -el mundo de las ideas y el talento es móvil-, porque si estás en un solo sitio vas a perder muchas cosas", dice.Una universidad en los cinco continentes para un mundo globalizado. "El siglo XXI será el del conocimiento", en el que los motores de finanzas, los seguros y los bienes inmuebles serán sustituidos por la "inteligencia, la cultura y la educación".Pero advierte de algo "que muchas veces los políticos pierden de vista": que esa sociedad del conocimiento no estará basada sólo en la ciencia y la tecnología, sino también en "las humanidades, las ciencias sociales, los escritores, los poetas, los artistas, los músicos...".Sexton habla de la Universidad como una inversión a largo plazo -"es muy difícil que los políticos hagan inversiones a largo plazo, porque no dan votos a corto plazo", se queja-, y dice que así tendrían que verla los alumnos: "Demasiados buscan en su educación metas a corto plazo". Recurre a una anécdota para explicarlo. Su hija le mandó un email pidiéndole consejo porque en "el trabajo de sus sueños" se gana poco dinero. "Pero no quiero el discurso de 'persigue tus pasiones', quiero un consejo de mi padre el práctico", le escribió ella. Él contestó: "Éste es un consejo de tu padre el práctico: persigue tus pasiones. Porque si las sigues, no sabes dónde te llevarán, pero seguro que será a una vida feliz, seas rica o pobre".Cuando se le pregunta por las universidades europeas, Sexton habla de los puntos fuertes del sistema estadounidense, al que se acerca el nuevo modelo europeo -la diversidad lleva a la competencia y ésta a la excelencia, dice-, pero advierte de que en EE UU está fallando el acceso "para todos basado en el talento". Tradicionalmente, Europa ha prestado menos atención en el primero, pero Sexton dice que nunca hay que perder de vista el tema del acceso.Cuando se le habla de la necesidad, manifestada por la ministra española de Ciencia e Innovación, Cristina Garmendia, de atraer fondos privados a la Universidad para poder alcanzar esa excelencia, Sexton se pone muy serio. "Ha habido un pernicioso cambio en la concepción de la Universidad. Ha pasado de considerarse un bien público a un bien privado", se queja, y EE UU llevó a aumentar muchísimo el precio de las matrículas incluso en los campus públicos. Y se queja de la falta de becas competitivas pagadas por las Administraciones que permitan a la gente más capaz estudiar gratis en la universidad que elija.En España la situación es diferente. No está en cuestión el precio de las matrículas, sino la necesidad de atraer financiación de empresas privadas para hacer una universidad excelente. "¡Pero es lo mismo!", contesta. "Se trata de ver la Universidad como un bien público, no un bien privado. Si trasladas la responsabilidad al sector privado, ellos no responderán. En la zona del Golfo Pérsico, hay líderes que intentan crear un sistema universitario con un modelo de negocios: ellos invierten pero quieren sus retornos cuantificables. Eso está condenado al fracaso, porque ninguna universidad de primera línea, ninguna gran universidad puede tener éxito como un negocio. La Universidad de Nueva York es la universidad privada de mayor tamaño de EE UU y somos un fracaso como negocio, perdemos dinero todos los años", afirma.]]></content>
		</document>
		<document id="5bf96fd9bc9a9b043b4c19a8e7c442bf" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2009/01/el-club-de-ciencia-tecnologa-e.html">			<content><![CDATA[Es un proyecto que se esta llevando a cabo en diferentes departamentos a nivel nacional para que los diferentes escolares interesados en Ciencias puedan participar y aprender, y por ende puedan superar el nivel promedio de la Feria de Ciencias.Conoce la relacion de los diferentes Clubes de Ciencias registrados a nivel nacional, cuantos participantes tienen, quiénes son e inclusive puedes contactarles por e-mail.Tambien hay acceso para los Proyectos Propuestos en Software y Ciencias Basicas.Entre los Proyectos Propuestos, tenemos en los campos de Informatica, Tecnología e Ingeniería, Ciencias Basicas y en Ciencias Sociales, asi tener acceso a los informes en pdf y en que departamento los estan desarrollando.]]></content>
		</document>
		<document id="2abd3581234cd049f34744e3eeb3b49e" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2009/01/fencyt-feria-escolar-de-ciencias.html">			<content><![CDATA[Destinado para informar los pormenores de las Ferias de Ciencia de escolares en el Peru, en el FENCYT se pueden encontrar las noticias, informacion y todo aquello relacionado a este evento academico nacional.Lo interesante es que podemos averiguar muchas cosas, como por ejemplo:- Las categorias en la Feria de Ciencias.- Reconocimientos y premios a los ganadores.- Los proyectos y experimientos ganadores de la FENCYT.- Puedes formar parte del Club de Ciencias del CONCYTEC.Ademas de saber quienes son los Ganadores del 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="88f05884704253f2d32874b1d94d3345" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2009/01/sarakanda-una-tipografa-para-nios-con.html">			<content><![CDATA[Fuente: Microsiervos.Sarakanda es una tipografía diseñada por Alejandro Valdez, que tiene la particularidad de estar dirigida a los niños y niñas con dislexia. Aunque todavía está en desarrollo, el autor se ha basado en la bibliografía existente sobre el tema, las recomendaciones pedagógicas que ha investigado y pruebas reales con niños y niñas con dislexia.Mediante el uso de trazos diferentes y más claros para diferenciar mejor las letras que «se parecen» y pueden resultar confunsas, el alfabeto resultante está adaptado a la fisiología de la lectura y a la manera particular en que los niños y niñas con dislexia desarrollan el proceso del aprendizaje. En su blog el autor describe todo el proceso de su creación y de las pruebas que ha ido realizando.Cuando esté terminada la publicará en su blog en formato OpenType.]]></content>
		</document>
		<document id="aced90338b5065ec186fcee83f6c62c8" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2009/03/metastasis-que-se-adelantan-la.html">			<content><![CDATA[Fuente: Publico.Tradicionalmente se ha considerado que la metástasis, esto es, la propagación efectiva de un cáncer a un órgano distinto a aquel donde se originó, aparecía una vez que el tumor primario había alcanzado un suficiente grado de madurez. Pero cada vez cobra más fuerza la hipótesis de que la metástasis puede iniciarse mucho antes, a partir de células tumorales diseminadas por el organismo en las fases iniciales del cáncer, e incluso cuando todavía no ha sido detectado.Tener en cuenta este modelo de progresión paralela de la metástasis, en lugar del tradicional basado en la progresión lineal, supone un cambio radical en la forma en el abordaje del cáncer, según señala, en un artículo que publicará en abril la revista Nature Reviews Cancer, el especialista Christoph Klein, de la Universidad de Regensburg (Alemania). "Considerar este modelo hace necesario revisar las actuales rutinas de diagnóstico y tratamiento del cáncer", señala.En el artículo, que forma parte de un número especial de la revista dedicado a la metástasis, Klein defiende la vigencia de la hipótesis de la progresión paralela del tumor primario y la metástasis apoyándose en la mayoría de los datos disponibles sobre el curso de la enfermedad y las características genéticas de las llamadas células tumorales diseminadas (DTC), células del cáncer primario que se extienden por el organismo y acaban, si tienen éxito, causando la metástasis. En este sentido, Klein aboga por hacer una caracterización molecular de las células diseminadas antes de aplicar una terapia, ya que estas células pueden ser muy diferentes a las del tumor primario del que partieron.Alteraciones inicialesAsimismo, frente a la visión tradicional, centrada en las alteraciones genéticas que dan lugar a una célula plenamente maligna, el modelo de progresión paralela apuesta por analizar las alteraciones iniciales que predisponen a las células a ir convirtiéndose progresivamente en tumorales en las fases iniciales. Además, según explicó Klein a Público, hay que tener en cuenta la influencia del "microambiente" donde arraigan las células diseminadas a la hora de dar lugar a metástasis, ya que "la célula tumoral no es autónoma".También hay que considerar que si la diseminación de las células tumorales se produce en las fases más tempranas del tumor, se pueden hallar estas células en la sangre o la médula ósea antes de que los sistemas de diagnóstico por imagen sean capaces de detectar el cáncer primario debido a su pequeño tamaño en ese momento.Por su parte, el oncólogo Emilio Alba, vicepresidente de la Sociedad Española de Oncología Médica (SEOM), explicó que por el momento no existe suficiente evidencia clínica que demuestre,"más allá de toda duda razonable", la validez de ninguno de estos modelos, y añadió que hace falta más investigación al respecto. En cualquier caso, señaló que por ahora el tratamiento estrella del la enfermedad sigue siendo la cirugía, si bien se trata de un abordaje que "desde el punto de vista molecular no es el tratamiento más efectivo".La aportación de MassaguéPor otro lado, el investigador español Joan Massagué, del Memorial Sloan-Kettering Cancer Center de Nueva York, defiende en otro artículo en la misma revista la necesidad de incorporar el conocimiento actual sobre la metástasis a los modelos experimentales de cáncer, así como de realizar una nueva clasificación de los tumores según su capacidad para generar metástasis. Según explicó a este diario, Massagué cree que será "difícil, pero no imposible" conseguir estos objetivos a medio plazo.Por otro lado, Massagué recuerda que "está clarísimo que los tumores pueden desprender células cancerosas desde fases muy tempranas, ya antes de ser diagnosticados y extirpados". Así, considera que "sería importante identificar los factores que permiten a estas células diseminadas sobrevivir durante años en estado latente mientras se preparan para crecer y formar metástasis letales", con el fin de atajarlos y eliminar estas células, reduciendo el riesgo de metástasis.]]></content>
		</document>
		<document id="309ab27ec36b441317bbc4b6aab0e19" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2009/03/reino-unido-reformara-la-educacion.html">			<content><![CDATA[Fuente: El Mundo.Los niños británicos deberán demostrar el dominio de nuevas herramientas de comunicación como son los blogs, los podcasts (suscripciones a servicios de descarga de audio o vídeo), la Wikipedioa o Twitter, según una propuesta de reforma de la educación primaria de la que hoy se hace eco el diario The Guardian.El nuevo currículo propuesto supondría, en caso de aprobarse, el mayor cambio en la educación primaria del Reino Unido en una década, que pasa de trece a seis áreas: comprensión de inglés, comunicación e idiomas; comprensión de matemáticas; comprensión científica y tecnológica; comprensión humana, social y medioambiental, comprensión en salud física y bienestar; comprensión de arte y diseño.El plan, elaborado por un antiguo responsable del Ofsted (el organismo que regula los centros educativos británicos), establece además que los niños deben pasar a secundaria tras demostrar el dominio de la blogosfera, Wikipedia o Twitter como fuentes de información y nuevos modos de comunicación que son.Además, se hace hincapié en la necesidad de que los alumnos tengan una buena caligrafía, pero se establece también que sepan escribir en un teclado.Los alumnos deberán tener la capacidad de situar los acontecimientos históricos que estudien en una línea cronológica y establecer relaciones entre ellos; sin embargo, queda en manos de cada colegio decidir cuáles de esos acontecimientos se estudian. Así, podría darse el caso de que un niño curse primaria sin recibir lecciones sobre la Segunda Guerra Mundial o la época Victoriana en función del colegio en el que esté matriculado, algo que, sin embargo, rechaza el Gobierno que vaya a suceder.Además, se hará énfasis en el cálculo mental en detrimento del uso de la calculadora. Finalmente, los alumnos recibirán lecciones sobre hábitos saludables de vida, cómo combatir el acoso escolar o cómo relacionarse con otros niños o con su propia familia.]]></content>
		</document>
		<document id="3d1d4c363351fa2815f637259afbc04c" url="http://escolares-pe.blogspot.com/2009/03/twitter-y-los-blogs-pueden-convertirse.html">			<content><![CDATA[Fuente: Publico.Los niños ya no tendrán que estudiar obligatoriamente la era Victoriana o la Segunda Guerra Mundial en función de las preferencias del profesor. Las últimas propuestas para la reforma de los planes de estudio en Reino Unido ponen muchos temas en manos de los docentes, según publica The Guardian.Sin embargo, el proyecto de reforma de los planes incluye, por primera vez, asignaturas donde los alumnos adquieran dominio de herramientas digitales como Twitter o el uso de la Wikipedia.Si estos nuevos planes de estudio llegan a aprobarse, supondría la mayor reforma de la enseñanza primaria en una década en el país. Así, se "actualizarían" numerosos temas sobre aspectos científicos, geográficos o históricos que hasta ahora debían conocer los alumnos antes de los 11 años, permitiendo que sean las escuelas las que tengan la flexibilidad para valorar lo que enseñan.Aunque se sigue haciendo hincapié en áreas tradicionales de aprendizaje, como la fonética, la cronología de la historia o el cálculo matemático, se incluyen los sistemas de comunicación e información actuales basados en Internet, así como un mayor énfasis en la educación sobre el entorno social.Los documentos a los que ha tenido acceso el diario inglés señalan que "los niños deberán abandonar la escuela primaria familiarizados con el uso de los blogs, podcasts, Wikipedia y Twitter como fuentes de información y comunicación. Además, "deben ganar fluidez con el teclado además de la escritura a mano, y aprender a utilizar un corrector ortográfico.Los expertos en educación en Reino Unido señalan que con estas propuestas el Gobierno quiere, claramente, dejar claro que no ignoran las "nuevas tendencias", aunque les preocupa que pueda infravalorarse la educación tradicional.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>