<author id="1ee496f7bde71a77b1888974976c3855" url="markefilm.blogspot.com" feed="http://markefilm.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="75f295a9507b28cc5b7a958d7b90fedb" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/03/crash-y-los-oscar-reiniciando-los.html">			<content><![CDATA[El domingo conocimos los ganadores de los premios de la Academia de cine estadounidense. Lo que equivale a: nuevos y más beneficios, y a: nuevas y mayores campañas.Los Oscar abren un periodo nuevo de explotación para las películas estrenadas en los últimos meses del año viejo y los primeros del nuevo. Son capaces de generar tal ruido mediático que, en la mayoría de los casos, supera el de los efectos de las campañas de lanzamiento inicial de un filme.En ciertas ocasiones, estos premios llevan al reestreno en salas de películas que ya han sido distribuidas en DVD. Y es que la mayoría del público objetivo que suele afectar la presencia de estos galardones suele ser directamente proporcional a los mayores consumidores.Crash, que aunque a duras penas y en pocas salas ha sido estrenada en España, México y algunos países de Centro y Sur de América, se comenzó a vender en DVD en los Estados Unidos el 6 de septiembre de 2005. Lo que le ha hecho perder parte de los grandes beneficios de ser una película oscarizada.A pesar de ello, los distribuidores (Lionsgate Films) de la película no han querido dejar perder la oportunidad y han anunciado un nuevo Director's Cut (corte de director) para el lanzamiento en Home Video en Estados Unidos para el 4 de abril. Aunque permitidme poner en duda que existan grandes diferencias de ésta con la versión actual; ya que al ser una película independiente, los derechos de elegir la versión final del filme no suelen estar supeditados a terceros (como sí sucede en las películas de los grandes estudios).Además, Paul Haggis, guionista y director, también actúa como productor del filme, lo que muy probablemente le haya otorgado una libertad creativa que ya le hubiera gustado tener a la mayor parte de los directores americanos. Y a menos que las distribuidoras hubieran podido poner problemas, el corte final (final cut) de la película debió ser realizado por Haggis.Todo esto no quita que Lionsgate Films haya acertado en su estrategia para generar mayores beneficios ahora que no puede reestrenar el filme de forma masiva en los Estdos Unidos.Incluso en Amazon, el DVD durante la semana del 6 de marzo se ha posicionado como el segundo producto más vendido, por debajo de Harry Potter que se estrenó en este formato el día 7. Y la nueva edición programada ya aparece como el producto 244 cuando sólo se puede adquirir por preventa.Sin duda es todo un logro para una película de a penas 6 millones y medio de dólares que ha recaudado casi 10 veces esa cantidad tan sólo en los Estados Unidos y que a pesar de su fecha de estreno lejana a la de los Oscar ha podido conseguir el premio más preciado.(Fuente: Amazon.com, IMDB y Lionsgate Films)Si quieres saber más sobre la campaña gráfica de Crash, haz click aquí (Artículo de 4/Jun/2005).Fernando]]></content>
		</document>
		<document id="ed1cd3a808b584d3ef0ecd141b130f9d" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/03/el-logo-de-jurassic-park-y-universal.html">			<content><![CDATA[El marketing audiovisual cada vez sorprende más y está más lleno de curiosidades. Con esto no hablamos de las nuevas formas de hacer publicidad o de promorcionar películas, sino de orígenes en marcas y símbolos que son sorprendentes.Y es que, ¿qué tienen en común Universal Pictures y Jurassic Park (Parque Jurásico, 1993) además de que la una produjo y distribuyó a la otra.Pues precisamente el logotipo. La verdad es que probablemente pueda ser el único freaky que se ha preguntado, ¿por qué logotipo de Jurassic Park, que se ha convertido en uno de los símbolos cinematográficos más importantes de los últimos tiempos, no apareció en los créditos del comienzo de la película?Hoy, navegando por Internet y por error, me he encontrado con la respuesta, que siempre había estado frente a nuestros ojos: "El logotipo de Universal y de Jurassic Park comparten exactamente la misma estructura visual". Por ello, si los dos logotipos hubieran aparecido uno tras otro en la pantalla, la saturación visual y el evidente parecido se hubieran revelado enseguida.Pero el origen no está sólo en ello, sino que los dos logotipos fueron diseñados por la misma compañía: Black Box Kelvin, empresa de diseño situada en Culver City, California y que fue la encargada de llevar la imagen gráfica de muchas de las películas de Steven Spielberg en la década de 1990. En concreto, toda la imagen gráfica de Jurassic Park fue planificada por el diseñador Tom Martin, socio de la compañía.Esto no quiere decir, que Black Box Kelvin "creara" el logo de Universal, sino que éste apareció con esa estructura por primera vez en el decenio de 1920 y la empresa de diseño fue la encargada de la renovación de imagen que se llevó acabo en 1990 (para celebrar los 75 años del estudio) , que no de la actual (renovado en 1997 y que curiosamente apareció por primera vez con El mundo perdido [The Lost World]).(Fuente: Imaginación propia y Wikipedia)Fernando]]></content>
		</document>
		<document id="8939cbd6aed91e27073c2dd541a6b37f" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/03/la-verdad-oculta-muy-lo-forrest-gump.html">			<content><![CDATA["El riesgo más grande de la vida es nunca tomar uno"... Es te es el tag line promocional de La verdad oculta (Proof, 2006), protagonizada por Gwyneth Paltrow, Anthony Hopkins, Jake Gyllenhaal y Hope Davis; dirigida por John Madden (ganador del Oscar por Shakespeare in Love, 1998).Aunque la verdad es que los creativos de la película no es que se hayan arriesgado mucho al realizar el diseño gráfico de la película. Y es que básicamente, su estructura, colores, estilo y hasta ilustraciones, recuerdan a la inigualable campaña de Forrest Gump (1994).Un craso error, sin duda utilizar la imagen de una película tan reconocible. Para muestra basta un botón, en el detalle de la banca de parque, sólo le faltaría a Gwyneth llevar un uniforme de enfermera y a Jake llevar un traje beige con zapatillas Nike para recordarnos la escena inicial del filme de los 90.]]></content>
		</document>
		<document id="d73d5d819c686c253d7e7146643a0c5d" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/04/el-posicionamiento-en-buscadores-como.html">			<content><![CDATA[Hoy nos ha contactado nuestro compañero blogger José Luis Mora de Blogcinema.es, que ha comenzado una campaña muy interesante. La de la promoción de la película 'AzulOscuroCasiNegro' mediante una estrategia de posicionamiento en buscadores.Es decir, los buscadores, para llevar a cabo los ránkings de búsquedas (valga la redundancia) suelen evaluar distintas carácterísticas de la página de Internet, una de ellas, el número de veces que se encuentra enlazada a otros sitios distintos y que guardan relación por el tipo de información que manejan.Si nos remontamos hace unos meses, ya Steven Spielberg y su equipo de marketing, intentaron fraguar una idea similar creando el Webmaster Program para el filme 'La guerra de los mundos' (War of the Worlds, 2005), si queréis más información sobre esta estrategia podéis remontaros a nuestro artículo de hace un año. En este caso, no se trataba de atacar directamente el centro neurálgico de Internet, sino de generar notoriedad entre los distintos sitios de cine y fans.Para el caso de 'AzulOscuroCasiNegro' el objetivo es el de posicionar la película bajo el término "una gran película", de esta forma, cada vez que una persona de cualquier parte del mundo realice búsquedas como "gran película" o "una película", el sitio de este filme se presente en las jerarquías de Google como uno de los primeros términos.De esta forma Juan Luis, recurre a bloggers y webmasters de páginas web afines al cine para intentar generar una mayor notoriedad mediante la incorporación del enlace una gran película que lleva directamente a la página web del filme.Fuente: Blogcinema.es]]></content>
		</document>
		<document id="319eb741fc92d4d8b232ae967da7a588" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/04/wild-disney-con-su-estreno-lo-salvaje.html">			<content><![CDATA[Desde hace ya más de un mes, veíamos verse acercar y aumentar la presencia en los medios de la nueva película de animación 3-D de los estudios Disney: Salvaje.Sólo el montaje llevado a cabo en las salas de Kinépolis de Madrid, costó a la distribuidora The Walt Disney Company Iberia S.L. (para los fijados son las siglas que aparecen en el fondo inferior derecho del logotipo de Buena Vista al comienzo de las películas) más de 21.000 euros. Estructura que se construyó para el preestreno que contaba con una "W" de 5 metros, un surtidor de gasolina sorpresa, una calle montada con una marquesina para hacerse fotografías y una alcantarilla que se mueve sin cesar.Nunca mejor dicho, el despliegue ha sido "bestial". Una lástima que sus resultados en taquilla no hayan sido iguales (menos de 3 millones de euros a 2 semanas del estreno) con todo y que la fecha de estreno coincidió estratégicamente con la Semana Santa.Pero todo esto se debe a una saturación de ideas parecidas en el cine infantil actual que mantienen al mundo animal como ambientación. Basta con echar la mirada atrás, para encontrarse con ), Buscando a Nemo (Finding Nemo, 2003), Espantatiburones (Shark Tale, 2004), Madagascar (2005), Ice Age 2 (Ice Age: The meltdown)... O echar un vistazo adelante y toparse con Vecinos invasores (Over the hedge, 2006), Barnyard (2006), Charlottes Web (2006), Bee Movie (2007) y otras tantas que se sucederán ya no sólo este 2006 sino también en 2007, 2008, etc.Una clara muestra de que los ejecutivos de los estudios no saben cómo piensan los niños, que se suelen aburrir de películas parecidas con historias débiles planteadas únicamaente sobre los gags y las bromas vulgares. Sólo espero que estas creencias sean ciertas y Cars (2006) de Pixar, que viene a romper esta racha triunfe en la taquilla por encima incluso de la reciente Ice Age 2.Fuentes: Diario Qué!, Buena Vista International Nielsen EDI e IMDB.]]></content>
		</document>
		<document id="2f8f0943442b2524ba0e132bb061a62f" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/05/cars-de-pixar-en-el-grand-premio-de.html">			<content><![CDATA[Después de un largo tiempo de no ver acciones especiales de marketing, parece ser que las distribuidoras se han preocupado por innovar para generar mayor notoriedad y materiales interesantes para el publicity. Y es que desde aquellos años dorados en los que se vió al Batmóvil por las calles de las grandes ciudades de todo el mundo, los departamentos de marketing vienen partiéndose la cabeza para hacerse notar de formas cada vez más interesantes.Precisamente Buena Vista (brazo distribuidor de Disney y sus filiales en buena parte del mundo), se ha esmerado en ello con la próxima producción de los estudios Pixar: Cars (2006). Que se estrena en los Estados Unidos el próximo 9 de junio y el 7 de julio (San Fermín) en España.Ya desde el año pasado, en el lanzamiento de Los increíbles (The Incredibles, 2004), pudimos ver las primeras imágenes de este filme antes del gracioso corto de la ovejita saltarina (Boundin', 2003), con aquella mosca feliz que acaba por impactarse en el cristal de uno de los protagonistas de la película.Para el Gran Premio de Fórmula 1 de Catalunya en Montmeló, Pixar y Disney han asociado su marca al evento con la presencia de John Lasseter (director de Cars) y Owen Wilson, actor que ha puesto la voz del protagonista.En las fotos, tomadas el domingo justo antes de la carrera (en la que ganó Alonso a Schumacher por un amplio margen de casi 20 segundos), aparecen las dos grandes figuras de Renault y Ferrari que también han participado en el doblaje del filme interpretándose a sí mismos.De esta manera han conseguido la atención de los más de 130.000 asistentes al evento, además de los medios nacionales e internacionales que han cubierto el evento.Fuente: The Walt Disney Company Iberia S.L.Por Fernando]]></content>
		</document>
		<document id="f6251ee5eed039caaf8c89fd10f9c63" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/05/el-cdigo-da-vinci-riesgo-o-temeridad.html">			<content><![CDATA[La estrategia de El código Da Vinci se ha basado en un fuerte refuerzo de publicity mediante acciones especiales (como el viaje en tren Londres-Cannes) que han generado una gran notoriedad pública.Y la verdad es que la película en sí es el aprovechamiento puro y duro de la polémica despertada bajo lo que los creadores del filme catalogan prácticamente de una sana e inmaculada ficción.Pero está claro que si la historia hubiera estado basada en el budismo o cualquier otra religión menos occidental, la capacidad de ésta para generar interés hubiera sido casi nula. Esto es porque siempre ha sido más fácil herir la sensibilidad de algunas personas y tacharlas de exageradas, que crear relatos verdaderamente creativos y originales. Es decir, ha sido gracias a la religión a la que tan "inocentemente" degrada Dan Brown, que Dios y los lectores le han venido a conocer.El código Da Vinci ha llevado a cabo un nuevo récord en cuanto al número de copias de lanzamiento en España. Su total es de 750, lo que no equivale al número de pantallas, que será mucho mayor, ya que existen muchos complejos multisala capaces de exhibir una misma copia en dos o más salas de forma simultánea o diferida(el llamado interlock). Sólo para que el lector se haga una idea, un lanzamiento de un blockbuster en España suele tener entre 450 y 500 copias como mucho (Misión Imposible 3 salió con 529) y cada copia, dependiendo de la duración de la película, suele costar unos 1.000 euros (para filmes de 90 minutos), aunque para El código Da Vinci podría ascender a 1.500 euros o más debido a sus más de dos horas y media de duración.Pero de la misma manera que el publicity ha jugado a favor del filme desde hace más de un año, este medio de marketing se puede convertir precisamente en su propia toxina. Esto se debe a que hoy, después de la presentación a prensa de la película en el festival de Cannes, la crítica la ha calificado de tal "porquería" y "tostón", que ha provocado más de una risa y silbido. En pocas palabras, la obra ha utilizado la oportunidad más sublime del cine comercial actual (el Festival) para hundirse.Está claro que la estrategia de Sony de un lanzamiento tan inmenso y que yo llamaría "temerario" se debe más a un intento de explotar al máximo el filme en su primer fin de semana de estreno gracias a la fama de la novela y a la gran campaña que tiene montada alrededor, que a una plena confianza en resultados espaciados y prolongados.Es más, de acuerdo con los últimos acontecimientos, parece ser que el boca a boca terminará por acabar con el rendimiento comercial de la película. Por ello, no será de extrañarse que para el segundo fin de semana un gran porcentaje de las copias salga de las salas y el rendimiento en taquilla se desplome totalmente.De todas formas, y si se me es posible aventurar, aunque la película superara a Torrente 3 (más de 7 millones de euros en su primer fin de semana) está claro queno superará a más de 8 millones de euros en su primer fin de semana. Y esto es porque el consumo per cápita de cine en España es uno de los más bajos de Europa y la notoriedad del filme no puede cambiar este hecho. Y es que aunque lograra los 8 millones, el rendimiento por copia estaría a kilómetros de distancia de Torrente, que abrió con la mitad de copias (377). Y es que el mercado siempre nos ha enseñado que el hecho de tener más pantallas no asegura mayores ingresos de por sí, pero ya se ve que las previsiones de Sony son demasiado optimistas o yo más bien llamaría ingenuas.Lo que analistas de taquilla no terminan de aprender, es que el rendimiento por copia, pasado un cierto número de pantallas (sea el filme que sea), disminuye notablemente. Prueba de ello es el caso de Spider-man 2, peícula que hasta ahora tenía el record de número de salas (603) y que sólo consiguió poco más de 4 millones de euros en su estreno. Lo que provocó un bajo rendimiento de 7 mil euros/copia.El código abrirá con casi 150 pantallas más que la del héroe arácnido y el doble de Torrente 3, lo que siempre involucra un gasto mucho mayor por parte de la distribuidora, así que, o a los productores del filme les toca la primitiva o se darán un tremendo golpe que seguro les hará espabilar para la próxima.Fuentes: El País, El Mundo, Nielsen EDI, Sony PicturesPor Fernando]]></content>
		</document>
		<document id="a048940de581a1960d866386d298284e" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/05/misin-imposible-y-tom-cruise-toman.html">			<content><![CDATA[El pasado 3 de mayo, Tom Cruise fue la estrella nuevamente de una jornada sin precedentes. El protagonista de Misión Imposible 3 (M:I:III, Mission Impossible 3, 2006). Se encargo de realizar una odisea por (nunca mejor dicho) aire, mar y tierra, para dejar bien claro al público de Nueva York y del mundo entero, que su película se estrenaría el viernes siguiente (3 de mayo).La noticia fue tema de apertura de muchos programas informativos y de espectáculos. Lo que le llevo a ganar una gran cobertura y notoriedad, aunque no gratuita, porque un acontecimiento como este supone una gran inversión publicitaria (honorarios de Mr. Cruise, permisos, seguros, alquiler de transportes y una gran lista de etc.).Sólo para ilustrar un poco la dimensión del evento, la cronología del evento fue la siguiente:2:30 PM Llegada en helicóptero a North Cove y salida en motocicleta3-5:00 PM Proyección de M:I:III5:00 PM Viaje en bote de alta velocidad 5:45 PM Salida en coche deportivo a proyección en el Apollo8:00 PM Tren privado8:30 PM Proyección en el ZiegfeldHoy, una semana más tarde, el rendimiento de la gran inversión publicitaria no ha rendido frutos (2 millones de euros estimados sólo en España).En la Península Ibérica, la película abrió en 529 pantallas de cine, lo que supone el mayor lanzamiento en lo que va de 2006. Pero el filme sólo consiguió en su primer fin de semana poco más de 2,8 millones de euros (En EUA 4.054 pantallas y 47,7 millones de USD). Todo un fracaso si lo comparamos con la reciente Ice Age 2 (Ice Age: The Meltdown, 2006), que con 80 pantallas menos llegó a la impresionante cifra de más de 5,3 millones de euros en su primer fin de semana (en EUA 3.963 pantallas y 68 millones de USD).Todo esto hace que nos volvamos a preguntar si la culpa es de las secuelas, ¿por qué Ice Age triunfa?, si la culpa es de la piratería, ¿por qué Ice Age ha hecho tanto dinero? En fin, que a título personal, más bien culparía de todo a la gran crisis de ideas que sigue atacando al cine en todos los géneros. Las comedias se vulgarizan, la acción se hace más violenta, el drama cada vez más individualista y las aventuras cada vez más inverosímiles.Fuentes: www.batchgeocode.com, Nielsen EDIPor Fernando]]></content>
		</document>
		<document id="341f2f2966ea2488c8541062c77693b1" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/05/piratas-del-caribe-2-y-el-marketing.html">			<content><![CDATA[Alguna vez se había asociado una película a un evento deportivo o utilizado como plataforma publicitaria, pero nunca en la historia se había vivido un despliegue tan impresionante como el que ha realizado Disney.Y es que Buena Vista se ha asociado con Volvo para crear por primera vez en la historia un acuerdo de marketing deportivo que involucra la creación de un equipo alrededor de la imagen y con el título de una película.Para la ocasión y, ligado a la vela, han elegido la mejor carta de la distribuidora para este 2006: "Los piratas del Caribe: El cofre del hombre muerto" (Pirates of the Caribbean: Dead Man's Chest, 2006).Precisamente esta embarcación compite en la carrera alrededor del mundo: Volvo Ocean Race, con la embarcación de Movistar que desapareció en carrera el pasado 22 de mayo, por cierto, que si alguien la encuentra hay 8 millones de euros de recompensa.Disney no se ha tomado nada en broma la participación en el gran premio de Volvo, por lo que ha financiado un velero y un equipo de campeones. Incluso, al día de hoy, el Pirates of the Caribbean se encuentra en segundo puesto dentro de la carrera.Ahora sí podemos decir, que Disney y Buena Vista no han escatimado recursos para el lanzamiento de su plato fuerte. Todo esto es porque sin duda el filme tiene todo para triunfar en la taquilla mundial como el blockbusters más grande de este verano:- Una precuela (Los piratas del Caribe: La malidición del Perla Negra) que superó cualquier previsión en taquilla en 2003.- Un productor experto en fórmulas de éxito: Jerry Bruckheimer.- Un equipo artístico muy atractivo: Repiten Johnny Depp, Orlando Bloom y Keira Knightley.- Una lista bastante floja de posibles películas competidoras para su fecha de estreno.En Estados Unidos, la película verá la luz (del proyector) el día 7 de julio (San Fermín), aunque en España tendremos que esperar al 11 de agosto.Fuentes: Volvo Ocean Race, Marca.com y Comingsoon.netPor Fernando]]></content>
		</document>
		<document id="425cff6dfa9fc116d835c15a01b140dd" url="http://markefilm.blogspot.com/2006/05/superman-en-el-podio-de-mnaco.html">			<content><![CDATA[Nuevamente, el pasado domingo, fuimos testigos de la innovación en el terreno de marketing deportivo. Sí, ya sé que este es el tercer artículo que se encamina en esta línea, pero es que los últimos acontecimientos lo merecen.Y es que el gran premio de Mónaco ha sido el escenario del peculiar patrocinio de la película Superman Returns (2006). La producción del filme y el cierre de la acción fue llevada a cabo por Warner Bros. que estrena este blockbuster en Estados Unidos el próximo 30 de junio y el 14 de julio en España.La verdad es que hay que dudar siquiera de que a Warner se le pasara por la cabeza sacar el tremendo efecto de notoriedad que recibió con esta acción publicitaria.Esto es porque por azares del destino, David Coulthard (veterano piloto escocés) consiguió precisamente en ese día el primer podio en la hisoria de la escudería Red Bull. Todo esto conseguido en buena parte gracias a una carrera llena de incidencias mecánicas en motores, que llevó al abandono de Raikkönen, Trulli y Webber; tres pilotos que suelen superar al escocés casi siempre.Por todo esto es que en definitiva, el punto más importante para la promoción la película estuvo en el podio, momento en el que Coulthard salió a recibir la copa del tercer puesto ataviado con la capa roja del superhéroe. Este hecho además de ser restransmitido por cientos de comunicación alrededor del mundo, llevó a la mención especial de la película por todos los comentaristas que cubrían el evento.Pero la verdad es que este gracioso evento también habla muy bien del equipo Red Bull, que se involucró hasta el último momento con la acción a la que se habían comprometido. Además, dudo mucho que la capa estuviera tipificada dentro de las condiciones del contrato entre Warner y Red Bull.Este es el mejor ejemplo de cómo una acción publicitaria millonaria puede tener el efecto de una multimillonaria con un poco de suerte y un equipo que de verdad se involucra con la publicidad, así como lo ha hecho el de Red Bull.Fuentes: F1racing.netPor: Fernando]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>