<author id="1f1ca6c7b398b3bbc4055ecf63ef564a" url="notariosica.blogspot.com" feed="http://notariosica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="19">
		<document id="a291a2e7caacce1b12d4e66225248c30" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/03/homenaje-al-seor-de-luren.html">			<content><![CDATA[Con gran fervor religioso y devoción miles de feligreses acompañaron la Sagrada Imagen del Señor de Luren, que ingresó triunfalmente al Convento de los Padres Carmelitas Descalzos al sábado último al promediar las 12:45pm.,después de 18 horas de recorrido procesional por las diferentes calles de nuestra ciudad como parte de las celebraciones por semana santa.La imagen del Cristo Crucificado inició su recorrido procesional el viernes santo a las 7 de la noche por las diversas calles de Ica, para derramar su bendición a los miles de fieles que se congregan para venerarlo.El Colegio de Notarios de Ica conjuntamente con el Colegio de Abogados de Ica y la Corte Superior de Justicia de Ica homenajearon al Santo Patrón de los Iqueños a su paso por la esquina de la Av. San Martín y Cutervo. El Colegio de Notarios de Ica con nuestro Decano, Dr. Edwin Vasquez Mansilla, entregó una ofrenda floral que fue colocada en las andas del Cristo Moreno. ]]></content>
		</document>
		<document id="cd0dfc5aab345a46e51d9311badff418" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/04/ceremonia-de-aniversario-de-instalacion.html">			<content><![CDATA[En imponente ceremonia, se realizó la sesión solemne de la Corte Superior de Ica, con invitados, entre los que se encontraba los representantes del Colegio de Notarios de Ica. La presencia del Dr. Vásquez Mansilla, es una muestra de la vinculación que se ha entablado con las institucion vinculadas al Derecho.No hace mucho se organizo conjuntamente con el Ministerio Público, un Seminario de Capacitación; y no hace poco culminó el diplomado en Derecho Notarial y Registral, organizado por cuatro instituciones vincuadas al derecho, entre ellas el Poder Judicial, Registros Públicos de Ica, Colegio de Abogados de Ica y Colegio de Notarios de Ica.Consideramos de importancia que los notarios estemos vinculados a todas las instituciones del que hacer jurídico, ahí radica la importancia de la presencia de nuestro Decano, quien lleva la representación de cada uno de los notarios que integran nuestra orden.]]></content>
		</document>
		<document id="b14f7de9699ea51fdc2ec8fc62152bf8" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/04/competencia-territorial-de-notarios.html">			<content><![CDATA[A PROPOSITO DE LA LEY Nº 29208Ya nos habían adelantado de la emisión de una norma las características que ahora la Ley 29208 lo consagra, referido a la ampliación de la competencia territorial. Sustentada en la necesidad del saneamiento físico legal, como consecuencia del terremoto del 15 de agosto del año 2007.Es una Ley trabajada en la capital, concebida por los legisladores. En ella se busca concretizar el deseo de colaborar gratuitamente con los damnificados, lo que genera una buena imagen para el notariado nacional.El servicio a título gratuito que señala la Ley, de ninguna manera puede servir para instalar un servicio notarial en las zonas devastas, y prestar servicio mas caros delos que ofrece el notariado del lugar.Estamos dispuesto a implementar esta norma, para garantizar que el notariado salga triunfante, que los favorecidos sean los damnificados.Como Colegio de Notarios de Ica involucrado hemos remitido un correo a todos los miembros de la orden, a quienes hemos solicitado nos hagan llegar sus observaciones o forma de implementación de la norma para evitar que en lugar de unir al notariado nacional terminen en enfrentamientos. INFORMACIÓN PUBLICADA EN LOS MEDIOS DE COMUNICACIÓN El jueves 03 fue publicado la Ley que amplía temporalmente la competencia territorial de los Notarios Públicos.Descargue la norma legal, desde aqui Mas informaciónhttp://www.andina.com.pe/Espanol/Noticia.aspx?id=v4JxIeVCpEQ=http://www.elperuano.com.pe/edc/2008/03/23/inf.asp]]></content>
		</document>
		<document id="996e558d4240647023cbe44aacd8aabe" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/04/decano-declaro-los-medios-de.html">			<content><![CDATA[Ayer nuestro decano participó de la ceremonia en el Colegio de Abogados de Ica con motivos de celebrarse el "Dia del Abogado". Culminado la ceremonia, el Dr. Edwin Vasquez Mansilla, Decano de nuestro colegio fue abordado por los hombres de prensa para solicitarle su punto de vista acerca del Proyecto de Ley del divorcio rapido.El Diario Correo en su edición de hoy jueves informó asi: Aqui puede leer la información publicada. ]]></content>
		</document>
		<document id="f9f60033c8d8326f3dab2460b0cf5190" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/04/decano-del-colegio-de-notarios-favor-de.html">			<content><![CDATA[El Dr. Edwin Vásquez Mansilla, Decano del Colegio de Notarios de la región Ica, se mostró a favor del proyecto de ley que faculta a las notarías aprobar la separación convencional y el divorcio de los cónyuges que lo soliciten por mutuo acuerdo.El Dr. Vásquez Mansilla manifestó que los notarios del Distrito Notarial de Ica, y del Perú, están preparados para asumir este nuevo reto, el de realizar el trámite de divorcio de manera eficaz y superar las dificultades que se presentan en la actualidad.“El procedimiento se está por definir, pero si le decimos con convicción de que los notarios estamos preparados para enfrentar este nuevo reto y convencido de que la sociedad civil va estar satisfecho con el servicio notarial en este nuevo rubro, toda vez que la capacidad del notariado ha quedado demostrado con el trámite de los otros asuntos no contenciosos donde no existe ninguna observación, es mas casi todas no han sido materia de impugnación, llegando a feliz término para beneficio de la colectividad”, indicó el citado notario.Renglón seguido indicó, "Nosotros pensamos que las municipalidades no están preparadas para realizar estos trámites de divorcio en tanto, que el notariado nacional sí porque cuentan con un sistema notarial que ofrece seguridad jurídica a las partes y al estado", manifestó el Dr. Vásquez Mansilla.Destacó que esta medida también beneficiará al Poder Judicial, ya que la liberará de la carga procesal que generan estos trámites, para que se centren a otros trámites de mayor importancia.]]></content>
		</document>
		<document id="5dc341203d97134324ee4ee35e01c3e4" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/04/exitoso-ix-congreso-del-notariado.html">			<content><![CDATA[Como el mejor congreso del notariado peruano, ha sido catalogado el “IX Congreso del Notariado Peruano”, organizado por el Colegio de Notarios de Ica, los días 7, 8, 9 de Julio del año 2006.El Colegio de notarios de Ica, asumió la responsabilidad de organizar el IX Congreso Nacional del Notariado a invitación de todos los Decanos de los Colegios de Notarios del Perú, ante la renuncia expresa del Colegio de Notarios de Huánuco y Pasco, quienes habían sido designados sede, en el VIII Congreso del Notariado Peruano. Gran papel jugo la Presidente de la Junta de ese entonces la Doctora Lina Amayo, notaria de la ciudad Trujillo.El Colegio de Notarios de Ica, no escatimo esfuerzos en aceptar y organizar tan magno evento, en tan solo tres meses, ofreció un evento de calidad en todo los aspectos. Se incidió en el aspecto académico, sin descuidar los aspectos del fortalecimiento de la institucionalidad, y el aspecto social.En el aspecto académico, se destaco por la calidad de los ponentes y la selección de los temas centrales, algunos de ellos por que serían abordados en el Congreso Mundial del Notariado Latino. A esos temas centrales de: Informática Notarial, a cargo del doctor Alfredo Paino; La Ley del Notariado, a cargo del doctor César Bazán; El notariado y la tributación, a cargo del doctor Carlos Cieza; y La Actividad Notarial en los Medios Rurales y Urbanos, a cargo del Doctor Luis Cuba; se agregaron a pedido de los notarios, otros dos temas de importancia y actualidad, La de Asuntos no contenciosos, a cargo de los Doctores Becerra Palomino, Berrospi Polo, y Torres Kruger; por que se cumplían 10 años de vigencia de la Ley y el Garantías Mobiliarias, por el Doctor César Bazán, en razón a su reciente publicación en ese entonces. La importancia del Congreso se refleja en las conclusiones cuyo elevado contenido académico y doctrinario, se debió a la participación activa de los notarios a nivel nacional.En el aspecto social también fue un éxito, toda vez que los notarios disfrutaron de un ambiente que se merecían, El Hotel Las Dunas Resort, no pudo ser el mejor escogido, donde los ambientes fueron acondicionado apropiadamente para sobrellevar las casi 12 horas diarias de actividad académica. La Cena de Gala, el Cóctel de la Inauguración y los Coffe Break, estuvieron a la altura del evento, destacando por su calidad y su prestancia, no podía ser de otra forma, menos desmerecer al notariado peruano.En el aspecto institucional, por primera vez se conto con la presencia del Presidente de la Junta y del Presidente del Consejo del Notariado; hecho reflejado en el otorgamiento del diploma de asistencia que contara con la suscripción de los mismos, por el Decano del Colegio de Notarios de Ica, El Presidente de la Junta y el Presidente del Consejo del Notariado.Solo falto un aspecto que de seguro será superado en los eventos venideros, las Conclusiones no fueron de fácil aplicación, destaca el interés de algunos colegios por hacer que sean de cumplimiento obligatorio las conclusiones.Y otro aspecto digo de resaltar fue que el IX Congreso fue totalmente autofinanciado. Los gastos que irrogo el Eventos fueron cubiertos por los ingresos que genero el mismo Congreso.Finalmente como Colegio organizador, nuestro agradecimiento eterno a todos los que contribuyeron para que dicho evento sea un éxito rotundo, a los que influenciados por gente negativa se opusieron, transcurrido el tiempo los comprendemos, y les perdonamos, pero lo que no pueden negar incluso ellos, es que el IX congreso de Notariado Peruano fue un éxito total, y hasta lo que va de estos eventos, el mejor Congreso, por su organización y su calidad de ponentes así como por los temas, y por la gran concurrencias, que supero a todas las anteriores.Nuestro deseo sincero que los eventos que nos sucedan sean mejores que el nuestro, y si desean nuestra ayuda así lo haremos, por que el notariado se fortalece con eventos de alto nivel.Viva el notariado peruano!!!!!!!!!!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="7430feada3862cb2c5162730447bb824" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/06/aprueban-balotario-de-las-materias-en.html">			<content><![CDATA[El viernes 06 de los presentes, en el Diario Oficial El Peruano salió publicada la norma donde aprueban el balotario de las materias en derecho para los concursos públicos de merito para el acceso a la función notarial. Para los interesados, desde aqui pueden descargar la normal legal.]]></content>
		</document>
		<document id="6f116e62d4dc0053c6d53e1fbfbce7b7" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/07/curso-de-actualizacin-el-divorcio-en.html">			<content><![CDATA[Estimados Decanos:La presente es para comunicarles que el día 10 de julio se llevará a cabo en la ciudad de Puno el Curso de Actualización EL DIVORCIO EN SEDE NOTARIAL ,el mismo que contará con la presencia de prestigiosos profesionales.Mucho les agradeceremos difundir esta información entre los notarios de sus Colegios.Atentamente,Orlando Malca PérezPresidente de la Junta de Decanos de los Colegios de Notarios del Perú]]></content>
		</document>
		<document id="f8a15051a5d882106ad8e44b7e6e02b4" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/07/i-seminario-la-firma-digital-y-la.html">			<content><![CDATA[El Decano del Colegio de Notarios de Ica invita al I seminario "La firma digital y la seguridad juridica", el 02 y 03 de agosto del 2008 a realizarse en el local del Colegio de Notarios de Ica. ]]></content>
		</document>
		<document id="eeaa5e89f45b265d6f0e3c62d0271880" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/07/ley-del-divorcio.html">			<content><![CDATA[Por deseo del Señor Decano de informar por este medio, y las personas interesados sobre la nueva Ley del Divorcio Rapido, desde esta pagina lo pueden descargar o caso contrario escribirnos al e-mail notariosica@gmail.comLa imagen es de la fe de erratas sobre la referida Ley.DESCARGAR LEY ]]></content>
		</document>
		<document id="e9b6dab3e9254ca1b87cf196a817f16c" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/07/mensaje-del-decano.html">			<content><![CDATA[Estimados colegas:Hacemos el esfuerzo ......... para tenerlos comunicados de los que sucede en el Notariado Peruano. Reiteradamente pedimos que por favor validen sus correos, así como si supieran el correo actualizado de algún colega que figura, o el Correo de alguien que no figura en la lista de destinatarios, nos los hagan saber.No es conveniente, bajo ningún punto de vista, que el notariado nacional se entere que existe mesquindad para la comunicación entre nosotros mismos; y por otro lado tampoco es correcto que los colegas por no darnos sus correos, no participen de la información..... que buenamente nos remiten la Junta y otros colegios del notariado nacional.Consideramos que más vale estar informados, y no tomar decisión alguna, a no estar informados y desear tener participación cuando los sucesos ya se dieron.Les reiteramos, no todos somos perfectos, todos cometemos errores; sin embargo lo que cuenta es la disponibilidad de corregirlos, el suscrito tiene ese deseo, razón por la cual, una vez más extiendo sinceramamente mi mano en señal de amistad, paz y concordia; sino la aceptan como amigo, no importa... pero por lo menos aceptenla como colega, razón valedera para forjar nuestra unidad notarial.Atentamente,Dr. Edwin Vásquez Mansilla]]></content>
		</document>
		<document id="76e866d2c34368149da3f344ed2f35e5" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/08/felices-fiestas-patrias.html">			<content><![CDATA[SALUDO POR FIESTAS PATRIAS En calidad de Decano del Colegio de Notarios de Ica, te expreso con profundo fervor patriótico, con ocasión del 187 Aniversario de la Independencia Nacional, mi saludo a cada uno de los que notarios del Perú, agrupados en los respetivos Colegios de Notarios y estos a su vez, en la Junta Nacional de Decanos del Perú, quienes contribuyen activamente con una cultura de paz.Que sus denodados esfuerzos que cumplen diariamente contribuya a construir una patria grande y diferente, cada vez más humana y justa, donde los únicos beneficiados seamos todos los peruanos.Chincha, 26 de Julio del 2008]]></content>
		</document>
		<document id="feecf698ea3ffc9caa391b51feaaffd5" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/08/ii-jornada-notarial-internacional-30-y.html">			<content><![CDATA[Estimados Colegas.Reitero la invitación a la II Jornada Notarial Internacional ya que nuestra prioridad es el aspecto académico y de fortalecimiento del notariado nacional, por ello hemos fijado con los organizadores:Costo: S/. 100.cuenta de ahorro: Scotiabank: 015 - 7208216, (Edwin Vàsquez) el vaucher faxear al 056 - 269573.fecha 30 y 31 de agosto del 2008Sede: Colegio Mèdico de IcaAcreditaciòn de participantes: 11.00 am del 30 de agosto del 2008.Atentamente.Edwin VásquezPresidente de la ComisiónTambien visitar este enlace donde los medios de comunicacion de Ica, vienen difundiendo la actividad.]]></content>
		</document>
		<document id="7759fa43983e96ff6107f0af7efd8604" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/08/nota-periodistica.html">			<content><![CDATA[Para el conocimiento del todo el notariado iqueño hacemos publico el articulo publicado en un medio escrito por el Señor Notario Edgardo Hopkins Torres.]]></content>
		</document>
		<document id="5d04accf2ef2fa1eb09af3debc5c0941" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/08/notario-espaol-visita-nuevamente.html">			<content><![CDATA[Para el 29 de agosto visitara nuevamente la ciduad de Ica el Dr. Jesús Gomez Taboada, notario de Tordera, Barcelona España. Su visita será motivo para organizar la II Jornada Notarial Peruano Español. El tema a tratar, es posiblemente "Anormalidades del Instrumento Notarial y Responsabilidad del Notario". Recurrimos a usted los colegas notarios para se sirva darnos la sugerencia, sobre el tema, si fuera posible proponer otro tema, que sea de mucha más importancia. esperamos su sugerencia.Manifesto el Dr. Edwin Vásques Mansilla, Decano de la OrdeN.Para cualquier duda o sugerencia pueden escribir al e-mail notariosica@gmail.com ya el e-mail fedde_pubblica@hotmail.com esta con ciertos problemas. ]]></content>
		</document>
		<document id="a17b8e28e1b033eb2d82f91492f092b5" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/09/ecos-de-la-jornada-notarial-peruano.html">			<content><![CDATA[Mas datos de la exitosa actividad notarial.http://www.correoperu.com.pe/prov_nota.php?id=24895&show=jornada%20notarial&ed=8http://www.correoperu.com.pe/prov_nota.php?id=24834&show=jornada%20notarial&ed=8]]></content>
		</document>
		<document id="bc44941b1f304f12c060c5f5a0e14db1" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/09/i-congreso-nacional-extraordinario-del.html">			<content><![CDATA[COMUNICADO OFICIAL Nº 03- ICNENP/2008La Comisión Organizadora reafirma su compromiso de realizar el "I CONGRESO NACIONAL EXTRAORDINARIO DEL NOTARIADO PERUANO" el día sábado 27 de Septiembre del 2008, en las instalaciones del Circulo Militar, Sala Francisco Bolognesi, Avenida Salaverry Nº 1650, distrito de Jesús María, Lima; estamos seguros con el éxito, por que el fortalecimiento del notariado peruano y latino, así lo exige. Asimismo, invoca a cada uno de los Señores Decanos, así como a los notarios del Perú a asistir a este evento, para que en el mismo, en forma democrática, alturada, plural y respetando a nuestros colegas, así como respetando la organización del notariado nacional, puedan expresar sus puntos de vista, que contribuirá de buena forma, para adoptar las conclusiones que la historia reclama, y hacer grande el notariado nacional. Lima, 22 de Setiembre del 2008 COMISION ORGANIZADORA"I CONGRESO NACIONAL EXTRAORDINARIO DEL NOTARIADO PERUANO"]]></content>
		</document>
		<document id="90742f180e30a1bab9117c7eaa6f1443" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/09/mensaje-los-notarios-del-pas.html">			<content><![CDATA[Estimado Colega.Me permito molestar su atención, en mi calidad de Decano del Colegio de Notarios de Ica, y Presidente de la Comisión Organizadora de la " II Jornada Notarial Internacional Peruano - Española", para expresar mi malestar por email que vienen circulando a nivel del notariado nacional, con relación a la exitosa "II Jornada Notarial Internacional Peruano-Española", realizada en la ciudad de Ica, el día 30 de agosto del 2008; pero que sin embargo, muy a pesar de ser uno de los organizadores, no figuro como destinatario, por lo que de su contenido me doy por enterado a través de llamadas telefónicas que me hacen algunos notarios, y me señalan algunas observaciones, lo que me obliga a realizar las siguientes precisiones.1. La "II Jornada Notarial Internacional Peruano Español", fue ha iniciativa del Colegio de Notarios de Ica, y que mereció la adhesión libre y voluntaria, de los Colegios de Notarios de Puno, Ayacucho, Arequipa, San Martin; razón por la cual, nos convertimos en "Comisión Organizadora", recayendo por consiguiente la mayor responsabilidad en el Colegio de Notarios de Ica.2. El temario fue aprobado tomando en cuenta el aporte de los Decanos participantes y no participantes y por algunos notarios de distintos lugares del país.3. Esta Jornada, no solo busco la participación activo de los Notarios, sino que siguiendo los lineamientos del "IX CONGRESO DEL NOTARIADO PERUANO", realizado en la ciudad de Ica en Julio del 2006, se promovió la práctica del deporte entre notarios, (partido de fulbito entre los Notarios de Puno (1) frente a los Notarios de los otros Colegios (0)) y se programó, lo que se le vino, en llamar, La Tribuna Libre, donde los notarios asistentes opinaron con total libertad por un espacio de más de dos horas, los aportes fueron recogidos por el Secretario elegido en ese momento y el Coordinador.4. Finalmente se eligió por unanimidad entre los presentes una Comisión Redactora de lo que sería la "DECLARACIÓN DE ICA", quienes presentaron el proyecto que fue aprobado el día domingo 31 de agosto del 2008, por unanimidad de los presentes, y luego debidamente suscrita en forma voluntaria por los notarios asistentes. Como es natural "LA DECLARACION DE ICA", tenía que tener un contenido actual, y para nadie es extraño que lo actual sea, el referido al Decreto Legislativo 1049.5. Finalmente "LA DECLARACION DE ICA", Es eso, una simple Declaración, con el consentimiento expreso de los presentes. De ninguna manera involucra ni asume representatividad del Notariado Nacional. Es más de su contenido, que fuera aprobado por unanimidad, se desprende el respeto a las instancias del Notariado, tal como se refleja en uno de los párrafos: "Realizar a través de la Junta de Decanos de los Colegios de Notarios del Perú y de los Colegios de Notarios de la República un Congreso Nacional Extraordinario que nos permita emitir de inmediato un pronunciamiento institucional ..."6. Por si hay mala intención al leer, la "Declaración de Ica", señalamos algunos Extractos de la "DECLARACIÓN DE ICA" (que lo volvemos a remitir en documento adjunto), es nada ofensivo, ni agraviante, y menos puede dar cabida para que algún despistado señale que en ella hay falsedad o términos parecidos. o lo considere extremadamente peligroso al notariado nacional. Algunos "supuestamente agraviantes":6.1. " ... ha acordado por unanimidad lo siguiente ..." ( ninguno de los presentes en ese momento manifestó lo contrario, no hubo presión ni otras forma de coacción, todos expresaron su voluntad y eso, afirmamos en todo lugar, hasta en el lugar más remoto y menos instruido es unanimidad).6.2. "Declarar públicamente su disconformidad con el D. Leg 1049" (Nadie puede prohibir, menos impedir que los notarios muestren su disconformidad con el Decreto Legislativo 1049, es totalmente intolerante, pretender impedir el debate y la disconformidad frente a esa norma, por el solo hecho de creer que la norma es buena. Tengo que aprender a respetar las ideas de los demás, si creo que la ley es buena o perfecta, debo respetar la opinión de los que dices que la ley es mala, o perfctible.6.3. "Solicitar al Congreso de la República se pronuncie cuanto .... - se refiere al Decreto Legislativo 1049 -". (No sabemos que los Decretos Legislativos son sujetos de control parlamentario)6.4. "Requerir al Poder Ejecutivo se abstenga de Reglamentar el Decreto Legislativo 1049 y dictar cualquier otra norma conexa, en tanto no se superen las observaciones de fondo y de forma -se refiere al Decreto Legislativo 1049-" (No tenemos derechos de pedir o requerir que no reglamenten la Ley, es un pedido..... amparado en el derecho, nadie debe molestarse menos incomodarse de tal petición)6.5. "Realizar a través de la Junta de Decanos de los Colegios de Notarios del Perú, y de los Colegios de Notarios de la República un Congreso Extraordinario, que nos permita emitir de inmediato un pronunciamiento institucional..." (Esto no es la mejor muestra del respeto a la jerarquía, y claro tenia que ser así, por que desde hace varios meses hemos hecho el compromiso de fortalecer el notariado nacional, y de esa forma tener la capacidad de responder situaciones adversas de origen internos o externo. No podíamos permitir, aunque hubiera razón y motivos, desconocer la representatividad de quienes han sido elegidos.7. El. Suscrito en calidad de Decano del Colegio de Notarios de Ica, es miembro de la Comisión Organizadora del "I CONGRESO NACIONAL EXTRAORDINARIO DEL NOTARIADO PERUANO", en tal condición asumo la responsabilidad de todo lo hecho y aprobado por la Comisión Organizadora, y ratificada en la sesión de la Comisión Organizadora, el día martes 16 de setiembre del 2008, con la presencia del Presidente de la Junta el Dr. Orlando Malca, y deslindamos nuestra responsabilidad con las informaciones oficiosas que contradicen dichos acuerdos;8. Considero que es competencia del Presidente del "I CONGRESO NACIONAL EXTRAORDINARIO DEL NOTARIADO PERUANO" realizar las precisiones o aclaraciones frente a versiones que lesionan la función notarial.Atentamente.EDWIN VASQUEZ MANSILLADECANO DEL COLEGIO DE NOTARIOS DE ICAPRESIDENTE DE LA COMISON ORGANIZADORA DE LAII JORNADA NOTARIAL INTERNACIONAL PERUANO - ESPAÑOLA"]]></content>
		</document>
		<document id="851522a22e77a8d8c4c5c01237a5da93" url="http://notariosica.blogspot.com/2008/10/mensaje-del-decano.html">			<content><![CDATA[FELIZ DIA DEL NOTARIOEn estos momentos difíciles para el notariado peruano, sea propicia, para enviar a cada uno de ustedes, nuestro saludo afectuoso por el día del notariado. Asimismo es nuestro deseo que este 02 de octubre, sea momentos de profunda reflexión sobre nuestra actividad diaria como notarios y comprendamos la importancia que tiene ésta para garantizar el futuro del notariado y siguiendo el ejemplo de los notarios mayores, mantengamos nuestra profesión como la más respetada y reconocida por la ciudadanía, capaz de garantizar la seguridad jurídica.Defendamos la vigencia plena del notariado latino. En esa perspectiva, también hagamos votos para que el notariado ecuatoriano, utilice la máxima inteligencia para perseverar en el notariado latino, y confiamos en que ellos saldrán victoriosos.A cada uno de ustedes, y en forma muy especial a los notarios de mi colegio, le deseo sinceramente felicidad y prosperidad notarial.EDWIN VASQUEZ MANSILLADECANO DEL COLEGIO DE NOTARIOS DE ICA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>