<author id="207a500cae47f12a7263514fca06d7e9" url="micoleccionfavorita1.blogspot.com" feed="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="bc7d2f11991200ec4f9b7782d49e1f50" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/04/rpp-recibe-premio-por-mi-novela.html">			<content><![CDATA[Las buenas noticias siguen llegando. Lo único que faltaba para engrandecer la celebración de este día es que Mi Novela Favorita fuera motivo de un galardón y así pasó. Ayer, en una ceremonia realizada en un hotel de San Isidro el Grupo RPP fue distinguido con el Premio a la Excelencia ANDA 2008 en el rubro Programa Cultural en Radio o Televisión por haber alcanzado un nivel importante de audiencia y crecimiento dentro de su área de emisión.Bien por RPP que se lo ha ganado con toda razón y desde este blog quiero expresar mis más calurosas felicitaciones en nombre de los fans que semana a semana nos deleitamos escuchando las novelas. Espero que sigan habiendo más premios y reconocimientos no sólo a nivel nacional sino también internacional pues se comenta que Mi Novela Favorita tiene ofertas para ser exportado a varios países entre ellos España, Argentina, Estados Unidos, México y Colombia.¡Alcemos las copas una vez más para celebrar los éxitos de Mi Novela Favorita y RPP!Manuel Delgado Parker con el Premio ANDA 2008 acompañado de Rolando Estremadoyro y Alonso Alegría.Fuente:    RPP    radiotvmexico.net]]></content>
		</document>
		<document id="e4974de32af60a596a268bab2131d731" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/bertha-pancorvo.html">			<content><![CDATA[h2#fecha-8207842808296224082 {display:none;} Tal vez muchos la recordemos como la narradora de Cumbres borrascosas en el ciclo Mi Novela Favorita y aunque nos parezca nuevo el nombre ella es una dama que tiene un amplio recorrido en el arte. Es Profesora de Artes Escénicas en la Facultad de Ciencias y Artes de la Comunicación y el TUC de la Pontificia Universidad Católica del Perú.Realizó sus estudios en EE.UU., donde recibió el grado de B.F.A. (Bachelor of Fine Arts) en Actuación y Dirección Teatral. Con más de 20 años de trayectoria teatral en EE.UU. y el Perú, ha participado en muchísimas obras y también en el cine. El año pasado tuvimos el placer de escucharla en algunas de las obras de Mi Novela Favorita y recientemente se le ha visto en Lima en la obra Al pie del Támesis, escrita por Mario Vargas Llosa.CineLorenzo’s Oil (El milagro de Lorenzo), dirigida por George Miller (1992)Teatro Cristales rotosMaría Estuardo (1999)El otro lugarDonde mis ojos te veanMetamorfosisEsperando a Picasso (2005)La casa de Bernarda Alba (2005)Al pie del Támesis (2008)RadioMi Novela Favorita (2007)Cumbres borrascosas ................ Narradora (Nelly)Oliver Twist ............................... NarradoraLa Regenta ................................ NarradoraNaná ........................................ Sra. HugónFuentes:    Perupuntocom    Mi Novela Favorita]]></content>
		</document>
		<document id="f37ec530841bf33f6698c7fc4a840070" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/bruno-odar.html">			<content><![CDATA[h2#fecha-8001785106529228654 {display:none;} Esta quizá sea la voz masculina más conocida de Mi Novela Favorita, ya que se le ha escuchado con mayor frecuencia en el programa. Bruno Odar es considerado entre los mejores actores de la década y es uno de los intérpretes más versátiles y respetados del medio. Estudió en la Escuela de Teatro de la Pontificia Universidad Católica del Perú y es egresado del Conservatorio de Arte Dramático de Rennes y el Theatre du Mouvement, (ambas en Francia).Es muy conocido por su participación en cine, teatro y televisión durante quince exitosos años de carrera artística que lo han llevado a ser el protagonista de las obras teatrales más importantes que se han presentado en Lima durante los últimos años. En televisión ha participado en varios comerciales y en telenovelas como Cosas del amor y Pobre diabla que han tenido mucho éxito a nivel nacional e internacional. En teatro ha protagonizado muchísimas obras como Hamlet bajo la dirección de Alberto Ísola.Datos personalesNombre: Bruno OdarFecha de nacimiento: 1 de noviembre de 1965Edad: 42 añosEstatura: 1.73 m.Idiomas: Francés – Inglés- EspañolEsposa: Julia OrtizTelenovelasMalahierba (1986)Bajo tu piel (1987)Los de arriba y los de abajo (1994-1995)Los unos y los otros (1995)Nino (1996)Cosas del amor (1998)......... Detective EspadaPobre diabla (2000)............. Mario ParedesMiniseriesVelo negro, velo blanco (1990)Las mujeres de mi vida (1992)La perricholi (1992)Bolero (1993)Tatán (1993)El negociador (1994)La captura del siglo (1996)Polvo para tiburones (1997)CineReportaje a la muerte (1993)Anda, corre, vuela (1995) .......... ChitoCoraje (1998) ..................................... GuillermoUn marciano llamado deseo (2003)Taxista (2007) .......................... AlbertoEl ají (1986)El llanto de la luna (1987)Exceso de precaución (1988)Coraje de mujer (1997)El triunfador (1999)TeatroCandida erendira (1984)Tabla de multiplicar (1985)El pintor (1985) Fénix (1986)Esperando la ocasión (1987)La tempestad (1987)Letea o el olvido (1987)Pequeños héroes (1988)Fantásticos (1988)Theatre du movement (1988) (Francia)Carmina burana (1988)Hamlet (1989) (Francia)L'ilusion comique (1989) (Francia)El matrimonio de Bett y Boo (1990)Sexus (1990)Rumores y visiones (1991)La conquista del polo sur (1991)Quintuples (1991)Contra vents et marees (1992)El viaje de un barquito de papel (1992)Sofocos, belenes y trajines (1992)El hombre elefante (1992)Bodas de sangre (1993)Dreyfuss (1994)Playland (1996)Roberto Zucco (1996)Historia de un caballo (1997)El regalo más grande (1998) Como te dé la gana (1998)El rey Lear (1999)Zapatos de calle (1999)La confesión (1999)Concierto en clave de fe (1999)La fiera domada (2000)Hamlet (2001)Otelo (2002)Pinocho (2002)Venecia (2002)Charles de Gaulle (1990)Directo al corazón (2001)El otro lugar (2001)Godspell (2002)El tartufo (2006)RadioMi Novela Favorita (2007)Don Quijote de la Mancha ........... El curaMoby Dick .................................. Narrador IsmaelMadame Bovary .......................... Charles BovaryLa guerra de los mundos ............ NarradorEl retrato de Dorian Gray ............ NarradorLos viajes de Gulliver .................. Lemuel GulliverCrimen y castigo ......................... NarradorLa Regenta ................................ Magistral don Fermín de PasLa guerra y la paz ...................... PedroRobinson Crusoe ........................ Robinson CrusoeEl amante de Lady Chatterley ...... Oliver MellorsEl agente secreto ........................ VerlocNuestra Señora de París .............. Archidiácono Claudio FrolloSandokán ................................... SandokánFuentes:    El Comercio   Mi Novela Favorita   Telenovela]]></content>
		</document>
		<document id="45bf42ebda30f0a6299a40b96fb9fb1d" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/de-loreto-paris.html">			<content><![CDATA[Hoy concluyó el concurso de Mi Novela Favorita que RPP estuvo promocinando durante más de siete semanas y finalmente llegó el momento esperado de conocer los nombres de los ganadores de este evento organizado por el Grupo RPP, el Instituto Alianza Francesa y la Embajada de Francia.El sorteo tuvo lugar al mediodía en el programa Letras en el Tiempo que es la antesala a Mi Novela Favorita. El concurso se dio en dos categorías y, como bien lo indica el título, en la categoría adultos el afortunado ganador fue Sergio Raúl Sánchez Vásquez del departamento de Loreto quien irá a conocer el país de madame Bovary en un viaje especialmente preparado con todos los gastos pagados. En la categoría menores de edad salió sorteada Andrea Belén Vargas Rodríguez de 13 años de la ciudad de Trujillo cuyo premio consiste en un tour cultural por la ciudad de Lima. Puedes ver más detalles del sorteo ingresando aquí.Felicitaciones a ambos ganadores, que disfruten mucho de sus premios respectivos. Gracias a RPP, a la Alianza Francesa y a la Embajada de Francia por esta gran iniciativa, ojalá sigan habiendo más premios y regalos para oyentes tan fieles como los de Mi Novela Favorita.Fuente:    RPP]]></content>
		</document>
		<document id="b808f71be7d6bba6287d1de111b9558" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/en-el-dia-de-la-madre.html">			<content><![CDATA[Hoy es el Día de la Madre y aquí tampoco me voy a quedar rezagado así que quiero enviar un gran saludo a todas las madres del mundo y brindar con muchísimo cariño por los seres más hermosos de la tierra. ¡Feliz Día, Mamá!El amor de la madre es el más puro e incondicional que puede existir en el universo, la literatura nos lo manifiesta en muchas de las grandes obras que se han escrito y ha inspirado en los poetas los versos más tiernos. Amar a mamá no se compara en nada con el amor que recibimos de ella, ese amor que sale de su corazón, que nos ha sostenido cuando éramos indefensos y nos ha hecho crecer. No importa qué condición tenga la madre ella nos ha dado la vida y con eso es suficiente para estar más que agradecidos pero además ella es el pilar de la familia, algo que tiene por instinto. Así es mamá.Quiero saludar a todas las madres que hay en el mundo, pero en especial a las cibermamás lectoras de este blog, a las maestras de colegio que son madres y segundas madres para sus alumnos, otro saludo especial a las actrices de Mi Novela Favorita ya que muchas de ellas son madres (en la realidad y en la ficción) y a todas las madres que trabajan incansablemente para darnos la alegría y hacer que este mundo sea un lugar más agradable. Te quiero, MAMÁ.Y para culminar, un gran abrazo para mi estimada Kareen Spano, actriz de Mi Novela Favorita. Que pases un feliz día, kareen. No se olviden de visitar su blog en el que ha escrito algunas reflexiones muy interesantes. Lee su post especial sobre el Día de la Madre, haz clic aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="86c04c19cc5b3d12817acb0b6b08662e" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/enrique-victoria.html">			<content><![CDATA[h2#fecha-5817317219670402945 {display:none;} Hijo de un actor valenciano y de la canta-actriz chilena Lidia Fernández, Enrique Victoria nació en Nicaragua pero pasó su infancia entre Venezuela y Chile. Luego de fallecer su padre, se integró a la Compañía de Teatro de los Hermanos Gassolls junto con su madre y hermana Nury. La primera obra en la que participó fue Su lado flaco.Llegó a Lima en 1939. Nadie lo conocía como actor, entonces no lo llamaban y como necesitaba comer y mantener a su familia tuvo que dedicarse a diversas actividades y hasta fue vendedor ambulante pero con éxito por su forma de hablar y buenas maneras.Tuvo que trabajar mucho en Lima para sobrevivir, se fue a Ecuador como payaso. En algún momento fue ateo, pero volvió a creer y hoy es miembro de la iglesia mesiánica del Perú.Sobrepasando los setenta años de experiencia ha participado en más de 400 montajes teatrales, en muchas películas y en telenovelas, y en la actualidad sigue trabajando en teatro con la misma energía de siempre. Pero Enrique Victoria no es sólo un veteranísimo actor nacional con una brillante carrera profesional, también es un incansable luchador por lo derechos de los artistas. Como presidente de la Asociación Nacional de Artistas, Intérpretes y Ejecutantes (ANAIE), fue propulsor de La Ley del Artista y también trabaja por el reconocimiento de los derechos de interpretación de los artistas peruanos.Ha recibido las Palmas Artísticas del Ministerio de Educación del Perú (2005) y recientemente homenajeado por el gremio de actores, ha sido reconocido por el Décimo Encuentro de Cine Latinoamericano y destacado por su trayectoria como el Primer Actor Nacional.Datos personalesNombre: Enrique Victoria FernándezFecha de nacimiento: 18 de agosto de 1926Lugar: Consulado peruano en Managua, NicaraguaEdad: 81 añosTelenovelasKiatary...buscando la luna (1988)Rosa de invierno (1988)Mala mujer (2000)Programas humorísticosLa Comedia de los SábadosEl Supermarket ShowFestejos con CartavioCineLa Muralla Verde (1970)Alias «La Gringa» (1991) ........... El viejoEl Pecador de los 7 Mares (1992)Asia, el culo del mundoImposible amor (de Robles Godoy)(2000)El bien esquivo (2001)El acuarelistaTeatroSu lado flacoLa pasión de CristoMás de 400 obras y zarzuelasRadioMi Novela Favorita (2007)Don Quijote de la Mancha ...... Don QuijoteFuentes:    Arteperu   Cinencuentro   Entrevistas.com   Mi Novela Favorita    Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="d279a98fb0685be483cca4df40370521" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/erick-garcia.html">			<content><![CDATA[Actor y director egresado de la Escuela de Teatro de la Universidad Católica. Ha trabajado en diferentes montajes teatrales bajo la dirección de Aldo Miyashiro, Chela de Ferrari y Jorge Villanueva. Colaboró como actor invitado del Grupo Ópalo. En el año 2000 fundó junto a Ricardo Delgado el grupo Angeldemonio que puso en escena Más allá del borde. En el cine destaca su participación en la película Días de Santiago. En la radio ha prestado su voz a algunos personajes muy importantes de la serie Mi Novela Favorita (2007) como Miguel Strogoff y el conde de Montecristo.Datos personalesNombre: Erick GarcíaCineDías de Santiago (2004) ............................... CocoTeatroLos hijos de los perros no tienen padre (de Aldo Miyashiro)Fosca (de Jorge Villanueva, 2000)Más allá del borde (2000)La prisión de los ángelesBorder lineEl gran teatrito del ombreHistoria de un gol peruano (2004)La celebración (de Hernán Romero, 2007)RadioMi Novela Favorita (2007)El conde de Montecristo ............................... Edmundo DantésOliver Twist ................................................. El DodgerMiguel Strogoff ............................................ Miguel StrogoffEl agente secretoFuentes:    Fiteca Perú   Mi Novela Favorita   Ópalo... la tierra del sueño    Peruprensa   PUCP - TUC]]></content>
		</document>
		<document id="3997d1fb54a8d58f4cebe5b20b6abe59" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/gabriela-velasquez.html">			<content><![CDATA[Es hija de la brillante y querida actriz nacional Delfina Paredes. Heredera de una talentosa familia y con una gran trayectoria en la actuación.El año pasado, asumió la dirección del TUSM (Teatro Universitario de San Marcos) y está llevando adelante los destinos del teatro de esa universidad.Datos personalesNombre: Gabriela Velásquez ParedesTelenovelasCosas del amor (1998) .............................. PalmiraCineTinta roja (2000) ....................................... Mujer de atropelladoCiudad de M (2000) .................................. Empleada de PachoEl forastero (2002) .................................... Doña LeonorOjos que no ven (2003) ............................. Madre de EvaTeatroMusic-Hall (2005)RadioMi Novela Favorita (2007)Orgullo y prejuicio...................................... Sra. BennetCrimen y castigo........................................ Catalina IvanovnaFuentes:    Asociación Adulto Feliz   Centro Cultural de San Marcos   IMDb    Mi Novela Favorita]]></content>
		</document>
		<document id="859ead42d5e9638d906e9d322665236e" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/humberto-cavero.html">			<content><![CDATA[Todos los aficionados a Mi Novela Favorita lo reconocerán de inmediato si les digo que él hizo de don Anfiloquio en El caballero Carmelo. Humberto Cavero es un veterano actor de gran trayectoria en el teatro, el cine y la televisión. Egresado de la Escuela Nacional Superior de Arte Dramático, también fue alumno del Club de Teatro de Lima. Ha trabajado en telenovelas como Tatán y Qué buena raza! , y en películas como La ciudad y los perros.Datos personalesNombre: Humberto CaveroFecha de nacimiento: 15 de septiembre de 1945Lugar: Lima, PerúEdad: 62Altura: 1.79 mEsposa: Haydee CáceresTelevisiónTatán (1993)María de los Ángeles (2005) ........................ EleodoroQué buena raza (2006)CineLa ciudad y los perros (1985)La herida de mi abuelo (2002)TeatroCollacocha .................................................. SotoLa bella y la bestia (musical, 2005)Matrimonio a la Peruana (2007) Dir. Osvaldo CattoneRadioMi Novela Favorita (2007)Los viajes de Gulliver .................................. Gigante granjeroCrimen y castigo ......................................... ArcadioEl caballero Carmelo ................................... Don AnfiloquioEl amante de lady Chatterley ....................... Sr. MalcolmSandokán .................................................. YáñezFuentes:    CincoUno.com   IMDb   La República   Mi Novela Favorita   Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="6f058077546282da280608c9b2d289d" url="http://micoleccionfavorita1.blogspot.com/2008/05/javier-valdes.html">			<content><![CDATA[Él es muy conocido por su participación en varias telenovelas como Canela o Luz María pero ese no es todo el desempeño actoral que ha realizado. Javier Valdés es actor y director teatral, se dedica a la interpretación desde hace muchos años y, según él mismo revela, parte de sus conocimientos los adquirió en España donde estudió Interpretación en la Escuela de Cristina Rota, en Madrid.Datos personalesNombre: Javier Fernando Valdés Garrido – LeccaFecha de nacimiento: 10 de junio de 1959Edad: 48 añosApodo: JapiTelenovelasCanela (1995) ......................................... Santiago ElgueraObsesiónLluvia de arena (1996)Mala mujer (2000)Luz María (1998) ..................................... Padre Emilio GonsálvezIsabella, mujer enamorada (1999) ............ Andrés LinaresMaría Emilia: Querida (1999) .................... Rodrigo MasselliPobre diabla (2000) ................................. César BarriosCazando a un millonario (2001) ................ José Luis RomeroLuciana y Nicolás (2003) ........................... VíctorBesos robados (2004) .............................. El padre de KatiaEva del Edén (2004)SeriesVelo negro, velo blanco (1990)La Perricholi (1992)La captura del siglo (1996)Esta sociedad (2006 - 2008) ................... ErnestoCineEl bien esquivo (2001) ............................. Encomendero VásquezPiratas en el Callao (2004) ....................... Pirata (voz)El hijoAsia, el culo del mundoEl angel bajaCrocante de chocolateLa última estaciónTeatroMetamorphosisEntre Villa y una mujer desnudaEncuentro con FaustoCoraje en el exilioCristales rotosLorenzaccioSexo mentiras y videoRadioMi Novela Favorita (2007)La guerra de los mundos .......................... Thomas OgilvyOrgullo y prejuicio .................................... Sr. BingleyDr. Jekyll & Mr. Hyde ................................ Gabriel UttersonNaná ....................................................... PeriodistaRobinson Crusoe ...................................... Capitán inglésEl amante de Lady Chatterley .................... Clifford ChatterleyEl agente secreto ...................................... NarradorNuestra Señora de París ............................ NarradorFuentes:    IMDb   Mi Novela Favorita   Primordiales   Telenovela   Terra Perú]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>