<author id="221eb12be3c4ab2eabedb700afa60581" url="cbedonrocha.blogspot.com" feed="http://cbedonrocha.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="7">
		<document id="d837e0b2b6c2d665615374b3903bafb8" url="http://cbedonrocha.blogspot.com/2013/03/precios-del-gnv-y-glp-en-lima-y-santiago.html">			<content><![CDATA[Nos encontramos inmersos en un debate mediático sobre los precios en Tótem de las Estaciones de Servicio de nuestra capital.Equivocadamente, algunos manifiestan que el GLP es más barato para el automovilista que el GNV pues comparan precios en Litros para el GLP Vehicular y en Metros Cúbicos para el GNV, sin tener en cuenta que el GNV tiene 56.6% de mayor poder calorífico por unidad de venta. Esto significa que, para que sean comparables deberíamos multiplicar el precio del GLP por 1.566.Aquí subsisten dos factores:1.    El precio en Tótem: Muestra al consumidor, en efecto, un precio en Nuevos Soles para el Litro de GLP pero en Metros Cúbicos para el GNV. Así es como se comercializa en nuestro país y en otros países como Chile, por ejemplo.La publicidad en punto de venta podría ser entendida como que se desea poner énfasis en lo barato que resulta el GLP frente al GNV. Sus precios en Tótem, y en surtidor obviamente, son casi los mismos. En muchos puntos de venta incluso el precio del GNV se ve (insisto, se ve) más caro. Es así como hoy 3 de marzo, el promedio del GNV en Lima es de 1.56 PEN/M3 y el del GLP es de 1.54 PEN/Litro. La publicidad de los griferos es una estrategia comercial válida. No hay aquí ningún impedimento, pues nuestras autoridades han solicitado desde hace años que así se publiciten. Sin embargo creo que aquí falta transparencia. ¿Cómo comparo, yo consumidor, en punto de venta, los precios de las gasolinas en Galones, del GLP en Litros y del GNV en metros cúbicos? En las condiciones actuales, imposible.2.    Esta imagen de precios altos del GNV atenta, por supuesto, contra la política presidencial de masificar el consumo del GNV pues ¿Cómo masificar si el automovilista no puede ver precios efectivamente opcionales y por lo demás observa que el GNV es, supuestamente,  más caro? Encuentro aquí válida la propuesta de la Asociación de Grifos y Estaciones de Servicio del Perú – AGESP de homogenizar las unidades de medida utilizadas en las listas de precios de los grifos, ya sea en Litros o galones. ¿Por qué no permitir la venta y publicidad en punto de venta en unidades homogéneas? ¿Contestará el MINEM? ¿el OSINERGMIN? ¿Primarán supuestos aspectos técnicos frente a la necesidad de transparencia y beneficio del consumidor?Aprovecho de este espacio para alcanzar un cuadro comparativo de precios de GLP y GNV en puntos de venta tanto en la Región Metropolitana de Chile como en nuestra provincia de Lima.Como verán, el precio del GLP Automotor en Lima resulta 42.7% menor que en Chile (R.M.), mientras que en el caso del GNV nuestro precio es 49.3% más barato. Adicionalmente, en los tótems de Chile el precio promedio del GNV (conocido allá como GNC) es mayor en 14.9%  que el GLP Vehicular. Otro aspecto que puede deducirse es que en Lima la brecha de precios del GNV en punto de venta entre mínimo y máximo es de 10.1%, mientras en Chile es de apenas 1.3%.]]></content>
		</document>
		<document id="a8cba54b3f045af29163c2bc9ec8395f" url="http://cbedonrocha.blogspot.com/2013/04/como-vender-glp-perdida-pero-estar-bien.html">			<content><![CDATA[Un secreto a voces entre todos los que nos dedicamos a la investigación en hidrocarburos es la pérdida económica que representa para Petroperú haber atendido el pedido gubernamental de convertirse en un mayor comprador de GLP para así, según los buenos deseos gubernamentales, bajar los precios al consumidor final. En octubre de 2011 el gobierno anunció que abarataría el precio del GLP a 29 ó 30 Nuevos Soles por balón de 10 Kgs tras la firma de un contrato entre Petroperú y Pluspetrol. El Presidente de la petrolera estatal declaró que “Nosotros esperamos comprar el 40% de la producción de GLP de Pluspetrol, y a eso vamos a llegar”  . La genial propuesta de Petroperú para abaratar el precio del GLP incluía el tener un buque contratado a exclusividad para “tener una garantía adecuada sobre toda la logística que se va a implementar”1. Sólo que el problema no se resuelve sólo contratando un almacenamiento flotante frente al Callao si por otro lado la Planta a la que debe descargar sigue siendo un cuello de botella.Para el titular de Petroperú el margen de comercialización de S/. 13, incluido el flete, se vería reducido en S/. 5 ó S/. 6 con la compra de GLP a Pluspetrol, lo que abarataría el balón de gas a S/. 29 o S/. 30. En esta lógica, la petrolera estatal intervendría para corregir los “altos costos/márgenes” que habría en el mercado. Lo haría adquiriendo hasta 40% de la materia prima barata de Camisea para abastecer el mercado de GLP y estableciendo una cadena de distribución más eficiente y competitiva: “La reducción sustancial del precio, añadió Campodónico, se va a dar por la reducción del margen de distribución minorista, con la competencia que les hará Petroperú” Esta forma miope de afrontar el tema comercial por supuesto que estaba destinada al fracaso económico. Pruebas al canto; el precio promedio del balón de 10 Kgs de GLP al consumidor en Lima nunca bajó; todo lo contrario, durante el gobierno actual ha subido ya 1.03 Nuevos Soles ó 2.9% ; dicho en su equivalente en Dólares el alza ha sido de 8.7%.Se calcula que Petroperú ha perdido 4.8 millones de USD durante el año 2012 (12.6 millones de Nuevos Soles), por esta operación en la que compró en promedio a 663.9 USD/TM y vendió a 646.2 USD/TM absorbiendo una pérdida promedio cercana a los 18 USD/TM, sin contar los gastos administrativos, generales y financieros de la operación.Algunas características de esta operación comercial de resultados negativos han sido:Petroperú seleccionó por contratación directa a “Transportadora de Hidrocarburos del Perú S.A.C.” para brindar el servicio de almacenamiento y transporte de GLP mediante el buque gasero Santa Clara B pagando un monto de 382,320 USD mensuales incluido IGV. Los informes sustentatorios de la contratación directa, aprobados por el entonces Gerente de Operaciones Comerciales, hoy Gerente General indican que se hace “A fin de cumplir con el incremento de participación en la comercialización de GLP en el mercado interno que ayude a la disminución del precio del balón de GLP al usuario final, según lo dispuesto por el Ministerio de Energía y Minas” en un caso o “El Ministerio de Energía y Minas (MEM) ha dispuesto que PETROPERU S.A., a partir de diciembre 2011 incremente su participación en la comercialización de GLP en el mercado interno, a fin de procurar la disminución del precio del balón de GLP al usuario final”. Se trata de una indeseable injerencia política, la que se sigue a pie juntillas, a pesar de ocasionar pérdidas a la empresa de todos los peruanos. Y aquí nadie dice nada; sencillamente porque no es su plata.En la práctica el citado buque cumple funciones de almacenamiento flotante en el Callao por el que se continúa pagando 12,744 USD diarios incluido IGV, situación que sin embargo no ha permitido superar problemas de desabastecimiento recientes por oleaje anómalo.Petroperú ha cerrado en rojo el primer bimestre del año, registrando pérdidas acumuladas por 616 millones de Nuevos Soles. Considero que cualquier investigación y denuncia que contribuya a que no siga acumulando pérdidas debe ser realizada, así como rechazar la injerencia política que le es típica. Mal ejemplo para promesas actuales de mejores conductas en el futuro en las que sinceramente no confío.NOTA ACLARATORIA: Petroperú informó  a la Bolsa de Valores de Lima el 30-04-2013 que había tenido utilidades de 80.0 millones de Nuevos Soles al Primer Bimestre 2013, modificando así comentario del diario Gestión sobre una pérdida de 616 millones de Nuevos Soles]]></content>
		</document>
		<document id="8ab7a8f5a39071cbe8562cacda14c5f2" url="http://cbedonrocha.blogspot.com/2013/04/debe-petroperu-comprar-la-pampilla-de.html">			<content><![CDATA[El suplemento Portafolio del diario El Comercio, de Lima nos invitó a comentar en 2,800 caracteres nuestra posición sobre el particular. La versión impresa la pueden bajar en el siguiente vínculo:VERSION IMPRESA PORTAFOLIOhttp://es.slideshare.net/chechebedon/debe-petroper-sa-comprar-la-pampillaEl Art. 60° de la Constitución establece que sólo autorizado por ley expresa el Estado puede realizar subsidiariamente actividad empresarial. La Constitución anterior autorizaba al Estado a ejercer actividad empresarial con el fin de “promover la economía del país y alcanzar los objetivos de desarrollo”. La autorización terminó en 1993 con la nueva Constitución. A pesar de lo claro del mandato constitucional, no faltan quienes afirman que la autorización a Petroperú está dada por el Decreto Ley 17753 del año 1979, sin señalar que es anterior a la nueva Constitución. Para otros, la Ley 28840 del año 2006, llamada de fortalecimiento y modernización de Petroperú, es el sustento para que siga ejerciendo actividad empresarial no subsidiaria. Pero, ninguno de sus artículos, como no podría serlo, exonera a Petroperú para que abandone su rol subsidiario y entre a competir con los privados; lo único que hace es ampliar su objeto social para incluir actividades de petroquímica básica pero siempre manteniendo inalterable su rol subsidiario. La legalidad de la participación de Petroperú permanece circunscrita a cumplir un rol subsidiario, cosa que por lo demás descuida con flagrancia. Siendo así de claro, no hay autorización a Petroperú para que su propuesta pueda ser tomada legalmente en serio pues no le da seguridad jurídica al vendedor, así se expida una ley autoritativa pues esta figura es válida sólo para cumplir un rol subsidiario. Nadie garantiza que con posterioridad a la venta se cuestione una compra a todas luces ilegal.Para Repsol la oferta de Petroperú podría ser evaluada sólo ante un desinterés de los postulantes privados convocados que le hagan revisar estratégicamente si es más conveniente que sea el Estado el que “cargue con el muerto” de una operación refinera que opera a 2/3 de su capacidad de carga y con compromisos de inversión estimados en 800 millones de USD para desulfurización que se transferirán al comprador. Peor aún, adquirir estaciones de servicio sin la marca Repsol ni sus estándares de servicio, sería un mal negocio. No es serio que se argumente a favor de un monopolio estatal refinero, que tendríamos asegurado el suministro y que los precios serían más bajos o que se insista en el carácter estratégico de la industria.La vigencia durante 14 Años de la Constitución de 1979 y su modelo de participación empresarial del Estado nos trajo como consecuencia que las empresas estatales no financieras produjeran una pérdida de 39,286 millones de Soles y que el PBI del sector hidrocarburos disminuyera 4.8% anual promedio. A partir de la Constitución de 1993, la inversión privada bruta fija en el Perú ha crecido en 8.8% promedio anual en términos reales, mientras que con la Constitución anterior apenas si se incrementó en 0.6% promedio anual. ]]></content>
		</document>
		<document id="d6eb1a1981a3995d481b159becbedf8b" url="http://cbedonrocha.blogspot.com/2013/04/por-favor-alcancemosle-la-constitucion.html">			<content><![CDATA[Frente al Foro Económico Mundial que se realiza en nuestro país, el Sr. Presidente Ollanta Humala señaló que el Perú había vivido “las influencias de las diferentes corrientes mundiales en torno al desarrollo” económico, habiendo pasado de una experiencia fuertemente pública en la década de los 70´s a otra que se ubica en el extremo opuesto que implica “la reducción del Estado a su mínima expresión”. Agregó a este cuestionamiento que venimos construyendo un Estado más equilibrado que ya aprendió de ambas experiencias.He aquí un opaco análisis, por lo demás ya superado en el mundo desde cerca de 70 años e incorporado en nuestro país en las constituciones de 1979 (Art. 115°) y 1993 (Art. 58°) en que se establece que “La iniciativa privada es libre. Se ejerce en una economía social de mercado”.Es precisamente esta economía social de mercado, cuyas características muchos desconocen, la que brinda el equilibrio denunciado por nuestro Presidente como una carencia. Los valores éticos en los cuales se fundamenta la economía social de mercado se centran en principios que guardan relación con el bien común, la dignidad humana, la solidaridad y el rol subsidiario del Estado con la finalidad de lograr un sistema económico al servicio del hombre. Este sistema adoptado por nuestro país y muchos otros del mundo se entiende como un sistema que asume una responsabilidad social y un modelo económico adaptado a los cambios sociales con márgenes y límites reglamentados según una agenda de valores y principios.La Constitución peruana, que debería ser mostrada como modelo ante el mundo, es la que da responsabilidades al Estado para actuar “principalmente en las áreas de promoción del empleo, salud, educación, seguridad, servicios públicos e infraestructura”; suficientes responsabilidades ya como para empeñarnos en retomar otras vías que incluyan el retorno a un estatismo económico que casi todos rechazamos.No es que se haya reducido al Estado a su “mínima expresión”. Decir esto implicaría que las enormes tareas de responsabilidad estatal no son importantes y quizá por ello veamos resultados tan desalentadores en  aquello que si le es exigible.No olvidemos que es dentro del marco de la Constitución vigente que hemos crecido 5.4% anual promedio en términos reales durante su vigencia y reducido la pobreza de 42.4 a 27.8% entre el 2007 y el 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="d798693f4c673853f5c615bf3d4e7c3" url="http://cbedonrocha.blogspot.com/2013/04/una-vez-mas-el-margen-comercial-bruto.html">			<content><![CDATA[Una vez más se escuchan en el mercado peruano voces de protesta, esta vez dirigidas contra los “abusivos” griferos a quienes acusan de tener ganancias de 65%, utilizándolos como argumento supuestamente convincente para una potencial intervención estatal mediante la adquisición de las estaciones de servicio Repsol para lograr precios justos[1].A manera de ilustración presento al pie un cuadro con información calculada para el mes de marzo 2013. Pueden observar los precios en la planta de almacenamiento de Petroperú en el Callao incluyéndose todos los impuestos.Desde la Planta de Almacenamiento los diferentes combustibles son conducidos hasta los puntos de venta (flete de por medio). Una vez en la estación de servicio el producto es descargado, almacenado, mantenido y despachado a los usuarios por surtidores. Para ello el operador o propietario de la estación de servicio debe incurrir en gastos de operación y mermas, gastos administrativos, generales y financieros incluido el costo de  transporte de la recaudación por empresas de seguridad hasta las instituciones financieras en que mantienen sus cuentas y el derivado del cumplimiento de las responsabilidades de seguridad y cuidado del medio ambiente así como los correspondientes seguros. Todo esto se hace contratando servicios, pagando energía eléctrica, teléfono y gastos de planilla para operar las 24 horas del día los 365 días del año.Bueno, ninguno de los gastos señalados en el párrafo anterior es deducido al momento de calcularse el margen comercial bruto, porque es lo acostumbrado en la industria comparar el precio de venta en Planta con el precio al consumidor sin descontar los gastos. Pero, como es lógico comprender, esta no es la ganancia que obtiene el propietario de una estación de servicio y que tampoco toma en cuenta las inversiones en activos fijos y capital de trabajo.Pero lo que es lógico para todos no lo es para contribuir a la confusión que provoca río revuelto.En el cuadro siguiente he calculado los márgenes comerciales brutos vigentes en promedio ponderado durante el mes de marzo 2013 en las estaciones de servicio para gasoholes y Diesel. El promedio de este margen (que reitero no descuenta los gastos y costos) es de 11.0%. Observemos también que los márgenes son mayores en los productos de menor venta como es lógico y muy menores en casos como el del Diesel  en el que hay una gran demanda y enorme oferta; todas éstas son características del mercado de libre competencia.En el supuesto negado que una estación de servicio ganara 65% como se denuncia y que esto equivale al margen comercial bruto tendríamos, por ejemplo, que un galón promedio de combustibles hubiera costado en marzo 2013 un promedio de 20.12 Nuevos Soles/Galón en lugar de 13.69 como realmente se ha dado.[1] “Actualmente el margen de ganancia de los grifos es de 65 % y no desean regular los precios a favor de todos, entonces el Estado con la compra puede mejorar la competencia. ¿Por qué se tiene que seguir resguardando los beneficios económicos de los grandes grupos empresariales?”  http://www.rpp.com.pe/2013-04-25-lescano-con-compra-de-repsol-se-puede-regular-precios-de-combustibles-noticia_588734.html]]></content>
		</document>
		<document id="8b0c397cf29d2f5484001dfbafa5e9bb" url="http://cbedonrocha.blogspot.com/2013/05/imaginese-usted-sr-director.html">			<content><![CDATA[Imagínese usted por un momento, que es Director de una empresa estatal peruana de petróleo. La gerencia general de dicha empresa le presentó para su aprobación el 15-11-2011 un presupuesto del estado de ganancias y pérdidas para el año 2012 en el que estima que en dicho año la empresa ganaría 418.9 millones de PEN  antes del impuesto a la renta (AIR). Está tan cerca del cierre del ejercicio 2011 que piensa que el pronóstico de utilidades tiene que tener una elevada certeza. Por lo demás, ya se estima que al cierre del 2011 la empresa ganará 763.8 millones de PEN AIR y, aunque el presupuesto de utilidades 2012 resulta un 45.2% menor, igual lo aprueba, aunque de seguro le habrá recomendado al gerente general que ponga todo su conocimiento y experiencia en lograr por lo menos el resultado presupuestado que equivale apenas a un 2.7% de las ventas netas, 3 puntos porcentuales menos que el del 2011; igual lo aprueba.Como tiene experiencia en directorios de empresas privadas sabe que el gerente general y todo su equipo se jugarán la vida por cumplir con el objetivo económico planteado, pues un mal resultado podría significar su pérdida de confianza, la pérdida del puesto, así como la pérdida de incentivos económicos (bonos) y que de seguro presentarán sus renuncias antes que sean despedidos por malos resultados.Por lo demás se trata necesariamente de lograr dividendos para sus accionistas, los mismos que tienen invertido un patrimonio de 2,663.5 millones de PEN al 31-12-2011. Espera además que como la plana gerencial incrementó sus remuneraciones en 24.5% el año 2011 pasando de 10.4 a 13.0 millones de PEN se trata de funcionarios competentes, quizá disputados por las empresas privadas, conocedores del mercado y que se capacitan constantemente.En su yo interno usted hace caso omiso a que tal utilidad presupuestada resulta muy forzada, pues el 50% de la misma le han indicado que se generará recién en el IV° trimestre y que en el Ier trimestre apenas si se logrará el 4.7% de la utilidad prometida para todo el ejercicio. Aquí usted peca de complaciente pues no podrá exigir buenos resultados sino hasta el último trimestre del año, cuando ya no hay posibilidad de corregir los errores. Con posterioridad a esta aprobación presupuestal la empresa reparte, obligada por ley, 10% de las utilidades del ejercicio 2011 a los colaboradores, incluidos el gerente general y todos los funcionarios, esto es un total de 56.3 millones de PEN. Adiciónele como beneficio adicional que, en su negociación con el sindicato de trabajadores administrativos (supervisores), la empresa estatal aprobó el 24-08-2012 otorgarles un incremento de remuneraciones de 7% sobre el sueldo básico al 31-12-2011, además de un bono especial por “única vez” de 18,250 (dieciocho mil doscientos cincuenta) PEN correspondientes al “cierre de pacto”. Claro que esto en el marco de un presupuesto de utilidades AIR de 418.9 millones de PEN.Al término del año 2012 los resultados de la empresa estatal arrojan una utilidad A.I.R. de 116.6 millones de PEN, equivalentes a 0.9% de las ventas netas, la tercera parte del objetivo de utilidad sobre ventas que había usted Sr. Director aprobado en el presupuesto. Por otro lado, esta utilidad resultó ser la sexta parte de la presupuestada y aprobada en su Directorio del 15-11-2011. Le ofrecieron ganar 418.9 y resulta en 116.6 millones de PEN, o sea 72.2% menos.¿Y ahora? ¿Qué hace? ¿Cómo responde frente a la Junta de Accionistas? Ah ya, en la sesión de directorio del 18-12-2012 aprobó una tercera modificación presupuestal, cuando el año casi está terminado y ahora indica que el estimado de utilidades AIR 2012 ya no será de 418.9 originales sino de 202.0 millones de PEN, 1.5% de las ventas netas. ¿Un presupuesto del año, revisado ya casi a su término? ¿No es igual de malo? ¿Responsabilidades? Nada ¡Todo va a estar bien!, imagínese usted Sr. DirectorNOTA: Cualquier parecido con alguna empresa pública en el Perú, no es pura coincidenciaPEN = Nuevos Soles]]></content>
		</document>
		<document id="c0a9abc8ee6971d6d35b0515dedee644" url="http://cbedonrocha.blogspot.com/2013/07/el-banco-central-de-reserva-del-peru.html">			<content><![CDATA[Recientemente el ilustre Colegio de Economistas de Lima (CEL), emitió un comunicado señalando la situación de habilitación para el ejercicio de la profesión de Economista de los tres candidatos a ocupar la plaza de Directores del BCRP en la propuesta de los representantes de las fuerzas políticas en el Congreso de la República. Señaló que dos de ellos se encontraban inhábiles por falta de pago en sus obligaciones gremiales desde hace casi 20 años y otro simplemente no estaba registrado en el CEL por lo que se presumía que no contaba con título profesional de Economista.En nuestro país la Constitución señala que el Congreso elige a tres Directores representantes con la mayoría absoluta del número legal de sus miembros. Igualmente señala que el BCRP es una persona jurídica de derecho público y que tiene autonomía dentro del marco de su Ley Orgánica. Los Colegios profesionales, como el de economistas, son también instituciones autónomas (no tienen dependencia con autoridades superiores a ellas mismas y son regidas por sus propios miembros y por las disposiciones estatutarias que acuerdan). Igualmente la Constitución dispone que los colegios profesionales son instituciones con personalidad de Derecho Público, quiere decir que los mismos tienen un reconocimiento oficial del Estado y que, por tanto, no se limitan a ser asociaciones de naturaleza privada conformados por los miembros que se asocian.En este sentido no pueden ni el Presidente del BCRP ni sus Directores sentirse exonerados de la obligación constitucional que ordena en su Art. 20° que “Los colegios profesionales son instituciones autónomas con personalidad de derecho público. La Ley señala los casos en que la colegiación es obligatoria”. Y es que precisamente la Ley N° 15488 del 08-04-65 ordena que la profesión de Economista se debe ejercer con efecto público y privado por personas que tengan título profesional (no sólo bachilleres, maestristas o doctores). Ordena además que para desempeñar cargos relativos a la profesión de Economista (nada más claro que en el caso del BCRP) al servicio del Estado se requiere tener título profesional de Economista y estar colegiado. Para mayor abundamiento la Ley N°24531 (13-06-86) ratifica esta obligación señalando además que el Colegio de Economistas del Perú será el titular de la acción penal contra quienes ejercieran la profesión de Economista o se anunciaran públicamente como tales sin tener título profesional.Como vemos, existe obligación constitucional y legal de ya casi 50 años que protegen una sana conducción económica del país vigilando que quienes la tienen a su cargo sean economistas colegiados. Contra esta disposición se argumentan una serie de interesadas justificaciones, ninguna de las cuales explican el porqué del incumplimiento legal, precisamente de quienes están obligados a respetarla.En el caso que nos ocupa, la propia Ley Orgánica del BCRP señala en su Art. 11° que “Los Directores deben … tener reconocida solvencia moral y poseer amplia competencia y experiencia en economía y finanzas ...”. Ahora díganme ustedes si incumplir la Ley al no contar con título profesional de Economista, estar en condición de inhábil en el CEL o no estar colegiado se condicen con una solvencia moral reconocida; o si la amplia experiencia en economía y finanzas puede ser sustentada por otra institución que no sea el respectivo colegio profesional, en este caso de Economistas.Cumplir con la Ley, así estemos en desacuerdo o contrapuestos con ella, es un principio básico de la institucionalidad en el Perú y en el caso que nos ocupa es de fácil cumplimiento, empezando con su Presidente quien debiera dar el ejemplo procediendo a colegiarse.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>