<author id="22720849ef07bd8db9d02dd0e46a0437" url="animangadimension.blogspot.com" feed="http://animangadimension.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f0d5c75a1746a5a8a25bdc6b07dd19e8" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/07/atashi-wa-bambi.html">			<content><![CDATA[Nombre: Atashi wa BambiGenero: Comedia, romance, YaoiFansub: MWfansubDividido: 3 TomosSinopsis: Mai es una colegiala de 15 años que tras haber sido burlada muchas veces por su aspecto, ahora comienza su nueva vida estando delgada y cambiando su manera de vestir en su nuevo colegio donde desea encontrar su novio perfecto. Ya el primer día conoce a Sen Ishigaki, un chico muy guapo y popular del que acaba enamorándose, pero al que no es capaz de expresar sus sentimientos pues Yaezou Azumak, un gran amigo de Sen, le advierte a Mai que Sen es suyo y que no le permitirá que se lo quite ¿lo conseguirá?password: mangadimension.blogspot.com o animangadimension.blospot.comTomo1Tomo2(resubido)Tomo3como bajar x rapidsharecomo bajar x gigasize]]></content>
		</document>
		<document id="22fbda51b74046aa0c7afe94d6b341c3" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/07/midori-no-hibi.html">			<content><![CDATA[Nombre: Midori no Hibi Genero: Comedia, romance Fansub: Ni idea... Dividido: 8 tomos Sinopsis: El personaje principal, "Perro Malo" Seiji Sawamura, es un estudiante de 17 años adicto a las peleas y que debido a su conducta siempre se mantiene metiendose en problemas. El esta complacido con su vida, excepto que las chicas le temen, por lo cual nunca ha tenido una cita en su vida. Tras lamentarse de que "la única novia que ha tenido es su mano derecha", descubre de pronto que su mano ha desaparecido, y que en su lugar está una chica llamada Midori Kasugano, aproximadamente del tamaño de su mano, que lleva mucho tiempo enamorada de él pero no tiene ni idea de cómo llegó hasta allí. Desde ese momento viviran una vida de romance en secreto. Midori no Hibi es una serie llena de comedia, drama y romance, sobretodo este último.Password: mangadimension.blogspot.com o animangadimension.blogspot.comTomo1Tomo2 (resubido)Tomo3Tomo4 (resubido)Tomo5Tomo6Tomo7Tomo8 (resubido)como bajar x rapidsharecomo bajar x esnips]]></content>
		</document>
		<document id="620a0632fecdc6913e5cefec8c0f2bb6" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/08/manga-ichigo-100.html">			<content><![CDATA[Nombre: Ichigo 100% Genero: Romance, Comedia, Ecchi Fansub: mangatika- mwfansub Dividido: 19 Tomos Sinopsis: Manaka Junpei es un estudiante con un sueño peculiar, quiere ser director de cine algun dia. En busca de inspiración para sus futuras creaciones se dirige a la azotea del colegio, donde cae delante de el la “chica de la bombacha de frutillas” una total desconocida que huye corriendo. Manaka desconcertado piensa que seria un genial escena para alguna posible película la vista de una chica asi, mostrando la bombacha.Es ahí donde comienza un loca carrera por saber quien es esta chica de la que apenas recuerda el rostro. Confundiéndola con Tsukasa Nishino, la chica mas linda de la escuela logra casi de milagro que ella acepte salir con el, para luego darse cuenta que aquella misteriosa chica de la bombacha frutal era Aya Toujo, quizas la mas fea de toda la preparatoria. Aquí comienza un divertido triangulo amoroso, que luego deviene en un cuadrado, y hasta quinteto amoroso...¿Con cual te quedaras Manaka?Divertida comedia recomendada para todos los que van a la escuela o sienten nostalgia por ella. Reir y emocionarse son cosas que te pasaran a menuda con esta obra.(by Bubu)password: mangadimension.blogspot.com o animangadimension.blogspot.comTomo 1(resubido)Tomo 2Tomo 3Tomo 4Tomo 5Tomo 6Tomo 7Tomo 8Tomo 9Tomo 10Tomo 11Tomo 12Tomo 13Tomo 14Tomo 15Tomo 16Tomo 17 Tomo 18Tomo 19 como bajar x rapidsharecomo bajar x esnips]]></content>
		</document>
		<document id="4aec28c68818b98f1322613e35bc85bc" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/09/manga-dna2-espaol.html">			<content><![CDATA[Nombre: DNA2Genero: Romance, comedia, ecchi Fansub: ni ideaDividido: 5 tomosSinopsis: En el futuro, el mundo tiene un problema de superpoblación. El causante de esto es el Mega-Playboy, un hombre completamente irresistible a las mujeres, debido a sus genes. Un Mega-Playboy puede dejar embarazadas a 100 mujeres y sus hijos convertirse también en Mega-Playboys. Karin es una agente enviada al pasado para encontrar al primer Mega-Playboy y detenerlo con una bala especial. Karin, que sueña con tener su propio "Dulce Hogar" (algo raro en el superpoblado futuro) encuentra al original Mega-Playboy, un adolescente llamado Junta. Junta tiene un problema; vomita siempre que se encuentra demasiado cerca de una chica. Karin, perpleja, le dispara de todos modos pero después de disparar se da cuenta que... ¡Ha disparado la bala equivocada!La droga del interior del proyectil transforma a Junta en el Mega-Playboy. ¡Ahora Karin tiene que encontrar alguna forma de deshacer el lío que a montando o no conseguira su dulce hogar! Otros partícipes de este caos son Ami, una chica que ha crecido con Junta (y con la única que no se pone enfermo cuando está cerca), Tomoko, la primera víctima de los poderes del Junta Mega-Playboy y Ryuuji, el novio celoso. Sin mencionar a las hordas de chicas que junta seduce con sus poderes...password: animangadimension.blogspot.com Tomo 1Tomo 2Tomo 3Tomo 4Tomo 5]]></content>
		</document>
		<document id="70ae4473d8e4723b69e69c8e5d5d5130" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/09/manga-rizelmine-espaol.html">			<content><![CDATA[Nombre: RizelmineGenero: Ecchi, comedia, romance, fantasia Fansub: ni idea Dividido: 1 tomoSinopsis: La historia comienza cuando el protagonista de la serie, Tomonori Iwaki, vuelve decepcionado, después que su maestra (amor platónico de Tomonori) anuncia su casamiento. Ese mismo día, cuando regresa a su casa, se encuentra con una chica: Rizel (Rizeru), esperándole en su casa. Ella le muestra su certificado de matrimonio con Tomonori. Rizelmine se desarrolla entre las venturas y desventuras de esta atípica pareja, y los intentos de Rizeru para que Tomonori la acepte como su esposa.password: animangadimension.blogspot.comTomo unico(resubido)]]></content>
		</document>
		<document id="f4c610e12288636884c58aec354a6784" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/11/manga-dakishimete-noir-espaol.html">			<content><![CDATA[Nombre: Dakishimete NoirGenero: Drama, romance, comedia Fansub: shinzou no tenshi fansubDividido: 6 tomosSinopsis: Suzu es una estudiante de instituto menudita y de apariencia infantil a la que nunca han besado, y la que jamás ha tenido un muchacho interesado por sus huesos. Pero a pesar de todo eso, Suzu no es una chica normal y corriente, como podríais pensar, ésta chica tiene el don de percibir los sentimientos de los animales, y por ésta razón, ellos la persiguen a todas partes con gusto... lo que hace más difícil para Suzu que algún muchacho se fije en ella.Un día, nuestra protagonista se encuentra un gato horriblemente herido y se apiada de él, se lo lleva a casa y lo cura. A la mañana siguiente se encuentra con que hay ¡un muchacho desnudo en su cuarto! El muchacho se llama Noa y su frase favorita es "Hagamos bebés! Hagamos bebés!".Password: mangadimension.blogspot.comTomo1Tomo2Tomo3Tomo4Tomo5Tomo6Como bajar x rapidshare]]></content>
		</document>
		<document id="ee324d427c7ed29271495e25cc106082" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/11/manga-i-cant-tell-anyone-espaol.html">			<content><![CDATA[Nombre: I can't tell anyoneGenero: Drama, romance, comedia, fantasia Fansub: shinzou no tenshi fansubDividido: 2 tomosSinopsis: Una chica que se a enamorado de un chico mayor que ella el chico la trata como su hermana pequeña pero ella quiere mas con que se mete en la maquina del tiempo de su padre para ver como continuara su relacion pero lo que ve no le gusta nada .. y para colmo cuadno regresa ahora es ella la adulta y su sensei el crio ... que ocurrira ahora ...Password: mangadimension.blogspot.comTomo1Tomo2Como bajar x rapidshare]]></content>
		</document>
		<document id="51df49d885a1e2fad29bab83e0ec78f4" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/12/manga-crossbones-detectives-espaol.html">			<content><![CDATA[Nombre: Crossbone Detectives Genero: misterio, drama, accion Fansub: Leu FansubDividido: 1 tomoSinopsis: una agencia de detectives novata toma los casos mas siniestros y extraños que le puedan tocar y al no ser conocidos en el mundo de detectives aceptan sin importar cuales sean.... Password: mangadimension.blogspot.comTomo unico]]></content>
		</document>
		<document id="3bcbbfa13edb47e7208c3b3ab6768683" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/12/manga-crybabybetty-espaol_25.html">			<content><![CDATA[Nombre: CryBabyBettyGenero: Comedia, shojoFansub: ni ideaDividido: 1 tomoSinopsis: Trata sobre una chica que tiene a dos chicos podriamso decir interesados en ella uno es malo malisimo y da miedo y otro es el idolo de las chcias esta buenisimo claro el malo malo tambien esta bueno ... a quien preferira.password: mangadimension.blogspot.comtomo unico ]]></content>
		</document>
		<document id="15f5d3175a431786905f4a3e729facbe" url="http://animangadimension.blogspot.com/2007/12/manga-diamond-damato-espaol.html">			<content><![CDATA[Nombre: Diamond DamatoGenero: comedia, romanceFansub: ni ideaDividido: 1 tomoSinopsis: Una chica que quiere convertirse en una gran pintora, en un momento de su entrenamiento uan compañera le avisa sobre un chico que la esta mirando, ella se hace la desentendida poco a poco comienza a cercarse al chico q pasara??...password: mangadimension.blogspot.comTomo unico]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>