<author id="234c3684203650d82dc57d3de712caa2" url="omarzevallos.blogspot.com" feed="http://omarzevallos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d2ef49891bd71254ee1e6ba0f10c853b" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/04/el-maestro-julio-farlie.html">			<content><![CDATA[Una visita al gran dibujante arequipeño Julio Farlie, creador del famoso personaje Sampietri, para entregarle el libro "Trazos y Risas, los caricaturistas arequipeños", donde se reseña su vida y trayectoria a lo largo de más de 50 años de trabajo en diarios y revistas humorísticas. Su sencilléz y su sonrisa fácil, revelan su carismática personalidad que lo ha acompañado a lo largo de 98 años.A menos los amigos y colegas no lo olvidamos, a pesar que poc se hace a nivel oficial, por reconocer su trayectoria y su aporte al humor popular de la historia de nuestro país.]]></content>
		</document>
		<document id="b462344e3cecefbad4ca7c0042feaa60" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/04/en-la-revista-quevedos-de-espana.html">			<content><![CDATA[La Fundación General de la Universidad de Alcalá de España, publica trim estralmente la ya famosa revista "Quevedos" sobre el quehacer del humor gráfico en España y en Iberoamérica; pues allí salieron dos notas sobre el Perú. Una sobre el III Salón Internacional de Humor Gráfico - Lima 2010 y otra sobre la muestra "Caricatour" que hice en Arequipa el año pasado. Un honor y un agradecimiento a Juan García Cerrada, director de Quevedos.]]></content>
		</document>
		<document id="afd02afca622b9869240a58230bd6c77" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/04/listo-el-artefacto-41.html">			<content><![CDATA[En este número una entrevista exclusiva con el genial caricaturista argentino Pablo Lobato, que nos cuenta cómo logra el extraordinario perecido usando figuras geométricas; además hay una nota con el joven hunmorista brasileño Silvano Mello y el alucinante portafolio de Benicio, el gran ilustrador brasileño. Eso y mucho más en este número que no se pueden perder.Ya saben que pueden descargar la revista desde aquí: http://artefacto.deartistas.com]]></content>
		</document>
		<document id="7a1652bf543e3e7b38373c1a7b6d6f31" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/05/ernesto-sabato.html">			<content><![CDATA[Mi generación estuvo marcada por el boom latinoamericado de la literatura; pero que venía precedida del enorme talento de Jorge Luis Borges y Ernesto Sábato que nos enseñaron a disfrutar de una prosa rica en significado. Aquí mi pequeño homenaje al gran Sábato, en un boceto hecho a lápiz y acuarela.]]></content>
		</document>
		<document id="755a2bdb53e6a9e0de8e62dcd74ac4d2" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/05/la-sombra-tenebrosa.html">			<content><![CDATA[En Perú nos encontramos en una encrucijada electoral, entre elegir a la hija de un ladrón y asesino como fue Alberto Fujimori y un militar con tendencia chavista más o menos controlado. Quizá tengamos que elegir el mal menor, pero lo que no debemos olvidar es el pasado de Keiko Fujimori, a la sombra de su padre, como en esta caricatura de humor negro. La caricatura está hecha en acuarela y tinta.]]></content>
		</document>
		<document id="c7fa418a88c34fc730b42a0794259a88" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/05/listo-el-artefacto-42.html">			<content><![CDATA[Una nueva edición y esta vez con más y mejor material para los miles de lectores en todo el mundo. En este número tenemos una entrevista exclusiva con el caricaturista mexicano Víctor Velez "Chubasco" que nos habla de su trabajo y de su filosofía de vida; también una extraordinario portafolio del genialilustrador Denis Zilber y un sentido homenaje a Carlos Trillo que murió hace unas semanas.Ya saben que pueden descargar la revista gratuitamente desde aquí: http://artefacto.deartistas.com]]></content>
		</document>
		<document id="72b9784d9b5cdd973794490da6e4cf58" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/05/listo-el-iv-salon-internacional-de.html">			<content><![CDATA[Por cuarto año consecutivo, ya estamos listos para el lanzamiento de a convocatoria del IV Salón Internacional de Humor Gráfico - Lima 2011 que será en unos días y que todos los humoristas gráficos del mundo esperan para participar. Este año tenemos tres invitados de lujo; Arturo Kemchs (México), Gilmar Fraga (Brasil) y Alberto Montt (Chile), quienes arribará a nuestra ciudad para la inauguración que será el 1ro. de septiembre.Estén atentos a la convocatoria que se hará a través de la página web del Salón (www.salonhumorperu.com) y el tema de este año es RECICLAJE.Aquí los dejo con la mascota del Salón 2011]]></content>
		</document>
		<document id="d7808195ab9d60a4069ab017b1d17079" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/05/premio-especial-en-iran.html">			<content><![CDATA[Esta caricatura acaba de obtener el Special Prize en International Cartoon & Caricature Contest of Devil against Holy Books/ en Irán, un concurso organizado por Irancartoon y que reunió a los caricaturistas más importantes del mundo. El tema fue este diabólico personaje Terry Jones, un multimillonario medio loco que aplaudió el atentado a las torres gemelas en EE.UU.]]></content>
		</document>
		<document id="72004e5bad7f8097542e5e73bb5e55e3" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/05/trazos-y-risas-en-el-comercio.html">			<content><![CDATA[Una gran nota escrita por el periodista y escritor Enrique Planas en la edición del sábado 30 de abril en la sección Luces del diario "El Comercio" de Lima, Perú y que comparto con ustedes, porque creo que es un merecido homenaje a los extraordinarios caricaturistas arequipeños cuyas historias recogí para este libro, que ha tenido un éxito impresionante de ventas. Gracias a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="80c3e7daff7d449e4d3f69af9300d888" url="http://omarzevallos.blogspot.com/2011/06/listo-el-artefacto-43.html">			<content><![CDATA[Como todos los meses, ya está disponible la edición 43 de la revista virtual Artefacto, que en este número trae tres interesantes entrevistas; al gran caricaturista argentino Julio César Ibarra, al ilustrador venezolano Leonado Rodríguez y al genial Horacio Altuna, que curiosamente habla de la defensa de los Derechos de Autor del cual es un ferviente defensor y militante. Un número redondo que pueden descargar gratuitamente desde aquí: http://artefacto.deartistas.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>