<author id="250b03b097f47118d927ac0cff4b9556" url="portalgamarra.blogspot.com" feed="http://portalgamarra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="cb9d28cbed62392b40067d82678ee66d" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2012/12/las-ventas-en-gamarra-crecen-10-en-2012.html">			<content><![CDATA[Las ventas en Gamarra por Navidad y Año Nuevo crecerán 10% en 2012 y sumarán US$300 millones, estimó el presidente de la Coordinadora de Empresarios de este emporio comercial, Diógenes Alva.En cuanto al número de visitas, indicó que están recibiendo alrededor de 500 mil personas al día. Lo que más compran es ropa para niños.Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="27c91ed2d8d103941867a0847cb45e1c" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2012/12/libro-la-experiencia-de-compra-en.html">			<content><![CDATA[Gamarra es primer destino comercial de ropa de Lima y del Perú, a tal punto que Arellano Marketing señala que el 41% de los consumidores tienen como lugar de compra Gamarra. Sin embargo, existen escasas investigaciones sobre el consumo que se lleva a acabo en este importante emporio y nulas si se trata del consumo final de ropa, a pesar de que los consumidores finales representan, según PROEXPANSION, el 60% de sus clientes.Por tal motivo, la Escuela de Sociología de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, la Municipalidad de La Victoria a través de su Subgerencia de Promoción Empresarial y los empresarios de Gamarra, promovieron la realización del estudio La experiencia de compra en Gamarra del investigador social Moisés K. Rojas Ramos. ¿Cuál es el distrito de residencia de los compradores de Gamarra? ¿A qué nivel socioeconómico pertenecen mayoritariamente? ¿Por qué compran en este conglomerado comercial? ¿Cuánto tiempo permanecen haciendo sus compras? ¿Qué tan importante es comprar para las fiestas de fin de año? Son algunas de las preguntas que este estudio responde. La investigación se aproxima al consumo desde el enfoque de la “experiencia de la compra”. Se sitúa en el paradigma de la multidimensionalidad y complejidad al ponerle énfasis a la práctica de compra y todo lo que ello implica. Este estudio al ser de utilidad práctica, está dirigido a las personas que de alguna forma están asociadas a Gamarra y que a su vez requieren de información con la cual construir un mejor lugar para sus compradores y que todo ello se traduzca en el mayor rendimiento económico de este complejo comercial. Los sucesos recientes acontecidos en La Parada abren una gran posibilidad de mejora para Lima y en especial para Gamarra. Entonces, ¿qué planes llevamos a cabo? Este estudio brinda una serie de pistas al respecto, asunto que le da una considerable actualidad. Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="1bb80dee0aef32af186794af856063c8" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2012/12/miss-gamarra-2013.html">			<content><![CDATA[Conozca a las candidatas al concurso Miss Gamarra 2013, que se realizará en el Parque Cánepa del emporio comercial.Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="40b8498e65fbb7c407c3829f1d7ce690" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2012/12/mochilas-antibalas.html">			<content><![CDATA[Si bien hace seis meses que la empresa estadounidense Amendment II lanzó al mercado mochilas que tienen la particularidad de funcionar, a la vez, como chalecos antibalas, en estos día se registró un incremento considerable en sus ventas, a raíz de la masacre de Newton del pasado viernes.La empresa, especializada en chalecos antibalas, ofrece tres alternativas diferentes de mochilas: una de princesas de Disney, una de la película Los Vengadores y una gris para chicos más grandes. Su precio oscila entre los 200 y los 300 dólares.Según Derek Williams, presidente de la empresa, las ventas se triplicaron. Amendment II no es esta la única empresa que comercializa este tipo de productos. Al menos media docena de ellas se dedican al negocio de "proteger a los estudiantes". Es el caso, por ejemplo, de Bullet Blocker, que nació tras la masacre de Columbine, de 1999, en la que murieron 13 estudiantes fueron asesinados.En tanto, tras los asesinatos en la Universidad Virginia Tech en el año 2007, en el que 33 personas perdieron la vida, incluyendo al autor del tiroteo, fue la empresa MJ Ballistic la que cobró notoriedad, con una oferta de mochilas blindadas que, según la compañía, cumplían los estándares de seguridad de la milicia norteamericana.El boom registrado en los últimos días tiene por supuesto una sola explicación: la siniestra masacre perpetrada por un joven de 20 años en una escuela de Connecticut en la que perdieron la vida 20 niños de entre 6 y 7 años, y 7 adultos.Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="7b219021d11b8217cbd437b0d15ae43e" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2012/12/ropa-para-ninos-epk.html">			<content><![CDATA[EPK es una línea de ropa infantil, para bebes y niños de 0 meses hasta 12 años, de excelente calidad “Designed in France”, inspirada en las últimas tendencias, con diseños muy versátiles y a precios realmente accesibles.DescripciónNuestras tiendas:-Nuevo Boulevard del Jockey Plaza, tienda 120-Av. Conquistadores Cdra.5 esquina con Plascencia - San Isidro.-Av. Javier Prado Este Cdra 20 – Tienda 126 en C.C. La Rambla en San Borja.-Av. America Oeste 750 Urb. Ingenio Tienda 2004-A en CC.Mall Aventura en Trujillo.Correo electrónico: jockeyplaza@epkperu.com sanborja@epkperu.com Trujillo@epkperu.com Web: http://www.shopepk.com/Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="30b1cc15e9f8ed88208ade2c8286fe89" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2012/12/zapatos-chic-chemin.html">			<content><![CDATA[Para las que no conocían esta marca, el otro día me percaté de su existencia y me gustó mucho. El crossover de modelo a diseñadora de modas es cada vez más común en nuestros días. En esta ocasión, Gia Maccagno cambia las pasarelas por los tacos con su marca Chic Chemin. Las tendencias en sus calzados son bastante eclécticas. Desde animal print, floral, pasteles y toques de neón, no le faltan argumentos para que sus zapatos sean los protagonistas. Para diferenciarse de otras marcas, Gia propone mezclar las tendencias. Animal print con pastel o neon con python print.Su idea gira alrededor de mezclar tendencias, con la idea que finalmente salga un diseño armonioso y moderno. Ha utilizado gamuza y cueros acharolados para la mayoría de piezas de esta colección, y para los tacos, stilettos y taco cuña con 12 cm de plataforma. Si piensas en algo más cómodo, sus flats sólo tienen 2 cm., de modo que no hay excusa para no andar pisando fuerte este verano.Calle Manuel Augusto Olaechea 494, Miraflores. Entre la 19 y 20 de Benavides.Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="8e2f8c3b992ed93e72f437c2cddfe969" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2013/01/lenceria-peruana-de-exportacion.html">			<content><![CDATA[Venezuela desplaza como principal mercado a EE.UU., que disminuyó sus pedidos al décimo mes sin impedir el crecimiento de los envíos totales de esos productosLa Asociación de Exportadores (ADEX) informó hoy que los despachos de lencería de tejido plano y de punto, confeccionada en Perú, llegaron a 41 países de América, Europa, Asia y Oceanía de enero a octubre del 2012, periodo en el que sumaron US$ 25.8 millones, superior en 26% al similar periodo de 2011.Según el sistema de información ADEX DATA TRADE, dicho crecimiento fue impulsado por el  aumento de 91%, 22% y 117% en los envíos a Venezuela (US$ 12.2 millones), Chile (US$ 1.7 millones) y Brasil (US$ 1.07 millones), que se ubican entre los cinco principales mercados para esas prendas.Las exportaciones a EE.UU. (US$ 6.8 millones) y Colombia (US$ 1.2 millones), que representan el segundo y cuarto destino para dichos productos, registraron una caída de 11% y 49%, de manera respectiva, sin impedir el crecimiento de los envíos totales de lencería, que tienen gran demanda en diciembre.En el periodo contabilizado en el 2012, Venezuela desplazó a los EE. UU. en el primer lugar de los destinos de prendas íntimas; sin embargo, hay que tener en cuenta que ese buen desempeño podría estar relacionado a las exportaciones ficticias a ese mercado, detectadas en noviembre pasado.Otros países que concentraron los montos más importantes de exportación son Ecuador (US$ 629,646), México (US$ 391,844), Costa Rica (US$ 217,167), Reino Unido (US$ 204,331), Canadá (US$ 186,053), Paraguay (US$ 173,212), Alemania (US$ 145,482), España (US$ 128,221) e Italia (US$ 108,456).Como se observa, siete de los 10 mercados que concentran los mayores montos de exportación de lencería pertenecen a la región latinoamericana. De otro lado, resalta el incremento de 358% en los envíos a Emiratos Árabes, que concentra solo el 0.2% del total despachado, pero ofrece un potencial de crecimiento importante por el poder adquisitivo de su población, que busca prendas de alta calidad como las confeccionadas en Perú.Las partidas exportadas por US$ 25.8 millones a octubre comprenden lencería en general, entre las que se encuentran camisones, calzoncillos, batas, pijamas y combinaciones, entre otras prendas íntimas para niños, damas y caballeros, confeccionadas con algodón y otras materias textiles.De enero a octubre, la lencería elaborada en Perú fue exportada a dos mercados más que en el similar periodo de 2011; aunque se dejó de exportar a la República de Corea, Indonesia, Nicaragua, Turquía y Uruguay.Competencia colombianaSi bien la exportación de lencería y prendas íntimas en la región es liderada por la industria colombiana, el presidente del Comité de Confecciones de ADEX, Pedro Gamio, afirmó que los confeccionistas peruanos están en la capacidad de competir con productos innovadores y de primera calidad.“Los colombianos rayan, pero los peruanos tienen mucha creatividad. Las mujeres, sobre todo, son muy buenas en moda y diseños, pero se necesita mayor apoyo en los centros de formación para incentivar la innovación tecnológica y la creación de marcas”, comentó, tras precisar que los envíos de confecciones del Perú superan en monto y volumen a los de Colombia.Agregó que el rubro de lencería, muy importante en el sector de confecciones, aún no ha sido explotado de manera suficiente en el país, lo cual revela un importante potencial de crecimiento con miras a la exportación.Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="9fda6d8377b8a93bbbb73e4e4a4c01fb" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2013/01/ternos-al-estilo-psy-en-gamarra.html">			<content><![CDATA[La fiebre del "Gangnam style", conocido como "el baile del caballo" llegó al Emporio Comercial de Gamarra, donde diseñadores peruanos han creado unos ternos al estilo del surcoreano PSY, el cantante de la pegajosa canción que ha sido un boom mundial.La tienda D"Ocram preparó los ternos PSY, que son una copia del que luce el artista asiático, y su costo es de 200 soles.Marco Alpaca, gerente general del establecimiento, dijo a RPP Noticias que el popular diseño surgió a pedido de los propios clientes y se ha convertido en un récord de ventas por fin de año.La fuerte demanda también es para los tradicionales ternos amarillos, pero además hay mucha venta de los ternos verdes y rojos, que dan suerte para pasar un año con dinero y amor asegurados.Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
		<document id="48f832816d8f7f5c5ed812abec6c4448" url="http://portalgamarra.blogspot.com/2013/02/tiendas-ufo-en-lima.html">			<content><![CDATA[A casi tres meses de haber anunciado la construcción de Plaza Conquistadores, la nueva zona comercial en MegaPlaza, ya se dieron a conocer algunas de las marcas de moda que ingresarían en los cerca de 9 mil metros cuadrados que comprende el nuevo proyecto.Así, la tienda Levi’s es una de ellas, que sumaría una tercera tienda, ya que tiene presencia en el Jockey Plaza y Plaza San Miguel.También ingresarían las americanas Dockers, Ufo e Izod, esta última con una propuesta de ropa casual para damas y caballeros.Otra tienda que tendrá espacio será la colombiana Koaj, con una propuesta de vestir casual para hombre y mujer.Se trata de una multitienda con presencia también en Centroamérica y que en Perú sumaría con este su segundo local, ya que el primero se ubicó en el centro comercial La Rambla del Grupo Breca.Y si de marcas locales se trata, Plaza Conquistadores también albergaría a ETC Woman y Joaquín Miró, ambas de la empresa Textiles Euromod.Juan Valdez también tendrá presenciaGastronomía. Además del ingreso de Tanta de Gastón Acurio, se abre espacio para Paseo Colón, restaurante de la chef Sandra Plevisani, y todavía se está barajando el ingreso de un tercero. Mientras que en cafeterías ingresaría la marca colocha Juan Valdez, siendo este su primer ingreso al Perú.En tanto, Paris de Cencosud está en plena obra de ejecución y la parte de los sótanos es lo que se tiene ya terminada.Geisonl@msn.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>