<author id="25c0620703679f4a4f5b3d3fa0967687" url="wikiperu.blogspot.com" feed="http://wikiperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="955d69d2133439da70dfa0a311debbe5" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/balance.html">			<content><![CDATA[Felix Faust escapa del espejo magico donde fue prisionero por Tala (la hechicera de Cadmus). Tala esta trabajando en el laboratorio, Felix Faust atrapado en el espejo le indica que trabaje con el Annihilator para remover esta vulnerabilidad. Faust aprovecha y hace un hechizo y Tala queda atrapada en el espejo.Faust ahora esta dentro del robot Annihilator.En la Atalaya Flash almuerza con Wonder Woman y la Shayera, quien desconfia despues de la invasion de Thanagarian y el rol de chica halcon como espia.Wonder Woman recibe un mensaje de alarma, va a luchar con Faust. Para entrar a ese lugar debe usar el mazo de Shayera y con el abrir un portal, la Chica Halcon la descubre y obliga a Wonder a que le permita acompañarla.En la lucha , Chica halcon libera el espiritu de Faust, el cual queda en custodia de Hades.]]></content>
		</document>
		<document id="a8c317016d9819610d47754eca342fc5" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/cat-and-canary.html">			<content><![CDATA[Canario Negro va en busqueda de su mentor WildCat (es como una Batman con esteroides), lo acompaña el de siempre (Flecha Verde).Se ven envueltos en una seria de peleas de lucha libre, donde su mentor es la atraccion principal.El capitulo acaba cuando Flecha Verde simula su asesinato en manos de Wildcat y este recapacita y se une a la liga de la Justicia.]]></content>
		</document>
		<document id="6bf08c99e4640a8857f0e8e62ef6bbd9" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/clash.html">			<content><![CDATA[Batman está en problemas, J'onn solicita la asistencia de Superman, pero el esta salvando a la gente de un avion, es cuando el Capitan Marvel (Shazam) hace su aparicion cuando con la liga. Su caracter jovial y su respeto a la liga hacen que Superman sienta celos.Superman comienza a desconfiar de el, cuando en unas declaraciones a la TV habla de Lex Luthor y de lo bueno que es su lanzamiento a la candidatura como presidente. Shazam en realidad es un niño (Billy Batson) pero nadie lo sabe. Es por eso su jovial comportamiento y cree en la conversion del bueno de Lex.En un evento de caridad, donde asiste Billy Batson, Superman encuentra una bomba, el desaloja el area. Luthor le confiesa que la bomba es de kriptonica que el secretamente guardo.Billy se transforma en Shazam y ayuda a Lex a escapar. Superman no lo puede creer y lo ataca.En el combate Shazam dispara sus rayos pero Superman logra desviarlo conviertiendose nuevamente en Billy, Superman aprovecha y desintregra la bomba. Luthor habla con Waller, y confirma que su plan esta como lo planeo.Shazam, dimite de la liga porque se decepciona de las acciones de Superman.]]></content>
		</document>
		<document id="def34e220733b524d35e3cc23601fbf9" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/doomsday-sanction.html">			<content><![CDATA[Capítulo bueno.Batman investiga el plan Cadmus de conspiracion encabezado por Amanda Waller, y superman lucha con DoomsDay en el corazon de un volcan.En la TV se anuncia que Lex Luthor postula a la presidencia, en la central de Waller, se anuncia cambio en los planes, con Cadmus las demas investigaciones son innecesarias, en la discusion sobre Cadmus participan Tala, General Eiling, Dr. Hugo Strange, and Dr. MiloLa liga sospecha que Luthor esta financiando el proyecto Cadmus.Al ser despedido el Dr. Milo, este libera a Doomsday que se ha recuperado de la lobotomia que le practico el superman del universo paralelo (capitulo A Better World).Doomsday no le intesa las propuestas de Milo y lo asesina.Mientras en la isla de San Baquero, la Liga auyda a la evacuacion de la isla porque el volcan esta activo. Superman intenta liberar presion del volcan cuando es atacado por Doomsday.Doomsday golpea a Superman dejandolo parcialmente ciego. Para que use los rayos de los ojos en una lobotomia.Waller ordena detener a Doomsday. El general lanaz misiles con kriptonica a la isla mientras Super y Doom siguen peleando.En la Atalaya Batman y Linterna intentan hacer que Waller cancele el lanzamiento, al no resultar, Batman a bordo del Javelin va a interceptarlo.Wonder intenta ayudar para detener los misiles, finalmente por Batman con un truco de un repulsor magnetico, con lo cual se desvian al mar.Las olas gigantes inundan la isla, superman recupera su vision y lanza a Doomsday en la caldera del volcan cuando va a estallar. Wonder Woman rescata a un maltratado superman justo a tiempo.Doomsday sale y la liga lo confronta, superman el proyector de la zona fantasma para desvaneceer a Doomsday.Dias despues Bruno Diaz se recupara en el hospital pero no esta feliz de como Superman manejo la situacion, el empieza a creer que Waller tiene razon.]]></content>
		</document>
		<document id="63cef57268d7529c01b044d96fbc65be" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/double-date.html">			<content><![CDATA[Huntress la Cazadora intenta matar al asesino de sus padres Steven Mandragora aun en contra de los principios de la liga.Cuando es descubierta es sacada del grupo. Question (Pregunta) es convencido por Huntress para que la ayude a cazar a Mandragora.Cuando llegan al lugar donde esta, se enfrentan a Flecha y Canario. Mientras tanto Mandragora escapa.En la escena, Question engaña con una llave a flecha, este no cae tan facilmente y los persiguen. En el puerto y luego de elimimar a sus secuaces Huntress esta en posicion de matar a Mandragora, pero inesperadamente aparece su hijo. Un pequeño niño con lo cual se ve imposibilidad de asesinarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="335dbfe1d7ca1fc8690290c96010edd1" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/flashpoint.html">			<content><![CDATA[Superman pierde la paciencia por el repentino paso de Capitan Atomo al bando del ejercito, sus ordenes detener a Superman.Justo antes de iniciarse la pelea, J'onn transporta a Huntress y a Pregunta a la atalaya, mientras que Atomo golpea a Superman con su rayo rojo de radiacion. Sin embargo Superman es mas rapido y logra vencerlo llevandoselo a la Atayala.Cuando Pregunta reacciona, les cuenta de los planes de Cadmus para matar a Luthor y involucrar a Superman. Molesto Superman dice a la liga que deben atacar Cadmus, que eso es una guerra, pero Flecha Verde y J'onn le recomiendan precaucion.Mientras en Cadmus, Amanda Waller llama a Luthor para averiguar que pasa, en ese momento Luthor trabaja en una maquina de control remoto. Luthor lo dispara, y logra controlar el cañon de fusion de la Atalaya.A borde de la Atalaya, J'onn no puede detener el contador del cañon, Superman hace lo suyo, pero tambien le es imposible detenerlo, al dispararse es herido y el disparo destruye una ciudad completa. La Atalaya se queda sin energia.Cuando J'onn logra restaurarla manda a la tierra a los super heroes en una operacion de rescate a la ciudad devastada.Waller conversa con el presidente, y ve que es hora de lanzar su ultima Arma. Los clones de los Ultimen.]]></content>
		</document>
		<document id="b040ecf068ab76f0f37331c5f91bf792" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/hunters-moon.html">			<content><![CDATA[En la Atalaya, Vixen habla con Linterna Verde, en ese mismo instante J'onn recibe un llamado de emergencia, convoca a Shayera (ex chica halcon).Linterna verde se ofrece para la mision, pero J'onn se niega y asigna a Vixen. Linterna verde no esta feliz ed que su novia y su ex novia esten en la misma mision. Vigilante tambien se une al grupo.En el valle de rocas, los Thanagarians los esperan. Cuando el equipo de la liga entra a una extraña mina, Shayera descubre que es un holograma intentan huir de la trampa a la nave, pero es demasiado tarde. La nave es alcanzada por un misil, y el Javelin es destruido.Los Thanagarians hace su aparicion al mando de Paran Dol, ella revela que el antiguo Lider RO, muere heroicamente salvando a su flota. Thanagarians han perdido la guerra y culpabiliza a Shayera porque ella fue quien destruyo su portal.Shayera, trata de dividir a su equipo para salvarlos, pero Vigilante se niega y revela que el fue tomado capturado en la invasion original.Aun con las diferencias que tienen se enfrentan a los Thangarians, Vixen es tomada prisionera.Ella promete ayudar a capturar a Shayera, el enemigo cree su treta del la rival romantica y aceptan. Pero cuando menos lo piensan se libera y ataca, mientras que Vigilante roba la nave enemiga.La liga ha vencido.De regreso en la Atalaya...Shayera y Vixen beben y discuten sobre John Stewart (Linterna) y Vixen comenta que seguirá con él.]]></content>
		</document>
		<document id="fd6268438412754eb9539125d3b05eed" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/liga-de-la-justicia-epilogo.html">			<content><![CDATA[Epilogue - 50 años después.Terry con unos 27 años y Bruce con unos 90 discuten sobre como los heroes del pasado tenían razón de lo terco que es Batman. En ese momento se ve a la liga del Futuro luchando contra los enemigos de Batman, ahora la JLU esta conformada por Warhawk (hijo de Jon Stewart y de Shayera), una linterna verde tibetana y joven, y Marina (hija de Aquaman). Repentinamente aparaece Terry y dice "Batman" ha muerto y se une a la acción Terry va en busca de Waller ahora anciana. Se descubre que Bruno Diaz es el padre de Terry, y le comenta que Bruce esta loco por clonarse. Waller reconoce que el heroe mas grande es Batman, debido a su voluntad de ganar las batallas, pero que el tiempo pasa y ya no puede ser Batman, y que por eso comenzo el proyecto Batman Beyond, y revela que se uso ADN de Bruce para fabricar a Terry.Inyecto Adn en el padre de Terry para que los transmitiera a su futuro hijo. Y planeo el asesinato de su Padre cuando el tuviera 8 años para activar el ADN y asegurarse que el sea el futuro Batman, pero el Fantasma nunca lo hizo. Sin embargo años despues su padre muere y Terry se convierte en el nuevo Batman.Se ve a Terry citando a Dana para el viernes por la noche, con un anillo de boda en la mano. Y al dia siguiente Bruno le increpa donde ha estado a lo que Terry responde, "lo tengo todo cubierto" y se viste de Batman para ir a conocer a Superman.Fin de la Temporada 4.]]></content>
		</document>
		<document id="67097edf578dbb4e5d6ac5af1e2c70b2" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/liga-de-la-justicia-ilimitada-divided.html">			<content><![CDATA[Brainiac revela que ha controlado a Lex Luthor desde hace añoss. (capitulo “Ghost in the Machine”). Coloco nano robots en un disparo con la copia una copia de su esencia.Waller abre fuego, pero Brainiac lo repele con un rayo, todos los heroes son lanzados del edificios excepto Superman que le hace frente.Brainiac lanza unos tentaculos desde el edificio y rapidamente los vences, el plan digitalizarlos y eliminarlos, repita que esta listo para luchar, sin embargo no contaba con J'onn que se hace invisible y le hace frente huyendo y sacando una cabeza gigante que arremete contra todos.La liga rapidamente le hace frente y lo vence. Al revisar los restos no encuentran a Brainiac, y descubren que solo fue una distraccion. Brainiac/Lex mientras escapan negocian, Lex le promete imaginacion porque su programacion no la incluye.Brainiac va a una base a absover unas arañas robots, en ese momento Lex le dice: PORQUE ABSORBER LOS ROBOTS,SI PUEDE HACER UNA MAQUINA QUE ABSORBA EL PLANETA Y LUEGO EL MUNDO.Cuando llega los 7 miembros originales al lugar, encuentran una maquina gigante en proceso de contrucción. Brainiac con sus nano techs fabrica 7 replicas robots para luchar, Lex le da una idea, que tengan la forma de los Lores de la Justicia.Luego de vencer a los robots arremeten contra la maquina, pero son detenidos, hasta que la Mujer Maravilla lanza el Javelin contra el edificio produciendo una explosion.Brainiac toma prisionero a Flash, pero cuando lo va a matar el comienza a vibrar y destruye los robots, luego usa su hipervelocidad para defenderser y atacar a Brainiac desemsambladolo de Luthor.Cuando lo vence, por la vibracion, el desaparece.Superman sujeta a Luthor y cuando parece que lo va a matar se detiene.J'onn siente la presencia de Flash, y Shareya con la ayuda de todos logra sacarlo de vacio.Waller llama al presidente para que cancelen el ataque aereo.En un evento publico, Superman anuncia el final de la liga. Flecha Verde lo interrumpe, diciendo que la liga seguira con o sin ellos. Superman acepta seguir, pero que crearan una embajada en la tierra y otras formas de coordinacion con los gobiernos.¿Quien vigilara a los vigilantes? se pregunta Batman]]></content>
		</document>
		<document id="8282e6b9a04a79bb7a20c7e297c55233" url="http://wikiperu.blogspot.com/2005/07/liga-de-la-justicia-ilimit_112135928164999718.html">			<content><![CDATA[Superchica tiene pesadillas, resulta que existe un clon y ambas ven y sienten lo mismo. Cuando la clon entrena superchica siente lo que sucede.En sus pesadillas Superchica se ven matando gente.Junto con Flecha Verdad y Question (el Fox Mulder del mundo DC), se ponen a investigar.Se descubre que el gobierno le teme a Superman y que esta preparando armas en un posible conflicto con él.Aparece la clon de super chica que es una version mas agresiva y unos años mayor.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>