<author id="25fb36b7e261c34bf923d5e14dc98a28" url="grupoapoyodigital.blogspot.com" feed="http://grupoapoyodigital.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="43a26536a931ff698b1a30e827fd29f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/-34u4xSaP2A/google-nos-abre-las-puertas-del.html">			<content><![CDATA[Para muchos profesionales del marketing y la publicidad el envío de correos electrónicos es algo sustancial en el día a día, pero puede que nunca se hayan preguntado por su funcionamiento y, mucho menos, preguntado ¿qué hay más allá del botón enviar? Pues bien, desde Google se han propuesto responder a los curiosos que sí quieran saber qué es lo que pasa cuendo envían un mensaje de correo. Así, mediante “Story of Send” (Historia del envío), un nuevo sitio web, nos nuestran cómo llegan los correos electrónicos a su destino.Y es que después de pulsar de presionar el botón “send” o “enviar”, una parte de Google Green, el departamento encargado de promover un entorno más limpio, nos da algunos datos acerca de sus políticas para proteger el medio ambiente en un vídeo que se puede ver al final de esta noticia y que muestra cómo se desarrolla todo el proceso de envío.El correo electrónico, considerado como uno de los servicios más usados de internet, es una de las formas de comunicación más habituales y populares que existen en la actualidad. Motivo por el que Google ha decidido explicarnos su importancia y qué sucede cuando enviamos uno.Asimismo, podremos acceder a imágenes y vídeos de etapas en particular para conocer su camino de manera más detallada. Por ejemplo, la llegada del correo a los centros de datos de la compañía, donde podemos apreciar una explicación y fotografías que nos muestran el interior de cada uno de estos puntos. (Fuente: marketingdirecto.com)]]></content>
		</document>
		<document id="39960187cbe29d28fd1c1782fd196a7a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/4FLeWnx3OeY/google-comenzara-responder-las.html">			<content><![CDATA[Hace años que los desarrolladores y usuarios sueñan con la web semántica. Ahora parece que Google está a punto de pasar esta barrera. Según un informe recogido en ftd.de y Wall Street Journal Google podría introducir en los próximos meses la búsqueda semántica. Los usuarios podrían introducir preguntas por personas, lugares y cosas en vez de buscar palabras clave. En vez de ofrecer vínculos a un determinado contenido, Google pondría datos concretos al principio de los resultados de la búsqueda.Google es una marca fuerte que además dispone de muchas oportunidades de hacerse imprescindible para usuarios y anunciantes. El año pasado ha logrado ingresar 37.000 millones de dólares. Una gran parte de sus ingresos proviene de la publicidad basada en palabras clave. En Emarketer estiman que llegará a los 40.000 millones de dólares este año de los cuales el 75% irá directamente a Google por su posición dominante en el mercado.Esto es algo con lo que no pueden competir las nuevas propuestas de motores de respuestas, conocimiento o toma de decisiones. Incluso Ask.com, que se anunció como una alternativa fuerte sólo llegó a un 3% de la cuota de mercado en febrero en los EE.UU..Las respuestas a las preguntas no siempre son fáciles de entender para una máquina. Necesita sistemas que identifiquen textos y palabras así como técnicas para interpretar el significado de imágenes, vídeos y música. Aunque en la búsqueda textual Google lleva ventaja ha sido incapaz de ofrecer una alternativa a Siri de Apple. Tampoco Facebook dispone de una búsqueda pertinente para utilizar el capital de sus 800 millones de usuarios.Las consecuencias de la búsqueda semántica de Google para los desarrolladores y los anunciantes aún no están claras. Dado el caso tendrían que adaptar sus contenidos optimizados para permanecer en un lugar destacado en Google. La búsqueda podría afectar a un 20% de todos las búsquedas. Hace ya algunos meses que Google viene realizando cambios en su algoritmo de búsqueda, dando más importancia a su red social y sugiriendo términos para las búsquedas. Tanto Google que ha absorbido a la start-up Metaweb, que genera bases de datos sobre términos especiales y Microsoft que se hizo con Powerset en 2008 antes del lanzamiento de Bing han apostado por la búsqueda semántica en sus inversiones. (Fuente: marketingdirecto.com)]]></content>
		</document>
		<document id="fef725ec82e3981acee9f407a15e0cff" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/582LLQC4CoY/facebook-app-center-el-escaparate-de.html">			<content><![CDATA[La red social estrena su centro de aplicaciones, como ya lo hicieron anteriormente Google o Apple.Desde hoy los usuarios de Facebook en Estados Unidos pueden acceder y descargar aplicaciones desde Facebook App Center, un expositor de las mejores aplicaciones (o las mejor valoradas) disponibles en la red social.Los usuarios de la red social encontrarán inicialmente más de 600 aplicaciones destacadas, de entre la gran maraña de miles disponibles. Draw Something, Pinterest, Nike+ GPS y juegos como Jetpack Joyride, Ghosts of Mistwood y Ghost Recon Commander son algunas de las destacadas este día de lanzamiento.Habrá aplicaciones tanto para instalar en los móviles como para descargar en el PC. La clasificación se establece por puntuación de usuarios, por novedad, por número de usuarios o por número de amigos de Facebook que tiene instalada la aplicación.Hay que destacar que no hablamos de una tienda, sino más bien de un escaparate o muestrario de aplicaciones. Cuando seleccionamos una y la queremos descargar, se nos deriva a nuestro App Market (tanto de Google como de Apple) para que la descarguemos e instalemos desde allí.Esta es la apuesta más importante de Facebook desde que saliera a bolsa el pasado 17 de mayo, en su intento por mejorar su apartado móvil. (Fuente: baquia.com)]]></content>
		</document>
		<document id="d35a0a15be605b6acc516fb28494698b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/5clGQkcawL0/5-tendencias-de-marketing-digital-que.html">			<content><![CDATA[El marketing digital es una disciplina en constante cambio. Nos enfrentamos a una avalancha de nuevas y brillantes tecnologías, plataformas que prometen “cambiar todo”. La industria está cambiando y los empresarios deben de ser conscientes de que el futuro traerá grandes cambios. Los anunciantes deben de ser más móviles, atractivos, relevantes para atraer a los consumidores, saber en que contextos operan actualmente.Productos como los de Apple, Amazon o incluso los más innovadores que están por llegar, afectarán hasta en la forma en que vivimos. Por ello, Jonathan Gardner, director de comunicación en la compañía Vibrant Media, nos indica cinco grandes ideas para salir adelante.1. Servicios de LocalizaciónLos consumidores están ahí fuera y muchos quieren que usted pueda encontrarlos. Las funciones de localización de aplicaciones sociales como Foursquare, Ban.jo y Path son minas de oro potenciales sobre datos de consumo muy importantes. Los consumidores siguen exigiendo que los vendedores entiendan la totalidad de sus contextos cotidianos y encuentren maneras de hacer sus vidas más fáciles.2. Nuevos formatos de publicidadEl vídeo online y las plataformas móviles están moviendo ahora mismo el marketing de las empresas pero su gasto está fuera de control en comparación con la cantidad de tiempo que los consumidores gastan allí. No se limite a tirar el dinero en estos nuevos canales. En lugar de anuncios de vídeo pre-roll y otros de “visualización forzada” vea todas las opciones, busque soluciones que respeten el tiempo del usuario y sus intereses.3. Contenidos generados por el usuario (UGC)Impulsado por las aplicaciones de descubrimiento de contenido, tales como el Pulse, Flipboard, Fancy y Foodspotting. Los creadores de contenido y los empresarios ofrecen los suministros y los consumidores lo modifican para satisfacer sus intereses y contextos, filtrando datos y personalizando las plataformas de información. Estos modelos pueden ayudar a las marcas a ser relevantes para los consumidores y facilitar las próximas oportunidades de los vendedores. Por ejemplo, Pinterest ha recibido el aplauso de los consumidores y comerciantes por igual.4. Formatos de PublicidadTodo el mundo está entusiasmado con el potencial del móvil y de las tabletas de presentar plataformas atractivas que permiten la participación de los consumidores. Si usted ha decidido hacer publicidad en aplicaciones móviles, ¿qué va a hacer con el usuario después de que usted lo consiga? ¿Va a utilizar la plataforma en todo su potencial? ¿O va a desplegar la misma estrategia de visualización que ha estado utilizando online, rezando para que los usuarios opten por interactuar con su anuncio? Es hora de ser creativo y pensar en nuevas posibilidades.5. Marketing IntegradoSer relevante para su cliente en todos los contextos mejora el recuerdo de marca y aumenta la participación. Deshazte de las estrategias de publicidad y céntrese en lo más importante: su cliente. Las investigaciones muestran que el 72% de los consumidores quieren comprometerse con un enfoque de marketing integrado, pero sólo el 39% lo está recibiendo. Google ha encontrado que los consumidores tenían un 74% de recuerdo de marca cuando la estrategia integrada del anunciante es llevada a cabo a través de móvil, televisión e Internet. Mientras el mundo todavía no se integra en los códigos QR, aplicaciones como Viggle pueden ayudar positivamente a los comerciantes.Los comerciantes inteligentes pueden tener éxito si participan con los consumidores en las tendencias más populares para ellos. (Fuente: marketingdirecto.com)]]></content>
		</document>
		<document id="6feb2cd2ba358a8cb405a43010559a4d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/AcZykyD_r30/el-80-de-los-internautas-realizara-al.html">			<content><![CDATA[El comercio online sigue prosperando y la crisis no hará que los internautas dejen de hacer operaciones en la Red. Un 86% de los usuarios considera que al menos realizará una compra online a lo largo del año. Entre las compras de 2012, parece que los 'tablet' serán el producto estrella según los internautas.Realizar compras a través de Internet cada vez es más habitual y poco a poco se van rompiendo las barreras, técnicas y sociológicas, establecidas. Las compañías de comercio online han aumentado la seguridad de las operaciones, aumentando la confianza de los usuarios y rompiendo los prejuicios o miedos que en ocasiones los usuarios tenían. Viendo que el comercio online parece consolidarse, el portal Conzumo ha realizado una encuesta para saber las intenciones de compra de los internautas.Según los resultados obtenidos, el 86% de los encuestados, a pesar de la situación de crisis y recortes, realizará a lo largo del año al menos una compra de productos electrónicos y de informática en la red. (Fuente: eleconomista.es)]]></content>
		</document>
		<document id="3d831d2085b12f0fb4ffc11af93efed" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/coTtMtyyIRQ/pinterest-en-el-marketing-online.html">			<content><![CDATA[La Red Social Pinterest, creada hace 2 años pero de moda sobre todo desde hace pocos meses, ya cuenta con 12 millones de usuarios y representa la Red Social con el más rápido crecimiento de la historia del 2.0.La palabra que da el nombre a la nueva herramienta “social-visual” de moda proviene de la unión de “pin” e “interest”: los contenidos visuales interesantes pueden ser compartidos por los usuarios a través de “Pins” y reunidos en “Boards”, tablones temáticos. Cada imagen tiene su botón “Repin”, al igual que Twitter tiene el RT (ReTweet), Facebook el “Me gusta”, y Google Plus el +1.Más de un experto ve en Pinterest la nueva herramienta para promover el comercio electrónico y realmente su carácter fuertemente visual y viral la puede convertir en un buen canal de venta para marcas, cuyos contenidos visuales sean relevantes, como las de moda, artes o decoración. En España, Pinterest ya cuenta con 62.000 usuarios, y uno de los primeros ejemplos de perfiles corporativos fue Wemories, empresa que permite “regalar recuerdos” a partir de fotos, y que, en su cuenta de Pinterest, da a sus usuarios la posibilidad de compartir recuerdos en imágenes de las últimas décadas de nuestra vida.Los distribuidores de ropa son, de momento, los que más están aprovechando el gran potencial de Pinterest: The Gap, por ejemplo, se dio cuenta en otoño de que muchos usuarios de Pinterest estaban “pineando” sus prendas y decidieron crear su escaparate virtual-social, en sus propios Boards. Otros negocios online como LookBook o Blogs de tendencias como Sweetie Pie Style y Vintage and Chic usan Pinterest como herramienta de promoción de productos en venta online, pero también para transmitir su carácter y filosofía de marca.¿Cómo puede afectar Pinterest a nuestro Posicionamiento?El todopoderoso Google ya muestra al usuario, entre sus resultados de búsqueda, páginas de Pinterest: a continuación, unas buenas prácticas para usar la nueva Red Social:Como en todas las Redes Sociales: aportar contenido interesante, original y fresco para los seguidores resulta básico;Lanzar nuevos productos (o servicios) sin bombardear al usuario: conocerás las fortalezas y debilidades de cada uno de los productos ofrecidos;Usar todos los caracteres (500) que Pinterest ofrece para describir cada “Pin”;Todas las imágenes deberán tener nombre amigable para Google, al igual que los Pins y Boards;Generar enlaces directos a nuestra Web: añadir links hacia nuestro Site en las imágenes puede posicionarnos mejor en Google;Fomentar la viralidad poniendo el botón “Pin” en nuestra Web;Como en todas las Redes Sociales, participar, mostrarnos usuarios activos es imprescindible: cuanto más interactuemos con los usuarios, más interactuarán ellos con nosotros… comentar, repinear, opinar;Monitorizar la audiencia y ofrecerle contenidos que le pueden interesar: será más fácil que las “repineen”.Buscar a usuarios con intereses afines: mismos intereses nos posicionarán mejor en la imagen de marca que Google tiene de nosotros.Inspirarnos en los demás, y ser, a la vez, fuente de inspiración para nuestra audiencia;Aprovechar el potencial de Venta: pocas Redes Sociales lo tienen y Pinterest está entre ellas: si, al subir una imagen, un usuario añade el símbolo “$” y una cantidad de dinero en los comentarios, se genera automáticamente un tag de precio de producto (o servicio) y éste pasa a formar parte de la sección “Gifs” de Pinterest. (Fuente: marketalia.com)]]></content>
		</document>
		<document id="e3b49c91f782176ef73284cf4b1daf2e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/d6myFoliU7c/la-inversion-publicitaria-nivel-mundial.html">			<content><![CDATA[En cambio las previsiones para los medios tradicionales no son tan halagüeñas. El conjunto del mercado podría volver a caer este año, en este caso un 2,7%. La inversión publicitaria a nivel mundial crecerá este año un 4,8%, según la previsión de ZenithOptimedia.Pese a que el consumo de televisión sigue creciendo y bate récords un año tras otro, la inversión en el medio puede caer este año más que la media del mercado.Las Redes Sociales alcanzarían este año los 35,4 millones de euros, un 2% por encima de la previsión obtenida en enero.La inversión en Vídeo en Internet se situará este año en los 28,6 millones de euros, un 4% más que la previsión realizada en enero, pero supone un 12% más que la cifra estimada como cierre de 2011.La Publicidad Exterior Digital (“Digital signage”) alcanzará este año los 11,9 millones de euros, un 7% por encima de la previsión anterior, lo que supone un 13% de incremento sobre la cifra estimada para 2011.Los panelistas de Vigía estiman que el final de la crisis publicitaria puede llegar a mediados de junio de 2013, un mes más tarde que la fecha estimada hace dos meses. (Fuente: periodicopublicidad.com)]]></content>
		</document>
		<document id="3694893d91d2c871ad26e3cd73fc49c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/DFv1fd-Nb5Y/malware-para-android-conoce-los-cinco.html">			<content><![CDATA[La compañía de seguridad Sophos nos desvela cuáles son los cinco tipos de código maliciosos más presentes en tabletas y smartphones Android.El malware dirigido a dispositivos Android está en auge, igual que la popularidad del sistema operativo móvil de Google, o precisamente como consecuencia de ésta...SophosLabs, el laboratorio de investigacion de Sophos, ha estudiado el malware más frecuente en teléfonos inteligentes y tabletas con Android de usuarios de 118 países diferentes, a través de la aplicación Sophos Mobile Security.El estudio revela que los cinco principales tipos de malware que más frecuentemente se detectan en Android son:1. Andr/PJApps-C - 63,4%2. Andr/BBridge-A - 8,8%3. Andr/Generic-S - 6,1%4. Andr/BatteryD-A - 4,0%5. Andr/DrSheep-A - 2,6%Otros - 15,1%Aplicaciones que no son lo que parecen1. Andr/PJApps-C. Una aplicación de este tipo suele ser una app que ha sido modificada empleando una herramienta disponible públicamente en Internet. Generalmente se trata de aplicaciones de pago que han sido alteradas. No necesariamente son siempre maliciosas, pero es probable que hagan alguna cosa ilegal.2. Andr/BBridge-A. También conocido como BaseBridge, este malware utiliza un exploit para escalada de privilegios para, precisamente eso, incrementar sus privilegios e instalar aplicaciones maliciosas adicionales en los dispositivos Android. De igual manera, emplea HTTP para comunicarse con un servidor central y filtrar información potencialmente identificable, y es capaz de enviar y leer mensajes SMS, lo que puede repercutir en un gasto para el propietario del dispositivo móvil. De hecho, incluso es capaz de escanear los mensajes SMS entrantes y eliminar automáticamente las advertencias de que al usuario se le esté cobrando por utilizar servicios de tarificación premium.3. Andr/Generic-S. Una variedad de familias de aplicaciones maliciosas que incluyen desde exploits de escalada de privilegios a programas adware agresivos, como por ejemplo, las variantes del malware Plankton para Android.4. Andr/BatteryD-A. "Doctor Batería" se presenta falsamente como una aplicación para ahorrar batería en un dispositivo Android. Pero lo que realmente hace es enviar información potencialmente identificable a un servidor mediante HTTP, y mostrar anuncios en el teléfono.5. Andr/ DrSheep-A. Un equivalente para Android de la herramienta Firesheep para ordenadores de sobremesa. Permite a los hackers piratear o secuestrar sesiones de Twitter, Facebook y LinkedIn en un entorno de red inalámbrica."El volumen de malware que hemos descubierto pone de manifiesto que la seguridad móvil es un problema real y creciente, sobre todo en Android", afirma Graham Cluley, Consultor Senior de Seguridad de Sophos. "Los delincuentes están creando malware más específico para diferentes plataformas, y los usuarios de smartphones deben conocer que la seguridad ya no se limita a los PCs, ya que tanto los móviles como las tabletas también están en riesgo, sobre todo, si no están lo suficientemente protegidos". ( Por: Redacción de Baquia.com)]]></content>
		</document>
		<document id="f13b7e4ed80904cde788d989571c502a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/DYxXuxuKe3I/10-definiciones-imprescindibles-para-no.html">			<content><![CDATA[El cloud computing es un sector todavía en auge, por lo que muchos tienen que acostumbrarse aún a la nomenclatura que se maneja. Términos, siglas y acrónimos vinculados a la industria cloud se extienden cada vez más entre empresas, aunque para muchos todavía suenan confusos y lejanos.Por eso, vía SearchCloudComputing, dejamos aquí una lista de los términos más utilizados en relación a la nube, para que no se nos quede cara de sello cuando alguien nos pregunte si ya usamos PaaS o si nuestra nube es híbrida, pública o privada.1. IaaS, PaaS, SaaS: los tres pilares de los servicios en la nube. Responden respectivamente a Infrastructure as a Service, Platform as a Service y Software as a Service. IaaS se refiere a la provisión de equipamientos (servidores, máquinas virtuales, componentes de red, etc.), PaaS está relacionado con la provisión de plataformas (hardware y sistemas operativos), y SaaS se refiere a aplicaciones alojadas en remoto (correo, seguridad, programas, etc.)2. XaaS: una “X” genérica que se puede sustituir por cualquier servicio que demanden las empresas. Por ejemplo, podemos hablar de WaaS (Worplace as a Service), UCaaS (Unified Communications as a Service), IDaaS (Identity as a Service), MaaS (Monitoring as a Service), y más que surgirán…3. Nube privada: los datos quedan guardados en un entorno sólo accesible para los administradores, protegido por un firewall u otras medidas que restringen el acceso y el control. El administrador controla qué aplicaciones usar y quién accede a ellas.4. Nube pública: en este caso, la nube se controla por administradores externos, y diferentes clientes comparten servidor, almacenamiento y otras infraestructuras en la red. Tiene ventajas como el pago por uso, la escalabilidad o el mantenimiento, aunque no es la opción más recomendable para alojar información sensible.5. Nube híbrida: una combinación de las dos anteriores. Las empresas pueden gestionar sus aplicaciones o datos más críticos en una nube privada, y las menos cruciales en una pública.6. Hadoop: una iniciativa de Google, y bautizada en homenaje a un elefante de juguete. Se trata de un framework de software, soportado por una comunidad de desarrolladores y basado en Java, destinado a analizar grandes volúmenes de datos para aplicaciones de inteligencia empresarial.7. Big Data: en Internet la información se mide en petabytes y exabytes, de datos desestructurados y complejos, que una vez procesados con software como Hadoop o MapReduce ofrecen patrones de comportamiento identificables y de utilidad para empresas o gobiernos.8. EC2: el servicio Elastic Compute Cloud (EC2) de Amazon proporciona a millones de clientes infraestructura y soporte para alojar sus aplicaciones en las máquinas virtuales de Amazon, recordemos, también rey del comercio electrónico.9. Windows Azure: la plataforma pública de cloud de Microsoft, que crece en importancia estratégica dentro de la compañía con su integración con Windows Server 2012.10. Explosión cloud: tranquilos, las nubes son seguras y no explotan. Por “cloud bursting” se identifica una técnica dirigida a entornos con cargas de trabajo variables. Por ejemplo, una aplicación puede funcionar en una nube privada, y luego pasar a una pública si hay mucha demanda, ahorrando así recursos y dinero. (Fuente y redacción: baquia.com)]]></content>
		</document>
		<document id="a481aa0c4663d6b3619702e893be0a4c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Wprt/~3/FjdhMTf4Vz0/consideraciones-tener-en-cuenta-antes.html">			<content><![CDATA[A continuación detallaremos ciertos conceptos, detalles técnicos y administrativos que Ud. como futuro empresario web debe conocer acerca de lo que es una tienda virtual y su funcionamiento respecto a lo que se denomina Comercio Electrónico (E-commerce).¿QUÉ ES UNA TIENDA VIRTUAL O TIENDA ONLINE?Una tienda virtual o una tienda online es un software, una aplicación o un programa que se ejecuta o corre en un servidor web. En el mundo entero existen cientos de softwares destinados para la venta en línea, cada uno de ellos, se diferencia entre si por:- Sus características o funcionalidad- Por su tecnología- Por su tamaño- Por la plataforma sobre la cual se ejecutan: Windows, Linux o Java.- Para el mercado al cual esta dirigido (país al cual esta dirigido)- Para el tipo de producto que administrará (productos físicos, digitales o de descarga)- Por su costo.Cada software de tienda virtual debe de cumplir los objetivos del cliente como son:- Medios de pago offline fácilmente configurables- Medios de pago online, seguros, confiables, de bajo costo de mantenimiento y de rápida integración- Shipping o Delivery: Local, Nacional o Internacional en función al peso.- Cantidad de productos a soportar- Número de Idiomas- Posibilidad de que el software pueda crecer.- Facilidad o Complejidad de Uso- Costo de mantenimientoExisten 3 tipos de software:a) Los ya establecidos o creados con anticipación, con herramientas y funcionalidades estándar.Es la forma más rápida de trabajar, pues el software ya esta listo y testeado, al cual se acondiciona el diseño.  Es decir, Ud. o su idea se debe de acomodar o ajustar al software, no al revés. Estos tipos de software presentan una lista de características que Ud. debe leer con detenimiento, y si estas concuerdan con sus necesidades se trabaja sobre el. De lo contrario hay que desarrollar el sistema desde cero.b) Creados desde cero.En este caso, se hace un software desde cero, para ello, el cliente debe proporcionar a su desarrollador una lista detallada de los requerimientos que necesita para su tienda virtual. Debe indicar: Cantidad de productos que requiere, numero de idiomas, tipo de delivery, medios de pago y funcionalidad que requiere, paginas web de referencia, etc.La elección de un tipo de software: ya establecido o creado desde cero dependerá de las necesidades o requerimientos del cliente. Si sus requerimientos concuerdan con el software de tienda virtual ya establecido, se trabaja con el teniendo como ventajas:- Menor costo de implementación- Menor tiempo de trabajo- Rápida puesta en línea del proyecto.Si se trabaja con un software creado desde cero, los requerimientos deben ser detallados al milímetro, pues en sistemas no se puede ni debe suponer absolutamente nada. Trabajar de esta manera tiene como ventajas:- Ud. obtendrá un software a medida exacta de su necesidadDesventajas de trabajar con un software desarrollado desde cero:- Mayor tiempo de desarrollo- Tiempo de testeos y pruebas- Mayor probabilidades de encontrarse errores- Mayor costo- Mayor trabajo de parte del cliente, pues debe indicar al milímetro cada detalle que requiere de su tienda virtualc) Con Plataformas Open SourceLas plataformas open source son sistemas gratuitos, que cualquier persona puede descargar y usar para su beneficio. A este sistema base se le tiene que:- Crear, acondicionar o comprar un diseño que a Ud. le agrade- Configurar el sistema a sus necesidades, existiendo la posibilidad que de algunos de sus     requerimientos no se adapten al sistema- Crear o comprar módulos adicionales para el funcionamiento óptimo del sistema.Trabajar con un sistema open source tiene como ventajas:- Menor costo de implementación- Menor tiempo de desarrolloSus desventajas son:- Ud. se tiene que acomodar a las características del software, No al revés, esto es lo ideal, aunque existen colegas que realizan adaptaciones a fin de cumplir con lo solicitado, lo cual no es recomendable, dado que se debilita el software y se hace mas propenso a ataques de hackers.- Constantes actualizaciones y parches al sistema, que puedan ocasionar costos adicionales.- Posibilidad de conflictos entre las actualizaciones y parches con los módulos que use su tienda, dependiendo de la antigüedad de la versión usada como base.- Mayor probabilidad de vulnerabilidades y/o ataques de Hackers, por lo mismo, que al ser un código gratuito, cualquier persona con conocimientos puede descargar el software, analizarlo y detectar sus puntos débiles  y aprovechar esos puntos débiles para hacer spam, phising, enviar virus, etc.- Posibilidad de que la comunidad que soporta la plataforma open source se disuelva.- Mediano / Alto nivel de complejidad para el uso y administración de la plataforma.Son conocidos software tipo open source: Magento, Oscommerce, Prestashop, Opencart, Joomla – VirtualMart.Links de Interéshttp://www.apoyodigital.com.pe/ebusiness/tiendas_virtuales_paquetes.htmlDpto. de Comunicaciones DigitalesApoyo Digital SAC]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>