<author id="265c9f29dc10c6532e4ea8eff57a222f" url="gradeperu.blogspot.com" feed="http://gradeperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7eae2d5410f3a7663040b661a82619b3" url="http://gradeperu.blogspot.com/2009/11/balance-del-2009-en-agricultura.html">			<content><![CDATA[Por Eduardo ZegarraEl año que culmina ha sido un año difícil para todos los peruanos y peruanas. Luego de varios años de crecimiento superiores al 5% e incluso de 9% en 2008, este año terminaremos en el mejor de los casos sin crecimiento alguno. La crisis externa ha golpeado fuerte al Perú, tal y como se esperaría de una economía bastante abierta y expuesta a la caída de precios de materias primas. El sector agrario peruano no ha sido ajeno a esta crisis, y ha sentido con particular intensidad la caída de precios y la retracción del poco crédito que venía recibiendo, y sobre todo, ha seguido siendo víctima de la falta de políticas coherentes e integrales por parte del segundo gobierno de Alan García.Uno de los sectores más perjudicados por la crisis externa fue el de los alpaqueros, que vieron el derrumbe de los precios de la fibra a niveles irrisorios a principios de año. La oligopolizada industria nacional no hizo mucho por proteger a sus proveedores, entre los más pobres del país, y ni el gobierno nacional ni gobiernos regionales lograron articular medidas efectivas para evitar el desplome de los ingresos de miles de familias alpaqueras. Es muy probable que este segmento, muy vulnerable de la población alto-andina peruana, haya tenido aumentos significativos en índices de pobreza y pobreza extrema este año.Los productores comerciales también fueron afectados. Uno de los casos más dramáticos ha sido el algodón, que tuvo una caída en siembras de 80,000 a sólo 30,000 hectáreas en solo un año. Con el algodón sin rentabilidad, el grueso de agricultores costeños del norte, por ejempo, se orientaron a sembrar masivamente arroz, generando una sobreoferta que derrumbó los precios del grano. En conjunto, pese a ser un año con pocos problemas climáticos, el 2009 ha terminará siendo un muy mal año para la mayor parte de los agricultores nacionales.Obviamente el sector agropexportador de grandes empresas también ha sido afectado con caídas de hasta 30% en el valor de las exportaciones orientadas tanto a USA como a la Unión Europea. Esto ha generado caídas de empleo en el sector agroindustrial, e un contexto donde los trabajadores y trabajadoras de este sector ya tienen serias dificultades por la malas prácticas de algunas empresas que no reconocen sus derechos laborales elementales. También ha sido un año difícil para miles de trabajadores en las empresas agroexportadoras costeñas que vieron una mayor precarización de sus fuentes de trabajo.Este difícil panorama no fue adecuadamente enfrentado por los dos ministros de agricultura que hemos tenido este año. En el caso de Carlos Leyton, que recién empezaba a organizar su equipo y a definir políticas más claras para el sector, el problema fue que su proceso de aprendizaje fue muy largo para los ritmos de la realidad, y su salida a mitad de año no permitió hacer cambios significativos en un sector público agrario con graves problemas estructurales. Su sucesor, Adolfo De Córdova, es militante aprista y se ha dedicado en impulsar los controversiales Núcleos Ejecutores ordenados por el Presidente de la República el 28 de Julio, y a intentar moderar las mesas de concertación con los amazónicos (aún en proceso), pero con escasa capacidad para enfrentar los múltiples y complejos problemas de un sector como éste.En un somero balance del 2009, seguimos con una agricultura sin políticas coherentes y estables. El MINAG no responde adecuadamente ni a coyunturas adversas como la crisis de precios y empleos de este año, ni a problemas estructurales como la falta de crédito, de tecnología e infraestructura. Para cerrar con broche de oro, el MEF retiró del Presupuesto de la República al Censo Agropecuario que iba a realizarse el 2010. Ahora no podrá haber Censo sino hasta después del 2011, y seguiremos sin una herramienta básica para diseñar y aplicar mejores políticas para nuestros dos millones de agricultores.]]></content>
		</document>
		<document id="3281e519f12ddcba9b0a6760ba93f4e0" url="http://gradeperu.blogspot.com/2009/12/exoneraciones-altoandinas-y-que-si-me.html">			<content><![CDATA[Artículo publicado en Perú 21, Domingo 27 de Diciembre de 2009Por Javier Escobal, GRADELos centros poblados de Yanacancha Grande y Yanacancha Alta son dos centros poblados en el distrito de la Encañada, en la región Cajamarca. A pesar de su nombre, Yanacancha Alta, no es suficientemente alto y le falta un metro; mientras que al centro poblado vecino, Yanacancha Grande, le sobran metros para beneficiarse de la exoneración tributaria recientemente aprobada por el Gobierno. Según la estadística oficial, Yanacancha Alta se ubica en los 3,199 metros sobre el nivel del mar, y la altitud de su vecino es 3,553 metros.En similar situación se encuentran los centros poblados de Yauyucan y El Hualte, también en Cajarmaca, o Sacha Grande, en la región La Libertad, que tienen 2,499 metros de altura y les falta un metro para que se les apliquen las exoneraciones a personas naturales establecidas en la norma. También se pueden mencionar a los centros poblados de Chongos, Nache y Sazón en la región la Libertad, Yanahuanca en Pasco, Huaripampa en Junín o Chupas en Huancavelica que se ubican a una altitud de 3,199 y les faltaría un metro para acceder a las exoneraciones tributarias que se le otorgarían a empresas que se ubiquen en zonas altoandinas.Estos centros poblados se preguntarán ¿por qué los que tienen unos cuantos metros más que nosotros reciben estos beneficios y nosotros no? A algunos, incluso, se les ocurrirá elevar un par de metro su plaza de armas o moverla hacia una zona algo más alta para ver si en algo les puede beneficiar la norma promulgada. Y preguntarán con razón '¿acaso no somos nosotros igualmente pobres?’.De hecho, estudios que hemos realizado en Grade, combinando la información censal con las Encuestas Nacionales de Hogares, nos han permitido estimar los niveles de pobreza a distintas altitudes. Como era de esperarse, la tasa de pobreza de quienes se ubican 50 o 100 metros por encima o por debajo de 2,400 metros no es muy distinta. Tampoco existen diferencias estadísticamente significativas entre quienes se ubican 50 o 100 metros por encima o por debajo de 3,200 metros.Obviamente, no es que la altitud no importe. La altitud es un indicador que puede aproximar el grado de lejanía respecto a los bienes y servicios públicos que el Estado debiera proveer. Si existiera electricidad, telecomunicaciones, agua potable, desagüe y un buen camino que articule a estos centros poblados con mercados mayores, seguramente contarían con más y mejores oportunidades para aumentar las condiciones de empleo que estas poblaciones tienen. Obviamente, una exoneración tributaria no les dará mejores caminos o mejores servicios públicos. Más bien, son esos servicios públicos los que podrían atraer a empresas a ubicarse en esas zonas altoandinas.Pero, como no hay mal que por bien no venga, permítanme sugerir que la norma recientemente aprobada por el Ejecutivo puede tener, a pesar de todos sus defectos, alguna utilidad. La decisión de partir arbitrariamente a la sierra entre quienes viven por debajo de los 2,500 metros y quienes viven por encima de esa altitud; y hacer lo mismo en la cota de 3,200 metros, puede permitir, de una vez y por todas, evaluar la ineficacia de las exoneraciones tributarias como mecanismo para promover el crecimiento en ausencia de una visión y una programa integral de desarrollo para la sierra. Luego de su eventual implementación, se podrá evaluar las diferencias de actividad económica, de ingresos y pobreza en las zonas inmediatamente por encima e inmediatamente por debajo de las cotas de altitud establecidas. Si como –lamentablemente– es de esperar, no habrá diferencias significativas entre grupos poblacionales que tienen características socioeconómicas parecidas, tienen la misma base de recursos naturales, enfrentan la misma vulnerabilidad climática pero que la norma arbitrariamente ha diferenciado, se podrá demostrar, sin lugar a dudas, la ineficacia de este tipo de propuesta.Es cierto que las demandas de desarrollo en la sierra son muy grandes y el costo de esperar para verificar que la política que se quiere implementar es ineficaz no es menor. Sin embargo, al menos tendremos el consuelo de contar con una prueba irrefutable que el tema del desarrollo rural en la sierra no se resuelve con una exoneración tributaria o un paquete tecnológico mágico, sino con un esfuerzo sostenido de políticas coordinadas.]]></content>
		</document>
		<document id="b7dfad2c0becdb82559fed7823144796" url="http://gradeperu.blogspot.com/2009/12/haciendo-politica-ciegas.html">			<content><![CDATA[Artículo publicado en El Comercio, Lunes 14 de Diciembre del 2009Por Ricardo Fort, Economista, GRADEEl último censo nacional agrario se realizó en el Perú hace 15 años. Como si nada importante hubiera ocurrido en el ámbito rural en los últimos años, el diseño de políticas para el sector sigue usando como base de información estructural el número de unidades agropecuarias, productores, parcelas y cultivos que se encontraron en el país hace más de una década y media.En este contexto, se carece de información sobre cuestiones fundamentales como la tendencia a la reconcentración de la propiedad rural en ciertas regiones, así como la propensión a la extrema parcelación en otras, o la magnitud de los “efectos modernizadores” de las reformas económicas de la década del noventa en la estructura agraria del país. La falta de este conocimiento no permite un análisis ni global ni desagregado, y lo que se pueda evaluar solo se sustenta en evidencia casuística o anecdótica, insuficiente para proponer políticas e intervenciones adecuadas.Pero los censos nacionales agrarios no solo permiten conocer las características estructurales del sector y de todas sus unidades agropecuarias en un momento del tiempo, sino que establecen un nuevo universo de unidades de producción (marco muestral) sobre cuya base se pueden realizar estudios más detallados y precisos, encuestando por muestreo a estos productores identificados.El Ministerio de Agricultura (Minag), por ejemplo, está retomando un proceso de modernización de sus sistemas de información continua (como el cálculo del valor bruto de la producción agrícola, de gran importancia para las cuentas nacionales), para el cual resulta indispensable contar con información nacional actualizada que solamente un censo de este tipo puede proporcionar. En este mismo sentido, un nuevo censo resulta esencial como punto de partida para poder monitorear los efectos de las nuevas políticas que influenciarán en el sector durante los próximos años (una gran línea de base).Pese a ser anunciado por los últimos tres ministros de Agricultura —incluyendo el actual— y de contar con avances significativos en su planeamiento y presupuesto, parece evidente que la falta de voluntad política y de consideración por un sector constantemente marginado es la principal causante de su retraso. La concentración de esfuerzos en generar políticas de corto plazo y establecer beneficios directos a los productores agropecuarios más necesitados solamente podrá ser eficiente y tener mayor efectividad cuando conozcamos mejor la estructura actual del sector, entendamos las razones de sus cambios, y seamos capaces de plantear lineamientos de mediano y largo plazo para su desarrollo.De no obtener la aprobación para su ejecución en breve, es probable que esta importante tarea tenga que ser postergada por un par de años más debido a que entraría en conflicto con el proceso electoral del 2011. Esperemos entonces ver pronto publicado el decreto supremo que declare de interés nacional la realización del nuevo censo agrario, y que asigne el presupuesto necesario para su ejecución durante el 2010. Tal vez en estos días que el Congreso de la República discute el presupuesto público del próximo año nuestros representantes den el ejemplo al promover esta asignación en el hemiciclo.]]></content>
		</document>
		<document id="aa3916762e8fb657b0e1c29f4ed717f8" url="http://gradeperu.blogspot.com/2009/12/pobreza-e-impactos-heterogeneos-de-las.html">			<content><![CDATA[El presente estudio analiza la relación entre la pobreza de los hogares y los impactos de políticas activas de promoción del empleo en el Perú. En particular, analizamos el Programa de Capacitación Laboral Juvenil PROJOVEN, que, desde 1996, ha beneficiado directamente a cerca de 50.000 jóvenes pobres. La situación de pobreza de los beneficiarios de PROJOVEN es aproximada con un índice basado en 21 activos de los hogares. Tres resultados principales emergen. Primero, las desigualdades demográficas y socioeconómicas encontradas entre los beneficiarios y la población elegible se deben principalmente a decisiones individuales de los jóvenes antes que a decisiones administrativas del operador del programa. Segundo, se observa alta heterogeneidad en la distribución de impactos por cuantiles de ingresos y fuertes diferencias en la distribución de impactos entre varones y mujeres. Tercero, la heterogeneidad de los impactos no se explica por el nivel de pobreza de los beneficiarios. Los más pobres entre los pobres se benefician igual del programa que los menos pobres. Es la entidad que proporciona los servicios de capacitación (calidad) la que explica la heterogeneidad de los impactos.Descargar: Texto completo]]></content>
		</document>
		<document id="c2aa0cbb222c4ccf60a8afd585b3f942" url="http://gradeperu.blogspot.com/2009/12/shock-de-precios-y-vulnerabilidad.html">			<content><![CDATA[El presente estudio está orientado a cuantificar los efectos económicos del súbito aumento de los precios de alimentos en los hogares peruanos en el período 2007-2008 e identificar a los hogares en situación de vulnerabilidad alimentaria. El estudio se enmarca en una serie de recientes esfuerzos por cuantificar los efectos económicos del pronunciado shock de precios de alimentos ocurrido entre el 2007 y el tercer trimestre del 2008 en diversos países. A diferencia de otros estudios recientes que se centran en pocos alimentos y efectos sobre el gasto alimentario y las líneas de pobreza, en este trabajo usamos el déficit calórico de las familias como indicador central para el análisis del impacto del shock de precios en el caso peruano. Estimamos funciones de demanda de un conjunto de 14 alimentos que significan 76% del consumo calórico de las familias peruanas con un modelo Tobit de elasticidades precio e ingreso variables con respecto al gasto, lo cual permite estimar respuestas diversas por grupos socioeconómicos y, por ende, identificar efectos heterogéneos de acuerdo con el nivel de gasto de los hogares.Descargar: Texto completo]]></content>
		</document>
		<document id="dcb7d0096c665a1d5856aa899e093475" url="http://gradeperu.blogspot.com/2010/01/bono-alimentario-es-una-opcion-para.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Eduardo Zegarra, Investigador de GRADE en RPP, Miércoles, 13 de Enero del 2010.La implementación de una especie de bono alimentario es una buena opción para combatir el déficit calórico que ataca a más de nueve millones de personas en el país, aseguró Eduardo Zegarra, investigador del Grupo de Análisis para el Desarrollo en Ampliación de Noticias de RPP.El especialista resaltó que las cifras revisadas son alarmantes debido a que en el 2008, año en el que hubo un crecimiento de casi el 10 por ciento y una caída de la pobreza en casi 4 puntos porcentuales, aumentaron en 300 mil las familias que sufrían de déficit calórico."El año 2008 fue un año donde se sintió con mucha fuerza el shock de precios, pero el 2009, si bien no subieron en tal magnitud, tampoco bajaron", precisó.Asimismo, mencionó que en el tema de los alimentos 'los mercados son los que tienen que funcionar', no obstante, existen problemas en ciertas cadenas alimentarias."Tenemos una dependencia bastante alta en algunos productos en las importaciones, como en aceite, en trigos y derivados. El pollo no es un mal alimento, tiene un precio razonable para la cantidad de proteínas que ofrece, es competitivo, sin embargo la industria avícola ha venido mostrando un comportamiento de cierta forma inestable en los últimos meses y eso preocupa a la población", aseguró.Para combatir el déficit alimentario en la población, Zegarra, mostró la necesidad de aplicar una mejor política en el tema alimentario que promueva una dieta balanceada orientada al consumo de productos nacionales."Es importante empezar a pensar en una especie de bono alimentario, como el que tiene Estados Unidos o Brasil, esta país ha lanzado un programa importantísimo de 'hambre cero', cuyo objetivo es muy simple, que ninguna brasileño carezca de las tres comidas diarias de toda condición", indicó.Además, consideró que debe haber un ordenamiento en el sistema institucional debido a que no se tiene muy clara la autoridad responsable del tema alimentario en el país.Ver Video]]></content>
		</document>
		<document id="54c91f203e1dc127129640feb72512c4" url="http://gradeperu.blogspot.com/2010/01/la-crisis-en-el-empleo-aun-no-pasa.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Miguel Jaramillo, publicada en El Comercio, Miércoles 6 de enero de 2010Miguel Jaramillo no es gurú ni profeta, pero su experiencia en economía del trabajo y política social le permite hablar con autoridad sobre lo que ocurre en el mercado laboral y lo que podríamos esperar este año.Por: Azucena León TorresSe esperaba un 2009 de regular para malo en materia laboral…El desempeño del mercado laboral en el 2009 no ha sido malo. Si observamos la información obtenida de la encuesta de variación mensual del empleo (al tercer trimestre) vemos que en términos acumulados este indicador, pese a la crisis, ha mostrado un ligero crecimiento. Es cierto que han habido comportamientos dispares, como en minería y en construcción, cuyos resultados fueron negativos. No obstante, en términos generales, las cifras han sido positivas.Pero si se toman las cifras del tercer trimestre y parte del cuarto (donde o hay cifras ligeramente negativas o crecimientos nulos), vemos que la crisis recién empieza a reflejarse en el empleo. Las cifras revelan que la desaceleración del empleo vino rezagada con respecto a la del sector productivo. Y es que despedir trabajadores no es algo sencillo. No solo porque se invierte mucho dinero en una capacitación específica, sino porque además los procesos de selección resultan muchas veces costosos. Cuando los empresarios ven que la caída de su producción y de las ventas no es temporal, entonces recién empiezan a despedir gente, que es lo que pasó con el sector textil y confecciones.La ministra de Trabajo dijo que los despidos cesaron y que los 150.000 trabajadores que fueron afectados por la crisis ya fueron reabsorbidos por el mercado. ¿Lo peor para el empleo ya pasó? Me parece prematuro realizar esa afirmación, pues en tanto la producción continúe rezagada, el empleo seguirá mostrando el mismo patrón. Solo cuando la producción haya tocado fondo y se empiece a recuperar en forma sostenida, el empleo empezará a crecer, pero uno o dos trimestres después.¿La recuperación del empleo se dará en forma rápida o anémica? Es cierto que la fortaleza de nuestro mercado interno contribuyó a evitar que el empleo cayera brutalmente o a que el desempleo se disparara (como ocurrió en otros mercados), pero no somos una isla. El empleo en el resto urbano cayó más que en Lima y eso es síntoma de que la crisis también puede afectarnos. Por lo pronto, no veo una recuperación sostenida, solo una estabilización de las cifras y lo más probable es que esa tendencia se mantenga en los meses siguientes, pues hay sectores como manufactura que todavía están mostrando un comportamiento inestable.¿Cuánto tiempo nos tomará volver a registrar esas cifras de crecimiento precrisis? Por lo menos dos trimestres. Quizá para el segundo semestre del 2010 empecemos a observar una tendencia más positiva por el efecto que se espera tendrá el sector construcción.¿Por cada punto de expansión del PBI cuánto crece el empleo? Se decía que por cada dos era medio punto…Eso depende de la composición del crecimiento. En la medida que esté ligado a inversión, este genera más empleo. Creo que la proporción es por cada dos puntos del PBI el empleo se expande en aproximadamente 1,7%.En EE.UU. los analistas pidieron al presidente Barack Obama dictar más medidas para agilizar la recuperación del empleo. ¿El gobierno de García hizo lo suficiente para compensar a los que se vieron afectados por la crisis o pudo hacer más? El principal factor que hizo que el mercado laboral peruano no sufriera tanto como en otros países fue la misma dinámica del mercado, pues cuando un peruano es despedido inmediatamente se las ingenia para generarse una actividad de autosubsistencia. Aunque me parece que los programas de formación laboral que promueve el Ministerio de Trabajo (tipo Construyendo Perú) pueden ayudar bastante más en términos de reubicar trabajadores.¿Revalora Perú no le pareció una buena alternativa? El problema es que uno no puede lanzar programas nuevos en un contexto de crisis y pretender tener efectos rápidos. Revalora Perú se empezó a pensar cuando la crisis ya estaba instalada. Ejecutar un presupuesto público y contratar empresas para la capacitación es algo que toma su tiempo.¿Pero fue o no un acierto? Mi impresión es que su impacto fue muy limitado. Una lección bien clara es que si no tienes mecanismos institucionales que permitan responder rápido a la crisis, el rol del Gobierno será limitado. Si uno realmente quiere hacer algo hay que comenzar a pensar en la próxima crisis (ya no en esta) y tener programas que efectivamente puedan crecer en un contexto adverso, como Construyendo Perú, que son programas básicamente de empleo temporal (focalizado), dirigido a personas con baja empleabilidad (70% son mujeres). Con algunos ajustes este programa puede ser de mucha ayuda en el futuro.¿Y el programa de compras estatales Myperú? Bueno, sin duda se trata de una iniciativa más interesante, porque incentiva la producción de la microempresa y pequeña empresa, y con ella el empleo. Pero hay que ver más detalladamente cuál ha sido su real impacto.Un estudio del Instituto de Investigación para el Desarrollo (de Francia) reveló que en el 2009 las personas que trabajan en empresas informales llegaron a casi 6 millones. ¿Los cambios a la Ley Mype tuvieron algún impacto? Muy poco. Básicamente porque no hubo un esfuerzo consistente en impulsar su implementación.¿Qué faltó?, si muchos ministros anunciaron medidas y hasta tomaron a las mypes como su tema de bandera…Todo. Nunca se implementó nada. La ley plantea buenas cosas, pero hubieron demasiados cambios ministeriales y transferencias del tema (del sector Trabajo pasó a Producción). El tema nunca despegó.¿La remuneración mínima traba la formalización? El Mintra afina una propuesta para establecer un salario diferenciado por sector y tamaño de empresa, ¿esa es la mejor salida? En una economía tan heterogénea como la peruana no tiene ningún sentido que la remuneración mínima sea la misma en Lima y en Huancavelica. Hay regiones donde el salario promedio es inferior al salario mínimo, eso es algo que no tiene ni pies ni cabeza. Si tener políticas diferenciadas en ese sentido, es la mejor salida, sí lo es, sin duda.]]></content>
		</document>
		<document id="9ff858c65f8e83e9b74012548001fe98" url="http://gradeperu.blogspot.com/2010/01/ley-de-exoneraciones-tributarias-en-la.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Eduardo Zegarra, Investigador de GRADE en Programa Radial Tierra Fecunda, Viernes, 15 de Enero del 2010.Eduardo Zegarra, señala que la Ley 29482, no viene acompañada de políticas mas ambiciosas de inversión y capacitación en las regiones beneficiadas.Para mayor información al respecto, revisar el artículo de Javier Escobal, Exoneraciones altoandinas: ¿y qué si me falta un metro?]]></content>
		</document>
		<document id="8e4a2517773c800cfcc8a646361b05f0" url="http://gradeperu.blogspot.com/2010/01/se-requiere-un-bono-alimentario.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Eduardo Zegarra, publicada en El Comercio, 16 de Enero del 2010El economista de Grade deja al descubierto lo vulnerable que es nuestra población frente al alza de precios de los alimentosPor: Marienella Ortiz RamónSi en un año en que crecimos 10% —como ocurrió el 2008— el número de pobladores con déficit calórico —léase hambre— aumentó en 1,2 millones de personas es un hecho que debería llamar a una profunda reflexión. Este llamado de atención lo realiza el economista de Grade Eduardo Zegarra, que junto a Jorge Tuesta tuvo por encargo de la FAO determinar el impacto del shock de precios de los alimentos que se vivió entre el 2007 y el 2008. Para Zegarra los peruanos pobres y no tan pobres están indefensos frente a los vaivenes externos en los precios de los alimentos, y eso requiere de soluciones urgentes, más aun cuando un shock similar podría repetirse este año, aunque en menor escala.¿Cuál es la principal conclusión del informe?Que el Perú carece de una política de seguridad alimentaria, lo que se vio muy bien reflejado en el shock de precios del 2008. El estudio se centró en medir el déficit calórico utilizando el indicador del INEI que evalúa si una familia está consumiendo los alimentos necesarios al día; si no lo logra, tiene déficit, y es una manera de decir que tiene hambre.¿Y cuál fue el resultado?El déficit calórico subió en el Perú de 28% a 31,6% entre el 2007 y el 2008. De un total de 8 millones de personas subió a 9,2 millones. Es un incremento muy significativo en un año en el que la economía del Perú creció 10% y cayó la pobreza en 4%.Es paradójico. Y nos lleva a pensar que no debemos ver solo la cifra de pobreza calculada en función de un gasto teórico de las familias. Debería ser una costumbre ver otros indicadores, como el déficit calórico, la desnutrición infantil y el acceso a los programas sociales. Además, otra cosa paradójica que vimos fue la caída del acceso de la gente a los programas sociales en plena crisis de precios.¿Por qué? Los programas sociales tenían el mismo presupuesto, pero los alimentos subieron. Allí es donde observamos poca capacidad de respuesta del Estado.¿No fue una buena alternativa tocar las puertas de las casas para dejar alimentos? Eso fue básicamente un show. Debió haber una reestructuración de los programas alimentarios, darles más recursos. En el Perú solo 50% de la población con déficit calórico tiene acceso a un programa alimentario, es decir, que de 9,2 millones solo 4,5 millones o 4,6 millones acceden a algún programa social. De otro lado, se ven cosas preocupantes: el déficit calórico en las zonas rurales aumenta tremendamente en el verano, en las vacaciones escolares, cuando los niños no reciben desayuno escolar o el vaso de leche. En general, los programas no están diseñados para enfrentar el problema alimentario de fondo: el déficit calórico.Hace poco se dijo que la desnutrición había caído. Sí, y eso se debe a cómo se mide la desnutrición a través del indicador de talla y peso. Mucho de esos buenos indicadores tienen que ver con mejores programas de salud y de atención a las madres, pues un niño no crece bien porque tiene muchas diarreas. No es que hayan mejorado los programas alimentarios. Este gobierno no le ha dado mayor prioridad al tema alimentario. Siempre repito que Lula (de Brasil) tiene el 80% de aceptación en gran parte por el éxito que tuvo el programa Hambre Cero, que garantiza a cada brasileño tres comidas al día.¿Cómo replicar Hambre Cero? Creo que cada país tiene que mirar su modelo. La creación del Consejo de Seguridad Alimentaria me parece central. También tendríamos que ir por el llamado bono alimentario, sin mucha burocracia ni logística. Con las cifras actualizadas al 2009, al menos se tendría que entregar un bono de US$88 a cada poblador anualmente.¿Esto sería darle un cheque al poblador? No sería un cheque de libre disponibilidad; es un bono para canje de ciertos alimentos. Si nos centramos en los más pobres, la cifra total del programa sería de US$570 millones al año.¿Se tendrían que reestructurar todos los programas sociales? Es necesario para que se articulen o complementen. Los programas tienen que estar centrados en sectores que no pueden cubrir sus alimentos. Hay una cierta idea de que el tema nutricional es solo para niños y ancianos.La polémica sería si esta población se acostumbrara al apoyo y no se le exigiera nada. Es uno de los problemas. En realidad, este tipo de programas debe tener mecanismos de entrada y de salida. Además, no creo que haya argumento válido para negar apoyo a una población gravemente afectada por la falta de alimentos. Igual es un dilema ético y moral gastar miles de millones en armamento y no US$600 millones para que la gente tenga lo básico.¿Y en el 2009 las cosas no cambiaron mucho? Algunos alimentos que no subieron mucho el 2008 tuvieron aumentos en el 2009. Por ejemplo, el plátano, las hortalizas frescas y el pollo. Al final, la inflación que yo tengo del 2009 de alimentos y bebidas es de 4,3%.¿Esa cifra la difunde el INEI? Lo que pasa es que la calculo en base al índice de todo el año y respecto al promedio del 2008. El INEI hace el cálculo mensual, entonces no te dice mucho. Lo que vemos es que la inflación de alimentos es mucho mayor que la inflación total en el 2009.¿Cuál es la razón del incremento del 2009? Hay cadenas en que las empresas tienen más capacidad de fijar precios. En el azúcar hay capacidad de fijación de precios, pues sigue siendo muy protegida (franja de precios). Eso les da un margen.El gobierno dijo que hubo especulación el 2008. Eso fue un error. Sin mayor evidencia comenzaron a decir que había especulación entre los minoristas cuando fue un tema internacional. El producto más emblemático fue el aceite que subió en 40% sus precios.¿Se justificó esa alza? Nosotros encontramos que no, que subieron mucho más de lo que debieron. Podemos decir que Alicorp, que tiene presencia mayoritaria en el mercado, cuando subió el precio internacional, subió sus precios; pero cuando bajó, no lo hizo en la misma proporción. Luego tuvieron que ajustar el precio.Se especula que en el mundo habría un problema inflacionario este año, y eso podría arrastrar de nuevo a los alimentos. Lo que ocurrió el 2007 y el 2008 podría volver a ocurrir, pues continúan latentes los factores que lo originaron: la mayor demanda de alimentos de China e India y la mayor producción de biocombustibles en EE.UU. (en base al maíz). Nadie descarta que tengamos otro shock de precios; quizá no tan fuerte pero igual afectará a los peruanos. Por eso es destacable que el MEF ya esté pensando en crear un programa de seguridad alimentaria. Sería ideal que se lance rápido.La base de las calorías: el arrozEn el estudio se determina que el arroz es el sustento base de las familias peruanas. En el Perú, el 20% de las calorías proviene del arroz. En la sierra es 10% porque está la papa. En la selva (el arroz) también es muy consumido, aunque el plátano juega un rol importante. De los tres, el arroz es más competitivo, porque se paga menos por la cantidad de calorías, consume menos energía en su elaboración y no es perecible. Por eso, la penetración del arroz es masiva.¿El incremento del precio del arroz en el 2008 tuvo un impacto en la dieta diaria? Felizmente somos productores eficientes de arroz. Si no usáramos tanta agua, estaríamos mejor.En proteínas, el pollo es la estrella. En la costa, sobre todo. En la sierra es la carne de cordero y en la selva, el pescado.¿Y el pescado en la costa? Tenemos un consumo per cápita muy bajo pese a contar con un inmenso litoral. Hay un tema de hábitos, nos gusta consumir los pescados más caros. Además, no nos gusta comer nada congelado, y esa es una gran restricción para aumentar el consumo de carnes. Eso limita la cadena alimentaria industrial.]]></content>
		</document>
		<document id="ff881ff7f68e3a9b5a11e804dc46379d" url="http://gradeperu.blogspot.com/2010/01/sobre-el-censo-economico-nacional.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Eduardo Zegarra, Investigador de GRADE, por Jaime de Althaus en la Hora N, Martes 19 de Enero del 2010.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>