<author id="2695e0a6bed32abcc98654190cb7b215" url="neverlandmundialista.blogspot.com" feed="http://neverlandmundialista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a52fd4e0ae16988ab36155a0e2167dec" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/au-revoir-zidane.html">			<content><![CDATA[Hay que ser estupido para dejarse expulsar asiSin valor para verla, con la certeza de la derrota o de la culpa]]></content>
		</document>
		<document id="7303175aa080ffc95300931ee16fc051" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/c-un-nuovo-campione.html">			<content><![CDATA[La miraron, se le acercaban, la toqueteaban, empezaron a besarla, le ponían el sombrerito, ya querían levantarla, hasta que llegó ese gordito que se la llevó más allá, pues los nuevos campeones italianos, parecían niñitos de 6 años que querían ya jugar con su nuevo juguete, pero no podía ser, no vale adelantarse, primero, hay que dársela al que manda ahí, al capitano, y así Fabio Cannavaro, estupendo defensa italiano, se encargó de quedar en la historia al ser el cuarto italiano en levantar la copa luego de ganar el máximo torneo de fútbol mundial.Así es, hay un nuevo campeón, es Italia, que para lograrlo tuvo que llegar a la etapa de penales (me lo imaginé así), y que uno de los contrarios fallara su tiro. No había otra manera, pues a decir verdad, después de mucho tiempo veo un partido entre dos equipos tan parejos en la cancha, una final en donde cualquiera pudo ganar, pero como se sabe, sólo puede haber un ganador.Este nuevo campeón es sin duda un cuadro consistente. Buena defensa, buen mediocampo, correcto ataque. Aquí no hubo Jogo Bonito, sólo fútbol efectivo y contundente, pero también hubo una idea por dejar atrás esa tradición de "cattenaccio" en su máxima expresión para ganar: aguantar lo posible, y marcar de contra. Si es por poco, no importa. Esta vez no fue así, y en estos cambios, producto de su DT Marcelo Lippi, hubo una mejora en las intenciones italianas en pos de ser los mejores. Eso y la gran generación de jugadores que les tocó en esta época, no todos en el mejor nivel de toda su vida (Totti, del Piero), pero que sumando individualidades, se ha hecho un gran equipo. Esta fue l' azurra, que nunca perdió, sólo recibió dos goles, y usó a casi todos sus jugadores durante el torneo.Francia, el equipo que hoy le tocó perder, tuva la mala suerte de ser el perjudicado en los penales. Trezeguet la mandó al palo, y con eso, las opciones francesas. Claro que Zidane se encargó de empezar este derrotero francés, pero ese es otro tema, el hecho es que el cuadro galo fue un digno rival, se fue con la cabeza en alto, con una selección de jugadores de muy buena calidad, que si al final de este partido se erigían con la copa, no hubiese sido una sorpresa para nadie. Pero la gloria es para uno, y si creyéramos en esa canción de Shakira cantada antes de empezar la final, los dioses del fútbol decidieron por sus vecinos italianos.Habrá momento para concluir muchas cosas de este mundial, el sexto en mi cuenta personal (para España 82 estaba muy chiquito), uno de los mejor calidad sin duda, pero por ahora debo celebrar este campeonato "a la europea" que ganó Italia, porque hay argumentos que dictan que se lo mereció. Viva l'Italia, campioni del mondo!]]></content>
		</document>
		<document id="56d5e2dae03dcacf1d67be289af427f8" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/cosas-del-destino.html">			<content><![CDATA[Zidane pudo retirarse por la puerta más grande, aquella que solo estuvo destinada para Maradona y Pelé. Por cosas del destino, dos cabezazos lo impidieron: el que estuvo a punto de ser gol, y el que lo mandó a los vestuarios. En imagen, el cabezazo en el tiempo extra que pudo darle a Zidane la gloria y el campeonato a Francia. El otro cabezazo, ya todos lo hemos visto.QUARK]]></content>
		</document>
		<document id="7b165a68b00441ca7efe2135b8a91522" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/descenso-al-hades.html">			<content><![CDATA[ZIDANE SE VA.- Luego no saldría a recibir la medalla y abandonó el mundo del fútbol con una escena injustamente inolvidable.¿Qué es lo que realmente pasó entre Materazzi y Zidane? Ya empezaron las especulaciones y también las declaraciones de los implicados. Zidane ha dicho -a través de su agente- que no piensa decir cuáles fueron las palabras exactas, pero que fue algo "muy serio". La bola que corrió ayer acerca de que las palabras estaban referidas al terrorismo islámico, despertaron la ansiedad de la Asociación SOS Terrorismo, que pidió a la FIFA investigar si ciertamente Materazzi llamó "terrorista argelino" o "terrorista islámico" a Zidane, y de ser así que se le castigue ejemplarmente dado que la copa dedicada al SAY NO RACISM. Marco Materazzi, un auténtico cretino, declaró que no dirá qué le dijo pero que no fue nada vinculado al terrorismo. "No es verdad, no le he llamado terrorista. Soy ignorante y no se ni siquiera que quiere decir terrorista o islámico", dijo Materazzi con cachimba anti-fair play apenas bajó del avión que lo regresó a Italia (para mí, el árbitro debió sacarle roja también a Materazzi por provocador). Y finalmente, la red brasileña O´Globo, en su programa "Fantástico", contrató a expertos lectores de labios para que interpretaran las palabras y ellos aseguran que llamó hasta en dos ocasiones puta a la hermana de Zidane. Como sea, más que una frase debe haber sido la reiteración de insultos, golpes bajos y canalladas, sumada a la frustración de perder el partido, lo que enfadó a Zidane y le hizo cometer esa locura irracional con la misma cabeza con la que estuvo a punto de darle la Copa a Francia de manera extraordinaria. TYSON ]]></content>
		</document>
		<document id="6e6c6952d7d6213517cd098eb8b85a88" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/despedida-de-tyson.html">			<content><![CDATA[Se cerró el quiosco en AlemaniaMientras las páginas dedicadas al Mundial se enfrascan ahora en cosas intrascendentes, como qué le dijo Materazzi a Zizou o si le quitarán o no a Zidane el Balón de Oro (cuándo no el timorato Blatter dejándose apabullar por las ligas poderosas), aprovecho para hacer mutis y retirarme por el foro. En unos días volveremos a nuestros partidos con clubes y, por tanto, a nuestra habitual página doméstica dedicada al Winning Eleven 10. Hasta ese entonces no haré un post más. No se preocupen que no aprovecharé la despedida, como el Colorado, para comentar que un hijo más está en camino (qué bueno tener las tardes libres, ¿no Colorado?) y luego ponerme a llorar. Solo quiero agradecer a mis amigos neverlandianos, en primer lugar, por postear en la página y comentar los posts, además de participar en los campeonatos inolvidables que hicimos en Neverland durante la copa. Gracias a Quark, Visitante (excelentes videos), Invazor, Page, Ludópata, Combi, Chacaloncito. También gracias a todos los amigos de otros lado que votaron en las encuestas o hacían comments en los post, en especial jjj, Juancho, Handfan. Y también a aquellos que dejaban sus pedidos o felicitaciones en mi correo personal: gracias también por eso.Fue muy divertido seguir la Copa del Mundo con uds. y hacer este blog especial, que obviamente tuvo fallas ("La columna del Colorado" nunca despegó), sus conflictos (Juancho y Quark me recuerdan a Cristiano y Rooney) y sus momentos tristes (por cierto, lamento anunciar la muerte por indigestión del viejo Chucho luego de la parrillada de la final que le preparó Jotito; fue culpa de un chinchulín demás, como siempre... una lástima porque el viejo Chucho aprendió a leer los labios en la Guerra Civil Española, donde fue cronista bélico junto a Hemingway, y podría habernos dicho exctamente qué le dijo Materazzi a Zizou) pero siempre le metimos muchas ganas y pasión por el fútbol. Nos vemos en Sudáfrica 2,010. Y ya saben: solo celebra el que gana. TYSON ]]></content>
		</document>
		<document id="480d96ebe5c8a13bc2a89b1c680cd9db" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/despedida-invazora.html">			<content><![CDATA[Este mundial fue especial, realmente lo fue y mucho. Mis recuerdos de mundiales pasados tienen que ver con el viejo teatrin de la facultad de Derecho de la San Martin, cuando yo tenia (centro federado mediante) la llave del teatrin y podiamos verlo en esos enormes televisores Cinescope que llegaron a Lima el 94 y veia con mis amigotes la cara de Maradona, radiante, de la mando de una enfermera regordeta, ignorante de la tragedia que mataría su carrera y comenzaría a convertirlo en la piltrafa humana que es hoy día, o tienen que ver con verlo con amigos de toda la vida, tomando alguna cerveza y despertando cerca a la Plaza Francia, que años mas tarde se volvería importante en mi vida, donde podia ver a la Marianne francesa, engalanada con una botella bajo el brazo y la visión de un policía tratando de bajarla o de madrugadas interminables viendola con mi hermano, robando horas al sueño antes de ir a trabajar.Fue especial, en serio, por que tuvimos la magia adicional de revivirlos, en el play, en ese hueco precioso llamado Neverland, con la encantadora y divertida presencia de nuevos amigos, entreñables los mas, Quark (ya sabes que tienes que aprender Linux) Ludo (y sus primos Ludencio y Lubriño) Page (y a su amistoso vecino el hombre araña) Chacaloncito (y sus desternillantes chistes, siempre oportunos, siempre field) Combi (que jamás pierde el Tobago, aunque si la tranquilidad) Visitante (que no deja de amar y odiar a Van Nistelroy) y claro, last but not least; Tyson que nos convocó a todos sin darnos cuenta, a armar este blog sobre el mundial, visto desde los ojos de ocho jugadores de Winning Eleven, con la chacota y la dinamica de nuestro blog original, Winning Eleven en Lima abandonado estos dias por la circunstancia del mundial.Fue especial, por que este blog nos permitio vivirlo mil veces, leyendo una nota, divirtiendonos con el viejo chucho, leyendo las estupideces del colorado o especulando que pasara con las mundialistas, leyendo los comentarios de Juancho (take it easy juancho, tus comments son de la pm, pero te sobra higado y te falta correa) y confirmando las dotes videntes de Quark.Pero por sobre todo fue especial, por que aun hoy nos cuesta creer que este blog, pequeño espacio privado creado para extender nuestra chacota natural (sabemos que la chacota es uno de los estados de la materia, pero nadie nos cree) a los momentos en que no estamos juntos, pudiera llegar a tanta gente y sobre todo gustarles.Muchas Gracias, en serioPD: No olviden de seguir las dramaticas aventuras de Tyson y los cachorros en busca del reemplazo perfecto para Ludo....PD 2: Alienten al Liverpool, haganlo por los BeatlesPD 3: tildes omitidas por flojera ]]></content>
		</document>
		<document id="8fbad8627192c72ba84f8955f60ca1c7" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/detalles-al-final-de-la-jornada.html">			<content><![CDATA[El mundial ya es parte de nuestro recuerdo, con sus penas y alegrías. En lo personal prometo un video recopilatorio de todos esos momentos que nos dejó este mundial que más allá de si estuvo bueno, malo o regular, fue todo un acontecimiento, como por suerte pasa cada cuatro años. Sin duda de ahora en adelante cuando escuchemos la música de “Bambooo oh oh oh” traeremos al recuerdo rápidamente esta época como lo hace cada canción de las ediciones pasadas.Aquí una serie de sucesos que se dieron en el mundial, que le dan también su toque especial:- Quedó confirmado que después de ese accidente de Suecia 58, un Mundial en Europa es para los europeos.- Nunca más dirán quien campeona por esa coincidente suma de mundiales que iba desde 1982. (Argentina 1978-1986, Alemania 1974-1990, Brasil 1970-1994)- Nació sin embargo la idea de que cada doce años desde 1970 Italia está designada a definir el campeonato (1970-1982-1994-2006)- El goleador del torneo bajó el registro para esa categoría a 5 goles, cuando estábamos acostumbrados a la cuenta de igual o mayor a 6 que se daba desde 1966.- Ningún equipo asiático clasificó a segunda ronda, y sólo uno de África y uno de la Concacaf, lo que demuestra que a pesar de todos los intentos, el fútbol mundial está divido entre los tradicionales grandes y chicos.- Una vez más la final acabó definida por penales. Sin duda es la mejor manera para determinar un rápido desempate, pero siempre dejo un sabor de injusticia.- Ronaldo sepultó la vieja marca de goleador histórico del mundial que ostentaba Gerd Müller con sus 14 goles, al poner uno más. Fue contra Ghana en octavos.- Ronaldinho, como escribió el Veco, es un gran jugador, pero en este mundial, dejó pasar el tren que lo podía colocar como un grande al nivel de Maradona y Pelé. Difícil que lo agarre otra vez.- Este mundial se vivió intensamente en las tribunas, casi todos los partidos fueron a estadio lleno, con poquísimas excepciones, y juntó muchas culturas en tan poco tiempo.- Ha sido el mundial en el que más comentarios se han intercambiado ha nivel de toda la orbe gracias a las facilidades tecnológicas de estos tiempos. Abundaron además de los medios usuales, los blogs, videosblogs, fansfotos, y podscasts. Todos fueron escuchados.Como nosotros que ya nos vamos despidiendo de este capítulo que fue Neverland Mundialista. Por mi parte, ha sido un gusta también participar en este blog, tenía pensado mucho antes hacer lo mismo pero de forma personal, sin embargo creo que finalmente lo hice de la mejor manera y ha sido todo un gusto. Ahora nos tocará volver a los temas cuotidianos pero con la misma gracia de siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="bd86c2be259d627fb59637a420983e43" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/el-balance-de-tyson.html">			<content><![CDATA[El Jugador: Zinedine Zidane, porque demostró que en un campeonato del Mundo no solo importa la técnica sino también el triunfo épico, la posibilidad de levantarle la moral a un equipo alicaído y llevarlo hasta la final. Su cabezazo contra Materazzi es anecdótico, lo que jamás olvidaremos es su nivel extraordinario como jugador, sus ganas de no fracasar, su entrega.La selección: Italia, porque logró romper su tradición de fútbol de candado y supo salir ofensivamente a rematar los partidos importantes, aunque sufrió demasiado con los equipos pequeños (la “bestia negra” de los italiano son los equipos chicos) como Australia y EE.UU. Fue el equipo más estratégico y con mejores individualidades (aunque su delantera no estuvo a la altura).El arquero: Gianluiggi Bufón, estuvo impecable todo el Mundial, y puso la cereza en el pastel con el atajadón a una mano que le hizo a Zidane cuando todos pensaban en los penales.El defensa: Fabio Cannavaro fue un león en su área, que caía y se levantaba, que sacaba pelotas imposibles, que volaba para esquivar centros. Además, más de una vez dirigió con potencia el ataque italiano desde su área. Un gladiador auténtico.El mediocampista: Zidane, por lo anteriormente expuesto, aunque a nivel estrictamente técnico lo de Pirlo estuvo a su mismo nivel. Ambos fueron el cerebro del equipo.El delantero: Didier Drogba, una lástima que su equipo no lo apoyara lo suficiente. Drogba era un delantero ideal para responder al mismo nivel las marcas de los estupendos backs de este mundial: tiene dribling, ubicación, técnica, ganas y sobre todo fuerza. Dejó muy atrás a los otros.El jugador revelación: ¿Quién sabía de la existencia de Franck Ribéry antes del Mundial? Muy pocos, y todos se sorprendieron de que Doménech lo coloque en vez de Trezeguet. “¡Es cosa de astrología!” decían. Pero Kukín Ribéry demostró que, en todo caso, las cartas estaban a su favor.El equipo revelación: Australia, que se jugó un Mundial estupendo, con un partido que debió empatar a Brasil, con un pase a octavos de final heroico y con un planteamiento táctico a Italia que los campeones del mundo no pudieron romper sin la ayuda del árbitro. Merecían mucho más. O por lo menos, un suplementario.El entrenador: Jurgen Klinsmann, aunque todo el mundo apueste por Marcello Lippi. Klinsmann realmente fue el alma del equipo alemán, y su sistema táctico sin muchas variantes (estaba cantadísimo el Odonkor por Schnaider o el Neuville por Klose) resultó absolutamente práctico y funcional. Pudo llegar muy lejos con muy poco.El árbitro: El argentino Horacio Elizondo, que arbitró 5 partidos, incluyendo la inauguración y la final. En un Mundial de pésimos arbitrajes, Elizondo hizo lo correcto casi siempre y destacó como el ideal de la FIFA: no demasiadas tarjetas, no cortes de juego inútiles, no arriesgarse en decisiones divididas.El gol del Mundial: El de Maxi Rodríguez, el segundo de Argentina, a México. La paro de pecho y la agarro en primera, sin esperar el rebote, y la bola hizo una curva impresionante antes de terminar dentro del arco. Goles así no se ensayan.El partido del Mundial: Un híbrido: el primer tiempo del Italia-Francia, el segundo de Francia-España, el suplementario de Italia-Alemania. No hay tanda de penales, pero los italianos deberían darle clases a los suizos.La decepción: Brasil, un equipo de grandes individualidades pero nada de técnica. Cuando un jugador la tenía, los demás levantaban la mano para que se las pasen. ¿Qué hizo Parreira que no marcó zonas, posiciones, estrategias? Por más genios creativos que tenga, improvisando no se gana una copa del mundo. Una lástima que el desorden haya impedido a Ronaldinho mostrar su real nivel de juego.La frustración: Ver a Zidane sacándose la banda de capitán como un niño bueno que ha hecho algo malo, pasando cabizbajo al lado de la copa que una vez levantó merecidamente y bajando por aquel túnel antes de tiempo.El ridículo: el entusiasmo exagerado, irreal, del diario MARCA ante la actuación de la selección española.Lo entrañable: El entrenador de Ucrania, y antiguo astro del Dynamo de Kiev, Oleg Blokhin negándose a ver la tanda de penales, y luego celebrando el triunfo con pastillitas para el corazón.La anécdota: El árbitro inglés Graham Poll, que sacó tres tarjetas amarillas a un mismo jugador croata antes de expulsarlo.El Fair Play: El arquero iraní y capitán de su selección, Ebrahim Mirzapour ofreciendo un ramo de flores por el repentino fallecimiento de su padre al portero mexicano Oswaldo Sánchez. Marco Materazzi hubiera usado esa información para gritarle “huérfano de mierda” a Sánchez, sin duda.El Anti-Fair Play: Los argentinos, que se agarraron a golpes con los alemanes porque se molestaron de que celebren su pase a semifinal demasiado cerca de ellos.Lo mejor de la organización: Los estadios, cada cual más hermoso, y la decisión de jugar con una pelota dorada el partido final.Lo peor de la organización: La presencia de Shakira en la clausura, con un play back que nadie escuchó, y un retaca vestida de naranja que ha hecho del movimiento pélvico una excusa para su falta de originalidad.El blog del Mundial: La extraordinaria, documentada, inteligente y entretenida página de "La Nación".La hinchada: Las preciosas suecas y sus inolvidables ombligos.La Mundialista: Sin lugar a dudas, Eva González, la novia de Iker Casillas.]]></content>
		</document>
		<document id="a5401b8b7df8a217466ba1fe8fc8dcb8" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/el-balance-de-visitante.html">			<content><![CDATA[El Jugador: El jugador del mundial a mi parecer, fue Zidane. Apareció cuando su equipo, al que categoricé de desganado y aburguesado al inicio del torneo, lo necesitaba para dejar en claro que era un grupo de calidad. España y Brasil lo sufrieron, contra Portugal sólo le puso el ritmo necesario, y en la final reapreció hasta su expulsión. No fue regular en los 7 partidos, pero más que importante en esos donde las papas quemaban.La selección: Si bien Italia campeonó justamente, debo considerar a Alemania como la selección del mundial. No quizás por conseguir los resultados, que al final no se dieron, sino porque dejaron todo en la cancha, se esforzaron al máximo de lo que podían dar y nunca se limitaron a creer que el equipo se limitaba a una estrella. Apoyados por su gente, el cuadro alemán trajo de nuevo la estirpe de un equipo arrollador y ganador, esos que al sólo escuchar su nombre das por sentada su victoria. Superaron las expectativas y todo lo hicieron en equipo.El arquero: Buffon.No sorprende a nadie que este italiano se haya convertido en el mejor del mundial. Salvó bolas difíciles, en situaciones extremas. No es un tapa penales, ni un excéntrico, pero Gianluigi Buffon ha confirmado que para ser arquero lo importante es colocarte bien y reaccionar velozmente, además, de que Italia siempre fue la verdadera tierra de arqueros.El defensa: Fabio Cannavaro marcó todo. Disputo cada pelota con la estirpe propia de su pueblo. Iba por la bola y si no la conseguía, se levantaba y volvía a ir. Saltaba como conejo, se anticipaba como tigre. En este puesto no tiene competencia.El mediocampista: Andrea Pirlo salió a relucir en una selección de la que no se esperaba mucho fútbol y al final campeonó. Ponía unos pases precisos, no siempre bien aprovechados, pero contra Alemania sirvió de mucho su exposición de buen juego.El delantero: Este mundial bajó notablemente su producción de goles en comparación con los mundiales últimos, cuando más se esperaba de él. No es raro por tanto que el goleador haya quedado con una baja marca que no se registraba sino desde Chile 62. Pero Miroslav Klose, el goleador de este mundial, se queda con al chapa de mejor delantero a pesar de los pocos goles, porque estuvo donde tenía que estar, y le puso gran precisión a sus definiciones, lo necesario para este Mundial.El jugador revelación: Odonkor creo que supera a Ribery por ser la solución que se buscaba en el equipo alemán en los momentos difíciles. Era única carta de recambio, pero que siempre traía ganancias. Pasó con Polonia, con Argentina y con Italia, partidos en los que impuso su velocidad y técnica, convirtiéndose en pieza importante del cuadro teutón.El equipo revelación: Sinceramente me sorprendió Ecuador. Nunca pensé que llegara a pasar la primera fase, claro que sus rivales nunca sería parte de un grupo de la muerte, pero mostró mucha orden táctica que al final sirvió para ganarles a esos rivales que eran el objetivo en pos de la meta de la clasificación. Contra Inglaterra debieron ser más ambiciosos, pero cayeron en el conformismo, sin embargo, fueron la sorpresa.El entrenador: Marcello Lippi confirmó que es uno de los mejores estrategas del fútbol mundial en la historia. Le dio la confianza a los jugadores correctos en el momento adecuado, usó las formaciones necesarias para no desbalancear el equipo, y obtuvo al final su premio como DT campeón, sacándole a Italia la vieja chapa de un equipo que sólo sabe defender.El árbitro: Sigo recordando y no aparece uno que merezca distinciónEl partido: Portugal – Holanda, y su festival de goles errados, pero sobre todo, patadones.El gol: A mi me gusto más el de Joe Cole a Suecia, pero muy de cerquita el de Maxi Rodriguez.La decepción: Debería decir Brasil, pero yo tenía más expectativas en Inglaterra. Tenía los jugadores, el estilo, pero una serie de lesiones, malas decisiones de su técnico y bajo rendimiento de los jugadores, hicieron que se vayan sin pena ni gloria. Esperaba más, que lo podían dar.La frustración: No poder ver a los mejores jugadores en su nivel más alto. La lesión de Owen, el bajón de Ronaldinho, la gordura de Ronaldo, la ausencia de Messi, el poco tiempo en el campo de van Nistelrooy, la impotencia de Nedved generaron en mi una pena de sentir que este mundial no podía ver lo mejor de lo mejor.El ridículo: Ver a los crecidos españoles como se sentían seguros de llegar a la final por ganarle a un equipo chico como es Ucrania, y encima, proponer a los argentinos como los rivales de la final. Luego del 6-0, les mandaban esta frase: "Argentina, nos vemos en Berlín". ¿Cuándo consiguieron algo los españoles en los mundiales?Lo entrañable: Las lágrimas de los derrotados, sobre todo de ellos que pusieron todo en la cancha por ganar. Terry, Vieira, Cambiasso, hicieron notar que el fútbol no es sólo resultados en el marcador.La anécdota: Hay muchas, como los tres colores en los shorts que usaron los trinitarios en los tres partidos, o el hincha croata que se metió al capo a saludar a Prso cuando estaban los brasileños también. Me dio risa como Johanson, el presidente de la UEFA, les sacó a los italianos la copa de la mesa, que la estaban manoseando más de la cuenta, pero la anécdota fue sin duda, el papelito en la media de Lehman.El Fair Play: Efectivamente, el saludo de los iranís con un presente floral para el arquero mexicano Oswaldo Sánchez, quien perdió a su padre días antes de empezar el mundial.El Anti-Fair Play: el cabezazo de Zidane a Matterazzi.Lo mejor de la organización: Escenarios estupendos, adornados con belas hinchasLo peor de la organización: Programar partidos a una hora con un clima caluroso que afectaba el rendimiento de los equipos.La hinchada: Los ingleses, siempre sabían que el equipo no iba a dar mucho, ero siempre estuvieron en mayor número con la esperanza.La Mundialista: Alena SederovaMis once: Bufonn. Lahm, Cannavaro, Terry, A. Cole. Makelele, Gattuso, Zidane, Pirlo. Teves, Klose.]]></content>
		</document>
		<document id="8c02ef2bb29acbc50139d30f3bf2253d" url="http://neverlandmundialista.blogspot.com/2006/07/el-balance-invazor.html">			<content><![CDATA[El Jugador: Andrea Pirlo, Una copa del mundo es cosa de objetivos, de calculo frio y cuando conviene, pese a los que amamos el futbol, buen juego. Pirlo supo manejar el equipo italiano con criterio y alguna dosis de heroismo. Estoy convencido que Italia lo merecia menos que muchos, al menos menos que Francia, pero un jugador como Pirlo nos demostró que para lograr las cosas no sólo tienes que merecerlas, sino que conseguirlas.La selección: Francia, con un equipo al borde del geriatrico, en el que pocos creian, con una primera ronda para el olvido y unos Thuram y Zidane en estado de gracia, demostraron que el buen futbol existe aún.El arquero: Gianluiggi Buffon, estoy de acuerdo con Tyson, pero el popularisimo Chucho Lehman esta muy cercaEl defensa: Fabio Cannavaro, nunca desentonó, a la altura de la tradición italiana del catenaccio, pero con salida e incluso algo de vocación ofensiva.El mediocampista: Andrea Pirlo, redondeó un estupendo mundial con la copa, marcó, creó peligro y se convirtió en el arquitecto del triunfo italiano, si italia lo logró fue por este señor y Buffon. Zidane estuvo cerca, pero el estúpido episodio con el idiota que puso Lippi a perseguirlo le baja muchos puntos.El delantero: Miroslav Klose, un delantero esta para meterla y eso es lo que hizo este señor.El jugador revelación: Ribery, no había mucho mas en un mundial donde se esperaba más de jugadores como Torres, Adebayor, Rooney y demás.El equipo revelación: Australia, de un país donde lo que no es venenoso es ponzoñoso no se podía esperar menos que un equipo aguerrido, respondón, irrespetuoso y con un enorme amor propio, sacar individualidades de ese equipo es dificil, pero me quedo con el cangurito Kewell y con Viduka.El entrenador: Jurgen Klinsmann, es evidente, cogio un equipo que no era ni mierda ni siquiera en el Winning y lo convirtio en un bestia temible, en base a amor propio y una solidaridad tremenda.El árbitro: a mi manera de ver, desierto.La decepción: Varias, Brasil, como equipo, y Dinho como jugador, pero también Rooney, de quién esperaba mas futbol y menos pisotones, pero por sobre todo la actitud de Zidane, negandole la copa a Francia,La frustración: La eliminación de Australia, en una maniobra arbitral no desacostumbrada en participaciones italianas en la copa (preguntenle a Luis Enrique, en todo caso).El ridículo: Parreira, ese tipo deberia ser fusilado en Andahuaylas.Lo entrañable: la definición por el tercer lugar, con dos equipos jugando por dignidad, pero con futbol y ganas, con el buen Oliver Kahn retirandose del futbol internacional.La anécdota: Las medias de Roberto Carlos.El Fair Play: no tengo registros de este tema.El Anti-Fair Play: Argentina, como siempre, de yapa Fringgs, por puñetear argentinosLo mejor de la organización: Los Fan Fest, los Estadios, en fin, casi todoLo peor de la organización: la ceremonia previa a la final, ridícula, las mujeres en vestido típico africano buscando el efecto de transferencia de sede no lo lograron.... y bueno Shakira, pero lo suyo es mover el trasero y lo hace bien.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>