<author id="27c73455988f766e685759a0cec02fe4" url="disenoperu.blogspot.com" feed="http://disenoperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d720b4125b6a1701614a9d4841e779ad" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/08/entrevista-en-revista-casa-etc-el.html">			<content><![CDATA[27/08/12 En el mes de mayo de este año tuve la oportunidad de dictar una conferencia sobre Diseño Peruano en El Tercer Encuentro Internacional de Diseño organizado por INACAP sede Concepción Talcahuano – Chile. Durante mi estadía Mariela Hernández periodista de la revista “Casa etc”, que es parte del Diario El Sur, me hizo una entrevista para su edición local. Comparto con los lectores del blog la entrevista publicada.Desde esta bitácora agradezco a Mariela por la entrevista y a Rodolfo Hernández por las fotografías. Mención especial a Rodrigo Bastias, Coordinador de Diseño de INACAP, por la invitación al encuentro y su hospitalidad durante los días que estuve por allá.A propósito debe ser una de las últimas entrevistas en las que me llaman “joven”. Se agradece la generosidad.Texto Mariela Hernández Toro / Fotografía Rodolfo Hernández DelgadoComo parte de los invitados al Tercer Encuentro Internacional de Diseño, organizado por Inacap Concepción-Talcahuano, visitó nuestra zona el joven comunicador y diseñador gráfico Gabriel Rodríguez, creador del blog disenoperu.blogspot.com, espacio para la difusión de la comunicación gráfica, que promueve los vínculos entre diseñadores peruanos y latinoamericanos.Hacer un diagnóstico sobre la situación del diseño gráfico en Latinoamérica es para el comunicador y diseñador gráfico peruano, Gabriel Rodríguez, un poco complejo, ya que la realidad de la gráfica en los distintos países presenta ciertas similitudes, pero también importantes diferencias. Sin embargo, comenta que hay una mejora en la región, producto de la globalización, el branding y la comunicación digital, que han generado una creciente demanda de profesionales del área. “Actualmente, las empresas son conscientes de la necesidad del diseño y la comunicación para el desarrollo de su competitividad”, afirma.Al joven diseñador siempre le gustó dibujar, asistiendo en los últimos años de colegio, a un taller de arte, donde aprendió diversas técnicas plásticas. Al terminar su enseñanza escolar, estudiar diseño gráfico era la principal opción, sin embargo, escogió estudiar comunicación por sugerencia de la profesora del taller. “Al concluir, continué unos años de estudios de arquitectura, pero finalmente terminó dedicado y apasionado por el diseño gracias a la confluencia de las profesiones que estudié”.Respecto al futuro del diseño gráfico y las tendencias, Rodríguez se considera optimista. “Se está ampliando su campo de acción y ya no se limita al desarrollo de piezas impresas. Ahora abarca la comunicación digital, multimedia y ambiental. El diseño ha dejado cierto ostracismo para involucrarse con otras disciplinas. Además, de los proyectos de comunicación visual actualmente abarca a equipos multidisciplinarios donde participan profesionales como diseñadores, arquitectos, sociólogos, entre otros”.A su juicio, el diseño gráfico es sumamente importante. “Humaniza la comunicación, informa y orienta. Está en todo lo que vemos: señales, libros, productos, webs, teléfonos móviles, empaques, ambientes, etc. Permite potenciar el mensaje, su capacidad persuasiva y facilitan su compresión”.En cuanto a la tradición educativa en torno al diseño, el profesional señala que hay países donde ésta es más rica, como Brasil, México y Argentina. “Por décadas, en esos lugares han mantenido escuelas tradicionales y representativas, siendo referentes de la región. Sin embargo, he visto en Chile una generación ávida de aprender, con proyectos individuales o grupales, formándose un movimiento interesante. Además, hay cierta producción editorial en el tema, poca, pero existente. Eso en Perú todavía no ocurre, no se producen libros sobre diseño gráfico, algo que espero cambie en los próximos años, porque está creciendo el interés y eso se nota”, puntualiza.]]></content>
		</document>
		<document id="24e510fa0e4989d63ab1d84b57c2de04" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/08/ludogramas-las-palabras-se-divierten.html">			<content><![CDATA[Este es un post que tenía pendiente. Como he venido contando desde hace tiempo en mayo dicté una conferencia en el Encuentro Internacional de Diseño organizado por INACAP.En aquella ocasión tuve la oportunidad de compartir podio con Juan Carlos Berthelon. Juan Carlos en un experimentado diseñador gráfico chileno que durante su extensa trayectoria ha desarrollado una serie de marcas comerciales emblemáticas del mercado chileno. A pesar de su vasta experiencia y la gran calidad de sus trabajos, Juan Carlos es un tipo sencillo. Demasiado diría yo, sobretodo en tiempos de egos sobredimensionados que muchas veces no se relacionan con la realidad. Juan Carlos estudió Arquitectura en la Universidad Católica y la Universidad de Chile. Ingresa al diseño gráfico en 1975 al desarrollar la identidad gráfica de los Juegos Panamericanos de Santiago, primer intento de normalización de una identidad corporativa realizado en Chile.Un vistazo a su trabajo revela su inclinación por el diseño funcional y el racionalismo suizo, desprovisto de excesos visuales.  La gráfica al servicio de la comunicación.Durante nuestras conversaciones me sentí muy identificado con Juan Carlos. Coincidimos en varias cosas: cierta obsesión tipográfica,  interés por el diseño originado en la arquitectura y además, había formado una empresa a la que, luego de una buena época, no le fue tan bien.Además somos grandes admiradores del trabajo de Herb Lubalin, legendario diseñador y tipógrafo norteaméricano autor –en palabras de Juan Carlos– de “algunos de los mejores logotipos que conozco (Families, Mother and Child, Married)”LUDOGramas, sigue esa tradición. Se trata de una colección de logotipos temáticos, un juego de palabras e imágenes. Un ejercicio de producción semántica. Un ensayo de creatividad tipográfica. Dejemos que Juan Carlos lo explique en sus propias palabras: Este libro nace como un juego. Un juego visual entre palabra e imagen. (…) un juego gráfico en el cual a través de pequeñas intervenciones en las letras de cada palabra, pequeños guiños, reforzamos visualmente su significado, de manera que al mismo tiempo que leemos la palabra, la vemos representada (…) Bauticé mi trabajo como LUDOGramas, la suma de juego y escrito o gráfico.Atesoro un ejemplar autografiado. Y cosa curiosa en una de mis visitas a la reciente Feria del Libro de Lima, pude ver una muestra en el stand correspondiente a Chile. Ojalá algún afortunado compatriota haya tenido la posibilidad de adquirirlo.Los dejo con un documental elaborado para el lanzamiento del libro.]]></content>
		</document>
		<document id="ec35ed48d74b14a818a89994da56e366" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/09/13-grafinca-y-seminarios-perudesign.html">			<content><![CDATA[17/09/12 Como cada año, este 20 de setiembre se inaugura la 13 Feria de Proveedores Gráficos y Publicitarios GRAFINCA en el Centro de Convenciones del Jockey (hipódromo).Además los días viernes 21 y sábado 22 se realizarán los Seminarios de Comunicación Gráfica PERUDESIGN que en esta edición se centra en el tema del Freelance. Los dejo con el dato para solicitar informes y los temas de los seminarios.Informes e Inscripciones: Telf.: 446 1919 – 241 4728 Nextel.: 646*441 – 122*0461 marketing@perugrafico.com / feria@grafinca.comwww.grafinca.com]]></content>
		</document>
		<document id="c11ecf82c646c245ddc6ebba73357643" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/09/5-disenos-destacar-de-mistura.html">			<content><![CDATA[19/09/12 La feria gastronómica Mistura terminó el domingo. En los medios se sigue hablando del chancho al palo de Carlos Ramírez, la Caja China de Juan Talledo, el cilindro de Javi y los anticuchos de Grimanesa. Soy visitante habitual de esta Feria. He ido desde su primera edición y esta última no fue la excepción. En esta oportunidad, más que comentar platos, quiero compartir con los lectores cinco proyectos de diseño ambiental, gráfico e industrial que considero han destacado en la más reciente edición de la feria. Si pudieron asistir, los reconocerán  y recordaran con facilidad. Y si no, comparto las imágenes respectivas.1. El diseño arquitectónicoEs el primer aspecto a destacar. Este año llamó mi atención, aparte de la funcionalidad del diseño arquitectónico, el trabajo conceptual en la intervención del espacio. 51-1 y Vicca Verde fueron los estudios responsables del proyecto. Hubo espacios muy bien logrados. La idea de techar la fila restaurantes a modo de la cordillera fue un acierto. En el video se puede escuchar la explicación del proyecto en palabras de Horacio Goitre, Director de Vicca Verde.Por su parte, El Gran mercado, que era el escenario central que marcaba la organización y distribución de los demás espacios lució un vistoso techo hecho a base de esteras, que le daban una atmósfera rústica a los monumentos centrales de cemento y hierro.Igualmente la zona del rincón del pan se intervino con panes reales que adornaban las columnas y colgaban del cielo raso. A su vez el Auditorio Creatividad se trabajó con un concepto de “telar gigante. El arquitecto Mateo Peschiera de Vicca Verde cuenta al respecto: "Consiste en un gran telar que envuelve al público, compuesto de una trama de 'hilos' de diversos colores, los cuales se tejen con la urdimbre color crudo para generar el espacio del escenario, al igual que los diversos ingredientes del Perú se mezclan para producir las delicias de nuestra cocina".2. El puesto de El ChinitoEl Chinito es una tradicional sangucheria limeña que se especializa en sanguches de pavo, jamón, lechón y otras delicias. Este año su puesto llamó mi atención por lo siguiente: a diferencia del año pasado lucia una identidad gráfica moderna. El cambio era muy notorio  y uds. mismos lo pueden apreciar al comparar las fotos. Este año “El Chinito” rediseño su logotipo abandonando la caricatura y la tipografía gestual que imitaba la caligrafía china (un cliché tipografíco) y se renovó con un isologotipo que incluye la síntesis del rostro del fundador, una tipografía san serif más estable y legible y la frase “un clásico desde 1960”. Complementan su identidad visual el uso del color amarillo y las fotografías en blanco y negro de su local tradicional. Este año se nota un manejo profesional de su identidad gráficaY esta es una oportunidad para los diseñadores, pues la exhibición en Mistura genera la necesidad de mejorar el diseño de la identidad gráfica y del stand de los expositores a fin de hacerlos más atractivos para el público. Ganamos todos: exhibidos, clientes y diseñadores.3. Vitrina de Granos AndinosEsta exposición que se encontraba dentro del gran mercado era un tributo a la gran variedad de granos andinos con que cuenta nuestro país. El diseño fue encargado a La Fábrica de Ideas, reconocido estudio que tiene una gran trayectoria en proyectos de diseño de información (desde editoriales hasta exposiciones). Como cuentan en su facebook y web: “Fábrica se encargó de la conceptualización, contenido, diseño, producción de fotografía e ilustración de la VITRINA DE MISTURA, la cual pone en valor a los reyes de esta 5° Edición de Mistura: LOS GRANOS ANDINOS (la Quinua, la Kiwicha, el Tarwi y la Kañihua)”.Y como era de esperarse el resultado fue óptimo. El pequeño espacio destinado para la exposición fue aprovechado de la mejor manera. Pude ser testigo de la interacción de los visitantes (sobretodo familias y niños) con el gran retablo que contaba el mito “El Banquete Celestial” quea su vez  narra el origen de los granos andinos.4. La lata Cristal MisturaUna excelente iniciativa por parte de la conocida marca de cerveza. Y es que coherente con su posicionamiento y slogan: “la cerveza de todos los peruanos”, fue la marca que escogió la empresa Backus para estar presente en la feria gastronómica. Con una colorida y vistosa ilustración, presente en su packaging y publicidad, Cristal lanzó esta edición especial para Mistura. La imagen representaba a una serie de alimentos, personajes y regiones que son parte de la cadena de valor de la gastronomía desde los agricultores y pescadores hasta el chef y los restaurantes. La frase “nuestra comida nos une” completaba el significado de la ilustración. Otro acierto: venderla dentro de la feria a 2.5 soles5. La combi ChoclitaEsta es la continuación de la Combi Salchipapera del año pasado. Como informa la página web de la PUCP la combi Choclita “forma parte del Proyecto Combinación que busca transformar las combis de transporte público en establecimientos gastronómicos (…) Ha sido trabajado por el Centro de Innovación y Desarrollo Emprendedor (CIDE-PUCP), Acurio Restaurantes, la Caja Metropolitana de Lima y la Municipalidad de Lima.La pintoresca combi fue diseñada por Loreta Haaker (egresada de la especialidad de Diseño Industrial de la PUCP) de acuerdo a los lineamientos planteados por el docente de la especialidad y reconocido diseñador industrial Ricardo Geldres.Créditos de fotografías:Facebook Vicca VerdeFacebook MisturaFacebook Fábrica de IdeasFacebook Los Locos de la Combi]]></content>
		</document>
		<document id="844e44fe21a59580ac74264c0882b3ad" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/09/estudio-peruano-infinito-en-brand-new.html">			<content><![CDATA[24/09/12 El 7 de setiembre se realizó en New York la Conferencia Anual de Brand New, conocido portal que difunde proyectos de identidad corporativa y de marca, y que es parte del estudio Underconsideration, dirigido por Bryony Gómez-Palacio y Armin Vit.En el video de presentación de la conferencia hay una entretenida disertación de Armin Vit, quien bromea sobre una serie de proyectos de identidad que el portal fue cubriendo a lo largo del año. Lo curioso es que agrupa los proyectos en “lo bueno, lo malo y lo feo” (parafraseando al título del conocido western de Sergio Leone).Es destacable la mención del proyecto de identidad del Restaurante de Pollos a la Brasa “Don Belisario” desarrollado por el estudio peruano Infinito (min. 13:45). El proyecto se presenta dentro de la recopilación de “lo bueno” del año. Además los comentarios de Armin son muy favorables. Lo considera como “uno de mis proyectos favoritos en mucho tiempo” y cuenta además que el fue uno de los post más exitosos en la historia de Brand New.Este es el segundo año en que Infinito participa de esta conferencia. El año pasado inclusive sus directores, Claudia Boggio y Alfredo Burga, ofrecieron una charla donde mostraban una serie de proyectos locales desarrollados.Los dejo con el video.2012 Brand New Conference: Opening Remarks from UnderConsideration on Vimeo.]]></content>
		</document>
		<document id="8e44a9aaf3e053e0f48a2eea24540a34" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/09/exposicion-tipos-latinos-2012-en-lima.html">			<content><![CDATA[04/09/12 Gracias a Diego Sanz me llega esta información. La exposición de la Quinta Bienal de Tipografía Latinoamericana Tipos Latinos 2012 se inaugurará este viernes 7 de setiembre como ya es habitual en la sala de exposiciones de Toulouse Lautrec. Además, el instituto ha preparado una serie de actividades adicionales. Interesados en la tipografía a no perdérsela. A continuación reproduzco la información:7 de setiembre – aula D1026:00 pm. Taller “Jugando con el tracking”6:45 pm. Taller tipográfico de legibilidad “Mar calmado vs. Ríos en caja” José Díaz Barisic.Sala de exposiciones7:30 Inauguración de la exposición “Tipos Latinos”11 de setiembre – aula D1027:00 Charla de Diego Sanz (Tipógrafo seleccionado del Perú en la Bienal 2010)8:00 pm. Proyección y conversatorio de tipografía.24 de setiembre – aula D1026:00 pm. “Caligrafía en vivo” con Ana María Gordillo y Faber CastellMayor información en su web o al correo informes@tls.edu.pe]]></content>
		</document>
		<document id="2d6ddaca0d3e11995e9b0fe19229e714" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/09/proyecto-grafico-para-pelicula-el-buen.html">			<content><![CDATA[25/09/12 El jueves 20 se estrenó la película peruana “El Buen Pedro”.  La cinta, dirigida por Sandro Ventura,  narra la historia de un serial killer local y el detective encargado de atraparlo. La gráfica fue desarrollada por alumnos de la carrera de Diseño Gráfico de ISIL dentro de la Certificación de Diseño Corporativo que dirijo. A continuación les cuento sobre esta innovadora experiencia de trabajo.A inicios del 2009 escribí un post que recopilaba y comentaba los afiches de películas peruanas estrenadas en el 2008. En esa nota comentaba que eran pocos los afiches que presentaban una calidad gráfica y conceptual  en su tratamiento, demostrando la ausencia de una visión profesional en su desarrollo. El post finalizaba comentando lo siguiente:“.. Resulta un tanto desalentador comprobar que la necesidad de contar con un profesional en comunicación visual para el desarrollo de una pieza de promoción tan importante como el afiche todavía no es entendida por algunos realizadores peruanos. Es una pena considerando que se trata de personas que trabajan con la imagen y que por lo tanto deberían ser más conscientes de su poder comunicativo (…) Y si es por cuestión de presupuesto, una sugerencia sería trabajar con instituciones educativas. El afiche podría ser un proyecto de una clase de diseño gráfico. La solución está ahí. Es cuestión de aprovecharla”.Casi cuatro años después de lo escrito tuve la oportunidad de hacer realidad esa posibilidad. El inicioDesde hace unos cinco años me desempeño como Coordinador de la Certificación de Diseño Corporativo de la carrera de diseño gráfico de ISIL. Coordino los cursos y contenidos de la certificación (que corresponde al segundo año de la carrera). Parte de las innovaciones que plantee fue la de incluir, dentro del curso principal que cierra el año, un proyecto integral que involucre el desarrollo de una identidad gráfica hasta una campaña publicitaria, es decir campos que corresponden al diseño corporativo, y que son parte de la labor de un estudio de diseño y/o agencia de publicidad. Esta modalidad ya tenía un par de años desarrollándose con éxito.A mediados del 2011 coincidimos con Sandro Ventura, cineasta y productor quien también es  docente de la carrera de Comunicación Integral de ISIL. Sandro ya tenía un largometraje en su haber: Talk Show. En esta oportunidad, en colaboración con la productora Bing Bang Films, acababa de filmar un nuevo proyecto cinematográfico: El Buen Pedro. Se trataba de una película de terror sobre un asesino en serie, Pedro (Miguel Torres Böhl), un tipo obsesivamente ordenado y metódico que de día es buen vecino y trabajador pero por la madrugada asesina prostitutas. Completaban la historia, Gabriel (Roger del Águila), el policía encargado de encontrarlo, quien vive de manera precaria con Ángela (Natalia Salas), una prostituta de la cual está enamorado.Sandro ya tenía filmada la película e iba a iniciar el proceso de post producción con proyección a estrenar la película en el 2012. En esas circunstancias acordamos un convenio de cooperación entre ISIL y Bing Bang Films para que los alumnos de la carrera desarrollen las piezas gráficas y publicitarias de la película.Briefing y desarrolloA inicios de setiembre del 2011 nos reunimos para dar inicio al proyecto. Tuvimos una presentación general con todos los alumnos de los cursos de Proyectos de Comunicación Publicitaria y Técnicas Multimedia. A la sesión asistió parte del equipo de Bing Bang Films así como de Cineplex (distribuidora parte del grupo de Cineplanet), coordinadores de carrera y profesores del curso. Los encargados del proyecto informaron a los alumnos acerca de los alcances de las distintas áreas responsables: Dirección, producción, fotografía, RRPP, distribución, etc.Sesión de presentación de película. De izq. a derecha: Nelly Mendoza, Coordinadora de distribución de Cineplex; Gabriel Rodríguez; Sandro Ventura, Director y productor de la película; Jesús Álvarez, Productor; Antonio Palacios, profesor de ISIL; Sandra León, Coordinadora de Certificación Multimedia ISIL; Hugo Shinki, Director de fotografía; y Logaine Navascues, Profesora de ISIL.Luego de esa sesión de briefing los alumnos empezaron a trabajar. Partieron con el desarrollo de la investigación creativa y creación de concepto. Luego de arduas sesiones de bocetos, presentaciones, críticas, correcciones, asesoría con cada alumno (pues el proyecto era individual) los resultados fueron apareciendo.El logotipoComo primera entrega los alumnos presentaron los logotipos y propuestas de slogan para la película. Luego de la evaluación por parte del equipo se escogió la propuesta de logotipo de Carolina Yáñez, pues tipográficamente lograba simbolizar la dualidad del personaje principal.Afiche de intrigaLa segunda entrega consistió en las propuestas de afiche de intriga (teaser poster). El afiche de intriga cumple la función de anunciar la película y generar expectativa sobre su contenido. Luego de la evaluación de múltiples propuestas se escogió el afiche desarrollado por la alumna Mariel Cárdenas. La virtud principal del afiche era la economía de recursos y su potencialidad comunicativa. En una simple imagen representaba parte de la historia de la película con la mirada de Pedro en el mango del cuchillo y las imágenes de sus víctimas en el filo. El afiche se mantuvo en los cines en los primeros meses del año y la imagen principal ha sido adaptada para usarse en redes sociales y en paneles de vía pública.Afiches oficialesLos afiches oficiales (regular poster) son los que se utilizan cuando la película está cerca al estreno o en cartelera. Acá sucedió algo curioso pues fueron tantas buenas propuestas que la elección final se tornó difícil por lo cual se decidió utilizar dos afiches oficiales.El primer afiche oficial fue desarrollador por Tatiana Burgos. El estilo conservaba ciertos elementos del cine de terror: foco de luz, rastros de sangre, etc. Gráficamente comunicaba bien el género de la película así como las características de las víctimas femeninas.El segundo afiche oficial era más conceptual. La propuesta desarrollada por el alumno Luis Merino, representaba en la imagen la personalidad de Pedro  a través del orden y rutina que transmiten las camisas blancas en contraste con el cuchillo de asesino.Sobre las propuestas gráficas seleccionadas los artes finales los desarrollamos con Felipe Cortázar dentro de la Agencia ISIL.Además –en línea con su concepto- los alumnos diseñaron standees, artículos de merchandising, prisma de personajes, invitaciones para avant premiere, avisos de prensa, BTL y una serie de aplicaciones más.En un siguiente post les seguiré contando otros detalles del proyecto.]]></content>
		</document>
		<document id="96d00d8479969ae18483fb20b1d56cb6" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/10/bareto-y-mago-concept-nominados-al.html">			<content><![CDATA[(16/10/12) El titular de esta nota no parece relacionado con la temática del blog. Sin embargo es una noticia alentadora para la música y el diseño peruanos. Resulta que el álbum “Ves lo que quieres ver” de la banda peruana Bareto ha sido nominado a los premios Latin Grammy 2012 en la categoría de mejor empaque de disco. El diseño y dirección de arte del disco estuvo a cargo del estudio peruano Ma+go Concept (José Antonio Mesones “Goster” y Mathieu Reaumaux). Entre las particularidades del disco destaca una impresionarte foto panorámica de un día de playa en la popular “Agua Dulce”. Lo interesante de la imagen es la producción que incluyó en este panorama a una típica familia de balneario adinerado (mismo Asia con sillas, sombrillas, champan e inclusive empleada de uniforme blanco). El contraste de ambas realidades transmite la esencia del disco que según la nota de su web  “señalando gráficamente las diferencias sociales del país, a tono con el concepto y las letras del álbum, cargadas de mensaje social y político”. La producción y el retoque fotográfico son impecables. Además la imagen tiene un color local, un sabor pictórico, un tratamiento visual de registro que lo acerca –a mi parecer- al estilo de pintura cultivado por Christian Bendayán, talentoso pintor iquitéño.La fotografía estuvo a cargo del Colectivo Versus: Renzo Giraldo, Gihan Tubben y Musuk Nolte. A su vez la producción recayó en Elefante Producciones.El empaque está hecho de papel y cartón reciclado. Además incluye un afiche y un sticker con el logotipo de la banda, que también fue rediseñado para esta edición.El estudio Ma+go Concept además tuvo a su cargo el diseño de la web, donde se puede apreciar la imagen utilizada en el disco.]]></content>
		</document>
		<document id="5abcadc2ae9b3247316addeb499cec07" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/10/branding-emocional-3-sagmeister-en-lima.html">			<content><![CDATA[5/10/12 Organizado por Isil, la tercera edición del seminario Branding Emocional llega con gratas novedades. En esta oportunidad el plato de fondo es nada menos que Stefan Sagmeister, diseñador y director de arte austriaco. Se trata de uno de los más reconocidos diseñadores contemporáneos a nivel mundial. La cita es el jueves 25 a las 6:00 pm.Sagmeister es un diseñador integral que se ha paseado con éxito por una serie de campos: editorial, identidad, publicidad, instalaciones, mobiliario, etc. Sin embargo es en la dirección de arte de portadas de discos donde más ha destacado siendo nominado cinco veces a los premios Grammy, el cual finalmente ganó por el set-box de Talking Heads. Si eres diseñador te habrás topado con alguno de sus diseños en publicaciones y webs relacionadas con el tema.Completan la terna de ponentes Andy Stalman y Marcelo Ghio. Stalman es experto en Branding e Identidad Corporativa. Actualmente es Socio de Cato Partners Europe (Argentina). A su vez, Ghio es autor del libro “Oxitobrands: marcas humanas para un mercado emocional” y Decano de la Facultad de Diseño y Comunicación de Isil."Branding Emocional 3" se realizará el jueves 25 de octubre a las 6:00 pm. en el Auditorio del C.C. Colegio Médico del Perú (Av. 28 de julio 766, Miraflores).Las entradas ya están a la venta y pueden ser adquiridas en los locales de “Tu entrada” de Vivanda y Plaza Vea. Mayor información sobre cronograma y tarifas en su web.Los dejo con el afiche del Seminario así como un video donde Ghio y Stalman comparten palabras de invitación a asistir. Nos vemos por allá. ]]></content>
		</document>
		<document id="cf985d41ab259de12422f617c5c71d30" url="http://disenoperu.blogspot.com/2012/10/concurso-los-leones-no-son-como-los.html">			<content><![CDATA[3/10/12 “Los Leones no son como los pintan” es un concurso internacional de diseño que ya está en su sexta edición. Cada año se elige una problemática social y/o ambiental como tema central sobre el cual debe elaborarse una gráfica publicitaria. Una iniciativa que busca por un lado crear reflexión sobre ciertas problemáticas sociales contemporáneas y por otro apoyar a las organizaciones que se encargan de enfrentar esas problemáticas. Diría que es responsabilidad social publicitaria.En esta oportunidad el tema es “Yo cuido el agua”. La convocatoria está abierta a estudiantes y profesionales, publicistas o cualquier persona interesada en las artes gráficas.El ganador se beneficiará con una beca integral en una Complot, prestigiosa escuela de creativos de Barcelona. La fecha de cierre para la presentación de trabajos es el 31 de octubre de 2012.Mas información y bases la encuentran en este link.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>