<author id="29440315929b2113169d0556e02a0a90" url="turboautos.blogspot.com" feed="http://turboautos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f8de78ef2c750e57685b9ac96da74599" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/09/subaru-impreza-wrx-sti-2008.html">			<content><![CDATA[El nuevo Subaru Impreza WRX STI 2008 es el coche basado en el triple campeón del mundial de rallyes. Es el coche de Petter Solberg. El Nuevo Subaru Impreza no es el coche de los presumidos. Tampoco es el coche de los aburridos. Su razón de existir son todas aquellas personas que sienten la experiencia de la conducción muy por encima de los umbrales conocidos. Y estos son muy pocos.Un coche inspirado por la competición, un pura sangre, llevado a la realidad. Elegante, cómodo y fácil de alcanzar - aunque incuestionablemente deportivo. Adáptese al asiento, apriete el volante de cuero, gire la llave y entonces deje que comienze el sueño.Esta es la prueba de fuerza, el corazón y el alma de los genes del STI WRX. Esta evolución del motor BOXER SUBARU 2.5 litros DOHC turbo con intercooler grande clasificado es la esencia de nuestro FIA WRC, de nuestra experiencia en rallyes.206kW (280 CV) de potencia, con un rompedor par de motor de 392 Nm (40 kgfm). Un sistema de inyección activo, distribución de válvula variable, diseño de bloque de motor con cilindros semicerrados, pistones reforzados, y el sistema de combustión secundario juegan de su parte. Excepcional en prestaciones y también dócil con las normas de emisiones EURO4 .Motor del Subaru Impreza WRX STI 2008:2.5 L @ Turbo Intercooler @ 4 Cilindros @ 6000 RPMTransmisiòn del Subaru Impreza WRX STI 2008:6 Velocidades ManualPrecio del Subaru Impreza WRX STI 2008:44,900 €]]></content>
		</document>
		<document id="93c6e6872718895dc14c198af3901ee" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/ferrari-430-scuderia-2008.html">			<content><![CDATA[El F430 se ha modificado y ha dado lugar al modelo “Scuderia”, algo no solo impresionante en prestaciones, sino que además muy bello.El modelo Ferrari F430 Scuderia alcanza los 520 caballos de potencia a las 8500rpm, su peso es de 1250kg, lográndose mover de una manera increíblemente libre, como si estuviera volando, aunque al escuchar el exquisito sonido de motor, el cual recuerda como quien despierta de un sueño, que en se está sobre asfalto.Es muy posible que las modificaciones que se hayan visto en el modelo GT2 del Porsche 911 obedezcan a la obvia réplica de un competidor de antaño de los “rojos” de Italia , por lo que hay que alegrarse de la sana competencia que siempre libran los colosos de los súper deportivos. Tal y como lo demuestra la moderna silueta de este modelo, la implementación tecnológica es excelente, logrando por medio de programación interna en el coche la increíble marca de 60 milisegundos más rápido por cambio, haciendo más eficiente la utilización de cambios secuenciales.Motor del Ferrari 430 Scuderia 2008:4.3 L @ 8500 RPM @ Motor tipo V8 @ 32 VTransmision del Ferrari 430 Scuderia 2008:6 Velocidades ManualPrecio Base del Ferrari 430 Scuderia 2008:$200,000]]></content>
		</document>
		<document id="2d57fa68f5ddd36d4a2afc31997fefcf" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/ferrari-612-scaglietti-2008.html">			<content><![CDATA[El objetivo más importante del nuevo proyecto 2+2, Ferrari 612 Scaglietti, era dotar al vehículo del nivel de control y adherencia que cabe esperar de los modelos más deportivos de Ferrari. Para lograrlo, toda la carrocería se construyó en aluminio, proporcionando así una rigidez estructural extremadamente alta que además reduce significativamente el peso.Comparado con el Ferrari 456M, el Ferrari 612 Scaglietti pesa 60 kg menos y tiene una proporción de rigidez/peso un 60% mayor.El V12 se encuentra situado en la parte más posterior del compartimento del motor a fin de optimizar la distribución del peso. Además, por primera vez en un Ferrari, se incorpora el TSC – Control de la Tracción y Estabilidad –, una unidad que supervisa los sistemas de seguridad del coche (ABS, ASR y EBD) y los amortiguadores Skyhook para garantizar el máximo control. Pero como la prioridad de Ferrari es siempre el conductor, el TSC puede desactivarse para disfrutar de una sesión emocionante en un circuito.Motor del Ferrari Scaglietti 2008:5.78L @ 7250 RPM @ Maxima Velocidad 315 Kmh @ 12 CilindrosTransmision del Ferrari Scaglietti 2008:6 Velocidades ManualPrecio del Ferrari Scaglietti 2008:$270,000]]></content>
		</document>
		<document id="4a0173980336f0d2f39762cf5985f4de" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/ferrari-f430-spyder-f1-2008.html">			<content><![CDATA[No cabe duda alguna, siempre que se ha visto un deportivo de altas prestaciones y diseño sugerente se ha imaginado al mismo modelo sin capota, Ferrari como es un visionario y gusta explotar sus modelos, se observa una silueta muy parecida a la versión original, pero con la diferencia de que incorpora la posibilidad de quitar la capota.Diseñado por Pininfarina, es la versión descapotable del F430. Está basado en la tecnología utilizada en la Fórmula 1.Motor del Ferrari F430 Spider F1 2008:4.3L @ 8 Cilindros @ 8500 RPMTransmision del Ferrari F430 Spider F1 2008:6 Velocidades Manual o SecuencialPrecio del Ferrari F430 Spider F1 2008:$216,000]]></content>
		</document>
		<document id="6f8181946ba009ee106855901b1a4803" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/mazda-3-s-gran-touring-2008.html">			<content><![CDATA[El diseño dinámico y la deportividad del Mazda3 ofrecen una asombrosa presencia en carretera.Descubre más acerca del Mazda 3 s Grand Touirng 2008 a través de la exposición interactiva, en la que podrás disfrutar de una prueba de conducción virtual, explorar las principales características del Mazda 3 y escoger los colores que más te gusten. Disfrutarás del auténtico placer de la conducción al volante del Mazda 3. Experimenta la suave y estable conducción que ofrece la rigidez de su carrocería, su suspensión delantera y trasera renovada y su espléndida aerodinámica. El Mazda 3 se adhiere a la carretera por duras que sean las condiciones de conducción. Algunos modelos ofrecen también la suave sensación lineal de la transmisión Activematic, con la que podrás optar por un cambio totalmente automático o secuencial.Motor del Mazda 3 s Gran Touring 2008: 2.3L @ 6500 RPM @ 4 Cilindros @ 16 ValvulasTrasmision del Mazda 3 s Gran Touring 2008:r6 Velocidades ManualPrecio del Mazda 3 s Gran Touring 2008: $20,490]]></content>
		</document>
		<document id="b3b2b27830ae7a64c73733cf72219d5f" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/mazdaspeed-3-grand-touring-2008.html">			<content><![CDATA[Sin lugar a dudas, el MazdaSpeed 3 Grand Touring 2008 es el auto compacto de tracción delantera más rápido en el mercado actualmente. Es un ‘hatchback’ que satisface plenamente al aficionado a la velocidad, no solo por su desempeño en línea recta, sino por su excelente manejo en curvas.Este compacto ‘hatchback’ tiene un parecido físico con el atractivo Mazda 3, pero las similitudes acaban ahí. Si se le mira con un poco de detenimiento, se puede notar que el MazdaSpeed 3 cuenta con mejoras sustanciales con respecto a su hermano menor. Para empezar, Mazda le dotó con una serie de paneles, alerones, y rines deportivos que le dan un tinte muy deportivo.El interior del Mazdaspeed 3 es simple, práctico y fácil de usar. Cuenta con una serie de adornos que hacen recordar que este auto es un verdadero misil compacto. Sus asientos parecen traidos de un auto deportivo mucho más caro, además ostentan el logotipo de MazdaSpeed bordado con hilo rojo. Sus pedales tienen un terminado en aluminio, los estribos de la puerta son de aluminio con su logotipo también.Lo mejor y más atractivo de este compacto es sin duda su manejo. Cuenta con un potentísimo motor turbocargado con ínterenfriador y 16 válvulas que genera 265 caballos de fuerza. Esta potencia es transmitida al asfalto a travéz de una transmisión delantera bastante efectiva. Los ingenieros de Mazda diseñaron un sistema electrónico que incrementa la tracción cuando se le acelera a fondo. Pero este auto también funciona de maravilla al virar y frenar, cuenta con una de las mejores suspensiones deportivas que existen en este segmento del mercado.Motor del MazdaSpeed 3 Grand Touring 2008:2.3L @ DOHC 16-valve inline @ 4 cilindros turbo intercooler @ 5500 RPMTransmision del MazdaSpeed 3 Grand Touring 2008:6 Velocidades ManualPrecio Base del MazdaSpeed 3 Grand Touring 2008:$24,560]]></content>
		</document>
		<document id="e878084ec2f8d8384ab0a3531c520a96" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/mazdaspeed-6-grand-touring-2007.html">			<content><![CDATA[Quien ve el MazdaSpeed 6 2007 por primera vez, quizá se encante con el atrevido diseño exterior con líneas que le dan toques de un súper deportivo, con sus ruedas de 18 pulgadas. O quizá se impresione con el amplio interior, que lo acerca más a un sedán familiar que a un auto disñado para disfrutar la velocidad. Tambiés es posible que a cualquiera le llame la atención la moderna llave electrónica que es del tamaño de una tarjeta de crédito y solo hace falta llevarla en la cartera o el bolsillo para abrir las puertas y encender el motor. Ya dentro de la cabina, es posible que lo que más llame la atención sean los interiores de piel en dos tonos,los asientos electrónicos con ocho controles de ajuste, el panel de controles o incluso el equipo de sonido. Pero lo mejor del MazdaSpeed 6 2007 es lo que no se ve a simple vista: su motor de cuatro cilindros en línea y 2.3 litros con turbocompresor, que genera 270 caballos de fuerza que, en combinación con la caja de cambios manual de seis velocidades y el nuevo sistema de tracción integral Active Torque-Split de Mazda, capaz de canalizar el 50% de la potencia del motor hacia las ruedas traseras, hacen de este vehículo la combinación perfecta entre un sedán mediano y un auto deportivo. Con todo este equipo, el MazdaSpeed 6 ofrece un manejo excepcional para llevarlo al máximo de velocidad o para cumplir con las simples tareas de la vida familiar y además, suficiente espacio para transportar sin problemas a seis adultos.Motor del MazdaSpeed 6 Grand Touring 2007:2.3L @ 4 Cilindros @ 5500 RPMTransmision del MazdaSpeed 6 Grand Touring 2007:6 Velocidades ManualPrecio del MazdaSpeed 6 Grand Touring 2007:$30,250]]></content>
		</document>
		<document id="b51d20438fcbf005f76a73585b29e3de" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/pontiac-g8-gt-2008.html">			<content><![CDATA[El Pontiac G8 2008 es el último intento de General Motors por restaurar la reputación de este fabricante automotriz como marca de temas deportivos. Fundamentalmente, el G8 es básicamente el Holden Commodore de nueva generación de la filial australiana de GM, con el volante a la izquierda y un frente estilo Pontiac. Un V-6 de 261 caballos de fuerza y 3.6 litros unido a una automática de 5 velocidades es estándar en el modelo básico, mientras que el G8 GT recibe un V-8 de 6 litros con corte de cilindros que saca 362 caballos y 391 libras/pie. Una automática de 6 velocidades será estándar en el G8 GT, mientras que habrá disponible una manual de 6 velocidades poco después de que el vehículo llegue a las salas de exhibición de los distribuidores, a comienzos del año venidero.Motor del Pontiac G8 GT 2008:6.0L @ 6000 RPM @ 362 horsepowerTransmisión del Pontiac G8 GT 2008:6 Velocidades ManualPrecio del Pontiac G8 GT 2008:$30,000]]></content>
		</document>
		<document id="3fdca14624e8bf5f3c831bbe91058da7" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/saturn-astra-xr-2008-3-door.html">			<content><![CDATA[El Saturn Astra 2008 es la primera manifestación real de la alianza Saturn/Opel, ya que el Astra es esencialmente un Opel con nueva insignia. Lo cual es bueno por lo que a nosotros respecta. Astra es un auto de aspecto afilado y debería representar una gran mejora respecto al nefasto Ion. El Astra se ofrecerá en modelos de tres y cinco puertas con una opción de motor que estará disponible al momento del lanzamiento: un cuatro de 1.8 litros que pocea 140 caballos de fuerza unido a una transmisión manual de cinco velocidades. Saturn ofrecerá Astra en dos niveles de acabado (XE y XR) para el cinco puertas, y un solo acabado (XR) en la configuración ligeramente más deportiva de tres puertas. Esperen ver Astras llegando a los terrenos de Saturn en el cuarto trimestre de este año.Motor del Saturn Astra XR 2008:1.8L @ 4 cilindrosTransmisión del Saturn Astra XR 2008:5 Velocidades ManualPrecio del Saturn Astra XR 2008:$18.495]]></content>
		</document>
		<document id="9cfaf3e6c6f97bd2e6d72bd5eef6bf7" url="http://turboautos.blogspot.com/2007/10/saturn-aura-xr-2007.html">			<content><![CDATA[El Motor V-6 de 3,6L del Saturn Aura XR 2007, con 252 caballos de fuerza y distribución está hecho para competir. Hecho para aprovechar al máximo cada cambio de carril, acceso de rampa, esquina y curva, el Saturn Aura XR 2008 se enorgullece de su suepensión delantera de eje rígido McPherson, suspensión trasera independiente de 4 eslabones y cojinetes hidraulicos.Diseñado para el confort, para el rendimiento, para el gusto de conducir, descubra porque el Saturn Aura es el mejor de todos.Motor del Saturn Aura XR 2008:3.6 L @ 24 Valvulas @ 6 CilindrosTransmision del Saturn Aura XR 2008:6 Velocidades ManualPrecio del Saturn Aura XR 2008:$25,545]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>