<author id="2a8a7f8b5278ff458996ad0fc620680c" url="dulcesrecetitas.blogspot.com" feed="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="9f6bcb5b6e4e6379b12be159ed28e65d" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2010/12/feliz-navidad-y-que-toda-la-dicha-este.html">			<content><![CDATA[Feliz Navidad y que toda la dicha este con ustedes y con sus seres amados, que disfruten y la pasen muy bien, recordando el nacimiento de nuestros señor Jesucristo quien es el festejado en estas fiestas.]]></content>
		</document>
		<document id="9afbba6d350ef524a2dcd8b72d93a3b9" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2010/12/receta-pure-de-camote.html">			<content><![CDATA[Seguimos con las recetas de navidad, ahora el rico y clasico pure de camote, algo que a la mayoria le gusta, pero si eres de la minoria tambien puedes hacer los camotitos glaceados al horno. tambien una alternativa muy rica.IngredientesSeis camotes amarillosMedia taza de jugo de naranjaTres cucharadas de mantequillaCuatro cucharadas de azúcarPreparaciónCocinar los camotes en agua que los cubra por espacio de treinta minutos. Pelarlos y aplastarlos con un tenedor, luego pasar el puré por un colador grande.Colocar el puré en una olla, agregar el jugo de naranja y la mantequilla, luego el azúcar y dejar cocinar hasta lograr una consistencia cremosa.]]></content>
		</document>
		<document id="8df32eb7e6aff107f024cc6eae08620b" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2010/12/recta-navidenas-jamon-glaceado.html">			<content><![CDATA[Con la Navidad llega la infinidad de recetas deliciosas que todos morimos por probar, cada pais con costumbres diferentes pero maravillosas, nos abre toda una variedad para no acabar jamas, hoy toca el delicioso jamon glaceado.Ingredientes1 jamón cocido entero (de 5 kg. aprox.)1 taza de miel de maple2 cdas. de mostaza en polvo1 cda. de ralladura de naranja1/2 lt. de vino blancoClavos de olorPreparaciónMarque el jamón superficialmente con un cuchillo, formando rombos.Coloque un clavo de olor en todas las esquinas de los rombos.Coloque el jamón en una charola para hornear y póngale el vino.Hornee a 160ºC durante 90 minutos.En un tazón, mezcle la miel con la mostaza, la ralladura de naranja y unte un tercio de esta preparación sobre el jamón.Siga horneando, barnizando el jamón cada 15 min.]]></content>
		</document>
		<document id="cefc01407c1c6053ea4c546e177d3cd6" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2011/01/receta-del-cau-cau.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:- 600 gramos de mondongo- 4 papas blancas- 1 cebolla- 1 limon- 2 cucharadas de ajo molido- 2 cucharadas de leche- 1 cucharadita de palillo- comino- salPreparación:Sancochar las papas. Paralelamente, sancochar el mondongo en agua con un poco de sal. Cuando rompa el hervor, cambiamos el agua y, luego, le agregamos la leche. Cocinar la carne hasta que este tierna. En ese momento, retirarla y cortarla en pequeños cuadraditos. Por otro lado, preparamos el aderezo: freir y dorar en aceite caliente la cebolla finamente picada, los ajos, comino al gusto, el palillo, agregamos el mondongo al aderezo junto con las papas picadas en cuadritos. Agregar sal al gusto y dar un breve hervor. Al servir agregar el jugo del limon. El cau cau se sirve con un poco de arroz graneado.]]></content>
		</document>
		<document id="356570ebb18b013e95d7c46aadb2f2a2" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2011/01/receta-pepian-de-choclo.html">			<content><![CDATA[IngredientesPara 4 personas4 choclos crudos250 gramos de carne de cerdo1 cebolla1 taza de caldo de pollo1/2 taza de culantro molido1 cucharadita de ajo molidosal y pimientaPreparaciónPrimero rallamos o licuamos los granos de choclo. Luego, tenemos que preparar el aderezo: freír en aceite caliente los ajos, la cebolla picada, la sal y la pimienta al gusto. Seguidamente, cortamos la carne en pequeños trozos y la freímos en el aderezo. Agregamos el culantro. Luego de remover la preparación por un breve tiempo, añadimos los granos de choclo rallados o licuados y el caldo de pollo. Mezclamos bien. Cocinar el pepián a fuego lento por unos minutos. Mover en forma constante hasta que se espese. El pepián se sirve con arroz graneado.]]></content>
		</document>
		<document id="13f13ee532e4f12a671a8b8b28f0aa06" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2011/02/budin-ingles.html">			<content><![CDATA[Ingredientes5 huevos150 gr. de manteca1 taza de azúcar3 tazas de harina (35o gr.)3 cucharadas de coñac1 cucharada de vainilla1 taza llena de pasas1 taza con fruta troceada1 taza de maizena (unos 115 gr.)1 cucharada de polvo de hornearmedia taza de nueces (unos 50 gr.)media taza de almendras (unos 50 gr.)ElaboraciónBatir la manteca mientras se agrega el azúcar.Separar las yemas de las claras e incorporarlas a la mezcla anterior poco a poco sin dejar de batir.Añadir el coñac y la vainilla y seguir batiendo.Mezclar la harina con el polvo de hornear y la fruta, las pasas, las nueces y las almendras e irlo incorporando a lo anterior.Batir las claras a punto de nieve e irlo agregando por todos lados.Coger un molde, untarle manteca para que no se pegue, y verter toda la mezcla anterior dentro.Introducirlo en el horno durante una hora y 10 minutos aproximadamente.Una vez hecho, retirarlo del horno y dejarlo enfriar dentro.]]></content>
		</document>
		<document id="b31fa2ab78eeabcab9cf6478640434af" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2011/02/estofado-de-ternera.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:2 CebollasAceite de olivaun vaso de vino blanco2 zanahorias1/2 Kg de Ternera troceada1 puñado de guisantesAguaTomillosalpimientaPreparación:Se ponen las cebollas cortadas con el aceite en la cazuela hasta que la cebolla este transparente. Cuando esta lista se añade la carne y se rehoga hasta que este doradita. Se pone el vino blanco, agua, las zanahorias cortadas y se deja reducir. Al final se salpimienta y se echa el tomillo y los guisantes hasta que estén tiernos. Cuando la carne este tierna ya esta listo el estofado.Consejo: para que el caldo quede un poco mas espeso se puede añadir mediacucharadita de Harina fina de maiz disuelta en un poquito de agua.Se puede acompañar de patatas fritas o Arroz blanco.]]></content>
		</document>
		<document id="87d568af3cf5bd32b60c888678a1f939" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2011/03/brownie-de-chocolate-y-queso.html">			<content><![CDATA[IngredientesPara la masa de chocolate180 gramos de mantequilla, 55 gramos de chocolate fondant al 70%, 215 gramos de azúcar, 115 gramos de harina y 2 huevos.Para la masa de queso280 gramos de queso de untar (tipo Philadelphia), 65 gramos de azúcar y 2 huevos.ElaboraciónFunde la mantequilla con el chocolate al baño maría o en el microondas pero controlando que no se queme, calienta en fracciones de 30 segundos y antes de que el chocolate se haya fundido del todo retíralo, con el calor de la mantequilla y batiendo con una espátula se fusionarán y se fundirán ambos ingredientes.Agrega el azúcar y los dos huevos al chocolate, mezcla bien y finalmente tamiza la harina e incorpórala también, mezcla hasta obtener una crema homogénea.En otro cuenco mezcla el queso de untar con el azúcar y los dos huevos hasta obtener una crema fina. Unta un molde con mantequilla, puedes utilizar el tradicional molde cuadrado o hacer como nosotros, hemos utilizado unos moldes de muffins para hacer brownies individuales y también hemos utilizado un molde de cake para hacer una plancha fina de brownie.IngredientesPara la masa de chocolate180 gramos de mantequilla, 55 gramos de chocolate fondant al 70%, 215 gramos de azúcar, 115 gramos de harina y 2 huevos.Para la masa de queso280 gramos de queso de untar (tipo Philadelphia), 65 gramos de azúcar y 2 huevos.ElaboraciónFunde la mantequilla con el chocolate al baño maría o en el microondas pero controlando que no se queme, calienta en fracciones de 30 segundos y antes de que el chocolate se haya fundido del todo retíralo, con el calor de la mantequilla y batiendo con una espátula se fusionarán y se fundirán ambos ingredientes.Agrega el azúcar y los dos huevos al chocolate, mezcla bien y finalmente tamiza la harina e incorpórala también, mezcla hasta obtener una crema homogénea.En otro cuenco mezcla el queso de untar con el azúcar y los dos huevos hasta obtener una crema fina. Unta un molde con mantequilla, puedes utilizar el tradicional molde cuadrado o los moldes de muffins para hacer brownies individuales.Vierte en los moldes engrasados un poco de la crema de chocolate y termina de cubrir con la masa de queso, mezcla ligeramente con el mango de un cubierto hacia delante y hacia atrás para que después, al cortarlo, se vea un dibujo. Puedes poner la proporción de uno y otro al gusto, pero después controlar la cocción si te gusta la parte de chocolate más húmeda.Introduce los moldes de brownie de chocolate y queso en el horno precalentado a 160º C durante 30-40 minutos, comprueba con un palillo que está hecho. Después deja enfriar antes de desmoldar, aunque la espera se haga eterna, cuando lo pruebes disfrutarás muchísimo.]]></content>
		</document>
		<document id="9283382b688e3738a2b98ea0d6a205d1" url="http://dulcesrecetitas.blogspot.com/2011/03/caiguas-rellenas.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:- 6 caiguas - 350 g (12 oz) de carne molida- 1 cebolla, finamente picada- 2 cebollas, cortadas a la juliana- 1 tomate, pelado, sin semillas y picado- 1 cucharadita de ajo, finamente picado- 3 cucharadas de ají amarillo molido- 2 huevos duros, picados- 2 ½ cucharadas de maní tostado y triturado- 3 huevos- 1 ½ cucharada de pasas- 1 ramita de huacatay- 1 ¼ de taza de leche evaporada- Aceite- Pimienta- Orégano- SalPreparacion:Cortar la parte superior de cada una de las caiguas (como una tapa) y vaciar con una cucharita. Colocar en una olla con agua y blanquearlas unos minutos. Escurrir y separar.Preparar un aderezo en una olla con la cebolla picada, los ajos y el tomate. Cuando las cebollas estén tiernas agregar la carne molida, el maní y las pasas y cocinar a fuego medio. Sazonar. Agregar el huevo duro picado una vez que la carne esté cocida. Rellenar las caiguas con la mezcla de la carne. Batir las claras a punto de nieve y añadir las yemas. Batir unos minutos más y sazonar. Pasar las caiguas por el huevo batido y freírlas en aceite caliente. Retirar de la sartén y reservar. Calentar aceite en una olla o sartén y cocinar las cebollas a la juliana con el ají amarillo molido hasta que estén tiernas. Una vez cocidas agregar la leche evaporada y el huacatay. Sazonar al gusto. Colocar las caiguas fritas en la mezcla de leche y llevar a hervir unos minutos.Servir con arroz blanco graneado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>