<author id="2b7f7c717f9f0d6c0de398600518506e" url="shaelkonef.blogspot.com" feed="http://shaelkonef.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="21">
		<document id="a9d834aac285cbb5780e6af27d468c72" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/04/lugar-de-la-memoria-expresiones.html">			<content><![CDATA[                                                           mas alla del concurso, de los resultados y de las 90 y pico propuestas entregadascreo q a nivel grafico.. hay VARIAS cosas que decir ( y hacer).y para acabar.. la anecdota:Henri.. le pauvre..]]></content>
		</document>
		<document id="d6a3da136260d3ee08539bb6a95863b2" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/04/solucion-arquitectonica.html">			<content><![CDATA[o mejor dicho:Paliativo arquitectónico al sobrecalentamiento de los ordenadores portátiles aleja la fuente de calor de la mesa, mejora el flujo de aire hacia el ventilador y lo hace con un minimo contacto a la base de la laptop.]]></content>
		</document>
		<document id="4b552f680d4d54f8670eeafeec5a8109" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/05/embotellamiento-trafico-en-utretch.html">			<content><![CDATA[Utrecht es la provincia más pequeña del actual Reino de los Países Bajos, país en el que gran parte de los desplazamientos de ciudad se realizan con bicicletas. A primera hora de la mañana, hora punta en Utrecht, solamente vemos bicis circulando por las calles. No existen los atascos, apenas se ven coches… las bicis se usan para casi todo.El 33% de los desplazamientos se hacen en bicicleta. El resultado es una ciudad sin coches, con espacios para ambulancias, minusválidos, personas paseando, sin humos, ruidos y sobre todo, con más espacio para todos.http://www.ecologiaverde.com/la-bicicleta-es-el-medio-de-transporte-en-utrecht/Lima es una ciudad ‘casi’ planaen Lima no llueveLima tiene un clima benigno para la bicicleta, sin cambio tan fuertes en verano-invierno (nunca manejaras a 1°C, ni a 35°C)Lima es costera, sin problemas de falta d oxÍgeno en el aire.  Voluntad política y cultura ciudadana le llaman…]]></content>
		</document>
		<document id="814a9366fc429d962c4df7d661b34761" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/05/gravedad-luz-tiempo-e-ideas-construidas.html">			<content><![CDATA[ [Pequeños extractos de La Idea construida, de Campo Baeza] La luz es estímulo para el cuerpoy la luz es también materia extinta(la luz, cuando deja de serlo, se convierte en un material, en materia, tan valido para Kahn como para Einstein) Enseñar a mirar.. aprender a saber ver,debería ser un curso de primeros años en la escuela.. aprender a saber vercon un examen final en Puruchuco, en Paititi  Es como el ‘regalo’ que hablaba Ciriani:En Arquitectura tiene que haber un regalo, tiene que haber un beneficio, algo que te emocione, tiene que haber algo que te haga pensar que mide 5cm más de lo que realmente mide, que te provoque llevar a la gente que amas, que te provoque vivir ahí.  tensar?????  y cuantas formas vacías veo.. y de cuantas quiero escapar…de Pensamientos vanos y de formas vacías   Es entonces, la Arquitectura -por ahora-, una idea construida.]]></content>
		</document>
		<document id="bd8038fec48b8b8e4c3e640368e86363" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/05/las-pequenas-maquetas-de-peter-zumthor.html">			<content><![CDATA[      visto en  PushPulllBarZumthor, un fabricante de espacios. Y de bonus una entrevista no tan conocida, en inglésAn Interview whit Peter Zumthor]]></content>
		</document>
		<document id="2658378d51740d45c371be39355d6a29" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/05/quote-la-luz.html">			<content><![CDATA[ “Cuando por fin un arquitecto descubre que la luz es el tema principal de la Arquitectura, empieza a entender algo, empieza a ser un verdadero arquitecto"Alberto Campo Baeza Hay libros que uno se encuentra (se encuentra ojeando la biblioteca sin buscar algo específico) le da ganas de compartirlo con todo el mundo. La Idea construidaAlberto Campo Baeza.La luz… la luz… la luz]]></content>
		</document>
		<document id="5f0b0bb38c2a23a4f310a9dbf2719af3" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/05/re-uso-de-las-combis-peruanas.html">			<content><![CDATA[ QUE HACER CON LAS COMBIS. La cocina puede ayudar?. Es posible convertir una combi en combo? Claro que si. Si en nueva york hay carros de hotdogs, en paris de crepes. En el Peru podriamos hacer las mas lindas, sabrosas y ecologicas COMBIS SANGUCHERAS. Y poco a poco las combis fueron dejando las pistas, las bocinas, los atropellos y abrazaron sartenes, sanguchutitos y chicha morada. y todos felices.-Gastón Acurio.]]></content>
		</document>
		<document id="3a77a1625187f3378ed16b94b546b79c" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/06/henri-ciriani-enrique-ciriani.html">			<content><![CDATA[Ciriani en el Taller de Diseño Avanzado 2009 de la UPCImagen y videos gracias a Jose GarciaNo somos sino fuerza de proposición]]></content>
		</document>
		<document id="f188ad91aa0e7e9de43b9f48def0d97d" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/06/nombrando-un-by-pass.html">			<content><![CDATA[Bypass de la Av. Venezuela,en Lima. También conocido como "Caldo de Gallina 24h”…La imagen según San Google]]></content>
		</document>
		<document id="a335b060cfa7faf42ce5e98b9c3c845b" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/07/indignacion.html">			<content><![CDATA[Hildebrant decia (sobre los peruanos):Necesitamos recuperar nuestra capacidad de indignarnos.Necesitamos devolvernos la sensibilidad.Necesitamos reconciliarnos con la rebeldía.  Este hecho es más que lamentable.. es increíble, inadmisible.cómo se llama el centro comercial. de que cadena es?.. para ir a boicotearloy el arquitecto y el ingeniero residente? quiénes son? deberían ir derecho? a tribunal de ética y quitarles sus licencias…. y mas que eso.]]></content>
		</document>
		<document id="584b8279fe20a01f9ca964fe612c8683" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/07/viii-concurso-calidad-arquitectonica.html">			<content><![CDATA[  Vía  Bitácora de Arquitectura Peruana (uno de los recomendados del sidebar de la derecha) me entero de la publicación de los resultados finales del VIII Calidad Arquitectónica (la versión 2008 de este premio no se llevo a cabo dios-sabrá-por-qué)(la 2007 la publiqué en este post).Felicitaciones a 51-1,B&C,Poggione y Biondi,Luis Jiménez, profesores de la escuela  a Rubí Bustamante(quien está haciendo en Huamanga grandes esfuerzos en restauración)y a todos los ganadores (“sorpresas” incluidas) La lista total de ganadores así como miniaturas(microminiaturas pixelizadas diria yo, mirando con envidia ajena a elMuro colombiano) de los proyectos en este PDF Scribd:         ]]></content>
		</document>
		<document id="d6dbf12b8c7369a52465c1df11731a4" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/08/vraysketchup-y-post-produccion.html">			<content><![CDATA[ Primero:El link de sketchup están en Taringa, dependiendo de que sistema operativo se use: windows XP, Vista, 7, etc (se recomienda el SU7 PRO)El add-on Vray esta incluido también.  Instalar ambos.Segundo:En caso de tener falla de inicio tipo:Error Loading File VRayForSketchup.rb 998: Se realizó un acceso no válido a la ubicación de memoria. - C:/Program Files/Google/Google SketchUp 7/Plugins/VRayForSketchUp/VRayForSketchUp.soLa solucion es reinstalar el Vray, no con la opcion Modificar sino con la opción Reparar.Tercero:Ya con el SU instalado (SU=SketchUp) y el Vray activo, alzar en SU un modelo fácil para empezar. o bajarse este, simple tb:Link al archivo SketckUp: Base001.skpCuarto:Leer y EXPERIMENTAR (osea, no solo ver las imágenes a razón de 1pag por segundo) este tutorial Vray (muy muy útil):Manual Vray Español Completo Quinto:Probar probar y prooooobar (luces, texturas, sombras y un laaaargo etcetera)Y para la prueba se pueden apoyar en estos ejemplos de luz (aunque hechos para 3ds también se aplican en parta para SU) Vray examples by Spot3dSexto:Busquen que el trabajo en el vray produzca una imagen que exprese lo q uno quiere comunicar. No siempre un render fotorealistico es lo mejor, de ya es mas complicado y toma tiempo hacerlo. En mi caso yo busco esquemas o imágenes más llanas que cumplan su objetivo: comunicar una idea.Este es un punto importante (aunque no lo pareciese). No se maten los ojos ni pierdan tiempo buscando LA foto, cuando en muchas (muchísimas ocasiones) no es lo que mas conviene.Séptimo:Después de conseguir el punto 6, se esta a la mitad del trabajo. Cierran SU y Vray para entrar a la post-producción en Photoshop. Además de los clásicos brillo/contraste, niveles, curvas, Color balance, Gaussian Blur y Photo Filter , aquí 3 links para ayudar en este paso. Photoshop Post Processing Master by Viktor Fretyán Post-produccion 3D by Etereastudios Post-produccion PS por Teofas en SketcheandoOctavo:FIN!(o eso creemos)PB: arquitectura,render,vray,3d,sketchup,peru post-produccion,post produccion. photoshop,ps,color,nivel,saturacion]]></content>
		</document>
		<document id="2256bc4ad235a36631d4c31e8fdcb235" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/09/less-is-more-more-with-less.html">			<content><![CDATA[Lessismore.tv Entrevista con Alberto Campo Baeza tras su conferencia en la Etsav La luz es sí un material, es un material corpuscular, lo dicen no solo los físicos. Luz en ArquitecturaAire en la Música.Sin aire no hay Música, sin luz no hay Arquitectura Visto en PlataformaPS: Tiempo PFC/diplome/fin de carrera/tesis,      menos post, mas videos….]]></content>
		</document>
		<document id="5a649f943fa7e989730f9332cdc2c5a6" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/10/en-lima-el-paisajismo-se-disena-6.html">			<content><![CDATA[ O lo que toma en hacer una x y un circulo, pero el de los peores.Y al frente del Parque Univesitario… cuanta material para hacer un concurso.[El Comercio] Concejo construye Parque de la Cultura frente al Parque Universitario.Presidente García declaró de interés nacional creación de dicha área verdeLos trabajos, que empezaron hace unos 15 días, demorarán un par de semanas más, aseguró ayer el alcalde de Lima, Luis Castañeda, durante una visita matutina de inspección que realizó a la obra junto con el presidente de la República, Alan García, quien acababa de promulgar la resolución suprema que declara de interés nacional la creación e implementación de esta área verde denominada Parque de la Cultura.Según la resolución, el parque será administrado por la comuna limeña con la finalidad de mejorar las condiciones ambientales de su zona de influencia.Castañeda indicó que el Parque de la Cultura, que se construye sobre un terreno de más de 7 mil m2, servirá para brindar a los ciudadanos un ambiente que les permita mejorar su calidad de vida. En tanto, García destacó que el parque atraerá turismo a la zona e incluso propuso que en el centro haya un busto de Luis Alberto Sánchez, quien fuera político, intelectual y tres veces rector de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos.Grande Castañeda, futuro arquitecto, el titulo se devalora por gente como tu.Y al señor Luis Sanabria ( jefe de Proyectos Especiales de la Gerencia de Servicio) ¿Como se integra este nuevo parque al parque universitario y como se revalora atractivos cercanos? le diria que busque asesoria,,, URGENTE.ACTUALIZACION:Via choc y Facebook me entere que un grupo de estudiantes (imagino ante la inactividad y desidia del CAP –osea nuestros profesores-) estan llamando a una reunion de estudiantes de Arquitectura y cualquier  otro interesado en protestar ante el pintado del Centro Civico (del cual me manifeste largamente en Incascrapers)El llamado se puede seguir desde este evento Facebook:VIGILIA CONTRA EL ATROPELLO DEL CENTRO CIVICOMiercoles 6 octubre · 18:00 - 19:30PATIO HUNDIDO-FAUA(reunion)...VIGILIA (CENTRO CIVICO)]]></content>
		</document>
		<document id="9155b7ec8fc1271948710854e7818b27" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/10/un-nobel-de-la-arquitectura.html">			<content><![CDATA[ Alan Garcia declaró que el Tren Electrico es un nobel de la Arquitectura (sic, WTF y todos los demás) (Andina / elcomercio.pe).-. El presidente Alan García afirmó que las obras del Tren Eléctrico constituyen un “Nóbel de la arquitectura” y anunció que en noviembre se convocará a una licitación para construir el segundo tramo de la Línea 1, entre el Cercado de Lima y San Juan de Lurigancho. Entre los comentarios de Arquitectura del Presidente del paísy las obras de Arquitectura de nuestro alcalde de Limaestamos a nada de distancia del Pritzker Prize…]]></content>
		</document>
		<document id="d2391355bf9da053ae019b65d6970311" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2010/12/fin-del-pfc.html">			<content><![CDATA[el PFC acaboel titulo de Arquitecto llegoel verano se instalopero las vacaciones nocreo que vamos a reactivar este blog…Nos vemos con mas post en Enero.]]></content>
		</document>
		<document id="ff95e04c3498ea216ecc4f1d62b18ccf" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2011/01/ideas-ahora-que-se-fue.html">			<content><![CDATA[ Yo, copyleft.No lo posteaba antespues no queria “dar ideas“ al que se fuepero ahora que ya no está, al fin la muestro. Afiche, en cualquier lugar posible de Lima.ficcion, aunque no lo crean.]]></content>
		</document>
		<document id="a20624df008f6dfcd575a1f51571ba8a" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2011/01/limadubai-version-1.html">			<content><![CDATA[ Cuando en nuestro verano de hemisferio sur tenemos temperaturas como estas:  En Lima, como en otra ciudad desértica de medio oriente, ocurre lo siguiente. Scan de el Trome del 23.12.10. Copyleft. Lima-Dubai.Cuál sería la versión 2?   Feliz Navidad y feliz año.]]></content>
		</document>
		<document id="6b0a8f17ac766d4d54f1b26fdba6fa63" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2011/02/para-ti-que-aplaudes-la-ampliacion-de.html">			<content><![CDATA[Este es el futuro que quieres para el “jardín de Lima?”]]></content>
		</document>
		<document id="7b6bc2013237713d9c64c0e73b72bc7b" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2011/02/pronunciamiento-de-la-fau-pucp-ante-el.html">			<content><![CDATA[Estimados AlumnosAnte todo cordiales saludos, como ustedes sabrán el Museo de la Nación viene siendo objeto de una intervención nefasta que refleja la poca importancia que se le da a la arquitectura, donde en el intento de darle mantenimiento, se le esta cambiando el carácter e identidad de la edificación Ante esto un grupo de estudiantes esta organizando un evento de propuesta ante esta situación el cual, se realizará el día de mañana, 03 de febrero a partir de las 6pm.Están convocando a que participen los estudiantes de arquitectura, profesores de arquitectura y también decanos, así mismo se esta invitando al público en general.La primera idea de este evento surgió como la de ir a tomarse una foto con los muros que aun no han sido pintados de blanco, sin embargo ahora no enfocado no solo a eso, sino también a informar a la población acerca de la importancia que puede llegar a tener la expresión arquitectónica de un edificio en nuestra cultura, como representación de una etapa de la historia y memoria de nuestra ciudad. El caso del pintado del Museo de la Nación y el atropello que sufre la identidad de este edificio por parte del Ministerio de Cultura y el Gobierno Central, es un claro ejemplo de una decisión tomada solamente con un afán estético, alejado de consideraciones arquitectónicas, históricas y conceptuales.Se pueden llevar tanto paneles, pancartas y mensajes, como ideas y palabras para poder tener una presencia que se distinga y haga sentir que los ciudadanos y no sólo los arquitectos estamos presentes, más allá de la prepotencia de las decisiones estatales y de la ignorancia que las distingue.Se ha confirmado la asistencia varios colectivos y los arquitectos diseñadores del Museo de la Nación MIGUEL RODRIGO MAZURE,MIGUEL CRUCHAGA,EMILIO SOYER NASH.JUEVES 3 FEBRERO18H00http://www.facebook.com/?ref=home#!/event.php?eid=123241391080425Se le invoca a que asistan al evento y participen activamente en el mismoFacultad de Arquitectura y UrbanismoPontificia Universidad Católica del Perú]]></content>
		</document>
		<document id="b9c50d7f6f9430084f4ebb4377b79aa1" url="http://shaelkonef.blogspot.com/2011/05/8m2-y-verdolatria.html">			<content><![CDATA[ 8m2: ocho mentiras cuadradasEl presente (o futuro) ensayo tratará de explicar las causas y las consecuencia del fenómeno de la verdolatria en Lima.Verdolatría (verdolatrie) es un término creado por el filósofo francés Alain Roger en su ensayo Court tratié du paysge (Galimard, 2007) que señala la obsesión ecologista y  ambientalista del paisaje, reduciéndolo simplistamente a lo verde.La ciudad de Lima es susceptible a ser tratada como caso de estudio de este fenómeno.  Un lugar donde el área verde [sic] tiene una función mayoritariamente visual, en un contexto, paradójicamente. desértico.Se busca las causas y el contexto actual para que, de esta manera, se pueda plantear una solución acompañada de sustento sólido.Inicio marzo 2011Primera entrega mayo 2011Entrega final (de la primera parte) julio 2011]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>