<author id="2c58022b873a3535b8dad7d0fdf08ff3" url="kundaliniperu.blogspot.com" feed="http://kundaliniperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="19">
		<document id="ec042369cca17e686c3ae998905c95ab" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/01/kundalini-yoga-kids.html">			<content><![CDATA[Niños curiosos, niños sabios, niños fuertes, niños Yoga.El yoga es una práctica muy beneficiosa en la etapa de crecimiento de los niños. Tiene como objetivo fundamental la búsqueda del equilibrio, la armonía y la disciplina. Es una buena base para gozar de una vida saludable. A través de la práctica de la respiración, los niños encuentran la forma de lograr la relajación para enfrentarse al estrés, realidades conflictivas y la falta de concentración; problemas tan comunes para nuestra sociedad actual.Horarios & PreciosLunes y miércoles 9:30 a 10:30am (4 a 7 años)Martes y jueves 10:45 a 11:45am (8 a 12 años)8 clases x 130 soles Arbol de la Vida - Mariano Odicio 432. Miraflores**Matriculate o inscribete en una clase de prueba escribiendo a: alegarrostucchi@gmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="7bbe0ddaefa7e9a6ff95f8dd0b872f90" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/02/1024x768-normal-0-21-false-false-false.html">			<content><![CDATA[Delicias de la IndiaBasado en las enseñazas de Yogi Bhajancon Livtar Singh Khalsa & Har Hari Singh Khalsa de EcuadorLa Filosofía Yoguica destaca los beneficios más importantes para lograr el equilibrio físico, mental y espiritual.El Ayurveda como parte de esta milenaria ciencia, desarrolló un sistema de alimentación y medicina que se adapta perfectamente a nuestros tiempos, en los que debemos “volver a la naturaleza” y desechar los hábitos que nos perjudican para convertirnos en seres conscientes… “Sanos felices y santos”La cocina Yoguica incluye, verduras, frutas, legumbres, hortalizas, cereales y especias. Aprenderás a utilizar los alimentos de alto poder curativo y preventivo, lo que hace de tu comida tu aliada, para mantener una buena salud y un buen rendimiento.En este taller de cocina aprenderás a preparar platos energéticos, nutritivos y sanos. El descubrimiento de nuevos sabores que seguramente compartirás con tu familia, te acercarán al camino de una nueva forma de nutrición en el que lograrás balancear tu vida, tu mente y tu salud.El cuerpo es nuestro vehículo para esta “experiencia humana”, el cual debe ser cuidado y cultivado, para expandir nuestro potencial energético y obtener el máximo rendimiento y capacidad curativa.El cuidado diligente, nos acerca al principio fundamental de la Auto Estima y la Auto-Consciencia, al entender el uso de los alimentos como factor curativo y no como la simple satisfacción del paladar.El alimento como medicinaAlimentos para hombres & mujeresTattvas, gunas & doshasFecha: Viernes, 9 de marzoHora: de 9:00am a 2:00pmInversión: 200 soles (incluye utensilios, ingredientes,degustación, almuerzo, manual y recetario.Lugar: Gastrotour Perú - Calle Santa Luisa 265. San IsidroInformes e Inscripciones: shunia@kundaliniyogaperu.com998-166-049 / 998-392-128]]></content>
		</document>
		<document id="a4b311d3b0dbdb544c7e7601c9f9e651" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/02/alimentacion-consciente.html">			<content><![CDATA[1er Curso de Alimentos Vivos: Alimentación consciente. Certificación teórico práctica de alimentos vivos.Dictado por el rabino Gabriel Cousens MD, MD(H), DD, diplomado en Ayurveda y diplomado por la Junta Americana de Medicina Holística. Es considerado uno de los principales expertos médicos de Nutrición Espiritual y Alimentación Viva en el mundo. Según el New York times "Es el gurú de los ayunos y experto en desintoxicación". Es un médico del alma, también es psiquiatra, terapeuta familiar, médico ayurvédico, homeópata, acupunturista, médico investigador y líder ecológico.Lo acompaña Marcela Benson, Maestra principal del Tree of Life, Master de Nutrición Vegana y Alimentos Vivos. Sacerdotisa esenia de la luz por la escuela de Melquisedec.Es el primer curso de Alimentos vivos en Perú con certificación del Tree of Life. La alimentación viva se refiere a la alimentación original del ser humano, la que le es natural y conduce a la verdadera salud. Es una alimentación en base a vegetales, frutas y semillas, de origen orgánico. Todo esto se consume lo más cercano a su estado natural, en donde los procesos de preparación no superan los 42 grados de temperatura. El propósito es preservar las bondades de los alimentos, que vienen de manera sutil y sensible a través de sus enzimas, vitaminas, minerales y electrones libres. Además, nos ayudan a mantener un índice de alcalinidad óptimo, nos ayuda a eliminar toxinas, radicales libres y carcinógenos. Esto permite tener un sistema inmunológico a prueba de todo, una belleza interna y externa realzada, una energía desbordante y un ánimo siempre elevado. Para que todos estos factores de salud se preserven, se utilizan creativos procesos que permiten obtener unos platos deliciosos de gran sabor, textura y apariencia sin dañar la integridad de los alimentos.El curso es un curso intensivo del 23 al 27 de de marzo.El horario es de 8am a 8pm con dos descansos y desayuno y almuerzo (no incluído) pero tendrán la opción de pre-ordenar un Menú preparado por “Raw Café” del Árbol de la Vida por un costo adicional diario.Es una oportunidad única de escuchar a este gurú en nuestro país.El costo del curso es de $580 dólares incluyendo la certificación.Para todos los que quieran participar en el curso porfavor depositar a la siguiente cuenta corriente interbancaria del Banco Continental:011-369-000100020553-62 a nombre de MAMA CHALLA SAC.Para transferencias internacionales escribir a caldave19@hotmail.com o arboldelavidaperu@gmail.comPrograma Alimentación ConscienteDel 23 al 27 de MarzoViernes 238:00 a 9:15am Ceremonia de Bienvenida Yoga y pranayama con Dr. Gabriel Cousens M.D.9:15 a 10:00am Desayuno Vivo10:00 a 1:30pm Clases Pråcticas de Cocina con Marcela Benson: •Los secretos de como preparar Alimentación Consciente •Pan Sagrado Esenio “Jalah” •Preparando panes y galletas 1:30 a 3:00pm Almuerzo y recreo3:00 a 5:00pm Conferencia con el Dr. Gabriel Cousens: • ¿Por qué debemos comer alimentos vivos?• Los 4 secretos de porque la alimentación viva • Preguntas y respuestas5:00 a 5:30pm Recreo5:30 a 6:30pm Shabbat místico encendido de velas y Meditación y Haniha (Transmisión de energía divina)6:30 a 8:00pm Conversatorio:Preguntas y Respuestas acerca de la nutrición y la espiritualidad.Sábado 248:00 a 9:15am Yoga y pranayama con Dr. Gabriel Cousens M.D.9:15 a 10:00am Desayuno Vivo10:00 a 1:30pm Clases Pråcticas de Cocina con Marcela Benson: •Técnicas básicas para desayunos, leches de frutos secos, yogurt vegano, avena de chia y mucho más!•Introducción de la técnica de queso de almendra fermentado.1:30 a 3:00pm Almuerzo y recreo3:00 a 5:00pm Conferencia con el Dr. Gabriel Cousens: • Anatomía espiritual mística • Los secretos del Kundalini• La dieta para el kundalini 5:00 a 5:30pm Recreo5:30 a 6:30pm Shabbat místico encendido de velas y Meditación y Haniha (Transmisión de energía divina)6:30 a 8:00pm Conversatorio: Preguntas y Respuestas acerca de la nutrición y la espiritualidadDomingo 258:00 a 9:15am Yoga y pranayama con Dr. Gabriel Cousens M.D.9:15 a 10:00am Desayuno Vivo10:00 a 1:30pm Clases Pråcticas de Cocina con Marcela Benson: • Terminando el queso de Almendras • Pateé de nueces• Aliños para las ensaladas con objetivo.• Como balancear tus comidas con especies1:30 a 3:00pm Almuerzo y recreo3:00 a 5:00pm Conferencia con el Dr. Gabriel Cousens: • Como individualizar tu dieta• Entendiendo la singularidad de crear tu dieta5:00 a 5:30pm Recreo5:30 a 6:30pm Conversatorio: Preguntas y Respuestas acerca de la nutrición y la espiritualidad6:30 a 8:00pm Meditación abierta para el público en general y clase Shakti-Pat (transmisión de energía divina)Lunes 268:00 a 9:15am Yoga y pranayama con Dr. Gabriel Cousens M.D.9:15 a 10:00am Desayuno Vivo10:00 a 1:30pm Clases Pråcticas de Cocina con Marcela Benson: • Sopas vivas y calientes.• Como usar algas marinas a diario.• Marinando y masajeando los vegetales.1:30 a 3:00pm Almuerzo y recreo3:00 a 5:00pm Conferencia con el Dr. Gabriel Cousens Veganismo holístico:• Razones espirituales, morales, éticas y físicas de porque una dieta vegana es la dieta de sobrevivencia del presente y evolucionaria en el futuro. • Porque la dieta de Alimentación Viva es la base de toda las tradiciones espirituales y el camino hacia la paz mundial5:00 a 5:30pm Recreo5:30 a 6:30pm Conferencia con el Dr. Gabriel Cousens: Hay una Cura Para la diabetes:• El tratamiento más exitoso del mundo• Una teoría integral de cómo curar la diabetes6:30 a 8:00pm Meditación abierta para el público en general y clase Shakti-Pat (transmisión de energía divina)Martes 278:00 a 9:15am Yoga y pranayama con Dr. Gabriel Cousens M.D.9:15 a 10:00am Desayuno Vivo10:00 a 1:30pm Conferencia con el Dr. Gabriel Cousens Alimentación Arco Iris Verde:• Un modelo pleomórfico de las enfermedades crónicas • Un modelo para diseñar tu dietaPreguntas y Respuestas.1:30 a 2:30pm Almuerzo y recreo3:00 a 5:40pm Clases Pråcticas de Cocina con Marcela Benson: • Como tener éxito en la dieta curativa por 3 • Preparando un festín con todos los estudiantes para celebrar la graduación!5:40 a 6:30pm Meditación y Shakty6:30 a 8:00pm Ceremonia de Clausura • Cena preparada por los estudiantes• Ceremonia de graduación, entrega de diplomas y cierre del TallerQueridos estudiantes:Estén preparados para una jornada intensa llena de información, ciencia y espiritualidad.Vengan preparados y descansados!Traigan un cuaderno para hacer anotaciones.Pueden grabar las clases pero no se puede filmar sin autorización previa.Si quieren desayuno y almuerzo preparado con amor y mucha luz porfavor pre - ordenar con el Raw Café del Árbol de la Vida llamando al 241-7696 o escribiendo a Arboldelavidaperu@gmail.comTratar de leer con antelación - "Alimentación Consciente", "Hay una Cura para la Diabetes" y "Nutrición Espiritual" de Gabriel Cousens.]]></content>
		</document>
		<document id="d1f3ce6c7ee8c70f9822f2c4f8bbde2e" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/02/taller-de-alimentos-vivos-nutricion-de.html">			<content><![CDATA[TALLERES TEÓRICOS Y PRÁCTICOSCon la intención de difundir un estilo de vida saludable y consciente, y preparando el terreno para la venida del Maestro Gabriel Cousens del 23 al 27 de Marzo, la Raw Academy.tv se instala durante el mes de Marzo en el Árbol de la Vida Perú ofreciendo diversos talleres y abarcando de una manera práctica los temas mas importantes para introducirte en la Alimentación Viva y mucho más!INTRODUCCIÓN A LA ALIMENTACIÓN VIVA Y RECETAS PSICOMÁGICASChef Vit Jayo (Chile) - S/. 80 por día (S/. 140 por ambos días)*VIERNES 2 - (PARTE I) - 6:30PM - 9:30PM*MIERCOLES 7 - (PARTE II) - 6:30PM - 9:30PMDireccionado a dar fortaleza en los primeros cambios, aprendiendo diversas recetas, leches de frutos secos, todo sobre la clorofila, los aminoácidos y las enzimas, la importancia de los jugos verdes, como activar y germinar granos, hacer pasto de trigo, como empezar procesos de desintoxicación, limpieza de intestinos o de hígado en forma casera.*VIERNES 9 - PIQUEOS Y POSTRES SIN CULPA - 6:30PM - 9:30PM (S/.100)Chef Vit Jayo - Taller práctico de diversas recetas de piqueos y dulces vivos.Aprende recetas prácticas y disfruta tus postres conscientemente!*VIERNES 16 - LIFE FOOD GOURMET - 6:30PM - 9:30PM (S/.100)Chef Diego Castro (Argentina) - Taller práctico de diversas recetas de alta cocina viva.Aprende de una manera práctica las recetas mas sofisticadas y deleita tus paladar con los platos más gourmet de la alimentación viva!*DOMINGO 18 - FIESTA ART & MUSIC - 6:30PM - 11:30PM (S/.50)Celebración consciente con Cena Raw, música en vivo y danza. Comida preparada por los chefs de la raw academy.tv y el Árbol de la Vida!**Cupos Limitados.Descuentos disponibles por varios días o grupos.Inscripciones al Árbol de la Vida Perú241-7696 - 99812-5929arboldelavidaperu@gmail.comMariano Odicio 432, Miraflores, LimaQUIENES SOMOSLos chefs y especialistas en alimentación viva, Diego Castro y Vit Jayo trabajan juntos en la Raw Academy.tv, un proyecto que fusiona arte, eventos y talleres alrededor del mundo.En el sitio www.rawacademy.tv se difunden programas en mini cápsulas donde diversas personas de todo el mundo comparten gratuitamente sus conocimientos acerca de salud, nutrición y calidad de vida, este sitio tendrá su lanzamiento oficial en Mayo del 2012.Diego Castro tiene más de 10 años trabajando con life food, ha trabajado en casi todos los restaurantes de raw food de Nueva York aprendiendo del maestro y médico Australiano David Jobb, habiendo sido además el pionero en alimentación viva en Argentina, donde abrió el primer restaurante de alimentación viva llamado Verde Llama.Vit Jayo comenzó hace 5 años durante el tiempo que vivió en Brasil, aprendiendo del grupo formado por Ana Branco en la universidad Católica de Rio de Janeiro. Fue pionero de alimentación viva en Chile y fundador del grupo Alimentación Viva Chile, ha trabajado además en Nueva York y hoy viaja por diferentes paÍses haciendo eventos junto a la raw academy.tvRAW ACADEMY EN LIMAHaciendo diversos talleres y eventos teóricos-prácticos dirigidos a personas que están recién comenzando hasta personas que ya tienen conocimientos de nutrición y alimentación viva. En estos talleres se entregarán herramientas para comenzar a hacer cambios sostenibles en el tiempo, entendiendo racionalmente y experiencialmente con la preparación de alimentos vivos.Los talleres van desde lo más básico, con la introducción a la alimentación viva I y II, donde se enseñaran recetas psicomágicas vivas y prácticas y los talleres siguientes serán más direccionados a lo práctico dejando siempre espacio para conversar lo teórico y responder preguntas, en ellos se prepararan diversas técnicas culinarias que nos ayudarán a tener herramientas para comer sano sin dejar de lado el goce que nos regalan los alimentos.El evento del día Sábado 17 será una celebración consciente a la vida, en torno al arte y la alimentación viva, con espacio para compartir, danzar y reír entre hermanos que caminan en dirección a la luz y a la constante evolución.Están todos invitados!!!www.arboldelavida.com.pewww.rawacademy.tv]]></content>
		</document>
		<document id="87971b1473e9880df597a473a7fbef36" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/02/taller-de-loto-atado.html">			<content><![CDATA[Los invitamos a aprender una de las practicas máspoderosas de todos los tipos de Yoga: El Loto AtadoEsta kriya, también llamada BADDHA PADMASANA o postura de la unión psíquica, te enseña a entregar la cabeza al infinito al poner todo el cuerpo en forma de 8, que es el símbolo universal del infinito. El área pélvica y lumbar es desbloqueada, liberando muchos miedos e inseguridades adquiridas; el pecho es abierto completamente, liberando el flujo de energía a todos los nadis de esa área, y abriendo el corazón a muchos bloqueos que traemos.No hay suficientes halagos para esta práctica, te ayudará a que el cuero y la mente se fusionen en el reino del espiritu - donde toda la sanación es posible.De los miles de kriyas, el Loto Atado es el que implica más reto y sólo muy pocos yoguis han alcanzado la postura física perfecta.Sin embargo, en Kundalini Yoga no se trata de alcanzar esta postura perfecta .La mayoría de nosotros tenemos que utilizar un conjunto de accesorios de apoyo y algunas modificaciones para poder realizarlo.Otros beneficios del Loto Atado:Aumenta la flexibilidad fisica (muñecas, rodillas, piernas y columna)Abre los hombros y las caderasMejora la digestión (lor órganos internos son puestos en posición fetal de descanso permitiendo la renovación del sistema digestivo).Fortalece el sistema nervioso e inmunológicoLimpia y abre los chakrasLibera obstáculos kármicos, tendendicas y emociones negativas persistentes.Desarrolla el estado de Shunya, el estado divino de la quietud, Anand (éxtasis supremo) y Samadhi (consciencia despierta)Fecha: 28 de febrero a las 19:00 hrs.Lugar: Auditorio Universidad Norbert WienerAv. José Pardo 650. MirafloresPrecios:Publico en general 35 solesMiembros de APIKY 30 solesEstudiantes 20 solesInformes e inscripciones:kundaliniyogaperu@gmail.com989-015-633 /951-296-532 / 830*9417]]></content>
		</document>
		<document id="d9616d91cfd62d53b0dbae9372a47ec0" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/03/taller-de-sanacion-shanti.html">			<content><![CDATA[Comienza con una práctica de Kundalini Yoga, donde se realizará un Renacimiento para liberarnos del pasado, todo esto con instrumentos de sanación: Gong y Cuencos tibetanos.Dentro de Shanti se trabaja la técnica de Sat Nam Rasayán, una práctica de sanación desde tu espacio sagrado para relajar todo tu ser; cuerpo, mente y almaTrabajaremos con meditación para armonizar tus chakras y sanar tu corazón. Finalizaremos con una comunicación celestial, para celebrar tu ser infinito y divino.Este taller esta creado para todas las personas que deseenLiberar su pasado y conquistar su futuro.Desde Ecuador nos visita Har Hari Singh KhalsaQuien junto a sus conocimientos nos guiará en este Taller de SanaciónBarrancoFecha: miércoles 7 de marzoHora: 7:30pmLugar: LIMALAKSHMI Centro de Meditación & YogaJr. Las Magnolias 173, dpto 602. BarrancoValor del taller: 40 solesContacto: limalakshmi11@yahoo.comSan IsidroFecha: jueves 8 de marzoHora: 7:00pmLugar: GoodTodayLos Sauces 350. Paseo Prado. San Isidro.Valor del taller: 50 soles (general) - 35 soles (alumnos)Contacto: goodtome@goodtoday.peMirafloresFecha: sábado 10 de marzoHora: 7:00pmLugar: Arbol de la VidaMariano Odicio 432. MirafloresValor del taller: 40 soles (general) - 30 soles (alumnos)Contacto: mahandevakaur@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="c79cab311bdf0aa153e0f775f6d2d3f3" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/04/kundalini-yoga-para-grandes-y-chicos.html">			<content><![CDATA[Puedes atravesar montañas,océanos, tragedias, dificultadescon solo una cosa; confianza en ti mismo.Yogi Bhajan.Les presentamos nuestro nuevo horario de yoga para niños con Claudia Requena - Instructora certificada de Kundalini Yoga por el KRI (Kundalini Research Institute)Que nuestros niños atraviesen montañas, océanos y tragedias con una fuerte confianza en ellos mismos!Dia: todos los juevesHorario: de 3:00 a 3:45pm (de 3 a 5 años, yoga con papás!)de 4:15 a 5:15pm (de 6 a 10 años)Les recordamos también nuestros horarios de yoga para adultos:En las mañanasLunes, miércoles y viernes de 7:30 a 9:00amMartes y jueves de 7:15 a 8:45amLunes y miércoles9:15 a 10:45amMartes y jueves9:15 a 10:45am Por las nochesDe lunes a jueves de 7:30 a 9:00pm**Elige la frecuencia que quieras en cualquiera de nuestroshorarios.**Puedes congelar hasta una clase.**Yoga ilimitado (una clase diaria de lunes a viernes en cualquier horario)Que tengan un hermoso dia ?Saludos del Arbol!]]></content>
		</document>
		<document id="7432c19ca351de3e5f09824b8b6cdcf1" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/04/taller-de-chakras-kundalini-yoga.html">			<content><![CDATA[Sábado 14 y domingo 15 de abril del 2012Nos enfocaremos en cada uno de los chakras, armonizándolos y experimentando nuestra relación con ellos, con la práctica de Kundalini yoga, realizaremos meditación, posturas, canto, sanación y relajación. "El regalo de Kundalini Yoga es que lo experimentes. No hay palabras para sustituir esa experiencia. Esta va directa a tu corazón, a tu esencia. Estas antiguas enseñanzas están diseñadas para darte la experiencia "práctica" de tu máxima conciencia."“Hombres de gran sabiduría estudiaron sobre los chakras,como funcionan, sus pétalos, sus sonidos, su infinidad,su correlación, su poder. Se dieron cuenta de que la vidade un ser humano está basada totalmente en estos chakras.Desarrollaron una ciencia completa.Esta ciencia dio a luz la Kundalini Yoga.Así nació Kundalini Yoga. "- Yogui BhajanHorario:Sábado de 10:00am a 02:00pm, almuerzo* y 04:00pm a 07:00pm.Domingo de 10:00 am 02:00pmLugar: Arbol de la Vida (C/Mariano Odicio 432, Miraflores), Lima, PerúCosto:110 soles80 soles, alumnos de las clases de yoga en el Árbol.Imparte: Mira Kaur (Instructora de Kundalini Yoga tal como lo enseña Yogui Bhajan).Inscríbete llamando o mandando un mail a:992 748 178 / 241 76 96mirakaur@gmail.comTaller de cupo limitado* (Almuerzo, pueden solicitarlo anticipadamente en el Raw café del Árbol de la Vida, o ir a la Bioferia de Reducto que queda a pocas cuadras del centro) Los ChakrasLos chakras existen como energías dinámicas y nos pueden ayudar a entender la manera en que un ser humano procesa la energía dentro del juego vasto y complejo de una existencia multinivelada. Kundalini Yoga se enfoca en los 8 chakras principales, siete corresponden a áreas del sistema glandular o a plexos nerviosos en el cuerpo físico, y el octavo corresponde al aura o campo magnético del cuerpo.La espina dorsal y el campo energético humano contienen chakras, o centros energéticos, que vibran a distintas frecuencias. Cada chakra nos ofrece la oportunidad de establecer una relación fundada y satisfacer un profundo deseo humano. Cada frecuencia nos brinda el obsequio de cierto poder, el cual realza nuestra experiencia humana en el Planeta Tierra. A medida que sintonizamos con este poder, nos vigorizamos interiormente para dar solución a los desafíos concretos de ese centro energético o chakra y consecuentemente vivir vidas más plenas, íntegras y significativas.Primer Chakra, elemento tierraLa verdad sagrada e inherente al primer chakra es que Todos somos Uno. Aprendemos esta verdad y exploramos su poder creador mediante las experiencias conectadas con la dinámica tribal o de grupo. Esta verdad conlleva al mensaje de que estamos conectados con todo lo que vive y que cada opción que hacemos y cada creencia que tenemos influye en la totalidad de la vidaSegundo Chakra, elemento aguaLa verdad sagrada inherente al segundo chakra es Respetaos Mutuamente. Es el Chakra de las Relaciones. Todas las relaciones que formamos, desde las más superficiales hasta las más íntimas, nos ayudan a hacernos más conscientes.El elemento de este chakra es el agua, las características del agua son la fluidez, la falta de forma permanente, la movilidad, la entrega. Es centro de la sexualidad, de las emociones, la sensación, el placer, el movimiento y el instinto de protección.El segundo chakra permite nuestra primera experiencia de fusión de nuestro yo con los otros y con el Universo.Tercer chakra, elemento fuegoEl tercer chacra está relacionado con el elemento fuego y representa la voluntad de iniciar. Esta ubicado en el área del punto del ombligo y se asocia con el arquetipo del guerrero espiritual, aquel que es capaz de conocer su misión y formular la energía para realizarla y completarla, con un tercer chakra fuerte incluso tus mínimas intenciones crean acciones.Cuarto Chakra, elemento aireEl centro del corazón, entraremos profundo en ese espacio para eliminar nuestros objetos mentales, nuestras identificaciones y así poder sanarnos, ser libre y actuar desde un punto de mayor conciencia, desde la expansión de tu corazón para que tu movimiento esté cargado de armonía y creatividad.La sabiduría radica en tu corazón, abre ese espacio que te contiene a ti mismo, escucha y canta la melodia interna. Deja que el sonido penetre en lo mas profundo de tu Ser y conquista la libertad de tu corazón. En este intensivo trabajaremos para sentir la compasión, el perdón y la tolerancia con uno mismo para así poder llevar la pureza y el amor a los corazones que nos rodeanQuinto Chakra, elemento éterVibración que se encuentra en toda la existencia. Quinto chakra, situado en la garganta, va más allá de una comunicación superficial. Es el contacto con nuestro ser, espacio sutil, sin forma. Cuando te expresas desde ese centro todo fluye.Sexto chakraEste chakra (Ajna) está asociado con el tercer ojo, su función es ver lo invisible y conocer lo desconocido. Es el centro de la intuición y de nuestra conexión directa con la fuente infinita de sabiduría.Este centro es el que nos proporciona una mente clara para diferenciar la realidad de lo ilusorio. Desarrolla la intuición para entender los tiempos que vivimos y poder actuar desde el centro del corazón.Séptimo chakraEn este Chakra se integran los seis anteriores con todas sus características y cualidades, es el Integrador de todos los aspectos del ser. Conecta a la persona con la plenitud de todo su ser, en el plano físico, en el emocional, el mental y en el espiritual. Estando activado, la persona adquiere un sentimiento cósmico, entendiendo y sabiéndose un grano de arena más en esta infinita playa universal. El gozo que emana la persona es contagioso; su amor universal y su espiritualidad son un placer para el ser humano sensible que está ante ellos. ]]></content>
		</document>
		<document id="7d3c525cb355d6918c405c9e75808d27" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/04/taller-de-numerologia-tantrica.html">			<content><![CDATA[con Guru Gopal de ChileEsta vez en “Arbol de La Vida”, tendremos a Guru Gopal Singh, reconocido Instructor de Yoga, Terapista Floral y numerólogo, que se hará presente en nuestra ciudad a fines del mes de Abril, por lo que hemos organizado un encuentro con él y con el fin de compartir nuevos conocimientos.TALLER DE NUMEROLOGIA TANTRICA I.Sábado 21 de abril de 2012Mariano Odicio432. Miraflores-LimaArbol de la VidaValor: S/.120**precios especiales para miembros de APIKY y del Arbol de la VidaImpartido por: Guru Gopal Singh (Chile)El principal propósito de este método de numerología es el de facilitar a las personas a conectar con su alma, haciendo más corto el largo camino, sin tener que pasar a través de los años por la necesidad de experimentar meditaciones hasta encontrar la más idónea para cada uno. La Numerología tiene una kriya y una meditación específica para cada número. Así trabajamos con mayor seguridad nuestros defectos y potenciales para conectar con el nivel más profundo de nuestro ser.Numerología Tántrica es una herramienta de Autoconocimiento "Conoce tu carta".La Numerología Tántrica, nos la entrega el maestro Yogui Bhajan, quien enseña modelos para comprender el alma que va por esta vida. Mediante los números de la fecha de nacimiento y sus códigos numéricos que representan nuestra realidad (los llamados “cuerpos espirituales”, cuerpos tangibles y no tangibles para nuestros ojos) , es posible conocer nuestras oportunidades y desafíos, además del propósito de nuestra vida. La carta de numerología se basa en once números y cinco posiciones básicas, los que dentro de una plantilla numerológica permiten saber cuál número está en balance y cual está en desbalance contigo. En una lectura de Numerología Tántrica tendrás técnicas de Yoga Kundalini , mantras y meditación, como herramientas para desarrollar tu potencial en todos tus cuerpos espirituales.El taller de Numerología Tántrica I será impartido en Mariano Odicio 432. Miraflores por Guru Gopal Singh, Instructor Yoga Kundalini certificado por K.R.I. (kundalini Research Institute). Este taller incluye un Manual y las Técnicas de Meditación que practicaremos en el desarrollo del taller. Fecha: 21 /04 /2012Horario: 10:00Hrs a las 13:00Hrs y de las 15:00Hrs a las 19:00HrsValor: s/.120Miembros del Arbol: 10% de descuento! (personas que adquieren membresias)Miembros de APIKY: s/. 110Contacto: 241-7696 Arbol de La Vidainfo@arboldelavida.com.pemahandevakaur@gmail.comwww.arboldelavida.com.pewww.yogaquilicura.blogspot.com Tambien se entregaran terapias en el ARBOL DE LA VIDA como: Masaje Yoguico, Sistema floral Bach y Lecturas de Numerología Tantrica, durante la estadia de Guru Gopal Singh en Lima. Contacto: 241-7696 / 946709369info@arboldelavida.com.pehttp://arboldelavida.com.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="53502d9923c6a21e31a6ead3963369c6" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/duerma-tranquilo-mucha-gente-nunca-se.html">			<content><![CDATA[DUERMA TRANQUILOMucha gente nunca se relaja, ni cuando duerme. Esta rutina para antes de dormir le permitirá relajarse completamente y entrar en un sueño profundo a voluntad.Coma su último alimento 3 ó 4 horas antes de acostarse. Si cena temprano, su aparato digestivo estará libre para descansar durante la noche.Lave los pies con agua fría en climas cálidos y con agua tibia en climas fríos. Dése un masaje mientras los lava.Dar y recibir un masaje de pies es una excelente forma de terminar el día. Las 72000 terminales nerviosas se encuentran en los pies y envían reflejos a cada parte de tu cuerpo. La relajación del sistema nervioso se logra con un masaje de pies adecuado.Peine su cabello con un peine de madera y hágase una trenza si tiene el largo suficiente. Esto consolida la "antena" y evita que el cabello se enrede y se quiebre.Toque música espiritual calmante toda la noche.Beba un vaso de agua fría antes de dormir.Alinee su cama con los polos de energía electromagnética de la tierra colocándola de este a oeste en lugar de norte a sur. Esto le ayudará a tener un sueño profundo y reparador y a levantarse fácilmente por las mañanas.Recuéstese en la cama primero boca abajo, con la cabeza hacia un lado para relajar el cuerpo y deje que se hunda en la cama. Cuando esté casi dormido, gira sobre su lado derecho de manera que la fosa izquierda sea la dominante, dando la relajación necesaria para un sueño profundo. Duerma con la intención de levantarse temprano para hacer su práctica de yoga. ]]></content>
		</document>
		<document id="71e8fa031c670de132f37abe61747291" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/kirtan-encuentro-de-mantras-y-cantos.html">			<content><![CDATA[Kirtan: Encuentro de Mantras y Cantos por la PazCompartamos juntos esta experiencia de purificación mental mediante los sonidos, mantras, bhajams y cantos sagrados de diversas tradiciones espiritualesFecha: Viernes 25 de MayoLugar: Árbol de la VidaMariano Odicio 432, San Antonio - Miraflores, Lima, . 2417696 - 998125929 - 958344860 – 989015633Hora: de 7:30 pm a 9:00pmDonacion: 10 solesDescuento 10% para Socios de APIKYContacto: info@arboldelavida.com.pe  Que son los Mantras?Los mantras son vocalizaciones de sonidos y ultrasonidos que producen determinados efectos en quien los vocaliza y en quien los escucha. La palabra mantra se compone de la raíz man, pensar y de la partícula tra, instrumento. Se trata de sílabas o palabras que tienen un poder vibratorio específico; fueron creados desde la más remota antigüedad por los maestros de Yoga y transmitidos a sus discípulos. En este contexto se vocalizan predominantemente mantras en sánscrito lengua clásica de la India Antigua, que actualmente es una lengua muerta.Un mantra es un símbolo que guarda un poder que se activa cuando es recitado correctamente. Cada deidad o aspecto de Dios tiene un Bij Mantra, un sonido primordial místico que lo representa pero que además es su simiente.Sivananda dijo que: OM es el único símbolo del Yo inmortal que todo lo penetra. Nuestro verdadero nombre.Swami Devananda en su libro Meditación y Mantras dice que:“Un mantra es una energía mística dentro de una estructura de sonido. Todo mantra encierra en sus vibraciones un determinado poder. Por medio de la concentración y repetición se libera de energía y ésta toma forma. El Yapa o Mantra Yoga es aquella práctica a través de la cual el poder contenido en los Mantras es aplicado con propósitos específicos”.Los sabios de la antiguedad sintonizados con los niveles superiores de conciencia, conocían muy bien el poder inherente contenido en los sonidos y utilizaban combinaciones de sonidos para establecer vibraciones específicas. La aplicación sistemática de estas vibraciones podría mover literalmente montañasDirige: José Antonio Nuñez - Ukumari Músico terapeuta - Narrador oral escénico Mira Kaur - Instructora de Kundalini Yoga  ]]></content>
		</document>
		<document id="245a1fea215d57c16c6a74cb67c9aa3e" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/la-cancion-de-la-khalsa-muchos-hablan.html">			<content><![CDATA[La Canción de la KhalsaMuchos hablan de valor, hablando no se obtienees en la cara de la muerte, que lo vives.Cuando todo es más obscuro, es cuando más alto estamosaunque caiga la última estrella, no cederemos en nada.Coro:Vive como Khalsa, en la fuerza, en la paz, en la rectitudda la vida a Dios y al Guru, todo el ser hacia la luz.Guru Arjan dio su vida, en defensa de la verdadpor cinco días y noches, fue quemado y torturadose podría haber salvado, dándose por vencidotan fuerte se mostró, que ni una pizca cedió.Hijos de la Khalsa, recuerden los que dieronsu vida y murieron, dando la oportunidadde vivir en libertad.La princesa no es noble, en virtud de la sangre que tienepero si su familia viene, de Anandpur Sahibella caminará con tal gracia, que todo el mundo se postraráhasta que caigan las montañas, ella nunca vacilará.Hijas de la Khalsa, en su fuerza está el futuroden a los hijos mentes sin miedo, para ver a través de los ojos del Guru.Eramos miles el día de Baisaki, solo cinco dispuestos a morirel Guru con una espada, en leones nos convirtióy ahora vivimos su legado, de morir antes de caercomo los cinco que se ofrecieron, tenemos que responder.Coro:Vive como Khalsa, en la fuerza, en la paz, en la rectitudda la vida a Dios y al Guru, todo el ser hacia la luz.Guru Gobind Singh dio a sus hijos también, así la Khalsa pudo nacersus palabras son montañas, contra el viento del tiemposabiduría en victoria, la khalsa reinarápero si se cae la Khalsa, la insanidad triunfará.Coro:Vive como Khalsa, en la fuerza, en la paz, en la rectitudda la vida a Dios y al Guru, todo el ser hacia la luz.Hijos de la Khalsa, recuerden los que dieronsu vida y murieron, dando la oportunidadde vivir en libertad.Hijas de la Khalsa, en su fuerza está el futuroden a los hijos mentes sin miedo, para ver a través de los ojos del Guru.Coro:Vive como Khalsa, en la fuerza, en la paz, en la rectitudda la vida a Dios y al Guru, todo el ser hacia la luz,todo el ser hacia la luz.]]></content>
		</document>
		<document id="ae0451e42ce9c18015e8f5690b232541" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/meditacion-de-la-luna-junio-fecha-lunes.html">			<content><![CDATA[Meditación de la Lunaen JunioFecha: lunes, 4 de junioHora: 7:30pmLugar: Arbol de la VidaMariano Odicio 432. MirafloresIngreso: 15 solesContacto: info@arboldelavida.com.pe]]></content>
		</document>
		<document id="12e47747f00f137eec763f92b2c2e24d" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/prueba-una-clase-gratis-de-yoga-vive.html">			<content><![CDATA[Vive Feliz, Vital y SanoHORARIOSLunes y Miércoles : Tardes de 07:30 a 8:45Martes y Jueves : Mañanas de 07:00 a 08:15 y de 08:30 a 09:15Cupos limitados contacto: anaipiccinir@hotmail.comVenir con ropa cómoda, traer una toalla, un mat si tienes,una botella de agua y muchas ganas!!!  ¿QUE ES KUNDALINI YOGA? Es una técnica milenaria con más de 5,000 años de antigüedadque integra tu mente, cuerpo y alma para permitirte vivir en el presente y desarrollar al máximo todas tus potencialidades.Es reconectarte con tu poder creativo, regenerativo e ilimitado.  ¿QUIENES PUEDEN PRACTICAR KUNDALINI YOGA? Todo aquel que quiera beneficiarse de los maravillosos efectosque se obtienen a través de la práctica. No tiene ninguna restricción, pues se adecúa a las capacidades y destrezas de cada alumno.Ideal para todas las edades. A través de la práctica logramoscalmar la mente y conseguir un cuerpo saludable y flexible;esencial para tener una vida plena y sana.  ¿CÓMO ES UNA CLASE KUNDALINI YOGA?  En una clase de KUNDALINI YOGA realizamos ejercicios respiratorios (Pranayamas ), posturas físicas (Asanas), técnicas de relajacióny meditaciones cortas, con cantos o sonidos rítmicos (mantras), permitiendo que la persona sienta rápidamente los beneficiosque se logran en todos sus níveles de vida"  CLASES DICTADAS POR PROFESORES CERTIFICADOS Y FORMADOS POR EL KRI "KUNDALINI RESEARCH INSTITUTE"  BENEFICIOS: A través de estas sencillas técnicas estimularemos el sistema glandular y nervioso, lo que se verá reflejado en nuestro bienestar físico y emocional lográndose resultados en:* Disminución de niveles de stress* Flexibilización corporal y mental* Aprender a vivir en el presente y disfrutarlo* Aumento de la vitalidad* Mejora de hábitos posturales y respiratorios* Armonización de la personalidad y carácter* Mayor atención y concentración* Mejora el autoestima* Entre otros muchos más que irás descubriendo en las prácticas......   "El proceso de auto-sanación es privilegio de todo ser. No es un milagro, es el proceso de la correcta relación entre el poder físico y el poder infinito del alma” Yogui Bhajan]]></content>
		</document>
		<document id="b2351ce2f0b82aadd9fd8a885e257cb1" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/sat-nam-rasayan-guru-dev-singh-el-sat.html">			<content><![CDATA[SAT NAM RASAYANGURU DEV SINGH, EL SAT NAM RASAYAN Y SU RELACIÓN CON EL CAMBIO QUE SUFRE ACTUALMENTE LA HUMANIDADTenemos en este video una entrevista hecha a Sant Singh Sahib Guru Dev Singh, el Maestro de Sat Nam Rasayan, en Rishikesh, febrero del 2012.Guru Dev singh nos habla sobre el Sat Nam Rasayan, qué es y cuál es la experiencia básica que se trasmite al estudiante. Nos cuenta  de cómo le fue transmitida la enseñanza directamente de su Maestro Yogui Bhajan. También nos habla sobre el fundamento de la Escuela de Sat Nam Rasayan, de quienes forman parte de ella. De la relación del Sat Nam Rasayan y el proceso de modificación de la Era que vive actualmente la humanidad, del estado de silencio y de percepción.http://www.youtube.com/watch?list=ULTfyoW6Cv7gE&v=TfyoW6Cv7gE&feature=player_detailpage]]></content>
		</document>
		<document id="fec0b2653d2af949e5cee4bfc7742ab2" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/taller-de-astrologia-vedica-basica-este.html">			<content><![CDATA[Taller de Astrología Védica Básica Este 9 de junio tenemos nuestro Taller de Astrología Vedica Básica a cargo de Carmela Aldave, diplomada en Ayurveda y Astrología Védica.Aprende a leer tu carta astral y saber como orientar los propósitos en tu vida. Reconoce tu dharma, canaliza y conoce las energias positivas de los planetas y las doce casas astrológicas. Neutraliza y conoce tu karma.Fecha: 9 de junioHora: de 10:00am a 1:00pmValor: 80 soles*Miembros del Arbol de la Vida tienen 15% dscto.*Miembros de APIKY tienen 10% dscto.Contacto: info@arboldelavida.com.peTaller de cupo limitado, inscripciones hasta el jueves 7 de junio realizando el pago en nuestra recepción o haciendo un deposito en nuestra cuenta.Lugares de pago:Efectivo o tarjeta: Arbol de la Vida - Mariano Odicio 432. MirafloresDeposito o tranferencia:Mama Challa S.A.C.Banco Continental / cuenta corriente en soles0011 - 0369 - 010002002268 Código interbancario:011 - 369 - 000100020022 - 68]]></content>
		</document>
		<document id="23203461ada85cdca50a661b85501779" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/05/taller-de-introduccion-al-sat-nam.html">			<content><![CDATA[Sat Nam Rasayan significa en sánscrito "relajación ultra profunda en la verdadera identidad". Y es gracias a cultivar un estado de meditación trascendente, neutral, silencioso, y a una técnica minuciosamente desarrollada por la Escuela de Sat Nam Rasayan, que se convierte en una herramienta de sanación muy efectiva, rápida y poderosa, al usarlo para relacionarnos con un evento o persona, consiguiendo fusionarnos en uno solo, como parte del Universo.Contaremos una vez más con la presencia de la sanadora Ravi Kaur de Chile, quien ha sido autorizada por la Escuela de SNR para introducirnos a experimentar este Espacio Sagrado. Y ya que en esencia estos encuentos son una experiencia única, cada taller es igualmente único y particular.Lugar:   Pillpintuy ChacarillaHora:    8:30 a.m. a 5:00 p.m. (receso de hora y media para almorzar)Descuento Asociados de APIKY   15%Descuento a quienes llevaron un taller anterior 20%Ultimas VacantesInscripciones y mayor información:Ani Cabrera (Jaidev Kaur) 996409040 3723340satnamrasayanperu@yahoo.comPuedes bajar el folleto informativo sobre el SNR:http://www.satnam-rasayan.es/pdf/folleto.pdflinks recomendados:www.ravi.clwww.satnam-rasayan.es]]></content>
		</document>
		<document id="1d439da6d82fb3e1d2531f1e34c2d366" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/06/curso-de-primer-nivel-de-sat-nam.html">			<content><![CDATA[CURSO DE PRIMER NIVEL DE SAT NAM RASAYANEn Agosto de este año se realizará el primer curso intensivo de Sat Nam Rasayan en Perú a cargo del Dr. Ambrosio Espinosa de España. Este curso corresponde al primer nivel, el cual está abierto y es recomendable para cualquier persona, con o sin experiencia.Mientras que en un taller introductorio el aprendizaje está basado en la experiencia, en los cursos intensivos la experiencia está acompañada con una conceptualización de la técnica.Fecha: sábado 18 y domingo 19 de agosto del 2012Hora: 9:30 a.m. - 5:30 p.m.Lugar: MirafloresInversión 270 dólaresSi te inscribes : Hasta el 3 julio:  215 dolares (20% descuento)del 3 julio al 3 agosto: 230 dolares (15% descuento)fecha posterior para miembros de APIKY:  245 dólares.]]></content>
		</document>
		<document id="c8e4e78d101cedc99e25a987ea11e9bd" url="http://kundaliniperu.blogspot.com/2012/09/mujer-de-luz-los-roles-de-la-mujer-se.html">			<content><![CDATA[Mujer de LuzLos roles de la Mujer se han tornado mucho mas complejos y menos seguros aunque hayan conseguido mayor libertad y poder. Más allá de todos los cambios sociales o del país en que vivimos, una Mujer sigue siendo una Mujer en términos de sensibilidad, polaridad y flujos energéticos. El estrés de los cambiantes roles sociales, quita energía a las Mujeres, esto altera el Flujo y la Esencia Natural de una Mujer, afectando no sólo la relación con ella misma, sino también con su entorno.Mujer de Luz es un Retiro de Sanación que toda Mujer debe regalarse, un Espacio en el cual pueda conectarse con su Propia Identidad y con su Belleza Interior.Te brindamos la oportunidad de participar de este hermoso Taller Vivencial que te hará Renacer.......Te esperamos este 27 y 28 de OctubreCupos LimitadosCta. Ah. Interbank 238-3002975601 C.I. 003-238-013002975601-37]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>