<author id="2d0521b705e58569ae18bcdd035ea34d" url="dulceisis.blogspot.com" feed="http://dulceisis.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3278c83dec59346328abe8fddfc8741c" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/3dV6v9DLR7Y/kekitos-de-crema-de-leche.html">			<content><![CDATA[Hoy les traigo una receta bien rápida de hacer y aparentemente  fácil y digo aparentemente porque si bien lleva pocos ingredientes su forma de preparar es muy diferente a lo que estamos acostumbrados. Me explico, yo siempre he leído que para hacer un keke, cake, torta, bizcochuelo o como quieran llamarlo se deben usar los ingredientes a temperatura ambiente, por ejemplo si llevan huevos, mantequilla, leche o cualquier otro ingrediente que comunmente guardamos en la refrigeradora estos se deben sacar de la misma por lo menos 2 horas antes para que al agregarlas a la preparación que estemos haciendo estas puedan integrarse bien con los demás ingredientes. Sin embargo, en esta receta (que la saqué del blog Kanela y Limón, que como lo he dicho antes es uno de mis blogs favoritos y ya he hecho varias recetas suyas) se usa la crema de leche batida como crema chantilly, para lo que la crema tiene que estar helada y luego se agregan los demás ingredientes. Mi primera duda era si tendría que usar entonces huevos también refrigerados, porque la receta no decía a que temperatura se tenían que usar los huevos. Supuse que, como siempre se usan huevos a temperatura ambiente para que pueden alcanzar una buena consistencia, al batirse entonces en esta receta tambíen se usarían así. Ahora, mi problema era si al agregar la crema de leche batida helada y los huevos a temperatura ambiente al cocinarse en el horno la preparación se podría separar como ya me ha pasado antes por usar ingredientes a diferente temperatura.Entonces, usé la crema de leche batida casi a punto chantilly y le fui agregando los huevos a temperatura ambiente, cosa que bajó a la crema y le volvió mucho más líquida. Eso me dió mala espina ya que en la receta original la mezcla de los huevos y la crema quedaba bien aireada y durita  casi como la masa de un bizcochuelo. Afortunadamente, al agregarle la harina con el polvo de hornear la masa volvió a tener consistencia y entonces mi alma volvío al cuerpo y respiré aliviada. Lo llevé al horno y aunque no subió mucho se cocinó de forma pareja y salió súper deliciosa, tanto que fué la delicia de todos en casa.Así que aquí les dejo la receta de estos kekitos de crema de leche o nata como la llaman en España y si alguno de uds. han probado hacer la receta y saben como hacer para que los huevos no bajen a la crema de leche al batirlos déjenme sus tips en los comentarios...Disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="f7a92095c4793a7e42b4e7899f1ac618" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/7Bpg2GqJz0s/tienda-wilton-peru.html">			<content><![CDATA[Todos los que nos dedicamos a la repostería y pastelería sabemos que tan importante como tener buenos ingredientes es tener buenos utensilios al momento de hacer nuestras preparaciones. Existen muchas empresas tanto nacionales como internacionales que nos proporcionan excelentes y lindos productos para que cada vez que preparemos y decoremos un pastel  obtengamos un resultado tan precioso que nos convierta en las reinas tanto de una fiesta de algún ser querido o de un negocio de pastelería que queramos poner.Y una de estas empresas, y me atrevería a decir que la más famosa y reconocida a nivel mundial, es Wilton, empresa norteamericana con más de 80 años de creada. Yo los conocí por sus boquillas en unas clases de repostería que tomé por el año 2006 (wow ya han pasado 7 años). En ese entonces sólo había una tienda que traía algunos de sus productos muy tímidamente porque la demanda de estos era muy poca. Sin embargo, con el tiempo y gracias al boom gastronómico que se vive en el Perú y a que sea una tendencia en el mundo que las persona prefiera cocinar en sus casas a comprar comida ya hecha, se han multiplicado en Lima tiendas especializadas en insumos y utensilios de cocina y repostería.Si bien los productos Wilton ya se podían conseguir en Lima en varias tiendas, como por ejemplo la tienda virtual Vainilla y Cacao, aún no había una tienda oficial de la marca donde tener una mayor oferta de sus productos así que sólo nos quedaba comprarlos en su pag. web. Por eso me alegró mucho encontrar un día, paseando con mi mamá, una tienda que para mí fue como entrar a un paraíso de repostería donde podía encontrar productos no sólo muy útiles para preparar mis pasteles y kekes sino también tan llamativos y lindos que por sí solos podrian ser considerados pequeñas obras de arte.Y como a mí me gusta compartir con uds. todo lo que encuentro y me gusta relacionado a la repostería, me comuniqué con ellos y coordinamos para que me dejar entrar a la tienda a tomar fotos (y que no me pase como en una tienda en Larcomar que me dieron un rotundo "Aquí no esta permitido tomar fotos"). Así que estas son las mejores fotos que me salieron.Información de Wilton Perú:Tienda: Jr. Soledad 241 Lince - LimaFacebook: Mepsac-Wilton]]></content>
		</document>
		<document id="9681085d4639ad1cdaff24488aaf1ab9" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/9SXNZVmNdV0/keke-de-quinua-y-cerezas.html">			<content><![CDATA[No hay duda que mi fruto rojo o del bosque como también le llaman es la cereza. No sólo por sabor tan especial, mezcla de dulce y ácido que encanta hasta los no tan dulceros sino por ese colorcito que lo hace tan llamativo que hace resaltar a cualquier preparación. Y esta vez las usé en este keke que hice con harina de quinua, aunque antes de hacerla me pregunté si estos dos ingredientes combinarían bien ya que nunca había visto alguno receta que los tuviera a ambos, pero me arriesgué a hacerla porque la quinua al tener un sabor casi neutral bien combina con todo y también podría hacerlo con las cerezas. Lamentablemente como acá en Lima no es tempora de este fruto (creo que hasta verano no las vamos a ver) las conseguí en conserva que aunque no es lo más natural estuvieron bien para este keke y además le dió un color mucho más impactante (por así decirlo) ya nque lascerezas naturales que venden aquí son mucho más oscuras como las que usé para hacer mis Muffins de Queso con Salsa de Cerezas. Las cerezas las usé enteras y para ver que tal quedaban al cortar el queque y como ven quedaron muy lindas y fáciles de cortan pero uds. también loas pueden agregar a la preparación cortándolas en trozos pequeños.Así que les dejo con la receta ... y prepárense que esto metiéndome en el mundo maravilloso del pan y ya se viene mi primera receta que espero les gustará. Disfruten.Receta adaptada de : Gastronomía Tradicional Altoandina</div>]]></content>
		</document>
		<document id="15b381bc30dab42267d4e3d175c3e558" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/AFSedBAn0w4/abc-de-pateleria-y-reposteria-masas.html">			<content><![CDATA[Foto: Tish Boyle Sweet DreamsEsta es la segunda parte de la nueva sección del blog donde les estaré enseñando las bases de la repostería y pastelería. He decidido nombrarla el ABC de la Pastelería y no crean que al hacer esto me estoy creyendo una maestra o una experta en el tema. Sé que todavía me falta muchísimo por aprender. Pero he decidido publicar estas "clasecitas" para que queden como un archivo de todo lo que ido aprendiendo leyendo libros y pags. web ya que si bien he tomado uno que otro taller de repostería en los últimos años, en ellos no pude aprender el por qué de las cosas (es decir la teoría) sobre los diversas formas de preparación y combinaciones de ingredientes de los postres y pasteles .Así que en esta "clase" les hablaré de las Masas Batidas con las que se hacen los más sabrosos kekes o cakes y que son, en mi opinión, las más fáciles de preparar y las populares entre las recetas caseras ya que no hay quién no los haya probado en su niñez cada que vez que nuestras mamás o abuelas nos querían engreir con un gustito.Así que aquí les va...Se conoce como masas batidas a las que dan origen a los tradicionales kekes, cakes, bizcochuelo, pasteles, tortas y los ahora muy populares cupcakes, muffins y magdalenas. Su forma de preparación habitual es batiendo (con batidora de mano o eléctrica) los principales ingredientes que son los huevos, el azúcar, la mantequilla, para luego agregar los ingredientes en polvo (harina, polvo de hornear, etc) intercaladamente con los ingredientes líquidos.Hay infinidad de formas de preparar estas masas y las proporciones de los ingredientes también varían pero se pueden clasificar en dos grandes grupos:Batidos de Huevos y Azúcar: Se caracterizan por ser esponjosos y poseer poca o nula cantidad de grasas (como la mantequilla derretida o aceites).  Casi siempre llevan mayor cantidad de huevos en comparación de la harina y es precisamente el batido de los huevos lo que llena de aire la masa provocando su crecimiento en el horno.Usos: Por tener una textura ligera estas bizcochuelos no llevan frutas frescas ni secas en la masa pues todas se bajarían. La forma más comun de usarlas es cortandolas en dos y rellenándolas con alguna crema suave como la crema pastelera o chantilly. Por otro lado, las coberturas más apropiadas para este tipo de kekes son sólo cremas ligeras como merengues o cremas de mantequilla para que no sean aplastadas o pierdan su forma lo que pasaría si si intentan decorar con masa elástica por ejemplo.Dentro de este grupo de masas batidas encontramos también otros dos grupos que se diferencian en el modo de batido de huevos. Estos son:Batidos de huevos enteros: Como su nombre lo dice se baten los huevos enteros siempre a temperatura ambiente, con el azúcar (esto puede hacerse a baño maría para que se disuelva completamente el azúcar). Se bate hasta conseguir una masa pálida y con una textura de cinta. Luego se agregan los ingredientes secos mezclados con los líquidos, si los hubiera. Dentro de este grupo encontramos los Genoises (son originarios de Genova, Italia, de ahí su nombre) que llevan en su preparación mantequilla derretida lo que le proporciona mayor suavidad y sabor.Foto: A Merrier WorldBatidos de huevos separados: Estos son mis favoritos de preparar ... Llevan huevos a temperatura ambiente pero esta vez separando la clara de las yemas lo que les dá mas volumen ya que al batido de las claras a punto nieve se suma el batido de las yemas con el azúcar a punto cinta. Dentro de este grupo tenemos:Bizcochuelos, conocidos también como biscuit o sponge cake.Chiffon, tienen la textura de un bizcochuelo pero se hornean en moldes redondos con tubo lo que los hace crecer más.Foto: Vivian Pang's KitchenPionono, Se hornean en moldes planos y al enfriar se enrollan  Suelen prepararse con miel o glucosa lo que le da flexibilidad.Foto: Natasha's KitchenDentro de este grupo, además, existen preparaciones que sólo llevan claras de huevo como:Angel Food Cake, sólo se usan claras batidas y nada de grasa.Soufflé, aunque estas preparaciones son más comunes en recetas saladas también pueden prepararse dulces y la diferencia con otros bizcochuelos es que deben comerse inmediatamente pues tiendes a bajarse luego de salir del horno.Foto: Life is GreatPavlovas, son crujientes por fuera y muy suaves por dentro. No llevan harina.Foto: TasteSi hablamos de biscochitos pequeños que tan de moda están en este grupo también podemos incluir a las tan famosas magdalenas que se hacen comunmente batiendo las claras separadas de las yemas.Foto: My Cooking HutBatidos de Materia Grasa y Azúcar: Aquí se encuentran lo que conocemos con el nombre de keke o cake y su principal característica es que lleva manteria grasa que puede ser mantequilla, manteca o margarina lo que le da a las preparaciones una textura más densa y húmeda y un sabor inigualable aunque por eso mismo no crecen tanto en el horno como los bizcochuelos esponjosos. Foto: ReynoldsLa forma más común de prepararla es batiendo (cremando) la mantequilla u otro ingrediente graso con el azúcar hasta que la mantequilla tenga un color pálido y una textura aireada. A continuación se le agregan los huevos uno a a uno para  que no se corte la mezcla y al final los ingredientes secos intercalados con los líquidos.A veces los huevos se agregan separando las yemas de las claras batiendose estas a punto nieve lo que le da al queque mayor volumen y suavidad. Usos: Estas masas sí pueden llevar frutas secas o frescas en trozos  lo que enrique su sabor y las hace más deliciosas. Además que pueden llevar cualquier clase de cobertura como la masa elástica y pastillaje lo que las hace precisas para tortas de boda o de cumpleaños de varios pisos.Foto: Night BakingEn este grupo podemos encontrar también a los cupcakes y muffins que aunque estos también difieren en su preparación son masas usualmente densas y que no crecen mucho en el horno. Si quieren saber más de estos últimos puedes ver el post  ¿Muffins, Magdalenas o Cupcakes? que hice hace algún tiempo. Foto. Sweet Muffins????????P.D. Si después de ver este post se quedaron con ganas de preparar algunos de estos pasteles, no se preocupen poco a poco voy a poner aquí enlaces a recetas de los diferentes clases de masa de las que he hablado aquí:Bizcochuelo básico paso a pasoGenoise de vainilla paso a paso]]></content>
		</document>
		<document id="efcf7d2653fd5ce307d158f4d8a78ebd" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/aYf93uIyleU/pasteleria-miscelaneas-dulces.html">			<content><![CDATA[Foto: Miscelánea Dulces¿Recuerdan que hace un año mas o menos publiqué un post sobre una feria de postres en Larcomar? Si no lo recuerdan acá les dejo el enlace: Feria de Postres Peruanos en Larcomar. Pues bien, en esa feria los puestos ofrecían pasteles, postres y chocolates todos realmente deliciosos, bien elaborados y con una imagen muy cuidada y atractiva. Sin embargo, hubo una pastelería que fue de las que más llamó mi atención por sus cartelitos hechos de cartón y sus postres más que provocativos. Se trataba de la pastelería Miscelanea Dulces que, no les miento, deben tienen uno de los mejores brownies marmoleados de Lima como lo escribí en el post.Luego de esa visita tuve la intención de ir a conocer el local de Miscelanea Dulces y de otras tiendas que habían estado ahí cosa que por diversos motivos fui postergándo pero los tenía en mi Facebook.  Fue así que me enteré que se había realizado otra vez esa feria en el mismo lugar y yo no podía creer que ya había pasado un año desde la feria anterior y para colmo que me la había perdido. Lo bueno fue que eso me hizo recordar que tenía pendiente ir a visitar las tiendas y pastelerías que más me habían gustado y con este post ya estoy empezando a hacerlo.Así que este post está dedicado a la pastelería Miscelanea Dulces que no sólo tiene pasteles y chocolates ricos sino que toda la tienda es una invitación a dejar los malos ratos y problemas afuera y sentarse a probar un postre delicioso, que puede ser un brownie, un cupcake o un pie (como el que me pedí yo) acompañado de un clásico café y con una música que hasta provoca cantar. Y como no podía ser de otra manera tomé muchas fotos, captando todos lo detalles lindos que tiene la pastelería que están desde que uno entra a la tienda con la reja tan pinky hasta la linda batidora hecha de cartón. Disfruten las fotos...Me pedí este Pie de Frutos Secos, realmente deli....Miscelánea Dulces está en:Calle General Recavarren 316, Miraflores - LimaMisceláneas Dulces Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="374b73b703c6bb2a13fe960875a378d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/cr2bq1F1uSw/mini-cupcakes-de-navidad.html">			<content><![CDATA[Tengo que confesar que antes de hacer esta receta, mi primera para la navidad de este año, estuve un poco bloqueada. Les cuento por qué. Tenía decidido hacer durante todo diciembre recetas navideñas, pero por primera vez no podía decidirme por cuál. Al buscar en internet me salían montones de recetas cada una más bonita que la otra , que si galletitas de navidad, rosquitas, bombones, pasteles con masa elástica, panes dulces, y un largo etc. Así que tenía una gran cantidad de recetas archivadas esperando una oportunidad. Sin embargo, me pasa que a veces mientras más información tengo más indecisa me siento de cuál idea seguir. En fín, fué así como llegué a un blog donde comentaban sobre los Fairy Cakes, que son unos cupcakes muy famosos en Inglaterra y no es que tegan que ser cupcakes son forma de hadas (por lo de fairy) sino que son una especie de mini cupcakes que son ideales para estas fechas en que se vienen reuniones en todas partes y sería bueno comer poquito de algo para así probar más cosas.Para la masa usé una receta sencilla de naranja y luego decoré mis mini cupcakes con glasé y en el tope le puse un adorno hecho en pastillaje (comprado porque aún no llego a hacer cosas así de bonitas jojo). Espero les guste y me cuenten. Disfruten...Para hacer el decorado sólo tienen que hacer rayas paralelas con el glasé como ven en las fotos intercalando los colores y haciendo una segunda capa por encima....PD. Antes que se me pase de fecha, quería comentarles a mis lectoras de España (sé que son un buen número y les agradezco muchísimo por eso) que hace poco se comunicaron conmigo de parte del programa Master Chef versión España y me comentaron que están abiertas las inscripciones para la segunda edición del programa donde cualquier persona apasionada de la cocina podrá tener la oportunidad de compartir su talento con toda España.Informes e inscripciones en estos enlaces: http://www.rtve.es/television/masterchef/casting/  masterchef2@shineiberia.tv<br />]]></content>
		</document>
		<document id="9e9f0bd46c30b31c5c87b2001f727b92" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/dhbvpNOrVGA/ganadora-del-sorteo-navideno.html">			<content><![CDATA[Primero que nada, muchas gracias a todas los que se inscribieron en el sorteo, que esta vez fueron todas mujeres, y bueno, les confieso que me hubiera gustado que participen más pero bueno, tal vez me haya faltado publicitarlo más. Anyway..., así que primero les muestro el nombre de las inscritas ya que les he dado un número a cada una para luego hacer el sorteo: 1 Cielo2 Flor de María3 Carito PM4 Lucía Maribel5 cecical706 Irma Elena7 Rosa Torres García8 Delsy Aguirre9 Sihomara Quispe Salinas10 Jessy Barrenachea11 Elsy Valdés12 Marrigi13 Juana Lazo14 Josselyn Espinoza15 Mónica Rodriguez16 Paloma Aranguren17 Roxana Gamboa18 Janet Gutiérrez19 Marissa Cancio20 Isabel Paccioni21 Diana Córdova Delgado22 Marina Cieza23 Carla Bama24 Lizet TarazonaEl sorteo lo hice a través de la pag. Random.orgY la ganadora es ...ta ta ta tan...Salió el número 9 que es ...Sihomara Quispe Salinas. Ahora me comunico contigo por mail y muchas gracias otra vez a todas por participar...]]></content>
		</document>
		<document id="ecb5bdaf2f6c46f8012c32ebad54eed1" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/d_Gi_G_gpCc/kekitos-de-jengibre-navidenos.html">			<content><![CDATA[Hoy les traigo unos kekitos que no sólo me salieron muy ricos y humiditos sino que con ellos por fin me saqué el clavo y utilicé mis moldecitos navideños de silicona que los tenía guardados no sé desde hace cuanto tiempo. Y es que con los moldes de silicona siempre he tenido una relación casi de amor-odio. Por una parte, son fáciles de lavar, son ligeros y a la vez son fáciles de desmoldar. Y por otro lado también he encontrado problemas al usarlos, como que algunas veces se deforman y no moldean bien la masa que echamos o como me ha pasado más de una vez se demoran en en hornear la preparación mucho más que los moldes de acero y a veces la masa está cocida por arriba pero por debajo esta casi cruda.Sin embargo, con estos kekitos de jengibre tengo que reconocer que (después de varios desastres por hornear en esta clase de moldes) le he agarrado el truco a los moldes de silicona y por eso acá les dejo algunos tips para usarlos y no sufrir en en el intento.- Dicen que no es necesario pero a mí me ha ido mejor aceitando el molde y luego enharinándolo.- Los moldes de silicona deben ir al horno sobre una lata o fuente de hornear incandescente que haya estado en horno mientras lo precalentábamos.- Desmoldar cuando la preparación se haya enfriado completamente. Y si saben otro tip de cómo usar los moldes de silicona siéntase libres de compartilo en la sección de comentarios.Y ahora si, disfruten la receta...Ingredientes180 g. harina sin preparar1 cucharadita bicarbonato2 cucharaditas canela en polvo1/8 cucharadita jengibre en polvo1/8 cucharadita pimienta dulce molida (all spice)1/2 cucharadita sal100 g. azúcar rubia190 ml. leche fresca1 huevo1/2 cucharadita vainilla125 g. mantequilla sin salPreparaciónEnmantequilla y enharinar moldecitos de navidad como muñecos de jengibre, arbolito, estrella, etc. (Yo usé de silicona e igual los tuve que enharinar.Derretir la mantequilla en el microondas. Dejar enfriar y reservar.Aparte cernir bien la harina y agregar el bicarbonato, la canela, el jengibre, la pimienta dulce, el azúcar y la sal. Reservar.Batir ligeramente el huevo en un tazón y añadir la leche, la vainilla y la mantequilla derretida. Mezclar bien todo con una batidora de alambre.A esta mezcla agregar los ingredientes secos a través de un cernidor y unir bien todos los ingredientes hasta que no queden grumos.Verter la mas a los moldes preparados y llevar a horno precalentado a 180° C. por aprox. 35 a 40 minutos. o hasta que al probar con un palito este salga seco.Sacar del horno y decorar con cobertura de chocolate blanco.</div>Este post participa en la Fiesta de Enlace de Personalización de blogs.]]></content>
		</document>
		<document id="36b8fef412cdeb1e250e9829f66d5540" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/e3xhpm6PFLU/un-paseo-con-camarita-nueva.html">			<content><![CDATA[Una de las razones por las decidí tener un blog fué que siempre me ha encantado todo lo que tenga que ver con la imagen, es decir la fotografía, el diseño, el dibujo... y que mejor lugar para plasmar todo eso que en un blog, un lugar donde no sólo podemos escribir sobre lo que más nos gusta sino también expresarnos a través de fotos, dibujos y hasta videos hechos por nosotros. Y en este post precisamente quería dejar por momento las recetas para mostrarles unas imágenes de mi nueva incursión en la fotografía semi profesional (sí, porque para ser profesional todavía me falta ufff....) gracias a mi nueva camara réflex de Canon que se ha convertido en mi nueva engreída y gracias, dicho sea de paso, a mi hermano quien me prestó parte del dinero para comprarla así que como supondrán estoy endeudada hasta el cuello, ja. Ya sé que para sacar buenas fotos no basta sólo con tener una cámara profesional o semi profesional porque la cámara no lo hace todo sóla, por más inteligente que sea. Hace falta saber las técnicas básicas de cómo usar la cámara, saber sobre luz y composición pero todo a su tiempo, recuerden que Roma no se hizo en un día, sólo les prometo seguir estudiando y aprendiendo y ojalá algún día pueda tomar tan buenas fotos como Aran de Cannelle Et Vanille uno de los blogs que me inspiró a abrir el mío.Así que les dejo con las foto que saqué el domingo pasado en Larcomar - Miraflores (es un centro comercial en Lima con vista al mar para los que no lo conocen) y como siempre yo pensando en los postres me metí a Íbero para tomar fotos a todos los libros que tengan que ver con recetas y cosas dulces. Esta última foto la tomé ayer en una clase que me dieron en la misma Canon con uno de los efectos más alucinantes en la fotografía.<]]></content>
		</document>
		<document id="e34e7e3c59935bb7a3c7dec3ac6f6fab" url="http://feedproxy.google.com/~r/DulceIsis/~3/e8h8gSoX5Ow/galletas-de-cristal-para-navidad.html">			<content><![CDATA[Y me tenía que pasar. Ya les había comentado en otro post que todos los inviernos cruzo los dedos para no enfermarme ya que cada vez que me da la gripe es un verdadero suplicio con antibióticos, jarabes, tos, estornudo y hasta a veces inyecciones a la vena... Y les decía también lo contenta que estaba que pensaba que este año la iba pasar invicta sin enfermarme. Pero al final pasó, y aquí me tienen, faltando pocas horas para navidad y yo con una gripe y tos de perro que no quiero ni salir de mi cama. Y eso no es lo peor, sino que me he perdido de muchas cosas que hacer, muchos lugares a donde ir y vivir un poco el espíritu navideño en las calles. Pero bueno me queda mi blog y uds. que me leen para darme ánimos y sentirme que no debo undirme en la oscuridad de mi cuarto y debo seguir dándoles lo mejor de mí que son mis recetas... Y precisamente esta receta es muy especial, son unas galletas de cristal que ya había visto hace un tiempo en internet y que la tenía por ahí archivada y olvidada. Lo malo es que todas las recetas de estas galletas de cristal llevaban mantequilla y yo esta vez no quería usarla por mi mamá y mi abue quienes no pueden consumirla. Y buscando, buscando en internet encontré esta receta de galletas sin mantequilla y decidí usarla para hacer estas galletas de cristal y les aseguro que es una de las mejores receta de galletas navideñas que he probado hasta el momento así que se las recomiendo mucho... Disfruten ... ah y me olvidaba (deben ser los antibióticos ;) ) Feliz Navidad !!!!Ingredientes: 75. gr de azúcar rubia1 huevo70 ml de aceite de girasol20 ml de agua1/2 cucharadita esencia de vainilla250 gr. de harina sin preparar1/2 cucharada maizena1/2 cucharadita polvo de hornearUna pizca de sal1/2 cucharadita de canela en polvoCaramelos duros de colores en trozosPreparación:En un tazón mezclar el azúcar y el huevo con un batidor de alambre, sólo hasta que estén bien integrados.Luego, añadir el aceite, el agua, la esencia de vainilla. Reservar.Aparte, cernir y mezclar los ingredientes secos: harina, maizena, polvo de hornear,sal y canela. A través de un cernidor agregar esta mezcla a los ingredientes líquidos y mezclar hasta que quede una masa suave y homogénea. Esto se puede conseguir a mano o con esos ganchos amasadores de pan que nos vienen en las batidoras y que muy poco usamos.  Cuando ya tengamos una masa maleable y nada pegajosa ( si se nos pega un poco ir agregándole  harina de a pocos) la estiramos con un rodillo y cortamos con cortadores de galletas .Pasarlas con cuidado a una lata para hornear enmantequillada y forrada con papel manteca. Una vez que estén en la lata cortarles el centro y rellenarlo con los trozos de caramelos.Llevar a horno precalentado a 190° C. por 15 min. o hasta que estén ligeramente doradas y el caramelo se haya derretido.Receta de la masa: La Brujita en la Cocina</div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>