<author id="2d2c103fac3f92bb969a56a037ae5562" url="adocehoras.blogspot.com" feed="http://adocehoras.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="aa6f6debb01bddc5e404380a59fd9068" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/05/esta-vulnerabilidad.html">			<content><![CDATA[Quiero estar de vuelta, pero aún no lo sé. Quisiera no sentirme culpable cada vez que escribo algo y no blogueo, bloggeo, blogeo. Quisiera tener un minuto para escribir y que no me atormente el minutero del reloj electrónico. Quisiera que me gusten mis escritos y que no me arrepienta de escribirlos y que no los abandone antes de publicarlos. Quisiera no haber leído a alguien que me resultó gracioso e inteligente, y me hizo sentir tan chiquita y estúpida. Quisiera no ser tan alérgica a esta primavera que ya empezó a picarme en los ojos. Ni a los cortos y fríos días del invierno que me oscurecieron el ánimo.Sobre ese frío invierno, pido disculpas, había querido explayarme, pero el SAD me lo impidió. Me lo diagnostiqué el día que terminé de escribir mi post titulado "Invierno Sólido" sobre mi claustrofobia en mi propio hogar (suena a paranoia e hipocondria). "El Seasonal Affective Disorder es una depresión de invierno causada por la falta de rayos solares", dicen los especialistas. Ahora entiendo, es que vivo en un país muy desarrollado, hasta la depresión es desarrollada y, ojo, es directamente proporcional a la cantidad de grasa corporal de la gente. O sea que si te deprimes en este país, te pones más gordo (da). Ja, quien me conoce que me imagine gorda. ¡Que no cunda el pánico!. Soy la excepción. No subí ni un gramo. Me autodiagnóstiqué el susodicho SAD. Saqué mi valor material más preciado, la computadora, al sol. Y mis valorísimos valores más preciadísimos, esposo e hijas en una maleta (para dármelas de interesante) y me fui a Florida para curarme de la estación. Ja. Armé un escándalo, le hablé a todo el mundo del tema. Encontré a más de una que me dijo con desparpajo: "chócatela!", yo también lo sufro. Y me curé. Luego leí que el asunto ataca mayormente a las mujeres (lo que pasa es que los hombres se quedan callados y se lo aguantan. Pero yo no soy hombre). Y también leí que hablar sobre el tema ayuda a curar. Y tuve suerte porque lo diagnostiqué casi al final del invierno y cerca de semana santa, así que la pasamos bien allá en la Sunny Florida, aunque llovió durante tres días. Aquí en Maryland el invierno se entercó y se quedó un poco más de lo debido, y se acompañó de una tormenta feroz en toda la costa este, incluyendo DC y NY. Que para colmo de males hizo volar el trampolín de las niñas por los aires y quebrarlo contra un árbol, mientras el agua de la piscina en Florida empezaba a aburrirse de nosotros. Y las niñas empezaron a extrañar la escuela, y el celular de la directora del colegio interrumpió una jugada espléndida en el mini golf de la esquina para preguntar si "is everything all right?". Y regresamos. Pero no he podido escribir algo desde entonces porque ya no me gusta lo que escribo. ¿Será eso un efecto lateral del SAD, que ataca a 15 millones de americanos? (y a una peruana, no me tomaron en cuenta los estadistas).Lo cierto es que estaba pensando también en todas aquellas personas que conozco y que no tienen un blog (que no es otra cosa que una columna para un periodista sin columna, dijo un famoso periodista con columna) pero sí toman tranquilizantes. Mi blog es mi terapia, escuché a una esposa explicándole a su esposo, --Unos necesitan alcohol, otros drogas, otros medicamentos, yo necesito mi blog-- decía la mujer. Y es cierto. Sólo que como las drogas, los medicamentos y el alcohol, el blog puede ser adictivo. De manera que cuando de pequeña me prometí a mí misma nunca tener vicios no sabía nada de los blogs, porque no existían, así que no debería sentirme culpable. Y tampoco sabía que la modernidad tiene un extraño vínculo con la depresión. Que el pólen hace llorar. Que el frío golpea y tumba. Que el calor no deja respirar y hasta mata. Todo eso estoy aprendiendo.Y que tener "un poquito" mas de treinta años no me inmuniza contra nada. Sobre todo si estoy casi lejos...¿no Marce?).]]></content>
		</document>
		<document id="8363fec3404f1e74921ad8e25d0adafd" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/05/una-marca-de-nacimiento-un-gene-en-mi.html">			<content><![CDATA[Una marca de nacimiento, un gene en mi garganta...Aunque me cambiara la dentadura completa o me lavara la lengua con lejía Clorox, no podría borrarlo. Mi acento es indeleble. Hablar inglés con acento latino me ha dado earache más de una vez. Yo no creo haber adquirido el idioma español a temprana edad, creo que nací con él abrazado a mi garganta como un bebé que necesitaba arrullo; y lo alimenté ganando concursos de ortografía y obteniendo buenos puntajes en pruebas de aptitud verbal. Lo engreí como se engríe a un hijo. Y ahora, está celoso. Cada sentence, cada phrase, cada song que pronuncio sale mezclada con inflexiones de voz que corresponden a otras palabras, a otras historias, a otros tiempos. Como si algo por dentro me enviara una señal de alerta y un mecanismo de defensa se pronunciara para modular la intensidad de mi voz y hasta de mi pensamiento. Estoy segura de que si algún desconocido me viera en una foto rodeada de una gran multitud, me señalaría diciendo que de seguro yo hablo inglés con acento hispano. Lo digo porque aún cuando estoy pensando en inglés (algo que me parecía imposible de lograr cuando recién aprendía este idioma prestado), escucho ese tono, esa modulación en mi voz que me recuerda que no estoy pensando en mi lengua.Encuentro varias explicaciones al tema. Llevo poco menos de un octavo de mi vida en Estados Unidos. Los siete octavos restantes, desde que nací, los viví en el Perú. El resultado es que en la actualidad, aunque diariamente hablo con un promedio de 30 personas utilizando el idioma inglés; y con sólo dos (mis hijas, menores de siete años) el español; el acento se pronuncia, se intensifica y se entromete.Ya me había incomodado alguna vez contestar el teléfono y que uno de esos americanos descendientes de ingleses que mataron a los indios antes de mezclarse con ellos, se escandalizara al no entenderme ni jota. Todo es cuestión de acostumbrar al oído, gringuito, le dije, "...yu yast nid some practis" y el gringo me colgó, diciendo "sorry, wrong number".Como soy una hija pródiga, pero de esas que sólo regresan a visitar y que ama todo lo que dejó atrás más que cuando lo tenía delante, nunca me había preocupado el tema, hasta que...Un día le propuse a mi hija que para su fiesta de cumpleaños presentáramos una actuación en la que ella desempeñaría el papel de su princesa favorita. Como le encantó la idea, escribí inmediatamente el guión (en inglés, pues es el idioima oficial de este país) y me atribuí el papel de narradora. Al primer ensayo mi hija, con cara de no querer hacerme daño (¡tan linda y sólo iba a cumplir seis años!), me dijo que mejor pensáramos en otra idea. No podía entender cuál era el problema hasta que mi esposo se ofreció amablemente a ser él el narrador; y la cara de la niña cambió como de milagro. ¡Ajá, se avergüenza de mi acento!. Esa noche casi no dormí. Al dia siguiente la convencí de que me dejara ser la narradora. "La mamá de Eden tiene un fuerte acento hebreo y es ella la que anima las fiestas de sus hijas, la mamá de Natasha tararea las palabras con su fuertísimo acento hindú, ¿cuál es el problema?, hijita le dije. "Soy tu mamá, todos lo saben, y también saben que soy de Perú, y que mi lengua nativa es el español, son nuestros amigos...". (Me quedé con las ganas de decirle algo así como "los americanos tienen que adiestrar sus oídos para entender a extranjeros, es el momento de la historia que estamos viviendo, hijita, has oído hablar del "Melting Pot" y del "Salad bowl"..., pero ella está todavía muy chiquita para entender esas cosas).Aceptó con tan sólo un 0.1% de recelo, que es casi nada. La función salió muy bonita. Especialmente por lo bella que estaba ella con su disfraz de Jasmin, y el escenario arabesco. Por lo demás, como los americanos son siempre "poláits", alguien dijo que el acento de la narradora era perfecto. Por el silencio posterior de los presentes deduzco que se quedaron con la duda de que si aquello había sido una burla o un elogio, después de todo, un acento hispano no tiene nada que ver con un acento árabe; aunque algunas veces a los americanos todo lo que no es americano les parece igual.Finalmente, he encontrado dos alternativas. Una es tomar clases de dicción, que no sé ni adónde las dictan ni con qué se comen. La otra es la que me dio una compañera eventual de asiento en el teatro, "deja de hablar español, de ver Telemundo, de llamar por teléfono cada semana a Perú, y de encontrarte con hispanohablantes", me dijo. "¿Es así como lo has logrado tú?", le pregunté. Yes, me contestó. Cuando su hija se acercó, le pregunté cómo se llamaba, y la mamá intervino para decirme que no, que la niña no entendía español... La miré con reproche... "Fue la única manera de deshacerme del acento después de veinte años viviendo en este país", me contestó culpable. (Entonces yo nunca me desharé de él, pensé en español). Y nos despedimos. --nais mitin yu--. --Nice meeting you--.---------Todavía me queda la alternativa de avergiuar adónde dictan clases de dicción.]]></content>
		</document>
		<document id="b57922facb82eeaf628d53196fc973dd" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/06/cena-tricultural-la-cena-tiene-lugar-en.html">			<content><![CDATA[CENA TRICULTURALLa cena tiene lugar en el comedor de mi casa. Es una cena con titulo: My impresionante tricultural cena con invitados para celebrar el Shabat en my humilde home en Estados Unidos. Como a mi nunca me enseñaron a cocinar, y tampoco me gradue como ama de casa perfecta, me las he ingeniado para salir siempre airosa, aunque se me queme hasta el Cebiche. Por supuesto que es imposible pensar en un Cebiche quemado, pero en mi caso, casi casi es cierto.Mientras afuera la nieve lo blanquea todo...Para empezar, el menu: cebiche como plato principal. No me maten, por favor!. Supongo que para la cena es una barbaridad, pero no es un pecado. La verdad es que he sido sincera con ellos y les he contado que Dios manda comer el cebiche en la playa con una Inca Kola al lado, y bien picante y todo, pero ellos no entienden, o no les importa. Alegan que es un platillo muy healthy, fantastic!. Y yo quedo como lo maximo de la cocina peruana.Les presento a la mesa un platillo basado en pescado cocido con limon, sal, pimienta y un poco de aji (todo en cantidades muy decorosas, ni demasiado picante ni demasiado salado), lo mezclo con apio (los gringos adoran el apio, en las fiestas lo cortan crudo en pedazos largos y lo sirven como bocadillo acompañado de alguna salsita agridulce o algo por el estilo), y tambien lo mezclo con cebollita, como manda la ley, bien lavadita para que no tenga sabor muy fuerte.La verdad es que tengo dos poderosas razones para preparar Cebiche para la cena. Numero uno: jueves por la tarde, como el pescado en el supermercado se ve fresco (lo cual no es muy usual) lo compro, lo pongo en el refrigerador (no en el congelador); el viernes por la noche: como ha estado casi 24 horas sin congelar, me veo obligada a prepararlo para que no se malogre. La segunda razon es practica, como no me gusta preparar pescado frito por considerarlo poco elegante y unhealthy! (ademas de que odio como salta el aceite hacia mi cara y mi cocina), y no se prepararlo de otra manera (alguna vez lo mezcle con condimento y lo puse al horno, pero como por arte de magia, comimos suelas de zapatos, no se por que!); mi unica salvacion (con musica gregoriana de fondo) es el Cebiche.Pero esta no es la parte divertida, sino el momento de servirlo. Nuestra querida amiga Hilary no deja de decir estas tres palabras: Oh, it is so good! (perdon, cinco palabras), Shery, por su parte, repite lo siguiente: Oh, I am so happy to be here!. De verdad que me hacen sentir importante!. Pongo la fuente de Cebiche en el centro y alrededor un poco de carbohidratos esparcidos en otras fuentes: camote sancochado en rodajas con cascara y todo (sin animo de ser grosera, ellos sirven la papa al horno con cascara, porque habria yo de tener la delicadeza de pelar el camote para ellos?) y choclo sancochado (a ese si le quito la cascara, aunque a veces queda algun pelito). Luego digo que “please help yourself” .Cuando veo que la reunion se esta desenvolviendo de manera amena, me relajo y procedo a poner una lechuga sobre mi plato y sobre la lechuga, el Cebiche. Shery, que me ha estado observando de reojo y no quiere quedar mal, pone rapidamente una lechuga en el plato de su esposo y vacia su propio Cebiche sobre la lechuga (siente que habia cometido una torpeza al no poner la lechuga de fondo y su nariz se pone roja como un tomate); realmente no tenia que hacerlo, fue una piuranada mia que se me salio de puro gusto!; le digo que “you don't have to do it, you are so nice!”, pero ella esta avergonzadisima de su falta.Lo mas gracioso es ver a un judio preparando un sandwich de Cebiche utilizando la lechuga como si fuera el pan; lo malo es que el olor del jugo de limon mezclado con cebolla y pescado es fuerte y cuando se te chorrea sobre la camisa (cual ketchup), vas a quedar oloroso toda la noche, pobre Paul!. Para coronar, a Steve le encanta mezclar el jugoso Cebiche con la ensalada de lechuga (que esta aderezada con salsa italiana y vinagre balsamico), y lo pone en el mismo plato con un pedazo de Challa (pan judio de huevo) embadurnado con miel de abeja.Finalmente me pongo nostalgica y recuerdo como en Peru seriamos capaces de morir por el jugo de limon final en el plato. Entonces me armo de valor y, y como estamos en confianza y no es una pedida de mano u otra de esas cosas serias y formales, les digo que compartire con ellos un secreto. Les prometo que es la mejor manera de saborear ese juguito de limon. Les advierto que no es algo que se haga en publico, pero que de chica mis hermanos y yo lo hemos hecho (y aun de grandes). Todos comprenden mi melancolia y dicen que “go ahead, do it, we are friends”, y entonces, con el permiso de todos; y de mi esposo, que ya sabe lo que voy a hacer: levanto el plato hasta mis labios y tomo ese jugo de limon (que aunque un poco dulzon para mi gusto acido piurano, ya me he acostumbrado). Y entonces, como en un ritual, ellos levantan sus platos y los acercan a sus labios, hacen lo mismo que yo; y dicen que si, que tengo razon, que de esa manera es mas rico y que de ahora en adelante ellos tambien son mis hermanos!.Mi esposo me mira intranquilo de reojo desde su asiento, estara pensando que he puesto algun menjunje en la comida?.]]></content>
		</document>
		<document id="9127418a2a3c8f5d884dbc1c39d87157" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/06/la-mami-viene-en-julio-washington-dc.html">			<content><![CDATA[La mami viene en julio a Washington DC. La hija le envia esta lista de encargos para que le traiga desde Peru. Si a alguien se le ocurre unas cositas mas, por favor anotarlo en los comentarios.1. Una caja de chocolates Cua Cua2. Una caja de chocolates Dona Pepa3. Una caja o frasco o lo que sea mas grande, de Tuco Tallarini Sibarita (por favor, prestar atencion adonde lo compran porque la ultima vez era bambeado, no olia ni a caquita de bebe). Si el frasco es muy pequeno por favor traerme dos frascos. Que me dure por lo menos 50 anos.4. Una algarrobina.5. Un King kong6. Una bolsa de chifles de buena marca, si son de los baratos, abstenerse, porque voy a tener que botarlos.7. Una caja de chocolates triangulo (los larguitos de envoltura roja)8. Dos latas de natillas9. Un frasquito de aji huacatay molido (no mas de uno porque se malogra)10. Un frasquito de aji escabeche molido (no mas de uno porque se malogra)11. Un barril de Hongos y laurel, digo barril para que se acuerden de que tiene que traerme la mayor cantidad posible, por favor que venga en frasco o bolsa sellada para no tener problemas en la aduana.12. Sies acuñas de las que prepara la Coco13. Unas rellenas de esas que frie el Gato los fines de semana14. Un vaso de soya helada bien al palo15. Unos chicharrones de chancho calientitos16. Un plato de Arroz Chaufa de la Av. Grau17. Una papa rellena de la Frutera de la vuelta18. Seis tamales verdes de los que prepara la Rolin19. Seis tamales de maiz de la viejita20. Un Pollo a la Brasa con bastantes papas fritas (calientito)21. Un plato de ceviche de las chicheras del RelojSi me acuerdo de algo mas les aviso.P.D. Si no puede traerme algunas cositas, no importa, pero si es importante que me traiga todo desde el numero 13 hasta el 21Muchos thank you'sLa hija]]></content>
		</document>
		<document id="a4e922bd9a8ce1f4272924091c6c9cd5" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/06/la-tia-rachel-siempre-usa-maquillaje-y.html">			<content><![CDATA[La tia Rachel siempre usa maquillaje y joyas finas. Combina muy bien los colores con que se viste y aunque tiene un dolor en la cadera, debido a su avanzada edad, siempre camina sobre tacos. Cada adorno en su casa tiene un valor monetario no menor de mil dolares. Su ropero es una habitacion completa llena de zapatos, blusas, faldas, pelucas y vestidos de los mas finos. Almuerza con el alcalde y cena con el embajador de Israel. Su vida social, en Miami Beach, es muy agitada. Mi esposo es su sobrino favorito. Yo la he conocido apenas hace unas semanas, me cae bien. Y a las ninas les gusta porque es agradable y carinosa.La tia Rachel nos invita a mi esposo, a mis hijas y a mi a un restaurante caro y elegante. Cuando empezamos a comer a la tia Rachel, emocionada, se le ocurre preguntar que nos parece la comida. Todos contestamos que esta deliciosa. La tia Rachel pregunta educadamente a mi pequena (que tiene cuatro anos) si puede probar su comida, quiere que nos sintamos a gusto, en confianza, como una familia. Mi hija asiente con una sonrisa sinceramente angelical, porque asi es ella. Pero despues de que la tia pone la cuchara de mi hija en su boca, la pequena e inocente criatura deja de comer muy apesadumbrada. Le pregunto, en espanol y en voz bajita, cual es el problema (aunque ya lo se). Me contesta literalmente que la tia Rachel ha dejado sus germenes en su cuchara. Y la tia Rachel, tan fina, no entiende nada. Y yo tartamudeando tratando de disimular, pero la nina esta ofendida, triste, afligida. Y la tia Rachel pregunta que "what happen" y la nina timida que no quiere herirla solo guarda silencio. Pero la tia Rachel sospecha y termina por preguntarle si no le ha gustado que use su cuchara. La nina dice que si y baja la cabeza. La tia Rachel dice que "I am sorry", y mi esposo llama al mozo para pedirle que traiga otra cuchara limpia.]]></content>
		</document>
		<document id="589a8ea68459e5f5bf098f3ade157d" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/07/pensamientos-mi-madrina-es-la-duea-del.html">			<content><![CDATA[PENSAMIENTOSMi madrina es la dueña del mar azul de South Beach. Su casa es un rectángulo largo. Uno de los lados más largos se traga el mar. Mi madrina no gasta en cortinas: para que el mar pueda entrar todo el día, por los ojos. No gasta en cuadros, ni en pintura; compra un Windex diariamente, que es el líquido limpia vidrios que utiliza para que no se le empañe el inmenso azul.Sin HorizonteAl principio le habían ofrecido un Pent House en el piso 48, para que la línea del horizonte le divida el vidrio en dos partes iguales, pero ella no quiso la mitad del mar, sino todo. Por eso compró el Pent House del piso 60; entonces se adueñó del mar: desde el piso hasta el cielo raso.Ese azul inmenso, sereno e inmaculado visto a través de su ventana (perdón, de toda su casa), no se ha borrado de mi mente; y tampoco otros detalles del día en que fui a conocer el Pent House que un día será mío (ella ha prometido heredármelo).El ascensorAl presionar el botón con el número 60, la puerta del elevador se cerró, e inmediatamente se abrió otra vez. No puede ser, también estos ascensores ultramodernos se malogran?!, pensé.Cuánto tiempo me tomara subir por las escaleras?. No podré hacerlo, moriré en el intento. Y mi madrina esperandome allá arriba y pensando que nunca llegaré. Quizás cuando toque a su puerta, ella diga que se ha cansado de esperar, que ahora es muy tarde y que mejor regrese mañana. Y si mañana se malogra el ascensor otra vez?. Mejor corro escaleras arriba, aunque me quede sin aliento y sude a chorros. Y si se muere hoy mi madrina, que está tan viejita?. Tendría que encargarme del funeral. No, mejor aviso a sus hijos. Mejor no llego. Quizás el no haber subido sea un golpe de suerte, para no encontrarme con su cadaver. Ahora mismo salgo por esa puerta de ascensor, atravieso el lobby sin mirar a nadie, camino serenamente sin voltear. Y cuando esté afuera, no miraré hacia arriba, hacia su ventana cerca del cielo. Nadie me ha visto. Fingiré sorprenderme cuando me den la noticia de su muerte. Dirán que había pasado más de dos semanas hasta que alguien se percatara de su ausencia. Y a los vecinos el olor los habrá hecho sospechar. Y yo haré como si no supiera nada, pobre madrina!, diré, que triste noticia!. Nadie sospechará... ahora es el momento...Sólo un minuto-- Madrina! (qué fuerte impresión verla frente a mí, sonriendo fresca y alegre), no tenías que bajar para recibirme!.-- Bajar?, de qué estás hablando, my dear!-- Oooooh!, madrina, estos asensores son tan rápidos como el pensamiento!Haciendo cálculos mentales y mirando mi reloj, confirmé que el asensor demoró solo un minuto en llegar hasta el piso número 60, no se había malogrado!. Yo, por mi parte, me quedé un minuto más dentro del asensor pensando casi en cómo enterrar a la pobre madrina; menos mal que no lo hice, cuando estuve arriba, frente a la inmensidad, tuve mejores ideas...Un rato después bajamos a la playa.(P.D. No es verdad que voy a heredar el condominio, fue otro pensamiento ...por si aca!)]]></content>
		</document>
		<document id="82ab6c5bd97d41a4a972f66628d6cb6a" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/08/es-la-falta-de-potasio.html">			<content><![CDATA[Es la falta de Potasio...Cuando falta Potasio, una enciende la televison, escucha el titulo de una noticia sobre el terremoto en Peru y cambia de canal antes de ver las imagenes y oir los detalles.Cuando falta Potasio en la sangre que irriga el cerebro, una cambia otra vez de canal cuando intuye que estan hablando sobre el huracan Dean.Y luego de escuchar al compañero de sueños comentar que estan asaltando los camiones que llevan viveres a los damnificados de Pisco..., apaga el televisor diciendo que “everything is depressing”.Y como falta Potasio (aunque recuerda haber comido un platano por la manana y entonces atribuye su estado animico al periodo menstrual) el nudo en la garaganta se le hace agua cuando la luz ya esta apagada.Cuando lo escucha roncar, se levanta y escribe esto: “No es la falta de Potasio”. Mira la envoltuta del frasco de su multivitaminico y ve que este le proporciona xxmg. de ese elemento quimico. Luego recuerda “Los Manipuladores del cerebro”, ese libro en el que entendio que los estados de animo no son otra cosa que reacciones quimicas. Entonces pone a trabajar su memoria y llega a la conclusion de que no ha olvidado tomar el multivitaminico, ni hoy, ni ayer, ni antes de ayer. Acto seguido tacha con su lapiz negrito el “No” de la frase “No es la falta de Potasio”.Luego recuerda la carita de La Mami (un poquito mas vieja este año) en el aeropuerto, hace tres dias, diciendo que mejor vayanse, que no quiero llorar.Luego siente un dolor en la boca del estomago y piensa que es la indigestion. La indigestion causada por el terremoto, el huracan Dean, los robos de los comestibles para los damnificados, el crimen que anunciaron en el noticiero local, el aeropuerto.De cualquier manera llega a la conclusion de que todo se debe a la falta de Potasio, y de que mañana comera dos platanos en vez de uno, y mucho mani.]]></content>
		</document>
		<document id="81a08838859dfc70b02044ebeee4b6a7" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/08/hay-cambios-en-la-vida-tan-drsticos-yo.html">			<content><![CDATA[HAY CAMBIOS EN LA VIDA TAN DRÁSTICOS, YO NO SÉ...Cuando la peruana llegó a Maryland algunas cosas cambiaron, y aún hoy, después de cinco años, nadie se ha dado cuenta. La peruana, dos años de casada, con una hija aprendiendo a hablar y otra en la barriga, llegó a llenarse de sorpresas y a cambiarlo todo, ¡sin mala intención!.¡¿Que la casa tenía que limpiarla ella sola, bueno, con la ayuda de su esposo!?¡, que la servidumbre es muy cara aquí en Estados Unidos y que los fines de semana son para poner aspiradora y lavadora a trabajar. "¡Qué gringos tan atrasados!, pensó ella, "en mi país no es necesario ser ricos para tener empleada con cama adentro y que se encargue de la cocina y de la limpieza. Allá los fines de semana son para ir a la playa o al campo con toooooooooda la parentela...".La peruna no podía creerlo, a pesar de que su esposo le había advertido, antes de viajar, que iba a ser difícil adaptarse. Lo que no sabía el esposo era que el que iba a tener que adaptarse era él...y algunas otras personas.Las primeras semanas la casa era un desastre. La mujer corría de aquí para acá recogiendo juguetes, moviendo la olla, cambiando la ropa de la lavadora a la secadora (después de dos días de olvido), llorando al cortar cebolla; extrañando a su mamá, y a la María, que llegó de la sierra y era ¡taaan servicial y tan buena!.Lo peor fue cuando asistió a una cena en casa de unos amigos americanos. El lugar estaba impecable, la cena perfecta y deliciosa; los pisos, las cortinas y las alfombras brillaban de tan limpios, y todo estaba en su lugar. "¿Y quién ha hecho todo esto?", preguntó ella. "Mi esposa", contestó orgulloso el dueno de casa. La peruana pasó saliva y soltó un cumplido con un nudo en la garganta, ¿cómo puede haber hecho ella sola todo esto?. La esposa, psicóloga, con una nina de la misma edad que la suya; además de trabajar en su consultorio particular, se encargaba de la casa, la limpieza y la comida. Ella sola (bueno, con la ayuda de su esposo). Para colmo también tenía siete meses de embarazo, ¡igual que ella!.Los argumentos para convencer al esposo de que era urgente contratar a una empleada se le esfumaron. "Que me la pasé toda la vida estudiando y por eso no aprendí nada sobre el hogar". Ejem, ejem, y... la amiga psicóloga cómo hizo?.Por eso su primera impresión sobre la mujer americana fue insuperable... bueno, aunque a estas alturas ya la superó...Ella no lo convenció al marido, sino la casa, que era un poquito muy grande y estaba un poquito muy desordenada. Contrataron a una colombiana viuda, amable y con tres hijos en su país que necesitaba un hogar cálido. Le pagaron bien y no se fueron a la quiebra, todo era cuestión de decidirse. Y el mundo empezó a girar de manera normal, y todo fue tranquilidad, paz, orden, comida casera (más o menos rica), etc.Los amigos preguntaban como es posible tener privacidad con una persona extraña en la casa. Ja, con eso de que los gringos se preocupan por la privacidad, la autosuficiencia, y la independencia. La peruana se dedicaba a sus niñas, a su trabajo, a su arte, a sus actividades...Y la familia fue feliz, muy feliz. Ella nunca estaba cansada y de mal humor, y la familia siempre unida. Gran parte del tiempo, de vacaciones en la playa, en el campo... Y la empleada colombiana qué bien que se la pasó, pues la llevaron con ellos a todas partes.Sin embargo, después de tres años en este país, la peruana asimiló los conceptos americanos. Despidió a la colombiana porque se sentía invadida en su propia casa. Dijo que si otras mujeres podian ser perfectas hasta el punto de ser profesionales, a la vez buenas esposas y amas de casa, ¿por qué ella no seria capaz de hacerlo?.La psicóloga, por su parte, estuvo a punto de divorciarse por incompatibilidad, siempre discutiendo con el marido, ambos exhaustos al final de cada jornada de trabajo, sufriendo con las niñas malcriadas al recogerlas de las guarderías, etc., etc., etc. Felizmente solucionaron sus diferencias. La psicóloga lo convenció para contratar una persona que llegue los jueves a limpiar la casa (la misma persona que, los miércoles, limpia la casa de la peruana). "Bueno, es que un poquito de ayuda nunca está de más... y lo que es mejor, no interfiere con la privacidad, independencia y autosuficiencia que deben conformar la imagen de toda mujer que vive en America!, dice ella.]]></content>
		</document>
		<document id="81b2bc3cf181a7c59f54bf8614f10ee2" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/09/ojos-de-cielo-gris.html">			<content><![CDATA[Ana Elena lo llevó a un lugar de la ciudad donde sabía que verían a los mismísimos ángeles. Y los encontraron, a los ángeles. Los vieron. Los palparon. Los besaron. Los respiraron.El cielo gris limeño parecía haberse confoabulado con el frío de julio. Rick ya no recordaba la ciudad donde había nacido, ahora era un visitante con acento americano. Lima la Horrible era ahora su refugio. Ahí estaba en una fiesta en La Molina. Y Central Park estaba ya muy lejos, desde hacía dos meses, con sus noches y sus sombras.La noche anterior Rick le había dicho a su amigo que se iba de la fiesta, con Ana Elena, que lo llevó al paraíso. A la mañana siguiente, a las tres de la tarde, había despertado en la cama de ella con el edredón rosado en el suelo. Ella venía de la cocina trayéndole un desayuno celestial en un azafate pintado con motivos incaicos. Vestía una bata de seda blanca. Parecía un ángel en contra luz. Hablaba de llevarlo a Barranco el próximo fin de semana. Sonreía con una chispa en los ojos que él no habia visto la noche anterior.El por respuesta la odió. Pensaba en los últimos dos meses de rehabilitación contra las drogas, había creído que esta vez sí iba a lograrlo.Se vistió sin decir nada. Y se fue.]]></content>
		</document>
		<document id="ecf5ce42675c1d2a9da46aafd40694f6" url="http://adocehoras.blogspot.com/2007/09/ricas-montanas-hermosas-tierras.html">			<content><![CDATA[RICAS MONTAñAS, HERMOSAS TIERRAS...Durante el camino Katlyn no dejaba de explicarme, a manera de disculpas y para que esté preparada, que su "Land” (así la llama ella) no tiene todas las comodidades. Que, a propósito, no espere encontrar vasos para vino, ni aire acondicionado, ni acceso a Internet... y además, que vamos a compartir el baño porque sólo hay uno, y también una sola habitación con un camarote y que el resto son sofá–camas (distribuídos en la casa). Y se esforzaba en explicarme que todo había sido hecho así intencionalmente, porque ir a las montañas significa para ella alejarse de la modernidad, de las comodidades, de la tecnología; y vivir en contacto con la naturaleza.Quizás hasta sería necesario abstenernos de bañarnos por unos días, ja; o tendríamos que hacerlo en el río, pensaba yo. ¿Y las niñas cómo lo tomarían?, ¿les gustaría?. Qué sería realmente esto de vivir sin comodidades, algo así como que si se nos olvidó la sal ¿tendríamos que comer todo simple?. Vengo de Sudamérica y nada podía ser muy difícil...estaba segura de ello.Lo que parecía emocionarla más era enseñarme a cocinar chicken y hot dogs al aire libre, entre piedras con leña; porque, “yooho!”, no tiene estufa en su casa. Supuse que la salsa Barbecue (de la mejor marca que se puede encontrar en el supermercado), que traíamos en el inmenso cooler, sería una excepción a esta historia de vivir al natural...pero bueno!Todo estaba sucediendo acá, en Estados Unidos, a comienzos de este verano. Y yo, como siempre, tratando de encontrar un punto humano para entender aquellas situaciones universales que la hacen a una sentirse parte de este mundo; en otras palabras, tratando tercamente de encontrar algún parecido entre esta nueva experiencia y el país de donde vengo...Fue así como, cuando empezaba a sentirme un poco lejos de la civilizacion; y forzando mi mente para recordar imagenes familiares como las de las tribus Ashaninkas de la selva peruana (donde la gente vive semi desnuda); las de pueblos ayacuchanos a más de dos mil 700 metros sobre el nivel del mar (donde las necesidades fisiologicas se resuelven detrás de un arbolito); y de pueblos jovenes de los suburbios de Lima (donde es menester tener un barril al lado de la puerta para que sea llenado con agua potable una vez por semana); entonces entré a su cabaña......Que ante mis ojos era un acogedor departamento finamente amoblado al estilo campestre (los muebles son de madera y cuero de color natural) con todas las comodidades básicas para una mujer nacida, crecida y reproducida en territorio americano en el siglo XX y comienzos del XXI. Me refiero al agua caliente en la cocina y en el baño (bueno!...una necesidad básica si recordamos que en invierno los lagos se congelan), ventiladores de techo en todos los ambientes (porque cuando hace calor también falta el aire), además de la chimenea eléctrica, los pisos tapizados, las cuatro estratégicas claraboyas que iluninan la casa con sol o con luna llena. A mí lo que me gustó más fueron esos ventanales enormes haciendo las veces de paredes; y que me hicieron sentir dentro de una pecera, observandolo todo hacia afuera y siendo observada al mismo tiempo por el paisaje desde todos los ángulos. Ella ama esa privacidad, que yo también amé mientras las imágenes de las tribus Ashaninkas desaparecían de mi mente.Afuera todo es verde y mirando hacia abajo, en la empinada (como a cinco pisos de profundidad), se ve el río cubierto de algas. En cuanto a electro- domésticos, sólo lo básico: microondas, refrigerador y aspiradora.En otro momento me esforcé en sentirme una mamacha ayacuchana, pero no dio resultado, me faltaban las polleras multicolores. Cuando recién llegábamos, y empezaba a sentirme lejos de la civilización (las últimas 12 millas del camino no están pavimentadas); quise bajar del carro y caminar, pero el peligro de encontrarme con un oso (no precisamente de peluche) me hicieron desistir.Antes de llegar ella dijo que iba a tener que ir a Wal Mart a comprar comida para el perro...y no se tardó ni media hora en regresar. Me sobrepuse al golpe, no estábamos tan lejos de la civilización. Por más que traté, no pude sentirme como una habitante de los suburbios de Lima cargando agua para llenar un barril inexistente o prendiendo una lámpara de kerosene al anochecer. Con tantos árboles alrededor, no me quedó otra alternativa que sentirme como la mamá de Caperucita Roja, o de Risitos de Oro, y no fue tan difícil. La comodidad borró mis buenas intenciones.En conclusión, estoy aprendiendo a sobreponerme a mi nostalgia.Bueno...en realidad...me faltaba decir una cosa... De regreso, recordando que ella estuvo una vez en Peru, no pude evitar decirle que aunque aquí el paisaje es hermoso; mi costa, sierra y selva peruana lo son mucho más. Y ella estuvo de acuerdo!.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>