<author id="2d4767070d26069669311d71509fefd4" url="csupo17.blogspot.com" feed="http://csupo17.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="83d6856998af031023afa4423131e412" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/20-poemas-de-amor-y-una-cancin.html">			<content><![CDATA[Datos Técnicos 20 Poemas De Amor Y Una Cancion Desesperada, Pablo Neruda 39.4MB | Spanish | Voz Humana | WMA | 128kbps | Neruda Pablo DescripciónVeinte poemas de amor y una canción desesperada representa el comienzo de la madurez poética de Pablo Neruda. Una madurez precoz; el autor cuenta solamente veinte años en el momento de la publicación. Pero ya encontramos aquí muchas de las caracteristicas que marcarán, a lo largo de años de fecondidad creadora, toda su obra. El poema número veinte, el mas conocido y quizá el mas hermozo de todos, representa, además de un final que, junto con la "Canción desesperada", confiere al conjunto de la obra la forma de una historia, un cambio sustancial desde el punto de vista poético. El esplendor verbal en que se resolvían los poemas anteriores es relativisado con los versos iniciales; Puedo escribir... por ejemplo... Al final de la obra el lenguaje deja de justificarse a sí mismo y parece que comienza a iluminar un melancolico vacío que se abre detrás de las palabras. Lista de Contenidos 01 - Cuerpo de mujer, blancas colinas, muslos blancos 02 - En su llama mortal la luz te envuelve 03 - Ah vastedad de pinos, rumor de olas quebrándose 04 - Es la mañana llena de tempestad 05 - Para que tú me oigas 06 - Te recuerdo como eras en el último otoño 07 - INCLINADO en las tardes tiro mis tristes redes 08 - Abeja blanca zumbas ebria de miel en mi alma 09 - Ebrio de trementina y largos besos 10 - Hemos perdido aún este crepúsculo 11 - Casi fuera del cielo ancla entre dos montañas 12 - Para mi corazón basta tu pecho 13 - He ido marcando con cruces de fuego 14 - Juegas todos los días con la luz del universo 15 - Me gustas cuando callas porque estás como ausente 16 - En mi cielo al crepúsculo eres como una nube 17 - Pensando, enredando sombras en la profunda soleda 18 - Aquí te amo 19 - Niña morena y ágil, el sol que hace las frutas 20 - Puedo escribir los versos más tristes esta noche 21 - Canción desesperada.- Emerge tu recuerdo de la no EnlacesDescargar de Rapidsharecsupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="7df5c2f81b60eaa73ee057f4e0279596" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/aventuras-de-un-estudiante-aleman-audio.html">			<content><![CDATA[Datos Técnicos Aventuras de un estudiante Aleman 53min | Spanish | Voz Humana RNE | Genero: Terror | Autor: Irving, Washington | 45MBDescripción" Una noche borrascosa, durante la procelosa época de la Revolución francesa, a altas horas de la noche, un joven alemán regresaba a su alojamiento, cruzando la parte antigua de París. Relampagueaba y en las imponentes calles estrechas resonaba el fragor de los truenos; pero primero debo decir algo acerca de este joven alemán."EnlacesDescargar de Rapidsharecsupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="4ab872208c26cc4fae9b4eb70d3542cd" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/curso-virtual-de-access-2003-aulaclic.html">			<content><![CDATA[Datos Técnicos Curso Virtual de Access 2003 (Aulaclic) Spanish | 24MB | HTML | FLV | ISO | Aulaclic DescripciónAl seguir manuales de informática cada lector va saltándose los temas que no le interesan porque es información muy compleja para su nivel o porque son cosas demasiado básicas para su nivel. Este curso trata de aliviar este problema organizando los contenidos por niveles. Para ello hemos establecido tres niveles: básico, medio y avanzado. Contenido Teorico del CursoElementos básicos de Access2003Crear, abrir, cerrar una base de datosCrear tablas de datosModificar tablas de datosPropiedades de los camposLas relacionesLas consultasLas consultas resumenConsultas referencias cruzadasConsultas de acciónLos formulariosLos informes Los controles de formulario e informeLas macrosConfigurar la interfazHerramientas de AccessImportar y Exportar Datos Contenido Práctico del Curso(Video)Crear una base de datosCrear una tablaLa vista Hoja de DatosCambiar formato y máscara de entradaValidación de camposLos índicesLas relacionesCrear una consultaCrear una consulta multitablaCrear una consulta resumenCrear una consulta de referencias cruzadasCrear una consulta de actualizaciónCrear una consulta de datos anexadosCrear una consulta de eliminaciónManejar controles en Diseño de formularioAgrupar y ordenar en Diseño de informeEl Control de CalendarioCrear una MacroCrear una Macro CondicionadaBarras de HerramientasOpciones de InicioPanel de ControlEl Analizador de TablasObtener Datos por Importación EnlacesCurso Virtual de Access 2003 (Aulaclic)Rapidshare csupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="565f339e696df9b7058bdc4ee3a78478" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/datos-tcnicos-mi-novela-favorita-cd1-el.html">			<content><![CDATA[Datos Técnicos Mi Novela Favorita: CD1, El Ingenioso Hidalgo Don Quijote de la Mancha 450 MB | Spanish | NRG | AudioLibro Interactivo | CD 1 de 15 | Narrador: Mario Vargas Llosa | Colaborador: ZyberZeusDescripciónEl exitoso espacio literario de RPP ha sido producido especialmente en un disco con los libretos, audios y preguntas relacionadas a las obras de la primera temporada. Este material está dedicado a todos los oyentes de Mi novela favorita niños, jóvenes, maestros y padres de familia quienes aprovechan el fin de semana para darle un lugar a la cultura y al aprendizaje en sus vidas. La primera entrega es "El ingenioso hidalgo Don Quijote de la Mancha" que contiene el libreto adaptado y la versión narrada. Ambas pueden imprimirse al igual que la propuesta pedagógica para los maestros de secundaria. Los discos de Mi novela favorita también contienen una presentación de Mario Vargas Llosa, una introducción de Manuel delgado Parker, biografías, datos curiosos y trivias que todos pueden resolver con solo escuchar y leer las novelas de esta temporada. El precio de los CD es de seis soles (Perú) y esta temporada está conformada por 15 discos, que recien van saliendo d 1 en 1 Capturas EnlacesCD1: El Ingenioso Hidalgo Don Quijote de la Manchamegauploadcsupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d3b0407efcb17a6f18cb9ae71edda5f1" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/el-monge-que-vendi-su-ferrari.html">			<content><![CDATA[InformacionEsta es una oportunidad muy especial ya que un amigo me prestó este audiolibro y la verdad sea dicha es buenisimo. Aqui se los dejo a su consideración El titulo es " EL Monje Que Vendiío Su Ferrari" y es de Robin S. Sharma, es una fabula espiritual que en ciertos momentos sirve hasta como para alimentar nuestra autoestima. Formato: MP3 Pueden llevarlo en su usb o quemarlo en un cd y esucharlo por las noches.ImagenesEnlacesRAPIDSHAREcsupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="ca7085cef358b01014bef3adb35bbbc" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/memoria-de-mis-putas-tristes-gabriel.html">			<content><![CDATA[Datos Técnicos Memoria de mis putas tristes 13mb | Español latino |Voz Robot|mp3DescripciónEsta novela relata el enamoramiento de un anciano nonagenario y una joven de 14 años. El día de su nonagésimo cumpleaños, el anciano decide regalarse una noche de sexo con una virgen. Para eso recurre a su vieja amiga y vieja prostituta, Rosa Cabarcas, quien hace las veces de celestina entre él y una joven durmiente, a quien el anciano bautiza como Delgadina. En el transcurso del relato, éste describe sus vivencias con otras mujeres y cómo encuentra significado a la vejez por medio del amor.EnlacesDescargar de Rapidsharecsupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="4d0763eabdf0833b8bb9de54f1cdf119" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/mi-novela-favorita-cd2crimen-y-castigo.html">			<content><![CDATA[Datos Técnicos Mi Novela Favorita CD2: Crimen y Castigo Spanish | CD-ROM Interactivo | AudioLibro | 404MB | 50 MB | NRG(Nero) | MDF(Alcohol 120%) | Comentada por Mario Vargas Llosa| Editora: RPP Publicaciones S.A. | ISBN: 9789972240423 | Lima-Perú | Autora: Fiodor DostoievskiDescripciónBruno Odar, considerado uno de los actores más importantes de la escena local, integra el elenco de 'Crimen y Castigo' de Dostoievski, el segundo CD Rom de la Colección "Mi Novela Favorita" de RPP. En la referida obra además participan Jorge Villanueva, Humberto Cavero, Mario Velásquez y Milena Alva, entre otros destacados artistas. En esta producción dirigida por Alonso Alegría, Odar hace el personaje del narrador; Jorge Villanueva (Raskolnikov), Gilberto Torres (Marmeladov), Humberto Cavero (Arcadio), Mario Velásquez (Porfirio), Carmen Aída Febres (Sonia), Wendy Vásquez (Dunia), Milena Alva (La usurera Alena), Pierina Pirotta (Lisbeth), Gabriela Velásquez (Catalina Ivanovna), Marcello Rivera (Dimitri), así como Gonzalo Molina, Gerardo García y Oscar Beltrán (Estudiantes / Obreros). La experiencia actoral de Odar es ampliamente conocida y está considerado como uno de los intérpretes más versátiles y respetados del medio, con una sólida formación en la prestigiosa Escuela de Teatro de la Pontificia Universidad Católica del Perú, donde actualmente es profesor en la especialidad de Actuación. Cursó estudios con el grupo francés Theatre du Mouvement y llegó a formar parte del elenco de la compañía La Comedie de L'ouest, participando en: "Hamlet" y "L'ilusion Comique". "Crimen y Castigo" del maestro ruso Fedor Dostoievski cuenta cómo un estudiante pobre es llevado por delirios de omnipotencia a asesinar a una vieja usurera, y cómo la astucia del investigador del caso lo lleva a recibir su castigo. Esta obra ha merecido muchísimas adaptaciones en distintos países y momentos históricos. En el Perú, el muy respetado cineasta Francisco Lombardi realizó a mediados de los años noventa una exitosa película basada en esta novela, titulada "Sin Compasión" (estelarizada por Diego Bertie y la recordadísima Adriana Dávila). Los temas más profundos de esta novela son la libertad individual, el derecho a la vida y el perdón. La música que se podrá escuchar en esta producción radial de "Crimen y Castigo" pertenece al maestro ruso P. I. Tchaikovski, principalmente su Quinta Sinfonía, en la que destaca el precioso tema del segundo movimiento que se empleó para las escenas de amor. La producción artística fue de Cinthia McKenzie, la edición principal de sonido fue de Javier Ruiz, y la dirección de actores y dirección general fue de Alonso Alegría. CapturasMi Novela Favorita CD2: Crimen y Castigo RAPIDSHARE Mi Novela Favorita CD2: Crimen y Castigo(RIP) RAPIDSHAREcsupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="426fd9c03e5de740434ebf0dd1ed5c12" url="http://csupo17.blogspot.com/2008/10/mi-novela-favorita-cd2crimen-y-castigo_22.html">			<content><![CDATA[Datos Técnicos Mi Novela Favorita CD5: Cumbres Borrascosas Spanish | CD-ROM Interactivo | AudioLibro | 636MB | 67 MB | NRG(Nero) | MDF(Alcohol 120%) | Comentada por Mario Vargas Llosa| Editora: RPP Publicaciones S.A. | ISBN: 9789972240454 | Lima-Perú | Autora: Emily Bronte Descripción'Cumbres Borrascosas', es la quinta novela de la colección en CD-ROM de 'Mi Novela Favorita' que lanza RPP Publicaciones. Esta novela ya se encuentra a la venta desde hoy, viernes 3 de octubre, a sólo 6 soles. La novela 'Cumbres Borrascosas' fue objeto de escándalo en su época, por "su falta de moral". Esa misma novela de innovadora estructura es hoy considerada un clásico de la literatura mundial y uno de los mejores ejemplos de la literatura victoriana. Esta última entrega cuenta con un excelente elenco actoral conformado por: Bertha Pancorvo como Nelly, Kareen Spano como Catalina, Óscar Carrillo como Heathcliff, Javier Valdés como el señor Earnshaw, Óscar Beltrán como Hindley, Pierina Pirotta como Catalina de niña, Alejandro Carrillo como Heathcliff de niño, Sasha Kapsunov como Hindley de niño, Bruno Odar como Edgar Linton y Mariana Silva Yrigoyen como señora Earnshaw. Todos ellos estuvieron bajo la dirección general de Alonso Alegría, y la adaptación de la obra de Alonso Cueto. La Colección 'Mi Novela Favorita' en CD ROM Interactivos salen todos los viernes. CapturasMi Novela Favorita CD2: Crimen y Castigo RAPIDSHARE Mi Novela Favorita CD2: Crimen y Castigo(RIP) RAPIDSHAREcsupo17.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>