<author id="2e4077b71bf879b9a0872bc9d58a10e6" url="charlytelevisionario.blogspot.com" feed="http://charlytelevisionario.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="ce17faad5d969008c2591c6c802e39ae" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/10/latin-american-idol-4ta-temporada_15.html">			<content><![CDATA[Eliminadas Sol y Paula. ¿Y qué? Por mi se hubieran ido unos 8.Si bien el año pasado las cosas tampoco fueron precisamente perfectas, ésta vez ya se pasaron de la raya. Horrible, desastroso. Ni una sola presentación para destacar. A la mejor (a lo mucho) le doy un “6.5/10”, por ponerlo así. No voy a dedicarme a analizar a cada uno (no pude anotar nada durante el concierto), pero destacaré algunas cosas.La que mejor trabajo hizo fue, otra vez, Marta. El inicio de la canción estuvo interesante, pero después se desvió en un griterío de aquellos. O sea ¿Qué esperas de una canción de Maná? No son para cantarlas ahí. Lady fue de las pocas sorpresas de la noche, con una presentación que comenzó bastante bien y terminó cayendo por falta de fuerza. En serio ps, esa canción se canta con el alma. Después de ellas, Rolando hizo algo moderadamente bien, aunque la voz le faltó horrores, y Rubén le puso personalidad a la canción (me recuerda algo a Paco) pero igual, todo muy normalón y poco qué destacar.  Lo de Osvaldo fue ordenadito y tranquilo, sin errores, pero bastante olvidable. No sé porqué los jurados lo alaban tanto, no me parece que pueda transmitir como ellos piensan. Pero bueno.Sara, por otro lado, transmite mucho con solo su mirada. Se nota una ternura, un no-cómo-describirlo, por todos lados. Pero, salvo eso, todo lo demás muy olvidable. Ni siquiera recuerdo qué cantó.  Y con los demás es igual, Eduardo y Fernando hicieron ambos un buen karaoke, con el que nadie se va a emocionar ni mucho menos recordar. Paula tuvo un buen comienzo, pero el coro se hizo un griterío bastante feo y muy desafinado. Sol me dio algo de pena porque recuerdo que me gustó lo que hizo en el Workshop, y ahora le faltó mucho la voz. Lo peorcito de la noche vino por parte de Tania (en serio, qué feo) y Johan que, me parece, no tiene idea alguna sobre lo que tiene que hacer ahí. ¿A dónde se fue su voz? ¿Son los nervios? Vaya manera de caerse.Pero bueno. ¿Favoritos? Marta tiene muchísimo potencial. Sería algo tonto declararla ganadora desde ya (uno nunca sabe a dónde van a terminar yendo los votos) pero se nota a lejos como la “diferente” del grupo. De ahí, me ha sorprendido la mejora en Lady, aunque todavía le falta, se notó bastante, Y me interesa un poquito ver qué más podrían hacer Rolando, Rubén y Sara. ¿Los demás? Todo demasiado normalón (no quiero decir mediocre :P ) como para destacar algo. En serio, pudieron haberse ido unos 8 y no me importaba para nada.Haber si la semana que viene mejora la cosa. El señor Mediavialla cae espeso cómo dice las cosas, pero creo que (a veces) razón no le falta. Tal vez me estaría adelantando al decir ésto, pero creo que estamos ante la peor temporada de LAI. Dios nos coja confesados.<script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js"> <script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js">]]></content>
		</document>
		<document id="e2f49619614e0db14af8ae4ce697e8f5" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/10/latin-american-idol-4ta-temporada_21.html">			<content><![CDATA[Bastante mejor. No que eso sea gran cosa, considerando el bodrio que tuvimos que ver la semana pasada, pero supongo que toda mejora es positiva. Por otros rumbos, nos están mostrando el lado oscuro de los concursantes, Mimi sigue siendo la mejor “consejera” del planeta y estoy comenzando a extrañar a Monchi….I know.Esto y más en el raje semanal de LATIN – AMERICAN – IDOL! Tan LATIN que el nombre está en INGLÉS!No sé. Es que le falta algo al show. Sé que Monchi no dejaba de decir pavada y media, pero algunas de ellas daban risa! Falta algo de comedic relief, Érica no es suficiente. Es como algo que amas odiar y, de repente, desaparece y te quedas con nada. ¿Quién me entiende? Anyway, vayamos con el rajeJohan Estrada: Ay Johan, Johan… ¿Habrá algún psicólogo ahí en LAI? ¿Alguien para dar consejos? O sea, al chico le falta voz, eso no es novedad. Pero, ¿Cantar así? No entiendo, honestamente. Pudo haber sido una presentación muy chévere, algo muy interesante y diferente para ver. Pero creo que los nervios le están ganando. Me gustaría ver más de él aunque ya a éstas alturas me parece injusto para con los demás. (5/10)Fernando Lara: Ok, se soltó, cuidó más la voz, aunque todo le sigue saliendo muy “suave”. Olvidable. (6.5/10)Tania Meyer: Voy a decir que mejoró mucho, lo cual en realidad significa MUUUUUCHOOO, especialmente después de lo visto en semanas anteriores. Le falta voz, le falta ser más artista, pero no hay que negar que le puso mucha ganas y, en realidad, le salió una performance bastante “feliz”. No sé si eso tiene sentido. (6/10)Eduardo Aguirre: Estoy comenzando a pensar que hay una conspiración en su contra… pero bueno, más de eso después. Buena performance en general, manejó bien la voz y se lo notó algo más confiado en lo que hacía. No hay mucho que destacar en realidad, hizo las cosas bien, aunque no lo voy a recordar mañana. (7/10)Marta Heredia: Sé que no es bueno comparar, pero me recuerda mucho a Adam Lambert éste año en AI. Marta ya es una artista, hecha y derecha. Tal vez le falte mejorar algunas cosas de forma, o corregir ciertos aspectos “teóricos”, pero el Look y la voz, ya los tiene. La performance estuvo bastante bien, nada WOW, pero sí me gustó. Realmente me interesa saber qué hará en un par de semana más, cuando madure en el show. Va muy bien. (8/10)Oswaldo Conde: Me parece que se olvidó la letra en una parte de la canción, pero es casi imperceptible, así que todo ok. Hizo algo diferente, y le salió bien ah, aunque insisto en que me gustaría ver algo con mayor potencia de su parte. (7/10)Lady Balarezo: Ah… si bien otros han ido creciendo (tal vez solo un poquito, pero han crecido…) creo que Lady se está quedando. La semana pasada sorprendió un poquito por el cambio tan OBVIO, pero ahora como que nos quedamos con lo mismo. No sé realmente si está teniendo problemas al dar todo de si con su voz, o es que ya llegó a un límite. Sea como sea, necesita encontrar una buena canción y explotar. (6.5/10)Rolando López: Nice! Tremenda entrada con la guitarra, de ahí cantó y… ok, le faltó un poquito la voz, pero creo que en general hizo una muy, muy buena presentación. Otro que mejoró y está demostrando que podría hacer alguito más. Me gustó su presencia, confianza, y hasta logró que me interesara la canción. (8/10)Rubén Álvarez: Again, Nice! Otro que ha mejorado mucho, con una muy buena presentación. Tal vez lo único negativo que podría decir es que a veces le falló la voz, pero no fue suficiente como para llegar a molestar. Me recuerda mucho a Paco, solo que desde ya ha logrado algo que éste último nunca pudo: cantar una canción con mucho feeling. Bien jugao (8/10)Sara Bellomo: Dejaron a mi amor platónico para el final, y podríamos decir que valió la pena. No me parece una gran presentación, pero mejoró mucho. Todo estuvo bien en general, y me sacó más de una sonrisa en algún momento. Todo se vio muy alegre. Como dijo Mediavilla, le falta una canción con más corazón para que nos terminemos de enamorar de ella. (7.5/10)Ahora les pongo el TOP:Marta HerediaRolando LópezRubén ÁlvarezSara BellomoOswaldo CondeEduardo AguirreFernando LaraLady BalarezoTania MeyerJohan EstradaAlgunas cosas puntuales sobre la noche:- El año pasado fue interesante ver a los concursantes en una faceta más casera, como amigos, representantes de sus países y la juventud de Latinoamérica. ¿Cuál es el punto de mostrar sus lados negativos? O sea, por un lado, bien, ahora parecen seres humanos. Pero si el año pasado esto lograba que TODOS los participantes nos cayeran mejor, ahora el efecto puede ser lo contrario. De lejos, el más perjudicado ha sido Eduardo, porque ha terminado representado como una persona negativa, tal vez algo soberbia y que no se lleva bien con varios del grupo. ¿Cuál es el punto de hacer algo así? Por otro lado, Rolando quedó como el perfecto del grupo porque no dijeron nada malo sobre él. No digo que haya sido a propósito, solo que esto podría estar llevando a que nosotros (los espectadores) veamos las cosas desde puntos de vista fuera de la competencia y la música.- En algo que interesa más a los peruanos, me parece que Lady tiene un problema similar al que tenía Nicole Pillman: no está haciendo buenas migas con sus compañeros. El año pasado se la notaba algo “alejada” del grupo, ya que no participaba mucho. Al igual que Lady, era muy cercana con una sola persona. Y hablando de otra coincidencia, aunque es muy rápido para decirlo, creo que no está llegando a la gente como debería. Le falta una muuy buena performance.- A Mimi deberían darle un premio por decir tanta cosa a los concursantes, pero NADA sobre su performance, mucho menos un consejo. Se le entiende menos que a Paula Abdul.Ok muchachos ¿Quién se va ésta semana? No es tanto que se vayan los que cantaron mal, sino los intrascendentes. Los que hicieron poco y solo estuvieron ahí, pasándola. Por eso, creo que Tania está en serios problemas. Ahora, Érica mencionó que mañana se irían LOS que tuvieron la menor cantidad de votos. ¿Se van 2 otra vez? Si es así… la cosa creo que está entre Lady y Johan. A ver ps, qué pasa.<script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js"> <script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js">]]></content>
		</document>
		<document id="b7c4e9dbb0ee8af3aeb8f35cd88a96f2" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/10/latin-american-idol-4ta-temporada_23.html">			<content><![CDATA[Osvaldo y Johan eliminados ésta semana. Igual deja la sensación de que pudo haberse ido cualquiera. Una semana más, y nos quedan 8 concursantes.Me da algo de pena por Osvaldo, porque se nota que podía dar algo más. Johan no estuvo al nivel y después de 2 oportunidades, pues ya le tocaba. Si de merecimientos hablamos, Tania está liderando mi ranking sobre los que se debieron ir. De ahí, Lady. En ningún momento se me ocurrió que se pudiera ir Osvaldo, y mucho menos que estuviera entre los menos votados junto a Sara y Rolando! Eso sí que no me lo esperaba, pero bueno.Johan fue una ilusión muy pasajera. Brilló en su audición, una de las 1ras que se vieron ésta temporada, y después desapareció. A lo mejor no podría controlar sus nervios. Una pena porque era una verdadera promesa de algo diferente en LAI, eso que tanto pedimos desde que apareció el show. Tal vez tengamos mejor suerte el año que viene.<<<<]]></content>
		</document>
		<document id="50f72804eeeb004e8a46466e00e9c6b7" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/10/un-paso-mas-lady-balarezo-al-top-12-de.html">			<content><![CDATA[Fuera de si su presentación de anoche fue buena o no, Lady pasó. Los votos fueron suficientes, y ahora tendré el raje más cercano a casa (espero, aunque sea, por un par de semanas). Ahora sí comienza lo bueno pues. En un rato más mi análisis de las presentaciones y la eliminación.<<<<]]></content>
		</document>
		<document id="2fda7ff5eae1cd1f5149b8284d7a8e2e" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/10/viendo-kimi-ni-todoke-llegando-ti.html">			<content><![CDATA[Creo que estar enamorado en la secundaria ya es lo suficientemente difícil como para que te compliquen las cosas el hecho de que te parezcas a la chica de “The Ring” y todos en tu colegio te tengan miedo por eso. Me encontré éste anime sin querer, pero ya me ganó el corazón.El año pasado me dio por buscar algún manga nuevo para leer, y me topé con “Kimi ni Todoke”, ganador del Kodansha Manga Award por mejor Manga Shoujo (casi siempre escojo lo que veo/leo por los premios que ganan), así que me puse a revisar y la premisa simple y llanamente me mató de risa. No me hice del manga por falta de tiempo, pero hace poco se estrenó en Japón su versión anime y me puse a verla. Creo que no me había sentido así desde que vi Kare-Kano (hace muchos años), ya que ésta serie me tiene completamente enamorado. Kimi ni Todoke (“Llegando a ti”) tiene escenas que te apretan el kokoro, otras que te harán matar de risa, un par de personajes muy interesantes y, sobre todo, una historia que te va a atrapar desde el 1er momento.Solo he visto 2 episodios y ya me siento un fan. Y es que la pobre Sawako no tiene amigos, no puede hablar con nadie porque se van corriendo, su autoestima está hasta el piso, y no tiene manera de cambiar las cosas. Pero cuando conoce a Kazehaya, como que aparece una pequeña luz de esperanza. Son situaciones relativamente "familiares” las que hacen de éste anime algo muy bonito. La pobre Sawako no se hace esperanzas de nada, escucha a su compañero de clases hablar pero siempre supone que hace las cosas por buena fe, porque es buena gente o porque le da pena. Nunca asume, por más que sea evidente la cosa, que Kazehaya pueda tener un interés más grande por ella, y hasta cuando tiene algo de seguridad al respecto, después se desencanta de la idea y sigue obligándose a ver su “realidad”.Pero justo cuando está en medio de esa racionalización auto compasiva, Kazehaya dice algo que demuestra sus sentimientos. Son cosas totalmente inesperadas, de una situación en la que ella piensa que no pasa nada, a algo que le hace palpitar fuertemente el corazón. O sea ¿Quién no se relaciona de alguna forma con eso?! Es un amor joven, inocente y puro.Hace tiempo que no veo animes, pero me he decidido a seguir éste. Después de tanto 24, OZ, y Alias, será bueno ver algo con más corazón y mucha menos sangre. Se las recomiendo muchísimo!<<<<]]></content>
		</document>
		<document id="f2b7e1545ff93531cf482b8f9fa11ec0" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/11/el-paso-de-lady-balarezo-por-latin.html">			<content><![CDATA[Cómo cambian las cosas en tan poco tiempo. No daba mi medio centavo por Lady después de su clasificación en la Pre-Selección, y hasta me atreví a decir que era la que menos posibilidades tenía de lograr algo en el concurso. No tengo nada de Nostradamus, y sin roche lo digo, me equivoqué por completo. Lady podrá ser tímida, pero puso alma, corazón, vida y muchísimo esfuerzo en mejorar, y creo que logró su cometido. Hagamos un pequeño análisis de cómo fue su paso por LAI.Del grupo que fue con ella a México, era la que tenía presentaciones más pobres y llegaba menos “favorecida”. O sea, competía con Marcela Luna (ganadora de un concurso en Perú), Javier Arias (otro ganador), Marcela Navarro (tremenda voz y llena de elogios), y el otro cuyo nombre no recuerdo pero los jueces de la Pre-Selección inflaron hasta el cansancio (la verdad que tenía una voz bastante aburrida… ). Lady, tímida y seguramente nerviosa, llegaba con la poca seguridad que podían darle los “conocedores” de “canto” en el Perú (a veces realmente me pregunto si toda esa gente tiene problemas de oído… pero bueno…).Después de toda la publicidad hecha a los que iban a las audiciones, llegó el día y las cosas no fueron tan mal. Las 2 Marcelas, Javier y Lady pasaron las audiciones, aunque hay que admitir que lo hicieron raspando. Los jueces, que no siempre están locos, detectaron problemas por todos lados en los chicos, aunque terminaron dándoles una oportunidad para mejorar. Lo curioso del caso es que Lady fue quien la tuvo más difícil, ya que tras un Sí de Secada (que mencionó tener Fe en que podía mejorar), y un NO de Mimí (quien dio en el clavo al pensar que Lady tendría problemas desenvolviéndose) terminó siendo Mediavilla el que daría el SI que la llevaría a la 2da ronda. Y ese día el nuevo juez andaba repartiendo NOs a diestra y siniestra.Cuando llegó la 2da audición, más dura y directa que otros años, la cosa comenzó a cambiar. Sabrá Dios qué le pasó a Javier (porque su audición no se vio en TV) pero aparentemente terminó eliminado en esa ronda, al igual que Marcela Luna, quien aparentemente (y en contra de mi gran pronóstico), no siguió los consejos del jurado y no logró convencer. Su caminó terminó ahí. La otra Marcela llegaría un poco más lejos, pero hasta ahí. La sorpresa entonces la terminaría dando Lady, quien fue la única peruana en llegar al Top 20.Fue un sorpresón pues. Del grupo fue, de lejos, la que parecía menos preparada. Pero los jueces vieron algo en ella, y creo que no se equivocaron. Tal vez Lady se demoró en sacar todo su potencial, pero al final lo hizo, y eso es lo que vale.(continúa…)<<<<]]></content>
		</document>
		<document id="35eeaf0efca1090c9e37fc9f63a209a0" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/11/latin-american-idol-4ta-temporad.html">			<content><![CDATA[Su notable mejora resultó el beso de la muerte. Lady cantó, bailó y gustó, solo para ser eliminada ésta semana. Pero bueno, así es LAI. Tal vez reaccionó muy tarde. Quién sabe, lo hecho, hecho está y ahora solo nos quedan 5.Parece haber sido unánime la sensación de que anoche fue un buen concierto. No solo fue mi idea, sino también la de los jurados, y bastante gente en la audiencia, por lo que vi en unos comentarios acá y en otros sitios de Internet. Así que de alguna forma daba pena lo que se veía hoy como una eliminación en la que todos lo hicieron bien, y por lo tanto, no merecían irse. La cosa no es así, alguien tiene que salir y esa terminó siendo Lady.La verdad que no siento que haya mucho que decir al respecto. La única sorpresa ahí hubiera sido si eliminaban a Marta, pero como ese no fue el caso, todo chévere. Ahora, Lady avanzó a paso de tortuga en la competencia. ¿O es que la gente se confió y dejaron pasar la oportunidad de votar? Quién sabe. Lo que sí me da curiosidad es qué pasó una vez que se supo que Lady estaba eliminada, porque la cámara enfocó a todos, Marta estaba como que enojada mirando no sé qué, Fernando le hablaba, Eduardo ponía cara de desconcertado, y Sara y Rubén parecían recontra perdidos. Y dijo Marta lo que creo que dijo cuando dijo lo que dijo?! Tan, tan, taaaan…Pero bueno. Voten en las encuestas. Ésta vez creo que la dejé un par de horas más de lo debido, y muchos votaron ya sabiendo el resultado (en otros países), pero igual las considero válidas. Marta va ganando, y eso no es exactamente sorpresa. Voten x sus favoritos, y hasta la próxima semana!<<<<]]></content>
		</document>
		<document id="df99db59886de0804263b771e1274462" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/11/latin-american-idol-4ta-temporada.html">			<content><![CDATA[Rolando eliminado ésta semana. Después de hacer algo muy chévere,  algo diferente, de una demostración vocal increíble… se va. La primera desilusión de LAI llegó con el 4to concierto de una temporada que ha tenido más bajos que altos.Quiero comenzar disculpándome por no haber posteado nada sobre el concierto de anoche y la semana pasada. Diversos problemas con mi laptop y PC me dejaron incomunicado, pero bueno, sobre los conciertos hablaré en sus respectivas entradas (que publicaré después de esto). Ahora, sobre el concurso en sí hay mucho qué discutir.¿Es éste LAI mejor que el del año pasado? Voy a decir que sí. Al menos a éstas alturas de la competencia, tenemos a 4 que están manteniendo un nivel aceptable (vamos, sigue siendo LAI) y mejoran con cada semana: Sara, Marta, Rubén y Rolando. A éste último ya lo eliminaron, así que lo vamos descartando, y es una pena. Marta ha tenido sus altibajos, pero no hay que ser ciegos: sus presentaciones son muy potentes, solo le falta escoger mejor las canciones, siempre algo complicado. Rubén demostró anoche ser muchísimo más que Pako, y Sara cantó con alma, corazón y vida, tal vez lo que antes le había faltado. Ahora solo espero que no se bajen, y seleccionen bien su tema.Lady fue otra que tuvo una excelente presentación anoche, aunque insisto en que deberían darle un par de cachetadas para que despierte. O sea, ARRIESGATE PUES MUJER!! Pierde la timidez de una vez, que, sinceramente, tienes TODAS las de perder si no cambias. Por lo demás, desde su look, hasta su voz, TODO ha mejorado como nunca hubiese pensado. Lento, como dice el maldadoso de Mediavilla, pero por ahí va. No la pongo con el grupo de los “buenos”, porque le falta hacer algo realmente WOW, aunque lejos de eso no está.Eduardo es una carta comodín. Su presentación de la semana pasada (“La Soledad”) fue LO mejor en LAI éste año, le gana a cualquier cosa del año pasado, y bien podría competir en años anteriores… pero tiene un pequeñísimo, aunque grave, problema: NO LE CREO. Se le nota demasiado fingido, y ese final mató TODO. Donde hizo algo chévere, esa falsedad que tienen las expresiones que hace, sus movimientos… es algo raro. Por eso digo que es una carta comodín: porque puede hacer algo muy increíble, pero aún así no convence.Y Fernando creo que ya debería irse. Su voz está bien, le han mejorado el look y se nota que es muy buena persona, pero creo que ya no tiene nada que hacer ahí. No presenta nada nuevo, y me parece difícil que mejore.Voten en las encuestas que estoy poniendo y no se olviden de comentar! Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="9a557823c3b76abf22db4e1c420d5a9b" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/11/latin-american-idol-4ta-temporada_11.html">			<content><![CDATA[Quién diría que el concierto que prometía ser un verdadero fiasco, terminaría siendo en realidad bastante aceptable. Y eso, hasta diría que bueno. Varias presentaciones salieron muy interesantes, y al final el grupo simple y llanamente se divirtió cantando uno de los perreos más famosos que hay. Como si fuera una fiesta, no? Así se sintió el final y, la verdad sea dicha, quedó bastante chévere. Ojalá hubieran más momentos como ese en LAI.Mi primera reacción ante el anuncio de un concierto dedicado al reggaetón fue un WTF! bastante sonoro. Es que PERREO pues, en un concurso así. De haberse dado el año pasado, creo que sí hubiese salido un verdadero bodrio, pero creo que éste año nos tocaron concursantes muy inteligentes que, a excepción de uno, supieron escoger bien las canciones y armar su show. Les salió bien pues. Pero dejemos el palabreo, y vayamos al análisis:Rubén: Poner al chileno primero estaba cantado, ya que no iba a ser exactamente sorpresa que todo le saliera a pelo (o sea, bien). Y, siendo sinceros, esa canción la odio (como a la mayoría en éste pseudo género), pero no por eso voy a ser menos objetivo. En realidad lo único realmente malo con la performance fue la banda, que no dio en el clavo con la canción al restarle bastante de la fuerza que lleva. Éste es un ritmo salvaje ps, no sensual sino SEXUAL, y le faltó esa fuerza. Por lo demás, su voz tal vez sea algo aguda, pero naah, le salió bien, y supongo que a las mujeres les habrá gustado. Comparándola con otras presentaciones suyas, ésta termina bastante bien parada por la elaboración, la presentación y hasta el hecho de que pudo cantar así moviéndose tanto. Bien hecho ps. (8/10)Sara Bellomo: Mi sarita bella sigue luchando por no irse de LAI, aunque no creo que hoy las cosas hayan estado mucho a su favor. O sea: éste género NO es para conectarte con el público ps, es para sacar sonrisas, bailar, alegrar, pero no va a generar algún sentimiento o emoción. Le salió bien? Sí, lo cantó bien? A ratos, y le salió bastaaante sensualón ah (bien por ahí :D). Por lo demás, creo que resulta muy olvidable, o sea, estuvo bien, pero frente a sus otras presentaciones, ésta parece bastante intrascendente. Una pena. Igual, voten por Sarita! (7.5/10)Lady Diana: Guaaarda… Guaaaaaarda… La peruana, que ya llegó más lejos que Nicole Pillman xD, la rompió. Yo esperaba el final de la crónica de una muerte recontra anunciada, pero NO! Lady ha demostrado tener ganas, ser fuerte e inteligente y que de verdad quieren ganar el concurso. O sea, no es que sus presentaciones hayan sido “WOW”, pero se ha visto un crecimiento constante y bien sostenido, hasta llegar a éste momento. Verdaderamente genial, o sea, la canción le quedó perfecta a su voz, y hasta escogió una que no le pedía hacer demasiados movimientos extraños (que sabrá Dios cómo le saldrían) y optó por un ritmo más chenchualón y que le quedó realmente per-fec-to. Todo, la vooz, la performance, la música. Claro, no es LA canción que hará que muchos se enamoren, pero en su crecimiento, destaca realmente. Bien cantao Lady! (8.5/10)Eduardo: Si alguien iba a tener más problemas que Lady con esto, era Eduardo. Pero, a diferencia de la anterior, él no tiene problema de timidez, es todo su ser, desde su voz hasta su forma de ser. Está más acostumbrado a movimientos lentos y tranquilos pues, cantar y, todavía, bailar reggaetón resulta un verdadero reto, que no necesariamente falló, pero tampoco le salió bien. Nunca pudo encontrar la afinación que diera con la canción, especialmente en una parte en la que todo le comenzó a salir recontra raro. No está acostumbrado a bailar, y pues, supongo que salió como se esperaba, aunque hay que admitir el esfuerzo, porque atreverse NO es fácil, y menos todavía lograr que no se note el hecho de que no estás en tu ambiente. Ah, y sigo sin creerme su sonrisa. Hoy se notó más falsa que nunca. (6.5/10)Marta: La regatonera del grupo pues. Todo se vio muy real, como si estuviera en su mundo. Aunque la prefiero cantando canciones, pues, chéveres (como “Listen”), acá se la sintió bien, y cómoda. Lo único extraño era su cabello. Marta ya está lista para salir y luchar por esa carrera. O sea, hablando de talento NATO y personalidad, todo está ahí. Es cuestión de ella el lograr diferenciarse y conquistar audiencias, porque de verdad que podría hacerlo. Al menos si canta más canciones como “Listen”, yo sí la escucho (8/10)Fernando: Bueno, el chico se esfuerza ps. Es la primera presentación “buena” que le veo, o al menos que tiene potencial de ser recordada. Y ¿Cantó eso frente a Mimi?!! El pata se a atreve ah, tiene h…. (entienden, no?) y eso le suma muucho pues. Bien hecho, al final terminé matándome de risa con sus pasitos, pero le salió bien. (7.5/10)Y el TOP:Lady DianaMartaRubénSaraFernandoEduardoMediavilla parece haberse calmado un poco. Los comentarios que hace, aunque no cambian en fondo, sí lo hacen en forma y en la manera que los dicen, haciéndolos sonar algo más positivos, lo que permite que los concursantes reciban mejor sus comentarios. Ser malo es chévere, pero ser simplemente cruel, ya no tiene tanta gracia, especialmente si consideras que éstos chicos se matan estando ahí, lejos de sus familias. Por los demás, Secada estaba recontra feliz con el perreo, y Mimi (asumo) más que feliz porque Rubén y Fernando le cantaron cosas algo enfermas muy cerquita XD…´Como dije al inicio, el final me recontra encantó. Ojalá tengamos más de eso a futuro. Lo más extraño de todo es que ésta noche extraña nos ha dado la variedad y frescura que tanto se pedía. Tal vez no en la forma que queríamos, pero algo es algo. Me pregunto ¿Qué hubiese hecho Rolas ésta semana? Supongo que nunca lo sabremos.¿Quién se va mañana? En las encuestas, aunque con pocos votos, van ganando Fernando y Lady.Yo dudo que sea ese el caso, especialmente después de sus performances ésta noche, con un género tan popular. La cosa va a seguir entre Sarita y Rubén. Y, lamentablemente, creo que podría irse la primera. Voten por Sara!! Y por sus favoritos! xD<<<<]]></content>
		</document>
		<document id="b9d39c6f2e406960d3c99db529f95d4b" url="http://charlytelevisionario.blogspot.com/2009/11/latin-american-idol-4ta-temporada_19.html">			<content><![CDATA[Rubén es ahora el que pavimenta su camino a la final. Marta lo hace bien, pero después de lo que hizo éste chico en su primera canción, olvídense. Hasta yo quiero votar por él (no es que lo vaya a hacer… pero se entiende mi punto, creo). Fue una noche con altos y bajos, y en la que (me parece) fuimos testigos de la despedida de Fernando. ¿O no, Mediavilla?Y es que, hablando de lo que pasó con Fernando, se supone que tiene que dar críticas constructivas. ¿O es que piensa que diciéndole a los chicos que hicieron todo mal van a mejorar? Serán adivinos para saber dónde les fue mal pues… algo más de comprensión de su parte sería bueno. Mimí tampoco se queda atrás ah, que en la única intervención realmente positiva que tuvo Mediavilla en la noche, lo interrumpe. No lo deja hablar. Y ojo que tampoco digo que el Sr. Oscar sea siempre malo, se nota que ha hecho un esfuerzo en bajarle un poco a la crítica dura y se nota seriedad y preocupación de su parte, pero a veces se pasa. Y se pasa bien feo.Pero bueno, a las individualidades:Sara: No lo hizo mal, pero ambas presentaciones estuvieron olvidables. La primera sí me gustó ah, tranquila, relajada, con buena entonación. Pero no la sentí conectada con lo que cantaba, y el hecho de que moviera sus manos así y sonriera de esa forma no ayudaban, distraía mucho de una canción llena de sentimiento. O sea, no estuvo mal, pero pudo hacerlo mucho mejor. La 2da canción sí fue bastante olvidable. (7/10)Eduardo: Su primera interpretación resultó parecida a lo que hizo Sara. O sea, impecable vocalmente, afinado, lo que quieras, pero completamente olvidable. En ningún momento se conectó con el público. Ahora, y a pesar de lo que dijo el jurado, su 2da interpretación fue todavía peor. No tuvo control en la voz, le salió desafinado, y a veces todo sonaba muy cuadrado, como entrecortado. Parecía pronunciar sílabas en lugar de palabras. Otro que pudo hacerlo mejor. (7/10)Fernando: La primera canción le salió realmente terrible. Jamás pudo encontrar la nota adecuada para cantarla, y todo salía demasiado bajo y muy feo. Digo yo ¿No tiene gente que lo ayude para que no haga cosas así? Porque me parece imposible de creer que alguien, al escuchar eso, haya dicho “está bien”. Ahora, su 2da presentación mejoró un poco (la canción le iba bien) pero creo que los nervios le jugaron mal. Hubieron ratos en los que no afinaba bien la canción, y se notaba. Ojo que su actitud no se critica ah, porque ha ganado mucha confianza y en ese sentido le va bien… pero si el instrumento no le da ¿Qué se hace pues? (6.5/10)Rubén: Habemus Latin American Idol! Pensaba que la mejor performance hasta la fecha era la de Eduardo hace un par de semanas (cuando cantó “La Soledad”) pero Rubén ya le ganó. Qué increíble presentación. Se nota que le afectó el video, pese a eso, trató de controlarse y lo que le salió fue del alma. Eso es lo que necesita un artista para demostrar lo que verdaderamente es: evocar sentimientos.  Y eso hizo éste chico, al cantar ESA canción, de esa manera. Se nota que estaba pensando en muchas cosas, y si le sumas la letra de la canción, resulta algo con lo que muchos de nosotros nos podemos relacionar. Su 2da performance estaba recontra cantada pues, y le salió genial. Lo único que le falta a Rubén para declararse ganador precoz de LAI es repetir lo que hizo hoy en su 1ra performance. Si la semana que viene hace algo remotamente similar, que logre que a todos se nos arrugue el corazón, tendremos nuevo Ídolo.  (9/10)Marta: Otra noche sobresaliente de nuestra otrora clara contendora al título. Su 1ra canción hubiese salido mucho mejor de haberla cantado, como bien dijo el jurado, de una manera algo más calmada. No era para explotar como ella lo suele hacer, sino para conectar con el público, enamorarnos un poco. Pero bueno, tampoco estuvo mala. La 2da performance, por otro lado, pese a no ser necesariamente mi estilo de música, me gustó bastante. O sea, ésta mujer (porque chica ya no es) se divierte en el escenario, y eso contagia. Le salió bastante, bastante bien. (8.5/10)Ahora, como era costumbre, el Top de Presentaciones de ésta noche:Rubén, 1ra canción (9/10)Marta, 2da canción (8.5/10)Rubén, 2da canción (8.5/10)Marta, 1ra canción (7.5/10)Sara, 1ra canción (7.5/10)Eduardo, 1ra canción (7.5/10)Sara, 2da canción (7/10)Fernando, 2da canción (7/10)Eduardo, 2da canción (6.5/10)Fernando, 1ra canción (6/10)Y, el correspondiente Top General:RubénMartaSaraEduardoFernandoCreo que con cierta seguridad podría decir que después de lo de hoy, Rubén debería estar a salvo. Nada es 100% seguro, por lo que igual les digo, VOTEN POR SUS FAVORITOS. No sientan pena por otro que “podría perder”, cada voto cuenta, y nadie está a salvo. Ésta semana mi voto va para Rubén. Fernando parece que ya llegó a su límite, no creo que pueda mejorar. Pero bueno, mañana sabremos quién se va. Por mientras, voten en las encuestas! Hasta mañana!<<<<]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>