<author id="3117609519b4d12e342c4d836ed001b0" url="jctincopa.blogspot.com" feed="http://jctincopa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="6c364ad35c38f9aa689d3761d99cfaf9" url="http://jctincopa.blogspot.com/2007/05/cumplir-los-compromisos-adquiridos.html">			<content><![CDATA[Estos son los compromisos que acaban de asumir las autoridades, instituciones y personasen general en el Pacto por una Lima y Callao Verdes:1. Trabajar por Lima y Callao como una región metropolitana integrada, descentralizada, policéntrica y articulada adecuadamente a su territorio circundante. Que tome en cuenta la conservación de sus grandes recursos ambientales en las normas, planes, acciones y presupuestos locales y regionales como parte de una ley de ordenamiento territorial que será promovida por el Gobierno Nacional.2. Promover políticas urbanoambientales en consenso, y conducirlas acciones institucionales a través del Sistema Metropolitano de Gestión Ambiental, fortaleciendo los procesos de gestión ambiental municipal.3. Promover una política descentralizada de gestión del uso del suelo y vivienda, que priorice la densificación sustentable y la construcción sostenible, complementando la densificación de los núcleos históricos y modernos con la atención especial a las necesidades de vivienda y servicios de los barrios populares y zonas rurales.4. Promover una Lima y Callao sana y verde, reconociendo los servicios ambientales de sus tres cuencas para dotar de aire y agua limpia y segura para sus ciudadanos. Impulsar la protección, conservación y ampliación de las áreas verdes de la ciudad, a través de un sistema metropolitano de áreas verdes que integrará los valles agrícolas, las lomas, los humedales y los parques y jardines,5. Promover que Lima y Callao se conviertan en una ciudad sostenible, desarrollada con patrones de ocupación, densificación, crecimiento y edificación que reduzcan el riesgo de algún desastre.6. Facilitar la colaboración entre los sectores público y privado y promover la participación ciudadana y crear conciencia ambiental mediante mecanismos que garanticen los compromisos, la transparencia y legitimidad del proceso.7. Canalizar los recursos necesarios desde el sector público, privado y de la cooperación internacional para la puesta en marcha de los acuerdos específicos que se desprendan de este pacto.Hernán Garrido LeccaLuis Castañeda LossioElsa SaraviaLuis PalominoCarmen Gastañaga...Siguen firmas]]></content>
		</document>
		<document id="b0d2181cf7165104b971788515551173" url="http://jctincopa.blogspot.com/2007/05/inauguran-primera-planta-que-reciclara.html">			<content><![CDATA[. Buscan reducir contaminación por mala eliminación de recipientes tóxicos. Comerciantes venden bidones que contenían peligrosas sustanciasLa Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO) advirtió hace más de diez años que en los países en desarrollo la reutilización de los envases de plaguicidas para almacenar agua, alimentos y combustible representa un problema importante."Por mucho que se laven las paredes internas del envase seguirán soltando residuos que contaminarán todo lo que se introduzca en él, por ello es importante tomar las medidas oportunas para que todos los envases de plaguicidas usados se destruyan, eliminen o reciclen, con el propósito de impedir su utilización con fines no autorizados", señalaba un informe de ese organismo mundial.Esa advertencia ha conllevado a que las empresas dedicadas a la producción y distribución de agroquímicos en el Perú promuevan en lca la instalación y funcionamiento de la primera planta de procesamiento de estos peligrosos recipientes de plástico. De este modo buscan disminuir drásticamente los riesgos de contaminación que implica su segundo uso y atenuar el impacto que ocasiona en el medio ambiente su errónea eliminación. Se estima que anualmente se usa en el país diversos agroquímicos, por un monto que supera los cien millones de dólares."Ese uso genera residuos contaminantes constituidos, principalmente, por envases usados vados de plástico que superan en volumen las 8OO toneladas anuales", revela Alfredo Malarín Flores, gerente general de Campo Limpio, una asociación de empresas que producen y distribuyen agroquímicos que, a partir de ahora, se encargará del manejo y eliminación adecuados de los envases que usan..La planta se instaló en el distrito iqueño de Pueblo Nuevo, a la altura del kilómetro 314 de la Panamericana Sur, debido a que es Ica se ha convertido en la primera región agroexportadora del país. Ello ha generado el uso de una considerable cantidad de agroquímicos que lleva a descartar mensualmente unas 10 toneladas de envases.De acuerdo con Miguel Chiaway Chong, un importante distribuidor de agroquímicos en la zona sur del país, el crecimiento de la agroexportación conlleva un mayor uso de estos insumos.VENDEN ENVASES TÓXICOSEl funcionamiento de esta planta de red dado buscará reducirla contaminación que producen estos envases vacíos en los suelos y en las fuentes subterráneas de agua cuando son enterrados, arrojados a campos abandonados, cauces de ríos y acequias. Se busca, además, atenuar el impacto que provoca en el ambiente la emanación de humos tóxicos cuando los envases son incinerados. Sin embargo, según Malarín, el principal objetivo será evitar que se comercialicen en tiendas y mercados para almacenar agua y diversos líquidos.Ayer, en un recorrido por la cuarta y quinta cuadra de la céntrica avenida Grau, a escasos 300 metros de la Plaza de Armas de la ciudad iqueña, este Diario comprobó la venta indiscriminada y sin control de recipientes de plástico en tiendas e inclusive viviendas acondicionadas por sus propietarios. La misma situación se registra en los distritos de La Venta, Pachacútec y Santiago, donde la agricultura es la principal actividad."Los llevan para guardar agua, pero también los usan para el vino y pisco", afirmó una vendedora. Según ella, las tiendas que venden envases son abastecidas por algunos fundos que les entregan bidones que antes habían almacenado ácido fosfórico y otros agroquímicos.Los envases que se expenden sin mayor control conservan intactas las etiquetas en las que se advierte que su mala manipulación puede ocasionar graves quemaduras e irritación a la piel y a los ojos. Lavarlos bien antes de usarlos es la única recomendación que los vendedores les hacen a los compradores. "Les decimos a los compradores que laven estos envases con detergente y los dejen remojando por tres días antes de utilizarlos", señaló la vendedora que no quiso identificarse.Se estima que la planta procesará 150 toneladas de envases de agroquímicos, de un total de 800 toneladas que genera el sector agrícola en el país. Antes de fin de año se abriría una segunda planta en Lambayeque y, a mediados del próximo año, funcionaría una similar en Arequipa.De acuerdo a Malarín, la nueva planta de lea es parte de las buenas prácticas agrícolas que mercados europeos, asiáticos y norteamericanos exigen a los productores nacionales. "Las certificaciones internacionales que alcanzan muchos de nuestros agroexportadores exigen contar con un sistema de eliminación de envases compatible con el medio ambiente", refirió.]]></content>
		</document>
		<document id="762b7cf933f91e019c599b7e40cf2ed3" url="http://jctincopa.blogspot.com/2007/05/recipientes-se-tartan-antes-de.html">			<content><![CDATA[El envase por ser eliminado en el molino de la planta de reciclaje pasa por un tratamiento previo, que consiste en que el agricultor responsable lo lave por tres veces consecutivas, lo almacene en un lugar seguro, lo registre y disponga su traslado en bolsas o cajas lacradas hasta la planta en Pueblo Nuevo.Personal capacitado de la planta revisará los envases limpios, los separará por tamaño y tipo de envase a fin de ingresarlos a una máquina trituradora con capacidad de molienda de 150 kilos por hora. Las pequeñas piezas trituradas son embolsadas y selladas en sacos de 25 kilos para su traslado como producto reciclado. El material es procesado nuevamente por los fabricantes de envases de agroquímicos. También se deriva a la industria de la construcción para la fabricación de postes industriales y tubos de desagüe.Campo Limpio realizará durante todo este proceso un riguroso seguimiento del envase, que incluye el uso final del producto reciclado, a fin de que no termine en contacto con las personas, el agua y alimentos.Según Sergio del Castillo Valderrama, gerente general de la Asociación de Productores de Cítricos del Perú (Procitrus), que agrupa a 110 empresas dedicadas a este cultivo en el país, el funcionamiento de esta planta evitará que estos peligrosos envases sigan teniendo contacto con las personas y el medio ambiente. Procitrus suele recomendar a sus consumidores que eviten arrojar envases a canales de riego y terrenos abandonados.]]></content>
		</document>
		<document id="1533de6b77437d64df7ed1d4d621cfd8" url="http://jctincopa.blogspot.com/2007/05/terea-mundial-detener-el-calentamiento.html">			<content><![CDATA[El Reino Unido ha elaborado un ambicioso proyecto para reducir en 60% sus emisiones de dióxido de carbono para el año 2050. El mensaje es claro: el mundo debe tomar medidas para enfrentar el problemaPor Angela Singleton, London Press ServiceEL CAMBIO climático es uno de los mayores retos mediambientales a los que se enfrenta el mundo en la actualidad. El aumento de la temperatura del planeta provocará cambies en las pautas climatológicas, la subida del nivel del mar y una mayor frecuencia e intensidad de fenómenos meteorológicos extremos. La mayoría de los científicos coincide en que las temperaturas aumentarán a lo largo del siglo entre dos y seis grados centígrados, a consecuencia principalmente del dióxido de carbono que se emite con la quema de combustibles fósiles para el transporte y la generación de energía. Este fenómeno pone en peligro la vida de millones de personas ante la posibilidad de sufrir inundaciones y hambrunas. E l calentamiento de la tierra constituye un desafío para las empresas, los entes públicos y los mismos ciudadanos. Para reducir e invertir el calentamiento del planeta es imprescindible restringir el consumo de combustibles que emiten dióxido de carbono(CO2). Desde que los científico del British Antarctic Survey descubrieron el agujero de la capa de ozono, el Gobierno británico sa ha tomado bien en serio la amenaza que supone el calentamiento admosférico. En 1997, Gran Bretania se adhirío al Protocolo de Kyoto, según el cual se obliga a los países desarrollados a reducir las emisiones de seis de los prinsipales gases de efecto invernadero, entre los que se encuentra el CO2.En 1999, el Protocolo de Kyoto fue ratificado por 141 países; aunque Estados Unidos se negó a adherirce. Algunos países en vías de desarrollo, como la India y China, hanfirmado el protocolo, aunque están exentos de la obligación de reducir sus emisiones de dióxido de carbono, a pesar de la magnitud de sus poblaciones.El Reino Unido ha fijado sus objetivos nacionales de la reducción del 20% de las emisiones de CO2 con respecto a los niveles de 1990 para el año 2010, así como una reducción del 12,5% de las emisiones de otros gases de efecto invernadero. Ambos objetivos superan con creces los porsentajes acordados en Kyoto. En un nuevo borrador de proyectos de ley sobre el cambieo climático, el Gobierno británico acaba de anunciar un ambicioso plan para reducir en un 60% sus emisiones de dióxido de carbono para el año 2050, una cifra que lo coloca a la vanguardia mundial. La nueva ley, de ser aprobada por el parlamento, obligaría a los futuros gobiernos da la neción a cumplir con los objetivos establecidos. Todo organismo público o privado tendría asignado un "tope" para la emisión de dióxido de carbono y estaría obligado a emplear tecnología de baja emisión o comprar derechos de emisión en el mercado libre en caso de querer consumir más energía de la asignada. La catedrática Julia Slingo, directora en funciones del Instituto Walker, perteneciente a la Universidad de Reading (en el sur de Inglaterra), y directora climática del Centro Nacional de Ciencias Admosféricas del Reino Unido, comentaba sobre la situación: "las pruebas científicas son hoy día incuestionables: el cambio climático es una realidad actual y lo más probable es que vaya a peor. Con esta propuesta de ley sobre el cambio climático, el Reino Unido no deja lugar a dudas en su mensaje al país y al resto del mundo: la nesecidad de tomar medidas para enfrentar al problema es ineludible". "Además de reducir las emisiones de gases de efecto invernadero, el mundo tendrá que adaptarce al cambio climático. En Gran Bretaña, esto supondría mejorara las defensas frente a inundaciones debido al mayor riesgo de que sucedad, así como adaptr los edificios y los sistemas de transporte para soportar temperaturas muy altas. Lo que nesecitan las empresas y los entes públicos son unas previciones más seguras sobre los cambios locales y regionales en el clima y en la incidencia de fenómenos meteorológicos extremos, no ya para la década de 2050, sino para 2010 ó 2015. Estees el reto al que se enfrenta ahora la comunidad científica". El primer ministro británico, Tony Blair, declaraba recientemente que se presenta una "gran oportunidad" para actuar en el tema del cambio climático. Tras una reunión con la canciller alemana, Angela Merkel, Blair afirmó que los líderes del G8 tenían la oportunidad de establecer un nuevo marco para cuando finalice el acuerdo de Kyoto en 2012.En este sentido, la Administración británica encarga una amplia variedad de investigaciones científicas sobre el cambio climático y financia programas de modelización climática, así como obras sobre impactos y adaptación. Existe tambien varios programas de financiación pública para fomentar la reducciónde emisiones, como impuestos sobre el cambio climático, desgravaciones fiscales y programas de comercio de desechos energéticos, así como fundaciones, como Carbón Trust (para la reducción de las emisiones de CO2) y Energy Savyng Trust (para el ahorro energético). La mejora de rendimiento energético ocupa un lugar fundamental en la estrategia del Gobierno, quien en abril de 2001 introdujo un impuesto sobre el cambio climático para probeedores de energía con el objetivo de fomentar entre las empresas un consumo energético más eficaz. Los fondos recaudados en función de este impuesto se destinan a medidas tales como el desarrollo de energías renovables (la producción de energía solar, eólica y de la biomasa, entre otras). El ogjetivo era que procurasen el 5% del suministro eléctrico británico para finales de 2003 y el 10% para 2010.En 2006, el ministro de Economía Gordon Brown encargó al antiguo gran economista del Banco Mundial Sir Nocholas Stern que analizara las repercuciones económicas del cambio climático. En su informe, publicado en octubre de 2006, Stern afirmaba que el cambio climático exige una actuación urgente, pues si se demora la respuesta, su coste se miltiplicará por veinte.Stern explicaba que el mundo debe cambiar a una "economía mundial de bajas emisiones de CO2" a través de medidas como el desarrollo de nuevas tecnologías, los impuestos, el comercio de los derechos de emisión y el incremento de las ayudas a los países en vías de desarrollo. Según el prestigioso economista, las medidas inmediatas para la reducción de las emisiones costarían actualmente un 1% anual del PIB mundial.Por otro lado, con un plan de acción climática radical, Londres se propone convertirse en la ciudad mas verde del planeta mediante la reducción del 60% de sus emisiones de CO2 en un plazo de 20 años. El planpretende rebajar drásticamente las emisiones mediante la reducción de la demanda y el derroche en todos los ámbitos: personal, doméstico, público y privado.Se instará a los 7,5 millones de habitantes de Londres a apagr las luces, usar bombillas de bajo consumo y no dejar ordenadores, televisoser u otros equipos en reposo (o "standby") cuando no se usen. Los Londinenses recibirán ayudasimportantes para el aislamiento de la vivienda, responsable del 40% de las emisiones de CO2. "Londres será la primera ciudad del mundo en aplicar un plan integral para la reducción de las emisiones de díóxido de carbono", revelaba Mark Watts, asesor sobre el cambio climático del alcalde de Londres Ken Livingstone.Las empresas y organismos municipales, responsables del 33% de las emisiones, recibiran distintivos verdes en recompensa por su méritos ecológicos. "El sector privadolleva la delantera en el tema del cambio climático con respecto al público. Las empresas privadad quieren hacer gala de su faceta ecológica", explica el asesor.Una empresa dispuesta a fomentar su faceta verde es Virgin Fuels, una nueva visión del grupo Virgin, que dirige Sir Richard Branson, Branson a asignado 1.6000 millones de libras a hacer frente al cambio climático y promete destinar todos los beneficios de sus participantes en los negocios aéreos y ferroviarios de los próximos diez años a combatir el calentamiento del planeta. Una gran parte de la inversión se orientará a los biocombustibles, una alternativa vegetal alos carburantes deribados del petrole´.El gobierno británico ha ordenado a las gasolineras que, para 2010, obtengan el 5% de su combustible de energías renovables. Un portavoz del gobierno lomexplicaba: "Gran Bretaña se halla a la cabeza de Europa en reducción de emisiones de gases de efecto invernadero y continuaremos presionando a favor de un acuerdo internacional para controlar las emisiones mundiales a largo plazo".El ministro británico de Medio Ambiente, David Miliband, declaraba: "Nos estamos imponiendo unos objetivos ambiciosos porque de dar ejemplo a países en vías de desarrollo como China o la India. Todos tenemos la obligación de contribuir con nuestro esfuerzo a encontrar una solución".Una organización británica que lleva tiempo trabajando en proyectos de seguimiento de la presión de siperficie y las precipitaciones con científicos de China y la India es el Centro Hadley para el cambio climático, que forma parte de la Oficina de Meteorología del Reino Unido.Karen Wordsworth, socia de desarrollo internacional de la Oficina de Meteorología, declaraba: "El Reino Unido ostenta una posición muy sólida frente el tema del cambio climático tanto en el terreno político como en el científico, ya que hemos procurado modelos de seguimiento se sequías en Africa y la región de la SADC (Comunidad de Desarrollo del Africa Meridional)"."En fechas recientes hemos colaborado estrechamente con el instituto de meteorología chino. Un gran proyecto en que hemos participado consiste en un plan de prevención de inundaciones en las orillas de río Yangtse. Hemos organizado un programa de intercambio gracias al cual ya ha venido un grupo de científicos chinos a Gran Bretaña para estudiar de cerca nuestra forma de trabajar".Wordsworth explicaba: "también en la India hemos colaborado con el servicio meteorológico en proyectos de prevención de inundaciones, así como en Sri Lanka donde hemos ayudado en la construcción de una presa. Actualmente estamos en conversaciones con el Banco Mundial para que ayude a la reconstrucción y la mitigación de las repercusiones del cambio climático en estos países".China es el segundo emisor de gases de efecto invernadero del mundo, después de Estados Unidos. A esto se debe que el Gobierno chino dedique una atención cada vez mayor al comercio de los derechos de emisión.Estos derechos crean un mercado orientado a la reducción de las emisiones de gases de efecto invernadero mediante la asiganción de un valor monetario al coste de contaminar la admósfera. Con un crédito, una organización tiene derecho a emitir una tonelada de dióxido de carbono. Estos derechos se pueden intercambiar en mercados internacionales a precio de mercado.China, el país donde más abundan los proyectos de derechos de emisión, acaparó el 63% de la cuota de mercado para la venta de derechos en 2006. La India ofreció el 12% de los derechos.Recientemente se ha anunciado un acuerdo pionero por el valor de 400 millones de libras para la compra de derechos chinos para la emisión de 29,5 millones de toneladas de CO2. Gracias al acuerdo, una compañia química china podrá construir un sistema especial para la eliminación de un súper-gas de efecto invernadero, el HFC 23. Esta empresa venderá asu vez derechos de emisión a compañías como Centrica, propietaria de British Gas, con los que podrá satisfacer sus objetivos para la reducción de CO2 mientras continúa con su nivel actul de emisiones.El banco Londinense de negocios Climate Change (www.climatechangecapital.com) se encuentra detrás del acuerdo y ha creado un fondo de inversión de 445 millones de libras destinado especialmente a planes de derechos de emisión Icecap, afirmaba que Gran Breatña abarca al rededor del 40% del mercado mundial en este sector.La planta de eliminación de residuos domésticos Xinfeng, en Guangzhon (China), firmó recientemente un contrato con Icecap en virtud del cual la Londinense pagará unos 50 millones de dólares estadounidenses a la compañia china antes de 2012 para que ésta desarrolle sus proyectos de generación de enrgía a partir de metano. A cambio, Xinfeng entregará a Icecap los derechos de los cinco millones de toneladas de emisiones de CO2 que deberá recortar a lo largo de los próximos cinco años. Entre otros proyectos de Icecap se encuentra la captura de metano en minas de carbón de la India, Corea del Sur y Sudáfrica.Varias asesorías especializadas en este campo se hallan también al frente de medias de alcance mundial como compensaciones de CO2 (las compensaciones más frecuentes corresponden a programas de forestación) y de huella ecológica (un indicador de la sostenibilidad medioambiental). También se especializan en otros campos, como el comercio de derechos de emisión.Londres ha sido en 2006 la primera ciudad para el comercio internacional de derechos de emisión, que pone un precio a la emisión de gases de efecto invernadero de modo que se puedan incluir en las decisiones económicas. Según un informe del Banco Mundial, los operadores británicos han sido responsables de la compra del 43% de derechos de emisión vendidos conforme al protocolo de Kyoto.L a energía sostenible es otro campo en que destaca el Reino Unido y así lo demuestran compañías como Garrad Hassan, una de las principales consultorías independientes del país especializadas en energía eólica conectada ala red eléctrica nacional.Con sus oficinas centrales en Bristol (Inglaterra), la compañia ha firmado acuerdos importantes en Japón, Corea y China. Recientemente, cerró unacuerdo can la china Zhejiang Windey Engineering Co; según el cual procurará servicios de formación y diseño de ingeniería para el desarrollo de su nueva turbina eólica de 1,5 megavatios.También recientemente sa ha anuncaiado que un grupo de investigadores británicos colaborarán, por encargo del Gobierno, con sus homólogos indios en la elaboración de un estudio detallado sobre las posibles repercusiones del cambio climático en la India y participarán en un proyecto piloto de ámbito regional con objeto de identificar y desarrollar estrategias de adaptación.El proyecto pretende mejorar el panorama indio ante el cambio climático hasta 2050 mediante diversas posibilidades de modelización. También estudiará las consecuencias del cambio climático en el ámbito nacional sobre los recursos hidráulicos, la agricultura y los bosques, explorando asimismo las posibles conexiones entre los distintos sectores.Este proyecto sigue los pasos de otro gran estudio de las repercusiones del cambio climático en la India llevado a cabo con éxito por el Ministerio de Medio Ambiente, Alimentación y Asuntos Rurales de Gran Bretaña (Defra, por sus siglas en inglés) y el Ministerio de Medio Ambiente y Bosques de la India, y que comprende los recursos hidráulicos, la agricultura, los bosques, la industria, el nivel del mar y la salud de la población.Según las conlusiones a que llevó este estudio, es muy probable que la India se enfrente a consecuencias adversas en una variedad de sectores, como la agricultura, la salud, los bosques y la infraestructura. También es probable que las temperaturas aumenten en las próximas décadas, con la consiguiente reducción de las cosechas de trigo y arroz.Durante la inaguración de la segunda fase del encuentro celebrado en Delhi por India-UK Partnership, el ministro de Medio Abiente de Gran Bretaña, David Miliband, declaraba: "El Reino Unido ha destinado hasta la fecha 40 millones de libras a la concienciación de los países en vías de desarrollo de las consecuencias que el cambio climático tendrá para ellos y a mejorar la integración de los riesgos climatológicos en sus planes de desarrollo".]]></content>
		</document>
		<document id="4efce96fdb59e93350b99eaacf27299a" url="http://jctincopa.blogspot.com/2007/05/un-52-de-agricultores-arroja-envaces.html">			<content><![CDATA[* Cien mil dólares invierten anualmente las distribuidoras de agroquímicos en el Perú para capacitar a los agricultores Sobre el manejo seguro y eliminación de sus envases.* Los envases que contienen agroquímicos son en un 80% bidones de plástico, le siguen los empaques laminados plásticos, los rígidos de metal y, en menor cantidad, las bolsas de papel.* La población suele adquirir los envases de agroquímicos, debido a su capacidad de almacenaje. Los envases conocidos como cilindros tienen capacidad para almacenar 200 litros, mientras que el envase más pequeño llega a contener 0,25 litros.* Una encuesta entre agricultores indicó que el 52 % de ellos arroja estos envases, un 23% los quema, el 21 % los entierra y solo el 4% restante los reutiliza.* La FAO propone tres opciones de destino final para envases usados de plaguicidas: confinamiento en relleno sanitario, reciclado y la incineración con emisiones controladas.]]></content>
		</document>
		<document id="5d255ae9abc5847b9b3610e54744d35" url="http://jctincopa.blogspot.com/2007/06/da-del-medio-ambiente.html">			<content><![CDATA[Este 5 de junio se celebró una vez más el Día del Ambiente con la renovación de votos por una mejora continua de la calidad ambiental y de las mejores condiciones para nuestro entorno. Recordemos que el Día Mundial del Medio Ambiente se conmemora cada 5 de junio y fue establecido por la Asamblea General de las Naciones Unidas en 1972, con motivo de la apertura de la Conferencia de Estocolmo sobre Medio Ambiente Humano. Otra resolución, adoptada por la Asamblea General el mismo día, llevó a la creación del Programa de las Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA). Desde entonces se viene desarrollando en el mundo una sensibilización sobre la responsabilidad que nos toca a cada persona además de promover la atención y la acción política.Este año se quiere visualizar la perdida de los glaciares, por ellos se escogió como slogan: El Deshielo - ¿Un Tema Caliente?, como apoyo al Año Polar Internacional, este tema se enfoca en los efectos que el cambio climático esta teniendo en los ecosistemas y comunidades polares, y sus consecuencias alrededor del mundo. Se trata también de promover en las comunidades un cambio de actitudes hacia temas ambientales y que nuestra sociedad pretenda que todas las personas disfruten de un futuro más prospero y seguro.El Día Mundial del Medio Ambiente es un evento en que participa la sociedad civil con actividades coloridas como ferias escolares, paseos, desfiles, exposiciones, conciertos ambientalistas, competencias de ensayos y afiches institucionales, plantaciones de árboles así como campañas de reciclaje y limpieza. En resumen la participación debe connotar una actitud positiva hacia nuestro futuro minimizando mensajes catastróficos o pesimistas que no inducen a la acción.¿Cómo podemos celebrar el Día Mundial del Medio Ambiente?Los gobernantes y líderes civiles regionales y locales, hacen declaraciones y se comprometen a cuidar la Tierra. Se hacen compromisos más serios que llevan a la creación de estructuras gubernamentales permanentes, las cuales se dedican al manejo ambiental y la planeación económica. Esto también ofrece una oportunidad para firmar o ratificar convenciones ambientales nacionales, regionales o locales.En este Día Mundial del Medio Ambiente, permitámonos examinar el estado de nuestro medio ambiente. Consideremos cuidadosamente las acciones que cada uno de nosotros debe llevar a cabo, y después dirijámonos a nuestra tarea en común: preservar todo tipo de vida en la tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="a57aa91e97eb1ae085523cb4555a77c1" url="http://jctincopa.blogspot.com/2007/06/la-temperatura-en-la-costa-peruana.html">			<content><![CDATA[" Vientos trasladan nuves a la sierra y evitan heladas en zonas altoandinas"El horario de las clases podría ser modificado si el frío se intensificaGabriela Machuca CastilloJavier Ascue Sarmiento.Todo parece indicar que el frío que se siente en diferentes ciudades de la costa peruana aumentará durante el mes de junio. Y es que, según fuentes del Servicio Nacional de Meteorología e Hidrografía del Perú (Senamhi), se pronostica el descenso aproximado de un grado de temperatura en relación con lo que se registra normalmente en esta época del año para esta zona del país.El director general de Meteorología del Sunamhi, Julio Villafuerte, dijo a El Comercio que Lima será una de las zonas más afectadas.A decir del experto, la capacidad tendrá este mes una tamperatura promedio de 14,5 grados centígrados. Esto quiere decir que quienes viven en esta ciudad percibirán un otoño y un invierno más frío si se los compara con otros años anteriores. Por ello casi no se apreciará brillo solar entrado el mes de julio.En cambio, los índices de temperatura en la sierra y la selva estarán dentro de los parámetros normales.A simismo, el director de Meteorología Sinóptica del Enamhi, Jorge Urbina, explicó que en los últimos días las condiciones del clima en las zonas altoandinas han variado.Esto se debe a que se ha observado un flujo de viento del noreste que ha llevado humedad a la sierra, lo cual ha causado el acopio de nuves y, a su vez, que el calor permanezca en la admósfera.Ese es el motivo por el cual no se ha registrado anomalías en las heladas. Sin embargo, esta situación podría variar con el transcurso de los días.Contó también que se está observando con atención el comportamiento de las presiones del Anticiclón del Pacífico Sur, el cual podría ser causante de eventuales olas de frío en gran parte de la selva.REGISTROS PARA TIRITARAun cuando por estos días las tamperaturas en la sierra permanecen dentro de los límites regulares, ello no implica que puedan descender considerablemente en algunas zonas.No es de sorprender, entonces, que la Dirección General de Epidemiología del Ministerio de Salud revelada ayer que son aproximadamente siete mil los casos de neumonís registrados en todo el país durante la presente tamporada de frío.Oficialmente esta empezó el pasado 15 de abril y culminará el próximo 29 de setiembre.En esta temporada, el número de defunciones a causa de esta enfermedad asciende a 48. En lo que va del año, suman 141.Según dicha entidad, las cifras reportadas, hasta el momento, son menores comparadas a las registradas el año pasado durante la misma época de frío.La población infantil más afectada por las bajas temperaturas ha sido la de Huánuco, que presenta más de 362 casos de neumonía. Le siguen Junín con 254 y Puno con 225 enfermos.HORARIOS FLEXIBLESE l ministro de Educación, José Antonio Chag, informó que las direcciones regionales de Educación (DRE) y las unidades de gestión educativa local (UGEL) pueden suspender las clases escolares por el frío o cualquier otra inclemencia de la naturaleza."Tienen la potestad y la obligación de preservar la salud de los niños y de los jóvenes, y pueden alterar el cronograma escolar para que una vez superados estos problemas climatológicos, recuperan las horas en el período vacacional", manifestó.El viceministro de Gestión Pedagógica, Idel Vezler, aseguró que las medidas a tomarse son parte del calendario de flexibilidad aprobado hace varios meses en previsión de posibles alteraciones del clima.Contó que se han cursado directivas con carácter de urgencia para recordar esta disposición, principalmente a las DRE y UGEL de los departamentos de Puno, Cerro de Pasco, Cusco, Apurímac, Huancavelica, Junín y otras poblaciones ubicadas por encima de los tres mil metros sobre el nivel del mar.Aclaró que estos cambios de horarios y suspenciones de clases de ninguna manera pueden afectar el cumplimiento de labor educativa.El viceministro recordó que el dictado de clases durante el año para los alumnos de primeria es de 1.100 horas como mínimo, 1.200 horas para secundaria y 1.400 horas para la secundaria de un solo turno.También está establecido que haya 40 semanas de trabajo educativo como mínimo.]]></content>
		</document>
		<document id="81edd820b988a7d5877228dccb94203a" url="http://jctincopa.blogspot.com/2008/01/protocolo-de-kioto.html">			<content><![CDATA[El 11 de diciembre de 1997 los países industrializados se comprometieron, en la ciudad de Kioto, a ejecutar un conjunto de medidas para reducir los gases de efecto invernadero. Los gobiernos signatarios pactaron reducir en un 5% de media las emisiones contaminantes entre 2008 y 2012, tomando como referencia los niveles de 1990. El acuerdo entró en vigor el 16 de febrero de 2005, después de la ratificación por parte de Rusia el 18 de noviembre de 2004.El objetivo principal es disminuir el cambio climático de origen antropogénico cuya base es el efecto invernadero. Según las cifras de la ONU, se prevé que la temperatura media de la superficie del planeta aumente entre 1,4 y 5,8 °C de aquí a 2100, a pesar que los inviernos son más fríos y violentos. Esto se conoce como Calentamiento global. «Estos cambios repercutirán gravemente en el ecosistema y en nuestras economías», señala la Comisión Europea sobre Kioto.La tendencia es que hoy los estándares ambientales se definen a nivel internacional, vinculándose a los incentivos económicos. Perú es suscriptor del tratado al igual que otros 174 países.Las naciones en vias de desarrollo demandan a los países indus­triales y viceversa mayores compromisos en la protección de los recursos naturales y en general de todo el planeta. El asunto parece complica­do. Solo en la última reunión de delegados en la cumbre sobre cambio climático de Naciones Unidas que se celebrara en la isla Indonesia de Bali se pudo llegar a un acuerdo tras difíciles y agónicas negociaciones que se prolongaron 24 horas más de lo previsto. La "hoja de ruta" de Bali prevé el inicio de un proceso de negociaciones que se exten­derá hasta 2009 y que debe fi­jar una nueva serie de objetivos para la reducción de las emi­siones que reemplace al Pro­tocolo de Kyoto, que empieza. a jugar sus descuentos.La reallidad es que existe una avanzada tendencia a mejorar los estándares mundiales de cuidado medioambiental. Si en Perú, se instala el Ministerio del Medio Ambien­te, la busqueda de estándares ambientalemente amigables será una de sus prioridades.En Estados Unidos, que ha­ce 10 años se resistió a firmar el Protocolo de Kioto, el pe­riodista de Bloomberg Gene Sperling señaló que ahora hay algunos indicios favorables de un cambio de mentalidad.Un número creciente de evangélicos demanda una res­puesta al calentamiento mun­dial y llama al "cuidado de la Creación".Pero ¿ha desaparecido la clase en los escépticos? Jonathan Chait, de la revista New Republic, apunta que en una encuesta reciente de National Journal, 84 % de los republicanos de la Cámara de Representantes y el Senado a quienes se consultó no creían que se haya "probado más allá de una duda razonable que la Tierra se esté calentando por problemas creados por el hombre".Este resultado más bien asombroso de la encuesta lleva a uno a preguntarse si estos es­cépticos siquiera tienen conoci­miento de la Cuarta Evaluación del Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Calenta­miento Mundial, entidad de las Naciones Unidas laureada con el premio Nobel. En ese informe, los más de 2,000 científicos del grupo concluyeron que hay más de un 90% de probabilidad de que la actividad humana fue la causa principal del calentamiento mundial.-Según las cifras de la ONU, se prevé que la temperatura media de la superficie del planeta aumente entre 1.4 y 5.8°C de aquí al 2100.Un estudio en EE.UU. re­vela que cada grado de calentamiento dará lugar a unas 21 mil muertes en todo el mundo.-Anualmente 3 millones de personas mueren de enfer­medades causadas por ai­re contaminado. Esto es el 5% de todas las muertes del mundo por año. Más de un millón de niños menores de cinco años que viven en Lima sufren afecciones respiratorias.]]></content>
		</document>
		<document id="2fd6ef924bac7a2dcce162611bc40280" url="http://jctincopa.blogspot.com/2008/02/adelantos-de-la-genetica-logran.html">			<content><![CDATA[ADELANTOS DE LA GENETICALogran desarrollar andamiaje bioactivo para regenerar huesos-Técnica que utiliza células madre de sangre y medula ósea se usara en dos añosEl transplante de células madre se ha convertido en la última apuesta para tratar fracturas óseas o cartílagos dañados que no consolidan ni con la ayuda de injertos de placas. Científicos de la Universidad de Edimburgo, Escocia, según informa la cadena BBC, están desarrollando una especie de “scaffold” o andamiaje bioactivo para proteger a las células madre y ayudar a desarrollarse como hueso o cartílago al ser implantadas en el cuerpo.Este equipo de científicos espera la técnica, que utiliza células madre de sangre y medula ósea, pueda usarse en pacientes en unos dos años.José Luís Peris, investigador del Instituto de Biomecánica de Valencia (IBV), España, y responsable del proyecto Nanobiocom para el desarrollo de “Scaffolds” o andamiajes bioactivos declaro a la BBC Ciencia que estas células madre que se quieren utilizar serian extraídas del propio paciente, lo cual ofrece mejores auspicios.“Las células extraídas se purifican, se les hace profilerar, crecer y, como están extraídas del propio paciente, no hay ningún tipo de rechazo, no hay problemas de biocompatibilidad”, explicó Peris.EL ANDAMIAJEEl “scaffold” o andamiaje activo se trataría, refieres este experto, “de una estructura de soportare que sirve para transportar células madre o factores de crecimiento para acelerar el proceso de consolidación”.El andamiaje consiste en una estructura bastante rígida, cubierta o impregnada con un fármaco que ayuda a las células madre a establecerse y construir u tejido igual al que se desea remplazar.“Lo llamamos bioactivo por que es un material que acelera machismo el proceso natural de reparación de la fracturas o defectos óseos”, aclaro el experto.De momento, esta técnica se esta experimentando en animales, por ejemplo en conejos, explico Peris, a los “que se les extrae un hueso del radio, que es uno de los dos huesos del antebrazo, para sustituirlo por el material”.“A medida que el hueso va reparando, el material se va absorbiendo y va siendo sustituido por el hueso natural”.DAÑOS Y PROBLEMAS OSEOSEsta técnica que están desarrollando los científicos británicos y otros equipos de expertos como el de José Luis Peris esta pensada para pacientes con tumores óseos o fracturas que, por problemas metabólicos, no reparan nunca, o para personas, sobre todo mujeres, que padecen de osteoporosis.Y es que, según los expertos de la Universidad de Edimburgo, vivir más años y querer ser mas activo significan también que presentaran mas problemas óseos.SEPA MAS- En EE.UU. anunciaron hace pocas semanas que produjeron embriones con clonación de células de dos personas para producir células madre para tratar enfermedades incurables como Alzheimer, Parkinson o diabetes. El ADN de embriones humanos fue removido y reemplazado por el ADN de células de piel.UN PROCEDIMIENTO ESPERANZADOR. La técnica que se desarrolla esta diseñada para pacientes con tumores óseos o con osteoporosis.]]></content>
		</document>
		<document id="9f6d31f387fd745e4d15333eb97f5f84" url="http://jctincopa.blogspot.com/2008/02/biocombustibles.html">			<content><![CDATA[Desde mediados del 2007, decidí analizar el comportamiento de las acciones agrarias en la Bolsa de Valores de Lima. La situación era que dichas acciones en general estaban muy bajas con respecto de las mineras, grandes favoritas por los accionistas, hice algunas liquidaciones de mis acciones mineras y las traslade a la compra de acciones azucareras.Mi decisión se baso en el gran pronóstico de los biocombustibles y el etanol, cuya materia prima procede de las campos de cultivo de soya, maiz y caña de azucar. Por tanto, si la opcion de cambiar la matriz enérgetica del mundo incluye la produccion de los biocombustibles y estos a su vez incrementaran las inversiones agrarias, parecía entonces una decisión inteligente apostar por las azucareras.Las autoridades de la Unión Europea y Estados Unidos han concluido que los biocombustibles son una herramienta para combatir el calentamiento global, porque emiten menos gases de efecto invernadero que los combustibles fósiles.En EEUU se promulgo hace poco una ley que pretende estimular la produccion de biocombustibles a 36,000 millones de galones para el 2022 y en el caso de la UE pretende que el 10% del trasporte use biocombustibles para el 2020.Ahora bien, los cientificos del mundo están llegando a una conclusión preocupante: Destinar bosques y pantanos, que pueden absorver dióxido de carbono de la atmósfera, al cultivo de palma, soja, etc. puede generar más emisiones contaminantes que las actuales, es decir el remedio es peor que la enfermedad.La destruccion de habitats (directa o indirectamente), la generacion de deuda de carbono ya que la recuperacion de la capacidad de absorción de carbono puede tardar entre 400 años y 2 años. Ni que decir de las inundaciones y sequias que se producirian con más frecuencia por la perdida de capacidad de retencion de agua en el suelo lo que a su vez causará desplazamiento intenso de grupos humanos.La industria de los biocombustibles rechaza esta alerta, por tanto me apresuro a indagar mas sobre el tema, por razones profesionales y éticas asi como economicas ya que al día de hoy mis acciones en las azucareras van perdiendo el 25% de su valor.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>