<author id="324ebb16eca22055f251b7eb365bc5f8" url="all-chat.blogspot.com" feed="http://all-chat.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7f9bce3b37f83df77004026f9330998d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/-zK-9VuN-kM/ropa-coreana-de-venta-en-lima.html">			<content><![CDATA[Ropa Coreana de Venta en LimaCompra la mejor y mas nueva ropa coreana!Se trata de una amplia colección de prendas de vestir coreanas tanto para hombres como para mujeresTodas las prendas de vestir son de alta calidad y están disponibles en diferentes tallasTodo MSN ChatIngresa a este link para realizar tu pedidoTambién se pueden enviar a diferentes provincias del Perú como Arequipa, Trujillo, Tacna, Cuzco, Huancayo, etcMEILY CITYCorreo: meilycity@gmail.comDirección: Av. Angamos Oeste 757, 4to piso, 402 Miraflores (ref. entre Angamos Oeste y Comandante Espinar)Horarios:Lunes-Viernes 10:30AM-7:30PMSábados: 11:00AM - 5:00PMrefrigerio: 1:00PM-2:00PMTeléfonos: 00511-4463666http://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="dba250b4a4d3f20e74b01b45c1e5215f" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/0WF0ED720j4/nuevas-novelas-coreanas-2014-estrenos.html">			<content><![CDATA[Nuevas Novelas Koreanas 2014 (Estrenos)Esta es una lista con las nuevas novelas coreanas que se estrenan este nuevo año 2014Hay novelas coreanas para todos los gustos, ya sean de drama, comedia, misterio o de carácter históricoPuedes tener mas información sobre estas telenovelas coreanas mediante este link, en el cual se especifica su genero, el numero de episodios/capítulos, fecha de emisión y su horarioTodo MSN ChatNuevas Novelas koreanas 2014 (Estrenos)I Need Romance (??????? / Romaenseuka Pilyohae) Cuenta la historia de la vida amorosa, el matrimonio, carrera profesional y las familias de las solteras, independientes y mejores amigas en sus 30 años. In Young, una mujer independiente y digna de ser amada que lucha por sobrevivir en la sociedad actual. En este empeño, el cual aborda con confianza y gracias, que es ayudada por sus amigas Seo Yeon y Hyun Joo,Kim Sun Soo quien es la pareja de In Young tiene un romance con una chica menor que el , In Young entristecida y furiosa decide romper con el , despues de haber estado 10 años juntos, en su trabajo se conocera con un chico el cual ella es superior ,luego que se vuelven amigos el esta enamorado de ella y hara lo posible para conquistarla ... lo peor es qu el es menor que ella y resulta ser el hijo del dueño del hotel en el que trabaja In Young.....volvera a enamorarse In Young???Inspiring Generation (???? / Gamgyeogsidae) 'Generación Inspiring "es un drama lleno de acción que tiene lugar en Shanghai, China, durante la década de 1930. Sin Jung Tae, es un héroe amenazador. Él ama a su familia y a su país y es uno de los mejores boxeadores del continente.A May’s Garden (??? ?? / Owol ui jeong won) Un drama sobre la historia de una pareja que averigua el verdadero significado del amor después de pasar por todo el proceso de las citas, el matrimonio y el divorcio.Twenty-Years-Old (??? / Seumusal) El drama se centra en capturar la esencia del amor juvenil en un interesante equilibrio entre la ficción y la realidad como Ki Kwang la estrella ídolo, quien comienza un romance con una chica común,Hae Rim. Can we Love? (??? ??? ? ??? / Woo-ri-ga Sa-rang-hal Iss-eul-kka) Un drama sobre una mujer divorciada de cuarenta años, una solterona y un ama de casa a tiempo completo. Oh Kyung Soo, es un director de cine que se involucra con una mujer divorciada llamada Yoon Jung Wan. Se le conoce como un mal genio, engreído, pero Oh Kyung Soo es un director especializado que ha recibido varios premios.Three Days (?? ??? / Seuli deijeu) Un drama acerca de un caso que se da en tres días entre agentes del servicio secreto en la Casa Azul.Bride of the Century (??? ?? / Baeg-nyeon-eui sin-bu) Un drama de amor juvenil, que se centrará en el auto-descubrimiento y la búsqueda del amor. Una hija de familia adinerada desaparece justo antes de su boda. Una chica normal de una pequeña ciudad en una pequeña isla a través de una pulsera se hace pasar por ella. Entonces conoce a un chaebol de segunda generación con escolaridad y dinero. Pero con una actitud fría debido a un pasado doloroso, sin embargo, muy en el fondo tiene un corazón dulce y noble.Women By Nature (?? ?? / Cheonsang yeoja) Un drama sobre el amor y la venganza de Lee Seon Yoo.Lady (??? / Gwi booin) La historia de Sin Ae quien fue criada por una viuda en condiciones de extrema pobreza, y Mi Na, la hija de una familia adinerada.Angel Eyes (????? / En-jel-ai-jeu) Un hombre y una mujer se reencuentran 12 años después de que no tienen más remedio que romper con sus primeros amores.4teen (?? / Potin) Sobre un pequeño grupo de chicos en sus 14 años de edad que están luchando con varios problemas.National Peddler (?? ?? / Gugmin Jimkkun) Los altos costos de producción hacen que una empresa se ??encuentra al borde de la quiebra. ¿La familia aceptara la ayuda del mayor enemigo?Doctor Stranger (?? ???) Park Hoon es un joven que es secuestrado junto a su padre para ser llevados a Corea del Norte. Él crece en dicho paíshasta convertirse en médico cirujano de tórax, después de ser secuestrado, escapa a Corea del Sur. A pesar de ser un doctor genio y trabajar para uno de los mejores hospitales de Corea del Sur, no es capaz de ser catalogado como un médico oficial porque es un "extranjero".Wonderful Season (? ?? ?? / Cham joh-eun sijeol) Un drama sobre una familia multi-generacional.Jung Do Jun (??? / Jeong-do-jeon) La historia de Jeong Do Jeon quien creó una nueva dinastía Josun durante el período de cambio de Koryo.Pacheon-hwang (??? / Pacheon-hwang) Un drama de acción política sobre el proceso de establecimiento del Imperio Chosun. Lee Soon Shin's Unauthorized Biography (??? ?? / Lee Soon Shin Oejun) El drama de acción se centrará en la persona de Lee Soon Shin, un distinguido comandante del ejército en la Guerra Imjin, que de acuerdo con los hechos históricos fue muerto en la batalla de Noryang. Sin embargo,en la serie Lee Soon Shin viven del mar y crear un imperio, mientras tanto, la lucha contra Lee Gyoon con una mujer que sueña con un mundo nuevo.Ten Days Ago (???? ?? / 10days ago) Un thriller sobre los últimos diez días que quedan antes de que el estatuto de limitaciones se agote en un crimen. Un raza de persona se unen para descubrir la verdad, mientras que las otras luchas para mantenerlo oculto en una "lucha sin aliento contra la muerte"The Full Sun (??? ??? / Taeyangeun Kadeukhi) Jung Sae Rom que termina viviendo como un fraude después de matar accidentalmente a alguien y luego se enamora de la novia de la víctima.http://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="285bd84630939c789b5fe51ab846f184" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/1LZOh04zxkI/paginas-para-hacer-collages-de-fotos.html">			<content><![CDATA[Paginas para Hacer Collages de Fotografías Online (en linea) GratisLes dejo una colección con diversas webs con las cuales podremos crear muchos collages de fotos gratisTan solo debes de subir las fotos que mas te gustes o en todo caso sacar fotos de Internet, para realizar tu collageNo necesitas descargar ningún programa para realizar los collages, ya que estas estas paginas webs harán todo de manera gratuita, fácil y rápidaTodo MSN ChatCollagesCollages 2Collages 3Collages 4No necesitas registrartehttp://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="f8928dabeb79d94d2f1b46f384210f8a" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/69omqPnF5Vw/pagina-para-hacer-videos-con-fotos-y.html">			<content><![CDATA[Pagina para Hacer Vídeos con Imágenes y Música en linea y GratisGracias a una web podremos realizar muchos vídeos a partir de fotografías que tengamos en la PC y la música que queramosMuchas veces para realizar ello, se requiere de algún programa y a veces no tenemos el tiempo necesario para buscarlo, descargar, instalarlo, etcEsta herramienta online te brinda muchos beneficios y es muy fácil de usarTodo MSN ChatHacer VídeosTodo esta explicado de manera detallada y ademas hay ejemplos en la misma webhttp://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="2d450210524f0ec65761b8130358ee34" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/6Xp3JUs7krw/glitters-para-letras-gratis-texto-con.html">			<content><![CDATA[Glitters para Letras Gratis (Texto con Brillo)Ahora puedes escribir la frase que quieras o tu nombre y colocarle el efecto glitterEsta es una herramienta online y gratuita, con las cual el texto que tu quieras podrá verse con un increíble brilloHay muchos diseños al escoger!Todo MSN ChatGlitters para LetrasAl final se vera un código el cual puedes poner en tu pagina de MySpace, Hi5, o facebookhttp://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="34791752865f09b5675d0b29aec61786" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/aD_f_Dh7GHs/paginas-para-hacer-glitters-gratis.html">			<content><![CDATA[Paginas para Hacer Glitters GratisEsta es una colección con diversos sitios webs en los cuales podrás hacer muchos glittersPodras subir la fotografía que mas te guste ó una imagen de Internet y adornarla como mas te gusteSolo sube la foto desde tu PC, luego escoger entre los diferentes glitters, ya sea con motivos de estrellitas, corazoncitos, emoticones, notas musicales, copos de nieve, etcTodo MSN ChatAdemas puedes agregar texto a la imagen, y contaras con herramientas para escoger el tamaño, el tipo de fuente, la posición que deseas que tenga en la fotografía, entre otrosGlittersGlitters 2Glitters 3Glitters 4Glitters 5Glitters 6También veras los enlaces para que puedas compartir tu fotografía en tu blog o en diferentes redes sociales (Facebook, Hi5, myspace)http://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="3246473109a70bd8a7ce7bb2fc0d2ff7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/aLzoDtxJvHQ/comprar-ropa-coreana-por-internet.html">			<content><![CDATA[Comprar Ropa Coreana por InternetYa puedes comprar una gran cantidad de prendas de vestir coreanas Online!Es ropa de vestir juvenil tanto para hombres como para mujeres, podras encontrar zapatos, zapatillas, botas, casacas, blusas, vestidos, ternos, polos, etcTodo MSN ChatIngresa a este link para tener mas informaciónTodas las prendas de vestir son de alta calidad y están disponibles en diferentes tallashttp://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="5568b11238d04d9b4dd25fd442ba3234" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/CMRNBw9TRG0/novelas-romanticas-coreanas-japonesas.html">			<content><![CDATA[Novelas Asiáticas Románticas doramas koreanos, doramas Japoneses, doramas Chinos, doramas TailandesesEs posible que tengas una gran colección de telenovelas románticas coreanas, pero también hay muchos otros países que tienen este tipo de producciones como son: Japón, Taiwán, China, Hong Kong, Singapur y TailandiaAhora puedes conocer mas acerca de estas novelas de amor y romance, cada titulo detalla su descripción, actores, fecha de emisión, capítulos, curiosidades, enlaces, fotos y mucho mas!Todo MSN ChatTan solo debes de seguir el siguiente linkAquí algunos ejemplos de Novelas Románticas Asiáticas:Beautiful ManBoys Before FlowersDream HighTo the Beautiful YouPlayful KissHeartstringsMarry Him If You DareOffice GirlsLove Rides the RainMy GirlGu Family BookI Hear Your VoicePersonal TasteSecret GardenA Gentleman’s Dignityhttp://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="c0720f57437e27a094f785b6c4eebfa7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/DJOg1_7mHoU/glitters-para-fotos-gratis.html">			<content><![CDATA[Glitters para Fotografías GratisAhora podrás poner a las fotos que tu quieras, un espectacular efecto glitterTodo ello es super sencillo y gratuito, ademas no necesitas registrarte para poder subir las fotosTan solo debes de subir la fotografía desde tu computadora a este sitio web, luego escoger entre 17 diferentes glitters, algunos con motivos de estrellitas, corazoncitos, emoticones, notas musicales, copos de nieve, etcAdemas puedes agregar texto a la imagen, y contaras con herramientas para escoger el tamaño, el tipo de fuente, la posición que deseas que tenga en la fotografía, entre otrosTodo MSN ChatUna vez terminado la imagen, da clic en 'Generate Glitter Graphic' y verás el resultado.También veras los enlaces para que puedas compartir tu fotografía en tu blog o en diferentes redes sociales (Facebook, Hi5, myspace)http://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="d7d87a2921962f558497a5e856082e8c" url="http://feedproxy.google.com/~r/AllMsn/~3/ejX8H_Sydgk/novelas-mexicanas-de-televisa-2012.html">			<content><![CDATA[Novelas Mexicanas de Televisa 2012Les dejo una lista con las nuevas novelas mexicanas del Grupo TelevisaAño a año, Televisa nos trae nuevas telenovelas las cuales se transmiten a varios países de latinoaméricaEn este caso llegan nuevas novelas, las cuales en algunos casos son remakes y otras novelas originalesTodo MSN ChatAbismo de pasiónUn refugio para el amorPor ella soy EvaAmor bravíohttp://all-chat.blogspot.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>