<author id="3272614a774f9a1be586cb33bef8a3bc" url="economiadeldia.blogspot.com" feed="http://economiadeldia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="664d21fca903f21865d3ef4ea1141bc4" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/china-un-paso-de-convertirse-en-la.html">			<content><![CDATA[A pesar de la crisis económica internacional, la economía china creció el año pasado un 8,7 por ciento (y por encima de los dos dígitos, un 10,7 por ciento, en el último trimestre), con lo que el país está cerca de superar a Japón como segunda economía mundial, según los datos divulgados ayer por la Oficina Nacional de Estadísticas."El año pasado fue el más difícil para la economía china, pero el país se ha recuperado y avanza en una dirección favorable", destacó en conferencia de prensa el director de la Oficina Nacional de Estadísticas, Ma Jiantang, al presentar las cifras. El funcionario calificó el período anterior como el más duro "para el desarrollo económico nacional en el nuevo siglo". En 2008, el crecimiento chino fue de 9,6 por ciento.El producto bruto interno (PBI) chino en 2009 alcanzó los 4,91 billones de dólares. Hasta que Japón no difunda en febrero sus cifras oficiales del año pasado, no será posible establecer comparaciones exactas. En 2008, el PBI de Japón superó los 5 billones de dólares, pero la economía japonesa sufrió una contracción de alrededor de 6 por ciento, según los analistas.Sin embargo, en términos de PBI per cápita, China (1300 millones de habitantes) se ubica muy lejos de Japón (128 millones). Con 3259 dólares por habitante, el gigante asiático ocupa el puesto 104 a nivel mundial, mientras que Japón, con 38.457 dólares por habitante, se sitúa en el puesto 23. Japón pasó a ser la segunda economía del mundo en 1968, menos de un cuarto de siglo después de la debacle social y económica que sufrió el país tras su derrota en la Segunda Guerra Mundial.Ma no quiso aventurar si China superó ya a Japón como segunda economía mundial (por detrás de Estados Unidos) y subrayó que lo importante para su país no es aumentar su PBI o superar a otros países, sino cambiar la estructura de su crecimiento, demasiado dependiente de las exportaciones.Desde 2007, el PBI de China fue superando a los de los países europeos más ricos: Italia, Reino Unido, Francia y Alemania. Según el banco de inversión Goldman Sachs, China eclipsará a Estados Unidos como mayor economía del mundo en 2027.El comercio exterior chino ?el sector más afectado por la crisis mundial debido a la reducción de la demanda en otros mercados? cayó un 13,9 por ciento, hasta los 2,2 billones de dólares. Más pronunciada fue aún la caída del superávit comercial, que registró un descenso de 33,63 por ciento, para situarse en 196.100 millones de dólares.Los otros motores de la economía china ?la inversión y el consumo? crecieron más de 10 por ciento, impulsados por políticas de préstamos bancarios y subvenciones a los consumidores, en el marco de las medidas gubernamentales de estímulo fiscal (585.000 millones de dólares).El director de la Oficina Nacional de Estadísticas no quiso hacer previsiones de crecimiento de la economía para 2010. Algunos organismos estatales han previsto un aumento del PBI de entre un 9 y un 9,5 por ciento.Repunte de la inflaciónEl dato más preocupante de la economía china fue la inflación, que cerró el año con una suba de 0,7 por ciento, pese a las tendencias deflacionarias que prevalecieron hasta junio. Sólo en diciembre los precios aumentaron un 1,9 por ciento, con alzas en alimentos, gastos médicos y electrodomésticos.Una sólida recuperación china podría impulsar un repunte económico global al aumentar la demanda de crudo importado, materias primas y bienes de consumo. Pero la inflación podría dar al traste con esos planes al minar el poder adquisitivo de los consumidores y encarecer las exportaciones chinas, perjudicando así sus ventas al exterior.Para hacer frente a los riesgos inflacionarios, China ya anunció previamente que en 2010 limitará el crédito bancario a 1,1 billones de dólares. En 2009, el crédito bancario llegó a la cifra récord de 1,39 billones de dólares.Según las autoridades chinas, el crédito fácil fomentó el exceso de inversiones en algunas industrias como la siderúrgica y las cementeras, así como la generación de burbujas especulativas en la Bolsa y en los bienes raíces.A la contención del crédito bancario se suma una posible suba de los tipos de interés, según apuntaron varios expertos, una medida que aún no ha confirmado el régimen chino."La velocidad de crecimiento mensual es muy fuerte, así que creo que las posibilidades de que veamos un alza en la tasa de interés en el primer trimestre [de 2010] se están incrementando", dijo Xing Ziqiang, economista de CICC en Pekín.La mayoría de las bolsas asiáticas bajaron ayer al conocerse los datos de la economía china. El índice de Hong Kong perdió cerca de un 2 por ciento al cierre del mercado. Los inversionistas temen que pueda producirse un recalentamiento de la economía china."Las autoridades chinas parecen estar haciendo juegos de manos con cuchillos. Esperemos que no se corten o lancen los cuchillos a la audiencia", comentó el analista Thomas Lam, economista jefe de la firma de servicios financieros OSK-DMG en Singapur.Agencias AP, AFP y EFE]]></content>
		</document>
		<document id="2223f06db1a7cf0c1aaccbd8703046e3" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/club-de-paris-pide-otros-acreedores-de.html">			<content><![CDATA[El Club de París pidió hoy a los otros acreedores bilaterales de Haití, entre los que se cuentan Venezuela y Taiwán, que anulen la deuda que con ellos tiene ese pequeño país devastado hace una semana por un terremoto que dejó al menos 70.000 muertos."Teniendo en cuenta las necesidades financieras que deberá enfrentar Haití para su reconstrucción, los miembros del Club de París llamaron a los otros acreedores bilaterales a anular la totalidad de la deuda" haitiana, indicó el Club de París en un comunicado, reseñó AFP.El documento no menciona explícitamente a Venezuela y Taiwán, pero la semana pasada la ministra francesa de Economía, Christine Lagarde, dijo que había pedido al Club de París "concluir la anulación de la deuda de Haití" y que pediría lo mismo a las autoridades venezolanas y taiwanesas."Voy a contactarme con otros dos países que no son miembros del Club de París: Venezuela y Taiwán, importantes acreedores de Haití, para que puedan estudiar una anulación de la deuda a la mayor brevedad", dijo la titular de Economía de Francia.El Club de París, un grupo informal de una veintena de países desarrollados acreedores, presidido por Francia, expresó su "profunda compasión" por el pueblo haitiano.El organismo que tiene su sede en París recordó que el 8 de julio de 2009 se había comprometido a "anular la totalidad de los préstamos a Haití por 214 millones de dólares" en esa fecha, en el marco de la Iniciativa para Países Pobres Muy Endeudados (HIPC, por sus siglas en inglés)."Los acuerdos bilaterales para poner en marcha este compromiso en términos jurídicos ya han concluido o están a punto de concluir", indicó el Club de París, antes de indicar que los acreedores que aún no firmaron un acuerdo bilateral con Haití "se comprometieron a acelerar el proceso".El Club de París dijo que en lo inmediato no estaba previsto ningún reembolso por parte de Haití.La deuda externa pública total de Haití ascendía a 1.885 millones de dólares a fines de septiembre de 2008, según el Fondo Monetario Internacional (FMI).]]></content>
		</document>
		<document id="ea035ca311bc36d5a405b706590117f8" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/economia-de-eeuu-crece-57-por-ciento-en.html">			<content><![CDATA[El dato supone técnicamente el fin de la recesión en la que está inmerso el país desde hace dos años al marcar dos trimestres consecutivos de crecimiento.Aun así, el National Bureau of Economic Research, el grupo encargado de declarar oficialmente el final de las recesiones y que tiene en cuenta además del crecimiento otros factores como el desempleo, todavía no se ha pronunciado al respecto.El dato publicado hoy superó las previsiones del consenso de analistas que esperaban que EEUU creciese a un ritmo anual del 4,5 por ciento durante el último trimestre del 2009.Los economistas atribuyen el repunte a la mejora en el mercado inmobiliario y al repunte de la producción industrial, aunque las compañías siguen sin aumentar el ritmo de contrataciones, lo que hace que el desempleo permanezca en el 10 por ciento.Los expertos advierten, de todos modos, que parte del fuerte repunte del último trimestre del 2009 obedece a factores temporales como el estímulo gubernamental y a la decisión de las empresas de aumentar unos inventarios mermados por la recesión.Los economistas calculan, en ese sentido, que alrededor de tres terceras partes del crecimiento del cuarto trimestre obedecen al ciclo de inventarios.La Reserva Federal (Fed) insistió el miércoles, al final de su reunión de dos días, en que mantendrá los tipos de interés en niveles próximos a cero durante un periodo "extenso" para impulsar la recuperación.El presidente de EEUU, Barack Obama, prometió durante el discurso sobre el Estado de la Nación la noche del miércoles que la creación de empleo será "el objetivo principal de 2010". EFE]]></content>
		</document>
		<document id="1f9bac9ac1e4e4c01bfb95021f3afe1e" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/el-peru-crecera-mas-que-chile-el-2010-y.html">			<content><![CDATA[La promesa del presidente electo de Chile, Sebastián Piñera, de que la economía chilena crecerá (6%) por encima de la peruana, parece que va a ser más que difícil de cumplir, pues el Perú superará al vecino del sur éste y el siguiente año en este indicador.Así lo revelan las proyecciones del Latin American Consensus Forecasts, que recopila estimaciones de los principales especialistas y banqueros de inversión internacionales.Los resultados muestran que el Perú tendrá una expansión de 4.9% este año y sólo sería superada por Brasil, que crecería 5.4%, mientras que Chile se ubicaría en tercer lugar con 4.8%."Con este comportamiento la economía peruana será una de las líderes", añade el informe.Para el 2011, las proyecciones del Consensus Forecast otorgan al Perú un crecimiento de 4.8% y sería uno de los líderes de la región junto a Panamá que lo haría en 5.8%. La economía chilena aumentaría 4.6% el 2011 y no le alcanzaría para alcanzar a la economía peruana, añade Consensus Forecast.Asimismo, un informe publicado por la Organización de las Naciones Unidas (ONU), revela que Perú registraría este año una inflación de dos por ciento, una de las más bajas del mundo y la menor en América Latina y el Caribe.]]></content>
		</document>
		<document id="e7d5970ee5a5310b5ff6a73f94145fe0" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/hay-senales-de-mejora-en-economia.html">			<content><![CDATA[El gobernador del Banco de México, Agustín Carstens, sostuvo que existe “una colección amplia de indicadores” de que la economía mexicana ya ha dado señales de repunte, si bien advirtió que persisten riesgos para la recuperación.Debilidades de la recuperaciónEn declaraciones a la prensa en el marco del 40 Foro Económico Mundial, el ex secretario mexicano de Hacienda alertó sobre el riesgo de que “la recuperación no se sostenga”.Carstens citó las “debilidades de la salud del sistema financiero en Estados Unidos” como una de las amenazas que podrían obstaculizar la salida de la crisis en México.Asimismo, citó los problemas “de capacidad de financiar al consumo” en el principal socio comercial de México y “los déficits tan grandes en los que está incurriendo” Washington.“Entonces sí son temas que hay que tener muy en mente y que podrían entorpecer la recuperación”, abundó.Mantiene perspectivas de crecimientoEl nuevo titular del banco central de México insistió sin embargo en sus recientes pronósticos de crecimiento del Producto Interno Bruto (PIB) de México de 4.0% para este año.“Yo sí pienso que, como lo mostramos en el reporte de inflación, México va a crecer a tasas cercanas al cuatro por ciento” en 2010, afirmó Carstens, quien basó sus estimaciones en indicadores que muestran que la economía mexicana está ya en fase de recuperación.“Estamos viendo una colección amplia de indicadores que nos están mostrando una recuperación”, puntualizó.FUENTE:Notimex]]></content>
		</document>
		<document id="6675992626d57e7423f16bf49b135858" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/peru-es-hit-del-momento-en-gastronomia.html">			<content><![CDATA[Nadie para el avance mundial de la gastronomía peruana y los elogios no cesan, pues a los recibidos recientemente de Asia y Europa se suman ahora los vertidos por especialistas argentinos en el diario 'La Nación'."Perú es el hit del momento, tiene una cocina rica en sabores e ingredientes, y una fusión de muchos años por la inmigración japonesa", afirma el especialista Esteban Brenman, en un articulo de la periodista Emilia Subiza.Brenman sostiene que la cocina étnica va pasando por distintas tendencias y que hubo un tiempo en que Francia tenía el protagonismo, luego fue el turno de Japón y ahora, es el del Perú.En el artículo, su autora hace una selección de cinco exclusivos restaurantes ubicados en Buenos Aires "capaces de transportar, con el sabor y la imaginación, por los distintos rincones del mundo". Esta elección se hizo basándose en la opinión de cinco expertos argentinos entre los que figura Brenman.Entre los restaurantes escogidos figuran los de comida de Francia, India, Japón, Italia y, por supuesto del Perú, con el local de Astrid y Gastón Acurio, el reconocido chef peruano que se ha convertido en el líder de los esfuerzos por poner a la comida peruana en el lugar que se merece.Asimismo, en la nota también se recoge la opinión del chef ejecutivo del restaurante de Acurio, Francisco Grau, quien dice que la cocina peruana se exporta al mundo desde hace cinco años"."Es un país con mucha cultura gastronómica que ahora se profesionalizó. El ceviche es el plato bandera, pero la variedad es más amplia", señala.Cabe indicar que el restaurante peruano Astrid y Gastón de Buenos Aires está considerado a la par que el referente francés La Bourgogne, el Bengal de comida india, el Yuki de comida japonesa y el Italpast de comida italiana.]]></content>
		</document>
		<document id="3b8f668671b32e63749ea58b3c452942" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/sebastian-pinera-recibiria-us1500.html">			<content><![CDATA[El presidente electo de Chile, el multimillonario Sebastián Piñera, podría recibir cerca de mil 500 millones de dólares con la anunciada venta de su paquete accionario en la aerolínea LAN, aunque aún no está claro quien será el comprador.Como se sabe, Piñera, que hizo parte de su fortuna bajo la dictadura de Augusto Pinochet, es dueño de 26.3 por ciento de una de las mayores aerolíneas de América Latina, a través de dos sociedades de inversiones.El mandatario electo ha dicho que venderá esa participación antes del 11 de marzo, fecha en que asumirá su mandato."LAN es su joyita y ahora que salió electo presidente, sabemos que no va a vender a cualquier precio. Un valor cercano a los mil 500 millones de dólares no es lejano de la realidad", señaló a la agencia Reuters un gerente de inversiones de una corredora que pidió no ser identificado.De acuerdo a un pacto de accionistas firmado en 2004, LAN es controlada en forma conjunta por Piñera y la familia Cueto, que posee 25.5 por ciento.Ese pacto establece que si uno de ellos quiere vender su participación en LAN, la primera opción de compra la tiene el otro socio."Es probable que la venta de las acciones se realice a un precio cercano a los actuales niveles o con un pequeño descuento", estimó Felipe Mercado, analista de la correduría Banchile.Dada la envergadura del porcentaje accionario en venta, otro analista, que pidió no ser identificado, estimó que podría ser con un pequeño descuento, pero el potencial de crecimiento que ofrece la compañía hace atractivo comprar aún en su actual precio.El mercado bursátil local abrió en alza el lunes impulsado en parte por un incremento de casi de 3.0 por ciento en las acciones de LAN, aunque posteriormente moderaba su avance con alta volatilidad y se cotizaba en torno a los 8.350 pesos por título, unos 17.04 dólares.]]></content>
		</document>
		<document id="39371e50275f53c86a7f15a07fefab40" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/01/telefonica-anuncia-inversion-de-us-1500.html">			<content><![CDATA[Telefónica invertirá 1.500 millones de dólares en Perú en el período 2010-2013, informó este viernes en Lima el presidente ejecutivo de la multinacional española, César Alierta.Alierta mantuvo una reunión hoy en el Palacio de Gobierno de Lima con el presidente peruano, Alan García, a quien anunció que la compañía también desplegará un nuevo tendido de fibra óptica de más de 1.200 kilómetros de extensión en el interior del país.Esto, señaló, permitirá transformar el servicio de las telecomunicaciones en las principales ciudades de la sierra central y del sur peruano."Se trata de la decisión más importante de Telefónica en el Perú de los últimos diez años, puesto que compromete a la compañía a modernizar la comunicación de varias ciudades del interior del país y a sostener su desarrollo en el largo plazo, beneficiando a más de cinco millones de peruanos", destacó el presidente ejecutivo de Telefónica.Añadió que este "es un aporte a la inclusión social y a las mejores oportunidades de desarrollo que vienen aparejadas con el acceso a mejores servicios de telecomunicación".Según los planes de la empresa, en dos o tres años los pueblos del interior del país "tendrán servicios similares a los que ya reciben ciudades más desarrolladas como Lima u otras capitales del mundo", remarcó.Durante la cita con García, se informó de las inversiones sociales de la compañía, entre las que figura la inclusión de unos 37.000 niños en el programa Proniño de la Fundación Telefónica, que ofrece "educación de calidad" para disminuir el trabajo infantil.Este programa invertirá más de 20 millones de soles (6,8 millones de dólares) para ese fin durante el 2010.A la reunión en el Palacio de Gobierno también asistieron el director general de Telefónica Internacional, José María Álvarez Pallete, y el presidente de Telefónica del Perú, Javier Manzanares.EFE]]></content>
		</document>
		<document id="814c31c444238efcda66bd6984982f1b" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/02/economia-de-centroamerica-se-contrajo-1.html">			<content><![CDATA[La economía de Centroamérica decreció 1.4% durante 2009, informó este domingo en esta capital, el más reciente reporte estadístico de la Secretaría de Integración Económica Centroamericana (SIECA).De acuerdo con el reporte de la entidad, el comercio de Centroamérica en 2009, decreció 10%, lo cual representó transacciones por 2 mil 543 millones de dólares.Indicó que el año anterior las exportaciones centroamericanas habían alcanzado los 19 mil 710 millones de dólares, mientras en 2008 sumaron 21 mil 903 millones.El comercio intrarregional, por su parte, fue de 5 mil 234 millones de dólares en 2009.Por su parte, las importaciones cayeron el año anterior en 24.3%, lo cual equivale a 11 mil 902 millones de dólares, ya que en 2009 sumaron 37 mil 42 millones y en 2008, 48 mil 945 millones de dólares.]]></content>
		</document>
		<document id="f4545042a7149841ab3dbb6ed7a92ce" url="http://economiadeldia.blogspot.com/2010/02/el-nino-un-factor-de-riesgo-para-la.html">			<content><![CDATA[Menor crecimiento. Diversos estimados por economistas. Expertos advierten que el daño dependerá de la magnitud del impacto y la capacidad de reacción del gobierno.El ya confirmado Fenómeno de El Niño (FEN) en el país, aun en un nivel mínimo, tendría impacto en la economía del país. Los sectores más perjudicados serían el pesquero y el agropecuario.Hugo Perea, economista jefe del servicio de estudios económicos del BBVA Continental, prevé un crecimiento de 4.5% en la economía del país. Esa cifra considera un impacto de entre 0.2 y 0.3 puntos porcentuales negativos debido al FEN.“En un escenario de riesgo moderado y fuerte del FEN, como en el año 1992, el impacto sería de entre 1.3 y 1.5 puntos porcentuales de menor crecimiento del PBI”, precisó.Hugo Santa María, gerente de estudios económicos de Apoyo Consultoría, estimó un crecimiento de 5.6% del país para este año, sin embargo señala que con un FEN moderado (con una severidad similar a la de 1992) el país solo crecería 4%.Los sectores más afectados serían el pesquero (-25%) y el agropecuario 0.1% de presentarse este fenómeno en forma moderada, precisó (ver infografía).Por su parte José Oscátegui, docente de Economía en la Pontificia Universidad Católica del Perú (PUCP), advirtió que de no tomarse las precauciones necesarias para contrarrestar el impacto que traería consigo el citado fenómeno, la economía perdería hasta un punto porcentual de crecimiento.Aunque es imposible predecir la magnitud del impacto del FEN, Oscátegui advierte que sectores como agricultura, pesca o vivienda serán afectados.Juan José Marthans, docente de la Universidad de Piura, afirmó que el impacto en la economía del FEN dependerá de la magnitud con la que se presente y la capacidad de reacción del gobierno.Marthans recomendó no esperar lo peor para hacer las coordinaciones con los gobiernos regionales y el sector privado para minimizar el impacto del FEN en el país.La claveCiegos. A pesar de los bruscos cambios en el clima y las intensas lluvias, el ministro de Agricultura asegura que las anomalías registradas en regiones como Cusco, Ayacucho y Apurímac no tienen relación directa con el fenómeno de El Niño, ya que este se caracteriza por lluvias en el norte del país y sequías en el sur.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>