<author id="330cba16739584eb7d5cb9aef6d9e145" url="planetasalva.blogspot.com" feed="http://planetasalva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="662923dedf8c0a9a03fe3d092d3558fa" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/03/canteras-de-europa-i.html">			<content><![CDATA[En los últimos tiempos se han puesto muy de moda tirar de cantera en busca (con mejor o peor suerte) de una joven promesa que en un futuro sea un referente mundial, un Kaká, un C. Ronaldo, en definitiva una estrella. Aquí haré un repaso por las mejores canteras de Europa. Hoy España e Italia.ESPAÑA:De todos es conocida la cantera del Sevilla, la llamada ciudad deportiva J. R. Cisneros, que cuenta con 250.000 m2 es una mina en la que en estos últimos años no han parado de salir verdaderas joyas como son Reyes (venido a menos), Ramos, Navas, Capel…Paso ahora a hablar de la mejor cantera (según FF) del mundo, la del R. Madrid, Valdebebas cuenta con la espectacular superficie de 1.200.000 m2 y de ella, salieron varios componentes de la Quinta del Buitre, Raúl, Guti, Casillas… y actualmente tiene a más de 50 jugadores repartidos por el mundo.Y como olvidar la mejor cantera (a mi modo de ver) en la actualidad del fútbol español, que es la del Barcelona. La Masía cuenta con 136.839 m2 y de ella salieron grandes jugadores como Carles Rexach, Guardiola, Xavi, y en la actualidad Iniesta, Messi y Bojan.Tampoco es mala la cantera del Sporting de Gijón, de la que salieron figuras como Abelardo, Luis Enrique, Angulo y Villa.ITALIA:En Italia brilla con luz propia la ciudad deportiva de Milanello, perteneciente al AC Milán, con una superficie de 160.000 m2, donde han ido sacando a grandes futbolistas como Baresi, Maldini, Costacurta, Gatusso, Pirlo y ahora Palloschi.Y qué decir de la inagotable cantera de Trigoria, la ciudad deportiva del Roma, donde se formaron jugadores como Bruno Conti, Di Bartolomei, Totti, De Rossi, Aquilani, Okaka…Y no dejar atrás la cantera del Inter, cuya ciudad deportiva es la Pinetina, de la cual salieron y siguen saliendo grandes futbolistas como son Giuseppe Meazza, Giacinto Facchetti, Giuseppe Bergomi, Walter Zenga, Obafemi Martins, Mario Balotelli…Próximamente Francia y Holanda]]></content>
		</document>
		<document id="ea409564b590882ee5824465212a85db" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/03/el-ojeador_24.html">			<content><![CDATA[Hoy hablaré de una serie de jugadores que en un futuro tendrán el futuro de la selección francesa en sus manos. A los ya conocidos Samir Nasri y Gabriel Obertan habría que unir a un defensa: Mamadou Sakho (ya hablé de él en FIFA-Champions); un mediocentro: Blaise Matuidi y dos delanteros: Kevin Monnet-Paquet y Henri Saivet.Nombre: Mamadou SakhoLugar Nacimiento: París (Francia)Fecha Nacimiento: 13-02-1990Equipo: PSGEn los últimos años, Francia se estaba acostumbrando a darnos buenos jugadores de ataque, pero Sakho ha querido ser la excepción y se está convirtiendo en un gran central.Debuta con el primer equipo del PSG en un partido de UEFA contra el AEK. Su debut en liga es frente al Monaco. En Octubre del 2007, se convierte en el capitán más joven de la historia del PSG y de la historia de la Liga, en un partido frente al Valenciennes.Este ambidiestro, es un defensa muy corpulento, su altura le hace ser muy poderoso en el juego aéreo. Su manejo de balón es muy bueno, y no se pone nervioso cuando tiene la posesión. Sabe cuando tiene que sacar el balón rápido en busca de un contraataque o cuando tiene que parar el juego. Es un defensa muy pegajoso a la hora de marcar, y no se separa de su par.A nivel de selección es indiscutible en la selección sub-17, de la cual es el capitán y el líder de la zaga.Nombre: Blaise MatuidiLugar Nacimiento: Touluse (Francia)Fecha Nacimiento: 9-04-1987Equipo: AS Saint-EttieneSalido de la cantera del Troyes, tras tres temporadas a un gran nivel, es fichado por el Saint Ettiene, como una opción para futuro, pero que ha dado la sorpresa y se ha colado en el once titular.Es un mediocentro defensivo con un gran físico, y con mucho despliegue. Es una máquina, siempre está corriendo y nunca se cansa. Tremendo recuperador pero que también sabe mover el balón y organizar al equipo. No se suma mucho al ataque, y no es un mediocentro con gol.A nivel de selección ha jugado en todas las categorías inferiores, siendo una pieza clave, y no tardando debutara con la absoluta.Nombre: Kevin Monnet-PaquetLugar Nacimiento: Bourgoin-Jallieu (France)Fecha Nacimiento: 19-08-1988Equipo: LensViene desde las categorías inferiores del Lens, con el que debuta el 19 de Agosto de 2006 frente al Lorient. Desde entonces este joven futbolista está haciéndose poco a poco con un hueco en el once titular de su equipo.Es un delantero centro muy versátil, ya que puede jugar tanto de segunda punta como de media punta. Es un jugador muy rápido y con una gran zancada que tiene una gran visión de juego. Es poseedor de una gran técnica que va muy bien de cabeza, ya que es muy alto. Con el balón a los pies es un jugador muy elegante, y cubre muy bien la pelota.A nivel de selección ha jugado e la sub-18 y en la sub-19. Actualmente es convocado con la selección sub-21.Nombre: Henri SaivetLugar Nacimiento: Dakar (Senegal)Fecha Nacimiento: 26-10-1990Equipo: Girondins de BurdeosA la ya conocida promesa que es Obertan, al que ya dedique unas palabras, se ha unido otro joven talento a las filas del Girondins, su nombre es Henri Saivet.Es un delantero que también puede jugar por la banda derecha y de segundo delantero. Destaca por su gran técnica, la gran facilidad que tiene para desbordar en el uno contra uno, por su gran poderío físico, y sobre todo por su velocidad con el balón en sus pies, aunque a veces se precipita mucho con las prisas. Es un gran lanzador de faltas, y tiene un buen toque de balón a la hora del pase. A la hora de definir todavía le queda algo que mejorar. Ya ha debutado en el primer equipo, de la mano de Blanc.A nivel de selección, juega en la selección sub-17 de Francia y fue uno de sus referentes en el pasado mundial de Corea, donde logro marcar varios goles, dos de ellos de muy bella factura.Sin duda todas estas características no han pasado desapercibidas para los ojeadores de los grandes clubes, y ya se habla de interés de los grandes clubes de Europa.]]></content>
		</document>
		<document id="41ba5af6e1f1922b1af797bbfe91db25" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/03/el-ojeador_25.html">			<content><![CDATA[Nombre: Eden HazardLugar Nacimiento: La Louvière (Belgica)Fecha Nacimiento: 07-01-1991Equipo: Lille OSCEn los últimos tiempos el Lille está apostando mucho por la cantera, pero si lo hace es porque puede, y sin duda, si siguen saliendo jugadores como Hazard, seguirá haciéndolo. Debutó con el primer equipo del Lille el pasado 25 de noviembre, con tan sólo 16 años y 10 meses.Este joven media punta me recuerda mucho a Cristiano Ronaldo, por su plasticidad a la hora de regatear, y por la facilidad que tiene para hacer regates inverosímiles. Tiene un amplio repertorio de regates, y hay veces que parece que regatea por “cansino”, ya que coge el balón y se pone a corretear como un correcaminos de un lado para otro, pero siempre buscando la portería rival. Además posee un gran control de balón, y una gran visión de juego que le permite dar unos pases al hueco de oro. Su condición de ambidiestro le permite caer a ambas bandas, donde no se acongoja a la hora de encarar. Es un jugador muy luchador y no rehúye en labores defensivas, aunque no es su punto fuerte.A nivel de selección, Hazard fue sin duda uno de los más destacados del anterior sub-17, y en nuestra memoria quedara el partidazo que se marcó frente a los nuestros. Sin duda fue todo un quebradero de cabeza para la defensa española.]]></content>
		</document>
		<document id="9ef30c3dde51ebb057b51a6007f874ff" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/03/el-ojeador_31.html">			<content><![CDATA[Nombre: Slovan RajkovicLugar Nacimiento: Belgrado (Serbia)Fecha Nacimiento: 03-02-1989Equipo: PSVEl niño prodigio serbio, como le consideran en su país, comenzó su carrera futbolística en el OFK, club en el que debutó con tan sólo 16 años convirtiéndose en el jugador más joven en debutar en la liga. En el 2005 ficha por el Chelsea a cambio de 5 millones, la cifra más alta que se ha pagado por un menor de edad (de manera legal). Este año está cedido en el PSV, donde está cuajando grandes partidos.Es un central con mucha clase, elegante con el balón en los pies, y que sabe sacar el balón jugado. A pesar de su corta edad tiene una gran madurez, y es un defensa que es muy difícil regatearle, ya que tiene una gran colocación. Una de sus virtudes es el juego aéreo, aprovechando su gran altura.A nivel de selección es titular indiscutible en la sub-21, y pronto dará el salto a la absoluta.]]></content>
		</document>
		<document id="6bc655d22442ab3b59cff17d59cefeb1" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/03/hoy-hablamos-de-futbol-con-andrs-romero.html">			<content><![CDATA[Hoy comenzamos una sección que se está poniendo muy de moda en el mundo de los blogs.Una sección en la que hablaremos de fútbol con gente entendida en la materia.La sección se llamará Hoy Hablamos de Fútbol, y hoy hablamos con Andrés, de La Quinta del Buitre, que a contestado a mis preguntas amablemente.Sin duda su blog es uno de los referentes en el mundo de la actualidad madridista, y recomiendo que os paséis por él.1. Dos años de bloguero, ¿Cómo surgió la idea de crear el blog? ¿Cuáles son los secretos de un buen blog?El fútbol me apasiona, también la escritura. ¿Conclusión? Contar, lo mejor que puedo, mis ideas. No sé cuáles son los éxitos de un buen blog porque quizá el mío no lo sea.2. Dices en tu perfil que eres del Madrid desde pequeño, ¿Pero por qué te hiciste aficionado?Pues no lo sé, lo cierto es que soy merengue hasta la médula. De los que les cuesta cenar después de las derrotas (al final ceno eh).3. ¿Por qué crees que el Real Madrid se ha convertido en un equipo tan “vulgar” en cuestión de dos o tres años? ¿Apostarías por una vuelta de Florentino?Porque sus jugadores, en la gran mayoría son vulgares. Y no sólo en el plano futbolístico, sino en el anímico. El Bernabéu se les cae encima. Aparte de Van Nistelrooy, desde Ronando y S. Ramos, el resto salen al campo y se cagan en los pantalones. No, no apostaría por la vuelta de Florentino ni pienso que merezca volver después irse como lo hizo.4. ¿Qué opinas del despido de Capello a pesar de haber ganado la Liga? ¿Crees que por la misma regla de tres se debería echar a Schuster?Capello es un ganador, un tío de un recorrido que merece un respeto, pues lleva más de una década en la elite ganando allá donde va. Le gusta jugar a la contra, no quiere el balón, pero sus equipos son competitivos, fiables, orquestas sinfónicas que suenan bien. Confía en el talento del jugador, sus equipos sacan provecho de las jugadas de estrategia, están a tope en el apartado físico y mentalmente son de hierro. El resultado: 9 Ligas y tres finales de la Champions con el Milan. ¿Es esto baladí? Pienso que no, Ramón Calderón se equivocó. Lo puede pagar caro.Si Schuster no gana la Liga debería marcharse, si la gana... aun a mi pesar debería seguir. Sería lo justo5. La cantera del Real Madrid ha sido declarada como la mejor del mundo, ¿Crees que se debería dar más oportunidades a los canteranos?Peliagudo: pienso que la gran mayoría no sirven, como suena. Sin embargo, a los buenos, Mata, De la Red, Granero o Arbeloa, sí que deberían haber tenido oportunidades y no se las dieron. Lo de los getafenses aún tiene arreglo. Veremos. Los Raúl Bravo, Pavón, Rubén, Miñambres, Portillo no servían y a la vista están dónde han acabado.6. Bajo tu punto de vista ¿Crees que el Real Madrid y en especial Schuster puede dar la vuelta a esta situación?En Schuster no confio, no lee los partidos como debiera, no cambia el signo de las contiendas con sus decisiones, la defensa no está trabajada, no hay automatismos, ni repliegues. Esas cosas se trabajan o no se trabajan, no son cuestión de tiempo. El tiempo las ajusta, pero el trabajo se nota. Y yo no lo noto.7. Los jugadores se empeñan en decir que no, pero ¿Esta el Real Madrid en crisis? ¿Cuál sería la solución que tú darías para salir de este pequeño bache?Sí, el R. Madrid está en crisis, pero serían ineptos si lo reconociesen (¿qué van a decir ellos?). ¿Solución? Buff, difícil. Pienso, ojalá me equivoque (cruzo los dedos) que lo peor está por llegar.8. Si tú fueras presidente, ¿Qué decisiones tomarías? ¿A quién ficharías?Ficharía a Marcelo Lippi, prescindiría de Raúl, Guti, Cannavaro, Soldado, Marcelo, Baptista, Diarra y Míchel Salgado, repescaría a Granero y De la Red, y ficharía a Poulsen, Diego, Huntelaar, Jarque, Jesús Navas y Rafinha.9. Cojamos el puente aéreo, ¿Crees que el Barça podrá hacer peligrar la Liga al Madrid?Sí, puede10. ¿Qué opinas de los 4 fantásticos? ¿Es comparable con la época de los Galácticos?No por edad, sí por actitudes11. Mójate, ¿Quién ganará Liga y Copa? ¿Y Champions?La Liga quizá el Barcelona, pero es difícil de saber, la Copa el Getafe y la Champions el ManU. Los de Ferguson son una delicia12. Pongámonos la Roja, ¿Qué papel crees que hará la selección en la Eurocopa? ¿Apostarías por ella para ganarla o nos llevaremos otro chasco?En cuartos nos la volveremos a pegar.13. Raúl es el pichichi del Madrid, y parece que ha vuelto su mejor versión ¿Le llevarías a la selección?No14. La última, haz de entrenador, y dinos, ¿Cuál sería el once que pondrías sobre el campo?Casillas; Puyol, Albiol, Jarque, Capdevilla; S. Ramos (sí, me lo llevo al mediocentro), Cesc e Iniesta; Joaquín, Villa y Torres.Muchas Gracias Andrés por haber contestado a mis preguntas, y espero que te vaya bien con el blog, y que nos sigas informando a los madridistas (y no madridistas) de la actualidad blanca.Gracias a ti por pensar que tenía algo interesante que ofrecerte, Salva. Un abrazo]]></content>
		</document>
		<document id="dde113a1dc913d567a7d39b50f372828" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/03/puente-semana-santa.html">			<content><![CDATA[Desde hoy Jueves 20, hasta el Domingo 23, me voy de puente a Córdoba, intentaré actualizar el blog, pero me da a mí que va a ser complicado. Pero repito, que si veo algun ciber, intentare actualizar el blog.Gracias y perdonar que no vaya a poder actualizar estos cuatro dias.!]]></content>
		</document>
		<document id="4757f460cbebd24b6fe4ab4f797e3b64" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/04/canteras-de-europa-ii.html">			<content><![CDATA[El otro día hablé de las brillantes canteras que hay en España y en Italia, y apunté que las próximas serían las de Francia y Holanda. Pues bien, dicho y hecho. Hoy hablamos de las magnificas canteras francesas y holandesas.FRANCIA:Poco a poco se ha ido haciendo un hueco entre las grandes canteras francesas, y a día de hoy, el Girondins tiene una gran cantera. El Centro de Formación FC. Girondins Burdeos, con unas instalaciones exhuberantes, ha dado estrellas como Raymond Domenech, Christophe Dugarry o Lizarazu, y más recientes son promesas como Mavuba, Chamakh, Obertan, y Henri Saivet.Otra cantera referente en Francia es la del Olympique de Lyon, que ha sabido mimar su Centro de Formación a lo largo de la historia, y que empezó a dar sus frutos no hace mucho. En Lyon han crecido futbolistas como Giuly, Kanouté, Govou, Clement, Ben Harfa y Benzema.Y como olvidarse de la cantera marsellesa. El Olympique de Marsella, con su Centro de Formación encuadrado en Haut Niveau, está empezando a sacar grandísimos futbolistas como Keïta, Carrasso, Boghossian, Ayew, Flamini y la que ha dia de hoy es su perla, Nasri.HOLANDA:Hablar de Holanda, es hablar de la cantera más grande de Europa, es hablar del Ajax. En De Toekmost (El Futuro), nombre de su Centro de Formación, entrenan día a día jóvenes que en un futuro querrán ser como los jugadores que allí se han formado como Gullit, Van Basten, Rijkaard, Davids, Van der Meyde; y más actuales son Van der Vaart, Maduro y Sneijder.Pero no hay que centrarse solo en el Ajax, ya que en Holanda también está despertando otra cantera, la del PSV. En los últimos años, jugadores como Zenden, Bouma, Huntelaar, Afellay o Aissati han salido de De Herdgang, nombre de su ciudad deportiva.Próximamente Inglaterra y Alemania]]></content>
		</document>
		<document id="9739a51402623b8da784bd222087859d" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/04/canteras-de-europa-iii.html">			<content><![CDATA[Retomo el post de las canteras, y hoy como dije, hablo de Inglaterra y Alemania, países donde se está poniendo muy de moda tirar de cantera.INGLATERRA:A lo largo de la historia han sido varios los futbolistas que se formaban en la Academia del Fútbol, nombre como es conocida la cantera del West Ham United, club que se mantiene gracias a sus jóvenes talentos. Futbolistas como Geoff Hurst, Bobby Moore, Lampard, los hermanos Ferdinand, Joe Cole, Carrick o Reo Cocker han salido del club más productivo de Inglaterra.Otro histórico del fútbol inglés es el Nottingham Forest, un club muy exitoso en otros tiempos en Europa y que actualmente milita en la Coca-Cola Football League 1. En su Academia se forman año tras año futbolistas que luego son estrellas, como por ejemplo David Prutton, Dawson, Andy Reid, Jermaine Jenas o Marlon Harewood.Y no olvidarnos de la cantera que está marcando tendencia actualmente en la Premier. Hablo de la cantera del Arsenal. Una cantera muy bien cuidada por su manager, Arsene Wenger, que año tras año ficha a jóvenes talentos para ir curtiéndolos en la academia. Historicamente no ha sacado a grandes futbolistas, pero en la actualidad están saliendo jóvenes jugadores que apuntan seriamente a estrellas. Son casos como los de Cesc, Walcott, Barazite, Denilson, Clichy, Sagna, Bendtner, Traore, Hoyte…ALEMANIA:En la Bundesliga, brilla con luz propia la Säbener Straße, la academia del Bayer Munich. En una superficie de 70.000 m2, se entrenan los que en el día de mañana serán las estrellas del club bávaro, como ya lo consiguieron gente como Beckenbauer, Uli Hoeness, Müller, Rummenigge, Schwarzenbeck, y más actualmente Lahm, Schweinsteiger, y el prometedor Toni Kross.Tampoco hay que dejar a un lado al Colonia, equipo que juega en la 2. Busdesliga. A lo largo de su historia han sido varios los históricos jugadores que se formaron en su academia. Jugadores como Harald Schumacher, Bernd Schuster, Thomas Häßler, Littbarski, Illgner y el ultimo, Podolski.El último equipo en unirse al elenco de grandes canteras de Alemania ha sido el Stuttgart, que se está convirtiendo en un club que confía en sus jóvenes promesas. De esta manera saltaron al estrellato futbolistas como Hildebrand, Hinkel y Kuranyi. Ahora, les toca el turno a Mario Gomez, Khedira y Fischer.EXTRA:PORTUGAL:Sin duda en la actualidad, la madre de las canteras portuguesas es la del Sporting de Lisboa. En su centro, crecen a pasos agigantados las futuras estrellas portuguesas. Sin duda, en ella se han formado muchos jugadores que actualmente son pilares de la selección, como son Figo, Quaresma, C. Ronaldo, Caneira o Simao. Además ahora ha salido una nueva “camada” de jóvenes futbolistas que pese a su corta edad están llamados a dirigir a Portugal, jugadores como Nani, Adrien Silva, Celsinho, Djaló, Moutinho o Veloso. Además de estos también han salido Futre, Hugo Viana, Boa Morte… (Pronto hablaré de las promesas del Sporting).De igual manera, pero con menos frecuencia, el Oporto va sacando varios jóvenes jugadores. En el centro de formación de PortoGaia, se curten los nuevos valores del Oporto, cuyo objetivo es llegar tan alto como han llegado Vitor Baía, Bruno Alves, Carvalho, Jorge Costa, Ricardo Costa, Fernando Couto o Helder Postiga.]]></content>
		</document>
		<document id="a2980bd154cdb74b9331f80b412ce0f1" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/04/el-ojeador.html">			<content><![CDATA[En un Bolton que este año está teniendo problemas para mantener la categoría y en el que se avecinan años de vacas flacas, se estan cuajando dos jugadores que en un futuro darán mucho que hablar, y que tendrán que llevar las manijas del equipo. Estoy hablando de Ricardo Vaz Te y Kevin Wolze.Nombre: Ricardo Vaz TeLugar Nacimiento: Lisboa (Portugal)Fecha Nacimiento: 01-10-1986Equipo: BoltonFue fichado por el Bolton al Farense, cuando apenas contaba con 16 años. A los 17 años comenzó a entrenarse con el primer equipo, y es a esta edad cuando debuta en la Premier. En marzo de 2007 se marcha cedido al Hull City, donde juega 10 partidos a un alto nivel. Esta temporada tuvo mala suerte, y se lesionó de gravedad en los ligamentos en la jornada inaugural.Es un delantero con una gran velocidad y mucha facilidad para regatear. Es un zurdo muy técnico, y pese a no ser un goleador nato, ya que prefiere jugar de segundo delantero, tiene unas altas cifras de cara al gol. Su gran físico, y su altura le permite abrir huecos entre los defensas con facilidad, y explotar su remate de cabeza.A nivel de selección a participado en todas las categorías inferiores, jugando ahora en la sub-21. Sin duda el salto a la absoluta solo dependerá de su explosión futbolística, y para eso lo tiene todo.Nombre: Kevin WolzeLugar Nacimiento: Wolfsburgo (Alemania)Fecha Nacimiento: 09-03-1990Equipo: BoltonCriado en las categorías inferiores del Wolfsburgo. Pronto empezó a destacar sobre los demás y le empezaron a llover ofertas de diversos equipos. El Bolton fue quien se llevó el gato al agua, y allí lleva jugando desde 2006, en los reservas.Es un todocampista, que puede jugar en banda izquierda, en la mediapunta, y de mediocentro defensivo, que es su posición preferida, y dónde más explota sus cualidades. Es un zurdo con una técnica muy exquisita, con la que reparte muy bien el juego, sin complicaciones, y pegando el pelotazo cuando hace falta. Tiene una gran llegada desde atrás, y le gusta poner a prueba al portero con su fuerte disparo. Es muy rápido en el corte, y su magnífica colocación le hace ocupar mucho terreno, cosa que le permite robar muchos balones. Es un jugador muy sacrificado, y que lucha todos los balones.A nivel de selección es habitual en las convocatorias de las categorías inferiores de Alemani, y participó notablemente en el Europeo y en el Mundial sub-17 del pasado año.]]></content>
		</document>
		<document id="799bab9e35a58e866a7c02bb099dd96b" url="http://planetasalva.blogspot.com/2008/04/el-ojeador_10.html">			<content><![CDATA[Ha nacido un crack en Italia. Su nombre corresponde al de Sebastian Giovinco y en Italia esperan que su explosión no se haga esperar.Nombre: Sebastian GiovincoLugar Nacimiento: Turin (Italia)Fecha Nacimiento: 26-01-1986Equipo: Empoli (cedido por la Juve)La hormiga atómica, como es conocido en Italia, comienza su carrera en la Juventus de Turín. Tras varios años sorprendiendo por su calidad en el segundo equipo, debuta el 12 de Mayo de 2007, en la serie B, en un partido frente al Bolonia. Este año es cedido al Empoli, donde marca su primer gol como profesional el 30 de Septiembre del 2007.Giovinco es un organizador con mucha clase, aunque también se puede desenvolver en la media punta o en ambas bandas. Una de sus armas es la gran velocidad que tiene, que unido a su corta estatura (1,65m) le hacen un jugador muy escurridizo. Es temido por los defensas, ya que su técnica a la hora de controlar, o su habilidad para regatear hacen que quitarle el balón sea todo una odisea. Además tiene un golpeo a portería muy fuerte, y colocado, lo que le hace ser un magnifico lanzador de jugadas a balón parado. Tiene una visión de juego digna de los grandes, y asombra la facilidad con la que da pases de gol casi imposibles de dar.A nivel de selección, ha jugado en todas las categorías inferiores de Italia comenzando desde la sub-16. Es sin duda el eje por el que se mueve todo el equipo, y está llamado a serlo también de la absoluta. Su primer objetivo es volver a la Juve, y demostrar que la gente no se equivoca a la hora de denominarle un crack.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>