<author id="33b7dd7aaec00209fe48fceb2af4190b" url="pymescont.blogspot.com" feed="http://pymescont.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1997482db132a3e93ba6ed55f8e35372" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/-rS4zlG9Hvo/en-que-regimen-o-categoria-debo-ubicarme.html">			<content><![CDATA[En el ámbito tributario podemos distinguir tres grandes grupos de actividades económicas:a) NegociosComprenden las Rentas de Tercera Categoría del Impuesto a la Renta. Para este tipo de actividades, existen los siguientes regímenes:i. Nuevo Régimen Único Simplificado – Nuevo RUS (sólo para personas naturales y sucesiones indivisas domiciliadas en el país).ii. Régimen Especial del Impuesto a la Renta – RER.iii. Régimen General del Impuesto a la Renta.b) Trabajo IndependienteAquellas actividades realizadas de manera independiente  y personal como por ejemplo: contador, médico, dentista, gasfitero, entre otros, generan rentas consideradas como Rentas de Cuarta Categoría del Impuesto a la Renta. También se incluyen en esta categoría a los ingresos percibidos por el ejercicio de otros cargos como director, regidor, consejero regional, síndico, albacea. c) Otros ingresos de personas naturalesComprende las rentas obtenidas  por personas  naturales; sucesiones indivisas, sociedades conyugales; las que se clasifican como: Rentas de primera categoría: Por el arrendamiento y subarrendamiento de predios(casas y terrenos) y alquiler de bienes muebles, incluida la cesión gratuita de tales bienes.Rentas de Segunda categoría: Proveniente de intereses, regalías, dividendos, ganancias de capital por venta de inmuebles adquiridos a partir del 01 de enero 2004), ganancias por venta o enajenación de valores mobiliarios(p.e. acciones, bonos).Rentas de quinta categoría: Por el trabajo en relación de dependencia (sueldos, pagos con carácter remunerativo). Los que perciben exclusivamente estas rentas no requieren obtener número de RUC.GRUPOS TRIBUTARIOSTIPOS DE RENTARÉGIMENTRIBUTOS AFECTOSNEGOCIOSRentas de Tercera CategoríaRégimen GeneralImpuesto a la Renta de Tercera CategoríaIGVRERImpuesto a la Renta de Tercera CategoríaIGVNuevo RUSCuota del Nuevo RUS (incluye Impuesto a la Renta)Renta de Tercera Categoría y el IGV)TRABAJADORESINDEPENDIENTESRentas de Cuarta CategoríaImpuesto a la Renta de Cuarta CategoríaOTROS INGRESOSDE PERSONASNATURALESRentas de Primera CategoríaImpuesto a la Renta de Primera CategoríaRentas de Segunda CategoríaImpuesto a la Renta de Segunda CategoríaRentas de Quinta CategoríaImpuesto a la Renta de Quinta Categoría.(*)Fuente: Orientacion Sunat, http://orientacion.sunat.gob.pe/index.php?option=com_content&view=article&id=53%3A11-ien-que-regimen-o-categoria-debo-ubicarme&catid=34%3Atramites-ruc&Itemid=57GRUPO PYMESCONT- ASESORÍA CONTABLE Y TRIBUTARIA PARA TU NEGOCIO.HAGA CLIC EN ME GUSTA Y ACCCEDA A DESCUENTOS Y PROMOCIONESwww.facebook.com/grupopymescontCONSULTE POR EL NUEVO SISTEMA DE CONTABILIDAD VIRTUAL SISOL ( SISTEMA SUNAT OPERACIONES EN LINEA) DESDE S/. 25 AL MES.LLAME AL 979315014, 998429333VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="2497a12554e7a91fde8a5b912619a156" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/0ty--6aeRXg/ideas-para-ganar-dinero-por-el-dia-de.html">			<content><![CDATA[La campaña del Día de la Madre es una de las más importantes del año para el sector comercio, pues las ganancias suelen crecer considerablemente. ¿Quiere usted parte de esta tajada?Sin descuidar su trabajo, desarrollar un pequeño negocio para esta fecha puede ser una oportunidad para generar ingresos extras, ya sea para un proyecto, cancelar las deudas o iniciar un fondo de ahorro indica Miguel Esparta, coordinador de la Unidad de Iniciativa Empresarial de la Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas (UPC).EMPIECE YAEl experto sugiere cuatro emprendimientos que demandan poca inversión y tienen potencial de alto rendimiento.1. Ventas en la escuela. Los centros educativos organizan ceremonias para rendir homenaje a las madres. Estos eventos congregan a un grupo importante.Si, con anticipación, tramita un permiso en la dirección, tendría una demanda asegurada para productos como globos, flores o peluches, entre otros.2. Sea proveedor. Otra posibilidad sería consultar a la dirección del colegio si planea dar regalos institucionales, pues usted los podría proveer, dice Esparta. Arme un catálogo.3. Comida a domicilio. El Día de la Madre los restaurantes colapsan. Prepare paquetes de desayunos o almuerzos con delivery. Arme una carta, preséntela a sus contactos o promociónela por redes sociales como Facebook. Ofrezca descuentos a quienes hagan pedidos desde ahora.4. Reparto de flores. Promocione su producto con anticipación y limite su campo de reparto para evitar sobrecostos.Fuente: Diario Perú 21.GRUPO PYMESCONT- ASESORÍA CONTABLE Y TRIBUTARIA PARA TU NEGOCIO.HAGA CLIC EN ME GUSTA Y ACCCEDA A DESCUENTOS Y PROMOCIONES www.facebook.com/grupopymescontCONSULTE POR EL NUEVO SISTEMA DE CONTABILIDAD VIRTUAL SISOL ( SISTEMA SUNAT OPERACIONES EN LINEA) DESDE S/. 25 AL MES.LLAME AL 979315014, 998429333VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="a6586b1f06295da721dadea214ae6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/1y_ZEWZHkm8/lanzan-nuevo-seguro-de-saludsis.html">			<content><![CDATA[Lima, dic. 22 (ANDINA). Las enfermedades preexistentes y el haber sido asegurado de EsSalud no impide la afiliación al Seguro Integral de Salud (SIS), siempre que se no tenga actualmente ningún seguro y se pase por la calificación del Sistema de Focalización de Hogares, (Sisfoh), precisó hoy informó el jefe del SIS, Pedro Grillo Rojas.En el caso de haber sido asegurado de EsSalud, la persona debe cerciorarse de haber sido dada de baja de los sistemas de seguridad social, anotó."Realizado este trámite, el ciudadano puede asegurarse al SIS, siempre previa evaluación del Sisfoh", subrayó.SIS EmprendedorEn otro momento, el funcionario señaló que para las personas que están saliendo de la pobreza con su esfuerzo individual, el Estado ha creado el “SIS Emprendedor”, un nuevo seguro que le ofrece cobertura integral de salud sin ningún pago adicional al que hace por sus tributos al Nuevo Régimen Único Simplificado (NRUS).Comentó que el SIS Emprendedor está dirigido a las personas naturales que desempeñan alguna actividad económica u oficio de manera individual y no tienen empleados, como un taxista, la comerciante de productos de belleza por catálogo, el bodeguero, la peluquera, el gasfitero, la vendedora de menú, entre otros.El funcionario destacó que la formalización de su situación tributaria les permitirá gozar de un tipo de seguro con cobertura para atención de más de 12 mil enfermedades o condiciones de salud incluidas en el listado de diagnósticos del SIS, además de patologías de alto costo como el cáncer o la insuficiencia renal crónica. Esto incluye atención médica, entrega de medicamentos, operaciones, análisis de laboratorio, rayos X, ecografías, tomografías, entre otros beneficios, remarcó.El SIS Emprendedor ofrece también al afiliado otras prestaciones como el subsidio por sepelio, el traslado en situación de emergencia, incluso si el afiliado fallece.Fuente: Andina.Si desea recibir mas noticias para emprendedores haga clic en Me gusta en: www.facebook.com/noticierodelemprendedor. VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="fe006b811d10bc99ce6a299d5993bf2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/2lAjPaYk8Kc/inician-vencimientos-para-generar.html">			<content><![CDATA[A partir de mañana, la Superintendencia Nacional de Administración Tributaria (Sunat) iniciará el cronograma de vencimiento para la generación de los registros de compras y de ventas de manera electrónica, mediante el programa de libros electrónicos (PLE), para los períodos tributarios de enero y febrero del 2013.De esta manera, el ente recaudador informó que más de 14 mil principales contribuyentes (Pricos) están obligados a generar sus libros de manera electrónica.EstrategiaEl PLE es un programa, desarrollado como parte de la estrategia institucional de simplificación y facilitación administrativa, que permite validar y enviar los mencionados registros a través de internet, sin necesidad de apersonarse a las oficinas de la Sunat. Su uso es gratuito.Así, la principal funcionalidad del PLE es la validación de los archivos (de formato texto) que contienen la información de los libros y/o registros contables susceptibles de ser llevados de manera electrónica, que el usuario previamente ha obtenido de sus propios sistemas de contabilidad. Dichas validaciones, el PLE las realiza de acuerdo con las estructuras y con los parámetros señalados en la RS 286-2009/SUNAT y normas modificatorias.En el caso del registro de compras, la información está referida al mes al que corresponden las operaciones realizadas según las normas del IGV. Mientras que en el  registro de ventas la data corresponde al mes en que sea  generado el comprobante. La R.S.N° 008-2013 estableció un cronograma vinculado con el plazo máximo para la presentación de los citados registros, que se rige de acuerdo con el último digito del RUC de los contribuyentes.Fuente: Diario oficial el Peruano,publicado EL 23/05/2013CONSULTAS SOBRE LIBROS ELECTRÓNICOS Y OTRAS TEMAS DEL MUNDO CONTABLE Y TRIUTARIO DE LAS MYPES . GRUPO PYMESCONTLIMA: 7390060-ANEXO 592ICA: 290060-ANEXO 592CELULARES LIMA Y PROVINCIAS: 979315014,998429333VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="e8154c0321656fab10f8156d31be3d36" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/6UbE-vVJqqo/como-hace-dinero-un-multibillonario.html">			<content><![CDATA[Warren Buffett tiene una fortuna de unos US$60 mil millones. Su primer consejo es reinvertir.El multibillonario Warren Buffett, de 83 años, sigue viviendo en la casa que compró hace 50 años en Omaha (Nebraska, Estados Unidos). Es director de Berkshire Hathaway y se paga a sí mismo un salario anual de US$100,000.¿Cómo mantiene su fortuna? Parte de sus secretos están contenidos en el libro The Snowball, donde explica que el éxito lo logró identificando el valor de largo plazo de un activo.El analista Juan Carlos Ocampo –del portal www.mundonegocio.pe– considera que la clave de Buffett es ir contra la corriente e invertir sobre bases sólidas, nunca por corazonada.En www.warrenbuffett.com, el magnate presenta sus secretos:1. Reinvierta utilidades. No caiga en la tentación de gastar las ganancias que consiguió por primera vez.2. Sea diferente. En lugar de seguir a la multitud, enfóquese en las inversiones subvaloradas .3. No pierda el tiempo. Reúna primero la información que necesita antes de tomar una decisión.4. Explique el acuerdo. Precise por adelantado los detalles, inclusive con familiares y amigos.5. Evite gastos pequeños. Buffett invierte en empresas donde sus gerentes evitan al máximo los gastos más pequeños.6. No se endeude. Vivir pagando tarjetas y préstamos no lo hará rico. Cancele sus deudas. Luego ahorre e invierta.7. Sea persistente. Con tenacidad y empeño se le puede ganar al competidor más fuerte.8. Sepa cuándo detenerse. Si perdió, retírese. No caiga en la ansiedad de intentarlo de nuevo.9. Evalúe el riesgo. Pregúntese ¿y ahora qué? para identificar las consecuencias de una decisión.10. El éxito. No se mida por el dinero sino por lo que da como empresario.Fuente: Diario Perú 21.VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="bd4e8b644fed4fc8a56f2137b3315445" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/a83OBRFt9Dk/10-razones-para-emprender-en-el-2014.html">			<content><![CDATA[Inicia un nuevo año y con éste 365 días de oportunidades. El año pasado nos dejó una economía en recuperación y el fortalecimiento de ecosistemas de emprendimiento cada vez más unificados, con lo cual se generan aún más oportunidades para los nuevos emprendedores y para los empresarios que buscan consolidar e innovar sus productos y servicios.El 2014 será, sin duda, un gran año para el inicio y desarrollo de proyectos empresariales.10 Razones para emprender en el 2014Si estás interesado en iniciar tu propia empresa, pero hay ciertas dudas que te impiden tomar la decisión de una vez por todas, a continuación encuentras 10 razones para emprender en este año.Ejecutar tus propias ideas: Si has sido empleado, sabes que en contadas ocasiones se te ocurren ideas y la empresa no las ejecuta, de manera que ¿Por qué no ser tú mismo quien cree una empresa que ejecute la idea y la lleve al mercado? Como dice la frase: "los pequeños actos que se ejecutan, son mejores que todos aquellos grandes que se quedan en planes".Incrementar tus ingresos: Como trabajador dependiente tienes un límite de ingresos o sueldo. Como emprendedor no hay límites. El reto está en conectar innovación y estrategia.Aprovechar tendencias del mercado: En un ambiente del mercado altamente competitivo como el actual, es ideal alejarse de la competencia estándar en donde está la mayoría de competencia (commodities o productos sin valor diferencial) y pasar a crear productos en mercados en donde la competencia es irrelevante.Perseguir tu pasión: Una de las mejores razones para ser empresario, es porque hay algo que te apasiona y por lo que trabajarías incluso gratis, porque sencillamente estás haciendo algo que te encanta y que haces sin mayor esfuerzo. Esa actividad, hobbie o profesión puede fácilmente convertirse en tu mayor fortaleza para crear una empresa competitiva e innovadora. Recordemos que ser emprendedor requiere más dedicación que ser empleado, el asunto está en que al estar haciendo algo que te apasiona le aplicas esa dedicación con gusto.Explorar tus habilidades creativas: A la mayoría de personas les gusta asombrarse y maravillarse con cosas nuevas, poner a prueba su creatividad y crear invenciones. Eso está implícitamente relacionado con el lóbulo derecho del cerebro. Crear unaempresa es una forma excelente de explorar tus habilidades creativas buscando nuevas formas de satisfacer necesidades y resolver problemas en el mercado, la sociedad y la base de la pirámide.Crear valor: Ser empresario no solo se trata de flujos de caja, una de las mayores gratificaciones es aportar un grano de arena para crear una mejor sociedad y ayudar a otros. La creación de valor tiene diferentes clases: social, económico e intelectual.Eres tu propio jefe: Tu mismo creas tus reglas o aún mejor: no existen reglas en lo absoluto. Tú decides.Muchas industrias están cambiando: Diferentes industrias a nivel internacional están cambiando, lo que funcionaba hace algunos años ya no sirve en la actualidad y los ritmos de cambio constante se están acelerando, así que empresas de diferentesindustrias están viéndose aventajadas por PYMES relativamente nuevas y emprendimientos con alto potencial de tamaño considerablemente menor; así que aquello que para muchos sería una debilidad (menor tamaño para competir) es una fortaleza porque estos emprendimientos son más agiles organizacionalmente para adaptarse al cambio y tomar decisiones, así que encuentran una oportunidad y la aprovechan ejecutando planes de acción estratégicos. ¿Qué tal innovar en industriascambiantes?Economías emergentes e internet: Diferentes países Latinoamericanos están creciendo e incrementando su imagen de marca país frente al mundo. Eso genera oportunidades de creación de empresa en diferentes sectores e industrias, además internet permite que se creen emprendimientos con baja inversión posibilitando generar tracción comercial de manera efectiva y económica y generar ingresos supra territorialmente (en diferentes países al tuyo alrededor del mundo)Economía Creativa: Hay una economía que muchos desconocen que en el 2011 alcanzó los 4.3 billones de dólares (dos veces y media el gasto militar mundial), es la bien llamada Economía Naranja o Economía Creativa, que se refiere a las industriasculturales convencionales (editorial, revistas, periódicos, literatura, cine, televisión, fotografía, radio), nuevas industrias culturales (multimedia, publicidad, software, videojuegos) y otras industrias culturales (artes visuales y escénicas, conciertos, teatro, ópera, diseño, artesanías, danza, moda, turismo, gastronomía y deportes). Emprender en esta economía naranja permite desarrollar empresas innovadoras en una industria de alto potencial y crecimiento, además la cultura al ser intangible permite mayor difusión y distribución que un bien físico, lo que permite abarcar más medios y más mercados.     Fuente: www.negociosyemprendimiento.orgSi desea recibir mas noticias para emprendedores , descargar el cronograma de obligaciones tributarias  SUNAT 2014, o hacer Consultas gratuitas sobre nuestros servicios de asesoría y capacitación CONTABLE- TRIBUTARIA- FINANCIERA E INFORMATICA,   haga clic en Me gusta y entre en: www.facebook.com/noticierodelemprendedor.GRUPO PYMESCONTASESORIA Y CAPACITACION CONTABLE- TRIBUTARIA- FINANCIERA E INFORMATICACONSULTAS GRATUITAS: LIMA: 7390060- ANEXO 592ICA: 290060- ANEXO 592- RPC CLARO: 979315014VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="cc86ce89651c4b6702ac864a6ca433e1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/DskfEyEXpRQ/nuevas-reglas-de-fiscalizacion-e.html">			<content><![CDATA[Nuevas reglas sobre la fiscalización de las obligaciones tributarias efectuadas por el deudor ante el fisco, así como de las notificaciones, la declaración tributaria y las sanciones por las infracciones, fueron incorporadas al Código Tributario mediante el D. Leg. 1113, publicado por el Poder Ejecutivo en uso de las facultades legislativas otorgadas por el Congreso de la República.Al respecto, el tributarista Francisco Pantigoso explicó que, de acuerdo con esta norma, ahora el plazo de la Sunat para determinar la obligación y aplicar sanciones, se interrumpe, por cualquier acto de notificación al contribuyente, con excepción de aquellos que se notifiquen cuando realice un procedimiento de fiscalización parcial.De esa manera, el plazo que tiene la Sunat para exigir el pago de la deuda se interrumpe solo con la notificación de la orden de pago, eliminándose como causal la notificación de las resoluciones de determinación y de multa.Se establece además que en los casos de fiscalización parcial, el plazo de prescripción para determinar la deuda y exigir su pago, se suspende solo respecto al tributo y periodo materia de fiscalización parcial."Nuestro legislador estaría adecuando la suspensión y prescripción a la fiscalización parcial, que con estas últimas modificaciones estaría creando dicha figura jurídica en los procedimientos de fiscalización", comentó el experto al analizar los alcances de esta norma.En cuanto a la fiscalización y/o verificación, comentó que ahora se incluye que la fiscalización al contribuyente que realice la Sunat podrá ser parcial o definitiva. En el primero, el plazo será de 6 meses; y, en el segundo, se mantiene en un año, prorrogable, detalló el experto, tras resaltar también los cambios en el tema de notificaciones.En efecto, la norma agrega que la notificación electrónica a los contribuyentes podrá ser aprobado por la Sunat o por el Tribunal Fiscal, según procedimiento que se establecerá."A la fecha se realizan notificaciones al buzón electrónico del contribuyente (clave sol), no obstante, parecería que empezaría a implementar la comunicación vía correo electrónico, lo cual reduciría no solo la carga de la Sunat sino una comunicación más fluida con el contribuyente", aseveró.Infracciones establecidasEl D. Leg. 1113 modifica las tablas de infracciones y sanciones, del siguiente modo:Tabla I. Régimen General. Por no emitir/otorgar comprobantes de pago y notas de crédito/débito: la sanción será cierre de establecimiento (actualmente es de 1 UIT de multa o cierre).Tabla II. RER y personas naturales. Por no emitir/entregar comprobantes de pago, la sanción será cierre del establecimiento (actualmente es de 50% UIT de multa o cierre).Tabla III. RUS. Por no emitir/entregar comprobante de pago, la sanción será cierre del establecimiento (actualmente es de 0.6% de los ingresos de multa o cierre).Las nuevas disposiciones del Código Tributario empezaron a regir desde la víspera, salvo algunos casos, los cuales entrarán en vigencia el 1 de octubre.Justicia penalNo procede el inicio de la acción penal por parte del Ministerio Público, ni la comunicación de indicios de delito tributario por la Sunat, cuando el infractor regularice su situación fiscal, de acuerdo con el D. Leg. 1113.Respecto a la comunicación sobre los indicios de delitos tributarios, la norma sustituye el epígrafe sobre la facultad discrecional para denunciar delitos  tributarios y aduaneros, por la comunicación de indicios en estos delitos.Otro aspecto importante es que ahora las resoluciones emitidas en virtud de un criterio recurrente de las salas especializadas también constituirán jurisprudencia obligatoria, mientras dicha interpretación no sea modificada por el mismo tribunal, por vía reglamentaria o por ley.Finalmente, se establece que los recursos de queja contra la administración fiscal serán atendidos por la Oficina de Quejas del tribunal, en un plazo de 20 días.Fuente: Diario El Peruano Pág. 10VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="e731f22d3c98faa76646789cf66a6191" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/f_Q2dh9SXU8/tips-para-convertirte-en-un-emprendedor.html">			<content><![CDATA[Tome en cuenta que cerca del 80% de las micro y pequeñas empresas no sobrevive al segundo año.Cuando se habla de emprender un negocio o de potenciar el que ya tiene no solo se debe manejar el tema financiero, sino también otros aspectos como los relacionados con el público interno y externo.El director del Centro de Innovación y Desarrollo Emprendedor de la PUCP, Julio Vela, y el director general de Montalvo Group, Víctor Hugo Montalvo, ofrecen algunos tips para convertirse en un emprendedor de éxito.1. Entienda el negocio. No podrá incursionar en un rubro si no tiene ningún conocimiento del mismo. Si entiende la actividad, será más fácil que el público capte la idea de lo que quiere transmitir.2. Enseñe. Comparta sus conocimientos con las personas que trabajan con usted. Muchos empresarios cometen la equivocación de no capacitar a sus empleados por temor a que esos conocimientos sean robados. Recuerde que un trabajador capacitado puede ayudar a mejorar la calidad del negocio.3. Estímulos. Para que las personas trabajen mejor debe entregarles incentivos que no solo estén relacionados con el sueldo. Por ejemplo, al vendedor del mes le puede regalar un viaje o algún artículo para su hogar.4. Fracaso. Empezar una empresa es como aprender a manejar bicicleta, tendrá muchas caídas, pero luego aprenderá a controlarla. No se frustre si en el camino tiene un fracaso, solo tiene que comenzar de nuevo y no cometer los mismos errores.5. Cuidado con el precio. Otro error de muchos emprendedores es creer que un menor precio lo ayudará a atraer más clientes. No es una mala idea; sin embargo, no puede permitir que este factor sea la única diferencia que tiene su producto o servicio respecto de la competencia.6. Fidelización. Es necesario que tenga clientes fieles y para eso tiene que ofrecerles calidad y buenas promociones. Recuerde que si le falla al público una vez, las probabilidades de que vaya a la competencia son casi del 100%.7. Financiamiento. Al inicio las entidades financieras pondrán algunas trabas para prestarle dinero y las tasas de interés serán muy altas. Si tiene la posibilidad de recurrir a sus ahorros o a un familiar que no le cobre un interés, hágalo y pague esa deuda con las primeras utilidades de su empresa.Fuente: Diario Perú 21VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="abab2d111b3a10390a018730813256dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/kUhQJaTXvuw/microempresas-tendran-seguro-de-salud.html">			<content><![CDATA[Los micro y pequeños empresarios (Mype) que cumplan los requisitos para incorporarse al régimen único simplificado (RUS) del impuesto a la Renta y se inscriban en él (es decir, se formalicen) gozarán de seguro de salud gratuito para sus trabajadores a través del Seguro Integral de Salud (SIS).Así lo anunció la ministra de Salud, Midori de Habich, como parte de la reforma de salud que se llevará adelante este y los próximos años.De esta manera, unos 600 mil contribuyentes, actualmente inscritos en el RUS, podrán gozar de este beneficio una vez que se apruebe.Cabe indicar que a la fecha ya es posible que los trabajadores de las Mype accedan al SIS, pero no es un seguro totalmente gratuito sino subsidiado.Otras reformas del SIS que anunció la ministra se refieren por un lado a la ampliación del criterio para poder afiliarse a este seguro. A la fecha pueden acogerse los pobres y pobres extremos que además cumplan el requisito de elegibilidad del sistema focalizado del MEF (SISFOH), pero con la reforma se complementará otro criterio que es el de ‘grupos prioritarios’ como son los niños en edad escolar inicial y primaria.También forma parte de la reforma del sistema de salud la ampliación de la infraestructura para ir cerrando esta brecha. La ministra anunció, en el programa ‘Buenas Noches’ de ATV+, que se construirán 750 centros de salud hasta el 2016 para lo cual deberá aprobarse las partidas presupuestales correspondientes. Por ahora se atenderá con módulos a las zonas que carecen del servicio.FormalizaciónAparte de su positiva finalidad estrictamente referida a la salud pública, la reforma anunciada por la ministra de Habich, de incorporar gratis al SIS a los microempresarios que se inscriban al RUS, puede verse como otro intento para impulsar la formalización en el país.El incentivo es claro, con sólo el pago de la cuota mensual correspondiente (S/. 20 en el nivel más bajo, que es donde está la mayoría) de acuerdo a la categoría a la que pertenezca, el microempresario podrá gozar de un Plan Esencial de Aseguramiento (PEAS), el cual es una lista priorizada de condiciones e intervenciones que se brinda a los asegurados, y que puede cubrir enfermedades como el cáncer, según aseguró la ministra.Es de esperar que, una vez concluida esta reforma, esta vez el incentivo del seguro totalmente gratuito dé resultados. Y que a los microempresarios del RUS ya formalizados (unos 6oo mil según la Sunat) se sumen otros cuyo número oscila entre 1.5 y 2 millones, según las estimaciones.Cabe indicar que entre los requisitos vigentes para incorporarse al RUS (establecidos en el decreto legislativo 937) esta el pertenecer a alguna de las categorías detalladas en la tabla adjunta, según el monto de las ventas (o de las adquisiciones).Cabe indicar que existe una “Categoría Especial” cuya cuota mensual es nula (cero Nuevos Soles) y que se refiere a aquellos que se dediquen únicamente a la venta de frutas, hortalizas, legumbres, etc. (bienes del Apéndice I de la Ley del IGV e ISC), realizado en mercados de abastos y cuyos ingresos en un cuatrimestre calendario no superen los S/. 14,000.00. Fuente: Diario Gestion, edición del 07/03/2013GRUPO PYMESCONT, TE INVITA A HACER TUS CONSULTAS GRATIS .HAGA CLIC EN EL SIGUIENTE ENLACE: CONSULTAS GRATUITAS.Y  CONSULTAS PREVIO DEPOSITO EN CTA. : VIA CELULAR AL :  (01)7390060,ANEXO 592, (056)290060, ANEXO 592, MOVISTAR 956887920 , CLARO 979315014, RPM MOVISTAR #013029VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
		<document id="5a8ea457b44e5aee38cca627d2778f76" url="http://feedproxy.google.com/~r/Pymescont/~3/LIdAaI5cxrg/crean-nuevo-sistema-de-llevado-de.html">			<content><![CDATA[Como se sabe, a través de la Resolución de Superintendencia N.° 286-2009/SUNAT se aprobó el Sistema de llevado de Libros y Registros Electrónicos (SLE-PLE), y se dispuso la afiliación a éste por parte de los deudores tributarios de manera opcional, así como la incorporación obligatoria para algunos deudores tributarios. Esto a fin de aprovechar el avance en las tecnologías de la información y comunicaciones así como facilitar el cumplimiento de las obligaciones tributarias, además de reducir los costos que representa la conservación en soporte de  papel de libros y registros vinculados a asuntos tributarios. En ese sentido, continuando con el objetivo de promover el uso de los medios electrónicos para el llevado de determinados registros vinculados a asuntos tributarios de manera electrónica y en el marco de los objetivos estratégicos de promover el cumplimiento tributario voluntario y reducir el incumplimiento tributario, mediante la Resolución de Superintendencia Nº 066-2013/SUNAT publicada en el Diario Oficial El Peruano hoy, jueves 28 de Febrero de 2013, se ha considerado conveniente aprobar el Sistema de Llevado de los Registros de Ventas e Ingresos y de Compras Electrónicos en SUNAT Operaciones en Línea, el cual podrá ser utilizado de manera opcional por los deudores tributarios. Además de lo anterior, la norma en comentario también ha regulado que los afiliados al SLE-PLE puedan cambiar el llevado de los Registros de Ventas e Ingresos y de Compras del referido sistema al que se aprueba mediante la presente resolución de superintendencia.Fuente: Asesor empresarial.VISITA ESTE Y OTROS TEMAS DEL MUNDO DE LAS PYMES EN NUESTRO WEB BLOG, HACIENDO CLIC EN EL ENLACE SUPERIOR COLOR AZUL, O SOLO ESCRIBIENDO PYMESCONT EN GOOGLE Y CLIC EN LA PRIMERA OPCION DONDE DICE GRUPO PYMESCONT]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>