<author id="33e8879c1ffd74d2414ca61f1dcfc6e2" url="elcachetadoninvisible.blogspot.com" feed="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="91f9cf0e5fd4109c3869130e0482ebbd" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/03/el-dlar-nadie-sabe-qu-pasar-pero-todos.html">			<content><![CDATA[Un lector que revisó un comentario anterior lanza una pregunta interesante: ¿se fortalecerá el dólar en el mediano plazo? Queda claro que en los próximos meses seguirá debilitándose, pero si la Reserva Federal comienza a subir las tasas de interés para combatir la inflación esta tendencia podría revertirse.Luego de haber estudiado el tema a fondo y de haber invertido varias horas de reflexión, La Mano Invisible ha concluido que nadie tiene ni la más mínima idea de qué pasará con el dólar. Sin embargo, la ignorancia nunca ha sido un impedimento para que los economistas hagan proyecciones (mejor dicho, adivinanzas informadas).Por eso lo mejor que se puede hacer es resumir algunos de los puntos de vistas más inteligentes que hay sobre el tema:1. Steve Cecchetti (reconocido comentarista de la inflación en EEUU y recientemente nombrado economista principal del Bank for International Settlements): la inflación en EEUU tiene una clara tendencia al alza. Mes a mes son menos los rubros de la canasta familiar en los que los precios bajan, impulsados por la inflación importada. Eventualmente las expectativas inflacionarias también cambiarán y pronto se llegará al punto en el cual no habrá rubros importantes con precios declinantes que moderen la inflación (una excepción podrían ser las rentas, por la situación del mercado inmobiliario). Sin embargo, por la gravedad de la recesión en EEUU la FED seguirá reduciendo la tasa de interés al menos hasta comienzos del 2009, cuando podrá volver a su tarea de combatir la inflación, para lo que comenzará a subir las tasas. Por lo tanto, en el 2009 la devaluación del dólar se revertiría cuando las mayores tasas atraigan capital extranjero.2. Frederick Mishkin (quizá el mejor experto del mundo en economía financiera y monetaria y actualmente Gobernador de la FED): las expectativas inflacionarias están bien ancladas, por lo que tomará tiempo que la inflación importada comience a alterarlas. Por esa razón, la reducción agresiva de tasas difícilmente tendrá un efecto adverso sobre la inflación. Adicionalmente, gracias al sólido anclaje de las expectativas inflacionarias, la devaluación del dólar tampoco empujaría la inflación (actualmente se calcula que una devaluación de 10% del dólar se traslada en un aumento del precio de las importaciones de sólo 2%). Por esa razón, la FED mantendría su política de tasas bajas hasta que la economía responda a la medicina que le está inyectando, y no reaccionaría con incrementos modestos de la inflación. Ergo, el dólar seguirá a la baja en el mediano plazo.3. Kenneth Rogoff (profesor de Harvard y ex economista principal del FMI): la recesión en EEUU podría durar alrededor de dos años (en línea con el promedio de recesiones originadas en el sector financiero en países desarrollados), y durante ese período el dólar seguirá devaluándose. A la FED le conviene que la devaluación del dólar estimule el sector exportador y así contribuya a revivir la economía, mientras que el bajón económico aseguraría que la inflación no salga fuera de control. El dólar podría devaluarse hasta un 20% más en los próximos dos años.Finalmente, un cachetadón: en el 2004 casi todos los economistas respetables aseguraban que el dólar caería en picada para corregir el déficit de cuenta corriente en EEUU. Pasaron el 2005 y el 2006 y el billetito con la cara de Washington casi ni pestañeó con relación a las principales monedas. Igual se las ingeniaron para tener una explicación sólida de por qué no se cumplieron sus pronósticos, pero la pregunta es si ahora les creemos a los adivinos. Si La Mano Invisible tuviese que apostar (felizmente no tiene) lo haría por la devaluación en el mediano plazo, pero cruzando todos los dedos invisibles.]]></content>
		</document>
		<document id="4ab034dec37d06b79ed1471455f70e8d" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/03/la-mejor-explicacin-que-encontrarn.html">			<content><![CDATA[Este es el tipo de economía que le encanta a La Mano Invisible: divertida, mordaz, entendible, y a la vez rigurosamente correcta. Va el cachetadón.]]></content>
		</document>
		<document id="c4d501bb77267587de65fcc4814cb97d" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/algunos-aguafiestas-del-grado-de.html">			<content><![CDATA[Pocos, pero los hay. Humberto Campodónico y Kurt Burneo ven un lado menos favorable de la noticia.]]></content>
		</document>
		<document id="33ebb4c4e86b393ca4427cf2890eda86" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/el-ojo-del-amo-engorda-al-ganado-y-el.html">			<content><![CDATA[El auditor interno Banco de Materiales (responsable precisamente de evitar fraudes en la organización) es uno de los varios funcionarios que recibieron de la institución créditos hipotecarios que no les correspondían.Los directores y maestros de colegios públicos reciben en promedio S/.300 soles por alumno, por cobros indebidos a los padres de familia.11 hospitales del Estado no cuentan con medicinas básicas.Cada 24 horas Sedapal tira al mar de Lima el equivalente a dos estadios nacionales llenos de caca licuada.Todas estas noticias son sólo de los últimos 3 meses (es decir, más de un mega escándalo por mes). ¿A alguien le queda alguna duda de que la administración pública es pésima?Según el gobierno, esto se corregirá con la nueva ley de la carrera pública, que establecerá criterios de desempeño y mérito como determinantes de ascensos y remuneraciones. Eso aliviará los síntomas, pero no curará el mal.El problema real es que cuando el Estado tiene a su cargo la prestación de servicios públicos nadie es dueño del valor que se crea para el ciudadano, y por eso nadie se esfuerza en mejorar las cosas, en reducir costos, en asegurarse de que no hay ningún sinverguenza haciendo fraude. ¡A nadie le importa mucho! El empresario privado tiene claro que su ojo engorda al ganado, pero ¿qué le importará al funcionario público que el ganado engorde o se muera de anemia, si su situación no cambia en ninguno de los dos casos?Y este no es un problema exclusivo de los países sub-desarrollados o con instituciones democráticas incipientes. El funcionario público es el mismo acá, en Suiza y en todos lados. El Credit Lyonnaise fue un mega banco del Estado francés que quebró por una pésima gestión y por interferencias políticas. La Compañía Británica del Carbón era una de las empresas públicas más grandes del mundo, y durante décadas operaba la mayoría de sus minas a pérdida (y cuando el gobierno de Thatcher quizo cerrarlas se enfrentó a una de las protestas más largas y multitudinarias de la historia). Los ejemplos pueden seguir y seguir.El punto es que mejorar nuestra gestión pública es importante, pero no corrige el problema de ineficiencia y corrupción en la prestación de servicios públicos. Esto sólo se corregirá privatizando, concesionando, o cuando éstos no sean políticamente viables, encontrando mecanismos alternativos que en la práctica tengan el mismo efecto (con un razonamiento algo diferente, Gianfranco Castagnola publicó una opinión similar en Perú.21).]]></content>
		</document>
		<document id="ac60c8eb95d5c9866d781c129748faaf" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/hay-que-colegiar-los-podlogos-maestros.html">			<content><![CDATA[¿Acaso los podólogos, que tienen en sus manos una parte tan importante del cuerpo, no deberían ser acreditados profesionalmente por una asociación que certifique su ética y conocimientos? ¿Y qué de los decoradores de oficinas, cuya labor tiene un impacto importante sobre la vida de miles de personas?Esas reflexiones se hacía La Mano Invisible mientras leía un artículo publicado por la publicista y columnista de El Comercio Arabella Krateil, en el que promueve un proyecto de ley para crear un Colegio de Publicistas. Las razones que esgrime son las siguientes:"Miles de peruanos están expuestos a la publicidad", "es innegable su importancia en el mercado moderno" y es una industria que mueve sumas de dinero importantes."No existe un colegio de publicistas que censure, habilite o garantice su labor", por lo que la publicidad puede ser ejercida por "técnicos con limitados conocimientos".Los beneficiados de esta iniciativa serían los consumidores, las empresas, y los publicistas (que "reclaman para su profesión el mismo rango y consideración que cualquier otra").A La Mano Invisible se le escarapela la piel sólo de pensar que podría existir un Colegio de Publicistas que habilite o censure a quienes ejercen esa labor. No sólo porque las razones expuestas son aplicables a una infinidad de profesiones (si hay que colegiar a alguien La Mano Invisible votaría por las manicuristas), si no porque el efecto sería el de limitar la cantidad de personas que ejercen el oficio y aumentar el costo de los servicios publicitarios.En el fondo, lo que sostiene Krateil es que está mal que cualquiera pueda ejercer la publicidad. Según ella porque hay que defender a los consumidores y a las empresas del daño que pueden causar publicistas ignorantes o irresponsables. Pero si las empresas necesitasen protección uno pensaría que tienen los recursos y capacidades suficientes como para crear algún tipo de certificación, y no lo han hecho. Y si los consumidores necesitasen protegerse también la hubiesen buscado. Pero no, son los publicistas los que piden la creación de su Colegio.Ocurre que Krateil termina revelando un motivo que para La Mano Invisible es determinante: los publicistas reclaman rango y consideración. Esto puede equivaler a que reclaman mayores honorarios. Lógico, como muchos saben, hoy la publicidad es una actividad relativamente mal pagada, pues existen pocas barreras a la entrada (puede ser ejercida por cualquiera que tenga creatividad, facilidad para aprender a utilizar herramientas de comunicación, y habilidades de expresión). Para que los amigos publicistas puedan engordar su billetera, no hay mejor mecanismo que limitar la entrada a la profesión, para que sólo aquellos que han estudiado publicidad o que se han colegiado puedan ejercerla. El resultado: ante la menor oferta de publicistas, éstos reclaman mayores salarios. Por eso, merecen un cachetadón.]]></content>
		</document>
		<document id="a8586a9bb2b5fd63bf7c824757a27b26" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/jurgen-shuldt-control-de-capitales-y.html">			<content><![CDATA[Jurgen opina que las medidas adoptadas por el BCR (ver comentario) equivalen a un control de capitales y tendrán el efecto de revertir la apreciación del sol.Lo curioso es que hasta el momento ningún banco (éstos suelen ser los principales enemigos de cualquier cosa que se parezca al control de capitales) ha opinado de forma clara al respecto. ¿Habrá pasado piola? ¿No le dan importancia? ¿No se han dado cuenta? Hasta ahora es un enigma.]]></content>
		</document>
		<document id="2b147d59433a224730c5b0f1b3145887" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/la-cosa-se-puede-poner-fea.html">			<content><![CDATA[Hace casi dos años publiqué un artículo en un boletín electrónico de la UPC, en el que temerariamente sostenía que en los próximos cinco años la economía peruana crecería en promedio cerca al 3.5%. Obviamente me equivoqué (y con roche, por lo que probablemente sea uno más en justificar las numerosas y despiadadas burlas que se hacen de los economistas), pero aunque fallé en el número, todavía no se puede decir que fallé en el concepto, e incluso creo que es posible que en este no llegue a fallar (y esto no es un patético intento por rescatar algo de mi pronóstico).Había dos ideas fuerza detrás del artículo: la primera que el Perú estaba sujeto al vaivén de la economía global, si a esta le iba bien, al Perú le iría bien, si a esta le iba hasta las patas, al Perú le iría hasta las patas; la segunda, que en estos cinco años veríamos una tremenda recesión global.Ya es claro que el quinquenio estará marcado por la crisis financiera, lo que no queda claro es si nos afectará mucho o poco. Hasta el momento, la mayoría cree que poco.Las recesiones en EEUU en los últimos 40 años han durado entre 2 y 3 años. Una de las características más salientes de éstas ha sido el retroceso en la inversión privada (como muestra el gráfico abajo, extraído de una presentación del economista de Berkeley Brad de Long).Si seguimos con la regla de los 3 años, esta recesión duraría hasta fines del 2009. Si la reducción en la inversión es muy fuerte (como en el 2000), el efecto sobre el consumo en EEUU sería también fuerte. Eso podría tener dos efectos sobre el Perú:1. Una reducción en los precios de los metales industriales, vía una menor actividad de la economía china.2. Una reducción en nuestras exportaciones no tradicionales (por el menor consumo en EEUU).Ambos efectos podrían ser moderados o dramáticos, eso dependerá de la magnitud de la recesión en EEUU. Pero como siempre, hay que estar preparado para lo peor. Lo preocupante es que hasta el momento ni el MEF ni el BCR han dicho claramente qué medidas tomarían o están preparándose para tomar.]]></content>
		</document>
		<document id="a5ed3054bde00156580e900657488c94" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/la-inflacin-y-la-tentacin-populista.html">			<content><![CDATA[La inflación tiene muy preocupado al presidente Alan García y no es para menos, el aumento de los precios tiene un costo político alto para cualquiera (ver comentario anterior y encuesta de Ipsos-APOYO), pero uno especialmente alto si en un gobierno anterior le esfumaste el patrimonio a medio Perú por una pésima política económica que terminó en hiperinflación.Pero la respuesta de García ante esa preocupación lo está conduciendo a un peligroso callejón sin salida. El presidente se empeña en prácticamente prometerle a la población que la inflación bajará en los próximos meses mientras que sigue reventando cohetes por la noticia del grado de inversión (para una muestra reciente ver nota de Correo).El problema es que los pronósticos más serios señalan que los precios de los alimentos (hasta ahora el principal impulsor de la inflación) no bajarán en los próximos meses, y el grado de inversión, si bien es una excelente noticia, no llevará a que en el mediano plazo haya más plata en los bolsillos de las personas de niveles socioeconómicos bajos.Con el tiempo esto puede restarle credibilidad al Presidente, aumentar el descontento, y eventualmente empujarlo hacia políticas demagógicas para mantener una base de respaldo popular. Si alguien no cree que el alza de los alimentos puede conducir a conflictos sociales serios, que se fije en lo que sucede en la Argentina, donde los agricultores pusieron al gobierno en jaque con un paro agrario de casi un mes.Si las cosas se siguen poniendo feas, el Apra podría recurrir a alguna de las siguientes medidas del repertorio populista (ordenadas de mayor a menor, según su nivel de toxicidiad):Control de los precios de los alimentos: se están usando en Venezuela y an algunos países africanos y asiáticos, es poco probable que el gobierno lo intente a menos que la situación política sea realmente explosiva. Crea mercados negros y en el mediano plazo empeora el problema al desincentivar la expansión de la oferta.Control de precios "light": en México el gobierno orquestó (¿o forzó?) un acuerdo entre productores y comercializadores para atenuar las subidas del precio del máíz. Así como Del Castillo convenció a las mineras del aporte voluntario, podría intentarlo con productores y comercializadores de alimentos clave.Ventas subsidiadas: el gobierno compra alimentos y los vende a precios subsidiados. Puede tener consecuencias similares a las del control de precios.Reducción temporal del IGV a los alimentos: es poco eficiente y luego puede ser políticamente complicado subir el impuesto. Aún así sería más potable que las anteriores para el ministro de Economía y el sector corporativo.Reducciones arancelarias: ya se hicieron las más evidentes, podrían venir más para otros productos de consumo diario.Transferencias de efectivo: siempre y cuando estén bien enfocadas, serían la mejor opción. La duda es si el gobierno cuenta con la capacidad institucional para hacerlo bien y sin correr el riesgo de que el proceso esté plagado de escándalos de corrupción.]]></content>
		</document>
		<document id="2b6758c8cd9240b6f61459fde80b28df" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/la-mejor-leccin-de-economa-nunca-vendas.html">			<content><![CDATA[Una entrevista a Charles Schultze, un reputado economista americano que fue asesor económico principal del presidente Carter, que contiene varias perlas legendarias de sabiduría económica.]]></content>
		</document>
		<document id="3733054eaa68e630e621a00565d16924" url="http://elcachetadoninvisible.blogspot.com/2008/04/mi-alcalde-el-cobrador-de-impuestos.html">			<content><![CDATA[La Mano Invisible nunca ha sabido de nadie que reciba con alegría y entusiasmo el día del pago de impuestos, por más sentido de la equidad social que se tenga. Por eso nadie tiene a la Sunat en su lista de instituciones favoritas. Es más, la fiscalización a lo Gestapo que caracteriza a la Sunat la ha convertido en un recaudador muy eficiente pero muy temido y hasta detestado.Ahora, imaginemos que la recaudación de ciertos tributos pasa a ser responsabilidad de los municipios. ¿Tendrían el mismo vigor inquisidor y fiscalizador, que para algunos es casi rayano en el acoso tributario? ¿Qué alcalde querría convertir su municipio en una Sunat en miniatura? ¡Ninguno! A diferencia de la Sunat, que es una entidad relativamente aislada de la influencia política, el municipio es político por naturaleza, el alcalde se debe a sus electores y lo común es que aspire a la reelección o a un puesto político de mayor jerarquía. La Mano Invisible está convencida de que la proliferación de las amnistías tributarias en los municipios es un reflejo de que los alcaldes evitan a toda costa el rechazo de la gente que vive en su distrito, y si pudiesen vivir a punta de deuda -sin tener que recaudar tributos- probablemente lo harían (después de todo, ¿no lo han hecho presidentes anteriores con el gobierno central?).Es por eso que la propuesta de transferir funciones recaudadoras a los municipios no puede funcionar. Los alcaldes siempre serán unos pésimos cobradores de impuestos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>