<author id="346c8d390ab709ed83f0aa8934cee896" url="ovnifenomeno.blogspot.com" feed="http://ovnifenomeno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9b0d4d97caeae10c26f37eb878ced2d5" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/04/alien-grabado-en-usa.html">			<content><![CDATA[Bien estimado lector, compartimos con Ud. ahora éste video grabado éste 15 de Abril (2011) correspondiente al avistamiento No de un OVNI sino de un alien o extraterrestre, el video al parecer habría sido grabado en USA y en su integridad se encuentra registrado en el modo NightVision. Nos reservamos el derechos de opinión al respecto, sin embargo consideramos que debe Ud. verlo antes su discusión antes de su difusión masiva en medios abiertos.Observa el Video:]]></content>
		</document>
		<document id="7bd234ebd5cb969ead007a651cb389a5" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/04/extraterrestre-muerto-fue-encontrado-en.html">			<content><![CDATA[Hace un mes la agencia Interfax informó que se habría estrellado un ovni en una zona cercana donde este video fue grabado.“Lo encontramos hace dos horas. Debe haber estado tirado aquí desde hace días”, comentan los jóvenes que grabaron el video en la República de Buryatia, en Rusia. En él se puede ver un objeto antropomorfo, aparentemente descompuesto, tirado en la nieve.Si bien cabe la posibilidad de que el video= sea falso y todo sea una broma armada por un par de muchachos, la grabación se ha convertido en uno de las más visitadas en YouTube (más de un millón de visitas en dos días) y varios medios locales han tratado el tema.Según el portal All News Web, es posible que este objeto sea un alienígena que sobrevivió al impacto de un ovni en la cercana región de Irkutsk. El suceso, relatado por la agencia de noticias rusa Interfax, fue presenciado por varios pobladores de la zona, quienes aseguraron que un objeto que emitía luces extrañas se precipitó sobre la superficie de la Tierra.Los policías que acudieron al presunto lugar del impacto negaron haber encontrado restos de algún objeto extraño.Cabe recordar que el lunes circuló la noticia de un avistamiento de un ovni aprobado por la NASA. Sin embargo, el comunicado que se le atribuye al centro espacial sería apócrifo.Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="f5a1c17aa48b458036fae0cf0a1ce5cc" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/04/nasa-supuesta-foto-del-ovni-y.html">			<content><![CDATA[La NASA no habría confirmado la autenticidad de la foto de un supuesto ovni captada por un periodista de Argentina y todo se trataría solo de una broma, informó la prensa de ese país.La imagen tomada por el periodista y fotógrafo argentino Gastón Garnier en diciembre pasado en la localidad de Venado Tuerto en la provincia argentina de Santa Fe, mostraba unas luces extrañas rondando la luna.Garnier envió la imagen supuestamente a la National Aeronautics and Space Administration (NASA) de Estados Unidos, y dijo que este organismo le respondió con una carta. La noticia dio la vuelta al mundo, pero medios especializados dudaron de la veracidad de la respuesta.LOS ARGUMENTOSEl astrónomo aficionado Luis María Benítez, director del blog Espacio Sur y quien está dedicado a la astronomía desde septiembre de 2009, dijo al diario La Capital que el 10 de diciembre del año pasado, día en que Garnier dijo que tomó la foto, “no hubo luna llena como se ve en la foto publicada en decenas de diarios y portales del país”.Otro de sus argumentos es que “la NASA niega rotundamente la existencia de los ovni’s y siempre se ha mantenido lejos de ese tipo de temas”. Además, indicó que Garnier se negó a mostrar la carta completa de la NASA pero indicó que no corresponde con el formato usual de sus comunicaciones. La NASA no se ha pronunciado en su sitio oficial ni en su cuenta de Twitter.LAS DUDAS DE GARNIERGarnier supo que Benítez lo acusaba de estar mintiendo, por lo que se puso en contacto con él. “Cuando logro hablar con él, se manifiesta como alguien que se comunica permanentemente con la NASA. Su argumento es que el correo que me envían a mi está escrito en castellano y en una hoja de color cuando el organismo no contesta nada en español y sólo lo hace en blanco y negro”, relató a la radio LT9 de Santa Fe.Además, “me pregunta a qué página entraste y yo le dije que era un blog. Fue en ese momento cuando *me dice que las páginas de la NASA son todas .gov y nunca .com*”. Según Benítez, la dirección que le dio Garnier era “Blogs.nasa.com”, un sitio que no existe. Todo hace indicar que se trata de un fraude.]]></content>
		</document>
		<document id="d426c130ba8eed56cd94256e18efff82" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/04/supuesto-alienigena-muerto-en-siberia.html">			<content><![CDATA[Los dos jóvenes que protagonizaron el video viral confesaron que ellos construyeron el maniquí con piel de pollo y relleno de panEl famoso video de YouTube en el que, aparentemente, dos jóvenes siberianos decidieron grabar el cadáver de un alienígena muerto, resultó ser una broma cuidadosamente armada por parte de los muchachos.Según la web rt.com, el editor del periódico local Kabansk-Info pensó que podría tratarse del cuerpo de un menor y alertó a la policía. Los oficiales investigaron el caso y lograron identificar al autor del video.Al presentarse en la casa del autor y preguntar por el cuerpo del niño, el hombre mostró el cadáver falso, el cual fue armado con piel de pollo.Los jóvenes no recibirán ninguna sanción ya que una broma así no puede ser considerada un crimen.]]></content>
		</document>
		<document id="4bfb0689172f744ecb759c6411d1960b" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/05/avistamiento-de-ovni-en-rusia-causa.html">			<content><![CDATA[Y es que fácil con éste caso se podrían aclarar alguno más similares. RT News de Rusia emitió éste 5 de Mayo (2011) un reportaje sobre unas imágenes que han salido publicadas en distintos blogs y sites de la internet indicando que se trataría de un OVNI sobre los Urales de Rusia. Lo cierto es que para NADA señores, el evento se trataría del lanzamiento del cohete Soyuz 2.1a que habria despegado de la base Plesetsk al norte de Rusia en Mayo 4 a las 1741GMT tal como indica el RIA Novosti. Bien señores, a dejar de ver cosas que No son y a ser objetivos, es muy posible que los espirales y fenómenos en el cielo de extraterrestre tengan muy poco y más tengan de ejercicio militar.Y es que fácil con éste caso se podrían aclarar alguno más similares. RT News de Rusia emitió éste 5 de Mayo (2011) un reportaje sobre unas imágenes que han salido publicadas en distintos blogs y sites de la internet indicando que se trataría de un OVNI sobre los Urales de Rusia. Lo cierto es que para NADA señores, el evento se trataría del lanzamiento del cohete Soyuz 2.1a que habria despegado de la base Plesetsk al norte de Rusia en Mayo 4 a las 1741GMT tal como indica el RIA Novosti. Bien señores, a dejar de ver cosas que No son y a ser objetivos, es muy posible que los espirales y fenómenos en el cielo de extraterrestre tengan muy poco y más tengan de ejercicio militar.Fuente: http://www.ultimosavistamientosextraterrestres.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="d1bcf8f31c14aa599320b0b89f9f4f8b" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/05/grandes-fraudes-ovni-de-la-historia.html">			<content><![CDATA[El humanoide de Marte, el avión que parecía un OVNI y la autopsia al extraterrestre, todo fue producto de la mente del hombre. (USI)El fenómeno ‘OVNI’ viene generando desde hace décadas testimonios, documentales, imágenes e investigaciones. Sin embargo, muchos de estos resultaron ser una gran estafa que durante horas o años se consideraron ciertos y provocaron dudas en la comunidad científica. El portal 20minutos.es da cuenta de algunos de los más representativos.La autopsia del alienígena. Una grabación de 17 minutos dio la vuelta al mundo el 28 de agosto de 1995. Se trataba de un video sobre la autopsia a uno de los alienígenas cuya nave se habría estrellado en Roswell (Nuevo México). El productor de la cinta, Ray Santilli, aseguró un año después de la difusión que todo fue un engaño y que el extraterrestre estaba hecho de carne de pollo.Los archivos “OVNI” desclasificados en Gran Bretaña. En marzo de 2009, el Departamento de Inteligencia británico examinó cientos de casos registrados durante décadas. Lo que estaba descrito como “avistamiento OVNI” por militares, controladores aéreos y varias personas resultó ser la visita secreta de aviones espía de Estados Unidos.B-2 Spirit. Ese era el nombre de un avión de guerra estadounidense, que era conocido como el “bombadero furtivo”. Su diseño hizo que muchos lo confundieran con un OVNI y la CIA estimó que la mitad de avistamientos reportados en las décadas de los 50 y 60 no eran otra cosa que estas aeronaves.El caso Tunguska. Uno de los sucesos que más investigaciones ha generado sin llegar a un conclusión 100% certera. Hace un siglo, una zona de Siberia recibió una descarga de potencia tan grande que dejó calcinado un territorio del tamaño de Tokio. La caída de un platillo volador estuvo entre las hipótesis por mucho tiempo. Ahora se cree que lo provocó un meteorito o una explosión nuclear mil veces más poderosa que la de Hiroshima.El monstruo de Montauk. Una extraña criautura apareció en 2008 en la playa del Montauk,en Nueva York. Muchos creyeron que se trataba de un alienígena o un experimento de laboratorio, pero un anónimo dijo que todo fue una farsa.El humanoide de Marte. La sonda de la NASA Explorer Spirit captó la imagen de una figura parecida a un ser humano desnudo en la superficie de Marte. La Agencia Espacial Estadounidense aclaró que se trataba de una roca silueteada por la erosión, pero muchos medios sensacionalistas dejaron entrever que había vida en el planeta rojo.Fuente: http://www.peru21.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="b5c1398ad42ff3d3d7296fd41d5618e6" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/05/ovni-espia-la-boda-real.html">			<content><![CDATA[Al parecer No habrían sido invitados a la Boda ...... bien, bromas aparte estimado lector compartimos con Ud. ésta noticia dada a conocer por el diario inglés The Sun que dá cuenta que éste 28 de Abril (2011) a sólo horas de la denominada Boda Real un turista logró videograbar durante el día, cerca a la Abadía de Westminster, un OVNI al parecer de tipo triangular. Recordemos aquella "predicción" de avistamiento del mayor de la USAF George Filer para éstos días, en consecuencia éste video deberá ser cuidadosamente analizado y ya se encuentra el investigador Nick Pope tratando éste material.Fuente: www.ultimosavistamientosextraterrestres.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="c3a792b56f68186b1d1b0d7488c18a3f" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/05/predicen-para-dia-11-temblor-14-en.html">			<content><![CDATA[Un autoproclamado profeta aseguró que un terremoto de 14 grados y un tsunami arrasarán con la República China de Taiwán el 11 de mayo de 2011, es decir el próximo miércoles.Similar vaticinio lo hace la secta Family Radio, con sede en Oakland, Estados Unidos, que ha colocado vallas publicitarias en todo el mundo, incluido República Dominicana, con la profecía de que el 21 de mayo de este año “Cristo vendrá por sus escogidos”.Una de las vallas está ubicada en la cabeza del puente Juan Bosch, en Santo Domingo Este. Puede leerse el inmenso letrero cuando se circula en dirección oeste-este.Esta secta asegura que en esa fecha ocurrirá el rapto de los elegidos y cinco meses después, es decir, el 21 de octubre, el fin del mundo.Mientras que el “profeta” taiwanés, maestro Wang, asegura que tras el mortal sismo del próximo miércoles, el tsunami llevará a esa isla olas de 170 metros de altura, predicción que ha causado conmoción en Taiwán, de acuerdo a un cable difundido este viernes por la Agencia Española de Prensa (EFE).La gran ola provocaría el derrumbe de altas torres como la Torre Taipei 101, uno de los rascacielos más altos del mundo. También sucumbiría el palacio presidencial.Al conocer la profecía de Taiwán un hombre de 70 años que padecía de depresión crónica se suicidó arrojándose del quinto piso de un edificio en Taipei.Fiscales taiwaneses abrieron una investigación sobre las “profecías” de Wang ya que han fomentado la compra de refugios situados en zonas de montaña.En las montañas centrales de la isla, en la aldea de Puli, se construyen unos 100 refugios que se venden a levados precios, lo que ha despertado sospechas policiales de fraude o de enriquecimiento ilícito con relación a los vaticinios, detalla el informe.La isla de Taiwán está situada en una zona sísmica. El 21 de septiembre de 1999 esa nación sufrió su más devastador terremoto en cien años; fue de 7.6 grados de magnitud en la escala Richter y causó la muerte de más de tres mil 400 personas.Los elegidosUna información publicada por el diario El Mundo detalla que el responsable de la campaña que dice que el 21 de octubre será el fin del mundo es Harold Camping, fundador de Family Radio, quien asegura en su página web que Dios destruirá el mundo de una vez y para siempre exactamente siete mil años después de haberlo destruido por medio del agua en los días de Noé.Las iglesias cristianas no concuerdan con Camping y aseguran, citando el capítulo 24, versículo 36 del libro de Mateo, que “el día y la hora nadie la sabe, ni aún los ángeles del cielo sino sólo mi padre”.Fuente: www.elnacional.com.do]]></content>
		</document>
		<document id="f34b86a63c309948512de21679d6b911" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/05/presencia-de-ovnis-sera-investigada-en.html">			<content><![CDATA[Avistamientos como ese se han hecho comunes en los últimos años en Argentina. (Internet)La Fuerza Aérea de Argentina anunció la creación de una *Comisión de Investigación de Fenómenos Aerospaciales * (CIFA), a partir de la próxima semana, con la intención de estudiar los avistamientos de ovnis reportados en el cielo argentino desde hace unos años.Por increíble que parezca, la decisión responde a la aparición de un objeto no identificado en una fotografía tomada por un aficionado a fines del 2005. En la imagen, captada durante unas maniobras que realizaban naves de la Fuerza Aérea, no se pudo determinar si se trataba de un fenómeno atmosférico o una nave espacial.Pero ese es solo un caso, pues serían muchos más de lo pensado. La comisión abrirá también una página web para recibir información sobre fenómenos espaciales no determinados, y también para brindar datos concernientes a estos hechos.Y aunque el brigadier Omar París ha anunciado que su misión no es probar la existencia de vida en otros planetas, el equipo de la CIFA está integrado por especialistas de varias disciplinas, como meteorólogos y pilotos civiles, e incluye a personas con amplia experiencia en el estudio de ovnis.“Por supuesto que este campo está abierto a la charlatanería, a ilusiones ópticas o a la autosugestión. Lo que se pretende, en primer lugar, es filtrar la información y quedarnos con lo que merece ser investigado”, indicó Marcelo Módica, especialista en el análisis de información satelital.Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="d3131174af060bc77d4eb92e4cbb5fd" url="http://ovnifenomeno.blogspot.com/2011/05/transbordador-endeavour-despega-en-su.html">			<content><![CDATA[El transbordador espacial estadounidense Endeavour despegó el lunes en la última misión del programa de transbordadores de la NASA, transportando a la Estación Espacial Internacional un experimento de física potencialmente revolucionario.El Endeavour, en su viaje número 25 y final, se acoplará a la estación espacial el miércoles. La NASA planea una última misión a la estación en julio usando el transbordador Atlantis.La última misión del Endeavour es comandada por Mark Kelly, un veterano de otras cuatro misiones, casado con la legisladora estadounidense Gabrielle Giffords.La representante demócrata por el estado de Arizona se está recuperando de un intento de asesinato el 8 de enero que dejó seis muertos y 12 heridos. Giffords estaba en el Centro Espacial Kennedy para ver el lanzamiento del Endeavour.Con Kelly y otros cinco veteranos astronautas a bordo, el Endeavour despegó de la rampa de lanzamiento junto al mar a las 08:46 (12:46 GMT, 07:46 Perú), cuando la Tierra rotó a la posición ideal para alinear al transbordador con la plataforma situada a 354 kilómetros de distancia.“Parece un día estupendo para lanzar el Endeavour por última vez, así que en nombre de miles de orgullosos estadounidenses que han sido parte de sus aventuras, buena suerte”, dijo el director del lanzamiento, Mike Leinbach, a la tripulación minutos antes del despegue.Unas 500.000 personas, muchos de ellos aparcados en sus coches junto a la carretera, se acercaron al Centro Espacial Kennedy para ver el lanzamiento, dijeron las autoridades.MATERIA OSCURAEl transbordador transporta un Espectrómetro Alfa Magnético, un detector de partículas de 2.000 millones de dólares diseñado para analizar los rayos cósmicos en busca de huellas de materia oscura, antimateria y otros fenómenos indetectables con telescopios tradicionales.El instrumento, construido por un consorcio de 60 agencias de investigación de 16 países, será colocado fuera de la estación espacial y analizará 25.000 rayos cósmicos por segundo durante al menos 10 años.El transbordador también transporta repuestos para abastecer la estación espacial cuando termine el programa de transbordadores.El Endeavour volverá a la Tierra el 1 de junio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>