<author id="34ab571219079448834af36db6154151" url="solopasaenperu.blogspot.com" feed="http://solopasaenperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8cfd33dceba50a105690907f1e94269c" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/alianza-gano-y-piensa-en-campeon.html">			<content><![CDATA[solo pasa en PeruSube y sube. Alianza Lima se olvidó de las pesadillas y sigue encendiendo luces para salir definitivamente de la oscuridad. Ayer le ganó 2-0 al Cienciano y no sólo se aleja de la baja, sino que empieza a soñar con el Clausura.El partido empezó movido. Apenas a los 2', un tiro libre de Johnnier Montaño la salvó Francisco Bazán y a los 10', William Chiroque, solito, la mandó arriba.La mejor ocasión grone la perdió Wilmer Aguirre, quien, libre de marca, mandó el balón a las tribunas.Alianza Lima debió esperar hasta los 7' finales, para abrir la cuenta. Penal de Manuel Marengo a Johnnier Montaño y el propio colocho se encargó de batir a Bazán.Cienciano quedó groggy y a los 14', Wilmer Aguirre en buena corrida y mejor definición marcó el segundo, poniendo de fiesta a Matute.Los cusqueños reaccionaron y a los 33', Salomón Libman salvó un patadón de Piero Alva. A los 40', Mauricio Montes estrelló un frentazo en el horizontal.Alianza Lima no se hizo problemas, rotó el balón y ganó con mere-cimiento. Las pesadillas van quedando atrás. Ahora es turno de los sueños.ALIANZA LIMA (2): S. Libman; A. Corzo, E. Arakaki (TA), D. Martínez y J. Reyes; J. La Rosa, H. Quinteros (TA) (N. Nieri), J. Montaño y Ricardo Páez (C. Olascagua); W. Aguirre y S. Faiffer (M. Ciurlizza). DT: Richard Páez.CIENCIANO (0): F. Bazán; R. Guizasola, C. Solís, M. Marengo (TA) y M. Gómez (TA) (M. Montes); H. Quintanilla, J. Corcuera, E. Uribe (C. Guevara), J. Mariño y W. Chiroque (I. Anívole); P. Alva. DT: J. Uribe.]]></content>
		</document>
		<document id="6b080f990ce272bd2e74d4a114d09ff3" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/argentina-vendra-lima-despues-de-un.html">			<content><![CDATA[Solo pasa en PeruLa selección argentina empató 1-1 con los paraguayos en el estadio Monumental de River. El único tanto guaraní fue anotado por Heinze (autogol) mientras que Sergio Agüero puso la paridad en el marcador.Argentina empató 1-1 con Paraguay, que conserva así el liderazgo, en partido por la séptima fecha de las eliminatorias sudamericanas al Mundial de Sudáfrica-2010, disputado en el estadio Monumental de Buenos Aires.A los 12 minutos, el defensa albiceleste Gabriel Heinze anotó en contra, fruto de una desinteligencia que terminó en un choque con el portero Roberto Abbondanzieri.En la misma jugada, Abbondanzieri quedó lesionado y recibió cinco puntos en la rodilla, por lo que fue reemplazado por Juan Pablo Carrizo, de muy buena actuación.A los 61, empató para Argentina el delantero Sergio Agüero, -quien había ingresado tras el entretiempo en reemplazo de Angel Di María- con un tiro cruzado desde la izquierda, tras un pase profundo de Lionel Messi, con el cual el atacante del FC Barcelona burla la marca de cuatro paraguayos.A los 30 minutos, fue expulsado Carlos Tevez por doble amarilla y dejó con diez a Argentina, que de todos modos en el segundo tiempo fue más que el combinado albirrojo y estuvo cerca de dar vuelta el partido.Con este resultado, Paraguay se lleva un punto precioso que le permite sumar 14 unidades y mantener la punta en las eliminatorias, seguida por Argentina con 12 unidades]]></content>
		</document>
		<document id="952b0e0cbbd2fdd112970da6983e603d" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/burga-dice-que-nadie-puede-investigarlo.html">			<content><![CDATA[Solo pasa en PeruSe defiende. Manuel Burga, presidente de la Federación Peruana de Fútbol, afirmó ayer que la denuncia que formula el Congreso en mi contra está archivada y nadie puede investigarme.Las denuncias son del año 2005 y por orden expresa del mismo Congreso, el caso se dio por cerrado y archivado, aunque la Federación interpuso una acción de amparo que no ha sido resuelta. No veo razón para que me sigan investigando, dijo.A mis enemigos ya les gané con el caso del Instituto Huapaya, que quedó demostrado que las firmas son legales. Lamentablemente la prensa sigue haciendo escarnio conmigo, dando a conocer cifras descomunales. Yo soy millonario y vivo nada más que de mi trabajo, agregó.Finalmente denunció que el IPD oculta casos más graves que la FPF, como la Federación de Ajedrez donde se manejan fondos públicos por terceros, pese a no]]></content>
		</document>
		<document id="996867efa23ec219181c8dee8085efb3" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/carlos-zambrano.html">			<content><![CDATA[Solo pasa en PeruEl joven defensa nacional Carlos Zambrano es uno de los mejores rostros de la renovada selección de mayores y es voceado como el capitán de la Sub 20, que enfrentará el Sudamericano en enero próximo.A sus cortos 19 años se erige como uno a de las estrellas de la selección. Dejó todo en la cancha y se puso a la altura de los más grandes, con carácter guapeando al capitán de la selección Argentina, Javier Zanetti, dejando en claro que la casa se respeta y su defensa estuvo impecable."Nunca había corrido ni metido tanto. Sabía que era el partido de mi vida. El mío y el de muchos otros", declaró el jugador para un diario local.Ahora, espera la próxima fecha de las eliminatorias frente a Bolivia y Paraguay jugando de visita, pero también se viene el Sudamericano Sub 20 en enero y suena fuerte como el capitán de la bicolor.¿Serás el capitán? "Eso dicen. Yo quiero jugar por todas las selecciones", respondió el defensa del Schalke 04, que espera tener mayor presencia en el equipo titular alemán.]]></content>
		</document>
		<document id="ce1230e6499fd2818b69f6a67eca1b13" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/celine-aguirre-en-bailando-por-un-sueo.html">			<content><![CDATA[solo pasa en PeruAunque no quiso entrar en detalles sobre su relación con Miki González, Celine sostuvo que estaba al tanto de su participación en el concurso. “Me llamó para desearme suerte. Somos amigos, mi separación es otra historia”, acotó.Marisol no quiere hablar de MeierCeline+AguirreDurante la presentación de Celine Aguirre, su hermana Marisol estuvo sentada en primera fila, pues esta vez le tocó el turno de hacerle barra. Minutos más tarde a su salida del reality pidió que el público la apoye, eso sí no quiso pronunciarse sobre el supuesto romance (y desmentido) de su ex Christian Meier con una periodista peruana.Otra de las notas curiosas de Bailando por un sueño fue la participación de Percy Olivares. Emocionada por su frenético baile, le pidió repetir la escena con ella, causando alboroto entre los asistentes.En esta última gala resultó eliminado Pold Gastello y su soñadora Mónica. A su vez fueron sentenciados Norka Ramírez y Nahun y Javier Valdéz y su soñadora Erica.Terra Perú]]></content>
		</document>
		<document id="93167c947699198b575f6c72a6172a11" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/correo-electrnico-promete-un-video.html">			<content><![CDATA[Solo Pasa en peruCorreo electrónico promete un video porno de Obama, ¡pero instala un virus!Fuente: AFPLa empresa de seguridad informática Sophos advirtió a los internautas que no hagan clic en el enlace que viene incluido en el email, ya que se instala un virus troyano que roba passwords y datos bancarios de las computadoras infectadas.Ciberestafadores se aprovecharon de la fascinación por Barack Obama para enviar correos electrónicos en los que prometían un video pornográfico protagonizado por el aspirante demócrata a la presidencia estadounidense, informó una empresa de seguridad informática.Los internautas suficientemente crédulos como para pulsar el vínculo propuesto se encontraron con un video porno pero sin el candidato, mientras que un virus troyano se instalaba discretamente en sus computadoras, explicó el jueves la firma Sophos."Este correo ha sido enviado masivamente por Internet y asegura que el senador (por Illinois) Barack Obama protagoniza un video pornográfico grabado cuando estuvo en Ucrania y que solo hay que hacer click en un vínculo para verlo", explica Graham Cluley, consultor de Sophos, en un video difundido por la firma en Internet."Si haces click en el vínculo (...) un software espía se instala en tu computadora y roba tus claves, tu información bancaria y se la envía a criminales de Internet", explicó. El troyano se llama Mal/Hupig-D.Los creadores de virus informáticos aprovechan cualquier ocasión para engañar a los internautas y los incitan a abrir documentos o a ejecutar comandos que les permiten instalar furtivamente]]></content>
		</document>
		<document id="7a47e1aeea8b4bdcfe63a814740d328b" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/diario-libero.html">			<content><![CDATA[Solo pasa en PeruLIBERO, UN DIARIO DEPORTE, PARA UNA DIARIA PASION.Que mejor portada que estaLIBERO, UN DIARIO DEPORTE, PARA UNA DIARIA PASION.www.libero.com.pe/con muchas secciones del futbol peruano y del internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="d278b0b44c98cae24b24c4ad537bb6ea" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/el-ex-futbolista-percy-olivares-sufri.html">			<content><![CDATA[Solo pasa en PeruEl 'Zancudo' iba acompañado por Andrea Reyes, su pareja de baile en el programa Bailando por un sueño, quien sufrió heridas de consideración. La colisión entre una coaster y su auto provocó el choque.Se salvaron de morir. El ex jugador Percy Olivares y Andrea Reyes, su pareja de baile en el programa _Bailando por un sueño_ , sufrieron esta madrugada un aparatoso accidente de tránsito en el cruce de la avenida Caminos del Inca con la calle Nazarenas, en Santiago de Surco.El hecho ocurrió cuando el moderno vehículo Nissan negro que manejaba el ex seleccionado nacional y otrora jugador del Sporting Cristal fue impactado por una coaster de la empresa Orión de placa UQ-6855, que cubre la ruta Callao - San Juan de Miraflores.]]></content>
		</document>
		<document id="66a0d841576fd2418c63b84da1c9aeb1" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/gol-de-fano-peru-1-argentina-1.html">			<content><![CDATA[Solo pasa en peruGol de FanoGolazo de Fano, Juan manuel vargas encaro se saco la marca de zannetti de Colocini y de Bataglia, encontrando un empate, sumanos 4 puntos de 6 posibles, si se puede ,grito el pueblo PeruanoTechnorati Tags:gol+fanoGenerated By Technorati Tag Generator]]></content>
		</document>
		<document id="f441d138e2d5bd2ee848a21a8b80b287" url="http://solopasaenperu.blogspot.com/2008/09/karla-un-paso-de-ser-la-seora-len.html">			<content><![CDATA[Solo pasa en PeruSe emocionó. Karla Tarazona no pudo contener la alegría y lloró en la pantalla, a pocos días de contraer nupcias con el cantante Leonard León, cuando en el programa 'El reventón de los sábados' emitieron un video contando su relación amorosa.La actriz de 'Recargados de risa' mostró su lado sentimental, cuando le hicieron recordar el inicio de su noviazgo con el cantante del grupo América. Tanto así, que se 'chupó' durante el show que cuatro strippers le hicieron para simular una candente despedida de soltera."No se me acerquen mucho, chicos. Hasta ahí está bien", señaló Karla, poniéndose de pie del diván donde se encontraba y marcando distancia de los fornidos bailarines que se quedaron un poco despistados.Esta despedida sucedió en el programa de 'La chola Chabuca', que le trajo a algunos familiares de la modelo que la felicitaron por el importante paso que dará, en los próximos días, en Chiclayo."Me siento muy emocionada con el matrimonio, pues es el paso más importante que voy a dar en mi vida. Estoy más que segura del amor que nos tenemos con Leo", afirmó Karla.Ella recordó que conoció a Leonard León en la ciudad de Pucallpa, hace más de un año, cuando fue a trabajar a un desfile de modas y lo escuchó cantar el tema 'Solo tú'."Fui a trabajar a Pucallpa y de casualidad estaban mis amigos Gino Arévalo y Martín Farfán. Me llevaron al concierto del 'Grupo 5', donde lo conocí, y me gustó mucho la interpretación del tema 'Solo tú', que me agrada mucho", enfatizó.¿Consideras que estás viviendo tu propio cuento de hadas?No, pero sí que somos protagonistas de una historia de amor que es muy fuerte y supera todas las adversidades, todas las piedras que nos han puesto en el camino.¿Ya piensas en ser madre?Por ahora no, eso vendrá más adelante. Queremos disfrutar de nuestra relación y crecer como personas para que la unión sea cada día más hermosa.Por otro lado, se conoció que el matrimonio, entre Karla y Leonard, se realizará este viernes 19, a las 8 de la noche, en el Colegio Médico del Perú en Chiclayo. Serán 150 los invitados, entre familiares y amigos de la pareja.Por tratarse de un matrimonio civil, la pareja no ha invitado a sus amistades de la farándula como los compañeros de 'Recargados de risa', pues será una ceremonia sencilla donde una orquesta local animará por varias horas la fiesta de los novios.Dicho matrimonio ha concitado el interés de toda la familia Tarazona, pues hasta algunas tías de Karla están llegando de los Estados Unidos para el trascendental paso de la modelo.Fuente:trome]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>