<author id="35a5ea5d778a1b624393d4bea27bb331" url="cesarvallejoelautor.blogspot.com" feed="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e1de9f9f05b7ffa045936c3ac717e7e6" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/11/dime-como-escribes-y-te-dire-lo-que.html">			<content><![CDATA[La técnica no se presta mucho, como a simple vista podría creerse, a falsificaciones ni a simulaciones. La técnica, en política como en arte, denuncia mejor que todos los programas y manifiestos la verdadera sensibilidad de un hombre. No hay documento más fehaciente ni dato más auténtico de nuestra sensibilidad, como nuestra propia técnica.Creen muchos que le técnica es un refugio para el truco o para la simulación de una personalidad. A mí me parece que, al contrario, ella pone siempre al desnudo lo que, en realidad, somos y adónde vamos, aun contradiciendo los propósitos postizos y las externas u advenedizas cerebraciones con que quisiéramos vestirnos y aparecer.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="6bb5bde3ad34b513fc5f1ac43426f048" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/11/el-problema-obrero.html">			<content><![CDATA[La humanidad se halla de pronto ante un problema (el obrero) que conteniendo todos los demás problemas humanos (morales, artísticos, etc) la espanta a ella misma, y no puede resolverlo con la razón y el consciente, so pena de abdicar sus derechos clasistas la burguesía. Es entonces que el pensamiento burgués se evade de la razón y del consciente y se hunde en el inscosciente, en la superrazón y en la libido freudeana. Y todo porque no tiene valor de utilizar su razón justamente en la solución del gran problema obrero, que traerá la solución de todos los otros problemas universales.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="86c32253279a1a17654ea39fa10466c6" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/11/en-torno-la-libertad-artstica.html">			<content><![CDATA[- Protesto, - me decía un poeta “au dessus de la melée”- de que el artista y el escritor se sometan al yugo de ningún gobierno ni clase social, así sean estos el partido soviético y la clase proletaria. El artista y el escritor no tienen nada que ver con la política de partidos y de clases y deben trabajar en su arte, dentro de una libertad y una independencia absolutas.- ¿Cree usted –le argumenté- que ha habido en la historia escritores y artistas libres e independientes desde este punto de vista?- Naturalmente. Hoy mismo, ahí tenemos a Bernard Shaw, Stravinsky, Picasso, Chaplín.- ¿Sí? ¿Libres de qué? ¿Independientes de qué?- De la política de Chamberlain, de Stalin, de Chautemps, de Roosevelt.- Alto ahí. Entendámonos. Póngase el caso de que un día Picasso pinte un Laval cubista, haciendo sablear por la policía de Lille a los tejedores franceses, porque reclaman un aumento de salarios. ¿Qué ocurriría? Ocurriría esto: en primer lugar, ni M. Rosenberg “marchand” de Picasso- ni ningún otro “marchand de tableaux” de París querría exponer ese lienzo al público en su galerías; en segundo lugar, al público de la rue de la Boétie –público “chic”, “le tout París cultivé et riche”, capaz de comprar los cuadros carísimos de Picasso- se indignaría y hallaría el tema hasta el desarrollo artístico del lienzo, “droles”, de mal gusto, truculentos y, por último, enojosos, cuando no “pas interessants” (¡y ya sabemos por qué!); en tercer lugar, la crítica de “Le Temps”, de “Le Figaro”, de “Paris Midi”, etc..., pondrían el grito en el cielo; y, en cuarto lugar, la policía secreta del famoso M. Chiappe visitaría una tarde a Picasso y le haría una notificación, por cierto, no muy agradable. Total, el pintor perdería en su prestigio y, consiguientemente, en su cartera, aparte de quedar sometido a una vigilancia sorda y alevosa, que puede terminar con el artista en Irún. ¿En qué quedo la libertad del pintor? Y conste que el tema del cuadro no sería invención de Picasso, sino tomado de la realidad de lo sucedido en Julio de 1930, cuando Laval era Ministro de Trabajo. Y conste, en fin, que las tragedias y –más si son sociales- contienen sugestiones artísticas de primera categoría. - Pero, precisamente –me decía un poco vencido, el poeta “au dessus de la melée”- el artista no debe meterse en temas políticos. Picasso no pintará nunca un cuadro semejante y, así, no le acontecerá jamás lo que usted dice...- Claro, Desde luego. Picasso y los demás artistas “libres” no se meten en temas políticos por eso: para que no les suceda nada. Desconocen la frase de Zola: “Yo no puedo callar, porque no quiero ser cómplice”. Es muy cómodo ver los toros de lejos. ¿Qué importa que esos temas tengan, por sí mismos, una grandeza temática extraordinaria? Pero de meterse en ellos, adiós “libertad”. - Pero Picasso, como otros grandes artistas, está lejos de hacerlo por cobardía y egoísmo...- Ya, ya...Se trata de un egoísmo inconsciente y de una dependencia a la clase y al Estado Burgués, asimismo inconsciente.- Supongamos que así fuese. Pero de ahí a someterse con plena conciencia a un Estado y a una clase social, como lo hacen, por desgracia, los escritores y artistas rusos, hay un abismo y no hay una comparación posible.- De acuerdo. No hay comparación posible. Mientras los artistas y escritores burgueses están sometidos a los Estados y clases capitalistas –basados en la explotación de la mayoría por unos cuantos parásitos, llamados patrones, en la injusticia más infame y en contradicciones crecientes, que están precipitando esos sistemas en la descomposición y la debacle irremediable- los escritores y artistas bolcheviques se someten, espontánea, racional y conscientemente (usted mismo lo ha dicho) a la dictadura proletaria y a la clase obrera y campesina, que lucha por implantar en el mundo la igualdad económica y la justicia social y que lleva en sus entrañas la salud y la dicha de la humanidad. Vosotros vais atados a un carro que está despeñándose al abismo y no tiene salvación; nosotros vamos atados a un carro que marcha hacia el porvenir. En cuanto a la libertad, - no absoluta como ustedes la conciben, sino relativa - ella alcanzará su máxima expresión en la sociedad socialista, creada, precisamente, por la revolución proletaria.El poeta “au dessus de la melée” se quedó viéndome.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="e9fc9e21cb3560949d69908ebc07ac9b" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/11/la-responsabilidad-del-escritor.html">			<content><![CDATA[Me refiero ahora al aspecto de la responsabilidad del escritor ante los momentos más graves de la Historia. Este aspecto pobre de conciencia profesional del escritor.Hablemos un poco de esa responsabilidad, porque creo que en este momento, más que nunca, los escritores libres están obligados a consustanciarse con el pueblo, hacer llegar su inteligencia a la inteligencia del pueblo y romper esa barrera secular que existe entre la inteligencia y el pueblo, entre el espíritu y la materia. Estas barreras, lo sabemos muy bien, han sido creadas por las clases dominantes anteriores al dominio de la monarquía. Creo, pues, necesario llamar la atención de los escritores, diciéndoles que es necesario, no que el espíritu vaya a la materia, como diría cualquier escritor de la clase dominante, sino que es necesario que la materia se acerque al espíritu de la inteligencia, se acerque a ella horizontalmente, no verticalmente; esto es hombro a hombro.Jesús decía: "Mi reino no es de este mundo". Creo que ha llegado un momento en que la conciencia del escritor revolucionario puede concretarse en una fórmula que reemplace a esta fórmula, diciendo: "Mi reino es de este mundo, pero también del otro".Por desgracia, la conciencia de la responsabilidad profesional del escritor no está bastante desenvuelta entre la mayoría de los escritores del mundo. La mayor parte de los escritores están al lado del fascismo porque carecen de esta conciencia profesional, de esta conciencia de su acción, de su historia; pero nosotros tenemos de nuestro lado lo mejor del pensamiento del mundo, lo mejor en calidad.Otra prueba de que la conciencia de la responsabilidad del escritor no están bastante desarrollada es que en las horas difíciles por que atraviesan los pueblos, la mayor parte de los escritores se callan ante las persecuciones de los gobernantes imperantes; nadie pronuncia una palabra en contra, y ésta es una actitud muy cómoda. De desear sería que estas horas de lucha en que la policía, la fuerza armada, están amenazando la vida, la actividad de los escritores y del pueblo entero, que estos escritores levanten su voz en estas horas y que tengan el valor de protestar de esta tiranía, de esta actitud.Los responsables de lo que sucede en el mundo somos los escritores, porque tenemos el arma más formidable, que es el verbo. Arquímedes dijo: "Dadme un punto de apoyo, la palabra justa y el asunto justo, y moveré el mundo"; a nosotros, que poseemos ese punto de apoyo, nuestra pluma, nos toca pues, mover el mundo con esta arma.Naturalmente, el problema se reduce a un problema de tipo personal y de interés de los propios escritores, porque no movilizamos nuestras plumas, no estamos contra los gobiernos, contra la prensa enemiga, contra los escritores llamados neutrales.En la mayoría de los casos, los escritores no tenemos heroicidad, no tenemos espíritu de sacrificio. Charloi decía: "Nosotros los escritores, tenemos una verguenza enorme que nos hace bajar la cabeza, y es la de ser escritores".Hora es de asumir vuestro papel valerosamente, tanto en las horas en que estamos bajo un gobierno propicio, como también en las horas en que estamos bajo un gobierno adverso.Hemos venido con un objeto, hemos venido en una misión profesional, que consiste en darnos cuenta de la materia prima que debe tener cada escritor creador, cual es el contacto con la realidad, que hoy más que nunca puede darnos frutos.Para nosotros los escritores revolucionarios, un hombre culto es el hombre que contribuye individual y socialmente al desarrollo de la colectividad en un terreno libre de concordia, de armonía y justicia por el progreso común individual.Hay algunos compañeros intelectuales que se hayan preguntado: ¿Es posible que el concepto de cultura se hay tamizado hasta el punto que el hombre tenga que ser el esclavo de lo que ha hecho sacrificando su vida en servicio de una cultura, de un cuadro de pintura?" Para nosotros, el concepto de cultura es otro; creemos que los museos son obras más o menos perecederas de capacidad más gigantesca que tiene el hombre, y querríamos que en un radio de ensueño artístico, de ideal casi absurdo, querríamos, digo, que en esta contingencia trágica del pueblo suceda lo contrario. Que en medio de una batalla de las que libra el pueblo y el mundo entero, los museos, los personajes que figuran en los cuadros hayan recibido tal soplo de vitalidad que se conviertan también en soldados en beneficio de la Humanidad. Es necesario darnos cuenta de nuestra misión aquí.Nota: Extraído del discurso dado en España, 1937, durante el "II Congreso Internacional de Escritores Revolucionarios Antifacistas", denominado "Congreso para la Defensa de la Cultura". Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="a85f3a673232433cd2352a3c797d925c" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/11/poesa-e-impostura.html">			<content><![CDATA[Hacedores de símbolos, presentaos desnudos en público y sólo entonces aceptaré vuestros pantalones.Hacedores de imágenes, devolved las palabras a los hombres.Hacedores de metáforas, no olvidéis que las distancias se anuncian de tres en tres.Hacedores de linduras, ved cómo viene el agua, por sí sola, sin necesidad de esclusas; el agua, que es agua para venir, mas no para hacernos lindos.Hacedores de colmos, se ve de lejos que nunca habéis muerto en nuestra vida.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="d31777895cc3c8c8d1eb3bd74ab5dc03" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/11/regla-gramatical.html">			<content><![CDATA[La gramática, como norma colectiva en poesía, carece de razón de ser. Cada poeta forja su gramática personal e instransferible, su sintaxis, su ortografía, su analogía, su prosodia, su semántica. Le basta no salir de los fueros básicos del idioma. El poeta puede hasta cambiar, en cierto modo, la estructura literal y fonética de una misma palabra, según los casos. Y esto, en vez de restringir el alcance socialista y universal de la poesía, como pudiera creerse, lo dilata al infinito. Sabido es que cuanto más personal (repito, no digo individual) es la sensibilidad del artista, su obra es más universal y colectiva.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="aef428e8e80cff1f2db068d7691ac465" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/11/si-no-he-de-ser-libre-hoy.html">			<content><![CDATA[El libro ha nacido en el mayor vacío. Soy responsable de él. Asumo toda la responsabilidad de su estética. Hoy, y más que nunca quizás, siento gravitar sobre mí, una hasta ahora desconocida obligación sacratísima, de hombre y de artista: ¡la de ser libre! Si no he de ser libre hoy, no lo seré jamás. Siento que gana el arco de mi frente su más imperativa fuerza de heroicidad. Me doy en la forma más libre que puedo y ésta es mi mayor cosecha artística. ¡Dios sabe hasta dónde es cierta y verdadera mi libertad! ¡Dios sabe cuánto he sufrido para que el ritmo no traspasara esa libertad y cayera en libertinaje! ¡Dios sabe hasta qué bordes espeluznantes me he asomado, colmado de miedo, temeroso de que todo se vaya a morir a fondo para que mi pobre ánima viva!.Nota: Comentario propio de César Vallejo cuando publicó el libro "Trilce" Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="2312f3c59255cde58f4b295e968b45b3" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2007/12/poema-li.html">			<content><![CDATA[Mentira. Si lo hacía de engaños,y nada más. Ya está. De otro modo,también tú vas a vercuánto va a dolerme el haber sido así.Mentira. Calla.Ya está bien.Como otras veces tú me haces esto mismo,por eso yo también he sido así.A mí, que había tanto atisbado si de verasllorabas,ya que otras veces sólo te quedasteen tus dulces pucheros,a mí, que ni soñé que lo creyeses,me ganaron tus lágrimas.Ya está.Mas ya lo sabes: todo fue mentira.Y si sigues llorando, bueno pues!Otra vez ni he de verte cuando juegues.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="317ed72dbe76a73c1e1dbc57a0035e2" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2008/02/cesa-el-anhelo.html">			<content><![CDATA[Cesa el anhelo, rabo al aire. De súbito, la vida amputa, en seco. Mi propia sangre me salpica en líneas femeninas, y hasta la misma urbe sale a ver esto que se para de improviso.- Qué ocurre aquí, en este hijo del hombre? -clama la urbe, y en una sala del Louvre, un niño llora de terror a la vista del retrato de otro niño.- Qué ocurre aquí, en este hijo de mujer? -clama la urbe, y a una estatua del siglo de los Ludovico, le nace una brizna de yerba en plena palma de la mano.Cesa el anhelo, a la altura de la mano enarbolada. Y yo me escondo detrás de mí mismo, a aguaitarme si paso por lo bajo o merodeo en alto.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
		<document id="311ef923925440712fabf4cfec0686ab" url="http://cesarvallejoelautor.blogspot.com/2008/02/en-el-momento-en-que-el-tenista.html">			<content><![CDATA[En el momento en que el tenista lanza magistralmentesu bala, le posee una inocencia totalmente animal;en el momentoen que el filósofo sorprende una nueva verdades una bestia completa.Anatole France afirmabaque el sentimiento religiosoes la función de un órgano especial del cuerpo humanohasta ahora ignorado y se podríadecir también, entoncesque, en el momento exacto en que un tal órganofunciona plenamente,tan puro de malicia está el creyente,que se diría casi un vegetal.Oh alma! ¡Oh pensamiento! ¡Oh Marx! ¡Oh Feuerbach !Los trescientos estados de mujer de la Tour Eiffel, están helados. La herzciana crin de cultura de la torre, su pelusa de miras,su vivo aceraje, engranado al sistema moral de Descartes, estánhelados.Le Bois de Boulogne, verde por cláusula privada, está helado.La Cámara de Diputados, donde Briand clama: Hago unllamamiento a los pueblos de la tierra ... > , y a cuyas puertas elcentinela acaricia, sin darse cuenta, su cápsula de humanasinquietudes, su simple bomba de hombre, su eterno principio dePascal, está helada.Los Campos Elíseos, grises por cláusula pública, están helados.Las estatuas que periplan la Plaza de la Concordia y sobrecuyos gorros frigios se oye al tiempo estudiar para infinito, estánheladas.Los dados de los calvarios católicos de París, están heladoshasta por la cara de los treses.Los gallos civiles, suspensos en las agujas góticas de Notre-Dame y del Sacré-Coeur, están helados.La doncella de las campiñas de París, cuyo pulgar no se repitenunca al medir el alcance de sus ojos, está helada.El andante a dos rumbos de «El pájaro de fuego» de Strawinsky,está helado.Los garabatos escritos por Einstein en la pizarra del anfiteatroRichelieu de la Sorbona, están helados.Los billetes de avión para el viaje de París a Buenos Aires, en doshoras, 23 minutos, 8 segundos, están helados.El sol está helado.El fuego central de la tierra está helado.El padre, meridiano, y el hijo, paralelo, están helados.Las dos desviaciones de la historia están heladas.Mi acto menor de hombre está helado.Mi oscilación sexual está helada.Poesia humana, llena de ternura y amor, que no necesita de eruditos ni seres superiores para sentirla. Bastan espíritus limpios y sensibles para captarla en toda su intensidad y grandeza. Todo el contenido de esta página fue escrito en vida por César Vallejo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>