<author id="374d941dcdadabbd2cfbf33222bbec42" url="el-batracio.blogspot.com" feed="http://el-batracio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fe1bfaa87c69547fd5ac99e2748bb6d4" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/04/cosas-de-vivir-en-las-montaas.html">			<content><![CDATA[Son las 5pm, el sol entra fuerte por mi ventana y desde acá puedo ver que esta soleando en el Cusco. Sin embargo aquí en San Jerónimo….Llueve a cántaros!!!Disculpen la interrupta, en un momento cuelgo otro post acerca de insectos.]]></content>
		</document>
		<document id="e7748fea84bc17dfeaef8a32765c6793" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/04/fotos-de-insectos-peruanos.html">			<content><![CDATA[#flickr_badge_source_txt {padding:0; font: 11px Arial, Helvetica, Sans serif; color:#666666;}#flickr_badge_icon {display:block !important; margin:0 !important; border: 1px solid rgb(0, 0, 0) !important;}#flickr_icon_td {padding:0 5px 0 0 !important;}.flickr_badge_image {text-align:center !important;}.flickr_badge_image img {border: 1px solid black !important;}#flickr_www {display:block; padding:0 10px 0 10px !important; font: 11px Arial, Helvetica, Sans serif !important; color:#3993ff !important;}#flickr_badge_uber_wrapper a:hover,#flickr_badge_uber_wrapper a:link,#flickr_badge_uber_wrapper a:active,#flickr_badge_uber_wrapper a:visited {text-decoration:none !important; background:inherit !important;color:#3993ff;}#flickr_badge_wrapper {background-color:#ffffff;border: solid 1px #000000}#flickr_badge_source {padding:0 !important; font: 11px Arial, Helvetica, Sans serif !important; color:#666666 !important;}www.flickr.com<br />Mas precisamente insectos cusqueños y de Madre de Dios. Seguramente debo tener más de 500 fotos de insectos en el disco duro y bueno, ya era hora de compartirlas :)Al momento sólo hay 29 fotos pero pienso postear al menos unas siete fotos a la semana en mi cuenta de Flickr. Todos los insectos están clasificados hasta familia y algunos hasta género, si alguien puede identificar alguno los comentarios y correcciones son bienvenidos.Espero les gusten.NotaA menos que se indique lo contrario todas las fotos posteadas en El Batracio son obra mía y pueden usarse bajo las condiciones de mi licencia en CreativeCommons. Por favor manden una nota si las usan, sólo para saber que hacen mis fotos por el mundo...]]></content>
		</document>
		<document id="f6465ced09a97e5604a15668207facbe" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/04/fulgora-laternaria-la-cigarrra-machaco.html">			<content><![CDATA[La leyenda dice que la picadura de este bizarro bicho contiene un veneno mortal cuyo único antídoto es tener sexo dentro las 24 horas posteriores a la picadura (!).Bueno, por lo que he podido rastrear en la web, esta pícara creencia es conocida al menos desde Costa Rica hasta aquí en Perú, pasando por Colombia de donde según mi pequeña investigación la creencia es originaria. Para más señas revisen este link o este otro. No sé pero quizás el nombre “machaco” deba significar “venenoso” en alguna lengua nativa, porque aquí conocemos una serpiente verde llamada “loromachaco” (Bothriopsis bilineata).El nombre científico de la chicharra machaco es Fulgora laternaria (Hemiptera: Fulgoridae), mide entre unos 6 y 8 cms, se alimenta de la savia de algunos árboles de la selva y aunque la gente muy convenientemente crea lo contrario es completamente inofensiva.Si piensan que su cabeza se parece a la de un pequeño reptil pues el bicho los ha engañado, esa es sólo una protuberancia que se cree desarrolló el insecto para desanimar a sus posibles depredadores, su verdadera cabeza está un poco más atrasada. En caso la falsa reptil-cabeza falle, la chicharra machaco puede desplegar sus alas y mostrar esos asustadores “ojos” que se observan en la segunda foto. Estas características y no la leyenda es lo que más me llama la atención de este bicho.Fotos(1): Dr. Wolfgang Rabitsch(2): Insect Collective Links:Universidad de Costa Rica: La MachacaClemson Entomology: Fulgora laternariaVirtual rainfores by Gerald R. Urquhart: Peanut-head bug (Fulgora laternaria)InsectaCulture.com: Fulgora laternaria (fotos)Familias de insectos de Costa Rica: Familia FulgoridaeFlickr: Fulgoridae (fotos)]]></content>
		</document>
		<document id="8388f1066aeef812954c96bb1bb48b63" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/04/los-insectos-ms-rpidos-sobre-la-tierra.html">			<content><![CDATA[Literalmente "sobre la tierra" porque basándonos en el UF Book of insect records nos referiremos a los más veloces corredores insectiles.Thomas M. Merrit de la University of Florida encontró en la bibliografía que los más veloces insectos eran dos especies de escarabajo tigre australianos y la infame cucaracha de desagüe (Periplaneta americana)En 1998 el libro de records Guiness reportó a la cucaracha como la más veloz alcanzando los 1,5m/s o dicho en forma relativa: 50 veces el largo de su propio cuerpo en un segundo (lpc/s). Sin embargo un estudio australiano midió la velocidad de Cicindela hudsoni y C. eburneola (Coleoptera:Carabidae:Cicindelinae) reportando 2,4m/s o 120 lpc/s para el primero y 1,86m/s o 171 lpc/s para el segundo.Ahora, ¿qué velocidad tomamos para declarar al insecto más veloz, la absoluta (m/s) o la relativa (lpc/s)?, si tomamos la velocidad relativa de 171 lpc/s y hacemos que un hombre de 1,8 metros recorra 171veces el largo de su propio cuerpo en un segundo este sujeto estaría viajando en un avión de caza porque su velocidad sería de 1109km/h, casi casi la velocidad del sonido a nivel del mar (!).A pesar de este impresionante dato Merrit tomó la velocidad absoluta y declaró a Cicindela hudsoni con sus 2,4m/s como el insecto más veloz, esto basándose en los records de los vehículos terrestres más rápidos donde el tamaño del "bólido" no es tomado en cuenta.Para terminar un dato interesante sobre escarabajos tigre es que corren tan rápido que sus cerebros no pueden procesar las imágenes al mismo ritmo y deben detenerse dos o tres veces antes de capturar a sus presas. En una página argentina bromeaban al respecto diciendo que se parecen a ciertos equipos de futbol que empiezan los campeonatos a toda carrera y a media temporada temporada se detienen porque todo se les pone borroso :)Nota:Seguro me falla la memoria pero recuerdo que en la Agraria llamábamos "caballitos del diablo" a estos cicindelinos....Fotos:Cicindela sp: Jean-Sébastien BouchardPeriplaneta americana: Atlas Ambiental de Buenos AiresLinks:University of Florida Book of Insect Records: Fastest runnerCornell University news: When tiger beetles chase prey at high speeds they go blind temporarily, Cornell entomologists learnYo contra el mundo!: dato 514: El escarabajo Tigre (graciosas respuestas)Flickr: tiger beetle (fotos)]]></content>
		</document>
		<document id="75b976461fb47e32f9125e2ea9237cb3" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/04/mantis-palo-palo-mantis.html">			<content><![CDATA[Las mantis son unas profesionales del mimetismo y el camuflaje, tienen que serlo ya que su estrategia de caza consiste básicamente en quedarse quietas, confundirse con lo que les rodea y esperar a que alguna presa se ponga al alcance de su par de patas raptoras, esas que siempre le dan la apariencia de estar rezando.Sabía que habían mantis con apariencia de hojas (verdes y secas) y otras con apariencia de flores, pero me asombré al ver el bicho de este par de fotos entrar a nuestra especie “laboratorio avanzado” en Qosñipata (Selva alta de Cusco); ese par de patas no mentía, era una mantis palo, un bicho que hasta que tome estas fotos no sabía que existiera.Ya que estamos en esto de las mantis diremos algunas cosas básicas como que existen registradas alrededor de 2300 especies a nivel mundial repartidas en 15 familias (Ehrmann, 2002), presentan un tamaño de entre 1cm y 17cm (Prete et al, 2000), son todas predatoras y las más grandes pueden dar caza a pequeños vertebrados, si no me creen miren esta foto.Son los únicos insectos que pueden girar la cabeza y hacer como que te miran, algo que les da una falsa impresión de inteligencia; en parte por esto es que mucha gente las cría como mascotas y existe un activo comercio de especies exóticas, ya sea para crianza o simplemente como colección.Las últimas dos imágenes de este post las tomamos en el CICRA (Madre de Dios) habían más pero las fotos no salieron tan buenas. La primera pertenece al género Liturgousa, es una mantis “de corteza” su color simula los patrones de los líquenes en los árboles de la selva, la segunda es una mantis con apariencia de hoja, no estamos seguros de a qué género pertenece pero en Flickr una muy parecida a esta es llamada Choerododis rhombifolia, si quieren verla usen este link.Si les gustan las fotos hagan click sobre ellas para ampliar.foto de mantis "hoja": José Alejandro JohnsonLinks:BugGuide: MantidsTree of life: MantodeaCornell University: Visual prey recognition in Mantodea (interesantísima página sobre como las mantis reconocen sus presas)Flickr: fotazos de mantis]]></content>
		</document>
		<document id="c11528b0c5cf9c7f3afa389acffda06e" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/04/membracidae-preguntas-partir-de-una.html">			<content><![CDATA[Primero de lo que estoy relativamente seguro:La hormiga es una Camponotus sp., muchas especies de este género suelen aprovechar la mielecilla secretada por insectos fitófagos con aparato bucal tipo picador-chupador.Los bichos negros son ninfas, es decir son insectos inmaduros.El insecto verde que aparece agarrado de la ramita al lado derecho de la foto pertenece a la familia Membracidae dentro del orden Hemiptera. Esta familia se caracteriza por tener un pronoto tremendamente desarrollado y de diversas formas. Varias especies de Membracidae presentan cuidado maternal, es decir cuidan de su prole.Ahora mis preguntas y mis tentativas respuestas:¿Las ninfas son membracidae? Casi seguro, observen lo abultado de sus pronotos (hacer click en la foto para ampliar).¿El membrácido adulto es la mamá de las ninfas?Es bastante probable dado que el cuidado maternal no es raro en esta familia. Lo que lo hace a uno dudar es el “cuernito” que asoma en el pronoto de la ninfa ubicada justo detrás de la supuesta “mama-membracidae”.¿La hormiga Camponotus protege a los membrácidos o sólo se aprovecha de su mielecilla?Tendríamos que hacer más observaciones. Si ven la foto de a lado la Camponotus parece estar protegiendo a unos pulgones, decimos eso porque lo normal sería que la hormiga huyese sin embargo se para ahí y asume una postura aparentemente defensiva.Para tratar de responderme esas preguntas volví al arbusto donde tome la primera foto, no encontré el mismo cuadro quizás porque era otra hora del día y hacía más calor, pero lo que si encontré fueron estos otros dos membrácidos:Distintos entre sí y también diferentes también al membrácido de la primera foto. No encontré mis respuestas y volví a casa con más preguntas:Son tres especies distintas las que se pueden encontrar en ese arbusto?Puede que sí, puede que no. Si ven las ninfas en la primera foto un par de ellas tienen un pequeño cuerno en el pronoto mientras las otras no, si como es bastante probable todas las ninfas son de la misma especie la diferencia se explicaría por un dimorfismo sexual en esa especie, o quizás el diferente estadío de desarrollo de las ninfas. Algo que me hace dudar es si esos caracteres sexuales secundarios se pueden ya apreciar en un estado inmaduro y por lo que he leído eso no ocurre.Como ven soy un manojo de preguntasRecomendación: más observaciones. En cuánto pueda regresaré al arbusto, espero avanzar en la respuesta a mis preguntas aunque es más probable que regrese con más preguntas. Quién sabe, quizás se me ocurra un experimento para comprobar mis hipótesis. Eso, aunque en chiquito, ya sería ciencia :)Nota:La especies de Membracidae de importancia económica en el Perú de las que tengo noticia son las que aparecen en el libro del Dr. Fausto Cisneros (1), estas son:Hoplophorion pertusa , en cacaoteroPublilia sp. en pedúnculos de flores y frutos del cacaoteroAcanophora tenuirostris en inflorescencias de mango Metcalfiella monogramma en palto(1) Cisneros, Fausto (1995) Control de plagas agrícolas 2da edición. Lima, Perú.Links:Familias de insectos de Costa Rica: La familia MembracidaeBugGuide: Family MembracidaeBrisbane insects and spiders: Horned treehoppers - Family MembracidaeIllinois Natural History Survey: Treehoppers (Hemiptera: Cicadomorpha: Membracoidea)Hormigas.org: el género CamponotusNovoa et al. : PATRÓN DE ACTIVIDAD DIARIO DE LA HORMIGA Camponotus sp. EN LOS BOTONES FLORALES DEL CACTUS Neoraimondia arequipensis subsp. roseiflora (Werdermann & Backeberg) Ostolaza. Ecología Aplicada, revista del departamento de biológía de la UNALM.]]></content>
		</document>
		<document id="fcd7a12a149205e1eeddc4bbf83dd4c5" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/05/cinco-coccinlidos-cusqueos.html">			<content><![CDATA[De forma redondeada, generalmente adornados con puntos y colores usualmente vivos, los coccinélidos -escarabajos comúnmente conocidos como mariquitas-, son bastante apreciados en el control biológico de plagas debido a sus hábitos predatorios, de hecho deben ser los controladores más famosos siendo los pulgones sus presas mas conocidas.Para quienes quieran saber algo más de estos interesantes insectos pueden visitar la página de Guillermo González, a quien agradecemos por la identificación de los coccinelidos cuzqueños que he podido fotografiar y que se muestran líneas abajoLos géneros de Coccinellidae mostrados en orden de aparición son Hippodamia, Eriopis (2fotos), Cycloneda y Psyllobora (este último completamente nuevo para mi), para mayor detalle por favor hagan clic sobre la foto.Otros géneros de Coccinellidae de interés agrícola en el Perú según recuerdo de mis clases en la U y el libro del Dr Cisneros(1) son: Coleomegilla, Scymnus, Neda, Rodolia, Brachyacantha, Azya, Zagreus y Rhizobius.1: Cisneros, Fausto (1995) Control de Plagas Agrícolas, 2da edición. Lima Perú.Actualización:Un oportuno mail de Guillermo González ha hecho que corrijamos un poco la pequeña lista de géneros de interés agricola de Coccinellidae en Perú. Las correcciones en palabras de Guillermo fueron:Coccinellina no existe: sus especies hoy son CyclonedaLindorus y Rhyzobius es lo mismo. Lo correcto es RhyzobiusCoccinella no se encuentra en Perú (ni en Sudamérica en general).Gracias Guillermo!]]></content>
		</document>
		<document id="30eca91aba460e418d721d2a096168ac" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/05/me-fui-pal-monte.html">			<content><![CDATA[Escribo desde "la bella Juliaca". Hace semanas que El Batracio no se actualiza como acostumbraba y la razón es la estoy pasando "en el campo", especìficamente en la selva de Puno, buscando ranas, sapos, lagartijas y serpientes a día y medio de caminata del teléfono mas cercano.Si de casualidad alguien aparte de mi mamà me extraña descuide porque estaré de regreso para la segunda semana de junio.Los dejo con el intro de "Me fui pa'l monte" de Kevin Johansen, una especie de himno personal cuando estoy en estos trances.foto: TDG-Pacífico.orgMe fui pa'l Monte - introMi infancia fue en un loft bieeen al costado del río,cazábamos correcaminos y lo asábamos en el fogón¿Despue'? !despue' me vine grande! y la ciudad me deslumbró,jugando al tejo en Lavalle me hice amigo del bombón. Pa'ella cociné,Pa'ella lavé,Pa'ella soñé, Paella completa, $2,50! Peeero..., la luz mala me tira, ¿y yo?!yo soy ligero pa'l trote! !jeje!la luz bueena....esta en el monte!..allá voy al horizooonte....]]></content>
		</document>
		<document id="34f3feecf2c7a53a74dbc08f39a288e5" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/08/estudiar-entomologa-afuera.html">			<content><![CDATA[Hace al parecer no poco tiempo Lou Bjostad de la Colorado State University elaboró esta lista con programas de postgrado en entomología:Entomology departments around the worldLa lista contiene 69 referencias a universidades casi todas de Estados Unidos pero también incluye al menos una de Canadá, Australia y Suecia entre otrosAhora, entre 69 referencias por dónde empezar?Bueno, Academic Analytics elaboró una lista de las 10 mejores universidades en entomología basándose principalmente en el número de publicaciones, citaciones, fondos estatales de investigación adjudicados, además de premios y reconocimientos. La lista se presenta en orden alfabético y se las dejo a continuación. Buena cacería.• Cornell University• Iowa State University• North Carolina State University• University of Arizona• University of California - Davis• University of Illinois at Urbana-Champaign• University of Kentucky• University of Maryland - College Park• University of Minnesota - Twin Cities• University of Wisconsin – MadisonImagen: Entomology Student Organization - University of California at Berkeley]]></content>
		</document>
		<document id="6833e40111914c8661f6a91a50d60acf" url="http://el-batracio.blogspot.com/2007/08/una-foto-del-huaytampo.html">			<content><![CDATA[Huayt’ampo es el nombre común del Metardaris cosinga, un lepidóptero de la familia Hesperiidae.Aunque los hesperidios están filogenéticamente mas cercanos a las mariposas que a las polillas; si uno ha estudiado entomología seguro le será difícil llamar “mariposa” a un hesperidio, de hecho, la gente de habla inglesa les asigna un nombre propio: Skippers.El Huayt’ampo suele ser frecuente en los bosques de chachacomo (Escallonia resinosa), un arbolito andino que es por lo general su principal alimento en estado larval. Presenta un tamaño grande para un insecto en esta zona y su patrón de colores tiene cierta gracia; goza además de un poquito de notoriedad aquí en el montañoso Cusco, no por el chachacomo , su tamaño o sus colores; más bien su fama se debe a que sus pupas son comestibles, algo así como un delicatessen para los habitantes de las comunidades campesinas.Y bueno, mi razón para hablar Huayt’ampo es que la foto de arriba ha sido publicada en el Tree of Life Web Project y como la mayoría de las fotos de este humilde blog son de mi autoría comprenderán mi satisfacción :)Un par de links:Venero et al. : Host plants of Metardaris cosinga lepidoptera Hesperiidae in Cusco Perú.BugGuide.net: Family HesperiidaeAgradecimientos a mi amigas Joyce Vitorino por llevarme a esa expedición al abra de Málaga donde pudimos tomar esta foto y a Amanda Delgado por las precisiones acerca del Huayt’ampo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>