<author id="37ae0cf3b75ac973c98506b065175ee9" url="hatunamauta.blogspot.com" feed="http://hatunamauta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b17fe75c9d887ed81da6c3cf70aae4a2" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2008/11/el-ajedrez-la-historia-de-un-juego-de.html">			<content><![CDATA[El Ajedrez ha tenido dentro de nuestra historia un papel importante en los diferentes lugares del planeta, ha sido interpretado en diversas formas, como un juego, un deporte, una técnica de estratégia, una técnica educativa con fines psicomotrices, un deporte, un ejercicio de razonamiento y concentración, etc.La HistoriaLos árabes estudiaron profundamente el juego, analizaron sus movimientos y escribieron varios tratados sobre ajedrez. Con la invasión de los árabes a España, llega alrededor del año 700 a la península y se comienza a difundir en Europa, aunque hay datos de que ya lo jugaban los vikingos y los cruzados que habían visitado Tierra Santa.Se han encontrado piezas de épocas medievales que testimonian la presencia del juego en varias zonas europeas. Alfonso X, El Sabio, el escritor medieval galaico-toledano, interpretó, tradujo y adaptó tratados de ajedrez, a la vez que escribe su "Libro de Ajedrez". Hasta el siglo XVIII el ajedrez era un juego predilecto especialmente de la nobleza y la aristocracia, pero comienza a popularizarse hasta llegar a jugarse en cualquier ámbito, y tanto entra a la Universidad como a los cafés. Las normas y su reglamento han variado a través del tiempo, pero sigue siendo un juego de lógica, y concentración.Llegar a saber con precisión cuándo fue y dónde se dio origen a este juego, verdaderamente es imposible. Si bien se han tejido mil conjeturas al respecto y se han realizado investigaciones minuciosas, los afanes de quienes así perseveraban se han visto de continuo mutilados por la sombra implacable de los siglos.Entre los objetos hallados en la tumba de Tutankamón, por ejemplo, fueron encontradas piezas de un juego de interior que se supuso habría pertenecido a un juego del que habría derivado el ajedrez. Tiempo después, no obstante, hubo que descartar aquella teoría. Quizás el primer vestigio palpable que se tiene hasta la fecha de una forma de ajedrez, data de 500 años antes de la era cristiana y fue descubierto en la India bajo el nombre de Chaturanga. Los persas adoptaron el juego y a ellos debemos gran parte de su actual nomenclatura. Asimismo, los árabes fueron quienes difundieron el ajedrez a lo largo de la costa norte de África y en la Península Ibérica.Los Bizantinos, entusiastas y practicantes del juego ciencia, lo difundieron en Rusia y en los Países Escandinavos. Aquel tipo de ajedrez, sin embargo, no echó raíces en Europa Occidental, en donde prevaleció la forma italiana del juego, derivada de una fusión con el ajedrez árabe.Lo que si estamos seguros es que ha adquirido gran popularidad en todo lugar, en este juego no interviene para nada el azar, sino la rapidez mental de los competidores, los cuales son dos.Cada uno de los jugadores cuenta con dieciséis piezas (8 peones, 2 torres, 2 caballos, 2 alfiles, el Rey y la Reina), ambos de colores diferentes; y se desplazan estas piezas por un tablero de 64 casillas blancas y negras alternadas.Trebejos de Ajedrez, hechos de diferentes materiales y formasSe juega por turnos, y comienza el que juega con blancas, lo que le concede una pequeña pero sustancial ventaja cuando se enfrentan dos jugadores con un alto nivel. Cada jugador intenta obtener ciertas ventajas en su posición, que frecuentemente consisten en la captura de los trebejos del contrario, el juego concluye cuando uno de los Reyes es vencido, en la terminología del juego, cuando está en Jaque Mate.Más datos:La expresión Jaque Mate, proviene de las palabras persas : SHAH MAT : "el Rey está muerto".Las casillas del tablero de ajedrez son llamadas escaques.Las fichas del juego son llamados trebejos.]]></content>
		</document>
		<document id="4b29220133d178fba72de8c84bdf9854" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2008/11/historia-de-aurelio-baldor-la-pasin-por.html">			<content><![CDATA[Dentro de nuestra etapa de estudiantes, nos hemos encontrado con una cantidad y diversidad de libros que usamos para poder aprender los diferentes cursos que nos enseñan en los colegios; nos damos cuenta que el curso o materia que mayor dificultad no dio entender a la mayoría de los estudiantes fue y será las matemáticas.Uno de los libros más utilizados, para aquel estudiante latinoamericano que quiso aprender matemáticas, ya sea al terminar el colegio o para postular a alguna universidad en su país, fue nada más y nada menos que el libro de “Baldor”. El autor del libro no nació en ningún lugar del oriente medio, no nació en Bagdad.Aurelio Baldor nació el 22 de Octubre de 1906, en La Habana, Cuba, tuvo como profesión la de abogado y matemático, personaje que mantuvo largas jornadas en su habitación, armado sólo de lápiz y papel para escribir un texto que fue publicado en 1941, llamado el Algebra de Baldor. Generaciones de estudiantes de bachillerato se formaron en el Algebra de Baldor cual desde ese momento se convirtió en el terror y pasión de millones de estudiantes de toda Latinoamérica.El Álgebra de Baldor, considerado por algunos lectores aun más que El Quijote de la Mancha, es el libro más consultado en los colegios y escuelas desde México hasta la Patagonia. Tenebroso para algunos, misterioso para otros y definitivamente indescifrable para los adolescentes que intentan resolver sus "misceláneas" a altas horas de la madrugada, es un texto que permanece en la cabeza de tres generaciones, el Álgebra de Baldor tenía en su portada tradicional una imagen supuestamente del matemático árabe Al Juarismi, razón por la cual algunos pensaban que el autor era árabe. El apellido Baldor significa “Valle de oro”Aurelio Baldor era el educador más importante de la isla cubana durante los años cuarenta y cincuenta. Era fundador y director del Colegio Baldor, una institución que tenía 3.500 alumnos en la exclusiva zona residencial del Vedado.El autor del Algebra de Baldor falleció el 2 de abril de 1978.Mas sobre Aurelio Baldor:http://www.futurodecuba.org/baldor_algebra.htmDescarga el libro Algebra de Baldor.]]></content>
		</document>
		<document id="c96b3eea68fcb86f07e612cfaa2a6da7" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/04/el-dia-del-trabajo-nivel-mundial.html">			<content><![CDATA[Cuando nos referimos al Día del Trabajo, llamado también el "Día Internacional de los Trabajadores" o conocido como el Primero de Mayo, hablamos sobre el movimiento obrero mundial.En este acontecimiento obrero mundial en la cual fueron ejecutados obreros en Estados Unidos , por su participación en las jornadas de lucha por la consecución de la jornada laboral de ocho horas que tuvieron su origen en la huelga iniciada el 1 de mayo de 1886 y su punto mas critico se llevo a cabo tres días más tarde, el 4 de mayo, en la Revuelta de Haymarket en Chicago.Desde su establecimiento en todos los países por acuerdo del Congreso Obrero Socialista celebrado en París en 1889, se le considera una jornada de lucha reivindicativa y de homenaje a los Mártires de Chicago que fueron ajusticiados por su participación en las jornadas de lucha por consecución de la jornada laboral de ocho horas.En Estados Unidos no se celebra esta conmemoración, pero celebran la Fiesta de los que trabajan el primer lunes de septiembre que se viene celebrando desde 1882 a propuesta del dirigente Peter J. Mac Guire de la Central Labor Union. Esta celebración se considera apoyada e impulsada por los patrones y gobierno para opacar el verdadero sentido del 1º de mayo.]]></content>
		</document>
		<document id="1b133e8edd5c331f9323339dd61ca8d3" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/05/el-dia-del-campesino.html">			<content><![CDATA[El 24 de Junio se celebra el día del campesino, un merecido homenaje y reconocimiento al hombre del campo.Debemos tener en cuenta que el Perú, un país con un enorme y rico legado histórico, baso su economía en la agricultura en el tiempo del incanato, la agricultura fue la base para subsistir.Ya con la llegada de los españoles, la situación del campesino cambió en forma negativa. La población indígena fue víctima de abusos y de explotación por parte los llamados conquistadores. Los indios fueron sacados del campo para realizar trabajos en las minas, lo cual trajo como resultado que la población indígena se redujera considerablemente debido a que miles murieron en las minas.Todo lo que habían logrado los incas por la agricultura, en la colonia se perdió. Los campesinos fueron llevados a las minas como bestias de carga, dejando sus "Ayllus" y sus sofisticadas técnicas que lograrón alcanzar, la cuales en la actualidad aun son utilizadas en algunos pueblos. La principal de ellas fue la "Andenería", que en la actualidad aun podemos observarlas como si el tiempo no hubiesen pasado en ellos. Técnica que aún otras culturas utilizaron, como la cultura China.Finalmente, el 24 de junio de 1969 el gobierno del general Juan Velasco Alvarado llevó a cabo definitivamente la reforma agraria. Para ello promulgó el Decreto Ley N° 17716 y anunció su puesta en vigor con las siguientes palabras: “¡Campesino: el patrón ya no comerá más de tu pobreza!”.La celebración del día del campesino se celebra en diversos lugares del Perú, muy al estilo de cada región, tenemos entre los más vistosos y representativos, en la Ciudad del Cusco la escenificación del Inti Raymi, realizada en Sacsayhuaman y también la Fiesta de San Juan, celebrada en nuestra extensa selva.]]></content>
		</document>
		<document id="fca216bc4a672ace98b0c3a7220a30a3" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/06/el-origen-de-la-lengua-quechua.html">			<content><![CDATA[Desde tiempos prehistóricos y preincaicos, se crearon formas de comunicación entre los habitantes, generando luego dialectos tribales y regionales que se entrelazaron entre ellas hasta llegar al lenguaje que los españoles llamaron Quechua. Esta creación y fusión lingüística se dió en la región central del Perú, posiblemente nació en la zona de Yungay (10,600 AC Cueva del Guitarrero), desarrollándose en múltiples pueblos vecinos hasta llegar a pueblos estado como Caral (3,500 AC, Supe), luego hacia Chavin de Huantar ( 1,500 AC), después a Sechin (1,000 AC) y Pachacamac (1000 DC, Lima) etc. Hubo momentos en la historia del Perú que la capìtal que irradiaba el lenguaje podría haber sido Caral, Chavin de Huantar, Queushu, Sechin y algunas otras ciudades muy antiguas de la región central y quizás al final del Imperio Inca, Pachacámac fuera la ciudad donde confluían los peregrinos del norte, sur y Oriente del imperio Inca.Fray Domingo de Santo Tomás, que vino al Perú en el primer equipo de frailes dominicos que trajo Fray Vicente de Valverde en 1538 (Porras 1963, 25), fundó el Convento y ciudad de Yungay el 04 de agosto de 1540 quien durante su tarea evangelizadora aprendió la lengua runasimi en la región central y no en el Cusco, predicando en su lengua a los nativos desde Ancash hasta Cañete. Después de haber ejercido un fecundo apostolado en aquella provincias, el 24 de junio de 1545 Fray Domingo de Santo Tomas fue elegido Prior del Convento del Santísimo Rosario de Lima. Fray Domingo de Santo Tomás fundó la Universidad de San Marcos el 12 de mayo de 1551, siendo su primer rector el padre dominico Juan Bautista de la Roca. En 1560 publicó en Valladolid su Gramática o Arte de la Lengua General de los Incas o los Reyes del Perú. Ese mismo año daba a luz su lexicón o Vocabulario de la Lengua General del Perú al que denominó Quichua.Diversos investigadores recurren a la toponimia de esta región para sustentar que el quechua tuvo su origen el región central de país: Yungay ( yunga-y, que significa clima encima de lugar calido o clima templado), Huascarán ( huasca-ran, significa cadena de montañas), Chopicalqui( Chopi-calqui significa lo que calza al centro de montañas), Pachacámac ( Pacha-camac, significa Dios viene al mundo), Huamancayan ( Guaman- Kayan, significa los llaman a los halcones o gavilanes o también: Son halcones), Pomabamba ( Poma- bamba significa, la tierra del puma), Yanama ( Yana-man, significa sobre el color negro), Ranrahirca ( Ranra-hirca, significa Cerro de piedras); Huaraz ( Guaras-tambo, significa tierra donde usan pañetes o calzones); Yanahuara (Significa: Calzón negro en Arequipa y Huaylas), Huanuco (Significa lugar donde se muere o también lugar donde hay guanacos); Colquijirca (Significa cerro de plata), Condorcocha ( Cóndor-cocha, significa la laguna del cóndor), Chincha ( Seria una derivación de Chinchaisuyo o seria una variante de Sinchi = caudillo fuerte), Mamacona( nombre de una hacienda que viene de Mama-cuna, las madres o superioras de la casa de las hijas del Sol), Lima ( viene de Rímac= hablador o de Limatambo = casa o palacio de Rimac o del oráculo..)- anotan también que en la ciudad de Lima misma se usaba al principio, palabras que son quechua puro, como el llamar a la huaca Pucllana ( Lugar donde se juega) etc..Las investigaciones del Dr. Alfredo Torero acaban con la creencia del origen cusqueño del quechua y por otro lado, enriquece el panorama de la lingüística en el Perú al explicar la expansión del quechua como resultado de motivaciones socio-económicas y culturales, afirmando que las expansiones lingüísticas señaladas hacen suponer el desplazamiento o subordinación de diversas lenguas o dialectos de la región central de los andes, y finalmente, la superposición de la variedad Chinchay y Yungay.Fuente: YungayPeruSitios Web para el aprendizaje de la lengua Quechua:YachayPUCPOtros blogs sobre quechua:Blog PUCPBlog Habla QechuaSi sabes de otros páginas web sobre la enseñanza de nuestra lengua quechua, te agradeceriamos tu aporte para su mayor difusión.]]></content>
		</document>
		<document id="b923a93a609d40a31b512b5d6afa7626" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/06/la-fiesta-del-sol-o-el-inti-raymi-1ra.html">			<content><![CDATA[El padre jesuita Pablo José de Arriaga célebre catequista y vigoroso extirpador de idolatrías, dice haber constatado durante sus visitas, que los indios principalmente los de la sierra adoraban al sol con los nombres de Inti y Púnchau (Día), Baltazar de Ocampo y Conejeros conoció el templo del Dios Púnchau en el área de Vilcabamba.Fray Antonio de la Calancha brinda importantes datos sobre la religión en Vilcabamba y sobre el Templo o Casa del Dios Púnchau en Vilcabamba. En la ciudad del Cusco, existieron varias Casas del Sol, una de ellas fue el Phoqen Káncha o Pukín Cancha en el actual barrio de Pukín; la otra fue Saqsaywaman, otra en el sector norte del Qorikancha. Cristóbal de Molina "El Cusqueño" dice que en los tablones del Phoquen Kancha "estaba pintada una fábula" explicando que los incas se jactaban ser hijos del Sol.Bien, considerado así el Sol, fue objeto de especial y cuidadoso culto. En las crónicas no hay uniformidad respecto al desarrollo litúrgico, algunas llegan a informar que hubo dos fiestas Sol al año. Cristóbal de Molina "El cusqueño" dice que al Sol se realizaba en mayo, mes llamado Hacicay Llusque con que comenzaba el año, se sacrificaban gran cantidad de llamas y huanacos de variados colores, animales que eran quemados en varios sitios sagrados, el Qorikancha, Wanacauri y en el cerro Aspiran que quedaba al poniente de la ciudad. Agrega que en el mismo mes se realizaban también otras fiestas, una de ellas en el cerro Succanca (Sic).Cristóbal de Molina "el chileno" dice que la Fiesta al sol era en abril, época de cosechas, duraba ocho a nueve días, tenía por escenario el llano al oriente de la ciudad del Cusco, lugar en el que el inca y su comitiva, instalados en la noche, esperaban la salida del sol con cánticos, llevandoel compás moviendo un pie.El padre Bartolomé de las Casas tiene conceptos idénticos a Molina "el chileno", da idea que uno tomó los datos del otro. Las Casas jamás estuvo en el Perú.Polo de Ondegardo, dice, que el séptimo mes en el calendario inca, que corresponde a junio, se "hazía la fiesta denominada Intiraymi en que se sacrificaban cien carneros guanacos, y que dezían que esta era la fiesta del sol". Estos conceptos aparecen ampliados en el Capítulo XXVIII de la Historía del Nuevo Mundo de Cobo.El Nombre de la Fiesta del Sol.- Se ha generalizado hoy en nuestro medio la pronunciación intirraymi al señalar la Fiesta del Sol en el incanato.Garcilazo, excepcional informante de la Historia de los Incas, nos dice bastante en sus Comentarios Reales; al comenzar tal crónica advierte acerca de la lengua general de los indios en el Perú, explicando cómo debe y cómo no debe pronunciarse y escribirse el quechua, y específicamente al referirse a las letras r y rr, dice:"es de advertir que en aquella lengua general del Cuzco, no hay pronunciación de rr duplicada en principio de parte, ni en medio de dicción, sino que siempre se ha de pronunciar sencilla".Luego Garcilazo comenta el hecho de que los españoles añadían o quitaban letras a las palabras quechuas causando corrupción en el idioma, haciendo preterición de las pautas morfológicas del runa simi, y afirma con orgullo y coraje (para su época), lo siguiente:"Para atajar esta corrupción, me sea lícito, pues soy indio, que en esta historia yo escriba como indio, con las mismas letras que aquellas tales dicciones se deben escribir. Y no se les haga de mal a los que las leyeran ver la novedad presente, en contra del mal uso introducido"Quienes al presente hablamos cotidianamente el quechua, sabemos que Garcilaso tenía plena razón. Ahora nos referimos concretamente al nombre que tuvo en la sociedad inca, la fiesta del Sol, y a su mejor forma de trasuntarlo al castellano. El autor de los Comentarios Reales escribeIntip raymi, advirtiendo que la ere inicial se pronuncia simple y no como erre, Intip significa "del sol" y raymi "fiesta"; se concluye, "La Fiesta del Sol".Al decir intirraymi expresamos "fiesta sol". La partícula p que convierte inti en intip, señala pertenencia. Un ejemplo: intip churin significa hijo del sol, pero si escribimos inti churi se entenderá hijo sol, faltándole la palabra del.Abundando en razones recurramos a otras fuentes escritas.Polo de Ondegardo, dos veces corregidor del Cusco, en sus Informaciones acerca de la Religión y Gobierno de los Incas, al referirse a la fiesta del Sol la nombra así: Intiraymi, con ere sencilla y no Intirraymi. El jesuita José de Acosta, escribe igualmente Intiraymi. El mestizo cusqueño Cristóbal de Molina, famoso orador en quechua, escribe con mayor acierto que los dos anteriores, consigna Intip raymi (pronúnciese la inicial como ere sencilla).Concluyendo: a nuestro entender el nombre correcto de la fiesta que comentamos, en el incanato era Intip-raymin (pronunciando la inicial como ere y no como erre).Objeto o razón de la Fiesta del Sol.- Fueron varias las razones que impelían a los tawantinsuyanos, realizar sacrificios y complicadas ceremonias religiosas en honor del Astro Rey:- El inca era Intip Sapan Churín, o Unico Hijo del Sol; de acuerdo a la leyenda, la nobleza cusqueña (los orejones) eran hijos naturales del Sol, a él debían su existencia y debían corresponderle con sacrificios y ofrendas.- Si la cosecha de maíz fue buena en el último año agrícola, había que agradecer al Sol tamaño favor.- Si la cosecha de maíz fue mala, había que rogarle que el año venidero, calmando sus enojos, dé a sus hijos buena producción.- En junio (solsticio de invierno) el sol se iba alejando, los fríos aumentaban, en los amaneceres el agua estaba escarchada, había que pedirle al sol, que volviera, que al rayar los crepúsculos matutinos no siguiera avanzando hacia el norte.- Finalmente había que testimoniarle al Sol, la eterna y total entrega de sus hijos, con sumisión y respeto.La Fiesta misma.- Se iniciaba el 21 de junio de cada año, con febriles preparativos en los palacios imperiales y en el Ajllawasi, respecto a la vestimenta, el zanqhu, la chicha, los ornamentos, armas y adornos. Toda fiesta y toda conmemmoración importante se iniciaba con el consabido ayuno; los orejones se privaban del ají, de la sal y de las uniones conyugales, por algunos días. Antes del amancer del día central y la nobleza cusqueña tomaban emplazamiento en Waqaypata; la nobleza provinciana y otras gentes se ubicaban en Kusipata; todos estaban descalzos, con la mirada dirigida al oriente y en posición de cuclillas cuando asomaba la hora crepuscular; todos a la señal del inca hacían la suprema reverencia mediante la mocha (ver mochadero).Se entonaban cánticos a media voz, en actitud sumisa o hasta quejumbrosa, marcando el compás con un pie, el momento era solemne, la actitud era suplicante y de pleno recogimiento: y cuando el Astro Rey, diríase tiritando, inundaba con sus primeros rayos el horizonte, el cántico se convertía en alarido y la inmensa plaza parecía llorar. Si el día amanecía nublado, la plaza escarchada y el frío cortante, transportaban a los concurrentes en alas de su fe hacia un paroxismo místico, se sumían en sus wanqay-taki (cantar llorando, canción y llanto al mismo tiempo).A continuación el inca se ponía de pie, tomaba entre manos dos vasos de oro llamados akilla, conteniendo chicha bendecida, el vaso de la mano derecha lo ofrecía al Sol y luego vertía el líquido en un tinajón de oro conectado a un caño que conducía al Templo del Sol en el Qorikancha; luego, del vaso de la mano izquierda, bebía el inca un trago y pasaba a los orejones que estaban dispuestos cerca de él por su orden y jerarquía cada noble bebía otro trago. Los nobles provincianos recibían vasos con chicha, si bien elaborada en el Ajllawasi pero sin santificar.Concluida esta parte de la ceremonia en la plaza principal, los concurrentes por su orden se dirigían por la calle Inti Kíjllu hacia la Casa del Sol; al ingresar en Intipampa, doscientos pasos antes de llegar a la puerta del templo, se descalzaban todos menos el inca que lo hacía enla misma puerta. Acto continuo, el inca que lo hacía en la misma puerta.Acto continuo, el inca y los otros orejones ingresaban en el Templo del Sol y veneraban esta vez, la figura del Astro Rey, enorme disco de oro que ocupaba el testero del recinto; los cuerpos momificados de los reyes muertos, conducidos procesionalmente, cada cual en su respectivaparihuela, eran también motivo principal en la adoración.La nobleza provinciana no ingresaba en el Qorikancha, quedaba en Intipampa, actual Plaza de Santo Domingo. terminados los actos de adoración, los sacerdotes, ubicándose donde correspondía, recibían las ofrendas de los curacas venidos de todos los puntos del imperio (Ver elcap. que corresponde a Qorikancha), depositándolas en el lugar que correspondía. Todos volvían siempre conservando el orden que les correspondía, hacia la plaza principal.Ubicados nuevamente en la plaza principal, los sacerdotes prodecedian a sacrificar una llama de color negro entero, tendían al animal con la cabeza dirigida al oriente, lo sujetaban fuertemente sin atarle las patas, el sacerdote principal con filudo tumi (cuchillo) abríale el costado izquierdo e introduciendo una mano, sacaba palpitante el ocrazón, los pulmones y la traquea enteros, allí interpretaban sus augurios y pronósticos. Era mal agûero si el animal venciendo los brazos de lossujetadores lograba levantarse, o también si las vísceras salían arrancadas.El Fuego Sagrado y el Pan Bendito.- El fuego sagrado se había extiniguido antes de iniciarse la fiesta, estando en vigor el ayuno: había que producir nuevo fuego para el nuevo año, que sería conservado con unción religiosa, en el Qorikancha y en el Ajllawasi por el personal encargado de tan delicada tarea.En el imponente usnu de la plaza principal, ante la mirada estática de miles de concurrentes, el Willaj Uma (sumo sacerdote) produciría el fuego considerado sagrado; ubicado convenientemente, recibía los rayos del sol en su medallón cóncavo muy bruñido que formaba parte de un amplio brazalete o chípana, en la concavidad se colocaba un poco de algodóncarmenado para provocar la llama; si el sol no llegaba con plenitud, el fuego era producido con dos palitos por el sistema de frotamiento. Producido el fuego en una u otra forma, sería conservado hasta las vísperas de igual fiesta el próximo año.Provocado el fuego los sacerdotes procedían a repartir el zancu o zanqhu entre los concurrentes, era una especie de pan de harinia de maíz, elaborado por la ajllas y bendecido, enterga que tenía una significación litúrgica, antes que una finalidad puramente alimenticia.Pasado el día principal de festejo, los siguientes eran de multitudinario regocijo, los concurrentes ocupaban la parte coccidental de la gran plaza (kusipata), consumiendo carne y otros alimentos y chicha, al mismo tiempo que cantaban y bailaban.El sol iba retornando en los crepúsculos matutinos hacia el sur en relación con el solsticio de invierno, había escuchado el clamor de sus hijos, todos mostraban contento, la alegría se tornaba en general bullicio.Fuente: Autor: Víctor Angles Vargas, Libro "HISTORIA DEL CUSCO INCAICO" Tomo I.La Fiesta del Sol o El Inti Raymi (2da Parte)]]></content>
		</document>
		<document id="d33eb597a740df31c8dbd49e8c52dcd3" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/06/la-fiesta-del-sol-o-el-inti-raymi-2da.html">			<content><![CDATA[El Intip-raymin en la colonia y en la actualidad.-Los españoles llegaron al Cusco en 1533, en 1534 hicieron la fundación española a su manera, con reparto de solares y designación de sitio para su iglesia, iniciándose formalmente el proceso de dominicación, de mestización de sangre y de costumbres, la aculturación daba una nueva imagen a los pueblos. En estos momentos iniciales de la colonización, los nativos aún celebraban sus fiestas, muy a pesar de la prohibición de los advenedizos, porque no podía extirparse con algún bando edilicio, de la noche a la mañana, el sentir y el pensar de un pueblo, que tenía expresiones culturales y creencias religiosas enraizadas, lentamente elaboradas en centurias o acaso milenios.Cristóbal de Molina "el chileno" dice que en abril de 1535, en tiempo que se cogían las mieses y sementeras, tuvo lugar en la ciudad del Cusco, la celebración de la Fiesta del Sol (-dice- que era común en todo el reyno) en presencia de los peninsulares, duró ocho días, en el curso de ella, los indios daban gracias a su dios Sol por la cosecha pasada y suplicándole que las futuras fuesen buenas. Pero la fiesta ya no tuvo por escenario la Plaza Mayor de la ciudad, ni el Coricancha, pues, los palacios de la plaza habían sido tomados por los españoles, y el Coricancha había sido depredado. La fiesta se realizó en un llano, que está a la salida del Cusco, hacia donde sale el sol, en amaneciendo, dice Molina, y agrega, que se llevaron al lugar todos los bultos de los adoratorios y los de mayor autoridad se pusieron bajo toldos de pluma muy ricos y bien obrados, y "hacían de esta toldera una calle, con ancho de treinta pasos", todos los concurrentes eran orejones, esto es de la nobleza cusqueña; y todos muy callados esperaron que saliera el Sol, y aún no había salido bien, cuando los concurrentes comenzaron a entonar canciones con gran orden y concierto de canto, moviendo un pie al compás, y como el Sol iba saliendo, más alto entonaban su canto. El cronista brinda detalles, que pueden servir de mucho a los libretistas que cada año organizan la rememoración de tan importante fiesta, en el Cusco actual.Según avanzaban los años, los cristianos aposentados en las tierras del inca, fueron consolidando sus ideas, su religión, sus sistemas de explotación, pero los ritos antiguos se resistían a capitular. El virrey Toledo dictó disposiciones especiales para el adoctrinamiento de los naturales, implantando el Sistema de Reducciones, para agrupar a los naturales en derredor de una parroquia, debidamente empadronados; cada vez fue más drástica la prohibición del ejercicio del viejo culto incaico, hubo ofensiva permanente de catequizadores, después vendrían los extirpadores de idolatrías.Desde la época de Toledo, el Intip-raymin fue reemplazado por la fiesta católica que en España tuviera más semejanza, y se introdujo el Corpus Christi con toda su fastuosidad; el impresionante desfile de momias, mallkis, wayqes y otras representaciones divinas, por la plaza principal de los incas, se reemplazó con la suntuosa procesión de santos y vírgenes, con bandas de músicos, bailarines y acompañamiento nutrido; los ayllus fueron reemplazados con las cofradías y hermandades; las estaciones rituales para descanso de las momias de los incas fallecidos, fueron reemplazadas con los altares dispuestos alrededor de la gran plaza.Los Corpus cusqueños hasta hoy son mezcla de catolicismo y religión inca, que en el ámbito turístico constituye viva atracción por su tipicidad, e importante fuente etnológica; tan pronto un indio o mestizo está portando las andas del santo o vírgen de su parroquia, como está brindando la chicha a Apu Sallqantay.Desde la época de Toledo, no hubo más Intip-raymin hasta 1944, en que un cusqueño, el Dr. Humberto Vidal Unda, consiguió implantar la ceremonia evocativa de la antigua fiesta del Sol; desde entonces, cada año se celebra la Semana del Cusco, teniendo como día central el 24 de junio, y como escenario, la explanada de Saqsaywaman.Fuente: Autor: Víctor Angles Vargas, Libro "HISTORIA DEL CUSCO INCAICO" Tomo I.La Fiesta del Sol o El Inti Raymi (1ra Parte)]]></content>
		</document>
		<document id="5b411bf151b89f619e1ceb9b2fe1d196" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/07/dia-del-maestro.html">			<content><![CDATA[A nuestro parecer "El Día del Maestro"es una de las fechas más significativas del calendario cívico escolar, pues se rinde un merecido homenaje al maestro, al verdadero forjador de las juventudes que en el futuro dirigirán los destinos de un país.En Perú se escogió la fecha de el 6 de julio como el Día del Maestro debido a que el Libertador José de San Martín fundó la primera Escuela Normal de Varones el 6 de julio de 1822.Este reconocimiento otorgado a aquellas personas que realizan tan digna labor, quienes llevan el conocimiento de generación en generación instruyendo a la población e inculcando valores.Pero ya desde los tiempos del Tahuantinsuyo, época en la que ya se rendía homenaje a los sabios o Amautas incas, los maestros de aquella época, que eran respetados y venerados por la labor que cumplían.Esta percepción no ha cambiado mucho en nuestros días, pues los maestros siguen siendo el ejemplo permanente de sacrificada y noble entrega en bien de la educación de la juventud. Y aunque en muchas ocasiones la función que cumplen es prácticamente anónima, no deja de ser sumamente valiosa, ya que tiene la importante misión de sembrar la semilla del conocimiento entre sus discípulos.En nuestro país, el maestro vive diferentes realidades según en donde cumple su labor, a lo largo y ancho de nuestra extensa y variada geografía.No obstante, aún cuando deba afrontar las más duras condiciones de tiempo, clima o región, el maestro se entrega completamente a su labor educadora, pues es consciente de que de él depende consolidar el cimiento sobre el que habrán de sostener los futuros ciudadanos de nuestra patria, aquellos hombres de bien que engrandecerán el Perú a través del estudio y del trabajo.Día Mundial de los MaestrosDesde el año 1994, el 5 de octubre fue declarado por la UNESCO y la OIT (Organización Internacional de la Educación) el día mundial de los docentes, y este es un día donde algunas organizaciones afiliadas a la OIT se movilizan para que la voz de los profesores sea oída en el mundo entero. Más de 100 países celebran el Día Mundial de los Docentes. Los esfuerzos de la Organización Internacional de la Educación y de sus 348 organizaciones miembro han contribuido a este amplio reconocimiento.La celebración de este día tan especial, es diferente en cada país, pues son celebradas en otras fechas. Aquí le mostramos algunas:En AméricaArgentina: 11 de septiembre (fallecimiento de Domingo Faustino Sarmiento)Bolivia: 6 de junio (fundación de la primera Escuela de Maestros en Sucre y nacimiento de Modesto Omiste Tinajeros)Brasil (Dia do Professor): 15 de octubre (el emperador Pedro I firmó la ley que crea escuelas de primeras letras en todas las ciudades, villas y lugares populares)Canadá: 5 de octubre (Día Mundial del Maestro)Colombia: 15 de mayo (el papa Pío XII proclamó a san Juan Bautista de La Salle como «patrono celestial de todos los educadores»)Costa Rica: 22 de noviembre (onomástico de Mauro Fernández Acuña)Cuba: 22 de diciembre (Cuba se declara «territorio libre de analfabetismo»)Chile (como Día del Profesor): 16 de octubre (fundación del Colegio de Profesores)Ecuador: 13 de abril (nacimiento de Juan Montalvo Fiallos)El Salvador: 22 de junioEE. UU.: martes de la primera semana de mayoGuatemala: 25 de junio (de 1944, la maestra María Chinchilla muere por las acciones violentas del gobierno dictatorial de Jorge Ubico para reprimir una manifestación de protesta)Honduras: 17 de septiembre (homenaje a José Trinidad Reyes)México: 15 de mayo (toma de Querétaro)Nicaragua: 29 de junio (homenaje a Emanuel Mongalo y Rubio)Panamá: 1 de diciembre (nacimiento de Manuel José Hurtado)Paraguay: 30 de Abril (En Congreso de Educadores (1915) se resolvió establecer como el Día del Maestro en vísperas del día del trabajador de la cultura)Perú: 6 de julio (fundación de la primera Escuela Normal de Varones)Puerto Rico: viernes de la primera semana del mes de mayoRepública Dominicana: 30 de junioUruguay: 22 de septiembreVenezuela: 15 de enero (fundación de la Sociedad de Maestros de Instrucción Primaria en 1932)En EuropaEspaña: 27 de noviembrePortugal (Dia do Professor): 5 de octubre (Día Mundial del Maestro)Rusia: 1 de septiembreEn AsiaVietnam: 20 de noviembre]]></content>
		</document>
		<document id="6e8f85618b18506342bb40a8a519ff9a" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/07/nueva-pagina-web-para-facilitar-el.html">			<content><![CDATA[INCLUYE TEORÍA Y MÁS DE 2.500 PROBLEMAS RESUELTOSCon nueva página web buscan facilitar aprendizaje de matemáticas en la escuelaSitio creado por profesor que promueve una enseñanza práctica y divertidaAunque tenía experiencia como profesor y director de colegios, a Sergio Calvo-Pérez su papel de padre lo impulsó a crear una herramienta que les haga realmente divertida a los chicos la tarea de resolver ejercicios matemáticos.Desde Cero (desdecero.com.pe) es una web creada por Calvo-Pérez con la que se pretende ofrecer mucho más que un solucionario en línea. Con más de 160 capítulos que incluyen teoría y más de 2.500 problemas resueltos, el experto espera que cada vez más escolares asuman el reto de ver las matemáticas como un desafío a la perseverancia.“Una de las fuentes importantes para reforzar los estudios es darles a los alumnos una herramienta para combatir el ocio y, al mismo tiempo, la oportunidad de asumir la responsabilidad de repasar lo aprendido en el colegio. Ese es el gran objetivo de las tareas escolares, pero cuando no hay nadie que los guíe ese objetivo se pierde fácilmente”, recalca el especialista.El sitio tiene una página principal en el que cada usuario tiene un panel personalizado donde podrá crear su propio avatar (personaje virtual con características específicas) y ver la resolución de ejercicios matemáticos de la mano del guía virtual Manuelito, que indicará a los estudiantes en forma ordenada los pasos por seguir para llegar a la respuesta.“Se explica paso a paso el proceso de solución; aprender así genera mayor comprensión y fomenta el pensamiento lógico, lo cual les ayudará en todos los aspectos de la vida”, subraya.Esta herramienta está diseñada para alumnos de secundaria, así como para quienes se estén preparando para la universidad. Ellos encontrarán también clases teóricas de otras ciencias, como física y química.Visita la página desde aquí: DesdeCeroFuente: ElComercio]]></content>
		</document>
		<document id="7ea7caf0a5e05d37b3c54b7693d4ec22" url="http://hatunamauta.blogspot.com/2009/07/poemas-pensamientos-frases-por-el-dia.html">			<content><![CDATA[Se acerca el día del maestro en el Perú (6 de julio) y muchos alumnos aprovechan ese día para ofrecerles una retribución a tan dedicado trabajo, sobre todo los alumnos de primaria y secundaria que es donde mas cariño se le toma a los maestros.Es por ello que en varios escuelas, colegios y otras instituciones celebran ese día de la mejor manera, sea agasajandolos, premiándolos, reconociendolos y dándoles una merecida muestra de afecto que se merecen.Y que mejor detalle para ellos que dedicarle un poema del día del maestro.AL MAESTROMi madre me da la vida,mi padre me da el sustento,y el maestro de la escuela,cultiva mi entendimiento.A mi maestro querido,que me da su ciencia,su cariño y su cuidado,con infinita paciencia.Le ofrezco mi gratitudy mi cariño sin cuento,por que llena de belleza,a mi pobre conocimiento.MAESTROVocación tempranera y siempre bien sentida,esta de ser Maestro por amor entregado,este ir alumbrando caminos por la vida,ilusionadamente, de niños rodeado.Poner alma de artista en la noble tarea,con fuerza misionera y mano delicada;saber irse quemando en aras de una idea,saber seguir la estrella del bien entresoñada...Sembrador sin pereza, poner en la besanaal par del rubio trigo semilla de amapolas;estrenar alegría y fe cada mañana,y en el trance difícil quedar con Dios a solas.Juán Berbel 7 LETRAS QUE ENCIERRA TANTODe quién aprendí mis primeras letras?Quién me hizo ver que la educaciónSe aprende de la familia y se alimentaCon las reglas que el saber presenta?Fue él, el a que le debo tanto,Él, que demostró la paciencia infinitaDe enseñarme mi primer vocablo...Mis primeras líneas hechas a mano.Me fue difícil aprender que debía siempreGuardarte respeto como a mis padres,Porque tu también formaste parte de míMe enseñaste a ser alguien de palabra.Pero vi que en el proceso de aprendizajeGocé viendo, como poco a poco avanzabaComo podía formar sola mis primeras letrasComo podía leerlas con fluidez y encanto.Sí, el encanto de saber que podía volarPor mis propias alas, sin necesitar cuidadosGracias a tus enseñanzas aprendí, el valorQue la sabiduría y el deber alcanzan...Palabra de 7 letras que significa para mi tantoQue encierra en mi corazón agradecimiento innatoPorque gracias a ti, soy un ser humano que piensaQue enseña y que cada día aprende de la vida, algo...Maestro que en 7 letras, aportas conocimiento,Cariño para tus alumnos, para la humanidad,Que te debe la gratitud, de darnos enseñanzaAquí les dejo algunos direcciones web, en la cual encontrarán Poemas, frases y pensamientos sobre tan querido personaje dentro de nuestras vidas.Poemas para el Día del Educador.Poemas del Día del Maestro.Frases y citas célebres para homenajear a los maestros.Frases del Día del Maestro.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>