<author id="37bcffb5366fb6bfccaeaf3182dee20f" url="peruempresa.blogspot.com" feed="http://peruempresa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3dd3ce21f011bc7bad8cb467dbfe1f78" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/-zOYDH9kgC0/grupo-rodriguez-mariategui-preve.html">			<content><![CDATA[El grupo minero Rodríguez - Mariátegui postergó el inicio de su producción de truchas a gran escala para exportación hasta marzo del 2010 debido a que aún le falta concluir parte de la infraestructura requerida, señaló el presidente ejecutivo de Sierra Exportadora, Gastón Benza Pflucker.Este grupo peruano es propietario de varios yacimientos polimetálicos no ferrosos en distintos lugares de la sierra y, como parte de su política de diversificación, ha definido a la acuicultura como uno de sus nuevos negocios.Para este proyecto ha creado la empresa Peruvian Aquaculture Company (Pacsac) con la cual Sierra Exportadora mantiene una articulación permanente en coordinación con el Ministerio de la Producción, el gobierno regional de Huancavelica y las comunidades campesinas que resultarán involucradas en el desarrollo del centro de crianza de truchas.La iniciativa se desarrollará en la laguna de Choclococha, ubicada en Castrovirreyna (Huancavelica), a 4,700 metros sobre el nivel del mar, y será considerada como uno de los mayores centros productores del país pues registrará 3,000 toneladas anuales de trucha, lo que triplicará la actual oferta exportable peruana de este producto."Les falta terminar de instalar una maquinaria que es relevante para el proceso. Ahora mismo están haciendo producción de prueba para evaluar la calidad de los productos", dijo a la agencia Andina.Respecto al proyecto similar de la empresa de confecciones Topy Top, indicó que debido a la crisis mundial aún no definido la fecha de inicio.Publication: Andina - NewswireProvider: AndinaNovember 30, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="5dc44a6a3711c1dd8a167620d07f984f" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/1LbrJ1lWzLM/mexicana-cemex-avanza-en-planes-de.html">			<content><![CDATA[Trascendió que la mexicana Cemex ya habría adquirido terrenos y canteras en el país, en una zona de costa cercana a Lima, a fin de instalar una planta de cementos en el país.De esta manera, concretaría su ingreso a la producción nacional de cemento, a través de una operación propia y no con la compra de una planta ya instalada como se especuló en algún momento.La compañía mexicana ya participa en el mercado peruano de cemento vía importaciones de República Dominicana, con la marca Quisqueya; pero evaluaba ingresar con producción local desde hace dos años. Y es que las perspectivas positivas del sector construcción en el país habrían animado a la empresa a concretar sus planes de instalar una planta.Actualmente participan en este sector Cementos Lima, Cemento Andino, Cemento Pacasmayo, Cementos Selva, Yura, Cemento Sur y Caliza Cementos Inca. Además de proyectos como Cementos Portland (Lima), Cementos Otorongo (Arequipa), y Cementos Interoceánicos (Puno).Publication: Diario GestiónProvider: Diario GestiónNovember 27, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="9ee46495ad0175f968963589d4372819" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/1VXVCYaSDtY/ventas-de-software-empresarial-habrian.html">			<content><![CDATA[La venta de software empresarial, dirigido a mejorar la gestión de grandes y medianas corporaciones, habría alcanzado los 45 millones de dólares al cierre del 2009, alentada por la gran demanda por parte del sector comercio e industrial, afirmó hoy la consultora peruana de sistemas Ofisis."Durante el 2009 el crecimiento de este mercado fue positivo, pese a un contexto de crisis internacional que de alguna manera había repercutido en el país y en las inversiones de las grandes empresas", manifestó el gerente general de Ofisis, Manuel Behar.Sostuvo que sólo el sector comercio representó alrededor del 15 por ciento de las ventas totales de software empresarial, cifra similar a lo obtenido durante el 2008, aunque con una mayor expectativa de crecimiento para los siguientes meses. Otros sectores importantes fueron el industrial y construcción.Explicó que uno de los motivos que impulsaron las ventas del sector durante el año pasado es la competitividad que han ganado las compañías locales de desarrollo de software."Los sistemas ERP (Enterprise Resource Planning), así como los CRM (Customer Relationship Management), desarrollados localmente, han ganado participación en el mercado peruano por la calidad en su diseño y por un alto nivel de adaptación", dijo.Resaltó que los sistemas elaborados en Perú permiten amoldarse más fácilmente a las necesidades legales del país, características que en muchos casos los software extranjeros no tienen pues son elaborados bajo otros criterios y en otras realidades, incrementando el costo de adaptación y capacitación del personal."Aunque en años anteriores el alto costo del software desarrollado en el extranjero hubiese implicado que las empresas dejen de invertir en la modernización de su sistema, en los últimos cinco años esta situación ha cambiado pues la oferta local de software es suficientemente competitiva para ganar esos espacios", indicó.Finalmente, Behar proyectó que el 2010 será un año auspicioso para el mercado de software en Perú, sobre todo para el de desarrollo local, experimentando el resurgimiento de la demanda de sectores como el agroindustrial y el textil, los cuales el año pasado tuvieron una desaceleración en sus inversiones.Publication: Andina - NewswireProvider: AndinaJanuary 12, 2010]]></content>
		</document>
		<document id="28e7c273797049a41f4c34f75473c44f" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/2QmNU4xxL8g/cadena-san-agustin-posterga-apertura-de.html">			<content><![CDATA[La cadena Hoteles San Agustín postergó la apertura de su hotel cuatro estrellas en la ciudad de Arequipa para el año 2011, debido a una escala de priorización de proyectos realizada como efecto de la crisis mundial, señaló su director, Manuel García.Este proyecto corresponde a la concesión del emblemático hotel Posada del Monasterio ubicado frente al Convento de Santa Catalina, a una cuadra de la Plaza de Armas, y significaría la ampliación de 40 a 80 habitaciones."La postergación del proyecto no es una mala señal porque nuestra intención sigue siendo la misma, invertiremos al menos tres millones de dólares en este hotel", declaró a la agencia Andina.Refirió que con la remodelación, el antiguo hotel pasará de la categoría de tres a cuatro estrellas, es decir, se convertirá en un hotel de la marca Exclusive y estará dirigido al sector corporativo.Cabe recordar que a fines del año pasado la empresa precisó que la inversión no será realizada directamente por la cadena San Agustín sino por los propietarios del hotel pues la empresa sólo será la encargada de operar esta propiedad.García manifestó que para el período 2009 - 2010 la inversión de la cadena en Perú ascendería a 13 millones de dólares, la que se destinará a los proyectos de albergue turístico y un hotel en Paracas (Ica), así como otro hotel en la ciudad del Cusco."Para lo que resta de este año está previsto una inversión de un millón de dólares en cuestiones iniciales, pero las inversiones fuertes se darán el próximo año", anotó.El Albergue Turístico San Agustín se ubicará en un área de 11,592.86 metros cuadrados y contará con 202 camas, piscina, restaurante, bar, sala para usos múltiples, terrazas, jardines, estacionamientos, entre otros servicios, y está diseñado para turistas interesados en el mar, la fauna marina y silvestre.El segundo proyecto en Paracas es el Hotel Resort San Agustín Paracas, el cual será construido en un área 17,500 metros cuadrados.Publication: Andina - NewswireProvider: AndinaNovember 23, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="8509c6b99eb7fbd83e76926882002e3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/3_DZdfP0ANE/numero-de-viviendas-construidas-en-lima.html">			<content><![CDATA[El número de viviendas construidas para la venta en Lima se expandió 10.9 por ciento en el 2012, un ritmo menor al 38 por ciento registrado el año previo, informó hoy el BBVA Research. Por valor, la actividad edificadora mostró un mayor dinamismo en la construcción de viviendas de precios intermedios y altos, en tanto que las de precios medios y bajos registraron descensos, señaló en el reporte Perú, Situación Inmobiliaria 2012. A nivel geográfico, destacó el fuerte incremento de las unidades construidas en el distrito de Ate, en tanto que Surco y Miraflores mantuvieron su importancia relativa. Los distritos de Magdalena y el Cercado de Lima también registraron un fuerte avance. El número de unidades vendidas aumentó 2.6 por ciento, mientras que la oferta disponible tuvo un alza de 20.6 por ciento. Asimismo, se registró una mayor demora en la venta de las unidades construidas. Así, el indicador de ventas en retraso (unidades que se encuentran a la venta por un período no menor a seis meses), elaborado por la Cámara Peruana de Construcción (Capeco), se elevó en el 2012 y representó el 58.3 por ciento de la oferta disponible (40.7 por ciento en el 2011). En términos de superficie, el 51 por ciento de los metros cuadrados vendidos se ubicaron en Lima Top, mientras que la zona Moderna concentró el 22 por ciento y la zona Centro otro 7.1 por ciento. Explicó que existe una diferencia notoria en el sesgo de las distribuciones de la demanda y la oferta de viviendas. Mientras que más de la mitad de la demanda efectiva prefiere unidades de un precio menor a 40,000 dólares, solo el cuatro por ciento de la oferta se dirige a este segmento. Asimismo, aún cuando la oferta tiene una alta concentración en viviendas de entre 40,000 y 100 mil dólares, esta es superada por la demanda en casi 13 veces. Fuente: Andina. Fecha: 07/01/2013]]></content>
		</document>
		<document id="2fb8d756dae696c591e0de764308eef9" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/47SRcFPhVYE/centenario-lanza-urbanizaciones-en-ica.html">			<content><![CDATA[El grupo inmobiliario Centenario, controlado por los Brescia y Romero, anunció que este año pondrá en el mercado cuatro nuevas urbanizaciones, tanto en Lima como en el interior del país.El gerente comercial de la firma, Gonzalo Sarmiento Giove, detalló que Alto La Merced (Huancayo) se comercializa desde el mes pasado; mientras que Oasis —ubicada en Ica— ingresará al mercado en abril próximo.El ejecutivo no detalló la fecha de lanzamiento de sus dos nuevos productos en Lima, solo adelantó que están ubicados en el cono norte. Previamente, Sarmiento dijo a Día_1 que Centenario tiene una reserva de 200 hectáreas por urbanizar en distritos como Puente Piedra y Carabayllo.Paralelamente, la empresa ha lanzado nuevas etapas de sus urbanizaciones en Lima y Chiclayo.Sarmiento además confirmó que su subsidiaria Paz Centenario desarrolla un proyecto de vivienda, ubicado en Barranco, que incluirá un “strip center”. El ejecutivo precisó que hasta el momento es segura la presencia de Joaquim Miro, Sofá Café y Specchi en el proyecto que tendrá siete locales comerciales. Centenario prevé ingresos por US$17,1 millones en este proyecto.Sobre el rubro de oficinas, el gerente comercial refirió que si bien la empresa tiene en su cartera varios terrenos en zonas premium de San Isidro y Surco, por ahora no ha decidido lanzar al mercado un nuevo producto porque hasta el 2011 ingresarían al mercado una gran cantidad de metros cuadrados.Si bien Sarmiento Giove prefirió no adelantar cifras sobre el desempeño de Inversiones Centenario durante el 2009, sí mencionó que sus ingresos y utilidades crecieron.En una entrevista previa, el ejecutivo dijo que el primer trimestre del año pasado fue el mejor en la historia de Centenario y que esperaban un crecimiento de al menos 10% respecto a la facturación que la empresa alcanzó el 2008 (US$20 millones).Inversiones Centenario también posee una reserva de 1.000 hectáreas (10 millones de metros cuadrados) de terrenos ubicados en el sur de Lima, en los que desarrollará urbanizaciones en el largo plazo. Estas áreas serán habilitadas cuando se presenten oportunidades comerciales.Publication: El Comercio - Day OneProvider: El ComercioFebruary 22, 2010]]></content>
		</document>
		<document id="9bdc00552c4e6f16de829633c3b3921e" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/5TuBX1ijbrk/el-2010-afianzaran-el-ingreso-de.html">			<content><![CDATA[Son nueve las compañías públicas que actualmente listan en la Bolsa de Valores de Lima.El Fondo Nacional de Financiamiento de la Actividad Empresarial del Estado (Fonafe) aseguró que el próximo año se trabajará fuertemente para consolidar el ingreso de las empresas del holding estatal al mercado de valores, como parte de una nueva cultura de la gestión pública.A finales de enero se tendrá listo un cronograma de nuevas empresas del holding que tienen condiciones para listar en la Bolsa de Valores de Lima (BVL), afirmó el director ejecutivo del Fonafe, Jorge Villasante.Actualmente hay nueve empresas estatales que ya listan en la plaza limeña, es decir, están inscritas en el mercado de valores pero todavía no negocian acciones.Estas empresas son: Inmobiliaria Milenia (Inmisa), Electro Puno, Electro Sur Este, Hidrandina, San Gabán, Electroperú, Servicio de Agua Potable y Alcantarillado de Lima (Sedapal), Seal y la Corporación Financiera de Desarrollo (Cofide).Indicó que el ingreso de las empresas al mercado de valores no debe generar temor, por el contrario, la población debe saber que este proceso permite una mayor transparencia en la información financiera de las empresas del Estado.Explicó que para ingresar a este mercado las empresas requieren cumplir con un conjunto de acciones previas, y eso es lo que se definirá en el cronograma.Estamos trabajando para que durante el 2010 se consolide el ingreso de las empresas del holding al mercado de valores. No hay que tener miedo a la posibilidad de vender acciones en bolsa, manifestó a la agencia Andina.Dijo que las empresas estatales tienen proyectos que no siempre se pueden ejecutar con recursos propios pues, si bien en algunos casos se las puede apoyar con préstamos o aportes de capital, hay necesidades de apalancar mayores recursos y una posibilidad es recoger financiamiento a través de emisiones de nuevas acciones.Villasante indicó que a finales de enero se tendrá un panorama claro y se fijarán plazos para que en seis meses un número de empresas puedan listar en bolsa y a finales del 2010 otro tanto.Comentó que no todas las empresas del holding están en la misma situación porque hay algunas más avanzadas que otras.Precisó que un punto a trabajar es la fluidez de las auditorias a los estados financieros de las empresas del Estado pues las empresas que listan en la BVL tienen que cumplir con los plazos que permitan que al 31 de marzo se haya concluido con la auditoria.Muchas veces no se logra cumplir con estos plazos porque la selección de las empresas auditoras no pasa por decisiones del Fonafe sino de la Contraloría General de la República, comentó.En ese sentido, informó que hay un grupo de empresas del holding que no tienen designada la sociedad que auditará sus estados financieros, por lo que Contraloría debe convocar a un nuevo proceso de selección.En agosto Contraloría otorgó la buena pro para auditar a varias empresas del holding, pero un grupo quedó sin sociedad designada, sin embargo, el contralor nos ha asegurado que de todas maneras se va a cumplir con los plazos previstos, indicó.Finalmente, Villasante dijo que este es un punto a considerar ya que listar en BVL y estar bajo la supervisión de la Comisión Nacional Supervisora de Empresas y Valores (Conasev) exige cumplir rigurosamente con estos aspectos como parte de la transparencia y eficiencia que se requiere.Publication: Diario Gestión - OnlineProvider: Diario GestiónDecember 8, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="b0275ea9a7d15f010be73b8d3519c72d" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/8HLGzKV3xBo/falabella-invertira-us-3923-millones.html">			<content><![CDATA[El grupo chileno Falabella, una de las grandes minoristas de la región –que opera en el Perú a través de Saga y Tottus–, informó el miércoles que planea invertir US$ 3,923 millones entre el 2013 y el 2017, para fortalecer sus unidades de negocios en los países en los que opera. Falabella detalló, en un comunicado, que las inversiones estarán destinadas a la apertura de 231 tiendas y 20 centros comerciales. La trasnacional –que tiene su casa matriz en Santiago y filiales en Perú, Argentina, Colombia y Chile– se concentrará principalmente en los primeros años, con US$ 887 millones estimados para el 2013 y US$ 871 millones en el 2014. Al año siguiente, la minorista realizará un gasto de capital de US$ 806 millones, mientras que en el 2016 y el 2017 tiene previsto invertir US$ 708 millones y US$ 652 millones, respectivamente. “Con la ejecución del plan –señaló en el comunicado–, a fines del 2017 Falabella contará con 527 tiendas y 51 centros comerciales en América Latina”. Falabella participa en el negocio de tiendas por departamentos, tarjetas de crédito, bancario, refacción del hogar, supermercados y centros comerciales, entre otros. Fuente: Reuters. Fecha: 09/01/2013.]]></content>
		</document>
		<document id="3741ed51c1f459fe70ce35b77862988a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/CgoqLowfYB8/aerolineas-argentinas-volara-al-cusco.html">			<content><![CDATA[Un nuevo competidor ingresará a nuestro mercado aéreo. La empresa estatal Aerolíneas Argentinas ya evalúa iniciar vuelos entre Buenos Aires y Cusco a partir del segundo semestre del 2010.El gerente del área Comercial, Diego García informó que la semana pasada iniciaron los estudios de factibilidad para cubrir esta nueva ruta pues comprarán 20 nuevos aviones. “Los nuevos aviones deben entrar a operar en 18 meses, por ello la decisión de operar la ruta Buenos Aires-Salta-Cusco debe definirse durante el segundo semestre del 2010”, precisó en el marco del Expo Perú que se realizó la semana pasada en Buenos Aires.El ejecutivo adelantó que las tarifas de los pasajes serán similares a los que cobra la empresa LAN, el mayor competidor hacia ese destino.Publication: Avance Económico - GeneralProvider: Avance EconómicoDecember 7, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="78de62dfd844c845d40e100a8d555ddc" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruEmpresa/~3/D7Cx5SQRznc/starbucks-y-kraft-foods-elevarian.html">			<content><![CDATA[Las exportaciones de café podrían lograr un récord este año, pues compradores como Kraft Foods Inc. y Starbucks Corp. aumentarían sus compras del grano por la mejora en la calidad, según lo manifestó Eduardo Montauban, gerente general de la Cámara Peruana del Café y Cacao (CPC)."Las empresas están comprando más de nuestros granos arábica de cultivo ecológico, porque son más baratas que el café colombiano, tienen un sabor suave y han mejorado en calidad en los últimos años", mencionó.May Kulthol, portavoz de Starbucks, dijo a Bloomberg que la empresa no revela sus compras de café por país. Seguidamente dijo que en el 2008 efectuó el 78% de sus compras en Latinoamérica.Eduardo Montauban añadió que el prolongado periodo de precios altos llevó consigo que los agricultores locales amplíen sus fronteras.De otro lado, el analista del Scotiabank, Pablo Nano, sostuvo que el precio del café podría subir este año, debido a la caída de las cosechas en Brasil, Vietnam y México.Las ventas de café al exterior para este año se estiman en US$ 650 millones, 12% más que lo registrado el año pasado, cuando se logró facturar US$ 580 millones. Perú es el mayor productor mundial de café orgánico.Publication: Diario GestiónProvider: Diario GestiónJanuary 28, 2010]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>