<author id="37ca7eadb5d8fdb9a68ad392439a729f" url="artevalor.blogspot.com" feed="http://artevalor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c47496750294a74de2efc6b22aad7c07" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/05/el-centenario-de-teodoro-nunez-ureta-y.html">			<content><![CDATA[En el año 1953 se le encargó al maestro Teodoro Núñez Ureta la ejecución de un mural en el Colegio Militar Francisco Bolognesi que recreara la historia de los héroes nacionales. Él, como historiador, concibió el termino de heroísmo como la "historia de la resistencia", de la perseverancia y la lucha por la libertad, y en esa historia no podía estar ausente la historia prehispánica. Entonces, ahí vino el reto. Tuvo que narrar la historia general de los peruanos en un espacio reducido de 8 metros de largo por 3.10 metros de alto. Y de protagonista principal de esa historia puso a la "Madre Patria", mujer mestiza, con los brazos abiertos, con esa actitud que tienen los que protegen y aman la vida, como nuestras madres, o Cristo en su cruz, "ese trono de madera en el que muchos héroes, en su mayoría anónimos, retaron a dictadores y reyezuelos".Idea alternativa para la Madre Patria, en tinta china. Esa mujer mira a la historia, no al espectador, y lo que no está descrito en ese mural: "nuestro futuro". Esa concepción resultó muy incómoda a los militares, ya que los héroes que debieron ser los protagonistas están en calidad de miniaturas. Tupac Amaru se ve sobredimensionado, como un semidiós, hijo del Sol con alguna mortal indígena, pero digna, hija de la tierra. El otro superhombre es "Manco Inca", aquel guerrero protector de Huascar, que al verlo asesinado por el general Quisquis, bajo las ordenes de Atahualpa, vio en Francisco Pizarro a uno aliado. Después se dio cuenta del engaño, su rebelión y redención fue tardía, aunque casi logró expulsar a los españoles del Cuzco. Lo asesinaron por ordenes de Alonso de Toro, Teniente Gobernador de Cuzco, delante de su hijo, Titu Cusi Yupanqui, quien escuchó de su padre: "No te dejes engañar con sus melosas palabras, son todas mentiras, si tu les crees te engañarán como lo hicieron conmigo".  - En otra versión se dice que ese personaje es Cahuide (Quispe Tito) que luchó contra los españoles en defensa del Sacsayhuamán. Tal mérito fue su bravura que Hernando Pizarro ordenó que lo capturaran con vida, unos dicen que como trofeo, otros como reconocimiento a su arrojo en la batalla. Cuando vio que la intención era darle captura, se tapó el rostro con su manto y se arrojó desde lo alto del torreón de piedra que defendía. También puede simbolizar las dos cosas, la rebeldía ante la invasión. Pero el detalle de brazo que se alza con el manto da más la idea de Cahuide.Un dato curioso, pero lógico, es que en el primer plano no están los guerreros, mas si los trabajadores, esos eternos héroes que con su oficio, o su arte, sostuvieron la economía de sus naciones, o sus imperios, con toda la parentela, incluyendo a los artistas y bufones, sin importar si era un Inca, de los tantos hijos del Sol, la familia del Rey de España, o los grandísimos hijos de p... que ahora gobiernan al mundo entero. Ahí están, alfareros, tejedores, campesinos, talladores; todos a la espera de un nuevo futuro, más prometedor, sin guerras, sin abusos ni explotaciones.Adelante de todos, y de todo, está ese muchacho que nos mira de frente, con sus ojos grandes, serenos, sin ese gesto que se graba con los años y que nos caracteriza en un resumen de lo que somos en virtudes y defectos. Ese, es el hijo de nuestra "madre patria", mujer amada por su pueblo, y burlada miles de veces por aquellos que se hacen llamar "los padres de la patria".El mural nos habla de un futuro que podemos formar, está dedicado a los jóvenes, para que no olviden la importancia de la libertad y el amor al trabajo.Estudio alternativo para el "hijo de la madre patria"Estudio anatómico previo, en sepia y creta blanca.Manuel A. Odría mandó a tapiar ese mural por ser ofensivo a nuestros héroes nacionales, [1]  pero, secretamente unos militares amigos de Teodoro Núñez Ureta (posiblemente masones) lo hicieron con cal blanda apagada, llamada "mezcla pobre" por tener más arena de la debida, y como su periodo de secado fue diferente al del mural la cohesión entre ambos nunca se dio, y años después, en el primer gobierno de Fernando Belaúnde Terry (1963-1968), con la ayuda de la compañía de bomberos y la mirada del propio Teodoro Núñez Ureta, la capa pobre de cal fue removida con chorros de agua, entre las risas y el asombro de los bomberos, que vieron intacto aquel polémico mural.Después, el año 1979, un terremoto de 6.2 de magnitud, en la escala MM, creó unas fisuras pequeñas, esta vez la restauración estuvo a cargo de su hijo mayor Teodoro Núñez Rebaza, quien recibió las pautas de su padre para los debidos retoques. Fisura superior (año 2012)Estado actual del mural, detalle de Tupac Amaru (año 2012)Sin embargo ese sismo fue la crónica de una muerte anunciada, desde un punto de vista estructural, ya que el muro mostraba claramente un debilitamiento, dibujo infernal de grietas que en el terremoto del 23 de Junio del 2001 darían por resultado el actual estado del mural: placas desmoronadas, grietas abiertas, cavidades internas que separan al intonaco del soporte, y un estado endeble y peligroso no solo para el mural, también para la integridad del edificio en si. En buen castellano: "un terremoto más y nada quedará", solo el recuerdo, y unas caras largas de unos fulanos que entre ellos se quitarán "sus culpas" (¿Han visto como los monos se quitan las pulgas entre ellos? así son los políticos)Ciudadela inca, detalle (año 2012)Solución:La paleta de Teodoro Núñez Ureta era la siguiente (para sus pinturas al fresco)Amarillo de cromo (en muy pocas cantidades, y sin mezcla)Tierra puzolanaNegro de MarfilOcre amarilloRojo de cadmio medio (el claro queda descartado por su poca resistencia a la luz, lo mismo va para el amarillo de cadmio)Rojo de VeneciaSiena naturalSiena tostadaSombra naturalSombra tostadaTierra verdeOxido de cromo (usarlo sin mezcla)Azul cobaltoAzul ceruleoEl banco es la cal hidráulica apagada disuelta en agua.  Procedimiento Pictórico:Arriccio: La primera capa es el muro en si, y sobre el va el arriccio, que es una mezcla de arena y cal, y en ocasiones se refuerza con cemento puzolánico:Dos de arenaUna de cemento puzolánicoUna de cal, o simplemente dos de cal y dos de arena. Lo importante es que el muro esté bien húmedo. Intonaco: Segunda capa compuesta de: tres de cal, una de polvo de mármol y una de arena fina (muy bien lavada) También puede ser de: tres de cal hidráulica apagada y una de arena fina Enlucido: Que es la tercera y última capa, se conforma de cal hidráulica fina (tamizada en malla fina), otros le agregan un poco de polvo de mármol (tres da cal por una de polvo de mármol), sin embargo hay gente que no utiliza el intonaco.Sobre la capa final, intonaco o enlucido, se pinta al "fresco", de ahí viene su nombre, ya que si se pinta sobre la cal fraguada el pigmento caerá en polvillo. La pintura es simplemente pigento disuelto en agua, que puede ser reforzado con un poco de cal fina para ayudar en la cohesión. Para los retoques finales se le puede agregar al pigmento algo de goma arábiga, pero lo recomendable es ya no pintar una vez que el muro "pierda su frío". Es indispensable la humedad para la permanencia de los colores. Si no se acabara de acuerdo a los deseos del pintor, o el restaurador, lo mejor es remover con cuidado y empezar de nuevo.Ingeniería:El estado actual del mural lo hace vulnerable a una destrucción total, en el que esos futuros restauradores harán de armadores de un rompecabezas casi imposible de terminar, y que a pesar de esos esfuerzos nunca se llegará al resplandor inicial.He hablado con el ingeniero Carlos Benavente, que de amigo me ha dado las siguientes pautas:Crear una malla estructural de acero, y ese acero hay que recubrirlo de fibra de vidrio con resina epóxica para evitar su oxidación en el futuro.Sujetar ese tejido acerado a un marco hecho de dos columnas y dos vigas. Las columnas le darán rigidez al mural evitando así su derrumbamiento. Todo ese proceso se debe realizar en la parte posterior del mural, donde actualmente funciona la cocina del Colegio Militar Francisco Bolognesi.En el primer piso se debe alzar un segundo muro en el que se hará una réplica exacta del mural, bajo la misma técnica, aunque según Alonso Núñez Rebaza la mejor técnica, para esa réplica, sería la pintura acrílica, y sobre un fondo de madera aglomerada de fibra dura.Sería como una "H" gigantesca. La parte superior de esa H sostendría al original, y la inferior a la réplica.Si se quiere restaurar el mural original hay que pedirle permiso y asesoramiento a la UNESCO. Hay que sacar muestras de las capas que se emplearon para el mural, deducir las cantidades exactas y hacer ensayos fuera del mural para saber las proporciones de colores empleadas.Pero lo que se deba hacer de inmediato es el trabajo de ingeniería para evitar un posible derrumbamiento.Pido a las autoridades del Estado peruano que no dejen que se "caiga" - literalmente - la historia del Perú. No tratemos de manera irresponsable, con dejadez, el legado que nos dejó el maestro Teodoro Núñez Ureta.Gracias de todo corazón. Yo se que harán algo, y que la burocracia será una arma filuda para que esto se haga deprisa. ya han pasado muchos años, y hasta ahora la suerte nos ha acompañado.Todas las autoridades: El INC, el Gobierno Regional, el Municipio ( en la época de Simón Balbuena) fueron notificadas. Y de seguro que el expediente está traspapelado. Ya que di todas las pautas, que aquí las resumo, al detalle.Pueden pedir asesoramiento a la casa Kremer: http://kremer-pigmente.de/es . Esa empresa le proveía de materiales de Teodoro Núñez Ureta, al igual que Lefranc: http://www.lefranc-bourgeois.com/.También pueden hablar con la UNESCO http://www.unesco.org/new/es/culture/.Yo no tengo las relaciones, ni el dinero para realizar esa restauración, pero tengo el conocimiento y puedo colaborar en lo que las autoridades me soliciten.El equipo ideal estaría formado por Alonso Núñez Rebaza, Evaristo Callo Ancco, Darío Callo Ancco, Ronald Companoca, y este servidor, Salvador Núñez. Sin embargo me someto a las pautas que pudiese dar la UNESCO, que tienen amplia experiencia en este tipo de restauraciones monumentales.-------------------------------------------------------------------------------------------------------------[1] Olvidando que los héroes, no importando su nacionalidad, siempre lucharon por su pueblo y sus causas justas, nunca por sus gobernantes, muchas veces traidores y poco consecuentes con sus promesas.Comparte esta información con tus amigos, te lo pido con humildad y fe. Homenaje a Teodoro Núñez Ureta en la Municipalidad de Miraflores de Lima. El que recibe la distinción es mi tío, el Sr. Alonso Núñez Rebaza.]]></content>
		</document>
		<document id="d3532727e34bc801adb6d485c446146c" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/05/mirar-en-bloque-el-arte-del-retrato.html">			<content><![CDATA[ Dibujo digital en pizarra Bamboo, por Salvador NúñezPueda parecer extraño esta forma de ver, de suprimir todos los detalles y medios tonos, pero solo así se consigue encajar los límites del juego de luces y sombras, una manera de lograrlo es mirando medio desenfocado, como sospechando al observar. Eso te dará una visión borrosa, simplificada, de un claroscuro marcado.Hay un chiste que dice: "Los chinos no miran, sospechan"... - es así como debes mirar, como entre las pestañas, achinando los ojos. Eso reduce la entrada de luz a tus ojos, y es así que el cerebro se esforzará en captar lo más importante de la forma, sacando un resumen de luz desesperado para que no pierdas la visión.Otra manera de acentuar el contraste es dejando pasar la luz indirecta del sol por una pequeña ventana, dentro de un cuarto grande, eso borrará los reflejos y medios tonos mejorando tu idea de contraste.Practica esa nueva forma de mirar con todo, "sospecha de tu antigua forma de mirar". Hazlo con una manzana, un cenicero, una lámpara, etc, etc. Siempre con la idea de "ver" los límites de las luces.En la vida hay miles de formas de ver las luces. Aveces las tonalidades son muy tenues, como cuando la luz es invasora desde varios puntos, como en una sala de gran ventanal, o en una cafetería implementada con varias luces. Aún así puedes establecer límites, pero el apoyo de juegos tonales será más trascendente.Los tonos oscuros, como un polo negro, hacen resaltar los tonos claros, bien podría ser un rostro pálido.Un ejercicio complicado son  frutas de varios colores sobre un mantel blanco. Sin embargo conviene que en un comienzo busques los contrastes máximos, no pruebes por ahora con tonos sutiles y variados, eso vendrá más adelante, busca cosas simples que te sean familiares. Puedes dibujar tu rostro frente aun espejo, con el apoyo de una lámpara de noche de lumen bajo.]]></content>
		</document>
		<document id="b14a28b187a4edb78369b8cee16b79e" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/05/retrato-lapiz-sus-ventajas-para-el.html">			<content><![CDATA[Diana, mi hija - por Salvador NúñezLa maravilla del lápiz es que su trazo es controlado, y no como el carbón que es más brumoso y caprichoso en su avance. Para el motivo de hacer estudios es conveniente usar un lápiz 2B, que no es ni muy duro, ni muy blando, es ideal.No intentes representar el claro oscuro de manera descontrolada, poco meditada, mira las sombras y plasma con calma "lo que miras", paso a paso, por eso es que el lápiz es insuperable para esa clase de estudios. La tinta china también es controlada, pero el contraste radical entre el papel y su negro intenso intimida al principiante. El carbón responde bien a la presión y tiene tonalidades medias muy hermosas, pero su blandura más se parece al pincel, por ello conviene saber como avanzar con él, y requiere más práctica.Mira con respeto a ese humilde instrumento de dibujo: el lápiz grafito, y recuerda que con ese material se han hecho maravillas, desde los dibujos académicos del romanticismo hasta  de trazos resueltos y en movimiento de Daumier.]]></content>
		</document>
		<document id="4df5e26d6829b553ad07e31fed3dada7" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/06/baile-robot-imperdible.html">			<content><![CDATA[Un hermoso canto a la vida. El bailarín contemporáneo que hace danza con sentido y gran destreza.]]></content>
		</document>
		<document id="d25daac9f859b36b6033f8644b9c6fc7" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/06/como-dibujar-un-rostro-con-tinta-china.html">			<content><![CDATA[Al igual que la escritura el dibujo tiene una grafología, una caligrafía, y un código de significados en el trazo. Si quieres dibujar un rostro en tinta china debes perder tus temores, ser decidido, tratar de hallar tu propia caligrafía.Lo complicado de la tinta es que no hay tonos medios en la linea en si, es como un tajo en el papel, no hay titubeos o miramientos endebles, pero, lo que si puedes hacer es aprender a dar el ángulo de ataque a la pluma, y de medir la presión justa. Si aprietas mucho saldrá una mancha, si aprietas poco el trazo resultará entrecortado. Mas en lo demás eres libre, puedes medir tu trazo, cruzarlo, hacerlo en círculos, en garabato, oval, punteando, dando trazos cortos, como de viruta de madera, etc, etc.Lo que debes acostumbrarte es a no tener miedo por esa línea fuerte y pura, así es el dibujo a pluma, y una vez que lo domines te acostumbraras a ella, incluso llegarás a amarla, a pesar que no perdona errores, es algo así como una novia exigente y poco tolerante, pero la amarás si pasas un buen rato con ella, tienes que pasear en el papel una y otra vez, con ella, con esa dama metálica y poco flexible, todo lo contrario del pincel.El trazo clásico es un buen comienzo, ya que es ordenado y te dará pulso, pero no está demás que practiques desde un comienzo con el trazo circular y cruzado, mucho más expresivo y fácil de avanzar. El zigzag de trazo corto lo empleaba Goya en su grabados, es excelente para alcanzar realismo sin tener que poseer un pulso extraordinario, como el del Leonardo Da Vinci.La práctica hace al maestro, pero la sensibilidad a la hora de trabajar lo hace más divertido. Aprende de tus errores y disfruta de tus aciertos.Es preferible usar una plumilla fina, después prueba con plumas más gruesas, hasta llegar a la pluma de caña, que es para trazos muy expresivos, realmente es de una textura divina, y por ello debo tratarlo en otra clase.Siempre limpiarás tus plumillas y las secarás, para que no se oxide y pierda fluidez el instrumento de dibujo. Tampoco las hagas caer, si se dobla la punta no volverá a ser la misma.No la prestes, ya que tu presión es diferente a la de otras manos, y si cae en una mano pesada esta se adecuará a esa presión, y cuando vuelva a tus manos no será igual. Es como una barita mágica, o como si fuera tu mujer... ¿tú la prestarías? igual es la pluma. Debes amarla, ser celoso de ella. No es como el lápiz, que siempre será el mismo, es como una puta, se acomodará a quien la toque y no le importará si lo hace bien o lo hace mal.Practica en un papel aparte antes de poner el trazo en tu trabajo, y no te olvides de retirar el excedente de tinta antes de sacar la plumilla del tintero, eso evitará que caiga una gota no deseada sobre el papel, o que genere un trazo exagerado y no esperado.También es valedero hacer un trazo previo a lápiz, ya que como indique más arriba: "la pluma no admite errores". Pero si son pequeños los puedes arreglar raspando con una cuchilla o una hoja de afeitar, pero si la falla es muy insolente nada se podrá hacer... a menos que hagas una técnica mixta, pero eso tiene que ser porque quieres, no porque no te queda otro camino. El mundo del dibujo es muy amplio, pero no por eso hay que temerle."Lo que deseo" (técnica mixta: tinta china, aguada, lijado y creta)- por Salvador NúñezTe deseo el mejor de los éxitos.]]></content>
		</document>
		<document id="16475fd27a58dfc9f491dfd228ff2726" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/06/como-hacer-arte-estando-con-depresion.html">			<content><![CDATA[¿Cómo hacer arte estando con depresión?Pues trabajando.Nuestros sentimientos, en las personas depresivas, son auto-destructivas, hablamos de matarnos, de ya no seguir adelante, que la vida vale poco si es que se vive con tristeza, nos quejamos de ser incomprendidos, poco valorados, y eso le aqueja a miles de personas, cientos, en este mundo "tan competitivo" y apurado.Sin embargo, debes saber que todos tienen problemas, incluso los que tienen más estatus deben trabajar con mucho tino para no perder lo obtenido, como los que trabajan en la bolsa de valores o en importaciones. Lo se porque tengo amigos con mucho dinero que me cuentas todos sus temas empresariales con un honesto sentimiento de preocupación. En cambio los pobres ya se han habituado a vivir con poco, y sus motivos de felicidad son bien sencillos, por ejemplo: -"hoy día comimos un deliciosos tallarines a lo Alfredo", "nuestra vecina se ha comprado un perro del mercado, y parece que va a ser grande por sus patitas", "el Julián se ha sacado 18 en matemáticas", etc, etc, y ninguna de esas felicidades tienen que ver con viajes a Europa o la adquisición de cosas caras.Lo primero que debes hacer es sentarte en el caballete, olvidar tus problemas, y concentrarte en tu trabajo, así no tengas ganas de hacer absolutamente nada, o con "ideas creativas" de como acabar tu existencia: Ir al volcán Misti y arrojarse por el cráter, prender el horno cerámico y tomar unos 19 clonazepám para que te agarre dormido, ir en un bote con una piedra atada a una cadena de acero para hundirte en las profundidades del mar y no ser hallado, en fin, todas esas estupideces que atacan a las personas depresivas.Si no puedes con la depresión entonces toma fluoxetina, o litio, son muy buenos remedios, pero en mi caso "la imaginación se me achata", por eso prefiero utilizar a la depresión para volverme más creativo, pensar en cosas hermosas, en todo lo que he perdido, recuerdo a mis amigos, la familia que perdí, mis triunfos y fracasos, y todo ello eleva mi espíritu, permitiendo que pueda imaginar nuevas pinturas, o esculturas. de esa manera "el problema" se convertirá en una virtud, en un don para hacer buen arte.Entonces ya sabes. Lo peor es no hacer nada. El ritual del arte requiere acción, y eso está en tu voluntad, no importa lo que te ordenen tus sentimientos, tu fuerza interna es más grande, siempre recuerda eso. Y que no es pecado sufrir del alma. El ocio si es pecado y de ello debes huir.]]></content>
		</document>
		<document id="1f27350c1572f445e887c284c0ea2a89" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/06/desnudo-femenino-al-carbon-surrealismo.html">			<content><![CDATA[Cuando dibujes del natural, en este caso un desnudo, trata de retener la imagen en tu psiquis, no basta con memorizar lo observado, si es que en verdad quieres "crear" una obra surrealista. Tienes que dejar que todas tus emociones divaguen en el subconsciente, dejar la lógica para formar conceptos espontáneos, libres de la atadura académica.El presente ejercicio usó un modelo, es verdad, pero el dibujo llegó más allá de la simple representación, es la vida de esa persona: sus amistades, su sensualidad, el amor, los recuerdos, la tristeza, la decepción (yo fui su esposo por 10 años), y todo aquello que solo puede liberarse si la mente se entrega a la bruma de los sentimientos, es como un estado de trance, un drogadicto de las emociones que toman el control absoluto de tus manos, de tu vista, de tus deseos. En ese proceso hasta el dibujo puede cambiar: las expresiones de los rostros, los elementos del dibujo, la atmósfera... y el carbón es el medio ideal ya que es muy dúctil, pero eso si, al igual que para comer: las manos deben estar bien limpias, la grasa en los dedos puede manchar. "Es de muy mala educación dibujar con las manos sucias".  La verdad que es una gran ventaja saber dibujar, puedes decir lo que se te venga en gana, pero no es un requisito de vida o muerte. Puedes trabajar de manera infantil, o como un demente desbocado. Lo que importa es que tu dibujo diga algo, que se exprese, y eso es aplicable para todas las corrientes del arte.   Feliz año nuevo - por Salvador Núñez ----------------------------------------------------------------------------------------------------Nota: Te extraño Rocío, con todo mi corazón, pero ambos sabemos que yo estoy loco.]]></content>
		</document>
		<document id="8dcc5f68a610374e05ca18eed25c8fda" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/06/dibujar-un-rostro-hermoso.html">			<content><![CDATA[Ximena- por Salvador NúñezCuando se hace un retrato uno debe captar no solo la forma. Si te concentras en su mirada, en un leve gesto, en la postura de su cuello, tal vez algo involuntario para la modelo, incluso para ti, estarás en el camino correcto, y no importa si lo recreaste del recuerdo, de una foto, o de natural, lo importante es que hayas sido capaz de captar ese instante que lo resume todo. Es preferible trabajar del natural, o como en este ejercicio, que viene de un ejercicio nemotécnico, sugerido por Leonardo, que es repetir el modelo varias veces hasta que se grabe en la memoria, yo lo copié 5 veces a lápiz, y el quinto lo hice de memoria con el carbón. En apariencia es una perdida de tiempo, pero no lo es, cada pintor debe tener en su mente un buen "archivo de imágenes", y eso con los años es más trascendente, ya que la memoria se debilita si no se ejercita.He tratado en todo instante captar el lindo rostro de mi amiga Ximena, pero tuve unas fallas, por ejemplo: sus ojos son más chinitos, la edad que aparenta en el dibujo es un tanto mayor, pero me agrada su postura y la recreación casi exacta del claro oscuro. También me alegro de la manera simplona con la que hice los detalles de la bata, como jugando, y me salió bien. Pero lo que más me contenta es que aún me funciona la memoria y la paciencia.Cuando dibujas un rostro agraciado debes tener mucho cuidado con la distancias, basta que te equivoques unos dos milímetros para que la cara sea de otra persona. Tienes que imaginar que es un trabajo de cartografía, y que un desatino podría provocar una guerra. No mires por mirar, limitándote a recrear los "elementos" que tienes en tu delante, tienes que analizar profundamente sus "características". Incluso si no supieras de proporciones, pero intuyeras de manera salvaje "la correcta manera de mirar" el resultado será bueno.Diversos autorretratos del maestro Van Gogh, y un daguerrotipoSi uno compara los autorretratos del mismo Van Gogh, gran maestro, uno se dará cuenta que ninguno es igual al otro, y lo mismo ocurre con los varios retratos que hizo Rembrandt de Saskia. Pero si quieres que salga igualito la manera correcta es a la antigua, con cuadrícula en vidrio y visor, si es del natural, o proyectando una imagen sobre el lienzo, como Dalí, o copiando con una cámara oscura al modelo, a la manera de Vermeer.Magistral retrato de Saskia, por Rembrandt.]]></content>
		</document>
		<document id="2fa5d4114c7a9ffd73433997c7bc150f" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/06/el-claro-oscuro-en-los-bocetos.html">			<content><![CDATA[Hay veces que el modelo no brindará el claro oscuro indicado para aplicarlo a una determinada obra, por ejemplo, tienes la imagen de un personaje de la historia de Argentina, pero, el conjunto de la composición de sombras no te permite colocarlo en el lienzo. Entonces tienes que cambiar la ubicación de las sombras, y eso es lógica y geometría básica: los objetos más próximos, planos y perpendiculares a la dirección de la luz serán más luminosos, mientras que los curvos y oblicuos en relación a las líneas de luz serán más oscuros, y si el plano están en la misma dirección de los rayos de luz entonces más oscuro aún será, mas si se llega al giro de 180°, de su origen al punto final, habrá una negación de la luz, a menos que se refleje la luz en un plano cercano sobre el "plano modelo". Durante más claro y cercano sea ese plano reflector la sombra del objeto principal será mas suave.Otro punto a tomar en es drama de la luz. Debes hallar un foco principal, un punto donde la luz se realce, aunque en al vida real ese efecto lumínico no exista, sin embargo psicológicamente existe, a eso se le denomina "cono visual preponderante".     El Bufón- por Salvador Núñez. (Óleo de 81cm x 60cm.) ]]></content>
		</document>
		<document id="cfd2ff53a1ab069d27e80d93156ac00d" url="http://artevalor.blogspot.com/2012/06/retratos-del-alma-el-sentido-del-arte.html">			<content><![CDATA[Judith Scott empezó tarde, después de estar recluida 36 años en una institución psiquiátrica, era sorda, muda, y con síndrome de Down, y ahora es parte de a historia del arte contemporáneo.Envolvía los objetos como protegiéndolos, cintas de colores y lana, creando capullos para un mensaje involuntario, vital. Su obra es como un retrato de lo que ella era. Envuelta en su silencio, el arte se convirtió en la única forma de comunicar de manera sutil todo lo que habitaba en su mente, debajo del sombrero.Inspírate en esta mujer que no buscaba la fama, el reconocimiento, solo expresar de manera lúdica, instintiva, la historia de su vida. Creo que ese es el sentido real del arte, no tener mezquindad a la hora de dar, ser libre de todo interés material, y vivir como un niño. Muy difícil sin duda, pero es más complicado hablar del alma con propiedad viéndose atrapado en el deseo de ser recompensado. Eso puede ser una consecuencia de la historia de la vida de un artista, el reconocimiento, pero no un origen. Muchos artistas vivieron en la miseria, a la manera de mártires, como Rembrandt en la última década de su vida, o Vincent Van Gogh, protegido por su hermano Theo. Si ellos no hubiesen tenido el instinto lúdico, y el amor real al oficio, ahora no tendríamos el legado de tales maestros.Judith Scott dejó este mundo consciente el año 2005, a la edad de 61 años. Que te sirva de lección su pureza de vida, su sencillez y capacidad de trabajo.--------------------------------------------------------------------------------Te dejo de ejercicio que dibujes a estos bailarines chinos. No están limitados, no les tengas pena, simplemente son superartistas, y quiero que veas como componen con sus cuerpos bellas imágenes.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>