<author id="38a9489babe017b7edd1dd7e1b0cdd2c" url="lara-holmes.blogspot.com" feed="http://lara-holmes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1f2180798bdafd3ecd69a5c4c7c042f2" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/07/enreddos.html">			<content><![CDATA[A veces conversas con X personas y al principio parecen excelentes amigos, con el transcurrir de los días, ya que conversan casi todos los días, empiezan a gustarse, planean una cita y salen a comer algo, al cine, etc.Muchas veces nos ilusionamos con esa persona, porque piensas que es el ideal, a veces no es como lo imaginamos. Para empezar, te puede haber hecho una descripción de su persona que a simple vista no concuerda con lo que observas. ¿Acaso no te mostró una foto? La verdad es que “salía bien simpático (a) en la foto, pero en persona no pasa nada”, ese comentario lo he oído de varios amigos (as). El photoshop ayuda, eso ni dudarlo.Además, a través del chat no podemos saber la personalidad real de la persona, es decir, puede ser muy lindo (a) en su forma de escribir, pero su actuar diario fatal.Mantuve contacto con dos personas que no dudaré me gustaron mucho, cada uno de ellos en tiempos distintos. Con el primero no se concretó nada, es decir ni la salida, porque discutíamos demasiado…¡que raros!Con el segundo si se dio lo de las salidas, como amigos, bueno si me gustaba, es más nos gustábamos, pero, luego ya no me gustó, me estresó…en fin…es una historia laaaarga…y no la pienso contar jajaja xDActualmente converso de lo más normal con ambos y nos llevamos bien….Ah, también conozco casos muy cercanos de parejas que se conocieron por el chat y que actualmente se casaron, o sea, realmente se enamoraron…Y viven felices comiendo perdices…En fin…ahora, ¿te enamoraste de alguien que conociste en el chat? o ¿mantienes una relación con alguien que conociste chateando?.. P.D: Espero postear más seguido xD]]></content>
		</document>
		<document id="ecd6cbc5d61fdf48a8087fd0797d368f" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/07/vota-por-las-mujeres-de-mundo.html">			<content><![CDATA[Amig@s:El Blog "Mujeres de mundo" está participando en los 20 Blogs peruanos, en la categoría Entretenimiento, razón por la cual espero poder contar con tu apoyo...¿¿¿siii???Para efectuar tu voto, ingresa acá, colocas tu correo electrónico, luego te enviarán un mensaje, en cual tendrás que confirmar para que el voto sea válido.Gracias!!P.D: Nos vemos en la ceremoniaaa!!!]]></content>
		</document>
		<document id="24607dcdbd85a123dc9730459dfc8d1b" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/08/nunca-hables-de-tu-ex.html">			<content><![CDATA[Para empezar, creo que cualquier persona se resultaría súper incómodo al saber que su actual pareja es amiga de su ex y se llevan de lo mejor, si, él puede ponerte buena cara, pero por dentro de hecho está a punto de estallar. Y ¿por qué?...Porque siempre habrá uno que otro coqueteo o recuerdo cuando converses con el ex, una mirada o tan solo una sonrisa cómplice, cualquier novio se pondría celoso, así como nosotras nos ponemos histéricas cuando ellos se ven con sus exs.A continuación menciono algunas frases que no deberías mencionarle a él sobre tu ex, por ejemplo: Para continuar leyendo CLIC AQUÍ]]></content>
		</document>
		<document id="42482098af204f5625918cb84297923e" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/09/facebook-hi5-netlog-etc.html">			<content><![CDATA[No tengo Netlog, tampoco quiero una cuenta, me basta y sobra con el facebook, no se, es una de las redes sociales que me agrada un poquito más en comparación de las demás (sonó a rima??). Tenía mi perfil en Sonico, pero lo borré.Tengo Hi5, pero hace luuunas que no actualizo mi perfil y mucho menos mis fotos, es privado por si acaso, porque no me gusta que desconocidos estén chequeando información mía y robando fotos, tampoco que conocidos que no me caen estén rajándome…va para ti… El facebook es chévere, recuerdo que al principio no me gustaba mucho porque el fondo del perfil es blanco, o sea, no permitía cambiarle de color como el hi5, se que existe una aplicación para cambiarle el fondo, pero tus contactos tienen que usarla también para que puedan ver los cambios que has realizado, por eso prefiero que esté blanco. Ahhh, y me encantan sus jueguitos xD Acá viene el raje…Yo no entiendo ¿por qué? Algunas personitas tienen la costumbre de estirar sus fotos…me explico, o sea, son un poco gruesitas y las fotos las estiran en forma vertical y se les ve delgadas, pero lo que no se dan cuenta es que al estirar la foto no solo se les ve flacas, sino se estira tooodo incluido rostro y todo lo que está a tu alrededor, o sea, se nota que la foto está trucadasaaaa…También está el hacedor de milagros, el ‘photoshop’, no se si a ustedes les ha pasado que conocen a alguien por fotos, y sale simpático (a), están chequeando sus fotos del facebook, y dicen: “Asu, que cuero (a)”….Pero al momento de conocerlo (a)…What?...que pasó? Se quemó?...pero en sus fotos, salía simpático (a) …Nooooo!!! Fraudeee!!! Ahhh, también están los que se reducen la edad…tengo 25 dicen siempre y en realidad ya fueron hace mucho…otros que indican ser solteros, extranjeros, empresarios, etc. Uno que otro envía mensajes privados y dicen: “Eres muy linda, te quiero conocer. Soy soltero y extranjero, pero resido en Perú”…cómo carajo sabe que soy linda, si mi perfil es privado y solo sale mi cabello?? Ahh??...será que pueden ver más allá de lo evidente??... Uno que otro coloca en su muro información ya demasiado exagerada…dan demasiado detalle de su vida, falta no más que pongan hasta que hicieron en el baño (aggg!! Que ascooo!!) Y para terminar, mi perfil en facebook es privado y no acepto desconocidos… ]]></content>
		</document>
		<document id="d2336dcc686f059045dee8126b8288a" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/09/las-mascotas-de-lara.html">			<content><![CDATA[No recuerdo que edad tenía, pero estaba en secundaria. Cierto día, llegó mi tía de paseo y en sus manos tenía un pihuicho, dijo que lo había encontrado en el camino.A mí me encantan los animales, pero mi papá nunca quiso que tuviésemos uno, al menos nada de gatos ni perros. ¿Por qué? Su respuesta era: “ENSUCIAN!!!”CONTINUAR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="4e2313c7df3a598b829695493552358f" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/10/eres-mi-vicio.html">			<content><![CDATA[Desde que te vi, supe que eras el ideal.Al principio tuve miedo acercarme a ti, sentí que tal vez cuando te tenga en mis manos, no me gustarías…uhmmPasaron los días y siempre te veía en la cafetería…Hasta que ya no pude más y te probé…la sensación fue la mejor xDMe volví dependiente de ti. Algunos dijeron que contigo engordaría…por eso pensé dejarte y estaba muy triste.Con decirles que hasta mi mamá lo aprobó :-)Y sin querer queriendo te convertiste en mi vicio, mi vicio sano…Para finalizar, diré: Adoro el yogurt griego xD]]></content>
		</document>
		<document id="da23f9fa8d2f5c3387404b1e48eaa7cc" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/10/hoy-aprendi-que.html">			<content><![CDATA[No tengo que temer las nuevas situaciones que se presentan en mi vida.No debo adelantarme y pensar en forma negativa, mientras los hechos no sucedan.Debo decir lo que siento, sin importar que el mundo entero esté en mi contra.Tengo que pedir perdón cuando me equivoco.Todos tenemos una oportunidad…si, si, todos!La vida es una sola y cada día debo vivirla como si fuese el último día de mi existencia.No debo ser tan renegona y menos desquitarme con personas inocentes.Y buenooo, aprendí que las cosas suceden por algo y estoy feliz por todo lo que me ha dado la vida… Fin!]]></content>
		</document>
		<document id="d3dc02c3e908e4a395a50c1e9cd984f4" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/10/me-enamore-de-ti-y-que.html">			<content><![CDATA[Bien dicen que en el trabajo pasamos la mayor parte de horas del día, conviviendo con los “compañeros de trabajo”, con algunos nos llevamos tan bien, que terminan siendo nuestros amigos y los fines de semana, somos patazas. ¡Salud!Pero, qué sucede cuando uno de ellos nos atrae, es decir, lo miramos con ojitos de “me gustas” y esa mirada se responde con otra que dice: “y tú me gustas más aún”. Uhmm…Continuar leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="8441e12e856ba7a1ffc581b2850bd07c" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/10/mejor-asino.html">			<content><![CDATA[Sabes, hoy me doy cuenta que si he cambiado…¿Por qué?Antes, tenía esa pésima costumbre de arreglar todo a la volada, es decir, si discutía con alguien, al toque intentaba solucionar el problema. O sea, no dejaba que pasen horas, días, semanas, etc.Hoy es distinto, o será porque yo no tuve la culpa de lo que pasó. Uhmm… Bueno, solo digo que las cosas se dan por algo, si te asaste, tus motivos tendrás.Y que pena, porque yo si te estimaba…a pesar de…te quería…bla, bla, bla…* Creo que volveré a usar mi blog más seguido, pretende convertirse en mi diario (nuevamente)…Para eso fue creado, ¿no?...Luego tomó otro rumbo, pero naaa, regresó Lara.]]></content>
		</document>
		<document id="e01f818ca0f058ef80f4c11d65641056" url="http://lara-holmes.blogspot.com/2010/10/sin-titulo.html">			<content><![CDATA[Las cicatrices están ahí, como para hacerte recordar que si, que eso sucedió, lo viviste y por más que no quieras, cada vez que las observas, todo vuelve a ti como si hubieses retrocedido en el tiempo.Ella intenta confiar, pero no puede. De verdad que hace lo posible por creer lo que le dicen, pero quizás sea un trauma que tiene, el cual hace que piense que todos le mienten. Sabe que ello no es así, pero lo siente, no puede. Es por ello que cada vez que dicen algo, reacciona a la defensiva, dice una roca, hace sentir mal a las personas…luego se arrepiente de lo que hizo.No es solo cuestión de poner una sonrisa en el rosto, tienes que sentirla, debe ser real.Sabes, no es fácil para ella, como te lo dijo, quizás piensas que está mal de la cabeza, pero no, solo es temor…temor a salir lastimada, por ello, se pone su coraza y continúa su camino.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>