<author id="39690e6a5de9c6a81055e283d5474496" url="recontramalo.blogspot.com" feed="http://recontramalo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="682c6d259050ffd34db3b25884e5fc00" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/10/adios-heather.html">			<content><![CDATA[Nuevamente, un miembro de la pandilla se va de la ciudad. Y nuevamente los sentimientos son sumamente encontrados. Heather se va, pero se va a cambiar el mundo.Heather y Pablo no se veran por 23 meses... pobre Pablito, 23 meses de abstinencia forzada.ella esta partiendo a Africa a una mision del Cuerpo de Paz. El destino final aun no esta 100% definido porque eso depende en la fuerza laboral y la circunstancia actual. Pero lo mas probables es que termine en Somalia.Pero al partir, Heather ha dejado a un miembro nuevo. Recien llegado a la ciudad y con el don musical, Noam es nuestra nueva adquisicion y futuro companero de juergas musicales y nocturnas.Una vegetariana menos en el grupo... ojala y eso represente mas carne en nuestras futuras reuniones. El arroz con salsa me encanta, pero una pierna de pollo siempre es necesaria.]]></content>
		</document>
		<document id="f6ee0d4cc14f8c5ee51eff9d6e839449" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/10/aruki-me-hace-feliz.html">			<content><![CDATA[Esta semana me toca parciales y por ende he estado mas ajetreado que nunca. Es que ademas de estudiar, tambien tengo que hacer un presentacion ante la junta directiva de la agencia donde trabajo justificando mi presupuesto del año y explicando mis goles y metas. Tambien me toca empacar porque me voy a Seattle (Washington) para una conferencia y capacitacion.Para poder cargar baterias, un dia con la familia es necesario. Y no hay nada que me provoque mas felicidad que hacer feliz a mis sobrinos. Aruki esta entrando a la edad perfecta. Esa edad en la cual ya te reconoce y se alegra cuando te ve. La edad en la cual te hace caso y te escucha. La edad en la cual uno la puede llevar a la tienda y decirle "agarra todo lo que quieras, yo te lo compro" y su reaccion es tomar stickers de Dora La Exploradora. Y como buen malcriador, le dejo abrir todos los paquetes que ella quiera en la tienda y jugar conmigo en el suelo. Creo que eso me da mas felicidad a mi que a ella.Luego de jugar, nos fuimos a la piscina por un rato a jugar en el agua. Pero eoso fue hasta que su madre intento vestirla con ropa tradicional peruana para una sesion de fotos como preparatorio para el venidero cumpleaños de Aruki. Cabe recalcar que solo "intento" porque Aruki tiene el caracter bien desarrollado y cuando algo no le gusta... te lo hace saber.Aruki tratando de escapar de su madre que la tiene sujeta por el sombrero.Aruki preguntandose, Que Coño esta pasando?Aruki posandoEl Tio de Aruki babeando por su sobrinaL]]></content>
		</document>
		<document id="924b522c68f3763f13331bc1e5e663fb" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/10/fuego-en-la-playa.html">			<content><![CDATA[Los dias de sol se estan acabando. Y con ellos, las noches frias han empezado a llegar. Sin embargo, una noche de caminata por la playa era algo que el cuerpo me pedia. Una simple llamada y algunas horas despues, termine en la playa a las 9pm con un grupo de amigos entre guitarras, mala comida y conversaciones sin sentido. Viernes nocturno...]]></content>
		</document>
		<document id="3bbdda5448f87660b34eb141c065280c" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/10/juego-de-solteros.html">			<content><![CDATA[Una noche de esas raras. Al llegar a la estacion de buses para ir a casa, veo que el proximo autobus llegaria en 35 minutos. Eso me daba tiempo suficiente para ir a uno de mis bares favoritos, tomarme una diet Coke y fumar un cigarro antes de ir a casa.Al entrar al bar, el anfitrion me hace 4 preguntas personales: "Viniste solo?, Eres Soltero?, De Donde eres? Cual es tu profesion?" Mis respuestas fueron... si, si, Peru, Educador Sexual. Alparecer, eso fue suficiente para llevarme al patio trasero del bar, ponerme en un escenario, ofrecerme barra libre y hacerme participe de un concurso de solteros.El concepto es bastante simple. 4 solteros en el escenario tienen que responder las preguntas del publico presente. Uno a uno van eliminando a los concursantes.1ra Pregunta: "Si fueras miembro de un equipo de porristas... cual seria tu posicion favorita?"2da Pregunta: Cual seria tu nombre de "Actor Porno"?3ra Pregunta: Describe el final de tu cita ideal4ta Pregunta: Es el fin del mundo y la persona mas fea te pregunta para tener sexo. Lo harias y porque?Fue finalista, pero no gane el premio principal que consistia en una cena para dos y barra libre por una noche en el bar... sin embargo,por ser finalista si me dieron tragos libres. Pero como mi ingesta de alcohol es minima, decidi donar mi premio :(L]]></content>
		</document>
		<document id="b2368ec828762d3d652cee5b30ff2570" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/10/tiempo-de-estudio.html">			<content><![CDATA[Tiempo de prepararse para los examenes. Junto a un grupo de compañeros de clase, nos juntamos en mi oficina a estudiar y preparar una presentacion. Bonita formar de pasar todo el dia entre apuntes, impresoras y uno que otro debate interno sobre perspectivas de riesgo en la poblacion juvenil local.A diferencia de otras experiencias en la universidad, esta ves el tema de estudio lo domino bastante bien. Por eso que a veces refuto mucha de las teorias presentadas en clase sobre temas en particular. Por ejemplo, tengo una clase llamada "Introduccion al VIH y ETS". En esa clase nos enseñaron que cuando una persona toma un examen de deteccion de VIH y este sale positivo, entonces quiere decir que la persona esta infectada con el virus del VIH. Cuando escuche esto, no solo me puse de pie y demostre mi incomodidad con el tema y la falta de tino del instructor por difundir enseñanza incorrecta, sino que logre hacer que cambiara la curricula de enseñanza e implementara la definicion correcta. Cuando una persona recibe un resultado positivo luego de hacerse un examen de VIH, esto puede implicar dos cosas. Una que la persona ha sido EXPUESTA al virus, mas no necesariamente esta infectada y la otra, que la persona ha recibido un Positivo Falso, es decir que ha sido un error. Los examenes de VIH buscan y miden los anticuerpos generados por nuestro organizmo contra el VIH mas NO el virus en si. Por lo cual un segundo examen (mas largo y caro) es necesario para confirmar la presencia del virus...En fin... a veces me poco un poco pasional cuando hablo del tema, por eso procuro no hablar mucho de mi trabajo en este blog.Tiempo de estudio...Y que diosito nos acompañe...L]]></content>
		</document>
		<document id="32628a332f9473e531de86d4f5eaaee2" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/10/un-dia-de-furia-y-compras.html">			<content><![CDATA[Ultimamente algo no esta funcionando bien. No se lo que es. Ando un poco mal humorado, sin ganas de ver a nadie y procurando esconderme cada ves que puedo. La teoria de algunos es que mi calendario de actividades esta sobre-cargado con mis 2 trabajos, la universidad y mi vida social. Personalmente creo que todo se relaciona y que no es solo una la causa de mi malestar general. Me siento agotado, exhausto y no veo las horas en las que pueda partir rumbo a mi aventura mochilera por Europa a fin de año.Sin embargo, he decidido probar una de las terapias que muchos recomiendan para levantarse el animo. he decidido ir de compras :)Y asi fue...Gorra y camiseta para uso diarioCuero para el invierno y mis noches de malandroRopa para el gym, la universidad y el trabajoNoche con los amigosPara deambular por las tardesPara las caminatas en jeanPara la lluvia, la moto que algun dia tendre y cualquier otro festival de esos raros que siempre termino visitando con el trabajo.Para todos los diasTambien compre un poco de roap interior y otras camisetas basicas.El animo sigue igual, pero por lo menos ahora sere un malhumorado mejor vestido.Me largo... esto de andar tomandose auto retratos con diferente ropa ya me aburrio. Mejor vuelvo al trabajo y dejo el egocentrismo de ladoFugoLps: alguien se anima a hacer una colecta para recaudar fondos para la VISA y la American Express. El cuero es mas caro de lo que pense :(]]></content>
		</document>
		<document id="2cabbe82a891e658f7384f51887a19ee" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/11/el-modelo.html">			<content><![CDATA[Una de las "perchas" de mi trabajo. No solo soy educador y activista, sino que tambien la tengo que hacer de modelo.La foto final sera usada para promocionar el trabajo que hacemos en la pagina web de la organizacion.Pero como tiene que ser... con una camara por delante, este muchacho saca a relucir todas aquellas horas dedicadas a la television basura donde a uno le enseñan como modelar como un profesional.L]]></content>
		</document>
		<document id="762553f58d61b73babcef18ddb13252e" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/11/el-ultimo-festival.html">			<content><![CDATA[Y finalmente llego el ultimo festival del año. El Castro Street Fair es la ultima festividad que la ciudad organiza y por lo tanto, la ultima oportunidad laboral que tengo de trabajar entre tanta multitud... haleluya!Ese dia estuvimos dando examenes gratuitos de VIH y educando a la gente. Lo que me gusta de este festival es que muchas familias enteras vienen a pasar el dia. Siempre es bueno ver a un chico de 14 años renegando porque sus padres lo obligan a hablar con un extraño sobre el uso de preservativos.Pero la mejor parte es saber que los sistemas de transporte publico no se veran nuevamente super-saturados hasta el proximo verano. Bueno... año nuevo esta de por medio, pero como ese dia no voy a estar en la ciudad... no me interesa :)]]></content>
		</document>
		<document id="e8ac99c075f14f32a5ceb67e9b0b3f70" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/11/seattle-dia-1.html">			<content><![CDATA[Al parecer, Seattle no solamente es la tierra que vio nacer la escena del rock alternativo en esta parte del mundo, sino que es incubadora de activismo politico y social... ademas de ser la tierra de Meredith Grey y Christina Yang (para los fanaticos de Grey's Anatomy como yo)La agencia mando a un grupo a una convension de lideres en salud para poder conocer algo sobre las nuevas tendencias y sociabilizar. Tiempo de viajar en grupo...Mientras esperabamos para abordar el avion, decidimos explorar el aeropuerto un poco. Ahi nos encontramos con una instgalacion muy interesante.Lo bueno de trabajar enytre amigos es que hay muy pocas cosas que quedan fuera de los limites laborales. Un ejemplo.... chelas en el aeropuerto!!! Y no hablo de una chela... hablo de una tarde chelera en el aeropuerto.Todo de puta madre.... hasta que...- Ding Dong.... atencion, Atencion.... El pasajero Luis Guerra. Este es ultimo llamado para el pasajero Luis Guerra. Su avion esta a punto de despegar... Luis Guerra, hacercarce a la puerta de embarque. Luis Guerra!!!Y bueno... asi que tuve que atravesar medio aeropuerto con chela en mano para no perder el vuelo.Una mension especial para Virgin Airlines, su decoracion purpura/rosada y sus monitores con chat incluido. Pero sobre todo por el video introductorio donde muestran a un toro enseñandole a un torero como ponerse el cinturon de seguridad o una monja y su laptop.Finalmente, por las ventanas del avion... Seattle.Esperando por las maletas...Tiempo de ir al hotel y descansar. A las 7am del dia siguiente habia que empezar con el trabajo.Grey, Yang... ya llegue.La foto posera:]]></content>
		</document>
		<document id="e0525565849b652f216a38b3b2f8ab3f" url="http://recontramalo.blogspot.com/2008/12/dia-de-escuela.html">			<content><![CDATA[Ya no veo el dia en que finalmente termine mis clases en la universidad. Me encanta estudiar... pero estoy un poco saturado.Esta foto la tomo uno de mis profesores en una clase llamada HEPATITIS ABC]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>