<author id="39872ef4dca85e8e13119024397b0398" url="futbol-gol-soccer.blogspot.com" feed="http://futbol-gol-soccer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="22">
		<document id="ba5762ee4bc5acba0c63c310a6083edb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/0vp2qd71zIU/pagina-oficial-del-real-madrid-en.html">			<content><![CDATA[El Real Madrid Club de Fútbol y Mahaka Media, compañía de medios líder en Indonesia, anuncian su asociación exclusiva, para la ejecución, gestión y comercialización de la página oficial del Real Madrid en Indonesia, con una población de más de 240 millones de personas, es el cuarto más poblado del mundo."Este acuerdo con Mahaka Media amplía aún más el plan de expansión de nuestras marcas y fans fuera de España", afirmó Pedro Duarte, New Media Manager del Real Madrid. “Estamos particularmente entusiasmados con la extensión de la web del Real Madrid hacia una audiencia tan grande y culturalmente diversa como es la Indonesia, y estamos seguros de que esta alianza con Mahaka Media nos permitirá aumentar nuestra comunidad en un futuro próximo”.Adrian Syarkawi, President Director de Mahaka Media añadió:"El fútbol es el deporte más popular en Indonesia y uno de los deportes universales que conectan a los aficionados de todo el mundo. A través de este acuerdo, seremos capaces de transmitir lo mejor de Real Madrid a todos los aficionados en Indonesia. Creemos que el Real Madrid tiene mucho que decir a sus leales fans aquí".Por primera vez, los aficionados al fútbol entre los más de 245 millones de habitantes en Indonesia, podrán acceder a la página web oficial del Real Madrid para conocer todas las noticias del Club en tiempo real, así como los resultados y otras herramientas de forma exclusiva en su propio idioma.Susie Hatadji, Director de New Media de Mahaka Media comentó: "Los medios online están creciendo muy rápido en Indonesia y tenemos el honor de acercar el Real Madrid Club de Fútbol a todos sus fans. Estamos impacientes de poder ofrecer todos nuestros recursos y experiencia en la web del Real Madrid ".]]></content>
		</document>
		<document id="a57b48e9ad56eb8fcf19c55e932707a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/3arZ-u7uO78/eliminatorias-al-mundial.html">			<content><![CDATA[Mañana martes se juegan partidos interesantes tanto en Europa como en America rumbo al mundial, de donde analisaremos algunos partidos.CONCACAFLa region de Norte America, Centro America y el Caribe llegan al final de la 2da fase de clasificacion al mundial ya con Mexico clasificado con puntuacion perfecta pero sin duda mañan tendra partidos interesantes:Grupo Asera un partido interesante entre chapines y norteamericanos en que se juega no solo un partido duro si no determinante, un resultado igualado clasificaria a ambas selecciones ala hexagonal final pero un resultado adverso para cualquiera podria dejarlos fuera. mientras en el otro duelo Jamaica necesita solo la victoria y esperar que tanto Guatemala como USA pierdan para poder clasificar.Grupo BGrupo en el cual Mexico ya esta clasificado y juega su partido ante el salvador solo por cumplir el calendario, mientra el equipo salvadoreño juega con la esperanza de lograr un buen resultado y que guyana de la sorpresa ante el equipo tico para clasificar. En el otro duelo Costa Rica no la tiene tan complicada necesita ganar por cualquier marcador y se asegurara un lugar en la hexagonal final.Grupo Cel grupo mas duro sin duda pues nada esta escrito con Panama, Honduras y Canada con opciones de clasificar sin duda seran duelos interesantes ya que Panama visitara al eliminado cuba y un empate le basta para clasificar mientras que Honduras y Canada jugaran el partido mas atractivo del grupo pues el equipo canadiense solo necesita un empate para pasar ala siguiente ronda mientra que los catrachos un resultado positivo por cualquier marcador les basta para clasificar ala siguiente ronda.CONMEBOLAhora analisamos sudamerica donde sigue la lucha por un lugar en el mundial y sin duda hay partidos interesantesChile vs Argentinalos chilenos de borghi reciben  ala albiceleste con la esperanza de lograr un resultado positivo que los mantenga en la lucha por un lugar para el mundial mientras el cuadro de sabella llega en una buena posicion despues de su victoria sobre uruguay el viernes pasado pero sin duda sera un duelo atractivo.pero no es el unico duelo atractivo pues esta el. Venesuela vs Ecuadorla vinotinto recibe a un seleccion ecuatoriana inspirada y que actualmente se situa en el tercer lugar de la tabla y que sinduada llegara con el deceo de manterce entre los primero lugares. mientra la vinotinto quiere seguir dando sorpresa y demostrar que tiene lo necesario para asistir al mundial.EuropaMientras en europa las grandes selecciones quieren seguir con paso firme en busca de clasificar al mundialy sin duda hay partidos interesantes:España vs Francia el duelo de lideres del grupo I sera sin duda el mas atractivo de la jornada, aunque ambas selecciones llegan con un momento futbolistico muy diferente Francia viene de perder en un amistoso ante Japon en el cual dejaron muchas dudas y es que el equipo frances sigue sin encontrar su nivel futbolistico y son mas los problemas fuera de la cancha los que sobresalen, mientras los campeones del mundo siguen en un gran nivel y esperan el dia de mañana demostrarlo aunque la unica duda sigue siendo si deben o no jugar con un delantero centro nato sin duda sera un gran partido.Rumania vs HolandaEl otro duelo interesante es el de los lideres del grupo D donde holanda tiene que seguir demostrando que lo sucedido en la euro fue solo un accidente mientrar el equipo rumano quiere dar la sorpresa y demostrar que an recuperado el nivel que demostro en los años 90.sin duda es solo una probadita de los duelos del dia de mañana seran sin duda duelos interesantes y emocionantes..]]></content>
		</document>
		<document id="c33a88c8d074214aae200fcd2a14e80f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/55RxJWOYjRw/beckham-dice-adios-ala-mls.html">			<content><![CDATA[Fueron seis temporadas con el LA Galaxy en las que Beckham catapultó la imagen de su club y la Major League Soccer a los más altos niveles del fútbol mundial, además de sembrar una nueva era en el fútbol norteamericano.Debido a ese impacto, Beckham reafirmó su deseo de continuar ligado a la MLS desde otra perspectiva.“Me gustaría ser dueño de algún equipo [en el futuro], no me interesa dirigir, eso no es lo mio se los puedo asegurar" dijo Beckham.  "Pero quiero seguir en esta liga como embajador, quiero ser parte del desarrollo de la MLS, es parte de mi acuerdo con la liga”, aseguró el mediocampista inglés.La despedida de Beckham del LA Galaxy no pudo venir en mejor momento, ya que el cuadro angelino tendrá la oportunidad de jugar por segundo año consecutivo la final de la liga en casa.Para Beckham, este sábado 1 de diciembre será un día especial ya que tendrá la oportunidad de despedirse ante su afición en el mismo escenario deportivo donde todo empezó en el 2007 cuando fue adquirido por la franquicia."El hecho de que vamos a jugar la Copa MLS 2012 en nuestro estadio otra vez, con nuestra afición, creo que es el momento perfecto de poner fin a mi carrera [en el Galaxy]", dijo Beckham."Siento que esta decisión se da porque creo que he logrado lo que quería con este club dentro y fuera de la cancha, en lo futbolístico tres finales en seis años, ganar un campeonato en nuestro propio estadio, siento que he alcanzado la meta que me tracé cuando llegué a Los Ángeles, ahora estamos con la posibilidad de ganar otro título y esa es la última meta", comentó el inglés.Alzar la Copa MLS por segundo año consecutivo sería la mejor despedida que Beckham podría darle a su afición y a un club al cual dice respetar y querer en todos los sentidos."Este equipo me ha dado todo, he tenido buenos compañeros, la afición es grande, la directiva del Galaxy siempre ha sido muy profesional, estoy orgulloso de haber jugado acá”, dijo Beckham.“[Seguiré] comprometido con el Galaxy y la MLS, quiero seguir dando lo mejor de mi para seguir creciendo y ver crecer la MLS, mi compromiso es y será ser un embajador de esta liga y eso no va a cambiar…, seguiré viniendo a los juegos del Galaxy cada vez que pueda y siempre voy a querer lo mejor para este club y esta liga.“Me llevo buenos recuerdos pero sería mucho mejor si podemos ganar la final en dos semanas".]]></content>
		</document>
		<document id="896b5250eac84dc05537ab20d5df473b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/8OTdVqoJXYw/la-bundesliga-usara-la-proxima.html">			<content><![CDATA[ La Bundesliga es la primera liga que ha puesto fecha oficial a la incorporación de la Goal Line Technology (Tecnología de la línea de gol), aprobada el pasado jueves, por unanimidad, por la International Board. Según adelantó ayer el diario alemán Bild am Sonntag,la Liga de Fútbol Alemana obligará a que sea utilizada a partir de la temporada 2013-14 en los estadios de los 36 equipos de la Bundesliga y de la Segunda División. El mismo jueves responsables de la Federación Inglesa ya adelantaron que aplicarían la tecnología de línea de gol cuanto antes, aunque no precisaron la fecha. Hablaron de hacerlo, incluso, ya iniciada esta próxima temporada 2012-13. El diario alemán desveló que la tecnología elegida, de las dos aprobadas el jueves por la International Board, es el GoalRef, un sistema que basa la detección de la línea de gol en un balón con chip que altera el campo magnético creado en la portería mediante antenas colocadas en los postes y en el larguero. En una décima de segundo el árbitro recibe la señal en una especie de reloj.]]></content>
		</document>
		<document id="e123c4927bff37e430e2c6fd545c0bc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/9YfDUG5QT_I/el-nueve-que-busca-el-real-madrid.html">			<content><![CDATA[Ayer volvió a ser un buen día para José Callejó, de nuevo el canterano tuvo minutos y demostró ser el delantero que más ganas e ilusión tiene por triunfar.Callejón tuvo que marcharse al Espanyol para demostrar que podía ser jugador del Real Madrid. Ahora está claro que tiene las cualidades para vestir la casaca blanca, pero también está demostrando que puede ser el 'nueve' del Real Madrid, el delantero que busca Mourinho.En el Castilla, José Callejón dejó patente su idilio con el gol, el delantero de Motril logró marcar 21 goles en 36 partidos en su segunda temporada con el filial blanco.Tras esa espectacular actuación, tuvo que buscar sitio en las filas del Espanyol, donde estuvo tres temporadas en las que el andaluz dejó grandes destellos de su calidad, a pesar de jugar casi siempre como extremo, lo que le impidió mantener su frecuencia goleadora. Callejón, salvo en la primera temporada, fue titular indiscutible en las filas 'pericas'.La temporada pasada fue la primera del canterano en el primer equipo del club donde se formó. Siempre estuvo detrás de Benzema e Higuaín, pero sus buenas actuaciones en los pocos minutos que tenía le concedieron el estatus de favorito para José Mourinho.Esta temporada sigue siendo el suplente de Higuaín y Bezema, pero como demostró ayer  tiene cualidades suficientes para ser delantero en el Madrid. Es cierto que Higuaín y Benzema tienen una técnica más depurada y son internacionales con Francia y Argentina, pero José Callejón tiene la ilusión de un canterano, siente los colores y se deja la piel en el campo.Puede que ni Falcao, ni 'Kun' Agüero sea el delantero que necesita el Real Madrid. Puede que Mourinho tenga al hombre que necesita en el banquillo. Callejón necesita confianza y partidos para demostrar todo lo que puede hacer, con los minutos de la 'basura' no es suficiente.Ayer ante el Borussia Dortmund, José Callejón creo más peligro en 45 minutos que Cristiano Ronaldo en todo el partido o Higuaín hasta que se lesionó.]]></content>
		</document>
		<document id="1bf01b58a02613bf259b9f0005203f4a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/a3UM_FOjHbE/la-fifa-confirma-sancion-de-por-vida.html">			<content><![CDATA[ Guillermo Ramírez Ortega, Yony Wilson Flores Monroy y Gustavo Adolfo Cabrera Marroquín no podrán formar parte en ningún tipo de actividad relacionada con el fútbol de por vida. En un comunicado, la FIFA informó de que su Comité Disciplinario ha decidido extender al ámbito internacional la decisión de la Federación de Fútbol de Guatemala de prohibir a estos tres internacionales participar en partidos de la competición nacional. "Guillermo Ramírez Ortega, Yony Wilson Flores Monroy y Gustavo Adolfo Cabrera Marroquín no podrán formar parte en ningún tipo de actividad relacionada con el fútbol de por vida", indicó la FIFA.El máximo órgano ejecutivo del fútbol mundial consideró probado que los tres futbolistas participaron en el amaño de tres partidos: el CSD Municipal-Santos de la Liga de Campeones de la CONCACAF del 19 de octubre de 2010, el Guatemala-Venezuela del 1 de junio de 2011, y el Costa Rica-Guatemala del 25 de mayo de 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="b48fe071f457282a525996e17a00c20a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/dVhHvbq38kk/el-resurgir-del-atletico-de-madrid.html">			<content><![CDATA[Quien hace un año creia poder ver esto ni el mas optimista hubiera creido que el equipo del Cholo Simeone hiba resurgir como el ave fenix despues de años de estar cambiando de entrenador y de no mantener ninguna de sus estrellas, el equipo colchonero parecia estar destinado ala catastrofe.pero despues de buscar y buscar encontrar en la figura de el cholo al tecnico que no solo les a dado un gran  estilo de juego si no al salvador del equipo. y es que no hay como alguien que sienta la camiseta para que tomara las riendas del equipo pues el cholo fue capitan y lider del Atletico durante 3 temporadas y dejo grandes recuerdos en la aficion.pero el cholo no es el unico revulsivo del Atletico, sin duda el otro tiene que ser el tigre Falcao el colombiano se a convertido en la estrella del equipo, y gracias a sus goles a echo olvidar al Kun Aguero y ya se a convertido para muchos en el mejor 9 del momento.Lo sierto es que la razon sea cual sea es que el Atletico esta mas vivo que nunca y que en este momento el  colider de la liga española es superior a sus rivales y empieza a demostrar que esta para pelear grandes cosas esta temporada.]]></content>
		</document>
		<document id="6e868eadb2711fa6a486b11f001bd52" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/ejuZ33wblHw/gran-clasico-barcelona-vs-real-madrid.html">			<content><![CDATA[cada vez que sabes de un nuevo inicio de temporada de futbol no hay partido que se espere con mas emocion que el clasico del Futbol Español entre el Real Madrid y el Barcelona.y sin duda el partido del dia domingo no defraudo ala espectatiba que crea este partido fue un partido lleno de mucho morbo sobre todo por la diferencia de 8 pts con la que llego el madrid en desventaja asi como el echo politico de la independencia de cataluña.pero en la cancha nada de esto se hizo evidente es mas en la humilde opinion de este servidor el Real Madrid planteo un gran partido casi puedo decir que jugo mucho mejor que el equipo catalan de no ser porque Di maria,  Benzema  y Ramos de cabeza perdonaron el resultado pudo ser de escandalo a favor del equipo Merengue es mas si vemos detalladamente el partido a ecepcion del gol del empate el Barcelona no llego ala porteria de Casillas en todo el primer tiempo.la realidad es que el Barcelona tubo un poco de suerte y picardia el dia domingo pues el primer gol fue mas por error de Pepe y Marcelo que por merito de Pedro y Messi y el segundo que fue un golazo fue picardia de Messi de retroceder unos metros el balon mientras el arbitro le daba la espalda.pero sin duda fue un gran partido de futbol que se vieron 2 equipos entregados y decididos a lograr el resultado un gran partido tactico del Madrid que logro anular el medio campo catalan y un gran partido de los 2 mejores jugadores del mundo.Tanto Cristiano como Messi dieron un gran partido y siguen demostrando porque son los favoritos para el balon de oro.pero sin duda fue que todos ganamos pues apesar de haber terminado en empate fue un juego digno del los mejores equipos del mundo.   ]]></content>
		</document>
		<document id="1de79f41137fb322e8f3b742ed266eff" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/F-3cMgNRwAQ/resumen-futbol-espanol.html">			<content><![CDATA[Continuando con nuestro analisis de las ligas mas importantes del mundo hoy nos enfocamos en la liga española, sin duda de todas las ligas la mas interesante hasta ahora.el lider hasta el momento es el Barcelona con 15 de 15 al principio se duaba si tito vilanova hiba ser capaz de manter el nivel que el equipo habia alcanzado con guardiola, y asta ahora se pude decir que ah sido grato ver que el estilo no cambia y que el buen nivel no se ah perdido, pero veremos si son capaces de manter este nivel y lograr un titulo este año.entre las gratas sorpresas hasta ahora se encuentran el mallorca que esta en segundo, el equipo de Joaquin Caparros   es sin duda la grata sorpresa con 3 victorias y 2 empates entre las que destacan la victoria del fin de semana sobre el valencia este equipo demuestra asi que este año dara pelea.la otra grata sorpresa es el Malaga el equipo de manuel pellegrini apesar de las dudas que habia causado por la forma en que se les desarmo el equipo por falta de pagos, an tenido un buen arranque no solo de liga si no de champions tambien sin duda el equipo del chileno dara de que hablar este año veremos si es suficiente para pelear por el titulo.otros equipo de buen arranque ligero son el sevilla el equipo de michel si duda a tenido un comienzo soñado entre lo que destaca el 1-0 sobre el real madrid y su victoria 0-2 frente al depor en riazor veremos si el cuadro de michel puede manter y devolver al cuadro sevillano a lo mas alto de la liga.el otro equipo es el atletico los del cholo simione sin duda daran de que hablar sin duda se puede decir que este sera un buen año para los colchoneros, sin duda este año dara pelea y sera de los equipos a tener en cuenta.entre las decepciones hasta el momento si duda alguna primero se encuentra el real madrid el cuadro merengue no ah tenido su mejor arranque ligero, (actualmente 7mo) los de mourinho no parecen el equipo arollador de la temporada pasada comenzando con iker que parece de caricatura porque no para nada siguiendo por una defensa bastante desordenada un medio campo cansado y una delantera con la polvora mojada. sin duda esta siendo un mal comienzo para los de mou pero veremos si el espiritu y el amor ala camiseta puede hacer que recuperen el nivel que los hizo arrazar la liga la temporada pasada.los otros son el valencia de  pellegrino que se nota que aun no se acopla a lo que decea el tecnico y esto provoca un gran desorden en el campo veremos si el presidente es capaz de  aguntar al argentino hasta el final de la temporada.y el otro el bilbao los de bielsa parecen sentir mucho la perdida de javi martinez y sin duda el echo de que llorente no tiene puesta la mente en el equipo hace preguntarnos si veremos al gran equipo que dio pelea a los grandes la temporada pasada o al equipo que goleo el atletico en la final de la europa league.bueno pero esto solo es el comienzo y como dice lo importante no es como se comienza si no como se termina asi que veremos quienes al final se reiran de este momento o si lloraran.  ]]></content>
		</document>
		<document id="d9dcf415bf3b379659a6da8b5c78306c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/H1v6Uk6Di9Q/somos-mejores-que-mexico.html">			<content><![CDATA[El portero de la selección de Estados Unidos, Tim Howard, considera que la selección de las 'barras y las estrellas' es favorita para ganar el hexagonal final de la Concacaf, incluso por encima de México, que tuvo paso perfecto en la fase de grupos al ganar sus seis encuentros.Pese a que los estadounidenses se les complicó de más los duelos ante Antigua y Barbuda, Guatemala y Jamaica, Howard confía en que el equipo que dirige el alemán Jurgen Klinsmann podrá mostrar su calidad, misma que los llevó a terminar como líderes de su sector con 13 puntos."Sentimos que somos el mejor equipo de la Concacaf" dijo Howard en entrevista para e l portal de ESPN."México cree que es el mejor equipo de la región, pero cuando crees eso, tienes que demostrarlo cada partido", agregó.De esta forma, el portero del Everton mostró confianza porque EU recobre el liderazgo en la Concacaf, mismo que ha perdido con sus recientes derrotas ante México en la Copa Oro y con los duelos que se le han complicado en eliminatorias.]]></content>
		</document>
		<document id="43b801eb9d679897c46cb33b350551d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/iUlUm6ib500/las-camisetas-mas-vendidads.html">			<content><![CDATA[El Real Madrid y el Manchester United lideran el ránking global de venta de camisetas de equipos de fútbol, con una media de 1,4 millones de prendas vendidas por temporada en los últimos cinco años. La lista de los tres clubes cuyas camisetas han tenido más éxito de ventas la completa el FC Barcelona.El año pasado, el club catalán alcanzó la cifra de 1,15 millones de unidades vendidas, Eso sí, hay que decir que el estudio sólo habla de camisetas Adidas y Nike.Chelsea, Bayern, Liverpool, Arsenal, Juventus, Inter y Milan, por este orden, son los otros equipos que aparecen entre los diez primeros.]]></content>
		</document>
		<document id="7d34ed7de68618394122bfabfeb27306" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/JArueF1tPYQ/mourinho-suena-con-entrenar-despues-de.html">			<content><![CDATA[José Mourinho, entrenador del Real Madrid, admitió que le gustaría emular a Alex Ferguson y ser uno de los técnicos más longevos del mundo.Entiendo perfectamente por qué Alex sigue en su trabajo a esa edad y creo que yo haré lo mismo. Amo mucho el fútbol y amo mucho ser entrenador. Todavía seré joven cuando cumpla 50 años (el próximo mes de enero) y tengo mucho por delante", señaló Mourinho en una entrevista a la cadena Sky Sports. Según el míster del Real Madrid, trabajar con 50 años es algo que "psicológicamente puede tener en un impacto negativo en mucha gente" porque, dice, "se dan cuenta de que el mundo gira muy, muy rápido y la vida es muy, muy corta". Es un número que me hace mirar mucho atrás, pero también mirar adelante. Soy una persona feliz porque creo que lo que he conseguido es increíble. Pero al mismo tiempo miro al frente y me veo mejor que nunca, más fuerte que nunca, con más experiencia, y pienso que todavía estoy al inicio de mi carrera profesional", señaló Mourinho respecto a su futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="f672342d680ae4eeb04c8325fc47be9d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/jySeyM4EUVM/mestalla-registra-la-peor-entrada-de-su.html">			<content><![CDATA[La afición del Valencia no acaba de engancharse con la Champions. Y ese aspecto sigue preocupando dentro del club. Es cierto que el cúmulo de inconvenientes cada vez resulta mayor. A la crisis económica, porque el fútbol sigue siendo un espectáculo que no se pueden permitir todas las familias ni todos los bolsillos, se unió ayer una verdadera noche de invierno, con su lluvia y su frío. El poco cartel del rival, el BATE Borisov, fue el último ingrediente para provocar una entrada ínfima,ya que los bielorrusos tampoco aportaron muchos seguidores a las desangeladas gradas. El dato oficial de la UEFA, revelador: 22.795 espectadores. Se trata de la peor entrada de la historia de la Champions en Mestalla, un registro más bajo que las 25.000 personas que asistieron al partido frente al PSV Eindhoven en la primera fase de grupos de la temporada 1999-2000.Al término del partido Manuel Llorente trataba de buscar motivos para la esperanza. «Hay que tener en cuenta que hoy había climatología adversa», indicaba en los micrófonos de Canal +, para a continuación dejar escapar un deseo en voz alta. «Contra el Bayern confío en que nuestra gente venga a animar, a ver si podemos ser primeros de grupo».El calentamiento de los dos equipos sobre el césped de Mestalla fue seguido por tan sólo un millar de valientes y cuando el 'speaker' del campo, José Manuel Parra, recitó el once titular de los de Pellegrino el nombre de cada jugador recibió un silencio triste. Muy lejos quedó el rugido de las grandes ocasiones.Lo decía Llorente y así es. La bala que hay en la recámara, la disputa del liderato de grupo con el Bayern dentro de dos semanas, se antoja una gran oportunidad para mejorar los números. Teniendo en cuenta que la asistencia contra el Lille en la primera jornada, 29.500 espectadores, ya fue la segunda más pobre en Mestalla en un encuentro de Liga de Campeones, la presente edición está siendo la que menos público lleva a los asientos del coliseo valencianista en las diez participaciones del Valencia con el nuevo modelo de la Liga de Campeones. Un dato triste pero rigurosamente objetivo.Los goles de Jonas, Soldado y Feghouli fueron la mejor calefacción para el ambiente helado. El de Roberto, de penalti, tuvo una celebración especial. El valenciano miró al cielo cuando el balón besó la red de la portería defendida por Gorbunov. Y no pudo evitar la emoción al recordar la figura de su abuelo, fallecido el pasado lunes de madrugada. Sus compañeros, al instante, fueron a abrazarse con él. Un tanto que le sigue situando en el Olimpo de la Champions. Con 16 iguala a Guti como el cuarto jugador español con más goles en la historia de la competición... y tiene a tiro la tercera plaza de Luis Enrique, que finalizó su carrera con 19.El delantero sigue batiendo todos los registros en la máxima competición continental. Si tras el partido de Minsk, donde acabó con un 'hat-trick', se convirtió en el jugador en necesitar menos partidos para alcanzar los 15 goles, anoche subió un poco más su listón al acabar con 16 dianas sus 20 partidos disputados en Liga de Campeones. También sostiene otro de los pulsos que estableció en Bielorrusia, el de mejor promedio anotador en la competición, por delante de Mario Gómez y Messi. Soldado volvió a España con un ratio de 0,78 goles por partido y tras lo de anoche continúa en 0,80.Otra ración de cifras. El valenciano es ya el segundo máximo goleador de la presente edición del máximo torneo continental, con cuatro tantos, sólo uno por debajo del 'pichichi', Cristiano Ronaldo. ]]></content>
		</document>
		<document id="bf600b291fcfdaa7997bb17aa85de2c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/ltrWqYcSdoI/cuatro-derrotas-en-trece-partidos.html">			<content><![CDATA[El Real Madrid ya acumula cuatro derrotas en los 13 partidos que ha disputado esta temporada en todas las competiciones.Son las mismas que sufrió la temporada pasada, pero en 31 partidos. Un dato que dice mucho del mal inicio de temporada que están completando los blancos.El equipo de José Mourinho ya ha perdido contra el Barcelona, en la Supercopa, dos partidos de Liga —Getafe y Sevilla— y la de anoche en la Liga de Campeones.El equipo madridista parece haber perdido solidez con respecto a la pasada temporada, mostrándose más débil y vulnerable en defensa, si bien ayer acusó bastante las bajas los laterales que están lesionados. Eso no justifica el mal inicio de temporada del eqipo de Mourinho.]]></content>
		</document>
		<document id="b72d0fa78424d7d17ee1b67ed520f515" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/nl5Agk1rO4s/messi-o-cristiano-ronaldo.html">			<content><![CDATA[El domingo despues del clasico Mourinho decia que decidir quien es mejor entre Messi y Cristiano Ronaldo no deberia existir porque ambos son tan buenos que seria muy dificil elegir.y analizando sus palabras coincidia con el ambos son tan buenos que es muy dificil decir quien es mejor, pero yo quiero llevar esto mas halla y analizar no solo que no hay comparacion entre ambos si no si deberia o no existir el balon de oro.porque el mundo se empeña en comparar a 2 jugadores que al dia de hoy an demostrado ser los mas completos del mundo y que solamente ellos mismo son capaces de superarce cada temporada, que a excepcion de que con sus selecciones no an logrado ningun titulo importante son de los pocos jugadores que pueden presumir de haber conquistado todo a nivel de clubes.MESSI:El Argentino tiene no solo el privilegio de jugar en la epoca del mejor Barcelona del momento si no es sin duda una de la piezas claves de que el equipo catalan haya conseguido tantos titulos. y capitan de la seleccion Argentina.Es un jugador muy rapido que tiene buen manejo y pegada del balon con ambas piernas, tiene buena pegada tanto fuera como dentro del area, le pega bien de tiro libre como de penal que no cualquiera hace, es un gran goleador apesar de no ser delantero  centro puro,  puede jugar en cualquier posicion del frente de ataque, y apesar de su tamaño es un gran rematador de cabeza.CRISTIANO RONALDO:El portugues tiene el privilegio de ser uno de lideres de los exitos logrados por el Real Madrid en las ultimas 2 temporadas.si no tambien ser el capitan de la seleccion portuguesa.Es un jugador muy rapido que tiene buen manejo y pegada del balon con ambas piernas, tiene buena pegada tanto fuera como dentro del area, le pega bien de tiro libre como de penal que no cualquiera hace, es un gran goleador apesar de no ser delantero  centro puro,  puede jugar en cualquier posicion del frente de ataque. y por supuesto un gran rematador de cabeza.es gracioso se que pareciera que es la misma informacion en ambos pero si analizan a excepcion de que uno es portugues y el otro argentino, y que uno juega por el centro y el otro en la banda, no hay de donde comparar a estos cracks.es por eso que decir quien es mejor de los 2 es imposible porque no hay un punto de comparacion entre ambos, son futbolistas tan completos que tiene pocos puntos encontra y pocas cosas que reprocharles.entonces en conclucion para este servidor tanto Ronaldo como Messi no tiene comparacion entre ellos y sin duda no deberia de seguir existiendo el debate entre quien es mejor. ]]></content>
		</document>
		<document id="b49d6364b383910e20b6e1ca051d5422" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/nLSsck2Xovk/falcao-el-jugador-del-momento.html">			<content><![CDATA[Dicen que goles son amores, y Radamel Falcao está consiguiendo amantes por todos lados. En un momento de forma impecable,el Tigre genera interés en los grandes clubes de Europa. Si Real Madrid era el candidato número para sacar al colombiano del Manzanares, ahora se suma un nuevo pretendiente: Manchester City.Y es que el tigre no solo es el jugador de moda si no me atrevo a decir que esta al mismo nivel de  Messi y Cristiano Ronaldo, y es que gracias a sus goles a puesto de nuevo al Atletico de Madrid en lo mas alto y ah llevado al equipo del cholo simeone a soñar con la liga española de nuevo.Quien es el tigre ?conocido simplemente como Falcao, es un futbolista colombiano que debutó profesionalmente en Lanceros Boyacá de Colombia. Juega como delantero en el Atlético de Madrid de la Primera División de España, y en la selección de fútbol de Colombia.Es el jugador que más goles ha anotado en una sola temporada de un torneo europeo. Tal récord lo logró con el FC Porto en la Liga Europea de la UEFA durante la temporada 2010-2011. En julio de 2011 fue considerado el quinto mejor futbolista en Europa (solo por detrás de Lionel Messi, Cristiano Ronaldo, Xavi Hernández y Andrés Iniesta) mediante una votación realizada por 53 periodistas deportivos de las federaciones que hacen parte de la UEFA.Estilo de JuegoFalcao se caracteriza por ser un delantero rapido, que le pega al balon con ambas piernas y un dribling impresionante, es un gran rematador de cabeza pero sobre todo tiene el arco entre seja y seja pues es capaz de hacer goles imposibles.Sin duda falcao esta viviendo un gran momento y sin duda en el manzanares ya se empiensan a precuparce pues mas temprano que tarde un club de los llamados grades tocara a su puerta  y se lo llevara.  ]]></content>
		</document>
		<document id="c9ace725fff88373c5222333dd3e106c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/oXIiBY-UPaE/cristiano-ronaldo-decea-dejar-el-madrid.html">			<content><![CDATA[Cristiano Ronaldo sigue sin recuperar la felicidad en el Madrid y está más cerca de irse a final de temporada que de renovar. Se ha cansado de sentirse el malo de la película del fútbol español y de observar cómo nadie en el Madrid (excepto Mou) le protege de los ataques externos.Mientras el Barça tiene una estructura para difundir y salvaguardar la figura de Messi, el Madrid reacciona con total pasividad ante los ataques que recibe el portugués. El último caso ha sido el de la agresión de David Navarro, por la que tuvo que recibir seis puntos.En lugar de tomar cartas en el asunto para condenar la dureza que recibe Cristiano y pedir mayor protección a los árbitros (como hizo el Barcelona con Messi), el club lanzó un comunicado para salvaguardar la imagen de Pepe en su altercado con Ballesteros.Cristiano dio la voz de alarma tras el encuentro contra el Granada, en el que no celebró ninguno de los dos goles que marcó. Minutos después de finalizar el partido, confesó sentirse "triste" y desveló que "en el club ya lo sabían", puesto que el día antes se había reunido con Florentino Pérez. El detonante para que diera ese paso surgió unos días antes en Mónaco, en la gala de entrega de los premios de la UEFA. El delantero comprobó las diferencias entre la estructura del Madrid y del Barça. Él viajó acompañado por el vicepresidente tercero, Pedro López, y por Emilio Butragueño. Mientras el Barcelona desplegó toda su maquinaria mediática y arropó a Messi con el presidente Rosell.El poder del Barça es tan grande que consigue que acciones como el puñetazo de Messi al céltico Jonathan Vila unas jornadas atrás o su discusión con Villa se vean prácticamente como algo anecdótico. Desde hace meses, el Madrid tiene programado ofrecerle a su estrella una mejora de contrato a final de temporada. Sin embargo, el propio jugador ya había manifestado que su tristeza "no es por cuestiones económicas". La mejor muestra de ello es que está dispuesto a rechazar esa subida salarial y a solicitar su marcha del club.Además, añora Manchester. "Ferguson es una persona fantástica, humana. Es como un padre en el fútbol. Me enseñó muchas cosas. Realmente le echo de menos porque tengo una gran relación con él", afirmó el 7 blanco en una entrevista con la CNN.]]></content>
		</document>
		<document id="88ca823799f6c4430bd51b481507235c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/QefFZRW9PWM/resumen-futbol-italiano.html">			<content><![CDATA[Una liga italiana marcada por la falta de jugadores de renombre y con 2 de sus equipos principales en construccion nos deja en las primeras 4 jornadas.que los verdaderos candidatos al titulo seran tanto el Napoli como la Juventus equipos que actualmente se encuentran en lo mas alto de la tabla y que segun como se an dado las cosas desde ya se podria decir que entre ellos estara la pelea por el titulo italiano.mientra que en el lado contrario estan los equipos de la ciudad de milan que parece que no terminan de despegar por un lado el Inter con su nuevo tecnico  Stramaccioni que asta al momento ah tenido un inicio titubean aque es normal cuando hay tecnico nuevo pero aun si duda alguna puede dar mas.mientras el Milan como era de esperarce despues de perder a sus estrellas Ibrahimovic y Tiago Silvano encuentra rumbo ni en el calcio ni en la champions ah tenido un inicio decepcionante y a no ser que su tecnito Allegri encuentre una forma rapida de recuperar a su equipo el milan esta destinado a tener una temporada de pesadilla.pero esto es solo el comienzo y esperemos que por el bien del futbol italiano se recuperen y logren dar alcance al lider. ]]></content>
		</document>
		<document id="d4c6528e77ce51196314f3cb3057f68a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/sPiobust7j4/fenomenal-kaka.html">			<content><![CDATA[Tal parece que el Dia de Hoy Kaka volvio ala vida el Jugador del Real Madrid tubo un partido para recordar como no se le veia desde sus tiempos,en el Milan si bn el rival  (Millonarios de colombia) no es precisamente el mejor equipo para medir el nivel del brasileño.el jugador dio un partido serio y ayudo con 3 goles algo que no habia logrado desde su llegada al equipo Merengue y con esto ayudo al Madrid a lograr el titulo del copa Santiago Bernabeu.pero ahora la gran pregunta es si realmente Kaka esta preparado para los grandes retos que el Madrid ah de enfrentar principalmente la Champions competicion que ya a conquistado en el pasado.esperemos por el bien del brasileño y del futbol que este sea su regreso por la puerta grande y que esta vez pueda demostrar porque gano el balon de oro en 2007.sin duda  para el futbol es bueno verlo de vuelta y para Mourinho y el Madrid es una Gran Noticia]]></content>
		</document>
		<document id="61731633d4196bfac320d3bf73cb3022" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/WfOTaDAiGJ8/resumen-premier-leage.html">			<content><![CDATA[tras 5 fechas la premier a mostrando grandes cosas y algunas decepciones.hasta el momento el equipo del Chelsea encabeza la tabla aunque al principio se dudo si Di Matteo  seria capaz de lograr algo con este equipo despues de la derrota tan dura que sufrio en la super copa europea pero sin duda a demostrado que sera un fuerte contendiente al titulo.Mientras el United se situa un punto debajo del lider con un Van Persie que sigue en un gran momento y en general parece tener un equipo bastante conpetitivo.entre las decepciones podemos encontrar al liverpool el cuadro de Brendan Rodgers se encuentra en puestos de decenso y apesar que su capitan gerard aseguro que no hay que preocuparce lo cierto es que el mal arranque ligero obliga a creer lo contrario esperemos que solo sea un mal inicio y no una catastrofe a final de temporada.Mientras tanto el campeon a dejado dudas hasta el momento si bien no ah perdido tampoco a sido contundente y ya a dejado escapar varios resultados por un estilo bastante simple esperemos que con el regreso de Aguero recupere el nivel que los llevo al titulo la temporada pasada.]]></content>
		</document>
		<document id="3325a56d6484bb14b4225067b330c7f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/WGBN4hmMpD4/guardiola-nuevo-tecnico-del-bayern.html">			<content><![CDATA[Despue de mucho dimes y dirites respecto al ex tecnico catalan por fin el rumor a llegado al final pues hoy se hizo oficial por parte del equipo aleman la llegada del tecnico español por los proximos 3 años. y hoy queremos analizar si la opcion alemana era la mejor para Guardiola y su estilo de juego: como primer punto creemeos que la desicion que tomo Guardiola no creemos sea la mas adecuada pues si bien el Bayern es un grande la liga alemana como tal no es de las ligas mas populares a nivel mundial, es mas si este año no pasa nada extraño el Bayern ganara la bundesliga sin ningun problema entonces nos preguntamos ¿cual es el reto que realmente tendra Guardiola en Alemania? pues toma un equipo totalmente armado con jugadores de calidad mundial. entonces donde esta el reto.definitivamente el reto estar en la Champions Leage donde el cuadro teuton a llegado en los ultimos años a 2 finales y no a podido ganarla y para un tecnico que la a ganado ya en un para de ocaciones pues es el equipo adecuado para tratar de ganarla de nuevo.entonces el reto verdadero de Guardiola sera ganar la Champions pues el bayern como equipo grande siempre tiene que aspirar a ganarla y definitivamente para Guardiola si lo logra le daria un prestigio mayor aparte que como dijimos antes con el plantel que tiene no deberia de ser un reto dificil de lograr.ahora solo nos que da esperar y ver si a partir de junio podremos ver al Bayern con el estilo de toque del Barcelona y si realmente Guardiola es tan buen tecnico como todos creen. ]]></content>
		</document>
		<document id="8c23636af1de9b73eff64b178dde2871" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/kfHHsJ/~3/ZgIeGvWzxT4/copa-america-centenario.html">			<content><![CDATA[En julio de 2016 la Confederación Sudamericana de Fútbol (CONMEBOL) cumplirá su primer siglo de vida, por lo cual, a efectos de conmemorarlo como se merece, los presidentes de las diez asociaciones y miembros del Comité Ejecutivo del organismo, reunidos en Buenos Aires, decidieron la creación de un torneo de selecciones que englobe a la totalidad del continente americano.Esta competición, que se llamará Copa América Centenario, tendrá lugar en Estados Unidos y reunirá a 16 equipos, los diez de América del Sur más seis de la Confederación de Fútbol de Norte, Centroamérica y el Caribe (CONCACAF), entre los cuales México y Estados Unidos tienen garantizada su participación.Los cuatro restantes surgirán del ránking de la Copa de Oro de la CONCACAF.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>