<author id="39a448ac960c5158f87d297cde3e9157" url="lrincondeanimas.blogspot.com" feed="http://lrincondeanimas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1b9f603ee890e06f1da4a5a7a90da67f" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/agamenon-esquilo-el-regreso-del-senor.html">			<content><![CDATA[AGAMENÓNEsquiloEl regreso del señor de los aqueos a su patria es descubierto por su amante esposa en el momento mismo en que la bien murada ciudad de Troya cae bajo los ejércitos argivos. El recibimiento del héroe conquistador quien trae consigo a la desgraciada Casandra, hija de Príamo bendecida por los dioses con el don de la adivinación. La joven descubre lo que se trama entre la esposa del rey y su hermanastro pudiendo reconstruir la trama de violencia familiar que inunda de sangre dicha casa.Audiolibro:Esquilo - Agamenón]]></content>
		</document>
		<document id="f66db58bf22bede8f4b6808596720f9d" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/antigona-sofocles-la-suerte-de-los.html">			<content><![CDATA[ANTÍGONASófoclesLa suerte de los hermanos Eteocles y Polinices se haya decidida, la muerte los ha hallado a ambos ante la séptima puerta de Tebas como consecuencia de lanzas fratricidas. Creonte decide honrar a quien murió en defensa de la ciudad mientras castiga de forma execrable a quien trató de tomarla por la fuerza. El cadáver de Polinices debe quedar insepulto pero Antígona, hermana de ambos, decide obedecer las leyes divinas que la obligan a honrar por igual a sus hermanos. La ira de Creonte se incrementa al descubrir que no han respetado su decisión complicando aún más su suerte y la de Tebas.Audiolibro:Sófocles - Antígona]]></content>
		</document>
		<document id="ea9b7ce0cc4222888e0c474acdf29d31" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/carmides-o-de-la-prudencia-platon.html">			<content><![CDATA[CÁRMIDES O DE LA PRUDENCIAPlatónRecién llegado Sócrates de la batalla de Potidea se interesa por los nuevos jóvenes que destacan por su belleza física como espiritual siendo informado de uno llamado Cármides que se reúne con él para conversar acerca de la naturaleza de la prudencia.Audiolibro:Platón - Cármides]]></content>
		</document>
		<document id="158a4050b7e767479ae91e84813ef5f4" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/edipo-en-colono-sofocles-edipo-ciego.html">			<content><![CDATA[EDIPO EN COLONOSófoclesEdipo ciego por sus propias manos al conocer el destino que los dioses le habían reservado es acompañado por su hija Antígona quien, cual lazarillo guiado por el azar, encamina sus pasos hacia el jardín de las Euménides, cerca de Colono, ciudad bajo la autoridad de Teseo, rey de Atenas. El deseo de asegurar los despojos del rey caído en desgracia hace que lleguen ante él Creonte, regente de Tebas, y Polinices, hijo rebelde que trata de tomar por la fuerza lo que es su derecho.Audiolibro:Sófocles - Edipo en Colono]]></content>
		</document>
		<document id="266e403eaa6d1098241fa343e43c4da7" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/edipo-rey-sofocles-la-peste-que-asola.html">			<content><![CDATA[EDIPO REYSófoclesLa peste que asola la ciudad de Tebas obliga al rey Edipo a enviar una embajada a Delfos pidiendo consejo acerca de qué hacer. El oráculo es directo: la ciudad está manchada de sangre al haberse dejado sin resolver el magnicido del anterior rey, Layo. Se dispone resolver de inmediato el problema desconociendo cómo se va tejiendo la trama del más terrible de los destinos humanos.Audiolibro:Sófocles - Edipo Rey]]></content>
		</document>
		<document id="99affad9553dc8b007e1ccfcbdefd454" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/eutifron-o-de-la-piedad-platon-la.html">			<content><![CDATA[EUTIFRÓN O DE LA PIEDADPlatónLa suerte parece acompañar a un madrugador Sócrates cuando se encuentra con una persona que afirma ser conocedor de lo que a los dioses le agrada y que, por tanto, puede instruirle y darle argumentos contra aquellos que lo están acusando de impiedad. El joven Eutifrón proceso a su padre por el asesinato involuntario a un esclavo de su propiedad.Audiolibro:Platón - Eutifrón]]></content>
		</document>
		<document id="7be6bd5752785dddea4d41d8a54221d6" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/la-asamblea-de-las-mujeres-aristofanes.html">			<content><![CDATA[LA ASAMBLEA DE LAS MUJERESAristófanesAprovechando una sitación a la Asamblea en horas de la madrugada, las mujeres deciden hacerse pasar por sus esposos vistiendo sus ropas y pegándose barbas que acentúen su masculinidad con el fin de proponer una votación que permita que ellas se hagan del poder en Atenas. Una vez conseguido y descubierta su estratagema la vida cotidiana ateniense sufre una reforma profunda al introducirse por primera vez una especie de socialismo singularmente entendido.Audiolibro:Aristófanes - Las Asamblea de las mujeres]]></content>
		</document>
		<document id="337916dd6e81e95183d7ab781bf8b4de" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/las-aves-aristofanes-dos-ciudadanos.html">			<content><![CDATA[LAS AVESAristófanesDos ciudadanos atenienses deciden abandonar el mundo de los hombres y, en particular, Atenas, hartos de la tendencia cada vez más creciente a resolver todos los problemas litigando. Así, se ponen en marcha hacia el reino de las aves con el fin encontrarse con una de ellas que anteriormente fue humano. Estando ahí logran convencerles de la necesidad de apoderarse del mundo humano y reinar sobre él convirtiéndose en nuestros dioses.Audiolibro:Aristófanes - Las Aves]]></content>
		</document>
		<document id="4a44aa32d5db83a6a72aba3a38df217e" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/las-coeforas-sofocles-luego-del.html">			<content><![CDATA[LAS COEFORASSófoclesLuego del asesinato de Agamenón por parte de su esposa Clitemnestra y su amante Egisto, Orestes regresa a Micenas sin que nadie lo descubra y se dirige a la tumba de su padre para honrarle y comprometerse en la venganza. Estando ahí llega Electra, su hermana, quien reencontrándose con aquel acuerdan el modo de resolver el asunto pendiente con su madre.Audiolibro:Sófocles - Las Coéforas]]></content>
		</document>
		<document id="7ab982fa7be1431255e6ad4cc8cb3d98" url="http://lrincondeanimas.blogspot.com/2011/01/las-eumenides-esquilo-el-proceso.html">			<content><![CDATA[LAS EUMÉNIDESEsquiloEl proceso seguido a Orestes, hijo de Agamenón, por el asesinato de su madre Clitemnestra confronta a Loxias Apolo con las Erinis, diosas protectoras de las relaciones consanguineas y siempre dispuestas a vengar los agravios y faltas al interior de las familias. Atena tendrá que hacer las veces de juez de este singular proceso.Audiolibro:Esquilo - Las Euménides]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>