<author id="3a1ef1f821c512585208e9b28f7de329" url="notilast.blogspot.com" feed="http://notilast.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="529e8b387b5aa6a8237fc8938bfb265a" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/1408-trailer-subtitulado.html">			<content><![CDATA[Nueva pelicula de misterio suspernso y un ligero pero agradable toque de terror, que ocurre en esta habitación?Con John Cusack y Samuel L. Jackson.]]></content>
		</document>
		<document id="2ca5e1d6dcc6cf50fe60d6264b99335f" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/artistas-piden-bush-levantar.html">			<content><![CDATA[La misiva dirigida al mandatario de EE.UU. está firmada por artistas reconocidos como Sean Penn y Danny Glover (El Comercio)Una red nacional de artistas, productores, músicos y guionistas de Estados Unidos pidió al presidente George W. Bush que levante las restricciones al intercambio cultural con Cuba.En una carta difundida este miércoles, la red de Intercambio Cultural entre EE.UU. y Cuba (USCCE, por su sigla en inglés) solicitó a Bush que flexibilice el intercambio entre ambas naciones y facilite un "diálogo común sobre arte y cultura".La misiva, con fecha del 27 de noviembre, fue divulgada por el Grupo de Trabajo de América Latina (LAWG) e incluye centenares de firmas, entre ellas las de los actores Danny Glover y Sean Penn, la novelista Cristina García y los escritores Gore Vidal y Alice Walker.Los partidarios de un mayor intercambio cultural con Cuba expresaron su "consternación por la continua hostilidad hacia Cuba" por parte del Gobierno de Bush, y afirmaron que "es tiempo de avanzar hacia la cooperación y relaciones constructivas" con la isla."Las políticas actuales nos privan de cualquier posibilidad de amistad e intercambio cultural (...) que también son vías de comunicación y expresión" entre las naciones, indicaron.Agregaron que al minimizar la posibilidad de esos intercambios, se les están negando sus "derechos fundamentales" a la libertad de expresión, de libre tránsito y de debido proceso."Una de las mejores formas de profundizar nuestras relaciones con los pueblos de otros países es que mejoremos nuestro entendimiento de nuestras respectivas culturas", dijo la primera dama Laura Bush en septiembre de 2006 durante el lanzamiento de la Iniciativa Global sobre la Cultura, recordaron los firmantes.Consecuente con ese compromiso y en cumplimiento con los protocolos establecidos en el marco internacional, el Gobierno de Estados Unidos debe fomentar un "diálogo respetuoso" con Cuba, agregaron.También pidieron un fin a la prohibición de viajes de ciudadanos estadounidenses a la isla y que se permita que los artistas y académicos de Cuba visiten Estados Unidos. Además, aconsejaron que Bush inicie, con la ayuda del Congreso, un proceso que facilite la normalización de las relaciones bilaterales.La idea de enviar la carta a Bush surgió de otra que el mes pasado dirigió a "los intelectuales y artistas" de EE.UU. Alicia Alonso, prima ballerina, directora del Ballet Nacional de Cuba y embajadora de Buena Voluntad de la UNESCO.Alonso, que goza de renombre internacional y ha realizado numerosas giras artísticas en este país, pidió en esa misiva que trabajaran juntos "para que los artistas y escritores cubanos puedan llevar sus talentos a EE.UU"., y a los estadounidenses "no se les niegue viajar" a la isla "para compartir sus valores y conocimientos".Ese intercambio cultural permitiría que "una canción, un libro, un estudio científico o una coreografía no se considere, de forma irracional, un crimen", señaló Alonso en ese documento, que también fue enviado a Bush]]></content>
		</document>
		<document id="856b243d0251ad69d924cde35278e719" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/el-camino-de-la-felicidad-fragmento.html">			<content><![CDATA[Con frecuencia nos apegamos tanto a los resultados que vivimos obsesionados con ellos, olvidando vivir el presente y disfrutar del camino]]></content>
		</document>
		<document id="23d8df3c0563d3329b7f589957554602" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/el-camino-la-felicidad.html">			<content><![CDATA[Se estrena El Camino de la FelicidadCon Nick NOLTE y Scoth MelowiczPublicado por ?BUTACAenlinea ? martes 27 de noviembre de 2007 ? 21:37:00. El jueves 29, se estrenará en todas nuestras salas de cine, El Camino de la Felicidad, película basada en el trabajo memorable del exitoso escritor y guía espiritual Dan Millman, "El Guerrero Pacifico" y de su propia experiencia. El libro y el filme exploran el ambiente altamente competitivo de la gimnasia varonil, introduciendo una filosofía que despierta el espíritu.A través de Sócrates, el anciano que en apariencia, sólo posee mucha destreza en sus movimientos, Dan comenzará un viaje de descubrimiento y aprendizaje en donde valorará más la inteligencia y la propia fuerza del espíritu, en lugar de la simple fortaleza del cuerpo. Esta es una historia que muestra una impactante forma de existir y en donde sólo se debe vivir el presente.]]></content>
		</document>
		<document id="5a35955d7f2bd458023797c04ec2f548" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/el-rock-de-la-nostalgia-2-panorama.html">			<content><![CDATA[Un reportaje de PANORAMA : sobre el inicio del video clip en el Peru desde 1980, enfocado al Rock nacional, un breve recuento hasta el 2005.]]></content>
		</document>
		<document id="58404ae7ef66fe89e4d97c0cc0ebad5f" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/el-rock-de-la-nostalgia-34-panorama.html">			<content><![CDATA[Continúa el reportaje de Panorama que hace un recuento sobre los inicios del rock en el Perú]]></content>
		</document>
		<document id="2ff359b337d247c25f2d42b26aab656d" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/entrevista-con-aleida-guevara-la-hija_30.html">			<content><![CDATA[Aleida Guevara nos comparte sus sentimientos y las influencias que recibio de su padre Ernesto el "Che" Guevara]]></content>
		</document>
		<document id="55acb0992911da59a51bee70187492c3" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/gian-marco-en-el-palacio-de-gobierno.html">			<content><![CDATA[Gian Marco en el Palacio de Gobierno cantando Retrato, después de que el presidente Alan Garcia le entregara la medalla de la Orden del Sol del Perú]]></content>
		</document>
		<document id="525ee2496f5fb27f56166825381bcd31" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/guerrero-es-inocente.html">			<content><![CDATA[Paolo Guerrero no cometió indisciplina (Lima) Aquí no pasó nada. Según el informe elaborado por Comisión Mundialista Sudáfrica 2010, Paolo Guerrero nunca abandonó la concentración peruana previo al partido con Brasil y mucho menos estuvo en una discoteca hasta altas horas de la noche.Este informe se respalda en los videos presentados por el hotel Golf Los Incas de Surco, donde estuvo concentrada la delegación nacional, los que comprobarían que el atacante peruano solo salió el día viernes en el horario permitido por el técnico José del Solar, más no el sábado en la madrugada como fue propalado por una revista de espectáculos.Ante esto, Guerrero no recibirá ningún tipo de sanción y jugará sin problemas en las Clasificatorias."Para mí el caso está cerrado y Paolo es inocente. Con el informe preliminar es suficiente, además tanto Chemo como yo le creemos”, declaró el presidente de la FPF, Manuel Burga.“Solo falta que se reúna la Comisión Mundialista para formalizar la decisión. Hemos quedado satisfechos con esta investigación, ya que queríamos que nada quede oscuro”, acotó el máximo dirigente del balompié nacional.Burga aclaró también que Guerrero cuenta con el apoyo de la FPF en caso quiera demandar al medio que propaló su supuesto acto de indisciplina. “Con esta investigación queríamos demostrar la inocencia de Paolo , ahora a él le corresponde iniciar las acciones legales pertinentes, contando con la documentación necesaria para presentarlas ante el Poder Judicial", apuntó.Vídeo: Paolo Guerrero se defiende]]></content>
		</document>
		<document id="261faad4e2ab3232e8adc75de77ee4f1" url="http://notilast.blogspot.com/2007/11/habria-ingerido-raticida.html">			<content><![CDATA[Joven que denunció a Toledo por supuesta violación intento suicidarse19:13 Diana Carolina Arévalo Sagástegui (22) intentó quitarse la vida en un hostal del distrito de Surquillo.La joven involucrada en una denuncia de supuesta violación en contra del ex presidente Alejandro Toledo, intentó suicidarse en las últimas horas. Según informó la Policía, al promediar las 11 de la mañana la joven ingresó sola al hostal Casa de Oro, ubicado en la calle Las Tiendas Nro. 379, en Surquillo, y se hospedó en la habitación 304 informando al personal del hotel que pronto llegaría su acompañante.Sin embargo, al promediar la una de la tarde, Arévalo Sagástegui llamó a los empleados del hospedaje pidiendo ayuda porque su vida estaba en peligro, pues había ingerido un potente raticida mezclado con una gaseosa.La muchacha fue auxiliada por los bomberos de la jurisdicción, quienes la trasladaron a la clínica Santa Teresa de Surquillo, informó la emisora RPP. Posteriormente, fue llevada a la clínica San Lucas de San Borja, en donde se le están practicando algunos análisis para determinar si ordenan su internamiento.Las investigaciones están a cargo del fiscal Boris Pacheco Queirolo de la Vigésimo Quinta Fiscalía Penal de Lima.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>