<author id="3b48c7cbfd824a7b80c0717cbe06e368" url="laterceraguerramundial.blogspot.com" feed="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="82ee534a9600a4b35aa3be5a147466e8" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/04/ultima-detienen-al-segundo-sospechoso.html">			<content><![CDATA[Dzhokhar Tsarnaev (19), el segundo sospechoso de ser responsable del atentado ocurrido en Boston el pasado lunes 15, fue capturado por la policía tras ser acorralado en el barrio de Watertown."CAPTURADO!!! La caza se ha acabado. La búsqueda ha terminado. Se acabó el terror. Y la justicia ha ganado. El sospechoso está bajo custodia", se lee en el tuit de la policía de Boston.Así informó la prensa estadounidense:]]></content>
		</document>
		<document id="cba8c19e0f539f6ab58b00340656f6dd" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/05/club-bilderberg-se-reunira-en-junio-de.html">			<content><![CDATA[Hotel Grove de Inglaterra.El Club Bilderberg se reunirá durante los días del 6 al 9 de junio en el hotel Grove, ubicado en Inglaterra.Se presume que el tema central de esta reunión será la crisis económica de Europa, entre otros temas aún no conocidos.]]></content>
		</document>
		<document id="b887fa25dfd785d29e48cf2ceb131dd0" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/05/corea-del-norte-dispara-misiles-de.html">			<content><![CDATA[Esta mañana, Corea del Norte disparó dos misiles de corto alcance desde su costa este, los mismos que cayeron en las aguas marítimas que los separa de Japón.Según la información oficial del MInisterio de Defensa de Corea del Sur, las armas de corto alcance no representan una amenaza como las de mediano alcance, sin embargo, señaló que el gobierno de Seúl, se encuentra en niveles "elevados de vigilancia" de lo que pueda ocurrir en las próximas horas.]]></content>
		</document>
		<document id="1824a312366ba1d9b18ce3d721581e5e" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/05/presunto-asesino-de-soldado-britanico.html">			<content><![CDATA[Uno de los presuntos asesinos del soldado británico atacado hoy miércoles 22 de mayo en Londres, justificó ante las cámaras su terrible acto.Con las manos aún manchadas de sangre y armado con un cuchillo y un machete de cocina, el asesino aseguró que cometió el asesinato para protestar por la matanza que occidente hace al p ueblo musulmán.“Juramos a Alá que nunca dejaremos de combatir. La única razón que tenemos para hacer esto es que mueren musulmanes todos los días, y el soldado británico es ojo por ojo y diente por diente”, expresó el sujeto.Así mismo, pidió disculpas a la mujeres que presenciaron el asesinato pero dijo que "en nuestras tierras las mujeres siempre son testigos de esto".Por último, pidió a los británicos para "boten a su gobierno" debido a que "ellos no se preocupan por ustedes".El vídeo aún no ha sido confirmado, pero según medios de prensa británicos fue grabado por un hombre que se encontró en medio de la escena del crimen mientras iba a una entrevista de trabajo. Este es el vídeo]]></content>
		</document>
		<document id="3a8a1b801f52a54d738cadfd939d8354" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/05/rusia-llama-embajador-de-eeuu-por-caso.html">			<content><![CDATA[El embajador de Estados Unidos en Rusia, Michael McFaul, fue citado por el gobierno ruso para esclarecer un hecho que puede tener consecuencias graves: la detención de un diplomático estadounidense acusado de espía.El diplomático detenido sería Ryan Fogle, el tercer secretario de la embajada estadounidense y que fue detenido cuando éste usaba una peluca rubia mientras trataba de reclutar a un agente de contrainteligencia para la CIA.Además, Fogle tenía en su poder equipo técnico especial, disfraces, instrucciones por escrito y una suma grande de dinero. El Departamento de Estado norteamericano sólo confirmó que Fogle trabajaba como empleado de la embajada, pero no dio ningún detalle sobre el expediente de su empleo y responsabilidades en Rusia. Por otro lado, la CIA rechazó hacer comentarios.El Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia rápidamente declaró a Fogle persona non grata y le ordenó salir del país inmediatamente. Debido a que Fogle tiene inmunidad diplomática no pudo ser arrestado. ]]></content>
		</document>
		<document id="9a4a8d4415c911fa48c3b3989ba6cf1" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/05/video-de-soldado-rebelde-sirio-que-come.html">			<content><![CDATA[NDE. Advertimos que estas imágenes pueden herir susceptibilidades.Estas son las imágenes publicadas por la revista Time, en la que se ve a un comandante de las fuerzas rebeldes de Siria, llamado Abu Sakkar, cortar a un soldado muerto del gobierno sirio y luego sacarle su corazón y comérselo.Luego de decir la frase "juro por Dios que me comeré sus corazones e hígados, soldados del perro Bashar (al Asaad)", el soldado realiza este acto de canibalismo que ha causado gran impacto en la comunidad internacional.El soldado protagonista de este vídeo admitió públicamente ante la revista Time, que su acto fue "extremo" pero dijo que era "una reacción a las atrocidades del gobierno". Abu Sakkar, intentó defender su acción señalando que en el teléfono del soldado muerto había encontrado un vídeo donde se veía a una madre y a su hija, siendo violadas.Se estima que la guerra civil en Siria ha dejado desde su inicio en el 2011 hasta la fecha, cerca de 94 mil muertos ante la inactividad de la comunidad internacional.Este es el vídeo. Advertimos que las imágenes pueden herir susceptibilidades.]]></content>
		</document>
		<document id="d159488f3ee1944ce1d8975680ae2223" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/06/daniel-estulin-asegura-que-espana-va.html">			<content><![CDATA[El periodista e investigador, Daniel Estulin, aseguró que una de las principales conclusiones de la reunión del Club Bilderberg, realizado desde el pasado 6 al 9 de junio en la ciudad de Watford (Ingalterra) es que España va a ser "sacrificada en el altar de las altas finanzas".Escribe Estulin:"La Vicepresidenta de España (Soraya Sáenz de Santamaría), recibió una dosis de humildad cuando sacó el tema de la 'responsabilidad' diciendo a sus poderosos colegas alemanes en Bilderberg que deberían emitir eurobonos para salvar el sistema. La respuesta fue más que elocuente: 'piérdete niña' es como los poderosos Bilderberg de la élite respondieron a las pretensiones sin fundamento 'de Soraya'. Los eurobonos estarían garantizados por Alemania, pero los PIIGS (Cerdos en inglés por las iniciales de Portugal, Italia, Irlanda, Grecia y España) los gastarían en su mayor parte.La conclusión no podría haber sido más terrible para el futuro inmediato de España. España va a ser sacrificada en el altar de las altas finanzas. '¿Por qué querríamos salvaros si España ha mentido sobre el alcance de sus problemas financieros?', preguntó uno de los participantes alemanes a la vicepresidenta de España. 'Vuestro sistema bancario no vale nada. ¿Tenéis acciones que puedan ser de interés para alguien?', la respuesta fue un rotundo 'NO'".Para los interesados en leer el artículo completo pueden encontrarlo en este enlace.]]></content>
		</document>
		<document id="e3ae8f2d6e661a775183457f988b4b9b" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/06/donde-esta-edward-snowden.html">			<content><![CDATA[La noticia de que Edward Snowden no habría tomado el avión que lo llevaría hoy lunes 24 de junio de Moscú a La Habana, ha provocado una serie de comentarios y especulaciones en la web. Algunos sostienen que si bien Snowden no tomó el avión que muchos pensaron tomaría para abandonar Rusia y llegar a Cuba, esto no quiere decir que no haya viajado.Expertos aseguran que es muy probable que el hombre que hizo público el proyecto PRISM de la Agencia Nacional de Seguridad de los Estados Unidos (NSA) ya haya salido de Rusia y que es muy probable que ya se encuentre en Cuba, sin embargo, esto tampoco ha sido confirmado.Los medios de prensa especularon en los últimos días que el plan de Snowden era primero dejar Rusia, ir a Cuba, luego a Venezuela y de allí a Ecuador, en donde buscaría asilo político.Lo extraño es que hoy también, Julian Assange, el hombre fundador de WikiLeaks, ha dicho que sabe dónde está Snowden y que éste se encuentra "sano y seguro" sin embargo, no ha querido decir exactamente en qué país está, con lo que ha motivado a que muchos pongan en duda el camino que se pensaba tomaría el ex contratista de la NSA.]]></content>
		</document>
		<document id="933f6e5e62ef70a7bfb4771dae1170ce" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/06/edward-snowden-el-joven-detras-de-la.html">			<content><![CDATA[Su nombre es Edward Snowden, tiene 29 años, y se ha convertido para algunos en héroe y para otros, en un peligro para la seguridad de los Estados Unidos, y es que este hombre, ex trabajador de la Agencia de Inteligencia Americana (CIA) y de la Agencia Nacional de Seguridad (NSA) es la persona que está detrás de la fuga de información más importante en los últimos años ocurrida en el país del norte.Este nuevo "Garganta profunda", ha sido el responsable de sacar a la luz uno de los mayores escándalos de la política estadounidense, al proporcionar a los medios de prensa (en especial al The Guardina y The Washignton Post) documentos oficiales del llamado Proyecto PRISM, que entre otros puntos, confirma el robo de información a miles de estadounidenses, usuarios de diversas empresas de Internet como Microsoft, Google, Apple, Yahoo, AOL, Skype, entre otras, y de redes sociales como Facebook y Google+.Además, este proyecto revela, la obtención por parte de la NSA, de miles de registros telefónicos, de diversas compañías telefónicas de los Estados Unidos.Snowden se encuentra actualmente en Hong Kong, adonde viajó el 20 de mayo después de abandonar su trabajo como consultor de la NSA en Hawái. Según The Guardian, fue el propio Snowden quien pidió al medio revelar su identidad debido a que desea que el "centro de atención sea sobre los documentos y el debate que espero que genere entre los ciudadanos de todo el globo sobre el tipo de mundo en el que quieren vivir”.Asímismo aseguró que su única intención con esta filtración de documentos es "informar al público de lo que han hecho en su nombre y lo que se hace en su contra".OBAMA APOYA PROYECTO PRISMLuego del escándalo, el presidente de los Estados Unidos, Barack Obama, confirmó que los documentos filtrados por Snowden son verdaderos y ha optado por defender el proyecto asegurando que es importante para la seguridad nacional.Obama reconoció que se está haciendo un seguimiento a las llamadas de miles de personas, pero aseguró, que no se está poniendo en riesgo la intimidad de las personas.“Ese no es el objetivo de este programa (...) Lo que la comunidad de Inteligencia está haciendo es identificar esas llamadas estudiando los números de teléfono y la duración de las llamadas. No se miran los nombres de la gente, y no se fijan en el contenido de las llamadas“.El presidente estadounidense ratificó además la validez del sistema que analiza las comunicaciones en Internet a través de los acuerdos con grandes de la tecnología, y que sobre todo está centrado en ciudadanos extranjeros. Según Obama, este sistema “marca la diferencia a la hora de anticipar y prevenir posible actividad terrorista“.EMPRESAS NIEGAN PARTICIPACIÓN EN PRISMPor otro lado, algunas de las compañías mencionadas por los diarios The Guardian y The Washington Post, en medio de este escándalo, se han apresurado en negar todo tipo de participación con el gobierno. Apple por ejemplo, ha señalado que nunca ha dado información al gobierno sobre sus usuarios, salvo que esta información haya sido solicitada mediante orden judicial. Por su parte Google, niega que se haya convertido en un archivo secreto del gobierno de Obama. ]]></content>
		</document>
		<document id="2a9da87920e19bc80b2569d4032823c4" url="http://laterceraguerramundial.blogspot.com/2013/07/accidente-aereo-de-seul-accidente-o.html">			<content><![CDATA[No sé si es entrar mucho al campo de la conspiración o simplemente, un asunto de sospecha, pero comparto con ustedes lo primero que pensé cuando leí esta noticia y es que resulta por lo menos curioso, este asunto del accidente del avión de Asiana Airlines ocurrido este sábado 6 de julio.Y es que curiosamente el avión procedía de Seúl, es decir, de Corea del Sur y se trasladaba a los Estados Unidos, justamente, fue en Los Ángeles, en donde el avión registró incendios en su cola y en una de sus alas... no sé, cualquiera que recuerde el último conflicto entre las dos coreas... y justo a pocos días después del 4 de julio, es decir, de la fecha patria de los Estados Unidos...Esperemos la conclusión de las investigaciones...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>