<author id="3b6ea7573b6b1218345bf6af1e671b73" url="avqi.blogspot.com" feed="http://avqi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3a8af7b02aa8f3b40b88854ec5a00c2a" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/arqueologia-de-la-formacin-del-estado.html">			<content><![CDATA[ARQUEOLOGÍA DE LA FORMACIÓN DEL ESTADO. EL CASO DE LA CUENCA NORTE DEL TITICACA.Autor: HENRY ALEXANDER TANTALEÁN YNGAAvqi EdicionesSERIE: Tesis 01AÑO: 2005ISBN: 9972-2719-0-0. Depósito Legal Nº 2005-8569Dimensiones: 23 cm x 17 cmNúmero de páginas: 253Cubierta: MateEl libro “Arqueología de la Formación del Estado..." es la versión revisada de la tesis de maestría en Arqueología Prehistórica sustentada en la Universidad Autónoma de Barcelona, España en el año 2002.El libro trata sobre la formación histórica del concepto de Estado desde los primeros filósofos helenos hasta la actualidad, concepciones que sustentarán y condicionarán los modelos arqueológicos y antropológicos acerca de la explicación del Estado. Para hacer patentes estos planteamientos, el autor hace una primera aproximación a la historia del pensamiento arqueológico en el Estado peruano y su reflejo en las investigaciones de la cuenca norte del Titicaca, actual Departamento de Puno, Perú. El libro termina aplicando la dialéctica materialista en el desarrollo de las sociedades tempranas altiplánicas, reconocidas mediante su materialidad social, sustentando la existencia de un primer estado en la cuenca norte del lago Titicaca y que se conoce corrientemente como la “Cultura Pukara”.para ver una completa reseña del libro: http://diana.uca.es/search*spi?/frevista+atlantica/frevista+atlantica/1%2C32%2C165%2CZ/l962~3322560&FF=frevista+atlantica+mediterranea+de+prehistoria+y+arqueologia+social+11389435+2006+v+8+recensiones&7%2C%2C7%2C0%2C-1INFORMACIÓN AL CORREO E: Avqi@yahoo.es]]></content>
		</document>
		<document id="7f5278e81fa63b0e883c5ae123c55f1" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/arqueologia-de-la-sierra-de-ancash.html">			<content><![CDATA[ARQUEOLOGIA DE LA SIERRA DE ANCASH: PROPUESTAS Y PERSPECTIVASEditor: Bebel IbarraInstituto Cultural Rvna - Lima.505 páginas. Nov. 2003. Tamaño 16.8 x 23.2 cm.:Depósito legal 1501012003-4918. ISBN 9972-9694 - 1 - X.Este libro es un esfuerzo de casi dos años de edición por parte del editor. El objetivo de la publicación es abrir un nuevo espacio hacia el reconocimiento y difusión de las culturas prehispánicas de la sierra de Ancash, pues una de las primeras obras que reúne una gran cantidad de artículos de una variada temática y larga distribución temporal. Contenido:Cambios estilísticos y desarrollo cultural en Huaricoto Sierra nor-central del Perú.- Richard Burguer- Universidad de Yale.Arqueología al norte del Callejón del Huaylas: La Galgada Tumshukaico y Pashash- Alberto Bueno- UNMSMTeoría y Métodos en Arqueología- Roberto Bustamante- UNMSMHuarás y Recuay en la secuencia cultural del Callejón de Conchucos: Valle del Mosna-Hernán Amat y Olazábal- UNMSMIdentificando el área de dominio Recuay: Un extendido inventario cerámico para la identificación de asentamientos Recuay- Steven Wegner. Instituto Cultural Ancashwain.Evidencias radiocarbónicas para el estudio de las transformaciones culturales en Recuay. George F. Lau Universidad de East Anglia- NorwichTransformaciones culturales durante el Intermedio Temprano en el Valle de Chacas: hacia el desarrollo de Asentamientos complejos en un área de la Sierra nor-central del Perú- Carolina Orsini- Universidad de BolognaWaullac y el Intermedio Temprano en el Callejón del Huaylas- Lilyan Soto Verde- UNMSMHonco Pampa: Arquitectura de élite del Horizonte Medio en el Callejón de Huaylas- Hartmut Tshauner- Universidad de HarvardPatrones de asentamiento y cambios en las estrategias de ocupación en la cuenca sur del río Yanamayo. Callejón de Conchucos- Alexander Herrera Wassilowsky- Universidad de CambridgeArqueología del valle del Puchca: economía cosmovisión y secuencia estilística- Bebel Ibarra Asencios- Instituto Cultural RvnaSitios arqueológicos del distrito de Chavin, Huantar y San Marcos- Wilhelm Diessl- Sociedad Austriaca de Investigaciones sobre América Latina.Exploraciones arqueológicas en la cuenca alta del río Santa- Angélica Alcalde- UNMSM.Cerro Castillo: un asentamiento del Intermedio Tardío en Hauri- Noemí Ortiz Castillo- UNMSMSistema Vial y Asentamiento Inca en la Provincia de Huari- Eberth Serrudo Torobeo- UNMSMPueblo Viejo: un centro administrativo Inca en el Callejón del Huaylas- Henry Tantaleán Ynga y Carmen Pérez Maestro- U. Autónoma de Barcelona, Un ComplutenseEspacio geográfico y organización social de los grupos Étnicos en el Callejón de Conchucos, Siglo XVI- XVII.-Miguel León Gómez- Universidad De Columbia]]></content>
		</document>
		<document id="fe9320aa87ec579f47ce4aee586e443b" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/huantar-san-marcos-chavn-sitios.html">			<content><![CDATA[CATASTRO DE SITIOS ARQUEOLÓGICOS DE LOS DISTRITOS DE HUANTAR SAN MARCOS Y CHAVÍN. Autor: Wilhelm Diessl.Año: 2005582 paginas. Papel cuché. Tamaño 17.1 x 24.1 cm.Depósito legal 1301012005 - 0014. ISBN 9972-9694-2-8El libro trata sobre el catastro de sitios arqueológicos en los distritos de Huantar, San Marcos y Chavín, en el departamento de Ancash; se describe la geomorfología, las zonas ecológicas, la hidrología, además se presenta planos, fotos y dibujos de las zonas arqueológicas. Los sitios arqueológicos estudiados pertenecen desde la época inicial, hasta el imperio Incaico; las áreas visitadas comprenden desde los fondos de los valles hasta los 4500 msnm.Información: avqi@yahoo.es]]></content>
		</document>
		<document id="4bdf3580758a0d10c56879d84b2068c6" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/libro-01-asentamientos-prehispnicos-de.html">			<content><![CDATA[LOS ASENTAMIENTOS PREHISPÁNICOS DE LA CUENCA DEL RÍO CACHIYACU-AMAZONÍA PERUANA-Autor: Santiago Rivas Panduro,Año 2003; 142 páginas. Tamaño 16.8 x 23.2 cm.Depósito Legal BNP 1501012003-0163. ISBN 9972 - 9694 - 0 – 1.El presente libro es el resultado del trabajo contemplado en el proyecto de investigación “Prospección arqueológica en la cuenca del río Cachiyacu, distrito de Balsapuerto, Loreto”; llevado a cabo durante los meses de setiembre y octubre del 2000. La información que se presenta es sobre siete sitios asentamientos arqueológicos prehispánicos concentrados en la cuenca baja del río Cachiyacu.]]></content>
		</document>
		<document id="1cc04fe8ec334690ecb4734874bad3bd" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/libro-02-arqueologia-de-la-sierra-de.html">			<content><![CDATA[ARQUEOLOGIA DE LA SIERRA DE ANCASH: PROPUESTAS Y PERSPECTIVASBebel Ibarra- EditorInstituto Cultural Rvna - Lima. 505 páginas. Nov. 2003. Tamaño 16.8 x 23.2 cm.:Depósito legal 1501012003-4918. ISBN 9972-9694 - 1 - X.Este libro es un esfuerzo de casi dos años de edición por parte del editor. El objetivo de la publicación es abrir un nuevo espacio hacia el reconocimiento y difusión de las culturas prehispánicas de la sierra de Ancash, pues una de las primeras obras que reúne una gran cantidad de artículos de una variada temática y larga distribución temporal. Contenido:Cambios estilísticos y desarrollo cultural en Huaricoto Sierra nor-central del Perú.- Richard Burguer- Universidad de Yale.Arqueología al norte del Callejón del Huaylas: La Galgada Tumshukaico y Pashash- Alberto Bueno- UNMSMTeoría y Métodos en Arqueología- Roberto Bustamante- UNMSMHuarás y Recuay en la secuencia cultural del Callejón de Conchucos: Valle del Mosna-Hernán Amat y Olazábal- UNMSMIdentificando el área de dominio Recuay: Un extendido inventario cerámico para la identificación de asentamientos Recuay- Steven Wegner. Instituto Cultural Ancashwain.Evidencias radiocarbónicas para el estudio de las transformaciones culturales en Recuay. George F. Lau Universidad de East Anglia- NorwichTransformaciones culturales durante el Intermedio Temprano en el Valle de Chacas: hacia el desarrollo de Asentamientos complejos en un área de la Sierra nor-central del Perú- Carolina Orsini- Universidad de BolognaWaullac y el Intermedio Temprano en el Callejón del Huaylas- Lilyan Soto Verde- UNMSMHonco Pampa: Arquitectura de élite del Horizonte Medio en el Callejón de Huaylas- Hartmut Tshauner- Universidad de HarvardPatrones de asentamiento y cambios en las estrategias de ocupación en la cuenca sur del río Yanamayo. Callejón de Conchucos- Alexander Herrera Wassilowsky- Universidad de Cambridge Arqueología del valle del Puchca: economía cosmovisión y secuencia estilística- Bebel Ibarra Asencios- Instituto Cultural RvnaSitios arqueológicos del distrito de Chavin, Huantar y San Marcos- Wilhelm Diessl- Sociedad Austriaca de Investigaciones sobre América Latina.Exploraciones arqueológicas en la cuenca alta del río Santa- Angélica Alcalde- UNMSM.Cerro Castillo: un asentamiento del Intermedio Tardío en Hauri- Noemí Ortiz Castillo- UNMSMSistema Vial y Asentamiento Inca en la Provincia de Huari- Eberth Serrudo Torobeo- UNMSMPueblo Viejo: un centro administrativo Inca en el Callejón del Huaylas- Henry Tantaleán Ynga y Carmen Pérez Maestro- U. Autónoma de Barcelona, Universidad ComplutenseEspacio geográfico y organización social de los grupos Étnicos en el Callejón de Conchucos, Siglo XVI- XVII.-Miguel León Gómez- Universidad De ColumbiaInformación: Avqi@yahoo.es]]></content>
		</document>
		<document id="e1d8ff9b1a1f4dc5bdc36b2ea51a69f0" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/produccin-cermica-y-etnoarqueologa-en.html">			<content><![CDATA[PRODUCCIÓN CERÁMICA Y ETNOARQUEOLOGIA EN CONCHUCOS ANCASH-PERÚ-Autora: Isabelle C. Druc,110 páginas, papel cuche, full color. Año 2005. Tamaño 16.8 x 23.2 cm.Depósito Legal BNP Nº 2005-4725. ISBN 9972 - 9694 - 3 - 6El libro trata sobre el estudio de la producción cerámica en las zonas de Yacya, Mallas y Acopalpa en la región de Huari, así como también en las zonas de Chinlla-Ichicchinlla en la región de San Luis de Chacas. También abarca un estudio sobre los alfareros en la época colonial y Actual en Huaylas y Conchucos. Como colofón presenta 2 Apéndices: uno es un vocabulario quechua relacionado al tema y el segundo, un análisis petrográfico cualitativo de la cerámica en Conchucos.Información: Avqi@yahoo.es ]]></content>
		</document>
		<document id="a18a123f2730bd4809721e590ba9eb6d" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/sociedades-de-la-antigua-ciudad-de.html">			<content><![CDATA[Sociedades de la Antigua Ciudad de Cajamarquilla, Investigaciones arqueológicas en el sector XI del Conjunto Tello y un estudio de la colección tardía del Conjunto Sestieri.Autor: Jose Joaquin Narvaez Luna.Avqi Ediciones. Serie: Tesis 02.Depósito Legal: 2005-9692. ISBN: 9972-2719-1-9.Dimensiones: 194 pgs.Cajamarquilla, esta ubicada a pocos kilómetros de la ciudad de Lima, es una de las ciudadesarqueológicas mas extensas y complejas del Perú. Aunque en ella se realizaron numerosas investigaciones, muy poca información ha sido publicada, lo que llevó a muchas ideas inexactas acerca de la cronología e identidad cultural de quienes las construyeron y habitaron.La información contenida en este libro, fue presentada originalmente, como tesis de licenciaturay trata acerca de un sector del complejo arqueológico que el autor excavara dentro del marco delProyecto Arqueológico Cajamarquilla en 1997 y de un análisis de artefactos dejados como ofrendasen tumbas del sitio excavadas en la década de 1960. A partir de esto se sostiene que Cajamarquillatuvo dos momentos de ocupación, el primero relacionado a la sociedad Lima y el segundo a lasociedad Ychsma. Asimismo se plantea que el fenomeno denominado Huari, a diferencia de lo que sepensaba, no tuvo mayor relevancia en la existencia de esta antigua ciudad.Joaquin Narvaéz (Lima 1971) es licenciado en arquelogía de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, y Magister en antropología por la Pontificia Universida Católica. Ha participado en numerosos proyectos de investigación arqueológica en el pais. Tiene varios artículos publicados sobre arqueología especialmente de la costa central del Pais.]]></content>
		</document>
		<document id="8f52f8304e21774322116d5152d20b71" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/unay-rvna-6.html">			<content><![CDATA[Unay Runa 6. Revista de Ciencias Sociales.Especial: Arqueología, Antropología E Historia de San Juan de Lurigancho.43 paginas. Tamaño A-4. (20.6 x 29 cm) Año 2001.DEFENSA DEL PATRIMONIO CULTURAL Y NATURALLa Capitalización de la naturaleza y las estrategias fatales del crecimiento insostenible. Enrique LeftLas concesiones turísticas y el patrimonio cultural en el Perú: El caso del complejo de Kuélap. Ricardo ChirinosPOLITICA Y SOCIEDADEl Alca visto desde los EE UU. James PetrasTEORÍALa adopción de teorías en la antropología y arqueología Latinoamericana. Manuel GándaraESPECIAL DE SAN JUAN DE LURIGANCHOIntroducción al estudio arqueológico de San Juan de Lurigancho. Anderson Chamorro.Nuevos Geoglifos en la parte alta de la Quebrada de Canto Grande-Valle de Rímac.Apuntes para la historia de San Juan de Lurigancho, siglos XVI-XX. Juan C. Torres.El canto y la esperanza de un pueblo. Entrevista a Manuelcha Prado.ARTE Y ÉPOCAEl signo de los tiempos. Una entrevista a Herbert Rodríguez.INFORMESAsentamientos Prehispánicos tardíos en la puna de Chongos Bajo (Chupaca, Junín). Manuel Perales y Agustin Rodríguez.Leyendas sobre las islas Quimraca.Información y ventas: avqi@yahoo.es]]></content>
		</document>
		<document id="2c15951d1c648ac702908573ec593284" url="http://avqi.blogspot.com/2006/02/unay-rvna-7-especial-de-amazona.html">			<content><![CDATA[UNAY RUNA 7. ESPECIAL DE AMAZONÍAmarzo de 2005. 275 pgs. 16.7 cm de ancho por 23.3 de largoDepósito Legal 2004-00952005Propuesta de cuentos infantiles para el desarrollo de la lectura en la escuela Awajun. Por Raúl Pérez Petsa.Turismo Comunitario. Utopía o Realidad. Por Rodrigo Ruiz.Arqueología para quien. Por Lidio Valdez.Postmodernismo y pensamiento filosófico. El sentido del trabajo arqueológico en América Latina. Por Miguel Aguilar.Poder estatal y poblaciones indígenas en la amazonía peruana. Una década perdida 1990-2000.Las urnas de Maracá. Prácticas funerarias en la Amazonía. Por Vera Guapindaia.Evidencias arqueológicas en el Alto Amazonas. Las cuencas de los ríos Aichiyacu y Morona, Loreto. Por Thomas Myers y Santiago Rivas.Las tradiciones cerámicas de las tierras bajas. Las tradiciones Barrancoide y Polícroma. Por Helena Pinto Lima y Juliana Salles Machado.Variación regional y cultural en la cerámica Jíbaro. Por Thomas Myers.La Sociedad Teocrática en los Andes Centrales. El águila harpía de Chavín. Por Hernán Amat.Aportes de los misioneros franciscanos en sus viajes por la selva peruana. Por Bibiana Fuentes Navarro.San Marcos y las investigaciones arqueológicas en la Amazonía Peruana. Por Daniel Morales Chocano.Homenaje a Victor Churay.Cantos y cuentos de Orán. Por Armando Almeida N.Una historia de la gente Kúgkunchau. Por Julian Taish Maanchi.Leymebamba al descubierto. Últimas investigaciones arqueológicas en Chachapoyas. Por Mónica Panaifos T.Sholón Un complejo arqueológico en Colcamar, Amazonas. Por Arturo Ruiz E.Vinjullo. Un asentamiento prehispánico en la ceja de selva de Curimarca, Jauja. Por Rolando Mallaupoma y Manuel Perales.Los Huancas en Amazonas. Una Aproximación de la producción de su cerámica tradicional. Por Ricardo Chirinos y Margarita Lira.Textilería de la etnia Chayahuita una aproximación etnográfica de la elaboración de la Pampanilla. Por Santiago Rivas.Propuesta metodológica en la Amazonía; utilizando análisis químicos para reconstruir el pasado. Por Lilian Rebellato.Información y ventas: avqi@yahoo.es]]></content>
		</document>
		<document id="660a58e82e7b0effd8fdebb34e078086" url="http://avqi.blogspot.com/2006/12/la-complejidad-social-en-la-sierra-de_13.html">			<content><![CDATA[La Complejidad Social en la Sierra de Ancash. Trabajos Presentados de la Primera y Segunda Mesa Redonda de Arqueología de la Sierra de Ancash.Editor: Alex Herrera, Carolina Orsini, Kevin Lane.197 paginas. ISBN: 88-6111-099-1/ 978-88-6111-099-1.Pasta Mate; 29.3 x 20.5 cm. Año 2006CONTENIDO IntroducciónLa Complejidad Social en la Arqueología de la Sierra de Ancash. Alex Herrera; VII.Primera Parte: Paisajes Culturales e Identitades Sociales.Territorio e Identidad: Apuntes para un Modelo de la Complejidad Social Andina. Alex Herrera; 3-18Mirando a través del Espejo: Re-evaluando el rol del agro-pastoralismo en la Sierra Nor-Central Andina. Por Kevin J. Lane; 19-34.Late Prehispanic Social Complexity in the Rapayán Valley Upper Marañón Drainage, Central Andes of Peru. Por Alexis Mantha; 35-62.Ancestros y Muerte durante la época prehispánica en la Sierra de Ancash: Buscando nuestros Antepasados. Por Bebel Ibarra; 85-100.Segunda Parte: Cultura Material: Circulación Significados.The History of Prehispanic Obsidian Procurement in Highland Ancash. Por Richard L. Burguer, George F. Lau, Víctor M. Ponte y Michael D. Glascock; 103-120.Status and Social Differentiation in Recuay Culture: a Review. Por George Lau; 121-138.Complejida Socio-cultural y producción cerámica en Conchucos. Por Isabelle Druc; 139-149. Tercer Parte: Transformaciones Sociales y Continuidades Culturales ¿Metáforas de complejidad Social? Huari, Llacuaz, Organización del territorio y especialización Económica a Chacas (Valle de Chacapata, Perú). Por Carolina Orsini; 151-163.Construcción y Organización espacial de la ciudad de Huari: Entre mito e historia. Por Sofia Venturoli; 165-175.Los Sitios Arqueológicos en el imaginario campesino de la Cordillera Blanca. Por Doris Walter; 177-190.EpílogoCooperative? or Coordinated?. Investigations in the Sierra de Ancash. Por Joan M. Gero; 193-196.Si desea adquirir una copia por favor contacte con:Para Perú: avqi@yahoo.esPara el continente americano:Alexander Herrera lherrera@uniandes.edu.coPara Europa:Carolina Orsini Carolina.Orsini@comune.milano.it]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>