<author id="3bae5dcac709215fdec863c57959307b" url="deportereyenvivo.blogspot.com" feed="http://deportereyenvivo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b89a9b0b12756126981a696e624e6079" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/3ClB7uNXpHY/video-la-faceta-desconocida-de-los.html">			<content><![CDATA[La plantilla merengue festejó en la plaza su título número 32 de la Liga y todos tuvieron una peculiar actuación(Video: Liga BBVA / Foto: Reuters)Cuatro años tuvo que esperar el Real Madrid para volver a Cibeles y festejar un título de la Liga española. Los últimos, los había perdido todos en una intensa lucha con su clásico rival FC Barcelona. Sin embargo, este año lo doblegó, inclusive en el propio Camp Nou, y festejó su 32° título en España. En la plaza, las caras felices sobraron. Incluso la de un José Mourinho, quien es poco conocido por su risa, y más por su seriedad. Como siempre, el alma de la fiesta fue el brasileño Marcelo; no obstante, el alemán Mesut Ozil mostró una faceta poco conocida y se puso a bailar durante varios minutos. La fiesta duró 60 minutos. Al final, la plantilla del conjunto merengue se despidió de la diosa Cibeles, y prometió regresar con un nuevo trofeo entre sus brazos. ¿Será el de la Liga de Campeones? Tags : Liga española, Liga BBVA, Real Madrid, Fútbol Nacional, Fútbol NacionalEnlace | FOTOS: así estalló la Plaza de Cibeles con los festejos del Real Madrid Enlace | El Real Madrid ha invertido más de US$1.300 mlls en los últimos 10 años Enlace | Real Madrid y las diez claves del título ganado Enlace | Cristiano Ronaldo y un gesto que lo ratifica: pocos lo quieren en España Enlace | La algarabía en el vestuario del Real Madrid tras la obtención del título Enlace | ¡Que viva el campeón! Así celebró Real Madrid su título 32 de la Liga española FUENTE: EL COMERCIO <script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js"> <<script type="text/javascript"><http://twitter.com/twitter</b>]]></content>
		</document>
		<document id="63fad134acf04fff56ba1a4c48f275f7" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/3DuDAV-ZIIQ/camiseta-regalada-por-messi-genero-una.html">			<content><![CDATA[Jugadores serán obligados a subastarla. En el Barcelona también hay problemas. Guardiola “ya no pasa una más” a PiquéVER VIDEO<br /></center>DESCARGAR VIDEO<br /></center>Agencias/elcomercio.pe). Tanta pelea para nada. El director deportivo del Bayer Leverkusen, Rudi Völler, obligará a dos de sus jugadores a subastar las camisetas del astro argentino Leo Messi conseguidas el martes en el partido de Liga de Campeones ante el Barcelona.El directivo del Leverkusen se mostró molesto por el altercado que protagonizaron los zagueros Manuel Friedrich y Michal Kadlec por la prenda del argentino en el entretiempo del triunfo por 3-1 del Barcelona en Leverkusen el martes.Según la versión de “Bild”, Kadlec, autor del único gol del Leverkusen, se cambió la camiseta con Messi antes de la pausa. Camino de los vestuarios se desató una polémica con Friedrich, quien la reclamó para sí y se la quitó. Tras el silbatazo final, Kadlec volvió a cambiar la codiciada camiseta con Messi y anticipó que tendría “un lugar de honor”.“Bild” se mofó del incidente. “La camiseta de Messi fue más importante que el partido para los futbolistas del Leverkusen”, titula a grandes caracteres en su sección deportiva.¿GUARDIOLA NO AGUANTA A PIQUÉ?El portavoz del FC Barcelona, Toni Freixa, aseguró hoy que la junta directiva azulgrana tiene “plena confianza” en sus jugadores y “no da ninguna importancia” al descarte de Gerard Piqué en el último encuentro de Liga de Campeones ante el Bayer Leverkusen, interpretado como un llamado de atención del técnico Pep Guardiola al defensa catalán. “No hay ninguna preocupación”, aseveró.Sin embargo, la imagen de un Piqué con semblante serio, sentado en la grada del frío BayArena en el partido de ida de octavos de final de la Liga de Campeones, un encuentro clave para un equipo que pretendía recuperar la regularidad tras varios titubeos, fue interpretado por la opinión pública como un aviso al jugador.Es más, la edición de hoy del diario deportivo español Marca da cuenta del distanciamiento entre el DT y el defensa. “A Guardiola se le ha agotado la paciencia con Piqué y no piensa tolerarle ni una más. Lejos queda ya cuando le pidió ser el líder del equipo ante la lesión de Puyol. Entonces respondió. Ahora no es ni la sombra”, dice el mencionado medio.La publicación hace una recapitulación de las últimas polémicas en las que se ha visto envuelto el novio de Shakira y que le ha costado convocatorias a partidos intrascendentes y ver partidos importantes desde la banca de suplentes. Hizo que le saquen una tarjeta amarilla a propósito; aparecieron fotos de él corriendo en karts cuando los deportes de riesgo están prohibidos; el retraso de la práctica de su equipo por un accidente de tránsito, etc.Marca TV, por su parte, aseguró que Piqué “está enfadadísimo con Guardiola” y “considera un insulto” el hecho de que lo mandara a las gradas.Tags :FC Barcelona,Fútbol español,Bayer Leverkusen,Fútbol Internacional,Lionel Messi,Pep Guardiola,Gerard Piqué,Michal Kadlec,Manuel FriedrichEnlace |Champions League: Barza batió al Leverkusen y tiene un pie en cuartosEnlace |Gerard Piqué sufrió hoy un accidente automovilísticoFUENTE: EL COEMRCIO<br /><br /><br /><br /><br /><br />http://twitter.com/twitter<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~4/3DuDAV-ZIIQ" height="1" width="1"/>]]></content>
		</document>
		<document id="2fb5c72cf8052886a8567a01abffcbc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/9kKM-uObIac/final-de-copa-fa-chelsea-atacaria-al.html">			<content><![CDATA[DT de los ‘blues’ medita su alineación para el decisivo partido del sábado. “Siempre es una decisión difícil”, dijo Roberto Di Matteo(Fotos: AP) Londres (Reuters). Al técnico interino del Chelsea, Roberto Di Matteo, le está costando decidir la alineación de su equipo para la final del sábado de la Copa FA inglesa de fútbol contra el Liverpool y aún no ha descartado que Didier Drogba y Fernando Torres jueguen juntos en el ataque. El finalista de la Liga de Campeones aspira a ganar la Copa FA por cuarta vez en seis años y tiene a todos sus jugadores disponibles para el viaje a Wembley, excepto a los lesionados, los defensas David Luiz y Gary Cahill, con problemas de isquiotibiales. “Siempre es una decisión difícil cuando tengo que descartar jugadores, no solo los dos delanteros, especialmente cuando tenemos tanta competencia en este club”, dijo el viernes Di Matteo a periodistas. “Creo que todos tenemos que estar contentos de tener dos delanteros que están en buena forma en este momento y tomaré la decisión final esta noche”, agregó el entrenador. El Chelsea juega con un 4-2-3-1 desde que Di Matteo se hizo cargo del equipo en marzo en sustitución de Andre Villas-Boas y el italiano dijo que no descarta cambiar el sistema para el partido en Wembley. “Pensaré al respecto esta tarde (...) Si siento que es mejor para el equipo cambiar de formación, lo haré”, dijo. Lo que es seguro es que John Terry, que llevó al Chelsea a la gloria de la Copa FA en el 2007, 2009 y 2010, será nuevamente capitán ante el Liverpool. Tags : Fútbol inglés, Chelsea FC, Liverpool FC, Copa FA, Didier Drogba, Fernando Torres, Niño Torres, Roberto Di Matteo FUENTE: EL COMERCIO <script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js"> <<script type="text/javascript"><http://twitter.com/twitter</b>]]></content>
		</document>
		<document id="feb04ddfe20bf35794169c78818f2fd2" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/9STTv_LLaAQ/peru-recibe-hoy-colombia-con-bajas-pero.html">			<content><![CDATA[La blanquirroja con Paolo Guerrero como capitán, recibe a las 5 p.m. en el Estadio Nacional a los cafeteros liderados por un Radamel Falcao en su mejor momentoLa selección peruana enfrentará a Colombia hoy a las 5 p.m. en el Estadio Nacional con siete bajas pero con la garra que seguramente transmitirá Paolo Guerrero, quien encabezará el ataque peruano y además debe ser el capitán, ante las ausencias de Claudio Pizarro y Juan Manuel Vargas.Los dirigidos por Sergio Markarián, buscarán romper una racha de 31 años sin ganarle a los cafeteros en casa por las Eliminatorias. La última victoria de la blanquirroja fue por 2-0 en el proceso para España 82, precisamente, el último mundial al que asistimos.Incluso, las estadísticas dicen que Colombia no pierde en Lima en los últimos seis partidos que ha jugado. Tres fueron victorias. y tres empates.Pese a lo adverso de la historia, la selección peruana apelará al talento de jóvenes como André Carillo y a la garra de otros más experimentados, como Guerrero y John Galliquio, quien cubrirá el espacio en la zaga dejado por Santiago Acasiete, el último lesionado. Mire aquí cómo jugaría Perú. ¿Cuál es tu pronóstico?Alineaciones probablesPERÚ: Diego Penny; Christian Ramos, John Galliquio, Jesús Álvarez; Renzo Revoredo, Yoshimar Yotún, Luis Ramírez, Carlos Lobatón, Rinaldo Cruzado; André Carrillo, Paolo Guerrero. DT: Sergio Markarián.COLOMBIA: David Ospina; Luis Perea, Mario Yepes, Aquivaldo Mosquera, Pablo Armero; Juan Guillermo Cuadrado, Freddy Guarín, Carlos Sánchez, James Rodríguez; Dorlan Pabón, Radamel Falcao. DT: José Pekerman.Árbitro: Néstor Pitana (Argentina)Hora: 5 p.m.Tags :Selección colombiana,Eliminatorias Brasil 2014,Brasil 2014,Selección peruana,Paolo Gerrero,adamel Falcao GarcíaEnlace |Así va la tabla de posiciones de las Eliminatorias Brasil 2014Enlace |FOTOS: el show de Lionel Messi y las mejores imágenes de la jornada de las EliminatoriasEnlace |Argentina goleó 4-0 a Ecuador con gol y gran actuación de MessiEnlace |Chile ganó 2-0 a Bolivia en La Paz y se ubica entre los líderesEnlace |VIDEO: los goles del empate 1-1 entre Uruguay y Venezuela en MontevideoFUENTE: EL COMERCIO]]></content>
		</document>
		<document id="aebbd894f8f9f2c7840ed49ffd886fe5" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/aXHexq41j6Y/guardiola-este-ano-no-lo-hicimos-tan.html">			<content><![CDATA[El técnico de Barcelona, además, recibirá mañana un homenaje previo al derbi ante Espanyol en el Camp Nou(Reuters) Barcelona (EFE). “No hemos querido ser bandera ni ejemplo de nada, la admiración de la gente es consecuencia de nuestro juego”, manifestó Josep Guardiola, durante la última rueda de prensa que dará en el Camp Nou como técnico de FC Barcelona. Guardiola reconoció haberse equivocado a veces, pero no el pasado domingo, cuando dijo que en esta Liga habían pasado “muchas cosas” que se habían “escondido” porque desde el club azulgrana se habían silenciado. “No me arrepiento de lo que dije el otro día”, manifestó el entrenador catalán, quien cree que en Madrid “tienen la piel muy fina” por malinterpretar una frase que hoy tampoco ha sido capaz de aclarar. Lo que está claro es que Guardiola no acusaba veladamente a la directiva por no haber alzado la voz contra algunas decisiones arbitrales. “Yo he sido la voz autorizada del club. Yo represento a la institución”, aseguró. Tampoco, insistió, intentaba restar méritos al Real Madrid tras la consecución del título de Liga: “Para ganar a un rival como el Real Madrid, no lo tienes que hacer bien, sino muy bien, porque son demasiado buenos y demasiado fuertes. Lo hemos hecho bien este año, pero no lo suficiente para competir con ellos”. RECIBIRÁ HOMENAJE Guardiola, que mañana vivirá su último partido en el Camp Nou como entrenador del Barza, hizo un repaso a sus cuatro años en el banquillo azulgrana. “Nunca he pensado en hacer historia. Solo en hacer las cosas lo mejor posible”, afirmó el técnico, quien añadió que siempre ha intentado “ser equidistante con todo el mundo” y que por eso nunca ha concedido entrevistas individuales. “He querido hacer solo de entrenador”, resumió. Mañana, durante el derbi contra el Espanyol, recibirá un merecido homenaje del Camp Nou: “No me siento cómodo con las despedidas, no me gustan. Pero entiendo que he estado cuatro años de entrenador aquí, he sido una persona pública y, aunque prefiero la naturalidad de las cosas, que el club me prepare un homenaje”. Tags : FC Barcelona, Liga española, Fútbol Internacional, Liga BBVA, Josep Guardiola, Pep GuardiolaEnlace | Pep Guardiola: ''Mourinho no desgasta, desgasta ganar tanto'' Enlace | En Brasil piden a Pep Guardiola para la selección Enlace | El baile de Thiago y Alves que provocó la ira de Puyol y Guardiola FUENTE: EL COMERCIO <script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js"> <<script type="text/javascript"><http://twitter.com/twitter</b>]]></content>
		</document>
		<document id="9018ba3f5ab318039ac59ddf6f3e4e79" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/AZ0YbUIvHF8/loco-vargas-pidio-disculpas-y-admitio.html">			<content><![CDATA[El jugador de la Fiorentina pidió respeto a su vida privada ante rumores sobre romance con Tilsa Lozano y se molestó por publicación de fotos de sus hijos en la prensa(Video: Panamericana TV)VER VIDEO<br /></center>DESCARGAR VIDEO<br /></center>Cansado de los rumores sobre su vida privada y fastidiado por la publicación de las fotos de sus menores hijas, el ‘Loco’ Juan Manuel Vargas decidió hablar y admitió que está separado de su esposa Blanca Rodríguez.“Hace algún tiempo estoy separado, yo no voy a dar más detalles y fechas, acá se han manchado honras de personas y de familias”, señaló Vargas desde Italia al programa de TV “Enemigos Públicos”.Vargas ha sido vinculado en las últimas semanas con la modelo Tilsa Lozano, quien ha jugado al misterio al respecto. En su comunicación de este miércoles, el futbolista tampoco aclaró el tema y menos mencionó nombres, sin embargo pidió “disculpas” y se declaró responsable de sus actos.“No supe manejar esa situación porque soy un ser humano como cualquiera, y en estos casos pido disculpas si mis decisiones afectaron a los demás. (...) Jamás he estado metido en estos temas. Se ha estado manoseando mucho mi nombre, y normal, yo acepto mis actos, me hago responsable y yo sé que mis decisiones han afectado a la gente y pido disculpas”, señaló.“Reconozco mis errores, reconozco mis actos, como te digo no supe manejar una situación así, pero son cosas que pasan. Solamente me quiero concentrar en la selección”, añadió.“Los rumores siempre están, ya había pasado con varios compañeros, esto es parte de la vida nuestra. A mí me importa lo que diga mi familia, mi mamá, la gente que realmente me quiere, y el resto no me interesa”, dijo Vargas quien pareció estar sollozando.MOLESTO POR SUS HIJOSVargas señaló que es la “primera y última vez” que declara algo sobre el tema, y señaló que solo lo hace porque un medio publicó fotos de su esposa con sus hijos.“Han salido fotos de mis hijos y eso ya llegó a un límite, por más que le pongan una sombra tapándole la cara. No me asustan los dimes y diretes, no le tengo miedo a nadie ni a nada, pero no quiero que se metan con mis hijos”, indicó, aunque señaló que no tomará acciones legales.También señaló que nunca le faltó el respeto al técnico de la selección, Sergio Markarián, ni cometió actos de indisciplina. “Si hubiera faltado el respeto yo mismo me hubiera alejado de la selección, o Markarián me hubiera sacado. Soy un profesional, he tenido altibajos como todos, quisiera tener el mismo nivel siempre, pero a veces las cosas personales hacen que el motor no funcione bien, quiero a mi país y jamás mancharía el nombre de la selección”, finalizó.Tags :AC Fiorentina,Selección peruana,Juan Manuel Vargas,Juan Vargas,Tilsa LozanoEnlace |Tilsa Lozano: ''Yo le voy al 'Loco' Vargas''Enlace |Las polémicas frases de la esposa del ‘Loco’ Vargas en FacebookEnlace |¿Tilsa Lozano sobre Vargas? ''Un brindis por los que sabemos la verdad''Enlace |Tilsa Lozano fue internada en clínica local por cuadro de estrésFUENTE: EL COMERCIO<br /><br /><br /><br /><br /><br />http://twitter.com/twitter<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~4/AZ0YbUIvHF8" height="1" width="1"/>]]></content>
		</document>
		<document id="7f496acdcb97a47bbe32716a1fa30864" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/bLudaAVt5UY/champions-zenit-vencio-3-2-al-benfica.html">			<content><![CDATA[Los locales aprovecharon los errores defensivos de los portugueses. La revancha que se jugará el 6 de marzo en Lisboa(Foto: Reuters / Video: YouTube)VER VIDEO<br /></center>DESCARGAR VIDEO<br /></center>San Petersburgo (DPA). El Zenit venció hoy 3-2 como local al Benfica en el partido de ida de los octavos de final de la Liga de Campeones europea disputado en San Petersburgo.El Benfica contó con el aporte goleador del paraguayo Óscar “Tacuara” Cardozo y del uruguayo Maxi Pereira, sin embargo sus fallas defensivas terminaron inclinando el duelo a favor del campeón ruso de 2010.En una gélida San Petersburgo, con temperaturas que llegaron a los diez grados bajo cero, Pereira adelantó al equipo portugués a los 20 minutos al aprovechar un rebote del arquero local luego de un tiro libre de Cardozo.Roman Shirokov igualó para el Zenit siete minutos después tras rematar un centro desde la izquierda de Tomas Hubocan.En la segunda mitad, los locales pusieron el 2-1 a los 71” con un gol de fantasía del ingresado Sergei Semak, en una jugada que incluyó una habilitación de taco, una asistencia de volea y una definición a la red nuevamente con la parte de atrás del botín.El Benfica volvió a igualar a los 87” a través de Cardozo, quien aprovechó una serie de rebotes en el área para marcar el que parecía el definitivo 2-2.Sin embargo, un minuto después Shirokov aprovechó los errores defensivos del Benfica para anotar su segundo tanto de la noche y poner un 3-2 que sigue dejando la serie abierta para la revancha que se jugará el 6 de marzo en Lisboa.Tags :Zenit,Fútbol Internacional,Benfica,Liga de Campeones,Enlace |Gerard Piqué sufrió hoy un accidente automovilísticoEnlace |Champions League: Barza batió al Leverkusen y tiene un pie en cuartosFUENTE: EL COMERCIO<br /><br /><br /><br /><br /><br />http://twitter.com/twitter<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~4/bLudaAVt5UY" height="1" width="1"/>]]></content>
		</document>
		<document id="5b3d22d2d8577daa91fcf685a0014cbc" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/Eci4hIF9o8U/parreira-no-aceptara-que-guardiola-sea.html">			<content><![CDATA[El ex entrenador del ‘Scratch’ dijo que su país “no necesita” un técnico extranjero porque “no entiende” su cultura(Fotos: Reuters) El ex entrenador de la selección brasileña, Carlos Alberto Parreira, se mostró en contra de que un técnico extranjero se haga cargo del ‘Scratch’. Esto a raíz de la campaña en su país para contratar a Josep Guardiola, tras conocerse que no continuará en el FC Barcelona. “Brasil no necesita un entrenador extranjero porque no entiende nuestras peculiaridades. Es decir, nuestra cultura. Además, hemos ganado cinco Copas del Mundo con técnicos de aquí”, confesó el DT brasileño. Consultado sobre la caída en el rendimiento de la selección de su país, Parreira explicó que se debe a la falta de futbolistas denominados “referentes”. “Tenemos una buena selección, pero creo que la caída puede haber sido debido a esta nueva generación, que no tiene referentes”, admitió. Finalmente, Parreira reveló que la ausencia de Brasil en las eliminatorias sudamericanas podría perjudicar el juego colectivo del ‘Scratch’. “Los juegos eliminatorios son importantes para medir la temperatura y preparar al jugador para la disputa internacional”, sentenció. Tags : Selección brasileña, Fútbol Internacional, Eliminatorias Brasil 2014, Josep Guardiola, Pep Guardiola, Carlos Alberto ParreiraEnlace | En Brasil piden a Pep Guardiola para la selección FUENTE: EL COMERCIO <script type="text/javascript" src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js"> <<script type="text/javascript"><http://twitter.com/twitter</b>]]></content>
		</document>
		<document id="a318ad7b7a25c9d5531833735537d906" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/GcUBlUmv244/ronald-el-bolo-celis-se-marcha-al.html">			<content><![CDATA[Ronal el Bolo Celis jugador de la Universidad San Martin de Porres acaba de fichar por el Coritiba de Brasil el Moyobambino se va a bailar Zamba en el Paìs Carioca, su pase costo de 420 mil dolares, fue omenagiado por el club por su velocidad y gambeta.]]></content>
		</document>
		<document id="f30aa4ef9900e68c0db1d0231987f2c" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeFutbolEnVivo-FutbolOnlineFutbolPorInternet/~3/GsCufMDvSOo/asi-va-la-tabla-de-posiciones-de-las.html">			<content><![CDATA[Argentina quedó como líder absoluto tras vencer 4-0 a Ecuador en Buenos Aires. Los albicelestes sumaron 10 puntos de la mano de MessiRESULTADOS DE LOS PARTIDOS(Sábado 02/06)Uruguay 1-1 VenezuelaGoles: Diego Forlán (Uruguay) a los 38’ y Salomón Rondón (Venezuela) a los 84’.Estadio: Centenario de Montevideo.Árbitro: Antonio Arias (Paraguay).Bolivia 0-2 ChileGoles: Charles Aránguiz (45+3’) y Arturo Vidal (83’).Estadio: Hernando Siles de La Paz.Árbitro: Alfredo Intriago (Ecuador).Argentina 4–0 EcuadorGoles: Sergio Agüero, Gonzalo Higuaín, Lionel Messi y Ángel Di MaríaEstadio: Monumental de Buenos Aires.Árbitro: Víctor Hugo Rivera (Perú).(Domingo 03/06)Perú – ColombiaHora: 5:00 p.m.Estadio: Nacional de LimaÁrbitro: Néstor Pitana (Argentina).TABLA DE POSICIONESLos cuatro primeros clasificarán de forma directa al mundial Brasil 2014, mientras que el quinto deberá jugar el repechaje en partidos de ida y vuelta ante el quinto de la Confederación Asiática.Brasil está clasificado de forma directa por ser anfitrión de la Copa del Mundo.Tags :Eliminatorias Brasil 2014FUENTE: EL COMERCIO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>