<author id="3c2f498ee991eec34c08ac91bf771b8b" url="blogdecoracion.blogspot.com" feed="http://blogdecoracion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f7962fbea8aacd3cc203f6beb4a1fca1" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/casa-interior-de-madera-tropical-con.html">			<content><![CDATA[Hermosa casa de diseño de interiores y decoración modernas para que su lugar sea un lugar mejor para vivir. Se trata de pisos de baldosas contemporáneo las ideas y el techo con madera preciosa y piedra moderno diseño tropical interior del hogar. Diseñado por Rockefeller Partners Architects esta casa se encuentra en una calle de paseo con excelentes vistas del Océano Pacífico y la costa de Malibú. Hay una gran cantidad de madera que también lo hagan y le da un toque de comodidad a la casa.]]></content>
		</document>
		<document id="af872e0138d3e0f8cabdb5192f762a71" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/cocina-de-iluminacion-de-un-punto-de.html">			<content><![CDATA[Buena iluminación de la cocina, desde un punto de vista estético y funcional, incorpora tanto ambiente y la iluminación de tareas. La colocación óptima de iluminación de la tarea se interpone entre la cabeza de una persona y la superficie de trabajo, lo que hace que la iluminación situada por debajo de los gabinetes superiores tan eficaz. Si los gabinetes no llegan a todo el camino hasta el techo, que el espacio es un gran lugar para la luz ambiente. Hay un montón de buenas ideas de la cocina de iluminación se puede utilizar para crear la iluminación y el ambiente que desea para su cocina. El truco está en encontrar esas ideas, la elección de los buenos, y saber cómo ponerlas en práctica.]]></content>
		</document>
		<document id="815dce4c4ff1841a9dc0e4882fef9cd8" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/diseno-moderno-y-atractivo-de-los.html">			<content><![CDATA[El moderno comedor se crea por la forma de un círculo y la transformó en un diseño atractivo y un diseño superior. Mobiliario moderno comedor por Monica Graffeo es perfecto para cualquiera que quiera añadir un toque de vanguardia para su proyecto. Sillas de comedor con estilo contemporáneo traerá ningún espacio de comedor con vida. La colección de círculos atrae al espectador para evaluar este diseño simple, pero efectivo y les invitará a tomar asiento.]]></content>
		</document>
		<document id="bd50a234b59475694e50112e606fc46b" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/dormitorio-tuquesa-y-rosa.html">			<content><![CDATA[En nuestra categoría de dormitorios podrás encontrar una amplia variedad de ideas inspiradoras ,cada una de ellas se adapta a diferentes tamaños y colores donde puedes elegir el más adecuado para tu espacio.]]></content>
		</document>
		<document id="1ce94b9dea4b479164541a6ce8a6f254" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/habitaciones-de-lujo-vivienda-ideas-y.html">			<content><![CDATA[Con imágenes que aparecen como si somos capaces de salir de la pantalla, francés muebles de la firma Roche Bobois nos seduce con su nuevo surtido de muebles de lujo para el salón. Al igual que el conjunto de 2009, que nos ofreció una aunque de nuevo, la empresa se mantiene fiel a su filosofía excesiva influencia de color de alta. Roche Bobois cuerdas de los diseñadores estrella de rock para producir su mobiliario por lo general les animamos a ofrecer a cada pieza un carácter.]]></content>
		</document>
		<document id="70ef4debf792cfed2402a17d46b63b74" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/mobiliario-moderno-salon-conjuntos.html">			<content><![CDATA[El salón es un lugar especial en donde usted puede hacer sus huéspedes se sientan como en casa. Sala de estar debe ser la zona más confortable de su hogar. Decorar una sala de estar puede tener uno de los mayores impactos en su casa. Salas de estar puede ser formal, que se utiliza más para el entretenimiento y la decoración formales o pueden ser más informal y utiliza todos los días.Normalmente, los salones tienen un montón de disposición de los asientos junto a las mesas de centro, estanterías, y otras pequeñas piezas de mobiliario. Sin embargo, sala de estar nunca debe ser lleno de muebles. Debe ser sencillo y acogedor, donde sus invitados se sientan cómodos. Vivir ideas habitación para vivir organizados incluyen no sólo la organización y el almacenamiento de su material en muebles funcionales de doble propósito, sino también el desarrollo de buenos hábitos de organización personal en toda la familia por lo que este espacio especial se puede crear el tipo de cercanía familiar y la interacción que desea.]]></content>
		</document>
		<document id="1faf5c539ca1cbddde590ddb9b772e83" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/moda-y-muebles-de-cocina-modernos-de.html">			<content><![CDATA[Este moderno ideas de diseño de cocinas en colores rojo y blanco para la cocina moderna decoración de muebles. Usted puede combinar los gabinetes de color rojo y blanco y superficies de la cocina para llegar muy fresco, brillante y no menos la cocina moderna. El color de estos gabinetes es sorprendente. Mientras que las líneas sencillas y limpias y un mínimo de ornamentación en esta cocina que dan una sensación de espacio. Con diferentes materiales como el acero inoxidable, arce, vidrio, granito y sintéticos y muchas aleaciones se utilizan en el diseño contemporáneo.]]></content>
		</document>
		<document id="c767ad9456d0d35ce5443fd5e6b57989" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/muebles-de-bano-fresco-con-decoracion.html">			<content><![CDATA[Frescos y muebles de baño modernos con la decoración de flores blancas por Fratelli Branchetti. Muebles de baño y accesorios que hacen de baño con estilo y elegante o divertida y relajante, y se pueden personalizar de acuerdo a su gusto. Estos gabinetes exquisitos tocadores y de pared unidades de almacenamiento son parte de la colección Tanteante decoración. Fratelli Branchetti celebra la alegría de la naturaleza con esta gama de muebles de baño elegante.]]></content>
		</document>
		<document id="446c46091f49d4ec51d55f4dec07a6a4" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/muebles-modernos-para-cada-habitacion.html">			<content><![CDATA[Decoración de interiores acuerdo, muebles y diseño del hogar para que su lugar sea un lugar mejor para vivir. Jesse colección de muebles modernos de Italia presenta una variedad de colecciones en el hogar y muebles de oficina, mobiliario y accesorios de decoración del hogar para los amantes del diseño moderno. Estilo de vida moderna es toda la vida sobre la vida de los productos de estilo y esplendor, y muebles de decoración interior hacen una diferencia significativa a su estilo de vida. La disposición de la habitación debe hacer su actividad cómoda y práctica, así como planos de sus muebles.]]></content>
		</document>
		<document id="57a3df8f7da1978e2c051669a8466024" url="http://blogdecoracion.blogspot.com/2011/01/paneles-decorativos-de-la-pared.html">			<content><![CDATA[Muchas casas tienen paneles de la pared interior que cubre la totalidad o parte de un muro en una sala de estar, estudio, sala familiar, o espacio similar. No hay otro material que agrega un hogareño a un cuarto de los paneles de la pared interior. Paneles para pared interior es, en su mayor parte, una de las formas más accesibles para embellecer el hogar sin tener que gastar una cantidad seria de dinero en efectivo. Los paneles decorativos son los paneles de acabado perfecto para la habitación que necesita la riqueza y la textura agregado a él. Este revestimiento de muros se construyen utilizando un método único de forma laminado en madera tallada, que le da esa apariencia esculpida a lo largo con una durabilidad que le permite ver, tornillos, clavos, pegamento o montaje de acuerdo con sus especificaciones. Detrás de su estética elegante, estos paneles de pared decorativos están también disponibles con certificación LEED-calificados, núcleos de resistencia al fuego o resistente al agua.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>