<author id="3e70f7f6efd66718a4574bbec3cc2321" url="peloterosperuanos.blogspot.com" feed="http://peloterosperuanos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="75a37ca9166d5a3c7dea26f2cfedecca" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/alfredo-rojas.html">			<content><![CDATA["Conan" tiene su cuerpito y el espejo lo aprueba...Por la "Sara" que también hay rica carne pelotera fuera de Lima. Miren nomás al "cholo power" ALFREDO ROJAS del Aurich chiclayano y que es más conocido como el "Konan" del "julbol" peruano. El flaco se ha ganado el chaplín a punta de esfuerzo en la cancha y el gym y la firme que ese cuerpito ya está mostrando los buenos resultados...Gánanse con la cara de mañosón que pone el pelado...La semana pasada "Konan" estuvo de cumple y apagó 22 velitas. Está chibolazo y promete ponerse mejor con el paso de los años. Es verdad que de cacharro está medio matadito pero ese cuerpito bien marcado y bien peruano tiene lo suyo. Acá somos sus hinchas desde hace un par de añitos cuando lo descubrimos sacando cuerpo en el gym...Nuestro nuevo fetiche: el calzoncillo azul de "Konan"...No hay nada que hacer. No solo de "carne blanca" vive el hincha de los peloteros. No seríamos nada sin los "cholos power" como el buen "Konan". Rico pelotero de sabor nacional...Que viva "el Chiclayo"...]]></content>
		</document>
		<document id="7f647fb657ab951c8632e3fd0ff9075f" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/alvaro-ampuero.html">			<content><![CDATA[La pepaza de Alvarito es Marca Perú...La firme que estamos japi por nuestro churrazo ALVARO AMPUERO que la está haciendo linda en Italia. El flaco acaba de ganar su partido de hoy con el Parma y se lanzó con una entrevista en italiano. No entendemos nada de lo que dijo pero vale la pena verlo solo para ganarse con la pepaza del buen Alvarito...Flaco... acá seremos tus fans forever and ever...]]></content>
		</document>
		<document id="74ca06f83cabbc718615ca3585bcf8d1" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/carlos-zambrano.html">			<content><![CDATA[El "león" muestra orgulloso su pechito...La firme que nos arrechan alocan esos "broders" que saben lo que tienen. Esos que se ponen el polito al cuete o sin mangas o hasta se sacan la "mica" para lucir el cuerpito que han sacado en el gym y de paso ganarse suspiros y miradas calentonas. El "león" CARLOS ZAMBRANO es de esa especie y saca pecho enseñando recontra orgulloso lo rico y marcadito que está...Nos falta tiempo para alucinar todo lo que haríamos con esa lenguita...El "león" sabe lo que tiene y no desde hace poco. Nos acordamos bien de esa entrevista en la que contó como desde bien chibolo ya despertaba miradas incluso entre otros machitos del barrio. "Yo siempre he tenido jale para esos patitas, siempre me lo han dicho, ja, ja, ja... desde chico", le contó Carlitos al "El Bocón" hace un par de años. El flaco conoce bien el efecto que genera entre la hinchada del "mismo equipo". Acá le pedimos que siga así, mostrando cuerpito cuantas veces pueda, porque nos arrecha encanta verlo y nunca nos cansaremos de rompernos el ojo con él...El "león" hace rugir a la hinchada del "mismo equipo"... ]]></content>
		</document>
		<document id="eff7e6df44ccfaa326e1b0ddd93c74d6" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/claudio-pizarro.html">			<content><![CDATA["Piza"... el galanazo de nuestra pelotitaSabemos que se te quema el arroz con mas ganas cuando vez al "blanco" que la hace linda en las "Europas". CLAUDIO PIZARRO va a jugar la final de la Champions con su equipo el Bayern y varios quieren que moje rico para que celebre con sacada de "mica". La firme que extrañamos ganarnos con el pechazo del goleador...Esas yucazas blancas son Marca Perú...Nos alocamos por el Bayern porque queremos ver a "Piza" celebrando en el vestuario y haciendo trencito casi "tolaca" con los otros piernones de su equipo. Nada más "riqui" que ver a puro pelotero sudado y con poquita ropa bien pegaditos uno al otro. Es es el "fútbol macho" que tanto nos gusta...Suerte "Piza"... acá somos tus fans enamoradas...]]></content>
		</document>
		<document id="fe2668ef4bc56a7ff27ec871b5b7c3a1" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/los-pingones-de-la-pelotita.html">			<content><![CDATA[La firme que nos dio sed de "agüita de coco" después de leer la nota de "El Bocón" con los peloteros lorchos mejor "dotados". Varios ya estaban en nuestra categoría de "chalones" pero también encontramos una sorpresita. Mejor revisemos la lista centímetro a centímetro:LUIS GUADALUPE"Cuto" también conocido como el "negro 3 leches"...Por las puras el "Cuto" no mide más de un metro noventa y calza como 46. Así que ya se pueden imaginar lo que tiene entre las piernas. Al aguerrido defensor -a equipo que llega- lo eligen como capitán ya sea por su don de mando, su cercanía con el grupo o porque no le gusta las "palomilladas" y pone orden cuando tiene que hacerlo. Más de un compañero se ha quejado de que Guadalupe cuando quiere hacerle el "pare" a un "chistoso" saca su macana incorporada y se acabó el problema. ¡Asusta a cualquiera!  Del "Cuto" ya conocíamos la cuestión. Nomás de verlo sabes que el peloterazo de chocolate es bien "influyente" por la "varaza" que se maneja. Dicen las malas lenguas que a varios coleguitas se las ha caído la baba a la hora de verlo en las duchas. Ya quisieramos hacerla de "chistoso" para que nos de duro con la "macana"...DIEGO PENNYEl flaco le hace honor a su apellido...El "blanco" le hace honor a su apellido y con creces, según dicen los que han compartido vestuarios con él. Cuando el portero tiene una buena tarde y ataja de todo, más de un hincha le ha gritado: ¡Grande Penny! Dicha frase se puede entender en todos los sentidos posibles. Más que una arenga pareciera una descripción. Otros aseguran que si no tuviera tremendo peso en el bajo vientre podría volar y estirarse aún más. Por la "Sara" que este sí es novedad. Al flaco Penny ni bola le dábamos y ahora resulta que tiene tremendo "palo de arco" incorporado. Habrá que estar recontra saltones con sus atajadas para ver si en algún momento se le escapa la "cuestión" que lleva por apellido. Mucho ojo...JULINHO"Choprove" Brendita...El exdelantero de Sporting Cristal y de la selección peruana es otro de los jugadores que causaba miedo a la hora de ir a las duchas. Si bien se operó su gran nariz, su excompañeros afirman que sigue siendo "narizón". Cuando le consultan sobre el tamaño de su miembro, Julinho solo sonríe y responde: "O mais grande do mundo".La rubia que bailaba "axe" se dobló con roche. Resulta que el "tío power" Julinho no solo está recontra durito y marcadito por su chamba en el gym, también tiene lo suyo entre las piernazas. Dicen por ahí que su chapa en los vestuarios era "Picapiedra" por el "tronco móvil" que se maneja. Asu...ANDRÉS MENDOZA"Andlé" mejor conocido como el "negro colirio"...El experimentado atacante representa muy bien a todos los varones de Chincha. Y es que Andrés, como indican los rumores, tiene un tremendo "cóndor" cruzado con  "terodáctilo" que cuando se despierta parece que tuviera un radar porque no se le escapa la presa y ya más de un problema le ha ocasionado eso. Unos dicen que en el increíble gol que se falló ante Ecuador hace unos años, debió utilizar su otra "pierna" y fácil le pegaba con más fuerza al balón.   Del "chinchano" ya se conocía su fama de "dotado" y "pipiléptico". Dicen por ahí que la famosa camioneta del "Golf Los Incas" terminó hasta con perforaciones en los asientos. La firme que "Andlé" no será "cacharrero" pero tiene sus fans por la tremenda artillería que le regaló "Papalindo". Provecho..."KUKÍN" FLORES"Kukin" es otro lote y gracias a su "cuestión" le dicen "Vietnam"...Según lo que lo han visto, insisten que "Kukín" merece un capítulo para él solo sobre el tema que estamos tratado. Incluso, dicen que deberían darle los laureles deportivos o cualquier otro premio por su monumento a la virilidad. Cualquier actor porno quedaría chico a su lado. Un excompañero suyo -que prefiere mantener su nombre en reserva- graficó de una manera no tan fina lo de "Kukín": "'Causa', él ya es 'enfermito' porque lo que tiene allí no es normal. Para que se den una idea, 'Kukín' tiene un brazo de bebé agarrando su biberón. Tiene que caminar con cuidado porque se puede tropezar con su cuestión". Ahora ya sabemos cómo el ex pelotero sobrevivió a la caída que tuvo hace poquito. Dicen las malas lenguas que su "brazo de bebe con biberón" le hizo un huecazo al piso.  Con razón el "run run" de que en el vestuario casi casi y cobra por tomarle foto a la "criatura sobrenatural". Acá exigimos un análisis ocular y táctil para diagnosticar el "fenómeno"...PEDRO ASCOYDicen que hasta el burro se arrochó al lado de Ascoy...Del grupo es el más fácil de describir. Le dicen el "Burrito". No hay más que explicar. Pero cuentan que cuando jugaba en el Manta de Ecuador y estaba rodeado de puro moreno, Pedro ni se amilanaba y se paseaba desnudo en los vestuarios con su "Burrito" moviéndose al compás de un péndulo. En todo caso eran los ecuatorianos los que sentían complejos. Pedro Ascoy dejó bien en alto el nombre del Perú.Esa imagen del vestuario con harto morenaje calato y el "Burrito" mostrando la "cuestión" nos arrecha perturba mal. Dicen que cuando el pelotero se sacó la foto con un burro de verdad el pobre animalito quedó con roche por la competencia que tenía al lado. La firme que con ese cacharro tan feo el "yucón" alguna gracia tenía que tener. Y tremenda "gracia" la que escondía...¿Conoces más casos de peloteros "bendecidos" por la naturaleza? Cuéntanos y hagamos más larga esta lista...]]></content>
		</document>
		<document id="7448c6fd809d7a49a4c029677ddceb11" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/paco-bazan.html">			<content><![CDATA[Sabemos las cochinadas que estás pensando al ver esos pezones rosaditos...El ex pelotero PACO BAZÁN ahora la pegará de "chupe" coanimador de la tía GISE en "El Gran Show". Conociendo lo arre... disforzada que es la rubia con su plata sabemos que hará que el "blanco" baile, se calatee y hasta se pare de cabeza. La firme que "Paquito" no está como en sus mejores épocas pero mantiene esa pepa que sigue arrancándole suspiros a la hinchada...Esa mirada matadora hace que se te afloje el boxer...No se puede negar que "Paquito" es bien chamba. No solo está en el "progra" de la Gise, también trabaja en TVPerú y como actor en la miniserie sobre el tío Polo Campos. El rubio ha sabido cómo ganarse la vida después de dejar la pelotita. Recordamos con un suspiro sus épocas de arquero. Más "riqui" no podía estar...Por "Paquito" prenderemos la tele...LA YAPA: en "El Gran Show" estará otro ex pelotero. ¿Quién? Pues nada menos que "PUCHUNGO" YÁÑEZ. Sabemos que nuestros amix de la comunidad de "osos" estarán felices con la noticia y esperando a que al "chalaco" le toque hacer el "baile del tubo". Provecho...Saludos a Puchungo, su pata y que vivan las pancitas...]]></content>
		</document>
		<document id="dbbd2f91956f91a8f5be4ccdcd63fd36" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/rafael-guarderas.html">			<content><![CDATA[El morenaje Alexi Gómez con cara de "ya fuiste flaco"...Siempre hay una primera vez y siempre es dolorosa. Eso también aplica para los peloteros que cuando debutan con el primer equipo reciben apanado, callejón oscuro y rapada a lo cachaquito de "La Jarrita" como regalo de sus compañeritos de equipo...¿Quién es el chocolatito que está sentado? Si lo ubicas juégate su número...Esta vez le tocó sufrir a uno de nuestros peloteritos favoritos, el "peponcito" RAFAEL GUARDERAS que debutó hace poquito con el primer equipo de la U. En una otros "cremas" como la "Pulga" RUÍDÍAZ y el "amiguito" de la "Rulitos"ALEXI GÓMEZ lo chaparon y lo dejaron mas peladito que Gianmarco...Que alguien mueva a "Rafita" para ver a Schuler sin polo...Alucina pues: 21 peloteros empapaditos de sudor, sin "mica", todititos haciendo cola para meterle tijera el pobre "Rafita". La firme que esa escena tiene su morbo. Una penita que solo hubo fotos y no videito de la cuestión. En fin... para la próxima será...Esa peladita tiene su toque sexy..."Rafita"... peladito sigues igual de bonito....]]></content>
		</document>
		<document id="9b2d1ebb604d5599520ddd907c60b122" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/raul-fernandez.html">			<content><![CDATA[Esas yucazas trigueñas son "Marca Perú"...La firme que cada vez entendemos más a esa bailarina que lo vio en su "cumple" y en una se le trepó al cuello. El arquerazo RAÚL FERNÁNDEZ está más bueno que el pan y la hace linda en los "yunaites". Los gringos deben estar recontra acelerados al ver las atajadas de nuestro "Superman lorcho". Ya quisieramos ser pelota para que este "mangazo" nos meta la mano todo el día...Ese pechito rico que conocemos bien también es "Marca Perú"...Ay Raulito, Raulito. Por acá extrañamos ir al estadio y ganarnos con tus sacadas de "mica" para babear con tu pechito marcadazo. Envidiamos a los gringos de Dallas que deben andar más "japi" que perro con dos colas. Dicen que por allá eres la sensación, casi casi un "Ricky Martin de la pelotita" que aloca a las flacas y de hecho también a varios flacos. Ni bien nos den la Visa en una nos vamos a verte al estadio...Todo lo que haríamos con esa barbita...Como quisieramos ser delantero para golear a Raulito...]]></content>
		</document>
		<document id="4c4e4b99f379bf5d6bbce11d039b1455" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/renzo-revoredo.html">			<content><![CDATA[Extrañábamos ganarnos con ese pechito...RENZO REVOREDO. Ese nombre y ese apellido que cuando los escuchamos juntos nos disforzamos peor que quinceañera fan de "Combate" o "Esto es guerra". La firme que el rubio nos encanta, nos aloca, nos pone mal. Cuando lo vemos en la tele o en el estadio el corazón nos empieza a latir más fuerte, las manos sudan y la baba empieza a caer de la boca. El pelotero tiene "ese algo" que nos atrae peor que imán...El short es horrible pero lo que hay abajo es hermoso...Su sonrisa, su colita a lo Rodrigo Palacio, sus piernas, su pecho peludo, sus brazos, su sonrisa otra vez... estaríamos todo el día contando las cosas que nos gustan del buen Renzo. Es lindo. Hace que nuestro sufridito fútbol local se vea bonito. No nos importa si gana o pierde su equipo. Siempre valdrá la pena ver el partido porque está él y siempre habrá la esperanza de verlo sin camiseta al final...Ya quisiéramos que a nosotros también nos eche un "polvo"...La firme que este no es un post. Es una declaración de amor...]]></content>
		</document>
		<document id="475b113c80a0a57dc9ac9f4e8d2b680" url="http://peloterosperuanos.blogspot.com/2013/05/werner-schuler.html">			<content><![CDATA[Sabemos que ni te fijaste en el color del caballito...Desde que lo vimos celebrar hace un par de añitos el campeonato de los chibolos de la U en la Libertadores hicimos un "click" a lo Tula pero vía CMD. Rubio, blanquito y marcadito con un perfil que no es común en nuestra sufridita pelotita. En una supimos que se llamaba WERNER SCHULER y desde ahí no pudimos quitarle los ojos de encima con más hambre que la "Mamut" del "CHURRITO" cuando ve un pollo a la brasa...Soñamos todos los días con hacerla de su copiloto...Ahora el "papiSchuler" la viene sudando en la reserva "crema". Ya lo hemos visto celebrando sin "mica" con sus compañeritos, tan rico y perfectito como siempre. La firme que si el "blanco" juega en bóxer todo el partido la venta de entradas sube como la espuma. Fans tiene de sobra..."PapiSchuler" es el Justin Bieber de nuestra pelotita y nosotros sus "beliebers"...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>