<author id="3edb0200e9c79217ad8a26d8d46254ff" url="unsa-psicologia.blogspot.com" feed="http://unsa-psicologia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="66b4c3f4139d7d7cf852a9c4521632f2" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/01/ceremonia-de-transferencia-de-cargos-y.html">			<content><![CDATA[INVITACIONCEREMONIA DE TRANSFERENCIA DE CARGOS Y JURAMENTACION DEL CONSEJO DIRECTIVO REGIONAL III AREQUIPA BIENIO 2012 - 2014La Decana Regional saliente y el Decano Regional electo, se complacen en invitar a usted a la ceremonia de transferencia de cargos y juramentación de los miembros de Consejo Directivo Regional III Arequipa Bienio 2012 – 2014Acto que tendrá lugar el día 14 de enero del 2012 a las 7:00 pm en el auditorio de la sede institucionalDra. Ada Huerta de Bermejo y Dr. Lucio Portugal Catacora agradecen anticipadamente su gentil asistenciaPD. La tarjeta de invitación en físico estará llegando a su domicilio en el transcurso de la semana.Lamentamos los inconvenientes con la imprenta ajenos a nuestra voluntad.Agradecemos su comprensión.]]></content>
		</document>
		<document id="ba9193b30221967e4fe96bad2b60a04b" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/04/feliz-dia-del-psicologoa-en-el-peru.html">			<content><![CDATA[Colegas:Este 30 de abril, celebremos nuestro día renovando nuestro compromiso con la profesión, nuestra labor es única e importante en la vida de las personas.¡¡¡Feliz día del Psicólogo¡¡¡]]></content>
		</document>
		<document id="6f7d406be5a78a2d131df2b374f8c425" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/04/ii-seminario-nacional-en-avances-de-la.html">			<content><![CDATA[II SEMINARIO NACIONAL EN AVANCES DE LA PSICOLOGÍAXI JORNADA EN AVANCE DE LA PSICOLOGÍA04 Y 05 DE MAYO TRUJILLO - PERÚDescargar el afiche para mejorar la visualización.   ESPECIALISTAS DE PRIMER NIVEL NACIONALES E INTERNACIONALES EN TRUJILLO:PSICÓLOGOS, MAGÍSTERES, MBA Y DOCTORESVIERNESJulio Carozzo (Lima). Cómo hacer frente al acoso escolarAntonio Arbulú (Lima). Sexualidad en el adulto mayor, mitos y realidadesElizabeth Olsen  (Noruega). Método Montessori, la intervención de la enseñanza en el mundo infantilNerea Osa (España). Mediación alternativa familiar en los juzgadosLuis Vásquez (Cajamarca). El enfermo terminal y la familiaGuelly Villalobos (Trujillo). Detección de problemas motores en etapa preescolar y escolar (Taller)José Pereyra (Lima). La orientación vocacional mediante el test Talento 5Z (Taller)SÁBADOMayra Sánchez  (Trujillo). La psicología en el 2012Alexis Arismendi (Venezuela). Influencia de la educación multinivel en la mejora de los resultados de la prueba Pisa en el nivel nacionalPedro Jaramillo  (Lima). Intra marketing and engagementGina Chávez (Trujillo). Consentimiento informado en las investigaciones psicológicasYrina Roldan (Ucrania). Outdoor training: Una capacitación por competencias fuera de tu empresa (Taller)Susana Coronado (Trujillo). Círculo de calidad total en las organizaciones (Taller)INTERVENCIONES PRESENCIALESConferencias magistralesMesas institucionalesTalleres gratuitos (Previa inscripción en su ficha de registro)Investigaciones Temas libres FECHA:Viernes 04 y sábado 05 de mayo Horarios: 09:00 am a 08:00 pmAUDITORIO: Universidad Cesar Vallejo Centro de Convenciones Héctor Acuña Cabrera Av. Larco 1725 – Trujillo.  Referencia (Frente a la entrada principal de la Universidad Cesar Vallejo)ACREDITACIÓN UNIVERSITARIA:40 horas acreditadas (Respaldo Universidad César Vallejo)VACANTES:LimitadasINVERSIÓN:Estudiantes    : S/. 80.00 Nuevos SolesProfesionales : S/. 90 Nuevos Soles  (Grado Profesional)Talleres         : S/. Gratuitos (Previa inscripción en su ficha de registro)Nº de Cuenta B. Nación: 04-749-302831 Solicitar la ficha de inscripción al email:  accodc@hotmail.com (Leer nota importante parte inferior)INCLUYE:Certificación acreditada, talleres gratuitos (previa inscripción mediante ficha de inscripción), material electrónico, coffee break.INSCRIPCIONES:Av. Larco 1715 (Centro de Fotocopiado e Impresiones Psicológicas Manuel)  Frente a la UCVNº de Cuenta B. Nación: 04-749-302831 (Sr. Hubert Santa Cruz)SERVICIOS Venta de Tests Psicométricos (Clínicos, educativos y organizacionales)Venta de LibrosNOTA IMPORTANTE:1. Los talleres son gratuitos y su registro en cada uno es mediante la ficha de inscripción. 2. Al enviar su ficha de inscripción hasta el 30 de abril obtendrán su certificado el 05 de mayo.3. Al enviar su ficha de inscripción después del 30 de abril la entrega de su certificado se entregara del:09 al 10 de mayo en Av. Larco 1715 “Impresiones y test Psicológicos Manuel” de 05:00 a 08:00 pm.INFORMES O SOLICITUD DE FICHAS A:accodc@hotmail.com998366437 / 836*6437www.accodc.blogspot.comwww.facebook.com/accodc]]></content>
		</document>
		<document id="da7c7ae1c2322a24247ffe9ec3dbda01" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/04/vii-congreso-argentino-de-salud-mental.html">			<content><![CDATA[HAN PRESENTADO TRABAJOS CERCA DE DOS MIL DISERTANTES!! VER AQUÍ CON LA PRESENCIA DE DEBORAH WAN (HONG KONG) Presidenta de la World Federation for Mental Health (WFMH)Este año presentan trabajos profesionales no solo de todas las provincias argentinas, sino también de Francia, Brasil, Perú, China, Colombia, Venezuela, Bolivia, Honduras, Guatemala, Nicaragua, Uruguay, Paraguay, España, Chile, Perú, Ecuador, México, Italia, Portugal, Israel, Puerto Rico, Canadá y Estados Unidos, entre otros. El VII Congreso Argentino de Salud Mental que desarrollará en el mes de mayo de 2012, es organizado por la Asociación Argentina de Salud Mental (AASM), institución miembro con derecho a voto de la la WFMH (Word Federation for Mental Health), entidad fundada en 1948 y reconocida por la OMS, la UNESCO, el Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados, la Comisión de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, la Organización Internacional del Trabajo y otras organizaciones.El congreso es auspiciado por más de 150 instituciones reconocidas de Argentina y del exterior. Ver aquíCada año participan alrededor de  3800 profesionales de la Salud mental, en 12 salones simultáneos durante tres días, con miles de autores de trabajos libres, simposios, pósters, mesas redondas, jornadas, cursos  y otras actividades científicas, convirtiéndose en uno de los principales eventos de la especialidad en América Latina.Participan, representantes de los diferentes gobiernos en el área de salud mental, de universidades públicas y privadas, profesionales de instituciones y ONGs, asociaciones profesionales, Hospitales, centros de Salud y estudiantes de las diferentes carreras, entre otras.Este congreso es una oportunidad para intercambiar con colegas de diferentes naciones el fruto del trabajo científico realizado durante el año.Para los que nos acompañan año tras año, los esperamos nuevamente, y para los que nunca lo han hecho, pedimos que se integren y compartan con miles de profesionales sus trabajos y experiencia profesional.Los esperamos!Para descuentos en tickets aereos y alojamiento ingrese a http://www.aasm.org.ar/es/congresos/2012/template.php?file=hoteles.htmlPara Informes e Inscripción haga clik aquí:Web Español: http://www.aasm.org.ar/es/congresos/2012/template.phpWeb Português: http://www.aasm.org.ar/pt/congresos/2012/template.phpE-mail: administracion@aasm.org.ar]]></content>
		</document>
		<document id="66ba2332e951bd0c70512a481482b7a3" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/06/7mo-congreso-mundial-de-terapias.html">			<content><![CDATA[Les comparto esta informacion y agradecere lo difundan. Igualmente les invito a presentar trabajos para lo cual deben visitar www.wcbct2013.pe e ingresar a la zona de suscripcion de trabajos.Estaran presentes aproximadamente 70 paises, 1600 presentaciones en 27 salas simultaneas. Centro de Convenciones del Colegio Medico, Centro de Convenciones del Hotel maria Angola, Hotel Estelar y Hotel Hilton. Saludos cordiales. L Perez¡EL MUNDIAL LLEGÓ AL PERÚ!Los invitamos a participar en este Mega-evento, Por primera vez en la historia de la Psicología en Latinoamérica se realizará el 7mo Congreso Mundial de Terapias Cognitivas y Comportamentales. No se pierdan esta única oportunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="19e490bd34e15e7731fbaa9d534bacd6" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/06/diplomado-en-psicoterapia-gestalt.html">			<content><![CDATA[Entrénate con el Pdte. de la Sociedad Peruana de PsicoterapiaPdte. Honorario de la Sociedad Peruana de Terapia GestaltDr. Felipe Iannacone MartínezFormador de formadoresExclusivo para Residentes en ArequipaDIRIGIDO A: Psicoterapeutas, Psicólogos, Médicos, Psiquiatras, Educadores, Asistentes Sociales, Enfermeras, Sociólogos, Filósofos, estudiantes universitarios de los últimos ciclos de Psicología y Medicina.     ¿QUÉ OFRECEMOS?:    Desarrollar en el participante las capacidades para intervenir en el desarrollo humano y bienestar psicológico en la persona, pareja, familia y organizaciones sociales, considerando sus aspectos teóricos y metodológicos de la terapia gestáltica.METODOLOGÍA:Se desarrollarán sesiones expositivas, talleres vivenciales grupales para el crecimiento, desarrollo y cambio personal. Además, comprende revisión y análisis de lecturas dirigidas, seminarios. Además se facilitara espacios y aplicación de técnicas que permitan el desarrollo de destrezas y habilidades terapéuticas.INSCRIPCIONES: Del 15 de Mayo al 20 de Junio    ENTREVISTA: 20 de Junio        INICIO: 21 de Junio 2012 DURACIÓN: 24 MESES (Clases presenciales la tercera semana de cada mes)MODALIDAD: Maratón, 12 horas mensuales.HORARIO:JuevesTardes : 5:00 p.m. - 10:00 p.m.     ViernesTardes : 5:00 p.m. - 10:00 p.m.     SábadosNoche : 7:00 p.m. – 9:00 p.m.      COSTO:Matrícula : S/. 70.00 (único pago)           Pensión : S/. 230.00 (doscientos treinta nuevos soles mensuales)           CERTIFICACIÓN PROGRESIVA:         Primer Año : Diplomado en Psicoterapia Gestalt        Segundo Año: Psicoterapeuta Gestáltico        FORMADORES:FELIPE IANNACONE MARTÍNEZ        Presidente de la Sociedad Peruana de Psicoterapia.           Presidente Honorario de la Sociedad Peruana de Psicoterapia Gestalt.  Doctor "HONORIS CAUSA" por la Universidad Inca Garcilaso de la Vega 2008Psicoterapeuta Gestáltico, formador de líderes comunitarios, facilitadores terapéuticos, Psicoterapeutas y Coach.       Egresado del Doctorado en Psiquiatría de la Universidad Complutense de Madrid-España.Egresado del Doctorado de Psicología, Educación, Salud Publica de la Universidad Inca Garcilaso de la Vega.Egresado de la Maestría en Administración de Empresas Universidad Inca Garcilaso de la Vega.   Psiquiatra Consultor de las AFPs .        Past Decano de la Universidad Inca Garcilaso de la Vega, Facultad de Psicología y Ciencias Sociales.           Docente de la Escuela de Postgrado de la Universidad Ricardo Palma, Universidad Inca Garcilaso de la Vega.Fundador y Presidente de ASEFIM, Director GestaltPerú SAC.Conferencista y Terapeuta de Grupos vivenciales.   Más de 35 años en los Sectores Salud, Educación y Organizacional.REQUISITOS:Fotocopia simple de DNI  Fotocopia legalizada de título profesional y/o bachiller        Fotocopia de certificado de estudios     Currículum Vitae Simple  Recibo de pago de Inscripción   3 fotos tamaño Carné a colores  Ficha de Inscripción.         ORGANIZA:AVANZA. Centro de Atención y Formación Psicoterapéutica. Arequipa – Perú.AUSPICIA:Sociedad Peruana de Psicoterapia       Sociedad Peruana de Terapia Gestalt  Gestalt Perú SAC   Colegio de Psicólogos de Arequipa – CDR III.INFORMES:Residencial Quinta La Cascada A-1. Av. Metropolitana. Yanahuara.Teléfonos : 691067 - 959475744 – 959476734           RPM : *147011 ó *147017RPC : 987788232  Website : www.avanza-aqp.com  Blog : www.psicologosarequipa.blogspot.com Email : vasquezsolis20@hotmail.com    HORARIO DE ATENCIÓN:         Mañanas : 9:00 p.m. – 12:00 p.m.           Tardes : 4:00 p.m. – 8:00 p.m.FO]]></content>
		</document>
		<document id="a933ea719bb66cd38f6c78c0da9c32a7" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/09/memorias-del-vii-congreso-internacional.html">			<content><![CDATA[Estimados colegas:Los estamos invitando a leer las Memorias del VII Congreso Internacional Cerebro y Mente – ALAN, Grupo de Neurociencias de Antioquia – 20 años, I Congreso Antioqueño de Neurología y Neuropediatríahttp://www.7congresocerebroymente.com/assets/memorias_vii_congreso_cm_2012-ee29ebe31a6dac7ae17576469f3e7f5c.pdfEstas Memorias se publican en el  Volumen 12, Suplemento,  Agosto 2012 de la Revista Neuropsicología, Neuropsiquiatría y Neurociencias.Cordialmente:Alfredo ArdilaEditor NNN]]></content>
		</document>
		<document id="f63c6af95323f1658e1dbb230a1d86fa" url="http://unsa-psicologia.blogspot.com/2012/10/programa-preliminar-iii-congreso.html">			<content><![CDATA[ www.psicoterapiaparejaysexologia.org/inicio.html CENTRO DE CONVENCIONES HOTEL LOS CONQUISTADORESDiego de Almagro con Bolivar Trujillo - Perú. TALLERES1. “Intervención TREC en la ruptura  dolorosa de la pareja” Adela Jara (Perú).2. “Coaching sexual y satisfaccion en la pareja” Stuart Oblitas (Perú).3. “Desilusión y problemas de pareja: Como volver a ilusionarse?” Juan José Moles (Venezuela).4. “Los 5 sentidos para el enriquecimiento de la vida sexual de la pareja” Carla Zeglio (Brasil).5. “Técnicas basadas en la evidencia para solucionar la disfunción sexual” Oswaldo Rodrigues (Brasil)6. “Del perdón a la reconstrucción: Superando el trauma de la infidelidad” Adela Samalvides (Perú)CONFERENCIAS:7. "Celos y miedo a la traición: Implicancias y aspectos clinicos. “, Carla Zeglio (Brasil)8. "Parafilias, lo más fuera de lo común: Aspectos etiologicos y cuando tratar ”, Oswaldo Rodrigues  Jr. (Brasil).9.  "Estrategias psicoterapeuticas para el vaginismo y las relaciones de pareja no consumadas", Oswaldo Rodrigues Jr.  (Brasil).10. "Abordaje terapéutico en las disfunciones sexuales selectivas". Stuart Oblitas (Perú).11. "Psicoterapia para el impacto emocional del desamor y la separacion de pareja". Stuart Oblitas (Perú). 12. "La neurosis del amor" Juan José Moles (Venezuela).13. "Sexólico: La adiccion sexual" Juan José Moles (Venezuela). 14. "Intervención TREC en separación y divorcio". Adela Jara (Perú). 15. "Espacio e infidedidad virtual: Contribuciones clínicas a un problema cada vez mas frecuente". Luis Perez Flores (Perú). 16. "Eleccion de pareja: De la emoción a la razón". Jorge Mesta (Perú). 17. "Sexo inteligente y disfrute de la intimidad". Jorge Mesta (Perú). 18. "Amar demasiado: Manipulación vs dependencia". Yolanda Castro Yoshida (Perú). 19. "Programa de entrenamiento en habilidades afectivas para GBLT. (Perú).20. "Mas allá de la infidelidad: ¿Deseo o vínculo emocional intenso?" Esther Magdalena Huanay Vargas (Perú). 21. “Matrimonios infelices. La TCC cuando el varon es el que sufre” Adela Samalvides (Perú). 22. "¿Querer o depender?: Dependencia emocional desde el enfoque cognitivo". José Luis Ventura León (Perú). 23. "Procesos de descubrimiento y aceptación en la terapia marital conductual". William Montgomery (Perú).24. “Casuistica mediante la terapia del análisis transaccional en parejas de Lima” Víctor Montero López (Perú).25. “Trastornos sexuales asociados a la conducta criminal” Bredman Arteaga (Perú).26. "Coaching para parejas: Empoderando el amor" Luis Raffo Benavides (Perú).27.  Simposio PSICOSEX: Presentacion de casos clinicos en problemas de pareja.28. "Ya no quiero estar contigo: Como recuperarla o recuperarse" Luis Perez Flores (Perú).29. " Infieles potenciales o como prevenir la infidelidad sin morir en el intento" Luis Perez Flores (Perú).30. "Especializacion en psicoterapia de pareja: Una necesidad en salud". Adela Samalvides (Perú).Otros mas por confirmar en breve.    Conferencistas Internacionales Moles, Juan José (Venezuela). Director del Centro de Investigaciones Psiquiátricas, Psicológicas y Sexológicas de Venezuela. Universidad Bianco de Venezuela. Keynote Speaker y Vice Presidente del 7mo Congreso Mundial de Psicoterapias Cognitivas y Comportamentales.Rodrígues, Oswaldo Jr. (Brasil). Director y fundador del Instituto Paulista de Sexualidad INOPASEX. Directivo latinoamericano ALAMOC.Zeglio, Carla (Brasil). Directora y fundadora del Instituto Paulista de Sexualidad. Coordinadora ALAMOC Brasil.Conferencistas Nacionales.  Antonio Arbulú. Docente en el área clínica de la Universidad César Vallejo de Trujillo. Alva, Manuel. Profesor de la Cátedra de Sexualidad Humana y Director de la Escuela de Psicología de la Universidad de San Pedro. Castro Yoshida, Yolanda. Docente de pre y posgrado Universidad Privada de Chiclayo. Jefe de ^Psicología y Salud Mental del Hospital Regional Docente Las Mercedes. Equipo PROCETSS. y psicóloga orientadora en parejas y familia. Huanay, Esther. Profesora de Sexualidad Humana de la Universidad Privada de Chiclayo. Representante ALAMOC  Nor Perú.Jara, Adela. Especialista en terapia de parejas. MIembro del Instituto de Terapia Racional Emotiva de Lima. Mesta, Jorge. Docente de Sexualidad Humana de la Universidad San Martin de Porres de Lima. Docente de la Especialización en Sexología Clínica PSICOSEX. Montero López, Víctor. Profesor de Sexualidad Humana de la Universidad Mayor de San Marcos. Coordinador del Programa Nacional de Educación Sexual y Familiar.Montgomery, William. Profesor de Posgrado de la Universidad Mayor de San Marcos. Miembro de ALAMOC. Autor de articulos y libros en el área.Oblitas, Stuart. Docente de la Especialización en Sexología Clínica del PSICOSEX. Lima. Miembro del Staff de la Clínica del Hombre del Instituto Peruano de Paternidad Responsable. Lima.Pérez Flores, Luis. Director del PSICOSEX. Director de la Maestría en Psicología Clínica y de la Salud de la Universidad Ricardo Palma.· Presidente del próximo Congreso Mundial en Psicoterapias Cognitivas y Comportamentales.Raffo Benavides, Luis. Ex Directivo Colegio de Psicólogos del Perú. Profesor de Pre y Postgrado. Especialista y autor de libros sobre Coach Terapeutico.Samalvides, Adela. Coordinadora de la Especialización en Psicoterapia de Pareja y Miembro del Staff del PSICOSEX, Lima. Docente de la Maestría en Psicología Clínica y de la Salud de la Universidad Ricardo Palma. Presidenta del III Congreso en Terapia Sexual y de Pareja.  Expositores de Simposio  Cuzzi, Paula. Docente Universidad Peruana de Ciencias. Especialización en Psicoterapia de Pareja. PSICOSEX. Chávez, Flor. Psicóloga clínica, practica privada. Especialización en Psicoterapia de Pareja. PSICOSEX. Granda, Stefano. Comite 7th WCBCT. Especialización en Psicoterapia de Pareja. PSICOSEX. Loredo, Inés. Psicóloga clínica practica privada. Especialista en Terapia Racional Emotiva. Especializacion en Psicotapia de Pareja. PSICOSEX.NOTA: Es requisito para participar de los talleres estar inscrito al congreso.Los participantes del congreso solo podrán inscribirse a un taller por día dado que se llevaran a cabo en paralelo.  LA SUSCRIPCIÓN PARA ENVIÓ DE TRABAJOS ha finalizado el 15 de Setiembre del 2012. MODALIDADES DE PRESENTACIONES DEL CONGRESO: Conferencia, simposio y comunicaciones libres. INFORMESTelef: 01-2412430 / 994610884 / 998366437 / 51*836*6437Emails: cursosclinicos@gmail.com / info@accodc.com  INVERSIÓN E INSCRIPCIONES Hasta el 06 de Octubre.S/. 120 Estudiantes de Pregrado.S/. 150 Profesionales y Bachilleres.S/. 50 Soles Talleres.  Luego del 07 de OctubreS/. 150 alumnosS/. 170 bachilleres y profesionales S/. 70 Soles Talleres.  CÓMO INSCRIBIRSE EN LIMA Y A NIVEL NACIONAL 1) Por Depósito en Cuenta de Ahorros del Scotiabank en Soles Nro. 095- 7002694Hecho el depósito, favor enviar voucher escaneado a cursosclinicos@gmail.com e inmediatamente recibirá confirmación de inscripción.2) En efectivo en nuestras oficinas de Jr. Berlin 871 Miraflores. Telef. 241 2430, 994610884.  TRUJILLO 1) Realizar su inversión en la dirección Av. Larco 1715 “Copias Psicologicas Manuel” (Frente a la UCV)Hecho el depósito, favor enviar el recibo escaneado a cursosclinicos@gmail.com e inmediatamente recibirá confirmación de inscripción AUSPICIA:Maestría en Psicología Clínica y de la Salud de la Universidad Ricardo Palma.Asociación Latinoamericana de Análisis, Modificación y Terapia Cognitivo Comportamental (ALAMOC –PERU).Asociación Peruana de Psicoterapia (APPSIC).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>