<author id="4055e6733107f9801f2a915c56fc9722" url="leerhoy.blogspot.com" feed="http://leerhoy.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="4">
		<document id="6141d48245ca3b57e8e6a7a2309ccac9" url="http://leerhoy.blogspot.com/2009/05/el-continente-olvidado.html">			<content><![CDATA[Sobre el libroAmérica Latina no es un continente tan pobre como África, tampoco ha descollado como la India o China y siempre ha sido subestimado por las potencias occidentales. Sin embargo, es un continente vasto que alberga a 500.000.000 habitantes, tiene los mayores terrenos de tierra cultivable, el 8.5% de las reservas de petróleo del mundo, además de un panorama político y económico que atraviesa transformaciones constantes.Michael Reid argumenta en este libro que estas condiciones hacen de América Latina el laboratorio ideal y más vigoroso para llevar a cabo reformas que conduzcan a la construcción de sociedades más prósperas y justas en el marco de proyectos políticos que afiancen la democracia capitalista.El libro defiende la idea de que las reformas políticas que se lleven a cabo en la actual situación de los países latinoamericanos, deben orientarse hacia la protección de las políticas capitalistas y de libre mercado que son, para los autores, la vía hacia condiciones más democráticas. Tiene un capítulo dedicado a cada país.Este libro permitirá entender las actuales circunstancias por las cuales atraviesan las economías latinoamericanas y también las situaciones políticas que viven los países andinos y del cono sur.Sobre el libro Fernando Henrique Cardoso, ex presidente de Brasil sostiene: “Michael Reid hace un importante llamado hacia el reformismo democrático, no hacia el populismo autocrático, como la forma para enfrentar la lucha por el alma de América Latina”. Es una vívida lección de historia, es un libro indispensable para los latinoamericanos”.Este libro muestra un panorama optimista sobre el futuro de América Latina y surge de la experiencia periodística del autor como editor y corresponsal para América Latina durante más de veinticinco años para varios medios de comunicación ingleses.Sobre el autorMichael Reid es editor de la sección "Americas" de la revista The Economist, cargo que desempeña desde 1999. Ha seguido los casos de las economías latinoamericanas durante 25 años y ha vivido por varios periodos de su vida en Brasil, México y Perú. Fue corresponsal para The Economist en México y América Central de 1990 a 1993 y editor general en Sao Pablo desde 1996 hasta 1999. Fue corresponsal de The Guardian y de la BBC.Encuentra El continente olvidado de Michael Reid en www.librerianorma.com]]></content>
		</document>
		<document id="955a7c1d83952788077bd20dd1c146df" url="http://leerhoy.blogspot.com/2009/06/santiago-rojas-posada-en-lima.html">			<content><![CDATA[Santiago Rojas Posada en LimaLa vida, el alma y otras flores en nuestro mágico universo19, 20 y 21 de junio de 2009El Grupo Editorial Norma y Ambar del Alma se complacen en presentar un ciclo extraordinario de cinco conferencias y talleres para compartir toda la experiencia del Dr. Santiago Rojas Posada. Serán 3 días en los que este gran exponente internacional de la terapéutica de la medicina complementaria abordará temas tan diversos como las esencias florales, el buen morir, la sanación con poliedros y geometría sagrada y la magia y la alquimia para el diario vivir.El Dr. Santiago Rojas Posada es médico colombiano residente en la ciudad de Bogotá, Colombia. Es especialista en cuidados paliativos oncológicos. Ha estudiado homeopatía, esencias florales con el grupo PHI en Francia y la Escuela de Terapeutas Florales Edward Bach de Buenos Aires, Argentina.En la actualidad es profesor adjunto del Diploma de Postgrado de Medicinas Alternativas en las Universidades Rosario y Nacional de Bogotá, y profesor de Pregrado en la Facultad de Medicina de la Universidad Militar de Bogotá.Ha dictado conferencias sobre crecimiento personal, apoyo al paciente terminal y el duelo y sobre el empleo de terapias alternativas y complementarias en varios países como Colombia, Venezuela, Chile, Argentina, Panamá, Costa Rica, España, Alemania, Polonia y Perú.Es autor de varios libros entre los que se encuentran “Esencias florales para cada momento”, “El manejo del duelo”, “La estrategia del Ave Fénix”, “La armonía de las formas” y la novela fantástica “Dos mundos” todos publicados por el Grupo Editorial Norma.El cronograma de conferencias y talleres que dictará el Dr. Santiago Rojas Posada en Lima es el siguiente:Viernes 19 de junio:4:00 p.m. – 6:00 p.m. Conferencia “Dos Mundos”7:00 p.m. – 10:00 p.m. Conferencia Acompañando en el proceso de vivir la muerteCentro Cultural Cafae-Se. Av. Arequipa 2985, San Isidro.Sábado 20 de junio:8.30 a.m. – 1:00 p.m.: Taller Esencias Florales: Orquideas colombianas2:00 p.m. – 6:00 p.m.: Taller La magia y la alquimia de la vida y la autosanaciónCentro Cultural Cafae-Se. Av. Arequipa 2985, San Isidro.Domingo 21 de junio:9:00 a.m. – 7:00 p.m.: Taller Especialización de sanación con poliedros.Ambar del Alma. Calle Honduras, cuadra 3, Pasaje Julia Codesido 139, Miraflores.Informes e inscripciones:Ambar del AlmaTeléfono: 698 4048Celular: 993877842Nextel: 408*2725info@ambardelalma.netwww.ambardelalma.net]]></content>
		</document>
		<document id="de85bb997f55711ebcd3a1841b8a3051" url="http://leerhoy.blogspot.com/2009/06/william-ospina-gana-el-premio-romulo.html">			<content><![CDATA[Este galardón es el más importante que se otorga en lengua castellana a obra ya publicada. El país de la canela fue seleccionada entre 274 novelas."Apreciamos en esta obra valores literarios históricos y filosóficos. Convenimos en que se trata de una lectura interpretativa de los primeros viajes de los europeos en el continente, con una fuerte proyección hacia el presente", explicó la escritora argentina y miembro del jurado, Graciela Maturo. "Su excelencia literaria reside en la sólida estructuración de sus capítulos, su fluido lenguaje, su vuelo poético y su ajustada eficacia narrativa así como su capacidad de atraer al lector", agregó.Este premio ha sido ganado, entre otros, por los siguientes autores: Fernando Vallejo, Mario Vargas Llosa, Elena Poniatowska, Gabriel García Márquez, Carlos Fuentes, Fernando del Paso, y Roberto Bolaño.]]></content>
		</document>
		<document id="457e55b2d488c8c647786142b6d5fdf7" url="http://leerhoy.blogspot.com/2010/03/ademas-de-hablar-de-la-guerra-y-sus.html">			<content><![CDATA["Además de hablar de la guerra y sus rezagos, esta película intenta explorar la idea de la recuperación de la autoestima como parte básica para el proceso de curación. Pero el camino a seguir no es fácil y, muchas veces, se convierte en un laberinto que nos hace repetir el mismo trazo, las mismas pautas para llevarnos constantemente a cometer los mismos errores, imposibilitando la reconciliación con nosotros mismos. La única manera de evitar este círculo es, tal vez, enfrentando directamente la herida. Como dice el minotauro, solo hay un medio para matar al monstruo: aceptarlo.El proceso de Fausta en la película se podría extrapolar al que vive el Perú después de una época oscura y difícil donde por décadas reinó el miedo, la violencia y la ignorancia. Pero donde aún perdura la sensación de querer cruzar los dedos esperando haber aprendido la lección. Y es que, tal vez, aún no la hemos aprendido. La película propone ser críticos con nosotros mismos, con nuestros mecanismos de defensa y estar dispuestos a enfrentar la herida para empezar a sanarla".Claudia Llosa BuenoEncuentra La teta asustada de Claudia Llosa Bueno en www.librerianorma.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>