<author id="41229e7ce9947562888cd870e1bd2411" url="juanestebanyupanqui.blogspot.com" feed="http://juanestebanyupanqui.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="f6c96bd83f4b80c7022ed59c8238a8b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/0G8UVl_y18Y/corrupcion-en-santiago-de-chuco.html">			<content><![CDATA[El gobierno regional coludido con autoridades municipales quieren destruir la memoria de Santiago de Chuco con imposición de un proyecto que no esta destinado para el lugar de la posta medica actual de Santiago de Chuco]]></content>
		</document>
		<document id="3f7a4f0857c06ba0662cd8393a7c5bd5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/7nnhS9mvYH8/v-congreso-del-conaip.html">			<content><![CDATA[Estimados Hermanos y Hermanas de los Cuatros Suyus:Mi agradecimiento a todos los hermanos y hermanas que estuvieron presentes en este V Congreso del Conaip, realizado en Ayacucho, los días 6 y 7 del presente mes, trasladándose algunos ustedes de regiones lejanas, con el solo compromiso de seguir forjando el nuevo amanecer de nuestros pueblos y estar en el ALLIN KAUSAY – EL VIVIR BIEN.Recibo humildemente, la confianza depositada nuevamente hacia mi persona, de todos ustedes en este V Congreso de Conaip, y mi compromiso es de seguir trabajando por la UNION DE NUESTROS PUEBLOS ORIGINARIOS DEL PERU Y AMERICA, para que puedan vivir en el lugar que les corresponde estar, ya que nuestros pueblos originarios o indígenas, desde hace cerca de 500 años y mas en algunos lugares, vienen siendo invisibilizados, marginados, en la pobreza, la miseria, asesinados, catalogados como personas de segunda y tercera categoría (la pregunta seria ¿quienes son los verdaderas personas de segunda categoria, no son los occidentales, que viven aquí en el Perú) como perros del hortelano, catalogados también como terroristas, solo por defender a nuestra Madre Naturaleza(La Pachamama), estos atropellos siguen, tenemos que revertir estos tiempos ya que nos encontramos en el tiempo del Pachakuti, el inicio de la nueva era, el Inkary.Retomamos el grito de Libertad de LOS PUEBLOS ORIGINARIOS de nuestro APU INKA TUPAC AMARU, de hace 233 años atrás…….En este V Congreso de Conaip, se acordó de manera conjunta en FORJAR LA UNION DE LOS PUEBLOS ORIGINARIOS DEL PERU _ TAHUANTINSUYO Y EL ABYA YALA(AMERICA) E Invoco a todos los hermanos/as de las Comunidades y de Organizaciones Originarias Andinas, Amazónicas y de Costa a trabajar en la UNION DE LOS PUEBLOS ORIGINARIOS DEL PERU _ TAHUANTINSUYO Y EL ABYA YALA(AMERICA)POR EL ALLIN KAUSAY……No puedo dejar de agradecer a los hermanos que nos ayudaron en costear los gastos de alimentación, alojamiento y otros gastos, en este evento, sin el apoyo de los hermanos/as, no hubiera sido posible realizar este evento, mi agradecimiento a todos ellos.Espero contribuir en fortalecer a nuestros Pueblos Originarios, nuevamente estando al frente del CONAIP, en este caminar y de hacer llegar a una verdadera liberación de nuestros pueblos Originarios Andinos, Amazónicos, de Costa del Tahuantinsuyo y del Abya Yala (América.Aquí la relación de la nueva Junta Directiva de Conaip, periodo 2013 – 2016:Presidente: Hugo Tacuri Huamani …..AyacuchoVicepresidente: Pedro Huamani Ore……. AyacuchoSecretario de Actas. Hilda Bernal Cartolin…… ApurimacSecretario de Economía. Josefina Narcisa Apaza Rojas..PunoCordiandores de los Cuatro Suyus:Coordinador del Norte. Juan Yupanqui Villalobos….La LibertadCoordinador del Centro. Santiago Agui Mendoza……Huanuco.Coordinador del Sur Leocadio Zavala Leszama…..Cusco.Coordinador del Oriente. David Chavez Chino………Loreto.Agradezco la comprensión y el apoyo de mi familia, para seguir en este nuevo reto, sé que es difícil de caminar, pero no imposible, me será mas fácil caminando junto a ustedes.Nuevamente nos encontraremos en Tinta este 03 Y 04 de Noviembre, porque allí empezamos a gestar la UNION DE LOS PUEBLOS ORIGINARIOS DEL PERU _ TAHUANTINSUYO Y EL ABYA YALA(AMERICA)POR EL ALLIN KAUSAY , retomando el grito de libertad de neustro APU INKA TUPAC AMARU y están Invitados al l III Tahuantinsuyo Qatum Tinkuy_ III ENCUENTRO DE LOS CUATRO SUYUS Y ABYA YALA……..Que el espíritu de nuestros abuelos y nuestros Apus nos guíen en esta caminar.Kausachun llaqtanchikkuna…..Que viva nuestros pueblos originarios…..Vicepresidente: Pedro Huamani Ore……. AyacuchoSecretario de Actas. Hilda Bernal Cartolin…… ApurimacSecretario de Economía. Josefina Narcisa Apaza Rojas..PunoCordiandores de los Cuatro Suyus:Coordinador del Norte. Juan Yupanqui Villalobos….La LibertadCoordinador del Centro. Santiago Agui Mendoza……Huanuco.Coordinador del Sur Leocadio Zavala Leszama…..Cusco.Coordinador del Oriente. David Chavez Chino………Loreto. Agradezco la comprensión y el apoyo de mi familia, para seguir en este nuevo reto, sé que es difícil de caminar, pero no imposible, me será mas fácil caminando junto a ustedes.Nuevamente nos encontraremos en Tinta este 03 Y 04 de Noviembre, porque allí empezamos a gestar la UNION DE LOS PUEBLOS ORIGINARIOS DEL PERU _ TAHUANTINSUYO Y EL ABYA YALA(AMERICA)POR EL ALLIN KAUSAY , retomando el grito de libertad de neustro APU INKA TUPAC AMARU y están Invitados al l III Tahuantinsuyo Qatum Tinkuy_ III ENCUENTRO DE LOS CUATRO SUYUS Y ABYA YALA……..Atte.HUGO TACURI HUAMANIPresidente de ConaipQue el espíritu de nuestros abuelos y nuestros Apus nos guíen en esta caminar.Kausachun llaqtanchikkuna…..Que viva nuestros pueblos originarios…..Ayacucho, 07 de Setiembre del 2013.http://conaip-peru.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="67ac336cea66755fc82f627aaf02eba4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/8nwALfLb9Rg/el-dogmatismo-neoliberal-ii-dictadura.html">			<content><![CDATA[EL DOGMATISMO NEOLIBERAL II -DICTADURA BURGUESA.Cuando nos referíamos al pensamiento tautológico de los capitalistas en su reflexión al que consideran como neoliberalismo; que no es otro que el retroceso a sus orígenes ideológicos de Adam Smith. Tratan de hacernos creer que sus conductas políticas son las que coinciden con las dadas en el gobierno de Atenas, contenidas en el discurso de Pericles, o en todo caso un poco con cojeras, tal como ya lo advertía el Gran Sócrates antes de ser condenado a beber la cicuta. Pero lo que no ven o al menos se hacen los ciegos, que el parlamento fue elegido con engañifas, se metieron en él, sólo representantes de intereses particulares. Tomemos un ejemplo lo que sucedió entre la ONG de las trasnacionales mineras que promovió, financió a muchos políticos de muchas bancadas, pero todos afines a su posición de dominio económico, que en el futuro les permitiera tener posición favorable a los intereses de las mineras extranjeras. Eso tiene su razón de ser, pues las mineras en su posición de dominio económico y político que les es permitido debido a una constitución política que justifica el latrocinio de nuestras riquezas nacionales con el engaño de las inversiones que crearan los empleos que tanto necesita una nación, lo cual es una mentira del tamaño de la iglesia de San Pedro en Roma; no permitirán nunca perder su ubicación de dominio en el espectro nacional ni internacional. Para proteger sus intereses tienen hasta académicos que prestan su pluma para defender sus intereses, e inclusive por su labor son premiados.Aquí tenemos que decir que la burguesía cuando asalta el poder como clase revolucionaria y conmina a la aristocracia a desaparecer como clase social. Hay una aparente desaparición de ella, sino más bien que la subsume y se integra a ella. Su escudo para hacer la revolución fueron las libertades, que están contenidas en la declaración universal de los derechos humanos, que de por sí ya es una victoria política que permite trazar una línea de avance en determinar la igualdad de todos los seres humanos independientemente  de su origen. Las libertades se dan en los papeles, que se enmarcan en las constituciones políticas que se supone que garantizan éstas a través de los estados. Pero hay un problema, el estado, ha sido asaltado por la burguesía para preservar y aumentar sus privilegios de clase. Entonces las libertades son solamente escritas en un papel que no es respetado por la clase que detenta el poder y se aferra a él con uñas y dientes y castiga a quienes pretendan subvertir este orden injusto, cuan mas vesania impone los castigos;  cuan mas las clases bajas pretendan buscar su libertad.Los dos elementos principales de la democracia, que son: La asamblea y el mercado al ser capturados por la burguesía y ser amparados por el estado, que también ha sido capturado por la burguesía, lo que pretenden es hacer una regresión a la sociedad esclavista. Todo es una aparente democracia, pero en la realidad no se respetan las libertades conquistadas en la revolución francesa. La burguesía en sus primera etapa de desarrollo previó el desvío de sus intenciones; por ello una vez instalada en el estado feudal, no lo democratizó, sino más bien se consolidó en él para transformarlo, darle una apariencia democrática, con el fin de que quienes  le acompañaron en la cruzada revolucionara no pudieran reclamar su cuota de poder, conteniendo sus intenciones. En el presente esas intenciones han sido adjetivadas jurídicamente, dándole el aire estimagtizante, con ello pretende borrar toda intención para las mayorías pauperizadas sus intenciones de liberarse. Al judicializar las intenciones de liberación lo ha hecho precisamente de que el Status Quo de poder del que ostentan se mantenga inalterable. Ello también lo ha trasladado como conducta que deben observar en los Estados que de alguna manera quieren liberarse de la esclavitud a que son sometidos por la gran burguesía mundial.¿Pero cómo se llegó a tal estado de las cosas? Es que la plebe no ha tomado conciencia del estado de postración en que se encuentra a pesar de los constantes estallidos de búsqueda de liberación, tal como se está viendo en los países árabes o conocida como “La primavera árabe”. Allí se dio el estallido social debido a lo insoportable de las tiranías. Aquí también hay dos cosas muy interesantes, en primer lugar el estado no estaba corporativizado, en otras palabras privatizado las decisiones y los servicios  estatales, pero lo que no sabemos es si posteriormente lo estarán o lo que se levantaron son los caballos de Troya del imperialismo que tomaran por asalto del estado para someterlo a la voracidad de  las trasnacionales y su apetito de dinero, desvalijando la riqueza de esa nación. El otro aspecto es la no intervención directa del gendarme corporativizado de Norteamérica, si no a través de sus apéndices como la OTAN, que lo ha hecho en Libia, pero ahora ya develadas sus intenciones ha entrado a repartirse todos los activos y a privatizar todos los servicios para que sean dadas por las trasnacionales. Nos parece que se ha aprovechado del descontento ya que la política nacionalista de Gadafi no le permitía saquear el petróleo que ostentaba ese  país. Pero tampoco Gadafi compartía la enorme riqueza con la población, se centró en su propio ego, familia y cercanos adeptos, seguramente creyendo que como era amigo del gendarme corporativizado no tendría por qué preocuparse de ser destronado de su puesto. Para el gendarme mundial, lo único que cuenta son los intereses de las grandes trasnacionales por el cual es dominado ese estado.Los caballos de Troya son experimentos que empezaron a ensayarse en Sud América, después de haberse desprestigiado la imposición de sus modelos económicos y políticos. Por ello es incongruente decir que el imperialismo esta herido de muerte, así yo pensaba, pero después de reflexionar lo escrito por Naomi Klein en su texto del capitalismo del desastre. Me ha permitido ver el papel que también cumplen las supuestas izquierdas del siglo XX, como la de Ignacio Lula de Silva, Cristina Kishner y otros que no es más que un proceso de maquillaje del capitalismo donde dejo en escombros y miseria en muchos países. Es que no se ha hecho frente al capitalismo en el campo ideológico, nos hemos quedado anquilosados en el plano de los manuales, que los hemos tomado como recetarios. Para la izquierda es el planteamiento de cómo superar el nivel de manuales recetarios y conducirnos a crear ideología que supere a la del capitalismo. Es difícil el reto por habernos postrado como muestras de museo de la mano de los manuales y otros como sirvientes del imperio y sus lacayos. Tomemos las palabras de Gonzales Prada, "jóvenes a la acción y viejos a la tumba". Basta de entrar en las diferentes farsas que se encuentran embargadas las izquierdas. Quitar las caretas a los oportunistas, traficantes de siempre y tomar con entereza nuestro papel ante la historia y los pueblos.Juan Esteban Yupanqui Villalobos.http://juanestebanyupanqui.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="eae624724809fae1797abb045342334c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/AlckVWe6mWE/mestizos-o-indios-culturados.html">			<content><![CDATA[MESTIZOS O INDIOS A CULTURADOS.Juan Esteban Yupanqui VillalobosHay instrumentos de análisis y acopio de información en las ciencias históricas que no son tomados en cuenta por los órganos oficiales, así tenemos en cuenta lo descubierto por Laura Mincelli, que en sucesivos congresos de las ciencias históricas son obviados olímpicamente por los jerarcas de éstas instituciones, que en tono dictatorial niegan las evidencias que trae por los suelos lo vertido en los manuales oficiales que informan de sucesos que pueden retomar el espíritu de las naciones. Pues la base para el desarrollo de un pueblo es precisamente conocer sus bases de aparición como tal, pero si le es desconocido no podrá formar, delinear su futuro, Precisamente esos datos le sirven y si no los tiene puede equivocar ese rumbo. Esto es lo que sucede con lo que algunos oficiales historiadores por ejemplo conocen como Perú. El Perú como nación, como etnia o grupo social cultural no existe, solo en la mente de los conquistadores y sus descendientes lo afirman y sostienen en durante más de quinientos años. Pero ello lo hacen como mecanismos de sostén de su poder político y económico, esa es la verdadera razón; pues de lo contrario se caería todo el andamiaje en que se sostiene. La historia también se construye de acuerdo a los intereses de clase, para darle consistencia y presencia a su poder, en ella se basa; entonces es, pero no como un despistado alcalde de Santiago de Chuco decía de que: “De la historia no se vive”. Es así que los grupos de poder se deben al profundo conocimiento de los procesos históricos y a la construcción de una imagen de la historia que le favorezca y de consistencia al manejo del poder en un área geográfica. Antes de seguir avanzando en estas reflexiones debo aclarar y ser tajante para que mis afirmaciones se sostengan por el camino que estoy descubriendo y que es el mismo camino que descubrieron mis antepasados. El conocimiento para el mundo andino se sostiene sobre otros parámetros que le llevaron al equilibrio entre el hombre y todos los elementos del cosmos, sin supremacías ni dominancias de ninguna clase, con el más absoluto respeto con respecto del otro; contraria a la lógica que fundamenta el discurso académico occidental o reflexión que es el resultado de esa lógica que tiene principios como el de no contradicción y sus dos derivados en el principio de identidad y del tercero excluido. En eso está basado también lo como conocemos como ciencia y que respetamos como santa verdad. Esto es último es la base de los dogmatismos de todos sus sistemas sociales, culturales y políticos e inclusive para ultimar el sistema religioso. La racionalidad de occidente es de exclusión, basada en una lógica binaria, que valora solos dos propuestas o valores lógicos y elige una contra otro. Muy diferente a la racionalidad andina que se afirma en los principios de la complementariedad de los opuestos y no tiene elementos binario si no que son multitudinarios, en el esquema más simple dos elementos contradictorios se complementan en uno tercero. Su segundo principio es de la reciprocidad, en el que conocer es el amar, pero no un amar enajenante, si no el complementario sin modificar al otro si no aceptarlo tal como es, en cambio el amor desde la perspectiva occidental es unidimensional y unidireccional, ello lleva al dogmatismo y en el afecto a la inclusión y deglución del otro. En una parte el trabajo no es una afrenta ni ningún esfuerzo tal como la concibe el pensamiento cristiano que conmina al hombre a dominar la naturaleza, muy por el contrario en el mundo andino se trabaja por que se ama y el trabajo significa criar vida. En occidente no existe mediación si no separación, lo cual excluye la diferencia o la diferencia es el elemento principal de exclusión, por ello el discurso académico occidental es una reflexión mecánica unilineal, unidireccional y bidimensional. Su cultura, su organización social, su economía y su religión está estructurada de esa manera, lo que ha permitido poner en peligro la vida humana misma y la existencia del planeta. Es diferente el discurso académico andino que ES UNA REFLEXION CONTEMPLATIVA, que no está atada a ningún mecanismo tal como lo está occidente a su paradigma newtoniano mecánico.Bueno, ya resuelto éste primer problema para entender que una de las fuentes de la historia, aparte de las conminadas en los manuales de ciencias históricas, es precisamente la reflexión contemplativa que se hace en forma comunitaria en todas las organizaciones sociales andinas. Desde allí estoy partiendo y a modo de comentario, lo hiriente que resulta quienes están demasiados a culturados y moviéndose por los paradigmas occidentales en el conocimiento científico. En reciente visita a los predios de los eruditos vallejianos, lance como una piedra para derrumbar mitos que se sostenían como palitroques en un juego y vaya que lo derrumbe pues el grito que pusieron fue más allá del cielo y es que como a culturado sus definiciones son estáticas y no plásticas; por ejemplo eso es lo que leemos en los escritos de Ivan Degregori y Portocarrero que ellos imaginan al mestizo- que en realidad no lo es- como un individuo amargado y sometido a la presión del estado criollo, ya sea por la vía política social cultural y religiosa, pero por el contrario es un individuo muy alegre, para ellos es incomprensible que quienes presenten los rasgos esquizoides de la anormalidad sean los torturadores y no los torturados. Por ello comprendí que para los criollos era y es necesario que Vallejo sea un mestizo y no por el contrario un auténtico indígena. Las razones se las explique a estos escritores y lo volveré a hacer en un escrito posterior con las bases históricas de la historiografía oficial.http://juanestebanyupanqui.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="8f21756193e2dcee0b7d98c177f5439b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/B2i1fLRLzx4/usa-y-su-doble-moral_8.html">			<content><![CDATA[  U.S.A. Y SU DOBLE MORALHay hechos que suscitan una incredulidad que hace pensar, que se esconde algo. Los hechos van dando la razón a la larga hacia donde se dirige su objetivo, que no son otros de las de proteger sus intereses económicos. Siempre ha sido así. Entonces que no desgañiten en gritar que defienden la libertad a toda costa; la de la protección de los sistemas democráticos. Sus acólitos dicen: Nuestras democracias son imperfectas por ello debemos resignarnos a someternos a las diferentes tropelías que no aguzan e imponen los que detentan el poder económico y por ende el poder político.Para ello podemos remitirnos a los sucedido recientemente en el círculo dorado del opio y del hachís, drogas que circulan en los países de este círculo dorado y que la integran, Afganistán, Pakistán y otros piases en la que los intereses norteamericanos prosperan sobre manera. Pero cual es la finalidad para controlar el tráfico de estas drogas en ésta área. Aparentemente no hay ninguna razón. Si la hay. Lo que quiere U.S.A es controlar y tener una puerta que se introduzca en la china, que amenaza la hegemonía norteamericana. Para ello es necesario o tener el control sobre los jeques de la droga, o al menos destruir a quienes les estorban en sus intereses y concentrarse en uno solo al que puedan dominar. Primero tienen que destruir su nacionalismo para que puedan ser fácilmente manejables e introducir vía el etnocidio su manejo cultural y social. Segundo crear mercado para su producción. Para ello imponen las teorías jurídicas del adjetivo, que no tienen sustento lógico, pero que son el arma psicológica ideal. Con ésta arma también justifican ante la opinión pública mundial sus acciones de despojo en éstas naciones, imponiendo gobiernos títeres.El asunto que en éstos países estaban cohesionados a través de su religión, y a pesar de haberla satanizado, desprestigiado; no han podido hacer romper sus lazos. Lo único que les queda, en estigmatizar con su teoría jurídica del adjetivo a quienes no se someten a sus dictados. Lo que les ha hecho es preparar su retirada, pues los amigos que tuvieron en el ayer ahora son sus enemigos. Ha primado la cohesión étnica, religiosa, antes que otra y les ha permitido resistir la invasión militar norteamericana.Lo mismo está sucediendo en nuestra américa del sur y especialmente el Perú, que de la noche a la mañana se está convirtiendo en la mayor base norteamericana del mundo. Con el aval del mismo congreso peruano y ni que se diga de la clase militar peruana, que como descastada y alienada permite esta mancillamiento de nuestro territorio nacional. Para ello utilizan a la clase militar, que son aleccionados en su ex escuela de las américas, más conocida como la escuela de los dictadores. Esta gente es la que aplica las políticas represivas. Han pretendido borar el estigma de esta escuela y supuestamente la han cerrado, pero sigue abierta y recibiendo mucho más hombres que serán el sostén de los regímenes neofascistas en toda américa. Precisamente el año pasado se envió muchos más elementos de la escuelas militares peruanas con destino a esta famosa escuela. Que es lo que quieren, con ello? Muy simple asegurar el dominio ideológico del fascismo, pues esta es la postura en la actualidad de la burguesía nacional. Tienen que tener elementos ideológicamente preparados para que puedan seguir sosteniendo sus prebendas a costas del sacrificio del bienestar del pueblo que habita esta geografía.Pero no solamente eso, también el fascismo en su área internacional, que no es mas que el capitalismo, lo que busca es maquillar sus ingresos que son destinados a acciones encubiertas, que abiertamente no puede hacerlo con dinero de sus contribuyentes, para ello busca asi como fue en Asia al famoso Bin Laden, que le proveyera de los ingresos por el narcotráfico, que cuando quiso independizarse o salir de la influencia norteamericana, fue estigmatizado para poder destruirlo. Así esta sucediendo ahora con el caso de la familia Sanchez Paredes, que ser unos desposeídos extremos recalaron a ser los reyes del Perú. Miremos nada más sus incongruencias que saltan a la vista: En la década del 1970 el más millonario empresario peruano, armador y dueño de muchísimas fábricas de conservas de pescados, era el señor Luis Banchero Rossi, con una multitud de empresas a lo largo de todo el país, era el principal empresario que daba ocupación a más de la mitad de la población económica activa del Perú. Y solo generó sesenta millones de dólares. Entonces como puede creerse que uno de los integrantes de la familia Sánchez Paredes haya generado más de 52 millones de dólares en su fortuna en el mismo periodo, solamente vendiendo cerveza en la ciudad de Chimbote y el otro hermano haya generado más de sesenta millones de dólares supuestamente como armador pesquero, teniendo solo una chalupa pequeña. Pero aquí hay un problema mucho mayor, según las estadísticas del censo del año 1981, la población total del santa no llegaba ni siquiera a los 178 mil habitantes en la provincia. Allí la incongruencia de nuestra clase política y judicial que ahora se ha trasladado a la justicia norteamericana, que como sabemos a desestimado un juicio y solamente seguramente por conveniencia que el narcotráfico este en sus manos y por ende en la manos de la familia Sánchez Paredes, colaboradores de la Central de Inteligencia Norteamericana. Entonces nos preguntamos que dirá el congreso norteamericano avalará el encubrimiento de esta narco familia?Juan Esteban Yupanqui Villaloboshttp://juanestebanyupanqui.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="8ac46f9261b9f5bae1f379ece08f91d3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/CwR9CcLkPtM/huelga-indefinida-ds-los-mineros.html">			<content><![CDATA[Ultima hora:de la Huelga indefinida de los mineros informales en PERULa medida de fuerza de los mineros, que tiene carácter nacional, será acatada por las bases de 14 regiones del país, entre ellas Arequipa, La Libertad, Ayacucho, Puno, Piura, Cajamarca, Apurímac, Ica, Áncash, Huancavelica, Huánuco, Lima y Cerro de Pasco.En la region de La Libertad  ya hay más de 15  mineros informales detenidos por la policia.El paro indefinido continua.]]></content>
		</document>
		<document id="579758191033e755794a8a5f60a28d4c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/GhNG4NWSBKg/asaltos-en-la-ruta-santiago-de-chuco.html">			<content><![CDATA[Municipalidad Provincia Santiago de ChucoHace 6 horasASALTOS EN LA RUTA SANTIAGO DE CHUCO – TRUJILLO VUELVEN A CAUSAR ZOZOBRA EN LOS PASAJEROSTras vivir una aparente tranquilidad en estos últimos tiempos en el interior de la sierra liberteña, los asaltos a los buses de transporte de pasajeros han vuelto a ser blanco de los delincuentes que operan en la ruta Santiago de Chuco – Trujillo.Al igual que en los años anteriores, esta vez nuevamente ha sucedido lo que ya se temía, al promediar las 7 con 45 minutos de la noche del día lunes 19 de agosto, un grupo de 12 delincuentes bien armados asaltaron la unidad de transporte interprovincial de la empresa “Royal Travel” que se dirigía de la ciudad de Santiago de Chuco con destino a Trujillo.El asalto se produjo en el sector denominado “Los Toritos” donde anteriormente ha sido escenario de varios atracos a unidades de transporte y que esta vez ha vuelto a ser punto de asalto de los facinerosos que luego de bloquear la carretera, tomaron por asalto el ómnibus de placa VG - 6038 rompiendo abruptamente las lunas de los parabrisas y obligando al conductor Juan Cruz Aredo a desviar el vehículo por otra ruta a hora y media del lugar.El ómnibus transportaba de Santiago de Chuco a alumnos, docentes y padres de familia quienes llegaron de distintas partes de la Región para participar de los Juegos Florales que organiza el Ministerio de Educación a través de las UGELs, desarrollándose en esta fecha la etapa interprovincial, cuya sede ha sido la tierra del poeta César Vallejo Mendoza para el área de Declamación.Los forajidos, luego de agredir salvajemente al conductor y su ayudante así como a un pasajero que trataron de impedir el asalto, despojaron a los pasajeros de todas sus pertenencias incluyendo equipos de grabación de audios, videos, cámaras fotográficas, lap tops, entre otros, que los participantes de estas actividades culturales utilizaron para registrar los inolvidables recuerdos de su participación en la hermosa tierra de Vallejo.Cerca de la media noche, fue puesta la denuncia en la comisaría del caserío de Shorey, distrito de Quiruvilca, provincia de Santiago de Chuco, donde los pasajeros, aún presos del pánico no podían contener el llanto de haber pasado momentos de angustia y desesperación.Por su parte, los pobladores de Santiago de Chuco y comunidades aledañas, indignados exigen a las autoridades policiales poner mayor dedicación a su trabajo para erradicar este tipo de actos delincuenciales que ponen en desmedro a la tierra del insigne poeta.]]></content>
		</document>
		<document id="b3976886a11e0b9e9bf4f2029725ab9c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/gRqkhuq1a4s/conga-suspende-indefinidamente.html">			<content><![CDATA[Conga suspende indefinidamente operaciones y despide a trabajadoresLa República - Lunes, 10 de junio de 2013 | 9:30 amEdy Benavides sugirió al presidente Ollanta Humala oficializar la suspensión definitiva del proyecto minero Conga.12El proyecto minero Conga suspendió sus operaciones y despidió a cientos de trabajadores, quienes se dieron con la sorpresa que no podían ingresar a su centro de trabajo porque sus fotochecks están invalidados.Fuentes bien informadas, desde Yanacocha confirmaron a La República que efectivamente se ha producido un despido masivo de trabajadores y que los trabajos de ingeniería que se realizan en Conga han sido suspendidos indefinidamente, echando por tierra la construcción del reservorio El Perol, que se tenía previsto iniciar apenas concluyese el primero de ellos en la laguna Chailluagón.“Siguen las cartas de invitación para el retiro, pero llega un punto de que subes al campamento y en Huandoy está denegado el fotocheck”, confesó escuetamente uno de los mineros.La empresa no se ha se pronunciado oficialmente al respecto y no lo hará, porque sería admitir que el proyecto ha fracasado, se escudó gentilmente un funcionario de Yanacocha, quien solicitó no trascienda el evento.Sobre el particular, el presidente del Frente de Defensa de los Intereses, Derechos y Ambiental de Hualgayoc-Bambamarca, Edy Benavides, afirmó que esto se veía venir porque en la práctica jamás se va a explotar Conga, sugiriendo que el Presidente de la República, Ollanta Humala, oficialice la suspensión definitiva; porque de lo contrario será el responsable de lo que pueda pasar cuando el 17 de junio miles de campesinos suban a las lagunas para custodiar que nadie las toque.Deploró que en esta lucha sólo los pueblos de Bambamarca y Celendín hayan permanecido firmes contra Conga, mientras otros líderes ambientalistas como Gregorio Santos, Marco Arana y Wilfredo Saavedra, estén más preocupados en sus campañas electorales.]]></content>
		</document>
		<document id="cf0a1d26463265e26b42e48b56693e06" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vLDzI/~3/HI_1s7Lq5us/dos-sistemas-juridicos.html">			<content><![CDATA[DOS SISTEMAS JURIDICOS.En el territorio al que denominan los criollos como Perú existen dos sistemas jurídicos, uno el ordinario impuesto por los criollos y el otro el sistema jurídico consuetudinario que tiene su origen en la ética de los pueblos andinos. Pero esta ética de los pueblos andinos se basa en una filosofía que tiene principios, quizás ello desconocido para el común de los mortales. Precisamente su negación por parte de occidente no desdice su existencia, y que es el motor del acontecer diario de los pueblos andinos. Entendemos que filosofía es  el conocimiento de los pueblos en su búsqueda por conocer al ser, todo lo que existe y todo lo que se mueve. Mientras occidente crea el discurso académico, que no es otro que la reflexión discursiva; lo contrario al discurso del hombre andino que es una reflexión contemplativa. Aquí  precisamente empiezan las diferencias entre estas dos concepciones. La una ha sido impuesta con violencia hacia los pueblos andinos, así como sostenemos que el estado criollo impone un concepto de nación a la cual solo se adhieren los mestizos, pero para las comunidades no existe y sigue su camino de acuerdo a sus costumbres, eso lo puede destacar el amauta José Mattos Mar que puede aseverar que el mundo andino ha ido imponiendo con paciencia su modo de vivir, concebir las cosas en la misma capital. Pero lo que más pueda llamarnos la atención en que el amauta José Mattos Mar asevera la existencia de  un estado o sistema social muy superior a los sistemas sociales económicos occidentales que el nombra como socialismo andino. Por ahora el mundo académico no sale de su asombro y no ha optado por dar respuesta, no la tiene por supuesto o si la tiene todavía no la conocemos.Lo que nos da a conocer el amauta sanmarquino, es crucial y nos da asidero entonces para confirmar el sistema jurídico andino, todavía denominado como reglamento de Rondas campesinas , pero que no viene a ser más que el sistema jurídico de esas naciones a quienes occidente trata de negar su existencia. En el sur aún se conserva con mucho más fidelidad este sistema jurídico que norma todas las actividades de la comunidad. Pero que desde la capitalina ciudad de Lima, la de los virreyes actuales les horroriza, pero que sin embargo se viene aplicando en algunas barriadas para contener la barbarie occidental que genera la concepción neo liberal en las mentes de los indígenas. Y que es lo que genera? Codicia y enfermiza necesidad de satisfacción de satisfacer necesidades que no son prioritarias para la vida humana, o como lo podemos llamar el consumismo desmedido que hace los indígenas se vuelvan unos pillos consumados, pero también ve el reflejo de los políticos que en poder hacen lo mismo y los quiere imitar, haciéndolo con la posibilidad de delinquir contra los más pobres, aquellos que son los más débiles de las comunidades.Hay una cosa que occidente no puede entender, ni entenderá debido a su cosmovisión aniquilante, sadomasoquista. Aquello que para las comunidades significa el restablecimiento del equilibrio y la  correspondiente relación entre cada uno de los comuneros, me refiero al castigo que se propina al comunero que ha trasgredido las normas comunales y que lo hace en cada comunidad a la que ha perjudicado; este punto es el que ha generado mucha controversia y enfrentamiento entre el sistema jurídico ordinario u occidental y las comunidades a través de las rondas. La justicia ordinaria lo toma como secuestro, lo que es aprovechado por los delincuentes para salir bien librados después de hacer sus fechorías, ya que para la justicia ordinaria, tiene que encontrarse en flagrancia y con testigos como a los elementos ordinarios o accesitarios de su sistema como son la policía y la fiscalía, de lo contrario se invalida la acusación, con lo cual el delincuente puede obrar inpunentemente.El sistema jurídico andino es mucho más completo pues ordena armónicamente las relaciones entre los mismos hombres y con los demás seres del cosmos, contrariamente al ordinario que todo gira en torno a la visión antropocéntrica y las muchas por no decir preferentemente tiene su sello de clase, por más que ellos- me refiero a los neo liberales-pretendan negarlo en que su sistema jurídico no protege al desvalido ni menesteroso; pues es solamente declarativo y no objetivo en la realidad.Pero por qué colisionan, a pesar de que existe el convenio 169 de la organización internacional del trabajo. He ahí el problema que trataremos de dilucidar en otro escrito mas adelante.Juan Esteban Yupanqui Villalobos.http://juanestebanyupanqui.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>