<author id="41ba266bd4def658b53200469ad7a00b" url="nose-nada.blogspot.com" feed="http://nose-nada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d385a2ef5cd69b7e718c95ccdbf45ff0" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/05/este-no-es-un-post-politico.html">			<content><![CDATA[Muy independietemente de por quién vayas a votar, o por quién vaya a votar yo, o por a qué candidato no le crea nadita de lo que dice, yo, Claudia, tengo algunas cositas que pedirte a ti, futuro presidente de la república (¿esto debe ir con mayúscula? no sé).Yo te pido que esa familia de ancianos que vive en una covacha en la costa verde, tenga una casa con camas, calor en el invierno y al menos lo mínimo necesario para una óptima calidad de vida. Y así como ellos, también tengan casa todas esas personas que veo durmiendo en la calle desde que salgo de mi casa hasta que llego al colegio.También te pido que ya no más, un día venga un alumno y me diga que lo asaltaron a la vuelta del colegio, que las chicas tengan miedo de irse solas a su casa, que Pepe vea cómo un ladrón trata de robarle a un transeúnte y este le saque una pistola al ladrón. Señor(a) futuro(a) Presidente: no queremos tener más miedo.Otro punto importante es que ya no queremos más colectas para los afectados por friajes en el sur. No porque no queramos colaborar, sino porque queremos que se tomen medidas efectivas para evitar que sus efectos sean tan devastadores. Quiero, queremos que se prevenga todo esto que sabemos que sucede AÑO A AÑO.Y ya no queremos marchar más reclamando, gritando que la selva es nuestra. No queremos otro gobernante que regale nuestros recursos, que los done o que los remate. A la selva se le quiere, se le respeta y se le cuida. Al igual que al resto de nuestros recursos: nuestros ríos contaminados por la minería irresponsable, nuestras tierras explotadas indiscriminadamente, nuestro aire oscuro por la contaminación.Yo ya no quiero ver a más políticos en la cárcel. Y no porque crea en la impunidad, sino porque simplemente no quiero más corrupción en mi país. No quiero a más gente cuyo único interés es su beneficio personal. Queremos gente comprometida con el país, y si no lo están, que se vayan a otro lado y que busquen otro trabajo, porque aquí no los necesitamos.Queremos libertad de prensa, de expresión, de palabra. Y no entendida como el "yo digo lo que me da la gana", sino como un "yo digo lo que pienso, sin temor a represalias". Queremos poder prender cualquier canal, abrir cualquier diario, sintonizar cualquier emisora y escuchar lo que opina el periodista y que informe las cosas como sucedieron, no como las editó para que se entiendan.Necesitamos no ver a más niños en la calle vendiendo caramelos, haciendo piruetas o enseñando su lista de útiles. Ni enterarnos de picapedreros, trata de infantes, servilismo infantil. No porque queramos cerrar nuestros ojos a la realidad, sino porque queremos que eso deje de existir. Que los niños puedan ser niños, que estudien, que jueguen.Ya no queremos tener los últimos lugares en calidad educativa en la región. Queremos que todos los niños de nuestro país puedan tener las mismas oportunidades, vayan a colegios a los que vayan: en áreas urbanas, rurales, privados, estatales... Que cualquier niño (o joven) en edad escolar, pueda aprender. No quiero más recibir a un alumno nuevo en mi salón y que me diga que "en mi otro cole no enseñaban nada". Y queremos que todos esos niños, reciban una educación de calidad y acorde a su realidad y sus necesidades.Queremos dejar de ver a gente pidiendo dinero en las calles. Trabajo para todos ¿se puede? ¿Acaso no andan prometiendo eso? Si lo prometen, debe ser porque es posible. Y eso me lleva a mi siguiente punto:Si prometen, háganlo con base. Y cúmplanlo. Ya no queremos votar por candidatos que dicen que harán mucho y cuando llegan al poder hacen lo contrario. Dejen de jugar con las emociones de todo un pueblo, bien lo dijo la abuela de Spiderman (parafraseándola): todo poder trae consigo una gran responsabilidad. Y uno de ustedes va a tener el poder. Ojalá estén en condiciones de tomar la responsabilidad.Queremos estar seguros de que, el 28 de julio de 2016, estará juramentando alguien diferente de ustedes, que haya llegado a ese puesto limpiamente y por decisión del pueblo. Tomen en cuenta que el 70 u 80 por ciento de los electores está votando por ustedes porque no le queda otra y esperan poder tener la potestad de elegir, de acá a cinco años, a otro gobernante.Sé perfectamente que mucho de esto suena a utopía. Pero, futuro(a) señor(a) Presidente, usted puede iniciar el camino para que esa utopía deje de serlo y se convierta en una realidad, en lo más común del mundo. Usted,futuro(a) señor(a) Presidente, puede empezar el trabajo que, luego de cinco años, dejará al siguiente gobierno.]]></content>
		</document>
		<document id="fbde8acaf49d72b78ccf377875c540e5" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/05/papa.html">			<content><![CDATA[Estoy medio monotemática con la infancia, pero se me vienen muchos recuerdos.Me acuerdo cuando mi papá dibujaba: pasaba el lápiz por el aire, encima de donde iba a dibujar antes de hacerlo. Yo lo miraba y sonreía. Mi papá siempre fue viejo. Yo lo conocí con bigote y canas, gordo gordito. Tenía unos ojos azules chiquititos (los sigue teniendo). En verano, cuando llegaba de trabajar (o de la calle, la verdad es que nunca supe dónde andaba), calladito se metía a la piscina (esas armables-cuadradas-de plástico-de medio metro de profundidad) con su libro. Se sentaba en una esquina y se ponía a leer. Mariana y yo, que moríamos por él, corríamos a ponernos nuestra ropa de baño y le fregábamos el relajo. A jugar. Qué le quedaba. De mi papá me acuerdo por su guitarra y sus libros. Siempre tenía un libro en la mano. Y me acuerdo de él también porque lo sabía todo. Si tenía una pregunta, él la podía contestar. Supongo que por todo lo que ha leído.Cuando era chica, yo pensaba dos cosas de mi papá. Una, que era aviador y otra, que era nieto o bisnieto o pariente de Miguel Grau. Es que, cuando escuchaba un avión, lo reconocía por su motor. Sabía si era de pasajeros, de guerra, de prueba, una avioneta... y te decía el modelo. Si estaba inspirado, hasta se inventaba a dónde estaba yendo. Y lo del Caballero de los Mares lo creía porque siempre hablaba de él: parecía saberlo todo sobre su vida y su muerte. Una vez incluso nos llevó a su tumba (o lo soñé, no sé) y yo ahí sí que dije "Ah, no. De que somos parientes, somos parientes". Por no mencionar nuestra relación con el Marqués de Torre Tagle, abuelo o tío de mi bisabuelo (¿?) no-sé-quién Aréstegui y Torre Tagle. Mi papá sabía de estrellas, de historia, de ciencias, de arte, de religión. Y de promesas sin cumplir. Con él íbamos a ir al planetario del Morro Solar, con él íbamos a armar una cometa, él nos iba a comprar un telescopio para ver el universo. Y lo sigo esperando. Mi papá siempre fue un soñador. Creo que son sus sueños precisamente los que lo mantienen vivo. Hoy tiene 76 años y "me duelen todos los huesos" dice. Pero ahí está, sigue soñando, sigue viviendo. Es un luchador y es un sobreviviente. Es un poeta, es un inventor de historias.Y tan es inventor de historias, que nunca supe si eran ficción o realidad las que me contaba. Y así crecí, maravillada con sus cuentos. Cuando vi Big Fish, de Tim Burton, lloré como nunca, porque parecía que Burton se había inspirado en mi papá para el personaje de Ed Bloom. Sea como sea, la cosa es que yo siempre amé a mi viejo, cuenta-cuentos, soñador, mete-pata como siempre fue. Y lo quiero y sé que de él no solo heredé las manos, sino mucho más. Y, de todo lo que me dejó, traté de borrar lo malo y quedarme solo con lo bueno. Así que, gracias Papá, por enseñarme con tus errores y con tus aciertos.:)]]></content>
		</document>
		<document id="ae0af293f32fe35ba04e404d5cde5e05" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/06/cortita-del-mes-sobre-un-afiche-del.html">			<content><![CDATA[La cosa va así: aparece la imagen de un niño dándole un beso a su padre joven (no más de 35 años, el niño no más de diez). Al costado un texto que dice: "con la tarjeta de crédito del HSBC, el regalo para papá puede salirte gratis".La pregunta es: ¿a quién rayos está dirigido ese afiche? ¿Al niño? ¿No han pensado en que jamás le darán un crédito?]]></content>
		</document>
		<document id="b3570b3b37f8996124034059c9e2107d" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/07/servicio-al-cliente.html">			<content><![CDATA[Pareciera que, para tener tu compañía de servicios telefónicos, fuera requisito indispensable tener una mala atención al cliente. En serio, ¿alguien ha tenido una muy buena experiencia cuando llama a pedir ayuda o reclamar algo? ¿A alguien lo han atendido a la primera? Benditos sean, porque yo nunca he tenido ese placer. Tal vez, si una compañía telefónica tiene buen servicio, pierde su status, las demás compañías se burlan de ella, o algo por el estilo. No suelo llamar a atención al cliente porque odio que me maltraten y no me hagan caso, pero la cosa normalmente va así:1. Llamas al número de servicio al cliente. Te contesta una voz muy amable que te pregunta cuál es tu problema. Se lo dices. Te dice que te comunicará con el responsable. Te pone una música terrible por unos tres o cuatro minutos.2. Te contesta la persona responsable. Le REPITES tu problema (porque el anterior, a pesar de demorarse todo lo que se demoró, NO se lo pudo contar). Te dice que él no ve eso y que te comunicará con el responsable ¿?. Te pone la misma musiquita unos cuatro o cinco minutos.3. Te contesta el responsable #3. Le vuelves a decir tu problema, esta vez con menos energía y un poco ofuscado. También le dices que es la tercera persona con la que hablas. Te dice que te llamará en cinco minutos.4. Pasan 40 minutos y nadie te ha llamado. Vuelves a marcar el número. Le dices al que te contesta que has llamado hace un rato y has hablado con tres personas, la última de las cuales dijo que te llamaría al cabo de cinco minutos pero sigues esperando. Te pide el nombre de esa persona y, si te lo dieron, tu número de reclamo. Te pasa con una segunda persona. Se repiten los pasos dos y tres, con la diferencia de que el tercer responsable dice que tu problema se resolverá en menos de 24 horas. Cuelgas satisfecho.5. Pasan cinco días. No hay cambios. Vuelves a llamar, relatas todo lo ocurrido del paso uno al cuatro. Se repiten los pasos dos, tres y cuatro. A estas alturas ya estás perdiendo pelo y sueño.6. Pasan tres días, tu registro de lisuras ha aumentado considerablemente, nuevas patas de gallo han aparecido debajo de tus ojos. Llamas una vez más a atención al cliente, sueltas unos cuantos gritos, unas cuantas lisuras y terminas diciendo que, si no arreglan tu situación, los denunciarás ante Indecopi. Mágicamente, al siguiente día tu problema ha sido resuelto.La pregunta que me hago ahora es: si desde mi primera llamada grito, pataleo, insulto y amenazo, ¿resolverán los problemas instantáneamente? ¿Necesitan el mal trato para entender la gravedad del asunto y ponerse un poco las pilas?Los dejo con un videinchi que no tiene que ver con reclamos, pero sí con las conversaciones con operadores de servicios telefónicos. Adiós.]]></content>
		</document>
		<document id="9255bdf0c875242b8d12e2430b6f1ebf" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/08/dia-de-muchas-horas.html">			<content><![CDATA[Voy por la calley me pregunto si la gente en los busesestá yendo o viniendo.¿Yendo?¿Y qué estarán oyendo?¿Dónde está Mollendo?]]></content>
		</document>
		<document id="b96828205c0b3b786bbe6265bb91c13b" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/08/impro-del-sabado.html">			<content><![CDATA[Seis de agosto de dosmilonceSi puedes, dame más mentitas.Tengo hambre y quiero ir al baño,pero eso no importaporque te veo.Estás al otro lado del espejoy me sonríes,me llevarás a volary luego compartiremosuna comida muy humildepero llena de besos voladosy amor.]]></content>
		</document>
		<document id="4cfecefbcc9fe4ff1fb6402a49477a7e" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/08/infancia-80.html">			<content><![CDATA[¿Alguna vez has imaginado en qué piensan las moscas? Yo nunca. Pero siempre me obsesionó su mundo miniatura. Aunque más que el de las moscas, el de las abejas y las hormigas. Las hormigas viven en hormigueros. Me acuerdo que, cuando era chica, había un hormiguero en mi baño. Junto al aparato donde va el rollo de papel higiénico había un huequito de donde salían decenas de hormiguitas cada hora. Yo me pasaba horas sentada en el water -mucho más de las necesarias- y soñaba con el interior de su ciudad en miniatura. También pensaba en qué rayos se decían cuando se chocaban. Todo parecía muy ordenado y coordinado y, cuando dos hormigas se encontraban yendo en dirección contraria, se detenían un minuto y cada una tomaba su derecha. Se notaba que se decían algo ¿de qué hablarían? tal vez una le decía a la otra cómo iba el trabajo, dónde estaba la comida o le daba un encargo de su mamá que estaba unas cuadras más allá.Cuando era chica, aparte de andar obsesionada con el mundo miniatura, andaba pensando en milquinientas cosas más. Me inventaba canciones (a veces en idiomas inventados también) en la ducha; inventaba monólogos antes de entrar a bañarme; sentía que tenía cámaras siguiéndome a todos lados (una especie de "The Truman show" limeño) y entraba en largas reflexiones sobre la vida y la muerte sentada en el trono (tapa cerrada, lo usaba a modo de silla).El baño siempre fue mi oficina, mi celda de aislamiento, mi lugar de meditación. Siempre inventé historias y situaciones bajo la ducha. Al parecer teníamos terma infinita, porque no recuerdo haber sido sorprendida por un inesperado chorro de agua fría que terminara con mis pensamientos. La verdad es que no sé bien cuándo es que dejé esas costumbres. O cuándo empecé a pensar más rápido, porque la verdad es que se me siguen ocurriendo cosas dentro de la ducha. Creo que uno de los momentos clave fue cuando tomé conciencia de que se está acabando el agua. Ahí empecé a ducharme rápido y abriendo el caño solo para enjuagarme. La verdad es que no sé por qué estoy dando tantos detalles sobre mi vida. Fácil el mensaje de fondo es que ahorremos el agua pero sigamos pensando.]]></content>
		</document>
		<document id="9c13b7c82314f2b7b542bce3581fa754" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/08/un-millon-de-veces-mas.html">			<content><![CDATA[Cuando era chica manejaba un carro automático, con un timón en forma de tapa de balde. Fumaba cigarros marca Crayola y vivía en un departamento en segundo piso y con terraza. Era universitaria y tenía muchas amigas.Cuando era chica tenía un hijo pelirrojo que siempre usaba un enterizo marrón. Si se enfermaba venía la doctora a atenderlo, yo siempre me preocupaba por su salud.Cuando era chica, era espía de alto nivel. Sabía cómo chuponear teléfonos y observar a la gente sin que me vieran.Cuando era chica era cajera de un banco, dueña de una nave espacial, titiritera y Doctora Frankenstein.Cuando era chica, no jugaba a ser Dios: era Dios. Creaba y destruía ciudades a mi antojo. Daba la vida y la muerte cuando quería. Creaba y separaba parejas siguiendo caprichos que no entendía.Cuando era chica era todo, era yo.]]></content>
		</document>
		<document id="20c1b68634c59ab8a736d2adab257226" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/10/chica-era-cuando-no-era-grande.html">			<content><![CDATA[Por estos tiempos anda de moda escribir sobre cómo acabar con la delincuencia, al igual que hace unos meses el discurso de moda era el de no-racismo (a propósito de la violencia escrita desatada en las redes sociales debido al triunfo de Ollanta).Y, como mis manos están muy frías y se están cuarteando otra vez, solo viene a mi cabeza algo que nada tiene que ver con las manos frías ni secas (aunque también me acuerdo de algún viaje a Cusco, en el que me salieron heridas en la cara por la sequedad apenas aterrizó el avión). Hoy he vuelto a pensar en cuando era chica (no, no soy indiferente ante el caso Walter Oyarce, lo conocí en el cole y su muerte me ha chocado bastante) y en los miedos que tenía y en las cosas que pensaba.Cuando era chica, no sabía lo que era "lavado de dinero" y pensaba que era, literalmente, lavar los billetes. No entendía bien por qué rayos una persona lavaría sus billetes y menos por qué sería un delito. Un día metí a lavar un pantalón con un billete de diez soles y, cuando me di cuenta casi me muero. Me acuerdo que iba a ir al D'onofrio de Aurora a comprar un cono de dos bolas de chocolate con lúcuma (lo que siempre tomaba) y me daba miedo pagar con mi billete "lavado", porque pensaba que me iban a meter presa por lavado de dinero.Sí. Y también (cuando era más chica) pensaba que cuando dos personas se casaban, iban al mercado, compraban semillas según la cantidad de hijos que querían tener y, después de un tiempo, iban naciendo sus hijos.Así es.]]></content>
		</document>
		<document id="5042eb76a1b27ebe89905974d8bfe4e5" url="http://nose-nada.blogspot.com/2011/11/cuando-eramos-chicas-nos-pasabamos.html">			<content><![CDATA[Cuando éramos chicas, nos pasábamos horas escuchando radio. Me acuerdo perfecto de la emoción que sentíamos cuando venía una canción nueva, esperando que fuera esa que queríamos escuchar desde la mañana. Y cuando llegaba... ¿te acuerdas qué feliz te ponías?Hoy salí de mi casa como a las 6:45 de la mañana. Ya estaba todo claro, pero hacía un poco de frío. Prendí el Ipod y, la primera canción que sonó fue esta. Debo decir que el Punk in drublic es uno de mis discos preferidos de todos los tiempos y de todos los géneros musicales (escucho música bien variada). A esta canción le siguieron varias de esas "perfectas". Se notaba que iba a salir el sol y parecía que el Ipod también se hubiera dado cuenta de eso, porque me puso canciones recontra soleadas. Lo amé. Dos veces tuve que esconder mi cabeza entre las manos para llorar un poquito de emoción (¿entiendes? sonreí mucho, casi con lágrimas, roche en público, esconder manos). Después creo que me quedé dormida o algo por el estilo.En la tarde Chicho y yo fuimos a comprar las entradas para Calle 13. Han venido un montón de veces y es la primera que voy a poder ir a su concierto. No me había dado cuenta de que era este sábado, pensé que faltaba más para diciembre. La cuestión es que yo estaba muy contenta y me puse más contenta aún cuando me enteré de que ya se acabaron. No es que me haya puesto contenta por la desgracia ajena, sino que me puso feliz saber que no esperé más para comprarla, porque me hubiera quedado sin nada y eso hubiera sido trágico.Regresando del cine con Chicho (vimos una peli que se llama The Resident, o algo así, no pasa nada), y no sé por qué se me antojó escuchar Last Friday Night, de Katy Perry (no, en verdad sí sé por qué, me encanta) y pensé que en Planeta la estarían pasando, pero no. En lugar de eso escuché una canción para la cual ni me molestaré en hacer el vínculo porque no me gusta: Umbrella (¿o "Under my umbrella"? no sé). Qué decepción. Fue ahí cuando me acordé de cuando éramos chicas y esperábamos la canción que queríamos en la radio o en Uranio 15, porque no había Internet. Y siempre la pasaban. Y, si no la pasaban, qué pena, pues. Mañana. Me acordé de esa sensación de incertidumbre entre canción y canción, o de esa emoción al escuchar los primeros acordes del tema que querías oír. Cambié la canción de Rihanna e hice tiempo hasta que terminara. Cuando volví a cambiar, justo había acabado y escuché la voz de un locutor diciendo que en la página web de la radio tenían todas las canciones de Katy Perry. Empecé a gritar (un poco, sí) porque sabía que tenía que venir mi canción. Y... plin plin plin ES! ¿O no es? PERO TIENE QUE SER UNA DE ELLA. Y sí, al final me tuve que contentar con Fireworks, que no era la que esperaba pero se acercó. Igual pude acordarme de esa mezcla de sensaciones de cuando éramos chicas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>