<author id="43100b93482b80ba91ce141e99c88fb3" url="caobac.blogspot.com" feed="http://caobac.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="13">
		<document id="e9637389ea4165f27cda2cb0b8fda38b" url="http://caobac.blogspot.com/2009/05/el-lenguaje-pintoresco-atractivo-entre.html?showComment=1383959224913#c2182615478966812858">			<content><![CDATA[Muy bueno, se està perdiendo el lenguaje pintorezco, muy peculiar en los habitantes de la selva, debemos preservar nuestra idiosincracia-]]></content>
		</document>
		<document id="a03a806e51997c0193f4f5c818e2bec3" url="http://caobac.blogspot.com/2009/06/fujimorismo-caricatura-y-verdades.html?showComment=1382401835971#c8363488346325730385">			<content><![CDATA[El circo fujimorismo, de tal palo tal astilla y con la plata de quien está gorda, si no trabaja. ¿Dinero robado a los Peruanos?,¿del narcotrafico?, o de los idiotas quienes aportan para su partiduchito.]]></content>
		</document>
		<document id="b48fa829de7ca0977021a27e1529e0f5" url="http://caobac.blogspot.com/2009/07/arguedas-y-el-rito-magico-del-danzak-en.html?showComment=1387107686529#c6941163930954386697">			<content><![CDATA[Maestra María, excelente la interpretación que haces en lo que significa la danza de tijeras en lo referente a lo educativo, todo lo contrario de aquellos que dicen que es unadanza de diablos,eso es una interpretación superflua y mal inyencionada; estoy de acuerdo con usted cuando dices: "...Así se transmite el conocimiento, la memoria, en los Andes. No se trata de una memoria escrita. Es un conocimiento vivo, oral y visual; actuado y representado", agregar a esto para decir que tambipen es simbólco, holístico y eminentemente ritual.Felicitaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="b180ee26a17cfc4eb6f7b6b337f68c00" url="http://caobac.blogspot.com/2009/08/cuentos-peruanos-ecofabula-el-buho-y-el.html?showComment=1382730858180#c8307486368414283966">			<content><![CDATA[Espero participar del siguiente Congreso Latinoamericano de comprensión Lectora.Cecilia MedinaCoordinadora Proyecto TALENTUS]]></content>
		</document>
		<document id="8f65daa6772c203b412b60cf18246d78" url="http://caobac.blogspot.com/2009/08/la-diablada-su-vestimenta-y-origen.html?showComment=1385405894069#c3137491293672870951">			<content><![CDATA[muy bien dicho yo soy boiviana y veo que antes todos eramos unidos Chile Peru y Bolivia estamos peleando por ago que no se debe pelear]]></content>
		</document>
		<document id="b8bfc8e4eb9a1722d62e0c1a8248111d" url="http://caobac.blogspot.com/2009/09/fiscal-luz-rojas-mendez-que-encontro-y.html?showComment=1386360679271#c205932904946875740">			<content><![CDATA[Que engañados están todos, la Rojas Mendez, pasa como una gran magistrada, semejante corrupta y haragana, donde estaba el 05 de junio del 2009??' se largo supuestamente enferma y claro es bonito venir y a despotricar con tu pobre adjunta y robarle el trabajo]]></content>
		</document>
		<document id="6dbf848bed3284ecf7fd1ddb98ce2b81" url="http://caobac.blogspot.com/2009/09/fiscal-luz-rojas-mendez-que-encontro-y.html?showComment=1386360861113#c7046101841275415173">			<content><![CDATA[Supuestamente Luz Marleny Rojas mendez esta amenazada, de quién o de que?? no hay reporte de inteligencia, si fuera así porque sigue trabajando en Amazonas, y si estan capaz, porque esta en una Fiscalía de familia, no ve casos penales, por cuanto estan inutil que denunció en el bagua supuestamente a un alto mando policial que esta muerto, este es el tipo de magistrado que quierén]]></content>
		</document>
		<document id="bfbd48ced2a38276d41e441fba1b3ab4" url="http://caobac.blogspot.com/2009/10/los-incas-y-sus-herederos-actuales.html?showComment=1387845973691#c6563508308432853636">			<content><![CDATA[Soy de Argentina pero según gente de mi familia desciendo de la coya Isabel Chimpu Oclo quien casó siendo Ñusata con Juan Díaz de Vivar uno de los primeros pobladores de la ciudad de Corrientes en la actual Argentina. Esta ñusta era hija de Isabel Oclo hija a su vez de Juan Ortiz de Zarate primer adelantado del Río de la Plata y compañero de Pizarro en la conquista del Perú. Los Díaz de Vivar y los Díaz Etchevehere descienden del mismo tronco. La Ñusta Isabel era al parecer una de las nietas de Huaina Capac Emperador del Perú. Marcelo Arndt Díaz Etchevehere]]></content>
		</document>
		<document id="3429b7c7589e3ce75136afabb6d251ab" url="http://caobac.blogspot.com/2009/10/reformas-de-juan-velasco-alvarado.html?showComment=1381971730477#c3714405815474665855">			<content><![CDATA[Los peruanos patriotas que valoran mas los valores, la moral y los principios que el dinero, deben estar agradecidos al gobierno del general Juan Velasco Alvarado, porque gracias a él, nuestro país aprendió a tener Personalidad, a levantar la cabeza ante los yankis y dejar de ser un pueblo ignorante, sumiso al que medio mundo le daba órdenes, gracias a Velasco, el Perú se convirtió en una potencia militar de primer nivel en Latinoamérica, esto fue necesario porqué teníamos una amenaza latente de un carnicero llamado Pinochet, si el mismo al que muchos peruanos mercantilistas admiran....hoy en día tenemos gobiernos débiles, mafiosos que les tiemblan las piernas cuando se trata de comprar armas modernas para seguir defendiendo a nuestro Perú, debemos seguir el ejemplo de Velasco, es decir armar al Perú nuevamente, para afrontar a los caines de américa, basta ya de tanta inacción, de tanta cobardía, el Perú debe armarse con lo mejor, no importa cuanto se gaste, asi tengamos que invertir 10 mil millones de dólares, el Perú vale muchísimo más que dicho valor, cosa que así si el arrogante, ladrón y carnicero del sur se atreve a atacarnos le demos una respuesta demoledora...el pueblo peruano debe salir a las calles a exigir que el gobierno actual adquiera aviones modernos, por ejemplo los Sukhoi 30 MKII, los tanques T-90S y muchas otras armas....Viva el legado de Velasco, Viva el Perú...Viva el rearme peruano]]></content>
		</document>
		<document id="9ecacd7c9829490e81f523b302463227" url="http://caobac.blogspot.com/2009/11/cusco-peru-el-valle-sagrado.html?showComment=1381935350873#c5949489493316836304">			<content><![CDATA[Hermosa descripción, avivo los sabores, colores, presencias del Valle Sangrado]]></content>
		</document>
		<document id="cc9e6b65e6f14cfe7d6d2511757c342c" url="http://caobac.blogspot.com/2009/11/el-viejo-y-el-mar-de-ernest-hemingway.html?showComment=1384261560743#c1732419796823166221">			<content><![CDATA[es muy buena la obra y pues el resumen esta muy bien sacado]]></content>
		</document>
		<document id="697032cd292446aad83fc90ff8e42bf0" url="http://caobac.blogspot.com/2010/05/biodiversidad-crisis-ecologica-y.html?showComment=1384480389121#c609201587897797797">			<content><![CDATA[esto es muy cierto todo tipo de animales están desapareciendo por la culpa del ser humano la tala de arboles extinguen a todo tipo de animales todo esto debe de estar prohibido es un crimen contra la naturaleza que mundo le dejaremos a nuestros hijos tenemos que aprender a cuidar el planeta tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="fe82b6c6138df539326f1008068eb886" url="http://caobac.blogspot.com/2011/11/religion-no-sera-obligatorio-en.html?showComment=1388666475654#c2138116407242491274">			<content><![CDATA[. COMO DESARROLLAR INTELIGENCIA ESPIRITUALEN LA CONDUCCION DIARIACada señalización luminosa es un acto de concienciaEjemplo:Ceder el paso a un peatón.Ceder el paso a un vehículo en su incorporación.Poner un intermitenteCada vez que cedes el paso a un peatóno persona en la conducción estas haciendo un acto de conciencia.Imagina los que te pierdes en cada trayecto del día.Trabaja tu inteligencia para desarrollar conciencia.Atentamente:Joaquin Gorreta 55 años]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>