<author id="45139dcd0aff1bbdc77f88a0104bc9ad" url="mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com" feed="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b07a715748f21aecc1da10ab45856628" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/03/persona-3-nuevos-detalles-y-trailer.html">			<content><![CDATA[La web oficial del proyecto cinematográfico de Persona 3 ha sido actualizada por Aniplex con un nuevo vídeo promocional , así como datos del staff, el reparto y el título y fecha de estreno de la primera película. Persona 3 The Movie #1 Spring of Birth se estrenará a finales de este año.StaffProducción: AIC A.S.T.A.Director: Noriaki Akitaya (Bakuman)Supervisor: Seiji Kishi (Persona 4 The Animation, Devil Survivor 2 The Animation)Guión: Jun Kumagai (Aura: Maryûinkôga Saigo no Tatakai)Diseño de personajes y director de animación: Keisuke Watabe (Seikai no Senki)Música: Shoji Meguro (Persona 4 The Animation)Reparto (el original del juego de Atlus)Akira Ishida: Makoto YukiMegumi Toyoguchi: Yukari TakebaKousuke Toriumi: Junpei IoriRie Tanaka: Mitsuru KirijoHikaru Midorikawa: Akihiko SanadaMamiko Noto: Fuka YamagishiIsamu Tanonaka (invitado especial): IgorMiyuki Sawashiro: ElisabethPersona 3 The Movie #1 Spring of Birth adapta el videojuego de Atlus Persona 3, en el que existe un tiempo escondido conocido como “Hora Oscura”, entre un día y el siguiente, cuando todo movimiento en la ciudad es paralizado. Durante este tiempo aparece terribles criaturas conocidas como Sombras, y un grupo de estudiantes de instituto en la ciudad de Iwatodai son llevados a la “Hora Oscura” para luchar contra estas criaturas y explorar la misteriosa torre de Tartarus. Dicho grupo utiliza unas armas llamadas Evokers que se utilizan para invocar Personas. En 2008, Aniplex y A-1 Pictures produjeron una serie animada de 26 episodios llamada Persona -Trinity Soul-, un spin-off de Persona 3, que transcurre 10 años después de los hechos del videojuego.Blogalaxia Tags : persona 3 trailer video pelicula mundo anime cartoon peru noticias news japon the movie]]></content>
		</document>
		<document id="45045a3b8deefe7833526557736eb89e" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/05/caballeros-del-zodiaco-saint-seiya-la.html">			<content><![CDATA[A la ola de nuevas películas sobre animes –sobre la que están hoy ‘Dragon Ball Z’ y ‘Neon Genesis Evangelion’–, se suma otro título de culto de las últimas dos décadas: ‘Saint Seiya’ o, como eran conocidos aquí, ‘Los Caballeros del Zodiaco’; que llegará a las salas de cine en 2014. La productora japonesa Toei Animation anunció que, en su presupuesto anual, está incluida la película en 3D de ‘Los Caballeros del Zodiaco’, que aunque estaba prevista para este año, se ha definido todavía para el próximo. ‘Saint Seiya The Movie’, nombre que tendrá la producción, será escrita por TomohiroSuzuki y dirigida por Keiichi Sato, basada enteramente en el manga creado por Masami Kurumada en 1986. Como se recuerda, ‘Los Caballeros del Zodiaco’ cuenta la historia de Seiya, el caballero Pegaso, y sus amigos, Shiryu de Dragón, Hyoga de Cisne, Shun de Andrómeda y Ikki de Fenix. Todos ellos pelean en defensa de su diosa, Atena, frente a los peligros desencadenados por otros dioses del Olimpo griego, como Poseidón y Hades.  Ya desde 2012, Kozo Morishita, presidente de Toei Animation, explicaba lo que significaría llevar un título como este a la pantalla grande. “En comparación con otras películas de animación de Toei, esta contará con un presupuesto mucho mayor, y contará con gráficos tridimensionales generados por ordenador y con 3D estereoscópico. Si bien el público japonés no es aficionado a las películas estereoscópicas, esta tecnología es crucial para países como China”, afirmó en una oportunidad.Blogalaxia Tags : saint seiya movie caballeros del zodiaco pelicula cines mundo anime cartoon peru evangelion dragon ball toei animation noticias actualidad news]]></content>
		</document>
		<document id="f158d7a983112f760fc1d4cda7bbc374" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/05/dragon-ball-z-la-batalla-de-los-dioses.html">			<content><![CDATA[La distribuidora Diamond Films ha confirmado vía redes sociales que se ha hecho con los derechos de distribución de la última película de Dragon Ball, Dragon Ball Z : Battle of Gods , y que próximamente se estrenará en cines de Argentina y Peru . No se ha especificado fecha de estreno, pero sí que sería después del mes de julio. Para seguir las noticias al respecto y posibles nuevas ciudades latinoamericanas donde pueda estrenarse, como México, Chile o Brasil donde también opera Diamond, puedes seguir la cuenta de facebook que han abierto especialmente para ello. Dragon Ball Z : Battle of Gods se estrenó en cines japoneses el pasado 30 de marzo y su éxito en cines ha sido el esperado puesto que hace pocos días logró alcanzar la cifra de recaudación que Toei Animation esperaba, al superar una recaudación de más de tres mil millones de yenes, más de 22 millones de euros. Blogalaxia Tags : dragon ball z battle of gods batalla de los dioses goku toei mundo anime cartoon peru noticias cines diamond films peru argentina facebook news]]></content>
		</document>
		<document id="8e31713bd495e477287acb4d4bf0ce3b" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/06/dragon-ball-battle-of-gods-tiene-fecha.html">			<content><![CDATA[La distribuidora Diamonds Films confirmó en su página de Facebook la fecha del estreno en nuestro país. ¡Confirmado!. La película más esperada del año por los fans de los ánimes, y de las aventuras de Gokú, Dragon Ball: Battle of Gods, tiene fecha de estreno que será estrenada este 26 de setiembre en nuestro país Peru . Así lo confirmó en su página de Facebook la distribuidora Diamonds Films Perú, que, en su filial mexicana, ya había confirmado el estreno para ese país el 27 de setiembre. En esa película el héroe de la saga, la decimocuarta, Gokú luego de derrotar a Majin Buu debe pelear contra otro enemigo muy poderoso, el llamado Dios de la Destrucción, Bills, que va en busca del Super Saiyayin nivel Dios. Dirigida por Masahiro Hosoda, esta es la primera película de Dragon Ball en 17 años. La última fue “Dragon Ball: El camino hacia el poder”. Posteriormente a Dragon Ball Z, se realizaron otras versiones, como por ejemplo Dragon Ball Kai, una edición que fue remasterizada de la película que se estrenó en Japón en abril de 2009. El creador del manga, el japonés Akira Toriyama interviene en esta película, es por ello que continúa después de la batalla con Majin Buu, que es el final de Dragon Ball Z, ya que en la saga llamada Dragon Ball GT, Toriyama no intervino en su realización.Blogalaxia Tags : dragon ball battle of gods fecha estreno cines peru goku bills batalla de los dioses diamonds films akira toriyama mundo anime cartoon peru noticias manga pelicula entretenimiento dibujos animados]]></content>
		</document>
		<document id="e5d332c1afe08b90e1ceac04bdc8fa9f" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/06/space-battleship-yamato-2199-trialer.html">			<content><![CDATA[Shochiku ya ha empezado a distribuir la versión corta de 75 segundos del trailer de la sexta película de Space Battleship Yamato 2199 , TôTatsu Dai Magellan, pelicula que cubre de los episodios 19 a 22 de la serie original. Esta sexta película se estrenará en 16 cines de Japón el 15 de junio y su puesta a la venta en Bluray y DVD es el 26 de julio. La séptima y última película de Space Battleship Yamato 2199 se estrenará en cines japoneses el próximo 24 de agosto, y cubrirá los episodios 23 a 26 del remake, con salida en Bluray y DVD el 25 de septiembre. La actriz y cantante Nana Mizuki interpretará el ending del film.  Blogalaxia Tags : Space Battleship Yamato 2199 trailer video pelicula film japon bluray dvd mundo anime cartoon peru noticias dibujos animados]]></content>
		</document>
		<document id="34734c86675813a2e761ac5ec5c7b826" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/07/dragon-ball-z-la-batalla-de-los-dioses.html">			<content><![CDATA[Hace unos días se confirmó la participación de Mario Castañeda y Rene Garcia en Dragon Ball Z: Battle of Gods, las voces de Goku y Vegeta en Latinoamérica respectivamente.Sin embargo, desde hace unas horas ya se conoce prácticamente a casi todo el elenco de actores que prestarán su voz a los personajes de esta pelicula. A continuación, la lista de los mismos:Goku- Mario CastañedaVegeta – Rene GarciaBulma – Rocío GarcelMai – Susana MorenoPilaf – Yamil AtalaShu – Manuel CampuzanoTrunks – Gabriela WillertKrilín – Eduardo GarzaSon Gohan – Luis Alfonso MendozaPiccolo – Carlos SegundoOolong – Arturo MercadoChi Chi – Patricia AcevedoShenron – Abel RochaVidel – Carola VázquezDende – Irwin DaayánKai Supremo – Irwin DaayánMr. Satan – Ricardo BrustBubbles – Ernesto LezamaMajin Boo – Mario SauretKai Anciano – Ernesto LezamaNarrador – José LavatAndroide 18 – Crisitina CamargoYamcha – Ricardo MendozaTen Shin Han – Ismael LarumbeGyumaoh – Mario SauretPez oráculo – Rebeca GomezBlogalaxia Tags : dragon ball z la batalla de los dioses battle of the gods voces originales pelicula audio latino mario castañeda goku rene garcia vegeta mundo anime cartoon peru cines dibujos animados noticias]]></content>
		</document>
		<document id="38369ae59cbedbe1b401193ce448d748" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/07/space-pirate-captain-harlock-trailer.html">			<content><![CDATA[Cinema Today ha publicado un nuevo vídeo promocioanal de 3 minutos de duración del remake CG del anime de Leiji Matsumoto, Space Pirate Captain Harlock, producido por Toei Animation.La película está siendo dirigida por Shinji Aramaki (Appleseed) con las más novedosas técnicas de cine actuales y el guionista Harutoshi Fukui (novelas de Mobile Suit Gundam UC, live-action Bôkoku no Aegis) adapta la historia original para reflejar temas de las sociedad moderna actual. Según trascendió el pasado enero, la película cuenta con un presupuesto de más de 30 millones de dólares, lo cual sería el mayor presupuesto de producción para una película de Toei.Blogalaxia Tags : Space Pirate Captain Harlock pirata espacial capitan harlock crucero espacial yamato mundo anime cartoon peru dibujos cine trailer pelicula toei japon]]></content>
		</document>
		<document id="987bcd622569ad80bdab32f02a5922ed" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/08/kill-la-kill-en-avence-video.html">			<content><![CDATA[Kill la Kill, el nuevo anime de acción del director Hiroyuki Imaishi (Gurren Lagann, Panty & Stocking with Garterbelt, Dead Leaves) y su estudio de animación Studio Trigger (Little Witch Academia), cuenta con un nuevo video promocional, en el cual además de poder disfrutar de nuevas escenas se presenta el tema de apertura de la serie, “Sirius”, interpretado por Eir Aoi. La historia se centra alrededor de dos estudiantes que luchan ferozmente, Ryuko Matoi y Satsuki Kiry?in. En un campus gobernado por la fuerza, un estudiante recién transferido que maneja una espada basami provoca conmoción entre el resto del alumnado. Kazuki Nakashima (Gurren Lagann, Nodame Cantabile: Finale) supervisa el guión y el aclamado animador Sushio (animador principal en Gurren Lagann y Rebuild of Evangelion) se encarga del diseño de personajes.Blogalaxia Tags : kill la kill anime video avance manga japon japan mundo anime cartoon peru noticias otakus]]></content>
		</document>
		<document id="9068ec3e9adc17fd1b0635b6423d526d" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/08/nausicaa-con-posible-secuela.html">			<content><![CDATA[En una entrevista en el programa Ô-sama no Brunch del canal TBS de la televisión japonesa, el aclamado director del estudio Ghibli Hayao Miyazaki ha revelado la posibilidad de una secuela para el film Kaze no Tani no Nausicaa (Nausicaa del Valle del Viento). Pese a que él no está interesado en dicho proyecto, lo dejaría en manos del director de Evangelion Hideaki Anno, quien si está interesado. Sus palabras a la pregunta de si estaría interesado en una posible secuela fueron: “No, no me veo con el interés de hacerla, pero Anno continúa diciéndome ‘Quiero hacerla! Quiero hacerla!’, así que le dije que últimamente había estado pensando que sí tanto quería hacerla, estaría bien para él que la hiciese”. Miyazaki creó el manga original de Nausicaa publicado en la revista Tokuma Shoten de Animage antes de su adaptación a la gran pantalla en 1984. La colaboración entre Miyazaki y Anno surgió aquel entonces ya que este último trabajó en el film como animador. Su diseño de los Dioses Guerreros Gigantes fue la base de su inspiración para crear su serie de Evangelion. Su colaboración y amistad siempre ha estado viva y recientemente colaboraron en el cortometraje “Kyoshinhei Tokyo ni Arawaru” (Los Dioses Guerreros Gigantes aparecen en Tokyo). Además Anno realizó su debut como seiyuu al poner voz al protagonista de la última película de Miyazaki, Jirô Horikoshi en Kaze Tachinu.Blogalaxia Tags : nausicaa pelicula trailer secuela movie japan mundo anime cartoon peru noticias dibujos]]></content>
		</document>
		<document id="c8a1a49ecc206f1c5939449432440fcd" url="http://mundo-anime-cartoon-peru.blogspot.com/2013/08/pokemon-origin-se-estrenara-en-japon-en.html">			<content><![CDATA[Durante el evento “Pokemon Game Show” celebrado en el Tokyo Big Site se ha anunciado un nuevo especial de la franquicia, se trata de Pokemon : The Origin y estará basado en los juegos originales de Pokemon Rojo y Verde. Sus protagonistas serán Red (Rojo) junto a su pokemon Hitokage/Charmander, y su rival Green (Verde). También aparecerán el profesor Okido/Oak, el líder de gimansio Takeshi/Brock, la madre de Red y el Team Rocket . Pokemon: The Origin se emitirá en próximo 2 de octubre. A continuación puedes ver su primer trailer así como su imagen promocional :Blogalaxia Tags : pokemon the origin estreno japon japan mundo anime cartoon peru dibujos animados noticias]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>