<author id="45516d3cb676eb71401cedac31ae6d8c" url="canisport.blogspot.com" feed="http://canisport.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="49c35cbb8c6e3cd260e9dc390d761c30" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/-PK9Ywt4KOY/lesiones-en-deportistas-son-mas.html">			<content><![CDATA[Lesiones En Deportistas Son Mas Frecuentes Cuando PierdenLos deportistas que son derrotados en una competición tienen el doble de probabilidades de lesionarse que aquellos que consiguen la victoria, esto según un estudio realizado por La Unidad de Psicología del Deporte de la Universidad de Murcia quienes han llegado a la conclusion que porque el efecto psicológico de ser vencidos les hace ser más vulnerables a sufrir otro tipo de problemas. La investigación no analiza con detalle los factores psicológicos subyacentes en los jugadores derrotados, pero si confirma que detrás de todas las lesiones se encuentra un estado de ánimo bajo, sensación de frustración o estrés, así como una mayor tolerancia al dolor y conductas de escape.Para el siguiente estudio se tomó como muestra a 210 futbolistas semiprofesionales y profesionales de 14 equipos, con edades comprendidas entre 16 y 37 años, y con una media de edad de 24a 59 años.Finalmente ante esta relación que plantea el estudio entre el estado psicológico del deportista y la posibilidad de sufrir una lesión, se determina que el trabajo del psicólogo especialista en el ámbito deportivo es “crucial” para reducir el riesgo de sufrir daños en músculos y articulaciones y aumentar el rendimiento del deportista.]]></content>
		</document>
		<document id="8a64ebd6855ed76e61e226ffea9a7229" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/0JvY1Tvs6qg/el-gran-salto-de-cristiano-ronaldo.html">			<content><![CDATA[El Gran Salto de Cristiano Ronaldo El gran Cristiano Ronaldo, jugador estrella del Real Madrid, vuelve a llamar la atención con un gran salto que realizo en el partido contro el Copenhague, relamente un salto que sorprendio a mas de uno.Por otro lado, al haber anotado ante el Copenhague, en la victoria por 2-0 del Real Madrid, el portugues, Cristiano Ronaldo marcó un nuevo récord en lo que respecta a goles anotados en una fase de grupos de la Champions League.En dicha fase, Cristiano Roanldo, ha puesto nueve tantos, con lo cual supera a los ocho que había logrado el holandés Ruud Van Nistelrooy, el italiano Filippo Inzaghi y el argentino Hernán Crespo.Es una nueva marca que no tuvo la ocasión de superar el delantero sueco del París Saint Germain, Zlatan Ibrahimovic, que al igual que Cristiano Ronaldo sumaba ocho goles.]]></content>
		</document>
		<document id="fa29d6e40760f1a598b4a7e90d9de0d1" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/2R9SHzSCOEg/actriz-mexicana-karla-alvarez-fallece.html">			<content><![CDATA[Actriz Mexicana Karla Alvarez Fallece Victima de Bulimia y Anorexia  Como muchos de nosotros sabemos la anorexia y la bulimia son enfermedades que se caracterizan por la distorsion de la imagen corporal, quiero decir, asi la persona se encuentre bastante delgada, ellas se perciben gordas. En esta oportunidad este trastorno alimenticio ha vuelto a llevarse una vida, se trata de la actriz mexicana Karla Alvarez quien fallecio de un paro cardiorrespiratorio como consecuencia de la bulimia y anorexia que padecia.Aqui les dejo la lamentable noticia. La Procuraduría General de Justicia del Distrito Federal confirmó que la actriz mexicana, Karla Álvarez, falleció a causa de un paro cardiorrespiratorio causado por la bulimia y anorexia, enfermedades por las que ella recibia tratamiento.Segun el diario El Universal, el cadáver de Karla (41 años) fue hallado dentro de su domicilio el dia viernes por la tarde en la colonia Fuentes del Pedregal, cuando su familia acudió a visitarla.La familia de la actriz afirmó a las autoridades que la mujer tenía problemas de salud, derivados de problemas de bulimia y anorexia y que estaba en tratamiento, asimismo en una entrevista con el periódico mexicano Reforma, el padre de Karla Alvarez se expresó sobre la muerte de su hija: "¿Cómo puede estar un padre que pierde a un hijo?"El padre de la actriz también informó que fue la empleada doméstica que encontró a la actriz sin vida este viernes por la mañana. Álvarez agradeció el apoyo del público, pero pidió respeto: "Agradezco su llamado, usted comprenda, le ruego que respeten mi dolor".]]></content>
		</document>
		<document id="8eb6412e88000387504f9de1f44bb78d" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/4kLlJOh-uFU/andres-iniesta-seria-oliver-atom-segun.html">			<content><![CDATA[Andres Iniesta Seria Oliver Atom Según Su Creador Muchos de nosotros recordamos a los Super Campeones, sobretodo a la estrella Oliver Atom quien era una especie de super heroe en los partidos de futbol que disputaban desde que se inicio en el equipo del Newpi.El creador de esta gran serie, Yoichi Takahashi, aseguró que su protagonista Oliver Atom tiene muchas similitudes con el volante del Barcelona Andrés Iniesta.Según su creador, Yoichi, al diario Marca de españa, “Oliver “nació” antes que Iniesta, pero aun así ambos son parecidos en varios aspectos, lo que puede hacer pensar que fue al revés”.Asímismo,  Yoichi Takahashi adelantó que se viene la sexta temporada de nombre ‘Captain Tsubasa: Kaigai Gekito Hen En La Liga’, en la que Oliver estará adulto.]]></content>
		</document>
		<document id="622d55cf940098a403eea2d7129d24b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/9KD5It5fTa8/video-cristiano-ronaldo-y-su-vida.html">			<content><![CDATA[Video. Cristiano Ronaldo y su Vida SecretaEl jugador portugues y estrella del Real Madrid, el gran Cristiano Ronaldo o CR7 es un hombre comun y corriente fuera de la cancha. En los partidos que juega, vemos a un Cristiano Ronaldo competitivo, aguerrido pero fuera del juego es un hombre tranquilo y bastante cariñoso con su familiaSu pais natal, Portugal revelo esta gran faceta de la estrella del Real Madrid,  “El regreso de los increíbles” mostró a Cristiano Ronaldo en la intimidad de su hogar, su vida en Madrid, su trato con los niños y la vida de padre.Asimismo en el video titulado, “Mi casa”, CR7 presento a sus dos hermosas mascotas. Así es la vida de un tipo tocado que nunca olvidó su faceta de ser humano. Aquí también se puede apreciar su labor ayudando a niños con problemas de salud. Realmente un Cristiano Ronaldo muy diferente a lo que muchos podemos imaginar.Aqui el Video: Parte 1  Parte 2: ]]></content>
		</document>
		<document id="4e3d3996f0236814dcded52b7d97112a" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/C0Trwh1_-sw/reduce-grasa-abdominal-comiendo-arroz.html">			<content><![CDATA[ Reduce Grasa Abdominal Comiendo Arroz IntegralA muchos de nosotros nos gusta acompañar nuestros plato de comida con una deliciosa porcion de arroz, pero que tal si en vez del arroz tradicional, le ponemos un poco de arroz integral?.El arroz integral se diferencia del arroz blanco por una fina cascara aparentemente sin valor, sin embargo esta cascara nos ofrece un gran cantidad de nutrientes y beneficios, nos ayuda a controlar la diabetes asi como tambien nos ayuda a reducir la grasa abdominal que estan tediosa.Los cientificos de la  Universidad de Tufts en Estados Unidos confirmaron este ultimo beneficio; en la investigación, las personas que añadían 2-3 raciones de cereales integrales diariamente a su dieta tenían hasta 10% menos de grasas viscerales, las acumuladas en el interior de la barriga y que recubren órganos como páncreas, intestino o hígado.Comer arroz integral nos aporta muchos beneficios, entre ellos, nos ayuda a quemar grasas y a adelgazar, asímismo nos favorece a nuestra salud cardiaca, ya que cuanto menos células adiposas menos inflamación en las arterias y menos trabajo para la circulación sanguínea.Todos esto gracias a todas las  fibras que nos ofrece la cascara del arroz integral; cuanto mayor el consumo de este alimento, mejor es la cantidad de glucosa y lípidos absorbidos por tu cuerpo.Así que ya sabemos, tratemos de añadir a nuestra dieta una porcion de arroz integrales y probemos los resultados.]]></content>
		</document>
		<document id="ac1bca838cd8eb7f8fcdcb976316da2b" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/cTUQPHlzZ3k/atleta-beata-naigambo-se-desmayo-en-el.html">			<content><![CDATA[ Atleta Beata Naigambo Se Desmayó en El Maratón del Mundial de AtletismoLa atleta de Namibia, Beata Naigambo se desmayó en plena competencia, esto ocurrió por la deshidratación y al fuerte calor que existe en estos momentos en la ciudad de Moscú.Despues de haber corrido 5 kilometros, en la pueba de maratón, la atleta, Beata, no soportó la temperatura y se desplomó. Su compatriota, Alina Armas, dejó de correr para auxiliar a su compañera.Despues que el cuerpo médico la atendiera, se supo que el fuerte calor provocó el desmayo de Naigambo. El comentarista de Sport TV comentó que 'La atleta que no está adaptado para el calor a los tres kilómetros empieza a sentir la hipertermia, que es un aumento de la temperatura corporal'.]]></content>
		</document>
		<document id="5832d6dd86360ff79c95c88df7b2df71" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/ex7uaGtqb0A/top-13-de-alimentos-para-disminuir.html">			<content><![CDATA[ Top 13 de Alimentos Para Disminuir BarrigaHola amigos, cada dia que pasa se acerca mas el verano y por ende muchas personas empiezan a realizar rutinas de ejercicios y dietas para poder perder los kilitos extras que conseguimos en el invierno, en esta oportunidad les dejare una lista con 13 alimentos que los ayudará a disminuir esa barriguita que es tan incomoda.Presten mucha atencion alos siguientes alimentos: 1. Palta o Aguacate. La palta o aguacate es una de las pocas frutas que nos brindan grasas monoinsaturadas y vitamina E, así como tambien antioxidantes que ayudan a regular el apetito y controlar la ingesta de grasas.2. Almendras y otros frutos secos. Los frutos secos naturales, nos aportan proteína, fibra y grasas monoinsaturadas esto nos ayudará a construir músculo, a reducir el apetito y evitar comer entre comidas y a regular el sistema digestivo.3. Aceite de oliva virgen.El aceite de oliva extra virgen es la mejor fuente de ácidos grasos monoinsaturados que ayudan a reducir el colesterol y potencian el sistema inmune.4. Huevos. Los huevos son una excelente fuente natural de proteínas, vitamina B12 y vitamina A. Aportan proteínas de alto valor biológico con todos los aminoácidos esenciales para ayudar a crear y recuperar la masa muscular y tienen un efecto saciante.5. Yogurt. El  yogurt natural, si añadirle azucar o miel, nos ayuda a repoblar la flora intestinal, mejorara las digestiones y el sistema inmune y reduce los problemas de gases e hinchazón abdominal.6. Cereales integrales y derivados. Los cereales integrales nos ayudan a saciarnos, asímismo regulan el intestino y evitan los picoteos.7. Avena.La avena es un cereal que aumenta la energía, reduce el colesterol y ayuda a mantener constantes los niveles de azúcar. Alto contenido en fibra soluble que produce sensación de saciedad y ayuda a eliminar los desechos metabólicos.8. Frutas de colores intensosRecuerda las frutas son los mejores snacks naturales, te ayudaran a comer entre comidas y a no ganar peso.9. Legumbres (frejoles, lentejas, garbanzos, soja, etc.)Se asociaban tradicionalmente a vientres hinchados, pero en realidad las legumbres ayudan a vaciar tu sistema digestivo por su alto contenido en fibra.10. Pescados azules (atun, sardinas, arenques, salmón, etc.) Son proteínas del mar que vienen asociadas a los famosos ácidos grasos omega-3, éstos reducen los niveles de la hormona leptina en el cuerpo, disminuyendo el apetito y la cantidad de grasa almacenada tras las comidas.11. Pollo, pavo y carnes magras.Como muchos sabemos, la carne de las aves es más baja en grasa que las otras carnes y aporta proteínas, hierro, zinc, vitamina B6 y B12, fósforo y potasio. La carne de ternera también aporta creatina para aumentar el volumen muscular y más hierro al ser más roja. La carne de cerdo es rica en ácidos grasos monoinsaturados y tiene más sabor, y la carne de conejo, más sabrosa y salada y es baja en grasas y rica en hierro y vitaminas B.12. Espinacas y vegetales de colores vivos.Neutralizan los radicales libres, frenando el envejecimiento, nos protegen del cáncer, enfermedades cardiovasculares, osteoporosis, diabetes y obesidad.13. Lácteos bajos en grasas (leche, yogurt light, quesos ligeros).El calcio parece limitar la cantidad de grasa nueva que se acumula en el cuerpo, además se cree que tienen un efecto termogénico, provocando un mayor gasto calórico en la digestión.]]></content>
		</document>
		<document id="6be82c32888155608a201f382f406b37" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/fBvP1pCAIg4/usain-bolt-batio-record-de-medallas-y.html">			<content><![CDATA[ Usain Bolt Batió Record de Medallas y Superó a Carl LewisEl atleta jamaiquino, Usain Bolt, se llevó su tercera medalla de oro en el Mundial de Atletismo tras ganar con el relevo de Jamaica en la prueba de 4×100 metros. Usain Bolt, con ocho medallas de oro y dos de plata en mundiales, se transformó en el atleta con mejor palmarés en la historia del campeonato, ya que el estadounidense Carl Lewis registra ocho doradas, una plata y un bronce. Nesta Carter, Kemar Bailey-Cole, Nickel Ashmeade y Usain Bolt, fue el cuarteta jamaiquino que se impuso en la prueba con un tiempo de 37.36, la mejor marca del año, mientras que la plata fue para Estados Unidos (37.66) y el bronce se lo llevó Gran Bretaña (37.80). Usain Bolt había ganado las pruebas de 100 y 200 metros, a lo que se unió el triunfo en el relevo 4×100 en el último día de torneo para marcar un nuevo triplete de oros en 100, 200 y 4×100 metros en todas las competiciones en las que participó desde los Juegos Olímpicos de Pekín 2008, excepto en el Mundial de Daegu 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="fc9ad03ef31c88be63bec8ea46cb17f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanisportproteinasnoticiasDeportenutricionDeportivaproteinasejerciciosDietas/~3/fJJeGEm5V-4/descubren-2-genes-involucrados-en-la.html">			<content><![CDATA[Descubren 2 Genes Involucrados en la Anorexia y la Bulimia Un grupo de científicos han logrado identificar genes específicos los cuales serían los causantes de incrementar el riesgo de padecer algunos trastornos de la alimentación tales como la anorexia nerviosa y la bulimia.Los investigadores de la Universidad de Iowa y la Universidad de Texas Southwestern Medical Center indican que "Se trata de dos mutaciones genéticas que parecen asociarse con un mayor riesgo de desarrollar este tipo de trastornos".La investigación que ha sido publicada en la Journal of Clinical Investigation muestra que los dos genes interactúan en la misma vía de señalización en el cerebro y que las dos mutaciones producen el mismo efecto biológico.Los  resultados sugieren que esta vía podría representar una nueva manera para comprender y tratar de una mejor manera los trastornos de la alimentación.Para localizar estas variantes los investigadores recurren a las familias numerosas afectadas por una enfermedad, como ha sido el caso de esta investigación, que ha podido trabajar con dos de familias para identificar los dos nuevos genes asociados a trastornos de la alimentación.Esperamos que poco a poco se vaya desifrando lo que ocasiona esta terrible enfermedad para de esa manera poder llegar a un mejor tratamiento y ayudar a miles de personas que la padecen.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>