<author id="46d2e485c2e366e79722f921ce31b956" url="culturau.blogspot.com" feed="http://culturau.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c0bdb374da7a1a3b2a48c2fb62867ce1" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/bien-encaminados.html">			<content><![CDATA[La "U" demostró una vez más que va por el buen camino hacia el título y sin desvíos.Y quiero destacar la labor del DT Gareca porque él es el gran responsable de este gran momento que atravesamos, este gran momento que nos invita a ir al hasta el Monumental para ver un buen fútbol y que cuando no podemos ir sentimos que estamos en falta, porque esta "U" sin dudas nos genera todo esto hoy en día. Gareca ha dejado claro que es un buen técnico y que supo escoger muy bien sus fichas para antes del inicio del apertura, formó un equipo de guerreros que lo deja todo dentro del campo y esa actitud la motivo un técnico, muy aparte de todo lo que influye Ricardo Gareca psicológicamente también vemos que cuando realiza sus cambios de jugadores son muy acertados ya que sabe leer muy bien el partido aparte de plantear bien el partido demostrando que tiene una buena defensa, un medio campo que se come la cancha y unos delanteros que responden a las expectativas con goles. Esperamos todo los hinchas cremas que el "Tigre" pueda renovar ya que el fútbol peruano en general necesita gente seria como él y sobre todo en nuestra amada "U" que esta con muchas ansias de obtener el título del apertura y luego el título nacional.Pero hay que ir con calma que como vamos estamos muy bien y ganado partidos claves. En el partido de ayer hay destacar la presencia del "Malingas" criticado ya en un artículo mío y creo que también por la hinchada pero ayer marcó, eso es importantísimo ya que como ya se sabe un delantero vive del gol. Sin embargo sigo creyendo que aún no es lo que se espera sobre todo en Universitario de Deportes que contó con grandes delanteros a lo largo de su exitosa y ganadora trayectoria. Porque este equipo nació para ganar, para ser campeón y eso tiene que tener muy claro cada jugar que se pone la crema. Esperamos que el "Malingas" siga anotando por el bien del equipo y que demuestre si es que realmente merece quedarse en la "U", esperamos desde aquí que lo logre. Otra persona que es importante en nuestro equipo es el "Negro" Galván quien demuestra que es un líder dentro de la crema, pone orden atrás dándole seguridad a sus compañeros y están bien parado atrás cada vez que lo exigen además de tener una garra inmensa la cual esta impregnada a la camiseta de la "U".Si hablamos del partido, Universitario jugó un partido muy inteligente llevándolo a su ritmo, dosificando bien el aire, cosa que es muy importante sobre todo cuando juegas en la altura, cosa que es muy fastidiosa. Al principio tuvimos que frenar y estar atentos atrás ya que el Minero salio a encararnos pero la "U" respondió muy bien y el portero Fernández de gran forma todo el partido como siempre. Mas tarde tras un tiró libre de Donny, Malingas demostró que estaba muy atento al rebote que dio el arquero del Minero y colocó bien el pie para mandarla al fondo, desatando la alegría de la gente crema que fue hasta Huancayo un lugar difícil de acceder, pero así es un hincha que vive por Universitario, admirable.En el segundo tiempo el partido ya fue de la crema con algunas llegadas esporádicas con cierto peligro del rival que hacían que Fernández demuestre que fue un error el no llevarlo a la selección peruana. Alguien de su categoría a mi parecer se lo merece. Hasta que apareció, alguien que tenia que aparecer para demostrar si realmente era un jugador para Universitario, hablo de Labarthe quien tras luchar con garra una pelota, como se debe de hacerse en este equipo, logró derrumbar al rival y meter un sombrero de aquellos, que dejo parado al arquero del Atlético Minero, realmente fue un golazo y demostró que en el futuro no tendremos solo 2 delanteros sino que él es un pieza de recambio importante y a tomar en cuenta. Bien por él porque supo aprovechar su oportunidad.Tendremos que esperar 25 días para volver a ver a esta gran equipo que nos alegra la semana y que hace que estemos ansiosos de ver a esta crema en acción. Será complicado estar tanto tiempo sin la "U", sin esta pasión y esperemos que los jugadores mantengan su buena forma física y que no pierdan el ritmo futbolístico ya que nos que dan todavía algunas finales por jugar. También se aprovechara para recuperar a jugadores golpeados pero esperamos que el equipo se mantenga de esta manera.No nos queda mas que esperar, sabemos que a esta "U" 2008 no nos va defraudar ya que estamos bien encaminados y ojala que estos 25 días se pasen volando porque estoy seguro que es el deseo de todo hincha crema.ToroCultura "U"]]></content>
		</document>
		<document id="d12d66fdbd11f09b50d4dcdecc66c986" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/descansar-en-paz.html">			<content><![CDATA[Atletico Minero 0 - 2 UniversitarioEl día de ayer Universitario consiguió un resultado importantísimo en su lucha por conseguir el título del apertura tras derrotar en la ciudad de Huancayo al benjamín de la primera division, el Atletico Minero. Hubo importante prescencia de público por parte de los cremas y aunque el cielo dejaba ver su tono gris, en el estadio el ambiente era interesante para el desarrollo del cotejo.El cuadro local formó con Castellanos, Pisano, Farfán, Portilla, Tafur, Retamozo, Ojeda, Maldonado, Ojeda, Doy y Perez. Por su parte el cuadro merengue salio a la cancha Huancayina con Fernandez, Galván, Duarte, Araujo, R. Torres, Gonzales, Rabanal, M. Torres, Neyra, Labarthe y Jimenez. El director técnico crema estuvo cumpliendo una fecha más de suspensión y vio el cotejo desde el bus que llevó a la "U" al estadio,El partido comenzó con vértigo para los dos equipos. Jimenez avisaba en los primeros minutos con un cabezaso que fue controlado por el golero de Minero. A su vez, el cuadro local tocaba con cautela y probó un par de veces al arco de Fernandez, quien respondió muy bien ante todos los remates, sin dar rebote y brindandole seguridad a toda la saga merengue. Hasta que llegó el gol que no se hizo esperar mucho. A los 20 minutos le cometieron una falta a Gonzales que fue ejecutada por Neyra. Este le metió un fierrazo al medio que terminó en un rebote por parte de Castellanos, rebote que fue tomado por Jimenez quien la añadió con un toque sutil para poner a los cremas arriba ante la locura de la gente de Norte que se acercó a alentar a su equipo.Después de gol Minero siguió probando al arco pero como todo el partido, Fernandez respondió con categoria, y de esa manera acabó el primer tiempo del encuentro.Tras el descanso el Minero se aseguró con la pelota y fue metiendo a Universitario en su área. Sin embargo, la "U" se mostró sólido atrás y nunca logró ser vulnerado por el ataque naranja. Hasta que la saga crema metió un pelotazo hacia el campo de Minero que fue ganado por Labarthe, aunque la bola le quedó atrás, logró controlarla y sombreó espectacularmente a Castellanos para poner arriba a la "U" 2 a 0 y prácticamente asegurar el cotejo y la punta del torneo.Después del baldazo de agua fria para Minero, este se descontroló y se le fueron las pocas ideas que tenían. Universitario tuvo más de una oportunidad para concretar una goleada en altura, entre las cuales estuvieron un gol mal anulado a Jimenez, y un mano a mano de Torres que no entraron, pero que dejaron sentado que aunque la "U" tuvo mucho menos la pelota, logró generar más peligro que el equipo local.Así acabó el encuentro dejando a Universitario como único lider del torneo y como firme candidato al título. Ahora le espera al cuadro merengue una para de casi un mes que sera motivo para trabajar con calma y disfrutar de la punta del campeonato que, al fin y al cabo, tiene bien merecida.PañalonCultura U]]></content>
		</document>
		<document id="f3535cd512a3b0eb7e6496dfe83c8908" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/desde-arriba.html">			<content><![CDATA[Universitario de deportes sigue viendo desde arriba a sus perseguidores, después del triunfazo que obtuvo el día de ayer ante el Juan Aurich de Chiclayo. Este triunfo ratifica el buen momento que atraviesa la "U" y hace que la hinchada crema delire y que el monumental muestre una buena asistencia cada partido.El partido fue complicado ya que el Aurich al igual que el José Gálvez la fecha ante pasada no se vino a meter atrás e intentó jugarle a los cremas de igual a igual pero no resistieron.La "U" formó con Fernández, Araujo, Duarte, Balta, Gonzáles, R. Torres, M. Torres, Rabanal, Neyra, Jiménez, Hurtado, mientras que el Aurich lo hizo con Martinuzzi, Guadalupe, Lalopú, Butrón, Moisela, Guevara Tinoco, Campos, Gómez, Zegarra, Guevara, Holsen.Las primeras llegadas importantes del partido fueron de Universitario que ya a los 8 minutos se adelantó con un golazo de M. Torres, quien recibió un gran pase d Neyra que hizo una jugada de otro partido. No cabe duda de que la definición fue muy buena pero la jugada de Donny fue magnífica, inesperada para nuestro humilde fútbol peruano. Después del gol se dieron unas llegadas mas de ambos lados hasta que a los 40 minutos del primer tiempo "Cuto" Guadalupe inventó un penal al tirarse encima de Rabanal fuera del área y digo fuera del área porque no debió ser penal, mal cobrado por el arbitro. Y a los 42 minutos Moisela convierte su disparo en gol y la "U" se va fastidiado al descanso.En el segundo tiempo tras unas jugadas interesantes del Aurich, llega el gol de Rainer Torres a los 72 minutos con otra jugada de Donny que sigue demostrando que esta en un muy buen nivel. Es el primer gol de Rainer quien se sabe es hincha acérrimo del club con más títulos en la historia el Perú. Después de esto la "U" tuvo más opciones de aumentar el marcador pero no la supieron embocar. Sin embargo aprecio él nuevamente, apareció Neyra quien con un fortísimo y colocado remate venció al portero Martinuzzi. Sí otra vez se salió del libreto y logró que la trinchera vuelva a corear su nombre. Todo esto le abrió el apetito a los cremas quienes fueron con todo en busca de ampliar el marcador y de paso ampliar la goleada, pero esta vez el "Malingas" y el "Vagón" no estuvieron acertados en la definición.En líneas generales Universitario hizo un buen partido, con momentos de buen fútbol y una vez más Donny Neyra fue la figura del partido al estar siempre en las jugadas además de dar 2 pases gol y anotar uno.Ahora la "U" tendrá que ir a Huaraz a enfrentar al Sport Ancash el día domingo, es en este lugar donde Gareca y sus dirigidos todavía no han podido ganar ya que el año pasado regresaron con una derrota pero este es otro Universitario, en un momento muy especial y es más que seguro que irán en busca de los 3 puntos que les permita seguir mirando al resto de los equipos desde arriba.ToroCultura "U"]]></content>
		</document>
		<document id="e8a840d7cbc896b7b0e161d2f6c0a270" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/esta-es-la-u-que-yo-quiero-ver.html">			<content><![CDATA[Parece un sueño, pero es la realidad. Parece utópico, pero es tan obvio que hasta nuestros más aserrimos enemigos lo afirman. No hablo del hecho de que la U se perfile como candidato y como posible campeon del Apertura 2008. Sino, del hecho de que el equipo de nuestros amores, tenga esa mezcla divina. Esa perfecta armonia que no veiamos hacía años en el equipo merengue. Esa combinación de garra y calidad.Muchos años han pasado desde que vimos eso. Y es que esta U si lo tiene. Esta U del "Tigre" tiene garra y calidad. Garra es un atributo que siempre han tenido las versiones, incluso las más mediocres, de equipos cremas. Porque esta sagrada camiseta ya posee en su espíritu esa cuota de garra y amor propio. Porque hasta el más pecho frio y apático del mundo se convierte en un leon al ponerse la crema. Porque al vestirse esa pieza sagrada, nos convertimos en hinchas y podemos ganarle a quien sea, donde fuera. Pero esta U posee eso que le da una añadirdura, y que nos perfila para campeon: CALIDAD.Tenemos calidad de jugadores para ganarle a quien se nos ponga en el camino. Porque si Candelo se lesionó aparece Donny Neyra. Porque si no aparece Donny, Rainer se enchufa. Si Rainer no esta en su tarde, sobresale Hurtado. Y si este se levantó con el pie izquierdo, ahí esta "Malingas". Es decir, tenemos variantes. Tenemos plantel. Este año nuestro equipo tiene valuartes de calidad que pueden llevarnos despues de 8 largos años, a dar la vuelta olímpica.Y hoy lo demostraron. Jugando bien. Tocando. Ilusionando a la hinchada. A TU hinchada, mi querida crema. Y jugando así, como me gusta que me ilusiones. Aparecio Miguel Angel, un hincha alejado muchos años de su casa, pero que este año y el año pasado, ha demostrado que es heredero de la pasión. Y luego, otro hijo pródigo, Rainer. Cuan bienvenido eres Rainer, si jugando así demuestras que llevas a "Lolo" adentro. Y una vez más, Donny, que poco a poco y a punta de esfuerzo, se viene ganando la simpatía de la hinchada. Y tienes que darte cuenta Donny, que eso no es cosa facil. En el Aurich apareció un payaso disfrazado de futbolista para inventarse un penal. Pero ni eso nos amedrentó, pues seguimos con esa calidad y logramos ganar el partido.Y poco a poco nos acercamos. Jugando bien, metiendo huevos, luchando cada pelota como si fuera la última. El objetivo se acerca cada vez más. Garra y calidad es lo que tiene esta U. Es lo que tiene NUESTRA "U". Y no cabe duda; esta es la U que yo quiero ver.PañalonCultura U]]></content>
		</document>
		<document id="72a8dbbe70878a434c7888428e393576" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/esta-u-si-tiene-altura.html">			<content><![CDATA[El día de ayer Universitario de Deportes demostró una vez más porque se encuentra en lo más alto de la tabla de posiciones. Además dejó en claro que es un equipo sólido y que estos jugadores están dejando el alma por este buen equipo, este equipo que nos demuestra que es un candidato serio al título, este equipo que nos grita que el campeonato no esta lejos y que por fin después de varios años podemos ilusionarnos.Jugamos un partido bastante complicado, no solo por el equipo rival que nos puso en apuros sobre todo en el primer tiempo sino porque la altura también pesa. El primer tiempo fue para el Sport Ancash que salió a empujar desde el inicio y la "U" tuvo uno de sus primeros tiempos más bajos, pero lo hombres demuestran su fortaleza en los momentos más difíciles y este equipo de hombres tiene esto, ya que supo aguantar la presión pero sobre todo supo mantener su valla en cero que es lo más importante.El sacrifico que demuestra este equipo es impresionante y un jugador que tiene un corazón enorme cada vez que se pone la camiseta crema es Miguel Torres, quien se rompe por la "U" y cada vez se vuelve mas trascendental en nuestro equipo. Corre, marca y esta presente en las jugadas de ataque de Universitario con buenos centros, buenas asistencias. Esperamos que continué con ese valor, con esa entrega que contagia a los demás compañeros y que ha sido una característica fundamental de nuestro equipo a lo largo de su gran historia.Volviendo al partido, el segundo tiempo la "U" salió con unas ganas de apretar al Ancash dándole más de un dolor de cabeza al portero Vegas, ya había despertado el buen fútbol que nos caracteriza. Hasta que llegó un pase largo que fue parado por la figura de la cancha M. Torres quien avanzó hasta casi la última raya y sacó un pase para Rabanal, quien disparó la pelota hacia el ángulo superior izquierdo. Jesús metió el gol más bonito de su carrera y sin dudas el más importante hasta ahora, fue un golazo desde su concepción.Rabanal, un jugador muy intermitente a mi parecer con poca marca y sin explosión, nos tapó la boca a muchos de los que no nos convencía su juego, ya que realizo un buen partido y nos dio el gol de triunfo, esperamos de todo corazón que siga por ese camino y demuestre porqué es titular en el equipo más grande del Perú.Si bien el segundo tiempo fue nuestro, nos faltó definición arriba ya que nuestro delanteros no estuvieron finos, sin embargo algo para rescatar es que la"U" esta demostrando que este si es un equipo en donde todos están apareciendo y no solo dependemos de la eficacia de los delanteros, sino esta fino el "Vagón" aparece Donny, sino esta fino el "Malingas" aparece Rabanal o Torres y aquí hay que destacar la labor del entrenador que les da la confianza a otros jugadores que no son delanteros para que vayan al ataque pero sin desorden y mejoren la labor ofensiva del equipo.Si que cuesta no ilusionarse tanto con esta "U" que ya tiene 4 partidos invictos, con un buen juego y sobre todo con actitud. No nos queda más que seguir alentando, apoyando y teniendo fe en que juntos podremos terminar con esa sequía de campeonatos que nos agobia, juntos haremos que la crema este en el lugar que se merece, arriba, de donde nunca debe bajar, porque esta "U" aunque a muchos les duela es el equipo más copero del Perú.ToroCultura "U"]]></content>
		</document>
		<document id="6bb5d478722c79125d40fa2ffbfd70b4" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/garra-y-camiseta.html">			<content><![CDATA[Estas 2 cosas ya son marca registrada de esta "U" versión 2008, esta "U" que viene regalándonos grandes victorias que hacen que el sueño del campeonato este más cerca. Por que ahora los rivales saben que tendrán que jugar contra ese plus que tiene la crema, la garra y la camiseta, porque eso si pesa aunque muchos piensen lo contrario y esto salio a flote después de la gran victoria en el clásico. Tendremos partidos difíciles y también tendremos partidos que lo jugaremos mal pero con este plus que tiene nuestra amada "U" ténganlo por seguro que el Apertura será nuestro.Hace 8 años que no vemos a un equipo crema con estas importantes y añoradas características, ya extrañábamos ver a la "U" dándole vuelta a un partido muy complicado, haciendo que esta gloriosa camiseta demuestre cuantos años de gloria tiene entre sus hilos. El partido de ayer nos mostró todo esto ya que fue muy complicado y se noto claramente las ausencias del "Negro" Galván y de Balta, jugadores que han hecho que tengamos una defensa muy difícil de superar. El José Gálvez fue un equipo que no vino a meterse atrás, salio a buscar el partido y además venia demostrando un buen juego con 7 partidos invictos pero nosotros como era de esperarse rompimos con esa racha, al principio nos costo tener que voltear 2 veces un marcador adverso pero después comenzamos a manejar mejor el balón, comenzamos a decir, un momento somos la "U" y en mi casa NADIE me falta el respeto, logramos despertar al buen juego que ya veníamos demostrando hasta que llego ese momento. Ese momento que quedara guardado en nuestras cabezas, cuando Donny Neyra recibe el balón en 3/4 de cancha y mete un señor zapatazo que destrozo cualquier ilusión del rival, ese gol digno de enmarcar ya que verdaderamente fue una pintura. Gracias Donny por regalarnos ese golazo, gracias por darte cuenta que estas en un equipo que tiene como eje, la garra y la camiseta, porque ya sentimos que realmente estas involucrado con Universitario y eso sin dudas nos ayudara con nuestro objetivo.Seguimos punteros pero no perdamos la calma, los pies bien puestos sobre la tierra y a corregir errores, ya que la siguiente fecha esta aquí y debemos ganar para poder mantener o ampliar esta ventaja de 2 puntos sobre nuestro perseguidor.Así que vamos crema, con garra y humildad que las cosas así serán más fáciles, vamos a dejarlo todo este miércoles ante el Aurich en nuestro grandioso estadio. Y nosotros los hinchas iremos al monumental a seguir alentando ya que esa noche nuestro corazón vibrará y sentirá todo esa pasión que nos recorre el cuerpo al verte, amada "U".ToroCultura "U"]]></content>
		</document>
		<document id="28e6e614aab0d171e6cd8f730e43f9a6" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/los-partidos-se-ganan.html">			<content><![CDATA[Universitario de Deportes demostró el día de ayer que los partidos se ganan, aveces jugando bien y aveces jugando mal pero al final lo importante son los 3 puntos para mantenerse arriba y cada vez más cerca del título.El partido fue bastante complicado, ya que la "U" se enfrentaba al equipo que tenia la mejor puntuación fuera de casa. Las alineaciones fueron las siguientes:Universitario de Deportes: Raúl Fernández, Néstor Duarte, Carlos Galván, Jorge Araujo, Miguel Torres (Julio Landauri), Miguel Cevasco (Gregorio Bernales), Jesús Rabanal, Donny Neyra, Rainer Torres, Héctor Hurtado y Roberto Jiménez (Gianfranco Labarthe).Coronel Bolognesi: Diego Penny, Adrián Cortez, Adan Balbín, Jesús Álvarez, Rafael Farfán, Enrique Ísmodes (Junior Ross), Enio Novoa, Jaime Linares (Juan José Barros), Johan Vásquez (Freddy Barrios), Luis Ramírez y Juan Diego Gonzáles Vigil.Los cremas se mostraron con muchas ancias por querer meter al Bolognesi en su arco pero esto hizo que se vieran muchas falencias al salir con mucha desesperacion. Sin embargo recién a los 20 minutos la "U" se dio cuenta que esa no era la manera de jugar contra un equipo como el "Bolo" que es muy ordenado en todas sus filas y que corre bastante. Universitario comenzó a distribuir mejor el balón, generando un ocasión de gol con el "Malingas" quien saco un disparo al primer palo del arco del "Bolo", fue un buen remate pero fue su único remate durante el partido, es aquí donde surge una incógnita ¿Es suficiente lo que hace Jiménez? y la respuesta es mas que evidente, No, ya que no cumple con su labor fundamental que es el anotar gol y es que para un delantero a diferencia de otros puestos no basta con el sacrificio ya que el delantero vive del gol y "Malingas" no cumple con esto, le costara mucho superar la valla que dejo Fano al irse ya que no basta con que haya metido el gol del triunfo contra Alianza.Después de la aclaración cabe mencionar que la "U" siguió intentando penetrar la férrea defensa del Bolognesi pero no se mostró un buen fútbol a pesar que mejoraron en comparación con el juego mostrado al inicio. Mas tarde un par de llegadas de Hurtado causaron algo de preocupación en Bolognesi pero no lo suficiente, los de Tacna en cambio tuvieron una llegada muy clara con Gonzáles Vigil que fue atajada por el gran portero Fernández, tal vez el jugador más regular del partido junto a Rainer Torres. Las actuaciones de Fernández son muy buenas y es que en un equipo grande como la "U" los arqueros tiene que aparecer siempre en las pocas veces que sean requeridos y este arquero lo esta haciendo con honores.El segundo tiempo fue otra cosa, con una "U" mas calmada, distribuyendo mejor el balón pero sin embargo todavía no se veían jugadas realmente claras de gol, mientras que el "Bolo" llego un par de veces por intermedio de Ramírez. Hasta que a los 68 minutos aprecio él que no venia haciendo un buen partido, él que no encontraba su buen juego y se le veía fastidiado, pero así son los diferentes , a veces con una jugada te cambian la historia de un partido y así pasó. Y hablo de Donny Neyra quien recupero un balón en la mitad de la cancha, en caro a al defensa rival y dio un gran pase para Labarthe quien no pudo marcar su primer gol oficial con la camiseta de la "U" ya que fue despejado a medias por un defensa del Bolognesi sin embrago Neyra siguió bien la jugada y con un gran remate al ángulo hizo que la trinchera norte coree su nombre nuevamente.Después de esto el partido fue únicamente de Universitario con algunas situaciones de gol desperdiciadas por Hurtado quien no estuvo fino de cara al gol pero cuando ya faltaba muy poco para que acabará el partido, tras un tiro libre a favor del "Bolo", el jugador tacneño Gonzáles Vigil piboteó la pelota hacia Ramírez y este logro mandar el balón hacia el arco pero apareció nuevamente el portero Fernández para desviarla y no es que la "U" tenga suerte de campeón, es que tiene un gran arquero que sabe decir aquí estoy y aparece cuando se le necesita.Y es así como los cremas se mantienen en el primer lugar de la tabla de posiciones perseguidos por Sporting Cristal, tal vez no realizaron el buen juego esperado que había enamorado a sus hinchas en otras ocasiones pero los partidos se ganan y muchas veces con eso basta para poder ser campeón.ToroCultura"U"]]></content>
		</document>
		<document id="94d15fecb9748037275a4aa5af2625" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/para-ti-dios.html">			<content><![CDATA[La avenida Javier Prado toma vida y le canta al campeon. Una sarta de "locos" transcurren por su senda y hasta las piedras tiemblan al vernos. La gente nos mira con ojos incredulos al no entender el porqué de tanta pasion. Al no enteder tanta locura, locura que sentimos por esta camiseta. Por la sagrada camiseta crema y roja. Se preguntan, "¿Por qué cantan?"; "¿Por qué estan tan felices?"; "¿Por qué rien?". Pobre la gente que no comparte este sentimiento. Y es que juega NUESTRA U, nuestra amada crema saldra a la cancha del monumental, nuestra casa, a jugar un partido más del torneo peruano. Y además, se presenta a recuperar lo que es suyo. A adueñarse de nuevo del algo que fue innerente con nosotros desde nuestra fundación alla por 1924: el primer lugar. No solo en el torneo, sino en todo lo que hacemos. Porque nacimos con esa condicion: ser primeros en todo. Juega la U, y ahi esta su hinchada, a tu lado crema de mis amores; a dejar la garganta en cada aliento, en cada gol, en cada jugada. A cantarte TODOS, como hermanos. Una sola piel sudando, a Una sola voz cantando. Esta es tu trinchera.Y que mejor que a rendirle un homenaje a Dios hecho hombre. Teodoro Fernandez Meyzán, estuvo de cumpleaños el último martes, y desde el cielo también nos alienta. Lolo, todos tus hijos te rendimos un tributos y te dedicamos este triunfo. Porque fuiste, eres, y seras el más grande de todos. Este es un pequeño homenaje de un hijo tuyo, que te ama y te amara siempre. Nunca nos cansaremos de recordare, y de amarte. Gracias "cañonero".Y bajo este marco se presento la crema a jugar contra el Bolognesi de Tacna. Los pavos nos pasaron por un punto tras ganarle a las burras horas antes. Y salimos a la cancha a obtener de nuevo el primer lugar. Al principio los jugadores estaban "ahuevados", a pesar que dejabamos la garganta alentando. Pero en el segundo tiempo se dieron cuenta de que esta camiseta te exige dejar tus huevos en la cancha y sudarla hasta el minuto 90; y salieron a ganar. Como tiene que ser. Y otra vez apareció Donny para que todo norte se entregue en un abrazo. No importa la raza, la clase social, todos somos hermanos, y todos nos entregamos al grito sagrado y que veniamos esperando desde que arrancó el encuentro. Gol de la U y nos ponemos arriba. Recuperamos la punta del torneo, donde siempre debimos estar; y que los pavos nos quitaron insolentemente. Pavo, lo siento pero volviste a tu realidad, a mirarnos desde abajo.Norte es una fiesta como siempre debio ser. Nos entregamos cada minuto al campeon y nos vamos del "Lolo" Fernandez sabiendo que cada vez falta menos para dar la vuelta. Cómo no te voy a amar crema querida, si hasta respiro pensando en ti. Y para ti, Dios, mi más grande reconocimiento y un saludo desde la tierra de los vivos, sabiendo que algun dia nos veremos y seguiremos alentando desde el cielo. Porque te amo crema, y es verdad mi adorada U; acepto amarte aunque la muerte nos separe.PañalonCultura U]]></content>
		</document>
		<document id="5a74c94b28a883c1eaa1dad1814eab11" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/sufrido-triunfo.html">			<content><![CDATA[Universitario 3 - 2 Jose GalvezUniversitario de Deportes consiguió esta tarde en el estadio Monumental "Lolo" Fernandez de Ate, tres importantísmos puntos que lo acercan cada vez más al título del torneo Apertura 2008. El rival fue el duro y complicado José Galvez de Chimbote que, aunque no pelea en los primeros puestos de la competencia, desarrolla partidos interesantes ycomplica hasta al más duro rival. Y lo mismo hizo con la "U". Con un estadio con importante prescencia de público en las tribunas, el partido comenzó a las 3:30pm en punto. La Trinchera Norte, como siempre, estaba presente alentando lo que sería un nuevo cotejo de Universitario. El equipo crema venía motivadísimo de su triunfo en el clásico del futbolperuano y la gente hacía sentir su respaldo hacia la camiseta.Universitario formó con Fernandez, Duarte, Araujo, Molina, R. Torres, Gonzales, M. Torres, Rabanal, Neyra, Hurtado y Jimenez. Por su parte, el cuadro Chimbotano salió a la cancha con Fernandez, Chacón, Mayme, Llanos, Iglesias, Ronceros, Iriarte, Ovieda, Meza Cuadra, Velasquez y Sotil. El árbitro fue el internacional Georges Buckley.Arrancaron las acciones y como era de esperarse, el cuadro crema tuvo la posesion del balón. Y así, a los 6 minutos de hizo sentir con un cabezaso de Hurtado que chocó en el larguero del Boliviano Fernandez. La hinchada despertó, pero lo hizo también el humilde equipo chimbotano el cual tan solo 7 minutos despues remesió no solo a sus simpatizantes, sinotambién a todos los cremas que veian el cotejo desde el estadio y sus hogares. El argentino Velasquez recibió un muy buen pase de Sotil y de zurda la clavó en el primer palo de Fernandez. Era el 0 - 1 y la sorpresa para todos los presentes. La U, soprendida encontró el empate a los 21 minutos, cuando un error garrafal de Fernandez dejó a Rabanal con todo el arcopor delante y la añadió para marcar el empate. 1 - 1 y aparentemente todo era más lógico. Digo aparentemente, pues el cuadro de Chimbote jugaba muy bien y merecia estar arriba.Y fue así como 4 minutos despues el Galvez dió otro espadaso pues Iriarte, despues de una buena jugada por la izquierda el "Torito" Iriarte definió a un metro de Fernadez para poner arriba una vez más al Galvez y poner en crisis a la hinchada merengue, la cual no dejó de alentar a pesar de todo. Universitario se fue para arriba después del gol de Galvez y consiguió, antes del receso, el buscado empate tras un centro de Neyra que chocó en el travesaño y encontró la cabeza del "Malingas" Jimenez para marcar la igualdad que a pesar de la lógica, no era justo pus Galvez se venia desenvolviendo mucho mejor. E igualados a 2, se fueron a los vestuarios.Comenzó el segundo tiempo y la U no se lograba encontrar en el campo. No tenía fórmulas ni ideas. Cuando llegó la expulsion de Ronceros, y posteriormente la de Llanos; expulsiones que le dieron un vuelco al partido. Con 2 hombres de más, Universitario logró tener definitivamente la pelota y tener tiempo para hilbanar ataques estructurados. Pero una vez más el buen Galvez complicó al cuadro merengue pues con 2 hombres menos se defendia muy bien. Algo diferente, es tenia que pasar para desequilibrar el marcador. Y eso pasó. Donny Neyra la tenía en tres cuartos de cancha y soltó un latigazo furioso que infló las redes del "Gato" para poner arriba a Universitario y hacer delirar a la hinchada. La "U" estaba arriba en el marcador.Despues del gol la "U" tuvo la pelota sin generar. Se defendia teniendola y asi transcurrienron los ultimos minutos del juego. Aunque en el ultimo minuto especificamente, Neyra, perdió la pelota en media cancha y Magallanes le puso un pase soberbio a Meza Cuadra quien definió muy mal y la mandó por arriba del arco crema. Galvez lo puedo empatar.El partido finalizo con triunfo de la "U" por 3 - 2. Pero se dejo entrever que cuando un equipo ordenado y serio se le planta bien al cuadro crema, le crea complicaciones serias pues, el partido mereció quedar empatado, pero como reza el valioso dicho del futbol: EN EL FUTBOL NO EXISTE LA JUSTICIA.Universitario sumó tres puntos importantes, pues sus perseguidores ganaron y le metieron presion. Tres puntos que lo acercan al objetivo máximo y que todo hincha desea, gritar : DALE "U" CAMPEON.PañalonCultura U]]></content>
		</document>
		<document id="914e0f31a96d7d612963a46f08b97fff" url="http://culturau.blogspot.com/2008/05/triunfo-en-las-alturas.html">			<content><![CDATA[Sport Ancash 0 - 1 UniversitarioProbablemente el segundo triunfo más valioso, despues de concretado en el superclásico, consiguió Universitario de Deportes este domingo 11 de Mayo, día de la madre, en la hermosa ciudad de Huaraz frente al Sport Ancash. El cielo de la ciudad de Pastorouri lucia un gris intimidante y así recibia a ambos equipos. El local, necesitado de triunfos, sobre todo en su casa, para remontar en la tabla; y el visitante, urgido de lograr un buen resultado pues su perseguidor, Sporting Cristal, lo había desplazado del primer lugar tras vencer, un día atrás, al Jose Galvez de Chimbote.Bajo esas circunstancias se desarrollaba el cotejo. El Rosas Pampas no lucía mucha gente, pero la Trinchera Norte se hacía presente cantando y saltando. El técnico merengue no estaba en cancha pues cumplía su suspención. Pero el que regresaba era el "Negro" Galván, quien estaba suspendido tras ser expulsado frente al Melgar en Arequipa.Sport Ancash formó con Vegas, Regalado, García, Vera, Cartagena, Collantes, Hernandez, Villanueva, Ubillús, Rodriguez y Carty. Por su parte, el cuadro crema salió a la cancha con Fernandez, Duarte, Galván, Araujo, R. Torres, Rabanal, M. Torres, Neyra, Gonzales, Hurtado y Jimenez.Se iniciaron las acciones y el Sport Ancash fué el que propuso más. Tuvo más la pelota e insistía en lograr hacer daño en el arco merengue. Sin embargo la saga de la "U" se mostró segura y practicamente no dejó que la "amenaza verde" concretara sus intenciones de lastimar al cuadro crema. Y así, acabó la primera etapa sin más que un cabezaso de Cartagena que pasó desviado. Sport Ancach dejabá la impresión que estaba mejor parado en el campo.La etapa complementaria se inició con gran vértigo sobre todo porque Unversitario salió a demostrar que era firme candidato al título. A los 47 minutos Neyra dejó solo a Rabanal quien se demoró un siglo antes de definir frente a Vegas quien finalemente fue respaldado por su defensa quienes la mandaron al corner. Tan solo dos minutos más tarde Neyra una vez más logró concretar una parde con Jimenez y lanzó un remate que pasó muy cerca del arco de Vegas. La "U" iba avisando que podía generar daño. Y así fue. Después de que Sport Ancash, una vez más, se hiciera con el control del balón; Bernales le puso un pase brillante a Miguel Torres quien con mucha presisión centró dejando solo a Rabanal el cual con mucha calma la colocó al segundo palo del golero Vegas para inflar las redes del arco Ancashino y que toda la Trinchera desatara su locura. Gol de Universitario a los 21 minutos del segundo tiempo. La crema estaba arriba en el marcador.Despues del gol merengue el Sport Ancash se desesperó y no logró nunca concretar ningún ataque bien formulado. Pelotas aereas eran su único argumento, pero ahí estaba el arquero Fernandez para cortar esos balones y apagar todo incendio en el area. Sin embargo, a los 39 minutos el golero del Ancash Vegas tuvo en sus pies la oportunidad de empatar el marcador cuando ejecutó un tiro libre que se estrello en el travesaño de Fernandez, y el balón picó en la linea. Por un pelo se salvaba la "U" del empate Ancashino. Y así finalizó el encuentro dejando como ganador y puntero absoluto a Universitario de Deportes.Definitivamente un triunfo importantísimo para el cuadro merengue, quien se encuentra solo en la punta a dos unidades de Cristal. Importantes las actuaciones de Rabanal y de toda la saga merengue que nunca dejó que Sport Ancash atacara con demasiada comodidad. Largo descanso de 10 días le espera al cuadro estudiantil que deja a sus hinchas tranquilos y soñando cada día más con el objetivo de salir campeon del Apertura 2008. El proximo rival es el Cienciano. Y vaya que la U quiere sacarse esa espina del 4 a 0 en contra en la rueda pasada. Y con este nivel, claro que puede conseguirlo: devolverle la humillación al Cienciano.PañalonCultura "U"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>