<author id="46e40663215fe35fc617404c55e1e356" url="cremayguinda.blogspot.com" feed="http://cremayguinda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="14">
		<document id="222a4ad0c8b9894e40f0a17ff623772b" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2011/12/prediccion-2012-umbro-tipo-wales.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con las Predicciones para el 2012, este diseño de Umbro es el último que ha presentado para la camiseta de visita de la selección de Gales.]]></content>
		</document>
		<document id="3a4c3b69c6f310be730077c6e275d8c3" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2012/01/predicciones-2012-lotto.html">			<content><![CDATA[Como parte de la debacle dirigencial que aqueja a la U, uno de los dos bandos dirigenciales afirma que esta todo conversado con la marca LOTTO para que entren ellos a vestir a la U y romper el contrato con Umbro.Por si esto se diera, les presento 2 opciones de juegos de camisetas: la que usa la FIORENTINA y la que usa el SOCHAUX de Francia:1) Tipo FIORENTINA 20122) Tipo SOCHAUX de Franciatoda la info e imagenes de las camisetas originales en TODO SOBRE CAMISETAS]]></content>
		</document>
		<document id="d82e642448d387925af577c7003712e3" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2012/02/arquero-2006.html">			<content><![CDATA[AÑO: 2006MARCA: UmbroAUSPICIADOR: Hazte socio de la U, Pieers USADA POR: José Carvallo]]></content>
		</document>
		<document id="9f4675044dbb9bcac0eab16e745d0a7e" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2012/02/prime-guinda-2001-copa-libertadores.html">			<content><![CDATA[Una más de la colección de Jorge Herrera:Nótese que la parte posterior del cuello dice "REY DE COPAS"AÑO: 2001MARCA: PRIMEAUSPICIADOR: CusqueñaUSADA POR: Paolo Maldonado]]></content>
		</document>
		<document id="908a78b2ecee05733a36be8fdec921eb" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2012/03/noche-del-hincha-crema-2012.html">			<content><![CDATA[Esta camiseta usada el 1/03/2012 en la NOCHE DEL HINCHA CREMA es histórica porque lleva como auspiciador a la TRINCHERA NORTE, barra principal del club, y a la ONG creada por hinchas SOLO IMPORTAS TU, que esta ayudando al club a superar la peor crisis dirigencial de su historia.La camiseta le pertenece a CHINOELCREMA , uno de los mayores coleccionistas de camisetas de la U.También la tienen en el blog LA CAMISETA CREMA]]></content>
		</document>
		<document id="ec66f3a3e6b9c851185fba0f35a3e629" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2012/07/2012-copa-libertadores-sub-20.html">			<content><![CDATA[Gracias a Jorge Herrera y el blog La Camiseta Crema por este nuevo aporte:Nótese que por haber sido los campeones vigentes de este torneo, se usó una estrella sobre el símbolo. Además es primera vez con la marca umbro que se usa la numeración en el frente. Anteriormente se usó con la marca Calvo.AÑO: 2012MARCA: UmbroAUSPICIADOR: Pieers, BackusUSADA POR: Tajima]]></content>
		</document>
		<document id="31e10b0b78e16c3c28889e53e596915" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2012/10/1999-jor.html">			<content><![CDATA[Se dice que en el año 1999 en un par de partidos el equipo principal usó camisetas marca JOR. Debe haber sido en un momento que se cambió el diseño de las camisetas Umbro y deseguro hubo una demora o algo así...si alguien se acuerda más detalles de esta camiseta, cuéntennos.AÑO: 1999MARCA: JORAUSPICIADOR: Cusqueña. MovistarUSADA POR: G. Bernales]]></content>
		</document>
		<document id="e328d07f35af784cddd34c9214058e1d" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2012/11/reliquia-crema-70s.html">			<content><![CDATA[Esta camiseta está a la venta en MercadoLibre en este enlace. El que la pueda comprar va a tener un tesoro. Parece ser original de los años 70's. Si alguien tiene un dato más especifico sobre el año agradecemos compartirlo, de repente viendo el número se puede sacar.]]></content>
		</document>
		<document id="792b73c7fe0b55199078c003560f07a1" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2013/05/edicion-especial-2013-homenaje-nuestros.html">			<content><![CDATA[Se acaba de Presentar la nueva camiseta, en el contexto del Centenario de LOLO FERNÁNDEZ, está camiseta edición limitada, que el equipo usará en dos partidos del torneo local.El concepto es una camiseta que rememora el estilo antiguo de las camisetas de la U. El número y Escudo estan cosidos, Tiene cuello de camisa y botones. Al ser similar a las camisetas antiguas, está camiseta es EN HONOR A NUESTROS IDOLOS, como dice una frase en el interior del cuello.Los detalles que no concuerdan mucho con lo Retro, son los bordes guindas en las magas, y las franjas guindas en la espalda, pero Umbro dice que los pusieron para mantener el color Guinda que también es parte de la historia del Club.Está muy bonita, estará en venta en el evento UNIVERSO CREMA.AÑO: 2013MARCA: UmbroYapa:]]></content>
		</document>
		<document id="177443fded4fab9fd05c5028bacb53ec" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2013/05/primer-sponsor-nashua.html">			<content><![CDATA[Foto: Roberto Carlos Reyes (propietario de la camiseta / usada por Juvenal Briceño)Esta camiseta marca PUMA es la primera que tuvo sponsor. Según cuentan, se usó para la copa libertadores del año 90. La marca de impresoras Nashua. Una empresa argentina decidió poner su publicidad en la indumentaria de la U para partidos de copa contra equipos argentinos. Similar caso se dio en 2010 y 2011, cuando jugamos en brasil, marcas locales nos auspiciaron(ejemplo aquí: http://lacamisetacrema.blogspot.com/2012/02/camiseta-oficial-ii-copa-sudamericana.html).(fuente: https://www.facebook.com/eduardo.palacios.585112)]]></content>
		</document>
		<document id="2cbec889e76f391d1cbc55982f0d7b63" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2013/09/arquero-2013_27.html">			<content><![CDATA[Gracias a Raúl Salazar por la foto de la camiseta Negra!AÑO: 2013MARCA: UMBRO AUSPICIADOR: Hyundai, Pieers, Cerveza CristalUSADA POR: José Carvallo, Carlos Cáceda]]></content>
		</document>
		<document id="e29e3d51ba9dac02469427ca3267d22c" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2013/09/crema-2013.html">			<content><![CDATA[Versión de Noviembre 2013:AÑO: 2013MARCA: UmbroAuspiciador: Hyundai, Alerta MEdica, Argenper, Pieers]]></content>
		</document>
		<document id="10dff3f05e951a8542fb3b9e26a1a590" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2013/12/diseno-puma-ghana-2012.html">			<content><![CDATA[Después de mucho tiempo vuelvo a diseñar camisetas imaginarias. Esta la hice en marca Puma porque es una marca que me encantaría que usemos, sobre todo ahora que está cerca el final de Umbro. Es un modelo que originalmente lo usó la selección de Ghana en el 2012, el detalle de las estrellas me gustó mucho, y sueño con una camiseta similar a esta para el próximo año. Ojalá les guste. Y dale U!  (Cuenten las estrellas)]]></content>
		</document>
		<document id="9b8cee0fb12ae421b05fcf79d0a12029" url="http://cremayguinda.blogspot.com/2013/12/edicion-especial-25aniversario.html">			<content><![CDATA[El 9 de Noviembre de 1988 la Trinchera Norte se fundó. 25 años después el club le hace un homenaje por todo el apoyo y amor incondicional usando su logo en la camiseta oficial. Ese día, en el monumental, volteamos el partido con nuestra Garra Crema, y la camiseta que aparece en la foto es la usada por Christofer "canchita" Gonzales al anotar el gol del empate.Gracias a Jorge Herrera por el aporte.AÑO: 2013MARCA: UmbroAUSPICIADOR: Trinchera NorteUSADA POR: Christofer Gonzales]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>