<author id="4723fc8c0dc56fbc2bf3ea5ac7752317" url="pastorjcd.blogspot.com" feed="http://pastorjcd.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="45c0a4564ee393d578ed65587d3915ab" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/el-tiempo-escogi-al-cantautor-paisa-no.html">			<content><![CDATA[EL TIEMPO escogió al cantautor paisa no solo por su éxito artístico sino por su proyección política. También destacó lo hecho por Juan Manuel Santos, Íngrid Betancourt y Barack Obama, entre otros.Juanes: el roquero comprometidoLa escena ocurrió en un hotel de París, horas antes del Gran Concierto Nacional, el evento que se realizó en varias ciudades de Colombia y en la capital francesa el 20 de julio de este año. En una habitación estaban Íngrid Betancourt, Juanes y Miguel Bosé. La ex candidata presidencial hablaba por teléfono con el programa Las voces del secuestro. Les estaba enviando un mensaje a sus compañeros de infortunio. Luego le pasó el teléfono al cantante antioqueño y este comenzó a cantar a capella su composición Sueños."Sueño libertad para todos los que están secuestrados hoy en medio de la selva y sueño con la paz de mi pueblo desangrado y con el final de esta injusta guerra...".Betancourt le confesó que esa canción era un himno para los que estaban en la selva y los tres comenzaron a llorar.La música todo lo puedeJuanes cree en el poder de la música y su fe es tan grande que este año, durante un concierto en Nueva York, apeló a su guitarra para detener los tanques de guerra que se movían en las fronteras de Venezuela, Colombia y Ecuador. Actuó más rápido que los políticos y los generales. Levantó el teléfono; llamó a Miguel Bosé, Alejandro Sanz, Ricardo Montaner, Carlos Vives y Juan Fernando Velasco, y organizó el concierto Paz sin Fronteras, que se realizó el 16 de marzo en Cúcuta, en el puente Simón Bolívar.Juanes es inmutable, un tipo sencillo e idealista. Ha obtenido todos los premios de la industria musical: Grammy, Mtv, Lo Nuestro, Ondas, etc. Ha ganado otros como el Premio Humanitario de la Fundación para las Américas; ha tocado en escenarios como el Parlamento Europeo, la ceremonia de entrega de los Premios Nobel, el sorteo de la Copa Mundo de Alemania; ha compartido con Bono, Metallica, Alicia Keys, Nelly Furtado, Tony Benett, para citar solo los más conocidos.Lo ha hecho todo, pero no es consciente de eso, sigue como al principio. El pasado martes todavía le preguntaba a su mánager: "¿Será que sí se llena la rueda de prensa?".ANDRÉS ZAMBRANO DÍAZEDITOR DE CULTURA del Tiempo]]></content>
		</document>
		<document id="2e05077b3ce13581eb7ae787661c3d15" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/la-noticia-dice-asi-fuentes-20minutos.html">			<content><![CDATA[La Noticia dice asi (fuentes 20minutos españa) El Gobierno vasco ha lanzado el servicio Kolegainfo. Se trata de un teléfono gratuito y una página web para orientar a vascos de 8 a 18 años sobre aspectos de su vida, tales como los estudios, el acoso escolar, las drogas o las relaciones sentimentales. Lo pueden hacer 24 horas al día durante los 365 días al año, Por ejemplo, un adolescente de 15 años podrá informarse sobre si puede trabajar desde el punto de vista legal. También es posible preguntar qué hacer ante un preservativo roto o constatar si los problemas con la dieta últimamente pueden ser síntoma de anorexia.La pregunta es y donde esta los padres, donde esta el trato de persona a persona, bueno que usemos la tecnologia, que frio que nuestros hijos tenga que buscar alternativas en el internet ya que los padres brillan por su ausencia, los padres nos podemos concentrar tanto en lo material que se nos olvida lo mas importante, la formacion de nuestros hijos, despues estamos lloran y opreguntandole a Dios porque le paso eso a mis hijos.El Sabio salomon les dejo este concejo a los jovenesQuerido jovencito, grábate bien mis enseñanzas; memoriza mis mandamientos. Así te irá siempre bien por el resto de tu vida. Ama siempre a Dios y se sincero con tus amigos; así estarás bien con Dios y con tus semejantes. Pon toda tu confianza en Dios y no en lo mucho que sabes. Toma en cuenta a Dios en todas tus acciones, y él te ayudará en todo. No te creas muy sabio; obedece a Dios y aléjate del mal; así te mantendrás sano y fuerte.Buen concejo, para terminar sera que este concejo lo podriamos seguir nosotros los adultos y futuros padres.Buen dia. Mas concejos como este lo puedes encontrar en la biblia proverbios 3 ]]></content>
		</document>
		<document id="946ca65099bc8384e60c04ea469fa29d" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/llego-la-te-esperada-poca-de-navidad.html">			<content><![CDATA[Llego la te esperada época de navidad, claro está que no muchos comparten lo mismo, esta es la época del año en don más nos comunicamos con nuestros familiares y seres queridos, es la época en donde sacamos dinero de donde no hay para dar un regalo al papa, mama, hermanos, tios, sobrinas, cuñadas, suegros, amigos, jefes en fin cómo ve la lista puede ser muy larga y muy costosa, pero en diciembre se puede hacer dos cosas:Primera “el resumen del año” podemos evaluar lo realizado en los pasados 11 meses y mirar todo lo realizado y evaluar cómo fue nuestro año.Segunda “No pensar y gastar lo que no tenemos” y esta sí que es la más peligrosa y la mas fácil en donde el 80 % de la población se deja llevar, este es el mes de las súper ventas, la oportunidad de comprar lo que tanto quiero en fin la publicidad te impulsa a comprar “pues es navidad”La decisión la tómanos cada uno de nosotros o nos auto evaluamos o nos auto engañamos, la época de navidad es un buen tiempo para compartir en familia, de extender la mano al menos favorecido, llevar un pan al necesitado, darle una sonrisa a un niño, y en todas estas cosas no necesariamente se tiene que gastar fortunas, solo un poco de amor y de disposición.Diciembre es el tiempo de recordar que Dios envió a su hijo para salvarnos, diciembre es el inicio de una nueva etapa y la conclusión de otra.Lo mejor para todos ustedes en el inicio de este mes.]]></content>
		</document>
		<document id="30a684931bcbb8ce3fe2987c23e1fbe9" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/por-que-la-gente-grita-un-da-meher-baba.html">			<content><![CDATA[POR QUE LA GENTE GRITAUn día Meher Baba preguntó a sus mandalíes lo siguiente:¿Por qué la gente se grita cuando están enojados?Los hombres pensaron unos momentos:- Porque perdemos la calma, dijo uno.- Por eso gritamos, dijo otro.Pero, ¿por qué gritar cuando la otra persona está a tu lado?, preguntó Baba. ¿No es posible hablarle en voz baja? ¿Por qué gritas a una persona cuando estás enojado?Los hombres dieron algunas otras respuestas pero ninguna de ellas satisfacía a Baba. Finalmente él explicó:Cuando dos personas están enojadas, sus corazones se alejan mucho. Para cubrir esa distancia deben gritar, para poder escucharse. Mientras más enojados estén, más fuerte tendrán que gritar para escucharse uno a otro a través de esa gran distancia.Luego Baba preguntó: ¿Qué sucede cuando dos personas se enamoran? Ellos no se gritan sino que se hablan suavemente, ¿por qué? Porque sus corazonesestán muy cerca. La distancia entre ellos es muy pequeña. Baba continuó: Cuando se enamoran más aún, ¿qué sucede? No hablan, sólo susurran y se vuelven aun más cerca en su amor. Finalmente no necesitan siquiera susurrar, sólo se miran y eso es todo. Así es cuando están cerca dos personas que se aman.Luego Baba dijo: Cuando discutan no dejen que sus corazones se alejen, no digan palabras que los distancien más, llegará un día en que la distancia sea tanta que no encontrarán más el camino de regreso.]]></content>
		</document>
		<document id="64ecc1c76d37c77c12092524a3e85844" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/produccion-sobre-natural-tema-es-aqui.html">			<content><![CDATA[Produccion: Sobre NaturalTema: Es aqui, es ahoraArtista: Marcos WittGrabado en Santa fe de Bogota Colombiawww.canzion.com]]></content>
		</document>
		<document id="5080cd6f22918c799532cfba8d1be2b7" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/rase-una-vez-un-hombre-que-mientras.html">			<content><![CDATA[Érase una vez un hombre, que mientras caminaba por el bosque, encontró un aguilucho. Se lo llevó a su casa y lo puso en un corral, donde pronto aprendió a comer la misma comida que los pollos y a conducirse como estos. Un día un naturalista que pasaba por allí le preguntó al propietario porqué razón un águila, el rey de todas las aves y los pájaros, tenía que permanecer encerrada en el corral con los pollos.-Como le he dado la misma comida que a los pollos y le he enseñado a ser pollo, nunca ha aprendido a volar- respondió el propietario-. Se conduce como los pollos, y por tanto, ya no es un águila.-Sin embargo- insistió el naturalista- tiene corazón de águila y, con toda seguridad, se le puede enseñar a volar.Después de discutir un poco más, los dos hombres convinieron en averiguar si era posible que el águila volara. El naturalista la tomó en sus brazos suavemente y le dijo: “Tú perteneces al cielo, no a la tierra. Abre las alas y vuela”.El águila, sin embargo, estaba confusa; no sabía qué era y, al ver a los pollos comiendo, saltó y se reunió con ellos de nuevo.Sin desanimarse, al día siguiente, el naturalista llevó al águila al tejado de la casa y le animó diciéndole: “Eres un águila. Abre las alas y vuela”. Pero el águila tenía miedo de su yo y del mundo desconocido y saltó una vez más en busca de la comida de los pollos.El naturalista se levantó temprano al tercer día, sacó al águila del corral y la llevó a una montaña. Una vez allí, alzó al rey de las aves y le animó diciendo: “Eres un águila. Eres un águila y perteneces tanto al cielo como a la tierra. Ahora, abre las alas y vuela”.El águila miró alrededor, hacia el corral, y arriba, hacia el cielo. Pero siguió sin volar. Entonces, el naturalista la levantó directamente hacia el sol; el águila empezó a temblar, a abrir lentamente las alas y finalmente, con un grito triunfante, se voló alejándose en el cielo. Es posible que el águila recuerde todavía a los pollos con nostalgia; hasta es posible que, de cuando en cuando, vuelva a visitar el corral. Que nadie sepa, el águila nunca ha vuelto a vivir vida de pollo. Sin embargo, fue un águila, pese a que fue mantenida y domesticada como un pollo.Esta parábola refleja muy bien la situación de cada uno de nosotros y del hombre de hoy. Este ha perdido su identidad y el sentido de la vida.¿Quién es el hombre? ¿Cuál es el sentido de su vida? ¿Quién soy yo? La respuesta no es fácil ¿Soy águila o soy pollo? Mi conciencia me dice lo primero, mi forma de vida tal vez lo segundo. Como el aguilucho, el hombre ha perdido identidad. A fuerza de vivir en el corral y de comer la comida de los pollos, ha traicionado su verdadera esencia y se ha rebajado. Ya no sabe lo que es. Ha perdido el sentido de la actividad y de su vida.El hombre, como el águila, es el rey de la creación. Posee un corazón grande capaz de anhelar lo sublime. Tiene alas para perseguir lo más alto. Sin embargo, se ha encarcelado en el corral; la sociedad de consumo lo tiene atrapado en sus fauces voraces. Y es que es mucho más fácil y placentero ser pollo que águila. El pollo posee la seguridad del corral, la comodidad de las rejas que delimitan su espacio, el cuidado de su amo, la tranquilidad del alimento asegurado, la protección frente a las vicisitudes de la vida. El águila, sin embargo, debe asumir el riesgo de moverse en un espacio sin límites, tiene que estar alerta para no caer en manos del cazador que la convertiría en trofeo de caza o en pieza de museo, tiene que luchar frecuentemente en la soledad y en un ambiente adverso, por proteger y defender su vida de quienes quieren someter. Pero el pollo ha perdido su libertad, la ha entregado a cambio de unos granos de trigo que llenen su buche hambriento, es explotado y sometido al sucio mercado de la compra y venta. El águila en cambio, es libre, sus alas le permiten surcar los cielos y explorar horizontes siempre nuevos.¡Que triste es ver al hombre, como el aguilucho, en el corral comiendo la comida de los pollos y llevando la vida de estos, cuando su corazón y su mente están hechos para cosas más grandes.La tarea no es fácil; en parte, porque estamos convencidos de ser pollos o porque no conocemos cuál es realmente nuestra identidad; en parte, porque nuestros amos, la comodidad, la dependencia y el consumismo, no nos dejan salir. Sentiremos miedo, indecisión; tendremos que luchar contra la inercia, que una y otra vez tratará de devolvernos al corral. Únicamente el aire limpio de la montaña y la contemplación de ideales tan nobles y altos como el sol, podrán desplegar nuestras alas y hacer cantar el grito triunfante de la liberación.Recordaremos con nostalgia nuestra vida de pollos y sufriremos la tentación de volver al corral. Pero quien realmente descubre su vocación a la libertad y encuentra un claro sentido de su vida, jamás dará un paso atrás en su decisión de llevar una existencia auténticamente humana.En este momento de tu vida 1. ¿Con quién te identificas más con el águila o con el pollo?2. ¿Cuál es el sueño de tu vida?3. ¿Qué te impide volar?Tu puedes atrevete, en Cristo somos mas que vencedores.]]></content>
		</document>
		<document id="c943547f0f255f8c8aa5b7d4bffbd587" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/un-hombre-susurr-dios-habla-conmigo.html">			<content><![CDATA[Un hombre susurró: Dios, habla conmigo...Y un ruiseñor comenzó a cantar. Pero el hombre no oyó.¡Entonces el hombre repitió: Dios, habla conmigo!...Y el eco de un trueno se oyó. Más el hombre fue incapaz de oír. El hombre miró enrededor y dijo: Dios, déjame verte...Y una estrella brilló en el cielo. Pero el hombre no la vio. El hombre comenzó a gritar: Dios, muéstrame un milagro...Y un niño nació. Mas el hombre no sintió el latir de la vida. Entonces el hombre comenzó a llorar y a desesperarse:Dios, tócame y déjame saber que estás aquí conmigo...Y una mariposa se posó suavemente en su hombro...El hombre espantó la mariposa con la mano y desilusionadocontinuó su camino, triste, solo y con miedo.¿Hasta cuando tenemos que sufrir para comprender que Dios está siempre donde está la vida ?¿Hasta cuando mantendremos nuestros ojos y nuestros corazones cerrados para los milagros de la vida que se presentan diariamente en todo momento?En esta navidad Dios esta a tu lado y por eso celebramos estas fechas, porque de tal manera Dios te ama que envio a su hijo Jesucristo para pagar la deuda que teniamos con el, Dios no quiere que nadie sufra Dios quiere que disfrutemos la vida y para ello es necesario que Jesus nasca en nuestro corazon. que esta navida marque el incio de una nueva vida en tu vida, deja que el Espiritu de Dios te guie por el camino corecto.Pr Juan Carlos DiazCentro Cristiano Ebenezer - El Callao - Peru]]></content>
		</document>
		<document id="132085d186586b5df8c7687b19b96de0" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2008/12/una-historia-china-habla-de-un-anciano.html">			<content><![CDATA[Una historia china habla de un anciano labrador que tenia un viejocaballo para cultivar sus campos. Un dia, el caballo escapo a las montañas. Cuando los vecinos del labrador le dijeron que mala suerte tenia por perder el caballo, el les replico: ¿Buena Suerte?, ¿ Mala Suerte? ¿ Quien Sabe ?Una semana despues el caballo volvio trayendo consigo una manada decaballos salvajes. Entonces sus vecinos felicitaron al labrador por su buena suerte y este les respondio:¿ Buena Suerte?, ¿ Mala Suerte? ¿ Quien Sabe ?Cuando el hijo del labrador intento domar uno de aquellos caballos salvajes, se cayo y se rompio una pierna. Todo el mundo considero esto como una desgracia. No asi el labrador, quien se limito a decir:¿ Buena Suerte?, ¿ Mala Suerte? ¿ Quien Sabe ?Unas semanas mas tarde, el ejercito entro en el poblado y fueron reclutados todos los jovenes que se encontraban en buenas condiciones.Cuando vieron al hijo del labrador con la pierna rota, lo dejaron tranquilo. ?Habia sido buena suerte?, ?Mala suerte?, ? Quien sabe ?.Todo lo que a primera vista parece contratiempo puede ser un disfraz del bien. Y lo que parece bueno a primera vista puede ser realmente dañino. Asi pues, sera postura sabia que dejemos a Dios decidir lo que es buena y mala suerte, y le agradezcamos que todas las cosas se conviertan en bien para los que le aman.]]></content>
		</document>
		<document id="d9bef5eab8d44717714011d596d46b55" url="http://pastorjcd.blogspot.com/2009/01/cualquier-persona-puede-apoyarte-cuando.html">			<content><![CDATA[Cualquier persona puede apoyarte cuando estas enlo correcto, pero un amigo verdadero tambien te apoyaracuando estes en lo incorrecto...Un amigo se identifica cuando te llama por telefono.Un amigo verdadero no lo tiene que hacer...Un amigo comienza una conversacion con un boletin completo acercade vida. Un amigo verdadero te dice, Que hay de nuevo ?! ...Un amigo piensa que los problemas por los que te quejas son recientes.Un amigo verdadero te dice, Deja de quejarte por lo mismo y hazalgo al respecto de una vez por todas !!!...Un amigo nunca te ha visto llorar. Un verdadero amigo lleva los hombros empapados de tus lagrimas...Un amigo desconoce los nombres de tus padres. Un verdadero amigo guarda sus numeros telefonicos en una agenda...Un amigo lleva una botella de vino a tu casa cuando hay fiesta. Un verdadero amigo llega a tu casa temprano para ayudarte con lospreparativos y se queda hasta tarde para ayudarte a recoger todo...Un amigo odia aquellas llamadas nocturnas que le haces despues que te hayas dormido. Un verdadero amigo cuestiona tu tardanza en llamarle...Un amigo busca hablar de tus problemas. Un verdadero amigo te ayuda a buscarle solucion a tus problemas...Un amigo se intriga por tus pasados romances. Un verdadero amigo hasta te podria chantajear con esos datos!!!...Un amigo actua como un invitado cuando te visita.Un verdadero amigo abre tu nevera y se sirve el mismo...Un amigo piensa que se acabo la amistad cuando hay una discusion. Un verdadero amigo reconoce que no es una amistad hasta que no hay discutido...Un amigo espera que estes siempre a su lado. Un verdadero amigo espera siempre estar a tu lado...Dios desea ser tu verdadero amigoJuan 15:14Ustedes son mis amigos si hacen lo que yo les mando.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>