<author id="475845d5682975c270f371761c6e5724" url="federertenis.blogspot.com" feed="http://federertenis.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="d4d2798d7c61bb0d54c73480a184ca59" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/4i40ro4Dl-E/australia-2013-roger-federer-vence.html">			<content><![CDATA[Roger Federer inició sin problemas su participación número 53 en un Grand Slam al superar al francés Benoit Paire, en una jornada del Abierto de Australia. A tres grandes de igualar la marca del sudafricano Wayne Ferreira, que llegó a disputar 56 torneos de los considerados "majors", Federer logró su victoria número 64 en Melbourne, un territorio donde solo ha perdido en nueve ocasiones, situándose ya a solo dos triunfos de los 250 en todos los Grands Slams. Federer se impuso por 6-3, 6-4 y 6-1 a Paire en solo 83 minutos ]]></content>
		</document>
		<document id="4d3013848c6e686f82dc26bd225e09ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/5WyPzVLT_60/basilea-2012-roger-federer-vence-becker.html">			<content><![CDATA[Roger Federer inició la conquista por sexta vez del torneo de Basilea, al derrotar hoy al alemán Benjamin Becker, por 7-5 y 6-3.Federer ha ganado este torneo en 2006, 2007, 2008, 2010 y 2011, además de alcanzar tres veces más la final. El suizo viene de caer en las semifinales del Masters 1.000 de Shangái contra el británico Andy Murray.El jugador de Basilea necesitó una hora y 28 minutos para doblegar a su primer rival, y lograr su victoria número 44 en este torneo (7 derrotas) y ahora se enfrentará contra el ganador del encuentro entre el japonés Goe Soeda y el brasileño Thomaz Bellucci.Federer afronta desde hoy tres semanas decisivas en su objetivo de mantener el número uno del ranking mundial de tenis hasta final de temporada. Para seguir en la cima de ránking, deberá ganar este torneo. ]]></content>
		</document>
		<document id="c418d37b9fca01699d018bf3913a42fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/8rF2tNPulQk/australia-2013-roger-federer-vence_20.html">			<content><![CDATA[Roger Federer cumplió con la estadística y su récord personal contra Nikolay Davydenko para avanzar a los dieciseisavos de final del Abierto de Australia al derrotar al ruso, por 6-3, 6-3 y 6-4 en una hora y 59 minutos. Tras diez años de enfrentamientos continuos Federer domina a Davydenko por 18 victorias y solo dos derrotas, en uno de los duelos clásicos de este deporte. Davydenko, que viene de disputar la final de Doha, solo ha sido capaz de imponerse al de Basilea en las semifinales del Masters de Londres en 2009 y en las de Doha en 2010.  ]]></content>
		</document>
		<document id="eca58fea5b7d50f405b6ffcc7917850e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/9JfkBYVqAjI/shanghai-2012-roger-federer-vence.html">			<content><![CDATA[Roger Federer tuvo que batallar ante su compatriota Stanislas Wawrinka, a quien derrotó por 4-6 7-6(4) y 6-0 en el Másters de Shanghai. Con esta victoria, 'Federer Express' se asegura terminar su semana 300 en la cima del ránking mundial, algo inédito en la historia de este deporte. En cuartos de final enfrentará a Marin Cilic, que derrotó a Fernando Verdasco. Federer necesitaba alcanzar esta ronda para asegurar este número de semanas y una vez logrado, puede ampliar ahora la diferencia con el estadounidense Pete Sampras, que estuvo al frente de la lista mundial 286 semanas.]]></content>
		</document>
		<document id="ee4790331db91603774d1afee570da82" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/b8koMA53PJU/basilea-2012-roger-federer-vence-paire.html">			<content><![CDATA[Federer, número uno mundial y cinco veces campeón del torneo de su ciudad natal, necesitó sólo 54 minutos para deshacerse por 6-2 y 6-2 del francés Benoit Paire, que alcanzó los cuartos tras deshacerse sucesivamente del italiano Andreas Seppi (6) y el polaco Lukasz Kubot.El jugador helvético sumó su trigésima segunda victoria en sus últimos 33 partidos en Basilea, ahora tratará de jugar por séptima vez consecutiva la final de su torneo contra Mathieu, que batió al búlgaro Grigor Dimitrov por 7-6 (2) y 7-6 (4).]]></content>
		</document>
		<document id="c0e752d7ac0cb51ab05c2dac5fe96a53" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/CLLe-sXlSbk/shanghai-2012-roger-federer-vence-cilic.html">			<content><![CDATA[Roger Federer y el británico Andy Murray repetirán la final olímpica de Londres en una de las semifinales del Masters 1.000 de Shanghái.Federer doblegó al croata Marin Cilic, por 6-3 y 6-4, en 81 minutos, mientras que Murray escapó de la que podría haber sido su primera derrota después de ganar el Abierto de los EE.UU. y venció al checo Radek Stepanek, por 4-6, 6-2 y 6-3 en dos horas y 18 minutos.Un día después de asegurar su semana 300 al frente de la lista mundial, Federer jugó muy relajado para vencer sin contemplaciones a Cilic por cuarta vez, con nueve saques directos y 26 golpes ganadores para fijar el duelo contra Murray.]]></content>
		</document>
		<document id="2e6be6272a9133f26542e0936d390e92" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/fHOuD-I1g0w/australia-2013-roger-federer-cae-ante.html">			<content><![CDATA[Roger Federer cae por 6-4, 6-7 (5-7), 6-3, 6-7 (2-7) y 6-2 ante el británico Andy Murray en cuatro horas de juego. Es que el número tres del mundo, que se acerca peligrosamente a su posición en el ranking.En un partido maratónico, Murray fue el más regular durante todo el partido, un recurso valioso en el quinto set, ante un Federer fatigado. “Era conocido por haber perdido grandes partidos en el pasado. Haber ganado un gran título y haber batido a Roger (Federer) en la final de los Juegos Olímpicos también me ayudó”, explicó Murray, que continúa con el envión de 2013, cuando se adjudicó el US Open y logró la medalla dorada en Londres.Ahora esperamos que Roger recupere terreno en la gira americana y europea de canchas duras.VAMOS ROGER!]]></content>
		</document>
		<document id="bf812fb11f9c135a30289a087ba5afd8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/I3ykcPzPkRU/shanghai-2012-roger-federer-pierde-con.html">			<content><![CDATA[Andy Murray demostró que en Shanghái se siente como en casa y derrotó en dos mangas (6-4 y 6-4) al número uno del mundo, Roger Federer, para avanzar así a la final del Másters celebrado en la ciudad china, donde se enfrentará a Novak Djokovic.El escocés llegó al partido invicto en Shanghái (11 victorias y 0 derrotas) y con el aliciente de haber derrotado al helvético en la final de los pasados Juegos Olímpicos de Londres. ]]></content>
		</document>
		<document id="2903326468e8d6f8a8e99e02fbe94cc5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wbhT/~3/ihCPDa0uJlI/us-open-2012-roger-federer-no-puede-con.html">			<content><![CDATA[El número 1 del mundo llegaba aquí como candidato a recuperar la corona y consagrarse por sexta vez, pero el checo le cerró la puerta con un triunfo en cuatro sets.Federer le ganó 11 veces a Berdych, aunque el gigante se encargó de amargarlo cinco veces, y siempre en torneos importantes: los Juegos de Atenas 2004, los Masters 1000 de Miami (2010) y Cincinnati (2011), y Wimbledon 2010. "Hay algo en mi juego que lo incomoda", reconoció Berdych. Aún con estos antecedentes, no deja de ser sorpresiva la derrota del número 1 del ranking, posición que mantendrá más allá de lo que haga aquí Novak Djokovic, que debe defender el título. Y queda en evidencia una situación muy particular: es la primera vez, en 33 torneos de Grand Slams -desde Roland Garros 2004-, que ni Federer ni Nadal están en las semifinales de un certamen de la máxima categoría.Durante la conferencia de prensa posterior al tropiezo, a Federer se lo vio frustrado: "Esperaba jugar mejor; sobre todo de noche, que es cuando mejor me iba aquí. No creo que el horario haya sido el problema para mí, ni tampoco la potencia de Tomas. Yo debería haber salido con más energía. Tal vez me faltaron más partidos en este torneo, pero no veo eso como algo negativo; simplemente no estuve a la altura. Es decepcionante".Visiblemente descontento, agregó: "No sé qué fue lo que pasó, realmente pensaba que iba a entrar en la cancha y jugar suelto, pero no lo hice". También descartó que le haya jugado en contra el hecho de estar cuatro días sin jugar, por la no presentación en los octavos de final de Mardy Fish. "Ya estuve en esa situación; una vez estuve seis días y medio sin jugar en Wimbledon y fui campeón; no fue esa la razón de la derrota".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>