<author id="485a0694b08455ad114ac0c3bc87a56f" url="solucionessolares.blogspot.com" feed="http://solucionessolares.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="66c35553b9c8da86ccbf6f09c4d8117e" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/0aMsifZ1Ov0/soluciones-de-arquitectura-bioclimatica-para-combatir-heladas.html">			<content><![CDATA[Año tras año vemos como muchas personas mueren de frío por causa del friaje, un fenómeno que envuelve la disminución drástica de la temperatura y la presencia de nieve y granizo en zonas altas de los Andes (Ver más información aquí y aquí). Y aunque la mayor parte de medidas del gobierno estan centradas en brindar asistencia cuando el problema ya está muy avanzado (como donar ropa y algunas medicinas), la solución está en el área de la arquitectura bioclimática que permitiria la calefacción de los hogares aprovechando la alta radiación solar de estas regiones. En Soluciones Solares hemos seguido el contínuo avance científico desarrollado por las tres entidades y hemos resumido estas propuestas en el siguiente artículo: "Medidas contra el friaje y las heladas usando la arquitectura bioclimatica" que incluyen el aislamiento térmico de las casas y la utilización de mecanismos como muros trombe adaptados o invernaderos. A continuación veamos el resumen de las principales propuestas hasta el momento:Alternativas bioclimáticas para el problema del friaje (reportaje de TV Perú)SENCICOLa propuesta de SENCICO es la utilización de los llamados Muro Trombe, que son una especie de colectores solares de aire que son colocados en una pared orientada al sol y que permiten el ingreso de aire caliente a los hogares. Esta propuesta ha sido criticada por miembros de la PUCP por su falta de planificación al momento de la instalación (mala inclinación y posición, materiales inadecuados, etc.) y por miembros del CER-UNI por la ineficacia de estos muros para nuestras latitudes.GRUPO PUCPEl Grupo de apoyo al Sector Rural de la PUCP ha propuesto la construcción de las casas Ecológicas Andinas, cuyo principio de funcionamiento se basa en el aislamiento térmico de las casas, la utilización de muros trombes adaptados y el uso de cocinas mejoradas.  Todas estas propuestas pueden ser encontradas en la Guia de construcción de muros trombe : Koñiwasi (la casa caliente).CER-UNIEl CER-UNI por su parte ha utilizado diversas herramientas de simulación para Arquitectura Bioclimática  y ensayos experimentales para modelar adecuadamente una casa con calefacción bioclimática y consisten en el aislamiento térmico de las casas y del uso de ventanas térmicas en el techo. Para más información pueden consultar el siguiente curso dictado en el Simposio Peruano de Energía Solar: 'Arquitectura bioclimática con enfasis en áreas rurales" y  las siguientes presentaciones: 1, 2 y 3 elaboradas por el equipo técnico del CER-UNI.Además de las alternativas mencionadas, hay otras instituciones que plantean variaciones de estas alternativas como en Sicuani (Casa solar de adobe en Cusco) o de la Universidad Autonóma de Huamanga (Casa Ecológica).Soluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="17e35279e4dddeebdf5c9f3b46df9096" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/0h0sQHf8fOk/uso-de-la-biomasa-en-america-latina.html">			<content><![CDATA[Biomasa y desarrollo: libro sobre el uso de biomasa en comunidades rurales latinoamericanasEl dia de ayer, la Escuela Técnica Superior de Ingenieros Industriales de la Universidad Politécnica de Madrid en colaboración con otras instituciones presentó el libro: "Biomasa y desarrollo: Oportunidades de la Biomasa para mejorar el acceso local a la energía en comunidades rurales aisladas de América Latina". La guía aborda temas como el papel de la biomasa en el desarrollo humano, los impactos ambientales de su uso, la introducción de las cocinas mejoradas de leña,el aprovechamiento del biogás y los combustibles líquidos entre otros, Lectura muy recomendada para quien trabaja o tiene interés en esta área.Para descargar la guia, basta con accesar al siguiente enlace:Biomasa y desarrollo: Oportunidades de la Biomasa para mejorar el acesso local a la energía en comunidades rurales aisladas de América Latina¡Espero les sea muy útil!Soluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="53cb06fe248b2324ae585edf26bca8de" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/1hq1tIQj2T0/documental-tukki-la-huella-ambiental.html">			<content><![CDATA[Desarrollo Humano por Andy SingerAproposito de la excelente ilustración hecha por Andy Singer y que fue compartida a través de nuestra página del Facebook, les recomiendo ver el documental español "Tukki, la huella ambiental" sobre el impacto del cambio climático en la vida de una comunidad rural de Senegal. La sinopsis del documental es la siguiente:Miles de senegaleses se encuentran ante una encrucijada: a unos se les está “comiendo” el desierto, otros ya no pueden predecir las lluvias como antes y su tierra se seca, y para otros muchos la pérdida de los bosques arruina sus pueblos. En definitiva, su entorno se muere y no saben cómo solucionar estos problemas. "Tukki", que significa viajar en wolof, refleja el viaje que se ve obligado a emprender un joven senegalés desde su aldea, situada al sur del país y cercana a Tambacounda, ante la degradación del suelo y la deforestación que sufre su entorno. Su destino, al igual que el de miles de senegaleses que también abandonan sus lugares de origen en las zonas costeras del suroeste, le lleva hasta Dakar, donde espera encontrar una alternativa de desarrollo. Y desde Dakar quién sabe..Lamentablemente no he encontrado el video en la red, pero hay un video en youtube de 10 minutos que muestra algunos fragmentos de este excelente material y otros pequeños que muestran varios de los temas que fueron abordados en el documental:Tukki, la huella ambiental (fragmentos)    Canción homenaje a las madres  Género y migraciones en Senegal  Modelos de desarrollo en Senegal  Pérdida de biodiversidad en Senegal Cambio climático en SenegalEspero que les guste!Soluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="f392bef30d0624d8a2a6864097d67ff4" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/4k4mhyowVFM/refrigerador-sin-electricidad.html">			<content><![CDATA[POT-IN-POT: el refrigerador sin electricidad.En 1995, el profesor nigeriano Mohammed Bah Abba creó un sistema de refrigeración de alimentos que no necesitaba de electricidad o combustibles para su funcionamiento. Este refrigerador conocido como Pot-in-Pot (es español: olla dentro de olla) y también como Zeer, consiste tan solo en dos ollas hechas con material porosa con arena entre ellas y sobre las cuales se coloca un paño húmedo.El principio de funcionamiento de este sistema es el del enfriamiento evaporativo. Cuando el agua del paño se evapora absorbe energía (calor latente) del recipiente interior, el cual se mantendrá fresco mientras este proceso continue. Lamentablemente por su principio de diseño, el Pot-in-pot  sólo funciona en climas secos, ya que en climas húmedos el agua no se evapora bien.Construcción 1. Consiga dos grandes macetas de terracota o arcilla (sin esmalte). Una vasija debe ser menor que la otra. Compruebe que la menor encaje dentro de la mayor y que exista un espacio entre ellas de uno a tres centímetros.2. Rellene los agujeros en la base de las ollas. Use arcilla, piedras de gran tamaño, corcho, pasta hecha en casa; cualquier cosa adecuada disponible para llenar el hueco. Si deja los agujeros abiertos, el agua entrará en la olla interior y también y se agotará en la olla más grande, lo que haría ineficaz el sistema. 3. Llene la base de la olla más grande con arena gruesa. Llenela hasta una altura que garantice que la olla más pequeña se encuentra en la misma altura que la olla más grande.4. Coloque la olla pequeña sobre la capa inferior de arena de la olla grande. 5. Rellene todo alrededor de la olla pequeña con arena. Llene casi hasta el final, excepto para dejar un pequeño hueco en la parte superior.6. Vierta agua fría sobre la arena. Haga esto hasta que la arena está completamente empapada y no pueda absorber más agua. A medida que vierte, hágalo gradualmente para dar tiempo a que el agua penetre en la arcilla.7. Tome un paño o una toalla y mojelo en agua. Coloque el paño sobre la parte superior del recipiente interior para que lo cubre completamente. 8. Deje que la olla interior se enfríe. Use un termómetro o las manos para comprobar el efecto de enfriamiento del sistema.9. Mantenga el refrigerador “pot-in-pot” en un lugar seco y ventilado para que el agua se evapore con eficacia hacia el exterior. 10. Coloque los vegetales u otros objetos en el interior para su almacenamiento. Tendrás que seguir comprobando regularmente por la humedad de la arena. Vierta más agua a medida que se vuelve más seco que lo mantenga bien húmedo. Por lo general, esto tendrá que ser hecho dos veces al día. Además de alimentos, también se puede utilizar este sistema para enfriar bebidas, o al menos mantenerlas frescas, poniendo agua en la base en lugar de arena.Videos de construcciónHow to Make a Pot in Pot Cooler (en inglés)A Zeer Pot - Off Grid Refrigeration (en inglés) Otras informacionesGuia ITDG sobre tecnicas de enfriamento evaporativo (en inglés).Fuente de las imagenes y del procedimiento de construcción : WikihowAgradecimientos especiales a Javier Echegaray Arias del Blog: Lea+, por la ayuda en traducción del texto.Soluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="1ef481ed6739a64ec0edfa9caf9f42d" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/6968NBKJQTg/generador-hidroelectrico-casero.html">			<content><![CDATA[Estimados amigos, en esta ocasión quiero compartir con Uds. el proyecto de construcción de un pequeño generador hidroeléctrico. La hidroelectricidad es actualmente una de las grandes fuentes de producción de electricidad en el mundo (cerca del 16% de la electricidad producida en el 2009 fue gracias a las hidroeléctricas según datos de la Agencia Internacional de Energía).Tenemos dos maneras de construir nuestro generador eléctrico:Método 1: Usar un dinamo como el que fue usado en el proyecto "Ciudad ecológica con dinamo (proyecto de ciencias)"Método 2: Construir nuestro generador.El generador tiene dos partes:- El estátor, que es la parte que no se mueve y es equipada con las bobinas para colectar electricidad.- El rotor, que es la parte que se mueve y que tiene los imanes que inducen electricidad en las bobinas. Lo primero que debemos hacer es imprimir los discos que se encuentran aquí.                                          Esta impresión debe ser pegada a una pieza de cartón corrugado, de preferencia con goma en barra para que no se formen grumos al pegarla. Con la ayuda de una navaja, corta cuidadosamente el rotor y el estátor.Usando un clavo, haz un pequeño hueco en el centro del  rotor y uno mayor en el  centro del estátor (del tamaño del círculo que está dibujado).Dobla un pedazo de cartón de 3 x 16 cm por la mitad y pasa cinta aislante alrededor de ella para mantenerlo de esta forma. Este cartón será nuestra guía para crear las bobinas.  Prepara 8 tiras de 4cm de cinta aislante y  tenlas listas antes del siguiente paso. Enrolla el cable de cobre esmaltado a través de la guía para formar la primera bobina de manera que esta tenga unas 200 vueltas, no sin antes dejar unos 10 cm sin enrrollar para que sean los conectores. Con cuidado, saca la guia de la bobina y usa las cintas aislantes para mantener la forma de la bobina. Raspa el esmalte de las puntas de cada cable con una lija (aproximadamente un cm de cada punta). Asegurate que el cable esa porción del cable este totalmente sin esmalte. Repite los pasos anteriores para hacer otras tres bobinas.Construcción de la bobina Coloca las bobinas sobre el disco del estator, respetando el sentido indicado por la planilla (dos bobinas en enrrolladas en sentido horario y dos en sentido antihorario).  Une los cables de tal manera que la corriente pueda seguir el camino indicado por las flechas, comenzando por la bobina antihoraria del lado inferior izquierdo. La unión de los cables debe ser hecha enrrollando los lados sin esmalte de cada bobina. Coloca cinta aislante para cubrir las conexiones.Verifica que tus conexiones sean correctas midiendo la resistencia del circuito con un multimetro. Si las conexiones están bien hechas, la resistencia debe ser pequeña (&lt;10 ohm).Una vez confirmado el buen funcionamiento,  pega las bobinas al estátor usando silicona. Espera que la silicona seque antes de colocar la siguiente bobina.Obten 4 imanes de tipo cerámico o de tierras raras de más o menos 18 mm de diámetro. Usando una brujula magnetica determina la polaridad de cada lado del imán y marca el polo norte de dos imanes y el sur de los otros dos. Pega los imanes con silicona de tal manera que la polaridad se alternada (N-S-N-S). La posición y la polaridad están descritas en la planilla del rotor.RotorEl eje será construido con un tarugo de madera de 20 cm x 1/4";  Con un tajador o cuchilla, sacar la punta del tarugo.Para construir la turbina, debemos perforar el centro de un corcho de 3 a 5 cm con un taladro de 1/4".  Coloca el corcho sobre la planilla y usando un lapicero marca los lugares donde se colocaran las cucharas.Usando una navaja, perfora los lugares marcados. Corta el mango de 8 cucharas de plástico dejando  un centimetro de mango.  Inserta las cucharas en el corcho y ajusta el ángulo y la profundidad de cada cuchara de manera que estas se encuentren espaciadas y tengan el mismo angulo de inclinación en relación al corcho. Pega con silicona las cucharas en el corcho.TurbinaConsigue una galonera de 4 L de forma rectangular y corta con tijeras o navaja la parte inferior como se ve en la foto.Usando una regla, encuentra el centro de unos de los lados laterales. Marca este punto con plumón indeleble.  Repite el trabajo en el lado contrario. Perfora ambos lados con un taladro de 1/4" en la marca que hiciste.Con ayuda de chinches asegura el estátor a uno de los lados del envase de tal manera que el centro del estátor coincida con el centro del envase. Con ayuda de una tijera corta 2 pedazos de 1 cm cada uno de un tubo de pvc de 1/4". Pasa el tubo a través  del centro del envase plástico y del estátor y del eje como se ve en la figura.Vista desde la parte inferior del envaseInserta el tarugo a traves de la turbina y el envase como se ve en la figura anterior. Posiciona la turbina dentro del envase de manera que las cucharas esten debajo del cuello de botella. Ajusta también la posición del tubo de vinilo de manera que estos no toquen el  interior del envase. Ahora coloca el segundo tubo después del estátor. Los tubos ayudaran a mantener todas las partes de la turbina en su posición cuando esta gire.  Gira la turbina para comprobar que la turbina no golpee el lado interior del envase.Inserta el rotor en el eje. Los imanes deben estar a unos 2 o 3 mm de las bobinas.  Gira el eje para comprobar que los imanes no golpeen las bobinas. Ajusta el angulo del disco si es necesario.Si el rotor gira sin problemas, fija la posición de él colocando silicona caliente sobre el tarugo.Coloca el envase cerca de un caño y haz girar la turbina con agua. Mide con un multímetro la energia que produces.Nota: Si decidiste usar el dínamo, reemplaza el rotor y el estátor por él.A continuación unos videos sobre el temaVideo 1 (en inglés)   Video 2 (en inglés)Video 2 (en inglés)Fuente: re-energy.caSoluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="9c8c3ffcba1305c56b0d014f8d9cb355" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/8BXBs1xlSYw/5-datos-sobre-el-agua-que-no-conocias.html">			<content><![CDATA[Frecuencia de muerte de niños debido a enfermedades relacionadas al agua.Aunque una gran parte de nuestro planeta está formado por agua (75%), menos del 1% de toda el agua dulce está disponible para consumo humano directo, lo que representa sólo 0,007% de toda el agua en la Tierra.  Probablemente eso no lo sabías. A continuación comentamos 5 datos importantes sobre el agua:1.  La falta de agua potable y saneamiento mata más personas cada año que todas las formas de violencia, incluida la guerra. Beber agua contaminada puede incubar algunas enfermedades, como E. coli, Salmonella, el cólera y la hepatitis A. Teniendo en cuenta esta cantidad de bacterias, no es de extrañar que el agua, o más bien la falta de ella, cause 1.6 millones de muerte por año (World Watch; World Health Organization). Y es más asustador saber que solamente la diarrea debido al uso de agua no potable ha causado mas muerte de niños en los últimos años que todas las personas perdidas en conflictos armados desde la Segunda Guerra Mundial (WSSCC, 2004).Agua contaminada y enfermedades 2. Más personas tienen acceso a un teléfono celular que a un inodoro.En la actualidad, 2.4 mil millones de personas carecen de inodoros y 1.1 millones no tienen acceso a agua potable. (WHO-UNICEF, 2004). 90% de las aguas residuales de los paises en desarrollo son vertidas a los ríos y arroyos sin ningún tratamiento, contaminando el agua potable y causando enfermedades. (UNDP,UNEP,World Bank, y World Resources Institute, "World Resources 2000-2001," pg. 25-26)3. Cada día, las mujeres y los niños en África caminar un total de 152 millones de horas para conseguir agua. Y ellas hacen esto cargando envases que pesan alrededor de 22 kilos cuando estan llenos, con el fin de recoger el agua que en muchos casos está contaminada. Además de colocar una gran presión sobre sus cuerpos, caminan largas distancias. Esta situación evita que los niños asistan a la escuela, y que las mujeres no tenga oportunidades para ayudar a mejorar la calidad de vida en sus comunidades.4. Son necesarios  6,3 litros de agua para producir tan solo una hamburguesa. Se necesitan 6,3 litros desde el agura para riego para producir el trigo hasta el suministro de agua para cocinar la carne y hornear el pan. !Y eso es sólo una comida! Se necesitarían más de 1,8  mil millones de galones de agua para hacer una sola hamburguesa para cada persona en los Estados Unidos.5. Los EE.UU. utiliza una media de 159 litros de agua al día - más de 15 veces la persona promedio en el mundo en desarrollo. Para el lavado de manos bañarse, regar jardines y lavar los coches, los estadounidenses utilizan una gran cantidad de agua. Para poner las cosas en perspectiva, en el uso de una ducha promedio de cinco minutos se utilizarán unos 10 litros de agua. Ahora imagínese usar apenas 10 litros para tomar una ducha, lavar la ropa, cocinar sus alimentos y saciar su sed.Fuente: Blogactionday y Water.orgSoluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="61c360aa338e3a03e58ef68b51cc3e84" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/AF90wFro0WI/como-dimensionar-un-sistema.html">			<content><![CDATA[Sistema fotovoltaico domiciliario instalado en una comunidad amazónica  del BrasilAnte la gran cantidad de preguntas que recibo sobre el tema, he decidido exponer aquí un método simplificado para dimensionar un sistema fotovoltaico domiciliario. Debo recordar que existen diversas metodologías para hacerlo, y cada una tiene distintos niveles de complejidad y por tanto de confiabilidad.Para comenzar algunas observaciones importantes:1. Este tipo de dimensionamiento es para sistemas domiciliares autónomos y aislados, no para sistemas conectados a red aunque algunos pasos son similares.2. Hay muchos conceptos que no he podido explicar, pero conforme lleguen las preguntas mejoraré esta guía. Recomiendo antes de aventurarse ver estos vídeos explicativos sobre la energía fotovoltaica.3. El método presentado es para dar una idea al usuario si es económicamente viable o no, adquirir un sistema fv. De preferencia consulte un experto, para confirmar estos resultados y diseñar mejor su sistema.4. Si ya cuenta con servicio eléctrico convencional, olvídese de los SFV porque la inversión es alta y no compensará el gasto con el ahorro mensual de electricidad. Los SFV son competitivos cuando son instalados en regiones remotas o aisladas, donde es difícil llegar con otros tipo de tecnologías o es complicado abastecerse de combustible.Primera parte: Cálculo del consumo diarioLo primero que debe estimar es cuanta energía va ser necesaria diariamente. (Ver: Como calcular tu consumo eléctrico).En un sistema fotovoltaico, pueden existir cargas en corriente continua y en corriente alterna. Cada tipo de carga deberá ser calculado por separado.Ejemplo:En el ejemplo, vamos usar 3 lamparas en CC y una TV en CA, totalizando un consumo de 156 wh en corriente continua (Lcc) y de 48 wh en alterna (Lca).Para hallar el consumo total usamos la siguiente relación: Asumiendo una eficiencia del inversor del 85% y de las baterías también de 85%, el sistema FV debe satisfacer un consumo eléctrico de 250 Wh.Segunda parte: Cálculo de la capacidad de las baterías.Las baterías más utilizadas son las de Plomo-ácido de tipo abierto, aunque hay varias tecnologías que pueden ser utilizadas (Ver más información en el siguiente enlace).Para calcular el tamaño de nuestro banco de baterias debemos usar la siguiente relación:El número de días de autonomía es el número de dias que el sistema puede continuar a pesar de no tener las condiciones climáticas adecuadas (días nublados). En este caso, vamos usar 2 días de autonomía.En el caso de las baterías usadas en SFV estas no pueden ser descargadas totalmente porque se malogran. Descargas profundas sólo disminuyen el tiempo de vida de ellas. Por lo tanto el termino Pdmax es la máxima profundidad de descarga que haremos en nuestra batería. En este caso asumiremos un valor de 50%.Con esos datos, encontramos que nuestro CB* es 1000 Wh (= 250*2/0,5).Para obtener la capacidad del banco de baterías dividimos el valor de CB* por la tensión de trabajo del sistema. Por lo tanto, nuestro valor de CB en Ah es:CB = 1000 Wh/12V = 83,3 Ah. En este caso podríamos escoger una batería (o una asociación de baterías) con capacidad mayor a 83 Ah.Para saber la profundidad de descarga diaria (Pd) debemos saber cuanta energía vamos extraer de la batería por día. Para eso dividimos el valor de la energía final necesaria (L) por la tensión de trabajo (en este caso 12 V).    250 Wh/12V = 20,8 Ah.Esos 20,8 Ah equivalen al 25% de nuestra capacidad de la batería, por lo tanto, Pd = 25%.Ese valor nos permitirá saber cuanto tiempo puede durar nuestra batería si conocemos la curva de descarga que muchas veces es proporcionada por el fabricante.Por ejemplo, si nuestra batería tiene la misma curva de descarga mostrada y descargamos ella diariamente el 25% de su capacidad. esta nos duraría aproximadamente 4500 ciclos, es decir unos 12 años. (Ojo, aquí hemos tomado una curva de batería industrial como imagen ilustrativa, en verdad las baterías solares durante mucho menos que eso, entre 3 a 5 años dependiendo del régimen de descarga).Tercera parte: Cálculo del generador fotovoltaicoAhora vamos  dimensionar nuestro generador, para eso necesitamos usar la siguiente relación:El valor de (HSP) puede ser obtenido de los mapas solares ya presentados en nuestra página, aunque lo ideal es usar el valor de irradiación sobre superficie inclinada (generalmente con un valor igual a la latitud del lugar). En este caso asumiremos un valor de irradiación de 4 kWh/m2 por día o de HSP = 4h.Por lo tantoP(Wp) = 1,25 x 250 Wh/ 4h = 78 WpEso significa que podemos utilizar un módulo de 80 Wp o más, o un conjunto de módulos que nos den esa potencia.Cuarta parte: Dimensionamiento del controlador y del inversorPara proteger nuestras baterías, debemos escoger un controlador de carga. Este lo escogemos conociendo la corriente de salida del modulo, la corriente de consumo y la tensión de trabajo.Imaginemos que tenemos un modulo de 80 Wp con las siguientes características:De los datos vemos que la corriente de corto circuito es de 5,16 A, por lo tanto la entrada del controlador debe soportar por lo menos 6 A.Por el lado de las cargas tenemos: 2 lamparas de 12 W ( =24W) y una de 15W lo que totaliza una potencia total en CC de 39 W. Si dividimos ese valor por la tensión de trabajo obtendríamos un valor de corriente de   3,25 A. Para la parte en alterna, tenemos un televisor de 24W que es obtenida a través de un inversor de 0,85 de eficiencia. Por lo tanto, la potencia necesaria es de 28 W en contínua o de 2,3 A. La corriente total por el lado de la salida es =3,25+2,3 = 5,5 A.Con esos datos podemos elegir un controlador que trabaje a 12 V y soporte una corriente de entrada y de salida como mínimo de 6 A.Si tenemos cargas en corriente alterna, vamos a necesitar además un inversor. Este debe tener una tensión igual a la tensión de trabajo en alterna y una potencia que soporte la potencia total de las cargas en corriente contínua y la potencia pico que puede consumir un motor al momento del arranque.------------------------------------------------------------------------Bueno, hasta aqui terminaremos la primera parte de esta guía quedando pendiente el tema económico que nos ayudará a definir cuál será nuestro costo total y si no es conveniente o no, seleccionar algún tipo de componente.Espero que la guia les haya gustado y que les sea útil. Por favor, manden sus sugerencias y/o comentarios a robvaler@gmail.com.A continuación, les muestro otros métodos de dimensionamiento que también les pueden ser útiles:Dimensionamiento de SFV - Método del CER UNICalculadora online para diseño de pequeños sistemas - Empresa DeltaVolt.Soluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="fe3c495a2b41d971e9842986c2dc025b" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/AyqnC_8gKAU/catalogococinasmejoradas.html">			<content><![CDATA[Estufas en Imágenes - catálogo de cocinas mejoradas en el mundoComparto con Uds, el libro : "Estufas en Imágenes" que es una recopilación de imágenes y experiencias sobre diversos tipos de cocinas tradicionales y fogones mejorados de leña utilizados en países en desarrollo de América Latina, Asia y África. El material fue elaborado en 1995, por la Agencia de Cooperación Alemana y aunque esta publicación es un poco antigua, el material que posee aún es muy útil principalmente porque lamentablemente hay pocas cosas que han mudado en los hábitos de uso de leña en varios lugares del mundo.  Y aunque el libro está centralizado en mostrar los diversos tipos de modelos implementados alrededor del mundo, hay capítulos muy interesantes sobre criterios para escoger un modelo, ahorro de leña, estrategias de comercialización y difusión de los fogones, entre otros temas.El libro está divido en tres partes que pueden ser accesadas desde los siguientes enlaces:Estufas en Imágenes - parte 1Estufas en Imágenes - parte 2Estufas en Imágenes - parte 3Recuerden que pueden encontrar más información sobre cocinas o fogones mejorados aquí. ¡Espero que esta información les sea útil!Soluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="dff5566b7ce4f4fd35696a3ea7b213e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/bZjAsMDH1p4/compostera-casera-con-lombrices.html">			<content><![CDATA[Compostera casera con lombrices.Aunque este experimento lo coloco dentro de los ítems de un proyecto de ciencia, es lo suficientemente bueno para ser utilizado en cualquier casa para obtener abono en cantidades suficientes para unas cuantas macetas. Nuestra compostera está formada por tres cajas plásticas, siendo que una de ellas tiene tapa. Las cajas deben poder se apiladas una sobre la otra sin apoyo de las tapas. Las cajas deben ser de preferencia de color oscura, aunque el trabajo es mucho más interesante cuando se puede observar el sistema, para eso se pueden usar cajas transparentes, pintarlas a excepción de un lado y cubrir ese lado con plástico negro cuando no es necesaria la observación. Eso sí, en caso que las pinte, deje un periodo de tiempo para que la pintura seque antes de colocar la tierra. Modelo de nuestra lombricompostera. Las dos cajas superiores estarán llenas de tierra. Perfore el fondo de las cajas 1 y 2 con una broca tamaño 5. Deberá hacer entre 10 a 15 agujeros en las cajas. La tapa superior deberá ser perforada con una broca tamaño 4. También puede perforar en la parte superior de las  paredes laterales de las cajas para evitar que entre agua de lluvia. Entre la caja 2 y 3 deberá colocar una malla permeable. En la última caja coloque un caño y fíjelo con silicona. También puede cortarse la parte inferior de las cajas 1 y 2, y colocar una rejilla metálica en el fondo para permitir que las lombrices pasen de una caja a otra. Eso sí, si los agujeros de la rejilla son mucho más grandes que las lombrices, deberá colocar una malla para evitar que las lombrices se caigan. Vista de la lombricompostera antes del pintado.Vista de la compostera después del pintado.Coloque el substrato humedecido en la caja del medio y la superior. Después de tres días, aumente más substrato en la caja superior y los restos de la comida. Ojo, para alimentar nuestra compostera usamos restos de comida como cascaras y pedazos de frutas, legumbres y hortalizas. Eso sí, no coloque restos de carnes y quesos porque se descomponen ni comidas muy saladas o muy ácidas. Cubra con periódico o con aserrín o con paja. Mientras más variedad de basura tenga nuestra compostera, más rico será el compost generado. En el recipiente superior se colocan de 150  a 200 lombrices que realizarán el trabajo. En general son usados lombrices californianas (Eisenia foetida) que son "especialistas en restos orgánicos". Si no consigue estas lombrices puede cazar algunas de su jardín. Una compostera con lombrices caseras hecha con cajas de 45x 35 x 20 cm debe tener como máximo unas 120 lombrices adultas en su interior, siendo necesario colocar cerca de dos a tres dedos de humus en el interior de la caja antes de colocar las lombrices. En dos meses la populación debe duplicarse y en cuatro ya poderá haber producción. Tape la primera caja, con la tapa. Coloque la compostera en un lugar ventilado y fuera del sol. Es importante mantener la tierra húmeda siempre. El periodo medio de producción de humus es de 45 días. A medida que los alimentos son absorbidos, la mayoría de las lombrices migra para la caja superior en busca de más comida. En el recipiente del medio, tenemos el compost listo para ser utilizado. En el recipiente inferior se acumula un líquido rico en nutrientes y libre de bacterias. Ese líquido puede ser colectado y después colocado en las plantas como abono y pesticida.Aqui hay algunos videos que pueden ser útiles:LombricompostaEspero que esta información les sea útil!Fuentes: Blog Maiscommenos y Foro Elrinconnet.com.esSoluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="8faf3964ae7cd982e869e68292f26921" url="http://feedproxy.google.com/~r/SolucionesSolares/~3/CDUQUlgk8ws/bicicleta-para-cargar-baterias.html">			<content><![CDATA[Cargador de baterias con bicicletas - Modelo propuesto por José Ribeiro -Creditos: Globo RuralComo ya hemos comentado en varias ocasiones aun hay más de 1,3 mil millones de personas sin acceso a energía eléctrica. Y ya que la mayor parte de los sistemas de electrificación son costosos, es necesario ver alguna alternativa para producir energía providencialmente en estos lugares. Con esa finalidad, comparto con Uds este ingenio aprovecha la energía mecánica de una bicicleta como medio de generación de electricidad para cargar baterías.En general hay varias maneras de aprovechar la energía cinética de las bicicletas y una de ellas  fue desarrollada por el productor rural por José Lourenço Ribeiro de Brasil.Esta propuesta es recomendable cuando se tiene una bicicleta que no se utiliza más. La batería  puede ser de carro de 45 Ah o superior. En este caso, necesitamos además de los tres elementos mencionados una correa, un  pedazo de madera de 40 x 25 cm, un pedazo de madera de 50  x 10 cm, cables eléctricos con una longitud que depende de la distancia entre el local de instalación de la bicicleta y la caja de fuerza de la propiedad, tornillos y tuercas.Para la construcción sugerimos ver la imagen a continuación que puede ser vista con mejor resolución dándole doble click.Paso 1: Retirar la rueda delantera de la bicicleta y la llanta de la rueda trasera.Paso 2: Haga un hueco en una de las extremidades de la madera de 40 cm y prenda la parte delantera de la bicicleta a la madera con tornillos y tuercas. Apoye el eje de los pedales en la madera para dar estabilidad al conjunto.Paso 3: La madera de 50 cm servirá como soporte para la parte trasera. Deje un espacio entre el soporte y la rueda trasera de tal manera que esta pueda girar.Paso 4:  Coloque la correa en la rueda trasera y préndala a la polea del alternador.Paso 5: Conecte un pedazo de cable eléctrico al alternador y a la batería  Conecte la batería a la caja de fuerza de la casa. Paso 6: Pedalee por 30 minutos. Al girar la rueda trasera la correa acciona el alternador que abastece la batería. Cuando la batería esté cargada,  desconecte los cables del alternador a la batería y conecte la batería a la caja de fuerza de la propiedad.Cargador de baterías con bicicletas  (doble click para ampliar la imagén)Creditos: Globo RuralFuente: Globo RuralSoluciones Solares es un blog dedicado a las energías renovables, especialmente la energía solar así como también a temas de ecología y conservación del medio ambiente. Si quieres colaborar con nosotros, escríbenos a robvaler@gmail.com.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>