<author id="497f030431cfc0d2117fdd8805180ae2" url="desnudoartisticocine.blogspot.com" feed="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="2dd35dcc232857eaa7c509564927b498" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/blog-post.html">			<content><![CDATA[Juguemos un poco al Voyeur con esta escena de la película de Mario Salieri. Para ver el resto de este desnudo erótico, hacer click en "Más información" al final del post.]]></content>
		</document>
		<document id="655f1d0f1f75f0dc76894182c8b2800a" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/descargar-lumo-che-guarda-el-voyeur-el.html">			<content><![CDATA[Inaguramos la sección descargas. En este link se pueden bajar la película de Marco Salieri, de la que en el post anterior, pongo una de las mejores escenas. No esperen muchos desnudos de Katarina Vasilissa, no hay tantos. Bueno, ahí va:L'uomo Che Guarda - Links de descarga (gracias Tony N Holly)]]></content>
		</document>
		<document id="42322345db064ae4f4dc41623b077004" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/marilyn-jess-como-nadine-en-emannuelle.html">			<content><![CDATA[Aquí les dejo unas escenas muy interesantes con la actriz porno francesa Marilyn Jess, en la película "Emmanuelle IV". Son imágenes en las que la naturaleza salvaje de la lluvia se mezcla con la pasión sexual. Muy interesante.]]></content>
		</document>
		<document id="b8313902c387db7de18b211afc1dde20" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/monica-belucci-desnuda-en-malena-2000.html">			<content><![CDATA[La verdad es que el personaje de Malena se mostraba muy erótico no solo en las escenas con el niño, sino hasta cuando caminaba por las calles.Me pregunto si no le habrá dado una erección al niño en la parte en que Malena le besa el cuerpo. No creo que haya podido resistir... Pueden ver estas escenas eróticas en los siguientes links de dalealplay.comlink 1link 2]]></content>
		</document>
		<document id="517f6bf30b6e86b0dfdb4ee463acad60" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/nicole-kidman-desnuda-en-eyes-wide-shut.html">			<content><![CDATA[Una de las escenas de "Ojos bien cerrados", hay varias muy interesantes, pero bueno, ésta es la primera que encontré. Les doy este link con más fotos de la escena:]]></content>
		</document>
		<document id="b8a2cb923d1105d413728be0a57fb361" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/ornella-mutti-desnuda-en-la-ragazza-di.html">			<content><![CDATA[Allí van fotos de las escenas en que Ornella Mutti se desnuda, en la película "La muchacha de Trieste". Pueden ver la película en youtube, solo pongan "La Ragazza di Trieste". La calidad no está muy buena pero satisface la curiosidad de muchos que quieren saber de desnudos de esta gran actriz italiana en sus películas.]]></content>
		</document>
		<document id="b8bfd8256945ed578e0209245f68776f" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/penelope-cruz-semi-desnuda-en-jamon_24.html">			<content><![CDATA[Acá les dejo dos links para ver algunas escenas de la película Jamón Jamón de Bigas Luna. Estas escenas eróticas tienen algo que las hacen muy especiales, aparte de la dirección. Sus diálogos, que giran en torno a si las tetas de Penélope Cruz saben a omelette de patatas o a jamon. Aparece Javier Bardem. Ambos actores en sus inicios cinematográficos.LINK 1LINK 2]]></content>
		</document>
		<document id="628cd23e71a9f72d5cb5aa910723f6a3" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/03/una-escena-de-concetta-licata-de-mario_24.html">			<content><![CDATA[Hoy le toca el turno a una escena del director Mario Salieri, se trata de la película "Concetta Licata" de 1997. Aparece el actor de cine porno Ron Jeremy, que está a cargo de una cárcel en Italia. La actriz "Dalila" hace de su esposa, que pide al carcelero perdone la culpa a su esposo. Dice que es capaz de lo que sea. Bueno, lo que quería rescatar es que en la escena hay una estrategia en las cámaras. Buscan el mejor ángulo para el mejor desarrollo. Bueno, yo no sé nada de cine, jaa. Solo rescato cosas que me parecen interesantes. Por ejemplo la perspectiva desde que hacen su aparición los dos actores.Todo sombrío, y el juego de sombras de alguna forma se une con el vestido negro de Dalila (disculpen que no sepa el nombre del personaje).La cámara se mueve un poco a la izquierda y ya podemos ver un cuadro más amplio del interior de la celda.No encuentro mucha información de la actriz "Dalila" en internet. No es fácil porque su nombre de actriz no tiene apellido. Ella pone cara de que está haciendo lo que hace solo por amor a su esposo. A pesar de ser una actriz amateur, crea un contrapunto interesante. Ron Jeremy y Dalila son simples actores porno, pero están bajo la dirección de un Salieri que sabe manejar los tiempos y la escena se vuelve más sugestiva.Sostén negro, vestido negro, sombras. Interesante juego de luces aquí.Luego un plano total. Una escena elegante en verdad.Y Dalila en todo su esplendor, concentrada en su personaje. Qué simple actuación, pero qué bien pensada por parte de Salieri. ¡Un genio! Lo que viene después es porno común y corriente. Casi aburrido. Ustedes ya saben. En fin, si quieren ver la escena, está en youtube:http://www.youtube.com/watch?v=CkaOgpFELHo]]></content>
		</document>
		<document id="67d186012e6d3d3474cc48926ed07497" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/04/bo-derek-desnuda-en-bolero-1984-de-jhon.html">			<content><![CDATA[Hay dos escenas eróticas en esta película, dignas de apreciación. En la primera Bo Derek empieza a hacer la danza del vientre, y luego un jeque le echa miel sobre el cuerpo. Mientras lo hace, el vientre de Bo Derek empieza a bailar solo. Es de resaltar el gran erotismo que la actriz comunica con su rostro, en esta primera escena.Pero en esta segunda escena, en que Bo Derek hace el amor, las expresiones de su rostro alcanzan grandes momentos de clímax, y si a eso le suman la música de fondo, todo este momento toma un tono épico. Una escena de antología en lo que a desnudos artísticos en el cine, se refiere.La película está completa en Video-Google en ESTE LINK. La primera escena está por el minuto 24 y la segunda escena por el minuto 102. Grande Bo Derek!]]></content>
		</document>
		<document id="1d0544e48236ac7cdc556585826382de" url="http://desnudoartisticocine.blogspot.com/2010/04/descargar-filmografia-completa-de-mario.html">			<content><![CDATA[Les dejo el link del cual he descargado las películas de Mario Salieri que se mencionan en este blog:LINK DE DESCARGA FILMOGRAFIA - MARIO SALIERISolo tienen que registrarse en la página, para poder ver los links. Los archivos están empaquetados en RAR, y la clave es: myreal1 (tienen que tipear letra por letra, no copiarla)Por si acaso, la primera película que ponen "Cinque Ore Di Infamia" , en verdad no es de Mario Salieri, sino de Jenny Forte. Es más tirada al porno así que no esperen encontrar nada erótico al estilo de Salieri. No se las recomiendo.En el post anterior mencioné la película "Historias eróticas" (Historias morbosas / Erotic stories). En el link de descargas aparece como "La Sposa Sottratta", que es el título de la primera historia. Pero si descargan La Sposa Sottratta, en verdad se están bajando "Historias eróticas", osea la película completa con las cuatro historias.Me bajé también la número 23. Scuole Superiori , pero no me parece tan buena, no se las recomiendo mucho.Otro link para descargar películas de Salieri, y otros directores:http://homecinemaonline.wordpress.com/Seguiré descargando más y subiendo algunas escenas que me parezcan dignas de mencionar como desnudos artísticos. Que lo disfruten, y si tienen comentarios, ¡Comenten!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>