<author id="49cb0cb03643539cd4c86c9c2d812d46" url="historiadocumentaldetrujillodelperu.blogspot.com" feed="http://historiadocumentaldetrujillodelperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8e1f021e6039d1076694a6204b782fc5" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/-L1RL99Fszw/francisco-pizarro-trujillo-del-peru.html">			<content><![CDATA[MONUMENTA HISPANO-INDIANAV CENTENARIOS DEL DESCUBRIMIENTO DE AMÉRICAIII FRANCISCO PIZARROTESTIMONIO DOCUMENTOS OFICIALES, CARTAS Y ESCRITOS VARIOS Edición preparada por GUILLERMO LOHMANN VILLENA Introducción deFRANCISCO DE SOLANO CONSEJO SUPERIOR DE INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA CENTRO DE ESTUDIOS HISTÓRICOS DEPARTAMENTO DE HISTORIA DE AMÉRICA "FERNÁNDEZ DE OVIEDO" ooo0ooo La siguiente es]]></content>
		</document>
		<document id="510aaaf9fdffd313c956a770500044a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/5jr3SIt5VxY/don-joseph-parrales-y-montero-y-su.html">			<content><![CDATA[A la memoria del arquitecto trujillano Manuel Ángel Ganoza Plaza El Monasterio de Recoletas de Santa Te­resa, siempre conocido como el de Nuestra Señora del Carmen de Trujillo El Comisario General de la Caballería don Joseph Parrales y Montero, noble cas­tellano natural de la villa de Piedra Santa de los Reynos de España, avecindado en esta ciudad, fue casado con doña María Fernández ]]></content>
		</document>
		<document id="bf02001b9208361dce0b9a9f11d55790" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/6xXKjAAM7kE/las-viejas-calles-de-trujillo-santiago.html">			<content><![CDATA[Primera Parte   Allá por los años de 1896 al 1905 la capital del departamento de La Libertad apenas podía ofrecer a los ojos del observador que ahora le llamamos turista aires de renovación urbana como los que se advierten ahora. El único indicio de que el terreno le iba a quedar pronto estrecho a la ciudad del infortunado Almagro —figura prócer de la Conquista que han calumniado a su gusto y ]]></content>
		</document>
		<document id="4483186cfb09354c3ea3c4b4067110c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/8KH-J697TLc/impresiones-de-un-viaje-trujillo-jose.html">			<content><![CDATA[I En busca de salud, de descanso y afanoso por conocer Trujillo, ciudad que debí visitar en 1916 a mi regreso de Cajamarca, me embar­qué en el "Huallaga" un claro día de enero. El barco iba repleto de pasajeros. A muchos se les dije que no había camarotes, pero aceptaron su suerte y se resolvieron a acomo­darse en salones y fumaderos. Si­guiendo la muy peruana costumbre de quejarse de todo lo ]]></content>
		</document>
		<document id="57371221204fcf80fc9ff8fc1476930e" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/Co6Cha4msb0/trujillo-ciudad-manumental.html">			<content><![CDATA[Hace cuarenta años, en abril de 1971, se declaró a Trujillo como Ciudad Manumental;  fue la primera del País. Estimados amigos: El pasado 24 se han cumplido 40 años de la firma por el entonces alcalde Miguel Zamora de Brito, del decreto municipal por el que se declaró como "Ciudad Monumental" el Centro Histórico de Trujillo, sustentado en el estudio del "Centro Cívico" que años antes el ]]></content>
		</document>
		<document id="99877e6912cb2a61e5b43d3e432039d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/eLT3Jhp6ta4/santa-lucia-de-moche-su-campina.html">			<content><![CDATA[PorArturo Jiménez Borja1937 A la derecha e izquierda del valle del río Moche se extienden enormes arenales que finalizan, al norte con el río Chicama y al sur con el río Virú. En la margen sur del río, se anida la villa de Moche. Está rodeada de una alegre campiña, lindamente parcelada por tapiales que recortan en cuadros el verde intenso del valle. El río nace en la cordillera, y desde ]]></content>
		</document>
		<document id="4ea8267fb6d6958e1c1a8975a14a8cc4" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/fcEVSVAYfU8/ii-las-viejas-calles-de-trujillo.html">			<content><![CDATA[Segunda Parte Calle de la PANADERÍA, la que está al costado de la Universidad. Llevaba el nombre tomado de la panadería que por mucho tiempo existió allí y donde asimismo hemos visto una de las residencias con hermosas huertas y jardín, la Quinta Alemana o casa D'Donovan, donde estuvo la primera fábrica de locetas de Trujillo, organizada por don Miguel O'Donovan.  La Quinta Alemana o ]]></content>
		</document>
		<document id="84c69c2178d4de6598a1264041d522c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/fFU-wVaCTM4/tierras-de-cachaminchan-guamanco-y.html">			<content><![CDATA[Por Miguel Adolfo Vega Cárdenas       En el Archivo Regional de La Libertad de Trujillo, Perú, existe un importante documento original de fines del siglo XVIII, clasificado en la Serie Judical - Intendencia. Expediente 2088 - Legajo 233 corespondiente al año 1777, documento transcrito en integro para éste blog, el cual da información sobre el antiguo nombre que aun conservaban unas ]]></content>
		</document>
		<document id="42d45669feec979fa1cd429303453c8c" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/FjQ8tSeQybs/el-condado-de-valdemar-de-bracamonte-de.html">			<content><![CDATA[Por Miguel Adolfo Vega Cárdenas "Renuncia y cesión, el conde de Valdemar a Dn. Pedro de Orbegoso" es el título y cabeza de un importante documento original, inédito hasta hoy, fechado en 15 días del mes de octubre de 1784 en la ciudad de Trujillo, protocolizado ante el escribano Hilario de Aguilar y asentado en la página 504 del legajo nº 285, existente en el Archivo Regional de La ]]></content>
		</document>
		<document id="1a7852d0f157b00ad01c3e2c63467601" url="http://feedproxy.google.com/~r/HistoriaDocumentalDeTrujilloDelPer/~3/FUu6YhL5EqM/el-testamento-de-don-faustino-modesto.html">			<content><![CDATA[La Casa Blanco y Martínez ubicada en la Plaza Mayor de Trujillo Testamento de Faustino Modesto Blanco y Martínez  (Trujillo, 06 de Junio de 1893)  "En la ciudad de Trujillo del Perú a los 6 días del mes de Junio del 1893, yo el infras­crito notario público de esta provincia, siendo las cinco de la tarde, me constituí en la casa habitación del señor don Modesto Blanco, natu­ral de esta ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>