<author id="4b01a0232ed85b3e2b1931a017e549d7" url="entretlonysonanyl.blogspot.com" feed="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3f5349e96786126fbb44ff467718b9c" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/10/dogma-95.html">			<content><![CDATA[Pasan los años y todo cambia, para bien o para mal, algunos cambios son mejores que otros, algunos se mantienen y otros se descartan y pasan al olvido; algunos los admiran y otros los odian. Pero es así, el mundo es un proceso, la existencia misma es una constante variación. Y como todo, el cine también innova.Lo hizo Griffith, Chaplin, los vanguardistas, los rebeldes jóvenes de la Nouvelle Vague, la generación perdida, el gran maestro Lynch y muchos más. Es por eso que quisiera tocar el tema de una nueva propuesta que nació a mediados de la década pasada en Europa: Dogme 95.Su origen está en Dinamarca, en el año 1995, y en la mente de Lars Von Trier y Thomas Vinterberg. Como diversos movimientos en el mundo, y aunque muchas veces lo nieguen, es indudable que surge como un golpe al idiotizante cine comercial hollywoodense. Estos autores plantean una serie de normas con las cuales se busca hacer un cine independiente, de bajo costo de producción y con una tendencia muy personal. ¡Adiós la post producción! El director es el artista y todo su estro debe surgir en el mismo instante de inspiración, en este caso, durante la filmación.Dogme 95 posee mucho del espíritu radical de la nouvelle vague, ésto en cuanto al deseo de cambio. Sin embargo, un aspecto en el cual ambas corrientes difieren abismalmente es el hecho de seguir reglas. Si bien el movimiento francés se liberó de todas las ataduras de la época y propuso una casi total libertad para los realizadores, lso miembros del Dogme 95 tienen muy claro una serie de pautas a seguir, irrenunciables, para las cuales existe incluso un juramento o voto de castidad, que consiste principalmente en las siguientes 10 premisas:1. El rodaje debe realizarse en exteriores. Accesorios y decorados no pueden ser introducidos (si un accesorio en concreto es necesario para la historia, será preciso elegir uno de los exteriores en los que se encuentre este accesorio).2. El sonido no debe ser producido separado de las imágenes y viceversa. (No se puede utilizar música, salvo si está presente en la escena en la que se rueda).3. La cámara debe sostenerse en la mano. Cualquier movimiento -o inmovilidad- conseguido con la mano están autorizados.4. La película tiene que ser en color. La iluminación especial no es aceptada. (Si hay poca luz, la escena debe ser cortada, o bien se puede montar sólo una luz sobre la cámara).5. Los trucajes y filtros están prohibidos.6. La película no debe contener ninguna acción superficial. (Muertos, armas, etc., en ningún caso).7. Los cambios temporales y geográficos están prohibidos. (Es decir, que la película sucede aquí y ahora).8. Las películas de género no son válidas.9. El formato de la película debe ser en 35 mm.10. El director no debe aparecer en los créditos.Con el correr del tiempo, algunas de estos cánones se han hecho un poco más flexibles, pero mantienen la esencia que los distingue de cualquier otra producción. Poseen una página de Internet en la cual se pueden inscribir aquellas películas cuyo director considere siguen las indicaciones de este movimiento.A pesar de su reglas tan rígidas (por las cuales el propio Lars Von Trier ha tenido que alejarse para realizar películas como Dogville o Dancer in the dark), el proyecto es bastante innovador, y consigue una fusión más que interesante entre el cine de ficción y la estética documental. Algunas cintas que representan fielmente al Dogme 95 serían La Celebración o Los Idiotas, de Vinterberg y Von Trier respectivamente. La lista completa de películas puede ser encontrada en la página oficial.Más allá de si sea del agrado de los fanáticos del séptimo arte, soy de la opinión que proyectos como éste ayudan al óptimo avance del cine y pueden servir de cimiento para estilos venideros que podrían fácilmente marcar un hito en la historia cinematográfica mundial. No queda más que ahondar más en el Dogme 95 y sacar nuestras propias conclusiones.]]></content>
		</document>
		<document id="20aa8fb6a81cd5875a94ec5cef1b88fd" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/10/el-viento-que-agita-la-cebada.html">			<content><![CDATA[Compro mi entrada con media hora de anticipación y me siento a esperar. Me dispongo a leer la interesante programación del Festival de Cine Europeo que permanecerá hasta el 11 de noviembre en Lima. Cinco minutos después veo que la cola para ingresar ya se alarga hasta la calle. Inmediatamente me uno y veo la gran acogida que tendrá la película. Sentimientos encontrados: tendré que conformarme con el mejor asiento que pueda encontrar después de que aproximadamente 30 personas entren antes que yo; pero saber que tanta gente asiste a ver cine de calidad también me entusiasma.En fin, un crítico de cine que he visto un par de veces en la televisión empieza a recomendarme películas. Pongo cara de interés y abren las puertas de la sala. Huyo del curioso personaje y encuentro un sitio cómodo. La cinta que veré es El viento que agita la cebada del británico Ken Loach.La película aborda el tema de la Guerra de Independencia desatada en 1919 entre el Reino Unido y el ejército de la República de Irlanda (IRA, por sus siglas en inglés). La acción es vista desde el punto de vista irlandés, siguiendo las peripecias de dos hermanos pertenecientes a IRA. El mayor es el líder de la incipiente organización y el menor es un médico que piensa ir a Londres a trabajar como maestro, pero que finalmente decide luchar junto a sus compatriotas.El filme se enfoca en la cruenta lucha entre los dos bandos y las ansias de los irlandeses por alcanzar la independencia. El ritmo de la película es intenso y plasma, por momentos crudamente, las atrocidades vividas durante el conflicto. Sin embargo, la película da un giro cuando cesa la guerra y se firma el tratado de paz que otorga mediana independencia a los irlandeses. Este hecho será tomado de diferente manera por algunos grupos, lo cual desatará una tan o más terrible guerra civil.Loach refleja extraordinariamente las circunstancias sociales de un pueblo oprimido por otro. Es inevitable colocarse del lado de la población irlandesa al presenciar los abusos cometidos por el escuadrón inglés. La acción es permanente y el director la sabe llevar con buena mano, sin llegar a ridículas escenas patrioteras ni sentimentalismos pornográficamente conmovedores.Pero el cambio que implica el paso de la guerra entre naciones a un enfrentamiento civil es el mayor punto a favor de la película. Percibimos el revés moral en los personajes, la confrontación entre ideales nacionalistas o ideológicos y las relaciones familiares o amicales. Allí reside la magistral mano del realizador, que con algunos diálogos o expresiones nos permite entender las desgracias sociales que acarrea toda disputa.Sería impertinente seguir narrando la historia, pero es realmente destacable la ambiciosa producción que tan bien representa a la Gran Bretaña de aquellos tiempos. Esto, en conjunto con una estupenda fotografía, y actuaciones notables completan un trabajo que le valió la Palma de Oro del Festival de Cannes, y que tenemos la oportunidad de disfrutar en nuestra capital por unos cuantos días. Para no perdérsela.]]></content>
		</document>
		<document id="970efda0dfa4392fb37c2ee3c1a1e23a" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/10/frases-clebres-de-homero-simpson.html">			<content><![CDATA[Yo no soy una persona que se impresiona facilmente… !mira, un coche azul!”“vivir cada día como si fuera el ultimo… buaaa voy a morir”“tendrá todo el dinero del mundo… pero hay algo que jamás podrá comprar…. Un dinosaurio”.“qué quiere de cenar, una o dos chuletas? Ambas cosas”.“tengo dos preguntas, uno, dónde está la flauta, y dos, démela”.(rezando) “se que nunca me acuerdo de ti, pero si estás ahí arriba, ¡¡¡ salvame superman!!!””hijo, sin la presencia de un hombre en la casa, puedes volverte afeminado en un segndo… ¡ay, esta grasa no se quita!””una mujer es como una cerveza… suave… burbujeante… ¡y puedes matar a tu madre por una””no dejes que la muerte de krusty te hunda muchacho. La gente siempre acaba muriéndose. Es así de simple. Es mas, mañana tu podrías amanecer muerto. Bueno… buenas noches.””en mi familia somos cinco personas: marge, bart, la niña bart, la que nunca habla y ese tipo gordo… como lo odio !!!””ohh marge, mi gran reina.. Y lisa.. Mi amada princesa… y como olvidarme del niño rata…”-bart: estamos organizando excursiones para padres e hijos-homero: je je…tú no tienes hijos!-agente del fbi (scully): esto es un detector de mentiras, si usted dice una mentira, la máquina lo notará y nos avisará…. ¿comprende?-homero: ¡si! (y la maquina explota)-marge: homero!,homero!.-homero: aalo-marge: homero, hay un hombre que puede ayudarte-homero: batman!?-marge: no, es un cientifico-homero: batman es un cientifico-marge: que no es batman!!!Homero: ya llegamos a la india?Apu: no!Homero: ya llegamos a la india?Apu: no!Homero: ya llegamos a la india?Apu: no!… aveeeer. Ya!Homero: oiga, uno de estos dias nosotros los ciudadanos vamos a enfrentarnos a ustedes policias corruptos..- jefe gorgori: ¿en serio?…. ¡¡oh no!!…..¿ya fijaron la fecha?Dra:” esta operacion le puede aumentar su capacidad mental o lo puede matar ”” mmmmmm…. Aumentar mi capacidad para matar, trato hecho! “Quien es usted?(no le digas, di un nombre falso)homero simpsond’ou!Ah… simpson…Borrate flanders!Marge: homero tienes una familia de sarigueyas aquiHomero: a la grande le puse cucaJefe gorgory: vamos a ponerlo asi…… mi amigo se llama billetin !!!! Ha visto algun billetin por aquiiiiiii ?????Homero: noooooooo el es bartJefe gorgory: hmmmmmmmm…………ponga mucha atencion y vea como guiño el ojo al hablar …..de acuerdo?Homero: si señor !!!!Jefe gorgory: el hombre que busco en realidad ……….guiño………es Donsoborno …….guiño …guiño….Homero: hay que lanzar los aaaarosJefe gorgory: bueno se acabo !!!!! Este juego se cierraHomero: vaya…..jamas bebere una cervezaVenderor ambulante: cervezaaaaaaaa !!!!!!!!!!Homero: deme dieeeeeeez!!!!!!!!!Lisa: no debes hacer lo que burns te diga solo por dinerohomero: señor burns, no seguiré haciendo lo que me diceburns: y si le doy … estohomero: mmmmlisa: como puedes vender tu dignidad asíhomero: shh lisa, los adultos están hablando.Examen para que homero se gradue de la secundaria: homero para sus adentros: cerebro yo no te agrado ni tu a mi , asique hagamos esto y seguire matandote con cerveza.Conciencia:hecho!Homero: muchacho, como le rompiste los dientes a tu abuelo, ahora él te va a romper los tuyos!!Marge le pide a homero q deje de tomar cerveza…..Homero: hecho, desde mañana ni una cereza mas.“hola vengo a recoger un paquete, me llamo señor burns”y digame señor burns cual es su primer apellidoah se me olvidoMarge: tenemos 4 hijoshomer: marge, el perro no cuenta.Marge: homero!!! Maggie…Bart y lisa : que nos traeras de cenarhomero : si se portaron bien pizza , si se portaron mal emm….veneno !- “ya tengo suficientes cosas que recordar.” Se mira la mano y tiene escrito lenny = blanco carl = negro“niños les voy a contar de otro hombre malo… tenia el cabello largo e ideas extrañas y el no sabia porque la gente decia que era extraño, ese hombre se llamaba.. Ah.. Eh… se me olvido, pero el caso es que… se me olvido tambien… marge tu sabes a que me refiero, el que tenia un auto azul…”Marge, sabes cuántos recuerdos tengo? Tres: formarme para ver una película, hacer la copia de una llave y estar aquí hablando. En 38 años solo eso he logrado- tienes 39- ahhhhhhhhHomero: estúpidas películas. Quién inventó estas cosas tan ridículas? Fuiste tu bart?Lisa: fue thomas edison papábart: él inventó la bombilla?Lisa: eso también. Él inventó el fonógrafo, el micrófono y el auto eléctrico.Homero: ningún hombre puede hacer todo eso. Eres una embustera, asquerosa y tramposa.Robar? Cómo pudiste? No has aprendido nada del que nos da los sermones en la iglesia, ese capitán no se qué? Vivimos en una sociedad de leyes. Por qué crees que alquilo las películos de academia de policias? Por diversión? Pues no, yo no oí reir a nadie. Y tu? Solo con ese de los ruidos. Bbbrbrbrbr iiiirrhh ,brbababrba jajajaj, arrrhhhghghg. En que estaba? Ah, sí, no te robes mi cerveza.Homero: hay dos maneras de hacer la cosas marge .. La incorrecta y al estilo max power ..Bart: esa no es la incorrecta ?Homero: si pero es mas rapida.El abuelo sentado en la mesa con lisa despues de q lisa dice lo q va a hacer (”lisa contra la baby malibu”)abuelo: voy a salir de mi retiro, conseguir trabajo y la malibu, y la baby maaaa….señora….invento…..yo….joven…..auxilioBart preparandose para la cita con la hija del reverendo alegria, homero y marge mirandolo:marge: es incrible que nuestro chiquitin ya tenga una cita:homero: amanecer, ocaso, amaneceeer ocaaaso… los pastorcitos de belen corren presurosos, llevan de tanto correr sus zapatos rotos…marge (consolandolo): ya esta bien homerohomero: no entiendes marge,, tienen los zapatos rotos,,, pobres pastorcitos!!!!Estaban los simpson en el helicoptero de tomy y daly y el piloto dice:bienvenidos a la tierra de tomy y daly, donde nada puede malir sal. Digo, salir mal. Es lo primero que sale mal.Homero:soy “don barredora” y le vengo a limpiarla puerta de su casa pa’que pueda trabajartengo un camión que mueve toneladasyo soy un campeón para las heladas.-lisa: papá, prométeme que nunca lo volverás a hacer.-homero: bueeno.Homero había pasado toda la noche comiendo quesoMarge (a la mañana siguiente) - homero! Estuviste toda la noche aquí comiendo queso amarillo?Homero - creo que estoy ciego…ou….Hmmmmmmmmmmmm crimen organizado“bart seria juez de la suprema corte, podria recorrer el mundo, londres, las filipinas…hamburgo…….hmmmmm,*babeo* hamburguesas”El detective le pregunta a flanders:-es usted el varon de la cerveza?-de la cervecirijilla de raiz culpabilillo pillo amigocho ocho.-llevenselo, esta ebrio.Homero cominedo mani en el sillon, de repente se le cae uno, revisa debajo y encuentra 20 dolares.Ayyyy yo quería mani. El dinero puede comprar mucho maní, explica cómo? El dinero se cambia por productos y servicios. Ahhh. Pero yo quería manii…yo se como te sientes bart a tu edad quería un futbolito eléctronico con todas las ganas, mis padres me los compraron y fue el mejor día de toda mi vida- reverendo alegria: ‘te gustaria ser misionero’ llevarás la palabra de jesús. Subiendolo al avionhomero: ‘misionero!?! Pero si yo ni siquiera creo en jebús!’Reberendo alegría: ves una luz homero?Homero: sireberendo alegría: ve hacia la luz hijo miohomero: auuuuuuuuu!!!Para iniciar presione una tecla cualquiera¿cual es cualquiera?Veo la esc, ctrl, imprpantno tiene tecla cualquiera!!!Ay, tanta computacion me dio sedcreo que aqui hay cerveza tabLisa: recuerden, es mejor estar callado y ser tomado por tonto que abrir la boca y despejar las dudashomero: ¿que dijo?Cerebro de homero: ¡di algo o van a creer que eres un idiota!Homero: a lo hecho, pecho.Cerebro de homero: muy bienCuando va con apu a la india a buscar al rey de los supermercados….Despues de que homero preguntó mil veces si ya habian llegado a la india.. Por fin llegan… y:Rey: por haber venido hasta acá les concederé 3 preguntas.Apu: que bueno porque solo necesitamos una.Homero: es usted el rey de los supermercados?Rey:sihomero: de veras?Rey: sihomero: usted?Rey: asi es. Espero haberlos iluminado….hasta luego vuelvan pronto…homero: no le veo lo grandioso, en serio es el jefe de los minisuper?Cuando acusan a homero de comunista:abuelo: mi homero no es comunista !!Podrá ser ladrón, homosexual,comunista, pero nunca unaestrella pornoCuando homero se choca viendo esquiar a flanders en pantalones ajustados¡¡¡¡¡estupido y sensual flanders!!!!!!Homero: bien hijo en tu primer dia de escuela te voy a pasar el gran consejo que mi padre me dio(homero se imgaina a su padre y el de niño)abe simpson: homero eres tonto como una piedra y feo como una blasfemia, si un extraño ofrece llevarte….te subes!!!Homero: malditos traumas de la niñez!!!!!Homero: primero se lo hicieron a jesus y ahora a mimarge: te atreves a compararte con el señor?Homero: en como juego a los bolos si.En el capitulo que homero va al pasadoHomero: voy a seguir los consejos que me dio mi padre el dia que me case.Abraham en recuero: si llegas a viajar al pasado no toques nada!!No es erudito hijo, “eructito hijo, se dice eructito.”Cuando homero conoce a los smashing pumpkins:Hola “soy homero simpson, de los simpsonitos.”Homer: ay! Como me gustan los sábadosmarge: ¡es miércoles!Homer: ahhhh ( y sale corriendo)homer: ay! Como me gustan los sábados…no como ese miércoles-sábado en el que casi me echan de la centralHomer: ay! Como me gustan los sábadosmarge: ¡es miércoles!Homer: ahhhh ( y sale corriendo)homer: ay! Como me gustan los sábados…no como ese miércoles-sábado en el que casi me echan de la centralAquí un video, podria poner cientos...pero lamentablemente la Twentieth Century Fox, ha decidido reclamar el copyright y hacer retirar la mayoria de videos de los Simpson en youtube. Más aquí va un recopilatorio del buen Homero:]]></content>
		</document>
		<document id="324692938bd4a180d3e3111b90a29b7f" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/10/historia-de-las-espadas-mas-famosas.html">			<content><![CDATA[Las espadas siempre han estado en la mente de todo niño o niña que alguna vez haya imaginado las leyendas de los caballeros, reyes, samuráis, etc. Su majestuosidad de gran belleza y su uso letal han llamado la atención del hombre, desde que el mismo concibió aquel bello y terrible instrumento. A Continuación una breve reseña de las espadas más famosas y un pequeño intento taxonómico de estas tan solo a grandes rasgos.Florete Francés – MosqueterosEl cuerpo especial de los mosqueteros fue creado en 1622 por Luís XIII, exclusivamente para el servicio y protección del rey. Más tarde Alejandro Dumas se inspiraría en esta guardia real, para escribir “Los tres Mosqueteros”, la historia de los entrañables Athos, Portos, Aramis y…D`Artagnan.Mandoble español – El Cid“Tizona" y "Colada", son un ejemplo de típica espada española o mandoble que pertenecieron al "EL CID CAMPEADOR" el Caballero castellano Rodrigo Díaz de Vivar durante el Siglo XI. Al servicio del rey Alfonso VI se convirtió en Prototipo del caballero justo y leal.Claymore – Britania y AlemaniaEsta sea probablemente el tipo de espada más famoso, conocido por todos en la figura de Excalibur, la legendaria espada del Rey Arturo. La claymore era larga y pesada, y requería una gran fuerza. Fue usada por los bárbaros celtas y posteriormente durante la edad media en Europa central y Britania.Espada Vikinga – Bárbaros y NórdicosSe trata de una espada diseñada para infringir el terror absoluto, su brutal tamaño de ancho y longitud, solo podía ser soportado por un guerrero con las mismas cualidades. Su maniobrabilidad no era fácil, más su peso la hacia ideal para un solo y certero golpe.Cimitarra – Espada ÁrabeLa cimitarra o alfanje, fue la espada más usada por los árabes, poseía buena maniobrabilidad y un corte limpio, la afilada hoja era liviana, pero certera. Más su característica principal sin duda era su pronunciada curvatura y ensanchamiento hacia la punta, propiedad que la hacía un arma de temer.Gladius – Espada RomanaEl gladius fue el arma romana por excelencia, su poco tamaño era ideal para el combate cuerpo a cuerpo y el complemento perfecto para las falanges. El escudo completaba la utilidad de la gladius, una espada ancha y puntiaguda, diseñada para el estique directo, causando grandes daños.Espada Templaria Su diseño era básicamente igual al de las Claymore, siendo algo más anchas, eran precisas para el corte y estoque. Durante las cruzadas el oficio de armero ganó gran fama y prestigio, de esta época datan algunas de las espadas mas finamente acabadas, con bellos arabescos.Katana – La espada del SamuraiLa Katana es la espada por excelencia, posee el corte perfecto, siendo capaz de cortar con presición mecánica a un ser humano desde el cuello hasta la ingle un solo y limpio trazo. Su elaboración de aleación de acero y carbón la hacen flexible y le confiere una propiedad casi irrompible. Las katanas fueron el arma principal del ejército y guardia real japonesa, durante siglos, de un carácter sagrado, la espada aun se sigue usando en ceremonias de importancia.]]></content>
		</document>
		<document id="77c177dfe3e78c4d81b274b3f703076f" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/10/michael-hedges.html">			<content><![CDATA[I’m not trying to play the guitar. I’m trying to play music.MichaelHedgesCuando uno toca guitarra uno enfoca su mente a la creación de música en base a acordes y riffs, consumando su talento en los diversos aspectos que brinda este instrumento, ya sea en el rasgueo o en el palm muting, incluyendo el tapping, pero siempre con el espíritu de un guitarrista, sin embargo, a veces, como elegido distinguido del tiempo, viene a dar con la música cierto individuo que no crea melodías para la guitarra, sino bellas canciones instrumentales y al ejecutarlas en esta, cambia todo para todos, este era el caso de Michael Hedges, quien no era un guitarrista sino un compositor enamorado del instrumento.La técnica de Hedges es impresionante pues se basaba en el tapping y el slap para crear melodías experimentales en la guitarra acústica, muchas veces innovaba tocando en la “harp-guitar” que es una guitarra con 6 cuerdas en el primer mango y un segundo inmediatamente arriba del primero (con 4, 5 o 6 cuerdas a la manera de bajo), esto le daba una capacidad mayor de marcar un ritmo palpable y a la vez jugar con la melodía, también es muy destacable su uso de las notas armónicas usándolas incluso como parte primordial en canciones.En el año 1997 Michael Hedges murió a los 40 años en un accidente de transito, su automóvil cayo a un barranco tras resbalarse por la intensa lluvia que había dejado a la pista completamente mojada.Multifacético, poli musical, un total talento; Michael Hedges se definía a si mismo y a su estilo como ”, “heavy mental”, violent acoustic “acoustic thrash”, “new edge”, “edgy pastoral”, “savage myth”, “deep-tissue gladiator guitar”, “wacka-wacka”, sin embargo su técnica influencio a muchos guitarristas de Folk y de rock, para conocer mas sobre el pueden entrar a http://www.nomadland.com/, sin mas preámbulo les presento a Michael hedges tocando aerial boundaries, “silent anticipation”, “cello suite Nro 1 en sol mayor” de Bach, y “because It´s there”]]></content>
		</document>
		<document id="3d5b50cfa869502c0334a7183eacc6d8" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/10/naomi-kawase-buscando-recordar.html">			<content><![CDATA[Naomi Kawase es una directora japonesa con una carrera cinematográfica prolífica, fue premiada con la camara de oro en Cannes por su primer film Moe no Suzaku siendo la mas directora mas joven en obtenerla y recientemente con el Grand prix en el mismo festival por su película Mogari no Mori.Hace poco asistí a una un función especial donde transmitieron dos de sus cortos, por muchos considerados como dos de sus mas personales, me refiero a Embracing (1992) y Cielo, viento, fuego, agua, tierra (2007) en ambos toma como temática principal a ella y a su padre.En Embracing Kawase toca el tema de la búsqueda de su padre, al cual solo conoce por fotos, trata de una forma muy personal los diversos aspectos emotivos que presenta la búsqueda de su padre así como su relación con sus abuelos, cual álbum de fotos repleto de recuerdos comparte con el espectador aquella vulnerabilidad de niña presente aun hasta hoy, a mi parecer el momento de clímax fue la ultima escena cuando, por fin, logra hablar con su padre por teléfono, enfocando tan solo sus manos uno puede sentir en el tono de voz ese alivio, se puede compartir aquella pasajera felicidad que por unos instantes parece llenar en su totalidad el vació existente en ella.El segundo documental, Cielo, viento, fuego, agua, tierra lanzado 13 años después trata el tema de la muerte de su padre y como ella asimila el hecho, además denota como las experiencias basadas en su infancia y vida son plasmadas en su obra, mostrando escenas y fotos de su vida como directora (como su premiación en Cannes) , el documental comienza con un grupo de jóvenes (entre las cuales se encuentra Kawase) viendo “embracing”, así como el primer documental la escena de clímax sería el final, cuando en honor al recuerdo de su padre se tatúa toda la espalda y corre desnuda en el campo, es como expresar la libertad que ahora posee su alma tras haber superado aquella búsqueda, tras por fin haber dejado seguir al espíritu del recuerdo que la inspiraba y marcar el fin de algo y comienzo de otra vida con completo conocimiento de su realidad.Completamente impresionado por la honestidad de esta directora recomiendo totalmente a cualquier lector el ahondar mas en la obra de Kawase, no como crítico sino como espectador, pues al final todos buscamos algo ya sea el recuerdo o alguna memoria perdida, mas plasmarlo al punto de crear reflexión es don de pocos y satisfacción de tantos.]]></content>
		</document>
		<document id="c6eaf442c79861c319d5a4a0bc3e82d" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/10/velvet-underground-and-nico.html">			<content><![CDATA[Como fanático del shoegazing y del rock en general me veo en la obligación de comentar y acercarles uno de los discos más perfectos de la historia musical: The Velvet Underground, ópera prima de la banda homónima, acompañados de la cantante y modelo alemana Nico.Lou Reed, John Cale, Sterling Morrison y Maureen Tucker, junto a la ya mencionada Nico, dieron vida a uno de los álbumes más influyentes de todos los tiempos, y catalogado como un enorme paso por su calidad de experimentación, de avant garde y el espectacular concepto creado detrás de la producción, en el cual influyó de sobremanera el hecho de haber trabajado en The Andy Warhol’s Factory.Otra vez en la década del 60, exactamente en 1967, una agrupación cambiaría el rumbo de lo hecho anteriormente y golpearía en el rostro a todos, con alevosía, rebeldía y a la vez magistral batuta, marcando un hito sorprendente. Desde la portada, el famoso plátano diseñado por Warhol, y la inscripción “Peel slowly and see” (Pele despacio y observe) podemos sentir una renovación radical (en ediciones originales, la cáscara podía retirarse y dejar al descubierto la banana pelada) muy propia de la naciente cultura pop.La apertura es con Sunday Morning, una de las canciones más hermosas del álbum, donde la voz de Reed asemeja en efecto la suave alba dominical, introduciéndonos suavemente en el torbellino genial que engloba todo el disco. I’m waiting for the man, malinterpretada como canción homosexual, relata a un hombre a la espera de su abastecedor de drogas.Posteriormente encontramos Venus in furs, con un extraordinario uso de la viola por parte del buen John Cale, y que aborda temas como el sadomasoquismo, sumisión, etc. Heroin, la canción más popular probablemente, es una descripción detallada de lo que siente un consumidor de esta droga, acompañada de una espectacular batería por parte de Maureen, que empieza suave, acelera y vuelve a descender, en una sucesión que asemeja los ritmos cardíacos de la persona que ingiere la sustancia.En general, son 11 temas extraordinarios que abordan aspectos muy controversiales como el consumo de drogas, el sexo y en particular, el hecho de no condenarlas sino de tocarlas sin complejos ni tabúes, lo que originó muchos comentarios en su época. Aún así, fue una consecuencia que siempre le toca pasar a cualquier trabajo que rompe esquemas y que ahora figura entre lo más destacado de la historia del rock and roll. Espero disfruten esta joya.Descargar The Velvet Underground (1967)]]></content>
		</document>
		<document id="12dc35e2a93c8625ad6ad752a1257855" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/11/albertine-sarrazin.html">			<content><![CDATA[Supuestamente, lo escritores a lo largo de su vida deben haber cometido excesos, divagado por caminos difusos que conllevan a aparatosas caídas dentro de la habitación de un hotel, o haber despertado al día siguiente con la sensación de que un ser extraño le respira en su espalda; los escritores son los que viven sus obras y las cuentan a los “puros” que no osamos andar por esa senda, y aún así en este grupo de selectos siempre existirán los llamados “niños malos”, los perdidos de la generación americana, Capote, Hemingway, los franceses del siglo XVIII, Rimbaud, Mallarmé y el excelso Baudelaire; sin embargo, dedico estas líneas a expresar mi completa admiración por una de las “niñas malas” de la literatura, una mujer que, incluso, es poco reconocida salvo por ciertos círculos intelectuales, su nombre Albertine Sarrazin, su vocación, la rebeldía.Francesa, nacida el 17 de septiembre de 1937, la hija bastarda de un general, quien en búsqueda de perdón espiritual la adopta posteriormente sin revelar su vínculo con la niña. A los 10 años fue violada, en aquel shock emocional y psicológico tal vez esta la razón de su conducta rebelde, pero no soy nadie para justificar su actuar, su carácter orgulloso y desobediente logro que la recluyeran en un internado, también logro que, posteriormente, la encerraran en la cárcel y fue el sustento principal y razón ultima de su fuga de la misma (cárcel-escuela Doullens) el 19 de abril del 57, "anécdota básica": al saltar por encima de un muro se rompió el astrágalo (un hueso en el pie) con el impacto de la caída, lesión la cual la limita toda su vida, fue también este incidente el punto de encuentro entre ella y Julien Sarrazin, un transeúnte que la ayudo al ver que no podía caminar, Albertin y Julián se casaron en 1959.El Astrágalo es tal vez su obra mas famosa, en este libro cuenta su experiencia en la cárcel, junto con “La fuga” fueron éxitos comerciales de su época, sin embargo el éxito es pasajero y muchas veces no es suficiente, A los dos años, en 1967, Albertine Sarrazin, víctima de sus propios excesos moría en una sala de operaciones, tanto el alcohol que corría por su cuerpo producto de su bohemia como la incompetencia de diversos médicos marcaron el final de esta mujer quien vivió a límite, haya sido por elección propia o no.]]></content>
		</document>
		<document id="22f564aa1f212714a648b845ca51cf8e" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/11/covers.html">			<content><![CDATA[Desde hace varios años ya, la palabra cover se ha convertido en una de las más usadas entre las personas que gustan de la música en general. Debo decir que soy un defensor del uso del castellano puro; sin embargo, reconozco también que no he podido resistir a la tentación y a la fuerza de la costumbre, y he caído en el empleo del vocablo en referencia en infinidad de ocasiones. Y lo haré una vez más.El cover es una nueva interpretación de una canción grabada anteriormente por otro artista. Y aunque las reglas digan que no hay mejor que el original, es bastante atractivo escuchar versiones de viejas canciones, ser interpretadas por distintos artistas. Muchas de estas variaciones son terriblemente malas y provocan consecuencias adversas al oyente; otros son copias fieles e insulsas que no valen un centavo; pero algunas valen la pena por la calidad del ejecutor y por el posible giro que este pueda darle, aumentando, mejorando y cambiando en general el tema original.Es por eso que he preparado una recopilación con cobres que son de mi agrado y que podrían interesarle a los amantes de la buena música. Al existir una infinidad, he decidido excluir a los ya conocidos (como por ejemplo, las canciones de la banda Nouvelle Vague) y he seleccionado los que son de mi mayor agrado, incluyendo temas no oficiales.Empiezo con una buena versión de This charming man, interpretada por Death cab for cutie; luego, Placebo tocando 2 buenos covers de Pixies y Depeche Mode, Bauhaus ejecutando la famosa Ziggy Stardust de David Bowie y Dinosaur Jr. con su clásico estilo ruidoso tocando Just like heaven de The Cure. También incluyo a mi banda favorita, Nirvana, versionando a tres grandes como son Led Zeppelin, The Who y The Doors, y luego a Sonic Youth interpretando la explícita Moist vagina, propiedad de Cobain y compañía. Dejo una extraña versión, típica de Bowie, tocando Alabama song y una doble interpretación de Across the universe de The Beatles, a cargo del bien ponderado Rufus Wainwright y de los geniales Smiths. Y para finalizar, otra hermosa canción del grupo de Morrissey, There is a Light that never goes out en dos versiones: la primera por parte de los estadounidenses The Ocean Blue, y la segunda, una versión adaptada al castellano y cantada por Mikel Erentxun.Esperando que les guste, dejo un enlace de descarga y un video de uno de mis covers favoritos: Bauhaus interpretando Transmission, un clásico de la banda inglesa Joy Division. Disfrútenlo.Descargar covers]]></content>
		</document>
		<document id="a61c6c8a93141a0ec69df090d5de66f2" url="http://entretlonysonanyl.blogspot.com/2007/11/cuando-llegue-mi-hombre-wenn-der.html">			<content><![CDATA[“Cuando llegue mi hombre” es una película alemana del año 2003 dirigida por Oliver Paulus y Stefan Hillebrand. Se trata de una comedia dramática, un melodrama bastante atractivo para quienes buscan cintas alejadas de los habituales estereotipos.Cuenta la historia de Paula, una mujer que trabaja como conserje de un edificio. Un día conoce a Mustafa, el hombre encargado de la seguridad del referido establecimiento, y pronto comenzaría un curioso romance entre ambos. Sin embargo, el padre de Mustafa llega a Alemania y le ordena que regrese a su país, pues debe casarse en cumplimiento de la tradición establecida. Es así como éste regresa a Turquía, dejando a una Paula desesperada quien no dudará en empezar una travesía en busca de su amado.La cinta además cuenta con pequeñas pero estupendas actuaciones secundarias, como la de la vecina Ada, la amiga de Paula o el traductor que la apoya en su búsqueda. Todos ellos conforman eficientemente un reparto que pule y perfecciona el filme dentro de los parámetros propuestos por sus realizadores.Pero son dos los puntos que me gustaría resaltar. El primero de ellos es el hecho de que el filme busca la estética de los documentales. Mediante miradas a la cámara por parte de los protagonistas, testimonios improvisados y acercamientos de cámara muy vívidos podemos sentirnos en un recuento biográfico de las aventuras (y desventuras) de Paula. Y es este lenguaje semi-documentalista el que nos presenta unos personajes muy humanos. Hombres y mujeres felices, ridículos, patéticos o desgraciados, pero personas al fin y al cabo, que actúan de una manera bastante honesta (como las secuencias de baile o la tierna escena del plátano) y plasman una ficción abrumada de realismo.El segundo detalle a destacar es la presentación de un choque de culturas bastante trágico. Se nos trae a la superficie un mundo en donde confluyen razas, credos, lenguas y que sin embargo aún permanece separado por una barrera enorme de prejuicios, circunstancias sociales y recelos. Esta situación es en gran parte la que une a los personajes, pero también es la misma que los mantiene distanciados y la que se encarga de romper cualquier atisbo de afinidad más íntima.En suma, se trata de una cinta sobre el amor, sobre diferencias sociales y culturales y sobre la extraordinaria transparencia que puede alcanzar una persona al dar rienda suelta a sus emociones y sentimientos más puros. A tomar en cuenta.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>