<author id="4bfcf0bf55524e7de9d28b2ea7f5d108" url="bajotumirada.blogspot.com" feed="http://bajotumirada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7853f9f94062bde0af975882cd114da5" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2012/11/lady-vaga.html">			<content><![CDATA["Cómo va a poner nombre si no tiene obras (...) Le recomiendo que ponga su nombre a la primera obra que haga. De esa manera se sabe quién hizo y quién no hizo" Luis Castañeda Lossio ex alcalde de Lima acerca de Susana Villarán A lo largo de los casi dos años cumplidos de la burgomaestre edil, desde que se sentó en el sillón municipal y pese a haber entregado al finalizar su primer año de gobierno más obras e invertido más que sus antecesores, el sector más "Bruto" de la política y los medios, a la que bautizara con sorprendende precisión el periodista Juan Carlos Tafur como la DBA, Derecha Bruta y Achorada, se ha esmerado rabiosamente por cimentar como axioma y como prioridad sobre la honestidad y la transparencia, una suerte de ineficacia y vagancia en la comuna edil, principal y casi únicamente en el desempeño de la alcaldesa de Lima, Susana Villarán, valiéndose de la mediocridad, ignorancia y la ausencia total de avidez por informarse, por parte de un gran sector de la población, que repiten, sin sustento y análisis intelectual que los ampare y casi ciegamente, estigmas que no se ajustan con la realidad, y que han servido para acreditar un proceso ilegal y cuestionable, tal y como ha sido la revocatoria promovida por Marco Tulio Gutierrez, el pintor de carteles y supuesto financista Carlos Vidal y el pastor homofóbico Linares Cerón, de la denominada Coalición Profamilia Internacional CIPROFAM. Revocatoria entre cuyos Firmantes, Voluntarios para recogerlas y Financistas, se han hallado gran cantidad de muertos, mancos, clones y demás ¿Serán la Ouija y la tecnología tan avanzadas en el Perú?Vía Parque Rimac"...pero llaman “incompetente” a la única alcaldesa que ha podido poner orden en La Parada, que era, si no tienen memoria, tierra de nadie, y territorio comanche, y era como una especie de zona liberada y tomada por asalto por la informalidad y la anarquía (...) Tuvo que llegar, finalmente, una mujer a la alcaldía para decirles que lo que faltaba era tener los cojones en su sitio. O los ovarios, como en este caso. Y ella, déjenme decirles, los tenía bien puestos (...) Y no solo eso. Sino que, por primera vez en su historia, Lima cuenta con una inversión de 1,200 millones de dólares. La más grande de los últimos tiempos en infraestructura vial, es decir.Pero ya lo sé. Así es mi tierra, es mi Perú. Donde se desconfía del bienintencionado y se lincha al honesto que tiene visión de futuro y que pide perdón cuando mete la pata hasta los corvejones. Y donde se prefiere a la chusma, a los barrabases, a los que se buscan la vida sin importarles estar bajo el halo de la corrupción.A veces me pregunto cómo se sentiría vivir en un país más decente, con políticos más responsables, con ciudadanos más educados y civilizados. ¿Y saben qué? Soy incapaz de imaginarme un Perú así. Los revocadores me confirman que esa nación de ensueño es una utopía. Es por gente como ellos que estamos jodidos. Por ellos y la madre que los parió"Pedro SalinasPeriodista No es sorpresa que aquellos que braman, con tono de eco rabioso, prejuicios abyectos, no sólo que no tienen información al respecto, es decir que no saben de lo que hablan, sino que tampoco les interesa saber y se conforman mediocremente con repetir lo que con sibilinos objetivos, políticos y medios acusan, confiados en que la miopía, ignorancia y mediocridad de la gente sean sus más íntimos cómplices, así como también la inoperativa comunicación del municipio, principal problema del que adolece Villarán."Sus programas sociales, que buscan crear ciudadanía, son demasiado abstractos para los niveles socioeconómicos más bajos, a donde van dirigidos y donde peor le va a Villarán en las encuestas"Rosa María PalaciosPeriodista y abogada Si por alguna milagrosa razón oculta en su psique, alguno de los que cuestionan a la alcaldía por inoperancia y ocio, se interesa un poquito en saber de lo que habla y condena, y más allá de las obras del 2011 de las que ya hablé, y para evitar la molestia de hacer un click en su web o buscar más que las palabras que se esputan de políticos o periodistas como Mariátegui, he publicado aquí algunas de sus obras, algunas ya entregadas y otras iniciadas, todas sólo desde el 2012 y hasta hoy 27 de noviembre del 2012, de esas que siempre han sido fáciles de hallar (para los que dicen no estar enterados de ellas) y que como las del primer año, contradicen el titulo honorario de Lady Vaga: "...Revocatoria a Susana Villarán es una pérdida de tiempo y dinero (...) Hay cosas que a Susana Villarán se le ve que está haciendo positivamente. Es una distracción a estas alturas del partido (...) No es solo lo que va a costar esto, sino todo el tiempo que se puede perder y esa es la preocupación"Humberto SpezianiPresidente de la ConfiepSi quieren ver más obras, más videos, si quieren informarse al respecto, si quieren saber de lo que hablan, al menos dense la molestia de hacer un click en la web de la municipalidad.Este no es un problema de ideologías, de derecha o izquierda, sino de información y de la labor de una gestión. ]]></content>
		</document>
		<document id="2cf5c48e54f1b239a6ba854b98b27696" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2012/12/el-hereje.html">			<content><![CDATA[Hasta hace no mucho, durante el clima de efervescencia causado por el conflicto entre Chile y Perú en la Haya, una carta causó revuelo en las esferas políticas y sociales en el Perú. Dicha publicación causó malestares y condenas a lo largo y ancho del territorio nacional, desde autoridades, medios, hasta de la sociedad civil, a través de las redes sociales, en una suerte de chauvinismo patriotero que, como siempre, linda más con la pasión que con la inteligencia y que suele obstaculizar una percepción clara de la realidad. Álvaro Vargas Llosa recibió duras críticas, improperios y demás, por haber escrito una carta pública a Torre Tagle que no responde a la verdad común en el Perú, por transgredir el concenso popular, por haber escrito, según una gran cantidad de personas y autoridades, un documento que no responde a la causa de todos, es decir, por ir en contra de los intereses de la patria. El hijo del nobel ha sido condenado, por tarado, pro chileno, desleal, desubicado, inoportuno e impertinente, y hasta por traidor, entre otros adjetivos de variados calibres, al más severo y generalizado rechazo: Alvarito, como suelen llamarlo despectivamente, ha sido condenado por hereje. Lo han llamado "inoportuno" por el momento en que publicase su carta. Me pregunto entonces ¿Cuándo hubiese sido oportuna una carta que no concuerda con la verdad común adueñada de tierras incas? ¿Acaso una vez finiquitados los noventa cuando estos suelen redefinir al hincha, después del pitazo final, en un experto director técnico con el aval de un resultado que ya es de todos sin los riegos de tener otros destinos como posibilidades latentes? Hace no mucho, durante el apogeo mediático en los medios de la disputa en la Haya, así como Álvaro Vargas Llosa con quien discrepo, publiqué en esta bitácora mi punto de vista acerca del Conflicto Marítimo entre Chile y Perú. En los foros virtuales en los que participo también he comentado con posturas casi al unísono. He leído y visto diversas entrevistas, comentarios y exposiciones al respecto: Todos coincidentes, más allá de su certeza o no, con un resultado a favor de la postura peruana, pero no he sido testigo de que a alguna de estas personas, se les haya calificado de "inoportuna" por expresarse acerca de este tema en la misma época que el acusado ¿Será porque ninguna de ellas habla de un posible fracaso en el litigio? Es decir, la impertinencia por la que es imputado no obedece al momento de su publicación sino al contenido desfavorable de la misma, ergo, ¿Cuándo es el momento oportuno para expresar una opinión impopular?¿Acaso es más oportuno, leal, ubicado, y patriota, quedarse callado cuando uno está en desacuerdo con la verdad generalizada, o aun más, maquillar nuestra opinión a favor de una verdad a la que calificamos, en silencio, como irreal? ¿Acaso es más oportuno, leal, ubicado, y patriota, despotricar en cada oportunidad en contra de nuestro histórico rival así la información que manejemos, pensemos, no nos dé la razón? ¿Acaso es más oportuno, leal, ubicado, y patriota, pensar igual que los demás cuando el tema es de nivel nacional? ¿Cómo medir el patriotismo? ¿Cómo identificar un chauvinismo ocioso e improductivo? ¿Cómo identificar cuándo la crítica a una autoridad o a su manejo en determinado tema, es consecuencia de deslealtad y traición, y no de un análisis lógico? ¿Cuándo termina nuestro derecho a pensar distinto? ¿Cuándo comienza nuestro deber de pensar como el resto? Pro chileno, desleal, Traidor y Judas, son los laureles ganados por haber expresado una opinión contraria a la fanfarria peruana. Las razones que han convertido a Vargas Llosa en un hereje, en un paria, así como su padre cuando dijo que Humala respetaría las medidas económicas, cosa que hasta el momento se cumple, se reducen a que sus conclusiones no favorecen a la postura de nuestra cancillería, es decir, no se cuestiona la contundencia de sus argumentos (muchos de los inquisidores desconocen los sustentos en la Haya de la postura peruana así como la de la chilena), no se debate sus razones expuestas, su análisis, sino que se condena haya optado, cual sea el motivo, por otro punto de vista, por una óptica que no coincide con nuestras esperanzas, por una visión, equivocada o no, más crítica que entusiasta, pero ¿Qué sucede si el fallo de la Haya no nos favorece? Aun peor ¿Qué sucede si el fallo no nos favorece por los motivos que el periodista señala en su carta?¿Qué sucede si nuestra verdad tan roja y blanca no es la verdad de los demás, si no es la verdad de la Haya? ¿Nos bajaremos por fin de nuestro obtuso chauvinismo para dejar los prejuicios que alimentan nuestras taras de lado y oír lo que dijimos haber oído y ver lo que dijimos haber visto, sin un velo de estigmas? Lo dudo, siempre hay un hereje por condenar para un pueblo de verdades apócrifas.]]></content>
		</document>
		<document id="397046449eaff1b9efbabc4008a07b95" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2012/12/peru-chile-limites-maritimos.html">			<content><![CDATA[Corte de la Haya"Perú pretende desconocer tratados que ha firmado", son las voces que al unísono rebotan por cada rincón del vecino país del Sur, es decir, tanto del sector político como del civil. Los chilenos, hablo de la parte civil, están totalmente convencidos de que existen tratados marítimos entre Chile y Perú que determinan la soberanía de cada una de las partes, de acuerdo y en consecuencia de la versión oficial extendida en el territorio mapochino.La Corte de la Haya, y vale la aclaración, no tiene competencia en materia de tratados entre partes. Justamente interviene sólo y cuando estos no existen. Es por esto que algunos políticos chilenos dicen estar seguros de que la Corte se declarará incompetente en este caso, cosa que hasta el momento no ha sucedido. El argumento de Perú es que no existe Tratado de límites marítimos con Chile.Ante una aparente poca solidez de los dos "Acuerdos prácticos", tal y como son calificados por su naturaleza por Convemar, que Chile presenta en una muy particular interpretación como Tratados limítrofes: La declaración de Santiago de 1952 y El convenio sobre zona especial fronteriza marítima de 1954, con los que se evita hablar sobre la coherencia de una línea paralela o equidistante y zanjar el conflicto bajo la premisa de un Tratado ya firmado, el equipo jurídico de Chile argumenta que la costumbre es fuente de derecho y que ante esto y por esto, Perú nunca presentó queja formal sino hasta el 2004, año en que se solicita a Chile dialogar para llegar a una solución bilateral; Chile se negaría argumentando que ya habían tratados. Sin embargo parecen no recordar que en mayo de 1986, el embajador peruano José Miguel Bákula efectuó un reclamo oficial al canciller chileno Jaime del Valle, acerca de la ausencia de un tratado sobre límites marítimos entre ambos países, y a su vez planteó iniciar un diálogo a fin de resolver el problema, obteniendo como respuesta de su par, una declaración en la que constaba "haber tomado nota" de la postura peruana y nada más. Tampoco parecen recordar, hablando de costumbres, que en la cansillería chilena se encuentra el Dictamen Jurídico Bazán, un documento oficial de 1964, del entonces jefe jurídico Raúl Bazán del ministerio de Relaciones Exteriores de Chile, donde afirma con claridad que "no existía un acuerdo limítrofe expreso que delimite la frontera marítima de Chile con el Perú, y que la Declaración de Santiago de 1952 no tenía esa naturaleza".A comienzos de 2008, ante la negativa de Chile a dialogar sobre los límites marítimos, Perú, en ese entonces bajo el mandato de Alan García, demanda a Chile ante la Corte Internacional de Justicia de La Haya.Infografía: Diario La RepúblicaChile, en su argumento, desconoce La línea de la Concordia: Aquella línea divisoria entre Perú y Chile suscrita el 03 de junio de 1929 en el Tratado de Lima (Tratado limítrofe terrestre entre ambos países) cuya orilla, por lógica, serviría como punto de partida para el límite marítimo, en contradicción al documento que ellos mismos presentan como "Tratado limítrofe Bilateral" (Entre dos países), es decir, en contradicción al Acuerdo del 52 que suscribiesen Ecuador, Chile y Perú para extender su soberanía de 3 a 200 millas de mar adyacente a las costas de sus territorios y que no determina límites marítimos entre dos partes pero aclara, literalmente, que la línea parte "del punto que llega al mar", claro, sólo en caso de haber islas, como es el caso de Perú y Ecuador, y no de Chile y Perú, y pretende imponer como punto de partida del límite marítimo a un Hito ubicado en la Línea de la Concordia pero a 180 metros tierra adentro (Puesto ahí, bajo el acuerdo que se llegase en La Comisión Mixta Chile y Perú de 1930, en la línea de la Concordia, a una distancia prudencial del mar, con el único fin de evitar sea destruido por el oleaje). Con este nuevo punto de origen se genera otra línea limítrofe, una línea espuria en desmedro del territorio peruano. Así mismo convierte tendenciosamente uno y sólo uno de siete instrumentos jurídicos cuyo fin es el mismo que el de los que han sido omitidos, que era el de solucionar los conflictos suscitados entre pescadores de naves artesanales, de poco porte y que carecieran de instrumentos de navegación, y que no expresa la voluntad de los Estados por fijar límites marítimos ni contiene indicación precisa, ni gráfica ni literal de demarcación, en un documento con fines diametralmente distintos. En otras palabras, extraen sólo parte de una serie de medidas preventivas, sacan un documento de su contexto para convertirlo a él y sólo a él en un Tratado limítrofe, adjudicándole una naturaleza jurídica que no le corresponde y nunca tuvo, sin siquiera mencionar los otros convenios que compartían el mismo fin."HITO CONCORDIA.- Punto inicial, en la costa, de la línea fronteriza (...) Este punto de intersección del arco trazado, con la orilla del mar, será el inicial de la línea divisoria entre Chile y el Perú. Se colocará un hito en cualquier punto del arco, lo mas próximo al mar posible, donde quede a cubierto de ser destruido por las aguas del océano".Acta sobre la instalación de Hitos FronterizosSantiago, 28 de Abril de 1930El convenio sobre zona especial fronteriza marítima de 1954, lejos de ser un documento que ratifique un supuesto Tratado limítrofe, es un Convenio como literalmente lo dice, para establecer, ante la ausencia de un tratado que determine los lindes de la soberanía de las partes, una zona de tolerancia de 10 millas a partir de las 12 millas de distancia de la costa (bien pudieron ser 20, 30, 50, o 5 millas), partiendo de un paralelo, como referencia, para los botes de pescadores que carecen de instrumentos náuticos que les diesen mayor posibildad de exactitud. En otras palabras, los lindes de la zona de tolerancia fueron determinados según las posibilidades de pescadores artesanales para identificar hasta donde podían pescar. Eso y nada más.Es irónico que un Documento (1952) en donde Tres países acuerdan extender sus dominios a 200 millas se pretenda convertir en un Tratado limítrofe entre Dos países, o Tres (También han incluído a Ecuador en algún momento): Absurdo establecer un Tratado limítrofe donde los países firmantes no tengan fronteras comunes. Irónico también es que los seis convenios restantes del hecho en 1954 y que convenientemente son ignorados por la parte chilena, fueron parte de una misma conferencia como consta en el mismo documento, titulada “Explotación y conservación de las riquezas marítimas del Pacífico Sur”, es decir, el instrumento jurídico que Chile expone como Tratado, es sólo parte de un paquete de medidas para la conservación de riquezas marinas."...Jurídicamente, la Declaración de Santiago debe ser considerada como un tratado"Pierre-Marie DupuyProfesor de Derecho Internacional de la Universidad de ParísMiembro del equipo jurídico de Chile en La HayaPara dejar en claro, todo Tratado limítrofe, según jurisprudencia de la misma Corte, no se infieren, se deducen o se presuponen, sino que deben ser claros, detallados y no dejar dudas, cosa que ninguno de los documentos que presenta Chile tienen la capacidad de hacer.Una última curiosidad: Perú y Ecuador suscriben un Tratado de límites marítimos recién en el 2011, pese a que según la postura de Chile, La Declaración de Santiago en 1952, que también incluye a Ecuador, ya era un Tratado de límites marítimos entre Tres paises. Parece que a excepción de Chile, nadie considera dicho documento como un Tratado marítimo.]]></content>
		</document>
		<document id="ea9d93dc5ff791d56f22f6e170c40d96" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2013/01/django-desencadenado.html">			<content><![CDATA["Existen unas 40 falsas secuelas de ´Django´ que tienen su propio lugar dentro de la historia del género. Estoy orgulloso de decir que somos una nueva edición de esas falsas secuelas de Django que no tienen nada que ver con él" Quentin TarantinoDirector de Django desencadenadoTarantino, es todo visceral, desagradable y provocador, incómodo y excesivo, irreverente e indiferente.A finales del 2011 ya se hablaba del siguiente proyecto de Quentin Tarantino, un guión que había trabajado desde el 2007 y que aun por aquella época no tenía nombre. Un homenaje a uno de los géneros que tuvieron mayor significado para su infancia, el western.Tarantino, afilado, retrata una particular fotografía de la esclavitud y el costo de la libertad, pero no con el tono realista, respetuoso y casi devoto del Lincoln de Spielberg, sino más bien con la ligeresa del humor y la cruda y brutal galería de incansables baños de sangre, verbales y visuales, arrancando cualquier ápice de sentimentalismo mientras pulula en los límites del lenguaje. A Tarantino no le interesa lo realista de su historia, se burla de ella. Tampoco le interesa la profundidad de sus personajes, los dibuja superficiales y estigmatizados, adrede y con osado cinismo. Se empeña por rescatar la magia de los western que alberga en sus recuerdos, no sólo el Django de Sergio Corbucci (1966) per se, sino el ambiente, las letras de color saturado o los dramáticos acercamientos de cámara del gran Sergio Leone, tan característicos, Per un pugno di dollari (1964), Per qualche dollaro in più (1965), Il buono, il brutto, il cattivo (1966) o Once Upon A Time In America (1984). Para Django Desencadenado (Django unchained) se barajaron nombres como los de Will Smith y Kevin Costner, sin embargo por problemas de horario no pudieron ser parte del filme. En cambio sí estuvieron Jamie Foxx (Django), Christoph Waltz (Dr. King Schultz), Leonardo DiCaprio (Calvin Candie), Kerry Washington (Brommhilda), Samuel L. Jackson (Stephen), Walton Goggins (Billy Crash), Dennis Christopher (Leonide Moguy), Don Johnson (Big Daddy), James Remar (Butch Pooch / Ace Speck), James Russo (Dicky Speck), y Franco Nero (Amerigo), este último protagonista de la legendaria Django original.Dos años antes de que estalle la Guerra Civil en norteamérica, un cazarrecompensas alemán y dentista de profesión, el Dr. King Schultz, por necesidad, se hace de un esclavo llamado Django para identificar a sus próximos objetivos. Luego de cumplir su misión, cedida la libertad a Django, y ante la evidente e innata habilidad de este último para con las armas, lo hace socio y juntos deciden rescatar a Broomhilda, esposa del ex esclavo. Ella se encuentra en la plantación Candyland, y es propiedad de Calvin Candle.Las actuaciones son contundentes, impecables. Waltz, Foxx, Di Caprio son soberbios. Samuel L. Jackson impresionante con la caricatura de un siviente fiel, convencido del lugar que le corresponde a él y a todos los de su raza. Convencido de que ese es el lugar por el que Dios los puso en la tierra.  Django, pese a sus casi tres horas de duración, es ágil, dinámica, lúdica, inteligente y brutal. Con una impecable producción, actuaciones soberbias y escenas memorables como las de los encapuchados del Ku klux klan, el encuentro de Nero y Foxx, o la cena en la plantación Candyland. Una pieza de Tarantino sin lugar a dudas.]]></content>
		</document>
		<document id="bcbc57e65ea444e812698ccab91832da" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2013/01/los-miserables-2012.html">			<content><![CDATA[Para comenzar debo reconocer tener cierta animadversión hacia los musicales, salvo muy contadas excepciones que, por cierto, no son las más taquilleras. Sin embargo también debo reconocer que algunas impresionantes actuaciones hacen que la puesta en escena de un osado Tom Hooper sobre la adaptación musical de Claude-Michel Schönberg y Alain Boublil de la famosa novela, valga la pena.Los Miserables es un musical puro y duro: Apenas hay diálogos sin una melodía en la que cabalgue su sentir. Esto hará difícil a aquellos que no disfrutan, como yo, de este género, se sumerjan en el drama del filme que, como en la novela de Victor Hugo, desmenuza las emociones más hondas y las situaciones que las condicionan, tales como el amor, el odio, la venganza, la pobreza, la riqueza, la rebeldía y la redención. Particularmente creo hubiese funcionado mejor con los cantos de lado. La adaptación a un musical limita las posibilidades, sobretodo en una historia que abarca tanto.El ritmo del filme es aparatosamente irregular, las historias no conservan la misma intensidad. Por momentos espectacular, por momentos intrascendente: Lejos de refrescar el drama, provoca la continua desconexión con el espectador.Sin embargo hay aciertos, el principal se centra en su reparto. Un Russell Crowe como Javert que, aun sin la profundidad que le plasma Victor Hugo, responde a las exigencias de Hooper sin problemas pero también sin trascender. Al igual, la genial Helena Bonham Carter como Madame Thénardier y Sacha Baron Cohen como Thénardier, una dupla que sirve como contrapunto cómico entre el drama y la tragedia. Amanda Seyfried en el papel de Cosette, como siempre encantadora. Hugh Jackman tiene escenas notables en el mítico papel de Jean Valjean. Pero un tema aparte es Anne Hathaway en el papel de Fantine, que breve e intensa, hace que todas las carencias de esta propuesta fílmica queden atrás. Es gracias a los pocos minutos en que Hathaway aparece en escena, a su intensidad, dolor e impresionante actuación, que los 158 minutos de duración valgan la pena. Hooper, si algo ha demostrado hasta ahora, es justamente la pertinente inteligencia para aprovechar el talento de sus actores, no corta el plano para dejar que Hathaway se luzca erizando toda piel: Su actuación es brillante. Lo mejor de la película.Los miserables es irregular. Momentos espectaculares, escenas bien logradas y un diseño de producción impecable así como escenas instrasecendentes, pomposas y que no contribuyen con la historia. Los que disfrutan de los musicales sin duda quedarán agradecidos, los que no, se limitarán a aplaudir a Jackman y otros, como yo, a someterse bajo la soberbia actuación de Hathaway. Ella sola vale la pena.]]></content>
		</document>
		<document id="f2451341c11381d2d8adf14165e42c6b" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2013/02/a-la-fuerza-se-queda-o-se-va.html">			<content><![CDATA["Fue domingo en las claras orejas de mi burro, de mi burro peruano en el Perú..."Para este 17 de marzo tenemos impuesta la obligación de escoger entre "Se queda" o "Se va". Por si no quedó claro, lo digo y lo repito, los limeños estamos bendecidos y encomendados a elegir bajo el sol de un domingo de verano "A la fuerza". Pero el plato no vino solo, como prefacio al cuerpo del asunto, sistemática y mediáticamente hemos sido bombardeados sin piedad de Lavanderas, Nuevos ricos horrorosos, Fideos, Galletitas, Incapaces, Vagas, Premios, Diplomas, Blanquitos, Cholitos, Pitucas, Corruptas, Desmanes, Peleas, Firmas de muertos, clones y mancos, Escalones inflados, Memes, Favrecaciones, Castañedas, José Lunas, Marco Turbios, Garcías, Del Castillos, Mulderes, Quesquenes, Prados, Fabiolas Morales, Alditos, Valenzuelas, Secadas, Panzones y Forrest Gumps afeminados, Despidos, Olones, Ríos enfurecidos, Izquierdas intergalácticas, Juegos infantiles quemados, Regidores igual de quemados, marihuaneros, Insultos a domicilio y electores embrutecidos. La Sábana, como cariñosamente se ha apodado a la cédula electoral por su no muy discreto tamaño, va a ser la última pieza de esta maquinaria civil y política que estimula la voluntad patriota. Nuestros antepasados lucharon por los derechos civiles justamente para momentos como este... "quiero decir mi trémulo, patriótico peinado" ¿Lucharon?Ciento noventa y dos años de vida republicana, cuatrocientos ochenta y un años de existencia capitalina, sólo para este momento en que nuestro derecho se confunde con nuestro deber. Es lo mismo.La contienda política ha dejado de ser disputa de argumentos, ha dejado de ser una contienda de ideas, una vitrina intelectual. Hoy el Perú y por sobretodo Lima goza de una batalla de epítetos e insultos donde no tiene la razón el que tiene esa "suerte" de su lado sino quien reiteradamente llena más los titulares y con mayor continuidad, de "frases polémicas" (sic), alimento de medios y de su público. Desde los noventa se ha hecho tradición polarizar posturas, de un lado los corruptos, del otro los incapaces, de un lado los comunistas subdesarrollados y por otro los imperialistas vendepatria, la derecha bruta y la izquierda hipócrita. Se ha hecho costumbre que con las encuestas y las urnas adversas nuestras taras más enraizadas y ocultas salgan a flote con sus más abyectos adjetivos. Ya la política no nos roba sabiduría en la competencia, nos exprime nuestros odios, frustraciones y prejuicios, dejando la inteligencia a un lado: Nos saca lo peor de nosotros.  Nos están robando un domingo, a algunos les parecerá poco, nos están robando un día en familia, de descanso, así, a la fuerza, con epítetos, falacias y aclaraciones. No sólo nos han robado la inteligencia de la política, nos roban un domingo ¿Es poco? A cambio nos otorgarán la posibilidad de escoger, así dicen, entre un gobierno ineficaz y un desgobierno ineficaz. Lima está abandonada. Deber cívico le llaman. Hombres como Luis Alberto Sánchez, Luis Bedoya Reyes, Alfonso Barrantes, Valentín Paniagua, han sido remplazados por Castañedas, Marco Tulios y Mulderes. Y nos han hecho protagonistas, tontos útiles voluntarios para las urnas próximas, de esa que vendrá después de ese inefable 17 ¿En qué momento se jodió el Perú Zavalita?Este 17 de marzo tenemos impuesta la obligación de escoger entre "se queda" o "se va", fue domingo en las claras orejas de mi burro, de mi burro peruano en el Perú, Perdonen la tristeza.]]></content>
		</document>
		<document id="f35480decf4e8ca0e77423754cb037dd" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2013/02/la-partida-de-la-geisha-misterio.html">			<content><![CDATA[No mucho tiempo después de haber publicado el anterior artículo acerca del despido de Aldo Mariátegui (La última Geisha) y aun sin tener las razones de dicha decisión claras, la periodista Cecilia Valenzuela esbozó una hipótesis realmente alucinante. Afirmó sin verguenza alguna y con una osadía envidiable -propia de quienes no tienen la menor idea de lo que su boca, independientemente a ellos, evacua con generosidad-, que la izquierda latinoamericana, es decir, el ala izquierda de casi todo el continente, se habrían coludido en un complot para neutralizar al adalid de la revocatoria en Lima, que todo el continente estaba pendiente de lo que pudiese brotar de los coloridos artículos de Aldo, que Fidel Castro y Cuba, Hugo Chávez, su partido, Lula da Silva, Evo Morales, Cristina Fernández, entre otros miles estaban atentos de lo que en el cerebro del periodista se podría forjar. En serio. Eso dijo ¡Qué miedo!Veamos, las primeras especulaciones, paridas por el legislador aprista Mauricio Mulder (Otro adalid de la revocatoria), señalaban al ex presidente Toledo (quien públicamente apoya a la alcaldesa Susana Villarán) como el responsable mediático de su salida debido a la investigación sobre la casa comprada por la madre de Karp. Según algunos periodistas habría sido el propio Mariátegui quien le habría dado tamaña revelación al congresista. Luego Beto Ortiz haría lo propio señalando la conveniencia de los inversionistas brasileros de la permanencia de Villarán y por tanto de la ausencia, a la medida de lo posible, de sus opositores. Esto no quedó ahí, Mónica Delta, luego de aclarar que Aldo no era llorón, emuló junto a su compañero un diálogo como de "quiero y no quiero", una especie de ritual similar al del cortejo en el que especulaban que era Favre el autor mediático de su salida, que Favre vio la necesidad impostergable de neutralizarlo. Por último y llegando al climax, al orgasmo de lo risible, Cecilia Valenzuela, en su programa emitido por el canal Willax (que también alberga personajes como Rafael Rey y Barba Caballero: Dato que puede servir de métrica sobre la agudeza de sus conductores), afirmó que fue un complot de toda la izquierda latinoamericana, cosa que provocó la mofa general en las redes sociales.A todo esto, ¿A nadie se le ocurrió preguntar a los testigos del hecho la razón, a nadie se le ocurrió buscar fuentes en el lugar del crimen? ¿A nadie se le ocurrió ir a Epensa a preguntar?Según Dedo Medio, a quienes sí se les ocurrió ir a preguntar, los primeros días de diciembre del 2011, ante la disminución de las ventas evidenciadas en el estudio que la misma empresa realiza y que Aldo no se le ocurrió mencionar, el grupo Epensa, a través de su gerente general, Luis Manuel Agois Banchero (el “accionista del 11%”, ¿recuerdan?) advirtió al director de Correo, Aldo Mariátegui, que de no hacer cambios para solucionar ese problema, sería despedido. Se le regañó por reducir sus esfuerzos sólo y únicamente a la portada y a la página dos del diario, en donde aparece su columna. La advertencia, según el medio, se debió a que Aldo habría hecho caso omiso a los primeros pedidos de sus patrones en el 2011 para que haga algo ante el problema de ventas (caída de 13%) así como a las medidas que se había optado para mejorar la situación del medio que él dirigía (los directores de todos los diarios del grupo Epensa se debían reunir regularmente para colaborar con Aldo de acuerdo con las fortalezas de cada uno de ellos, Mariátegui nunca fue). El tono para fin de año ya había cambiado, ya no era un pedido, era una advertencia: O lo solucionas o te vas....Y se fue.Hace un tiempo, resultó extraño, por decirlo menos, el pase al retiro de Rosa María Palacios cuando conductora en América Televisión, dado su liderazgo en el rating en su horario (un horario difícil para un programa de esa naturaleza) y que era una cara representativa del medio. Las palabras con las que en ese momento Aldo tocó el tema y que resultaron tan inoportunas e inconvenientes dadas las razones políticas de América televisón, hoy, con él, siendo conscientes de que la razón no fue política sino su mal desempeño, que no hay complot, ni de Toledo, ni de Favre, ni de la izquierda peruana, intercontinental, terrestre ni extraterrestre, le caen a Aldo y a todos sus seguidores y defensores, como anillo al dedo:"En toda chamba pasa eso y los periodistas no tenemos corona, aunque algunos lo crean. Y la soberbia egocéntrica a veces hace pensar a algunos periodistas que son los dueños (o las emperatrices) del mundo. No es así. A pisar tierra. That’s it” Aldo MariáteguiCélebre esputado del Diario CorreoAsí es Aldo, a pisar tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="dd5bc6b87e708d029f70dd5e77c7133d" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2013/02/la-ultima-geisha.html">			<content><![CDATA["Aldo Mariátegui: Cuando les pasa a ellos lloran y gritan, arman historias. Yo no lloro.-Mónica Delta: Yo sé que no eres un llorón" Sin Medias TintasPrograma de Frecuencia LatinaEsta semana se hizo pública la salida de Aldo Mariátegui Bosse de la dirección del diario Correo y de la vicepresidencia periodística del grupo Epensa que publica diarios como “Ojo”, "El Bocón", “Ajá”, entre otros. “No hubo broncas, ni caída de la publicidad o de circulación del diario” como bien ha declarado el ex director, tampoco ha sido un evento que haya llenado titulares, "no han circulado cartas abiertas de respaldo ni comunicados del IPYS al respecto. Tampoco marchas de solidaridad ni cadenas de oración", como acongojado lamenta Beto Ortiz: Ni la derecha ni la izquierda han brincado indignadas, y salvo algunos brindis, su reciente ausencia en los medios impresos no ha causado mayor estupor. Algunos dicen que los rojimios, caviares, etc se alegraron con la noticia, pero eso no es cierto ¿Por qué la exclusividad? ¿Esa alegría no se puede compartir con cualquiera, derecha o izquierda, que disfrute del buen escribir, o por lo menos, de algo inteligente (sin siquiera ser muy exigente)?"La caviarada celebró al enterarse de que Mariátegui se iba, cualquiera diría que había muerto. Ello muestra su precariedad mental. Han celebrado la muerte del enemigo no porque lo vencieron, sino porque no tienen ya a nadie que se les enfrente. No celebren aún. Mariátegui seguirá mandándoles besitos desde donde esté" María CeciliaDiario CorreoSe dice que un periodista no es tal hasta que lo botan de un medio de comunicación, muchos se jactan de ello, muchos han pasado por ello, César Hildebrandt, Álvarez Rodrich, Rosa María Palacios, entre otros, y Aldo no es la excepción: El nieto de Mariátegui no es virgen, esta no es su primera vez. Ya tenía en su historial haber sido echado de El Comercio, cuando editor de la sección de economía, pero no por confrontar al patrón defendiendo sus convicciones o principios, sino por erigir con maestría un ambiente laboral insoportable, intolerante, y por maltratar al personal femenino, dada su conocida animadversión al sexo opuesto.Se ha especulado, no mucho en realidad, acerca de los motivos que han provocado la salida del periodista de Correo. Algunos manejan la posibilidad de que el despido responda a la presión de la "comunidad" judía debido a la investigación de la propiedad de la madre de Karp, el congresista aprista Mauricio Mulder dejó entrever la idea de que el ex presidente Toledo estaría detrás de ello, otros asumen que la imagen del medio estaba viéndose perjudicada ante la visceral y monotemática dirección que había asumido el medio en estos dos últimos años en contra de la alcaldía, aunque la verdad hay mayor posibilidad de que sea la misma razón por la que fue expulsado de El Comercio. Aldo, quien aclarara antes que nada su reacción diciendo una especie de "no lloro, pero...", ha calificado su despido como raro y sospechoso y se quejó diciendo “Me ha echado una sola persona, un accionista minoritario que tenía el 11%. Los directores no se habían enterado. Solo dos y uno de ellos se oponía. Se debió votar en el directorio o por lo menos informar a este y a los accionistas mayoritarios”. Efectivamente, tal y como dice Aldo, el responsable de su salida, Luis Manuel Agois Banchero, gerente general del Grupo Epensa, tiene 11% de las acciones del grupo y es presidente del Consejo de la Prensa Peruana. Lo curioso es que Aldo, después de desestimar las otras posibilidades, se autocalificó como el Adalid de la Revocatoria, soltando otra posibilidad. Verlo en directo a través de la pantalla en "Sin Medias Tintas" debe haber sido un éxtasis total, “Yo era una de las pocas voces dentro de la prensa nacional, porque casi todos, monocordes, estaban con Villarán. Yo estaba contra ella (...) el principal estratega de la Villarán (Favre) dijo que me tenían que neutralizar” (sic). ¿En serio dijo eso? ¿Pocas voces? En fin, al parecer Aldo en verdad cree ser, entre los medios en contra de Villarán (pocos según él), aquel Adalid de la Revocatoria, como se califica, al que Favre vio la necesidad impostergable de neutralizar. Ante esta revelación se me ocurren un par de posibilidades más para su despido ¿La droga? ¿Demencia?"Hay muchos que te aborrecen, es verdad, pero no es por tu ´valentía´ para decir cosas. No es por achorado. Es por bruto. Es porque, sin capacidad de ejercer control de tus esfínteres mentales, has hecho de la idiotez reaccionaria una ideología" Juan Carlos TafurDirector Diario16La discrepancia es saludable, aplaudible y necesaria. Y aunque el hedor de sus epítetos coloridos y abyectos no contribuyen ni con inteligencia ni con un buen análisis al espectro político y social, es el reflejo de un sector de la población, lamentablemente, y eso nos devuelve brutalmente (sin ninguna alusión al periodista) a nuestra realidad. A algunos, su verbo les provoca arcadas, a otros carcajadas, otros menos iluminados consuelan su paraíso político con su perorata: Razones existen para defender su presencia en el hemisferio periodístico, claro, en caso sea su opinión la razón para que lo esputen, pero estos se caen si la razón es técnica o ética, o el ambiente laboral dados sus elocuentes antecedentes. Lo cierto es que no están claras las razones de su pase a retiro en el medio escrito y más allá de sus evacuaciones mentales, de su histeria, de sus falacias, de su prosa torpe, de su muy particular verdad: Hepática y espuria, y de su limitada inteligencia, lo cierto es que es siempre condenable el despido de un periodista por su opinión, por más limitada que esta sea, aunque en su caso no sean muchos, ni de derecha e izquierda, ni corruptos ni impolutos, los que bramen a su favor. Supongo es un sitial ganado a pulso.Quiero reír de nuevo: Aldo, vuelve.]]></content>
		</document>
		<document id="83318f297ce239ac1ec7cbd1d797de32" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2013/02/mama-2013.html">			<content><![CDATA[Un inicio notable, inteligente, seco, triste, crudo y arrollador, entre la remanente psicológica y el vínculo emocional, "El amor de una madre es para siempre".En el 2008 Andy Muschietti dirigió un cortometraje que según muchos, fue un logro, algo más de tres minutos de tensión pura sin más recursos que un par de niñas y una casa. Ahora, el mismo Muschietti bajo la producción ejecutiva de Guillermo del Toro, extiende la idea a un largometraje de cien minutos.Dos niñas, Victoria y Lilly, de ocho y cuatro años respectivamente, interpretadas por Megan Charpentier e Isabelle Nélisse, han sido encontradas en una cabaña abandonada, lejos de todo. Habían pasado cinco años desde que su padre, Jeffrey, huyera con ellas (interpretadas a esa edad por Morgan McGarry y las gemelas Maya y Sierra Dave), después de asesinar a su ex esposa. Nadie supo que pasó con ellos. Lucas, interpretado por Nikolaj Coster-Waldau, hermano gemelo de Jeffrey, después de dedicarse enteramente a su búsqueda, junto a Annabel, interpretada por Jessica Chastain, se hacen cargo de la custodia de Victoria y Lilly. El problema es que no vienen solas.Durante los excesivos cien minutos Muschietti no logra mantener el ritmo de la película. Tres minutos no es lo mismo que cien. El comienzo es crudo, revelador, seco, contundente e impactante, desde las actuaciones hasta el diseño de producción: Un acierto. Sin embargo, durante el desarrollo de la historia, sobretodo en la última media hora, la tensión y el miedo sugerido bien articulado, pierden precisión, algunas escenas innecesariamente alargadas, algunos clichés del género repetidos y el énfasis redundante sobre la emoción durante momentos de terror, le generan un costo innecesario a la narrativa de la co-producción española canadiense.El mayor acierto, sin lugar a dudas, son Megan Charpentier e Isabelle Nélisse en los papeles de las niñas, sobretodo esta última, convincentes e impecables, el vínculo maternal, sus juegos y travesuras entre su vista infantil y el terror de la presencia que las acompaña. A su vez la base psicológica y lógica con que las primeras escenas dota al filme son otro gran acierto, la música de Fernando Velázquez, la fotografía de Antonio Riestra y el diseño de producción de Anastasia Masaro. Sin embargo Jessica Chastain no parece muy cómoda con su papel de músico frustrado, uno de los aspectos con que nutren su personaje, así como Coster-Valdau, quien pierde protagonismo a lo largo de la cinta, nunca termina por convencer del todo.Mamá tiene un inicio épico, genial, con generosas dosis de inteligencia y realismo. Una gran propuesta que, una vez llegada a la mitad, se convierte en una película de terror más, con ciertas emulaciones del inicio, como advirtiendo lo que pudo ser. No cabe duda que los que buscan terror saldrán satisfechos, hace mucho tiempo que no oía tantos gritos. Mamá es un entretenimiento eficaz, con muchos aciertos más allá de los convencionales sin dejar de lado esos ingredientes que de seguro harán saltar de sus acientos a más de uno.]]></content>
		</document>
		<document id="cf197d518339c8425a8b5aa0ecc34e18" url="http://bajotumirada.blogspot.com/2013/02/y-el-papa-renuncio-por-falta-de-fuerzas.html">			<content><![CDATA[En abril del 2005, tras el fallecimiento de Karol Wojtila, en ese momento papa Juan Pablo II, el alemán Joseph Aloisius Ratzinger fue elegido como su sucesor. El 19 de ese mes el 265avo papa, bajo el nombre de Benedicto XVI, asumía sus nuevas funciones. Ratzinger, a diferencia de Wojtila, mientras estuvo en el cargo fue víctima de las más duras burlas y cuestionamientos por parte de detractores de la iglesia, e incluso también de miembros de la misma institución que dirigía, tal vez por su rostro duro tan distinto al de Juan Pablo, tal vez por una visión doctrinaria propia de la edad media, tal vez por su desinterés por reducir distancias para con las demás iglesias, tal vez por una serie de escándalos de Pederastia Santa que con el cargo heredó y que lo llevaron incluso a ser denunciado por una asociación de víctimas ante la Corte Penal Internacional por crímenes contra la humanidad, o tal vez por los reiterados cuestionamientos a las finanzas del Instituto de Obras Religiosas (IOR), más conocido como el Banco del Vaticano, quien administra cerca de 33 mil cuentas relacionadas con la iglesia alrededor del mundo, tal vez porque nunca pudo resolver la crisis en la que la iglesia se ha visto sumergida, o tal vez y nada más que por la falta de ese carisma que nunca heredó de su antecesor, carisma que exculpó a Karol, aun hoy y como con la mismísima mano de Yhvé, de su legado. No todo se hereda.La renunciaEl pasado lunes 11 de febrero, para sorpresa de propios y extraños, Benedicto XVI, el papa, anunció en latín que ejercería sus funciones hasta el próximo 28 ¡El papa había renunciado!"Después de haber examinado ante Dios reiteradamente mi conciencia, he llegado a la certeza de que mis fuerzas, debido a mi avanzada edad, no se adecúan por más tiempo al ejercicio de mi Ministerio. Con total libertad declaro que renuncio al Ministerio de obispo de Roma y sucesor de Pedro" papa Benedicto XVI11 de febrero de 2013La noticia tomó por sorpresa a todos por igual, creyentes y no creyentes, católicos y no católicos. Era pues una decisión con escasos antecedentes en toda la historia de la Iglesia. Muchos ni siquiera sabían que era esto posible: En más de 6 siglos no había pasado. Por lo mismo una pregunta quedó, por su propio peso, internada en alta mar sin vislumbrar un puerto en la que pudiese encajar...: ¿Por qué?“De la cruz no se baja” cardenal Stanislaw Dziwiszarzobispo de Cracovia y antiguo secretario de Karol WojtylaDuro comentario acerca de la renuncia de Ratzinger Muchas especulaciones fueron paridas, entre frases conmovedoras como "Una muestra de humildad" de los más obtusos creyentes golpe en pecho, hasta "por presión surgida por los escándalos" de otros más curiosos. Federico Lombardi, portavoz de la Santa Sede, negó hayan complots de Bertonistas y Sodanistas y/u otros, en la lucha por el poder en la Iglesia Católica que pudiesen haber ocasionado la sorpresiva decisión en el santo padre, aunque admitió que existen divergencias como en cualquier institución. El propio Ratzinger, habría justificado su dimisión afirmando que debido a su edad avanzada "ya no tiene fuerzas". Tan de moda, algunos podrían también especular que, ante la resistencia de su entorno a muchos de sus edictos que buscaban transparentar la piedra de Cristo, como así parecen haber revelado la fuga de documentos oficiales en los Vatileaks, ¡Lo revocaron!La incógnita persiste para quienes "un cansancio por edad", condición por la que todo papa atraviesa, sigue sonando, así, leyéndolo literalmente, risible. La pregunta vuelve...¿Por qué?“Rogad por mí para que, por miedo, no huya ante los lobos” papa Benedicto XVhomilía durante la Misa de inicio de su ministerio Petrinoabril del 2005Numerosos escándalos a lo largo de la historia de la iglesia han significado una joroba que los sumos pontífices han tenido que arrastrar, algunos persisten hasta la fecha. Diferentes índoles y magnitudes, algunos de carácter sexual, otros financieros como el fenecido Banco Ambrosiano y sus 1.5 billones de dólares desviados por el Banco del Vaticano que era su principal accionista, su relación con la mafia italiana, el lavado de dinero, el cardenal Paul Marcinkus, Michele Sindona, banquero siciliano famoso por sus contactos con la mafia, el asesinato del Banquero de Dios, Roberto Calvi, y el presunto homicidio de Juan Pablo I (El Vaticano aseguró que murió de un infarto en cama, sin embargo entró en varias contradicciones. Juan Pablo I falleció en medio de su investigación que buscaba que ahondar en las reformas iniciadas por Juan XXIII y en las cuentas del Vaticano).En setiembre del 2009, el mismo Ratzinger enrola al economista Ettore Gotti Tedeschi, quien participara en la preparación de la encíclica social y económica Caritas in veritate, publicada por el papa en julio de ese mismo año, como presidente del Santander Consumer Bank, en Italia, sustituyendo a Angelo Caloia, para investigar y sanear, desde ahí, al IOR, dadas algunas Cuentas cifradas, sin nombre, que ocultarían depósitos de la Mafia y de actividades ilegales. Era evidente la intención del papa de mermar, a la medida de lo posible, la corrupción del Vaticano. Ya en 1993 con el escándalo Mani Pulite (Manos Limpias), se había hecho público que el IOR, en manos del sucesor de Marcinkus, el monseñor Donato de Bonis, secretario particular del ex presidente y cardenal Alberto di Jorio, secretario general y prelado del Banco del Vaticano (IOR) desde 1970, habría elaborado un complejo sistema de cuentas secretas que funcionaba como un banco dentro de un banco, una lavandería de dinero negro para la mafia, la economía y la política italiana, tal y como detallaban los documentos secretos publicados en el libro Vaticano Spa, escrito por el periodista de investigación Gianluigi Nizzi a partir de los archivos del monseñor Renato Dardozzi, que entre los años setenta y noventa vivió en primera persona los problemas del IOR recopilando documentos y apuntes que facilitó al investigador. Incluían mafiosos, banqueros, empresarios y políticos de alto nivel, como al ex primer ministro democristiano Giulio Andreotti o Matteo Messina Denaro, jefe de la Cosa Nostra. En setiembre del 2010, un año después, la fiscalía de Roma retiene 23 millones de euros del IOR de una cuenta en el Credit Artigiano, bajo la sospecha de lavado de dinero. Gotti Tedeschi y el director del IOR, Paolo Cipriani, terminan bajo investigación. Esa misma tarde, la Santa sede manifiesta su asombro y rechazo dado que desde el año pasado, el IOR había compartido con el Banco de Italia, el OCDE y el GAFI, la información respectiva.El 26 de ese mismo mes, Benedicto XVI recibe a Gotti Tedeschi después del Ángelus en Castelgandolfo.El 30 de diciembre del 2010, Ratzinger aprueba una serie de medidas para evitar el blanqueo de dinero en el IOR, con el objeto de entrar en la llamada lista blanca en la que los estados son considerados sin indicios de corrupción: - Ley sobre la prevención y la lucha contra el blanqueo de ingresos procedentes de actividades criminales y de la financiación del terrorismo. - Ley sobre el fraude y la falsificación de billetes y monedas en euros. - Ley sobre las denominaciones, especificaciones, reproducción, sustitución, y retirada de billetes en euros y sobre la aplicación de medidas contra la reproducción irregular de billetes en euros y sobre la sustitución y retirada de billetes en euros. - Ley sobre la cara, los valores unitarios y las especificaciones técnicas, así como la titularidad de los derechos de autor sobre las caras nacionales de las monedas en euros destinadas a la circulación.“Todo comenzó cuando pedí información sobre las cuentas que no pertenecían a religiosos” Ettore Gotti Tedeschipresidente del Santander Consumer BankEn junio del 2011 el secretario de Estado, Tarcisio Bertone, pese a la oposición de Gotti Tedeschi, designa a hombres de su confianza en la nueva junta del hospital milanés San Raffaele para salvarlo, nosocomio que cargaba con deudas de casi mil millones de euros. Gotti fue incluido en la junta. A su vez Bertone pretendió hacer nombrar en el CDA del Instituto Toniolo, la caja fuerte de la Universidad Católica de Milán, a uno de los nuevos administradores del San Raffaele, el exministro Giovanni Maria Flick  en remplazo de Dionigi Tettamanzi, ex arzobispo de Milán, a quien había ordenado deje el puesto. Gotti informaría de esto al papa. En marzo del 2012 se filtrarían dos documentos, una carta en la que Bertone le ordenaba, en nombre del Papa, al cardenal Tettamanzi, que dejara su cargo de presidente del Instituto Giuseppe Toniolo. En la otra carta, Tettamanzi, indignado, le pedía explicaciones al Papa. Benedicto al final, habría anulado la orden de Bertone.Tarcisio BertoneA finales de enero del 2012 los medios italianos hicieron público que Giuseppe Bertello, Presidente de la gobernación del Estado del Vaticano había modificado, por decreto, la ley CXXVII. El Vaticano lo negó. Días después, el 8 de febrero, a través de su programa Gli Intoccabili de la TV 7, el periodista Gianluca Nuzzi, emite un reportaje que denunciara corrupción en el IOR. El diario italiano L’Unità también hace pública una serie de denuncias sobre lavado de dinero. Era la aparición de los primeros documentos del Vaticano de carácter secreto filtrados a la prensa llamados Vatileaks, cartas escritas por el ex número dos del Governatorato y actual nuncio en Estados Unidos, Carlo María Viganó, al Papa y al secretario de Estado del Vaticano, Tarcisio Bertone. En ellas, denunciaba situaciones de corrupción en la Santa Sede. La Oficina de la Santa Sede publica un Comunicado como respuesta.El 10 de febrero el diario italiano Il Fatto Quotidiano publica una carta anónima escrita en alemán, fechada el 30 de diciembre del 2011 y entregada a mediados de enero a Ratzinger y Bertone por el anciano cardenal colombiano, Darío Castrillón Hoyos, con la leyenda de "estrictamente confidencial para el Santo Padre", en la que se advierte de un posible Mordkomplott, o Complot de muerte, en contra del pontífice, a partir de presuntas declaraciones hechas en China el 2011 por el cardenal italiano Paolo Romeo, arzobispo de Palermo, en las que afirmaba que al Papa le quedaba sólo un año de vida. En la misma misiva se hacen públicos los desencuentros entre Ratzinger y Bertone, que ya se conocían desde antes. Horas después el arzobispo de Palermo, en un comunicado, negó la denuncia y la consideró "sin fundamento", pero reconoció que el 2011 hizo un viaje privado de cinco días a China. "La relación entre el Santo Padre y su secretario de Estado, cardenal Tarcisio Bertone, sería muy conflictual. En una atmósfera de confidencialidad el cardenal Romeo dijo que el papa Benedicto XVI odiaría literalmente a Tarcisio Bertone y que lo reemplazaría con ganas por otro cardenal" Carta anónimaRecién el 24 de abril la Pontificia Comisión para el Estado del Vaticano reconoce mediante un Comunicado la modificación de la Ley CXXVII, hecha en enero por el Presidente de la gobernación del Estado del Vaticano, Giuseppe Bertello, la misma que se negara inicialmente.Ese mismo día, el 24 de abril, Benedicto crea una Comisión de Cardenales conformado por Julián Herranz, Jozef Tomko y Salvatore De Giorgi para investigar los Vatileaks, recientes filtraciones de documentos reservados y confidenciales, y evaluar al IOR, es decir, evaluar la certeza de las denuncias. Debido a la primera entrega de este informe que reveló diversos lobbies, lavado de dinero y tráfico de influencias, se contrató en agosto al suizo René Brülhart, especialista en lavado de dinero. El mismo que dirigiese durante 8 años la Financial Intelligence Unit (FIU) du Liechtenstein, es decir, la agencia encargada de analizar las operaciones financieras sospechosas. Brülhart debía conseguir incluir al IOR dentro de la lista blanca pero así como Gutti, tampoco pudo hacerlo. A pedido del organismo europeo de lucha contra el blanqueo de dinero, Moneyval, el Banco de Italia bloqueó el uso de las cartas de crédito dentro del Vaticano debido a la falta de transparencia y a la falta de control en el lavado de dinero. El Informe final, dos tomos de 300 páginas, se entregó recién a finales del 2012, en diciembre, y no sólo incluye las actividades de corrupción interna por el arzobispo Carlo Maria Viganò y otros nombres fuertes del vaticano sino que incluye la concertación de citas privadas homosexuales en la periferia y el centro de Roma, estrategias mediáticas para favorecer o destruir carreras, y fondos económicos que determinarían las decisiones del Gobierno papal. Estos tres Cardenales, autores del informe, no estrarán en el Cónclave, por cuestión de edad.Durante los últimos meses al frente del Banco del Vaticano, Gotti asegura haber vivido temiendo que alguno de los hombres fuertes de la Iglesia diese la orden de matarlo. Por si su temor fuese justificado y no simple paranoia, armó un voluminoso informe que su secretaria tendría que entregar tras su muerte a dos amigos suyos, un abogado y un periodista, para que ellos a su vez lo hicieran llegar a un tercer amigo: Ratzinger. Este informe incluía correos electrónicos, fotocopias de su agenda, apuntes, etc.El 23 de mayo del 2012 el secretario de Estado del Vaticano, cardenal Tarcisio Bertone, recibe una carta firmada por una parte de la Curia, los llamados Bertonistas, exigiéndole el despido del banquero de Dios porque “su cada vez más excéntrico comportamiento personal ya no es tolerable". Al día siguiente el Consejo de Administración del IOR votó una moción por el cese del Gotti Tedeschi como presidente y miembro del Consejo.“La Santa Sede ha recibido con sorpresa y preocupación los recientes sucesos en los que está involucrado el profesor Gotti Tedeschi. Pone la máxima confianza en la autoridad judicial italiana para que las prerrogativas soberanas reconocidas a la Santa Sede por la normativa internacional sean respetadas adecuadamente. La Santa Sede (...) está examinando con el mayor cuidado la eventual lesividad de las circunstancias” Comunicado del VaticanoSobre las denuncias de Ettore Gotti TedeschiDos días después, el 25 de mayo, se hace pública la detención de Paolo Gabriele, mayordomo del papa, dos días antes, acusado de ser el responsable de las filtraciones de los documentos secretos del Vaticano. Nunca se halló una sola persona más, implicada. En diciembre después de una conversación personal durante su visita, el papa lo indultaría.Según la opinión del vaticanista Sandro Magister, los cambios legislativos del 26 de enero de 2012 serían el gran punto de fricción entre Ettore Gotti Tedeschi y el resto. Con ello el amigo del papa se haría de muchos enemigos.“¡Ah!, creí que venía a pegarme un tiro” Ettore Gotti TedeschiAl capitán de los Carabinieri, cuando este le informó en el domicilio de Gotti que iba a proceder a un registroBenedicto XVI, a diferencia de su antecesor quien no pareció incomodarse mucho con la situación sino más con los escándalos, recurrió a medidas no muy populares dentro de la Iglesia para poder limpiar a su institución, así como Juan Pablo I en su momento: No fueron suficientes. La semana pasada renunció al papado, felizmente antes de algún oportuno infarto en su cama.Continua en: El papa renunció ¿Por falta de fuerzas? 2da parte]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>