<author id="4c07076f2e0a60c75430925350a97817" url="vidayobras.blogspot.com" feed="http://vidayobras.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b8a9fb4484bcb4655a28fa98c727353" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/02/biografia-y-obras-de-sofocles-resumen.html">			<content><![CDATA[Biografía y Obras de Sófocles: ResumenBIOGRAFÍA RESUMIDA DE SÓFOCLESSófocles, gran poeta literario de las obras trágicas de la antigua Grecia. Amigo de Herodoto y Pericles. Nación en Colono (hoy parte de Atenas en Grecia), en el 496 a.C. Fue hijo de una Armero llamado Sófilo. Desde muy joven tenía habilidades literarias para escribir obras trágicas. Participó en un concurso teatral, ganando y venciendo al gran Esquilo. Su carrera literaria se fue acrecentando más y llegó a escribir 123 tragedias, ganando 24 títulos, desde entonces se convirtió en un personaje muy importante de Atenas. Fue estratega político y participó en la guerra contra Samos. Murió en atenas en el 406 a.C.OBRAS DE SÓFOCLESEn las obras de Sófocles , el tema principal se centra en los enfrentamientos que se da entre la ley natural y la ley humana. También es el que introdujo al tercer actor en las obras, para lograr más diálogos y un mayor impacto psicológico entre los actores.- Antígona- Edipo Rey- Áyax- Las Traquinias- Filoctetes- Edipo en Colono- Electra]]></content>
		</document>
		<document id="a96c8f6839a3a178504af294df117502" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/02/caracteristicas-de-la-iliada-resumen.html">			<content><![CDATA[Características de La Iliada, obra de Homero: ResumenLA ILIADACaracterísticas de La Iliada- Es una narración de género épico y a la especie epopeya griega que consta de 24 cantos o rapsodias.- Su tema principal radica en la ira o la cólera de Aquiles.- Narra los sucesos la guerra entre griegos y troyano pero sólo los 51 días del décimo y último año de la guerra de Troya.- Los temas secundarios son, el regreso de aquiles a la guerra, la gloria que recibe tras vencer a los troyanos, el honor, el respeto y el destino.- Tiene un estilo oral poético, su narrativa es sintáctica y semántica, es decir da prioridad al orden y la estructura coherente.- Los personajes principales son: Aquiles, Hector, Andrómaca, Helena, Agamenón, Príamo, Paris, Menelao, patroclo...- Los personajes secundarios son: Peleo y Tetis, padres de Aquiles; Briseida, Criseida, Zeus, Afrodita, ...- Su argumento es: la cólera de Aquiles por la muerte de su hermano Patroclo (la causa principal de la guerra), el tiempo de duración de la guerra entre troyanos y aqueos, y la reconcilición que se da entre Aquiles y Príamo en los funerales de Héctor, su hijo amado.]]></content>
		</document>
		<document id="df282769cede05d25924db9d79c50009" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/02/caracteristicas-importantes-de-la.html">			<content><![CDATA[Características importantes de la Odisea, obra del griego Homero: ResumenCARACTERÍSTICAS PRINCIPALES DE LA ODISEA- La Odisea es un poema o una obra literaria perteneciente al género épico y especie epopeya, que consta de 24 cantos.- La Odisea esta dividida en tres partes: la primera es la Telemaquia (donde se describe los conflictos de Ítaca y los sufrimientos que tienen su hijo telémaco y su esposa Penélope debido a la ausencia del rey Odiseo), el regreso de Odiseo a Ítaca (donde narra las aventuras que vivió en el trayecto de regreso a su reino) y la venganza de Odiseo ( donde se narra la llegada a Ítaca y la toma de posesión de su reino).- El tema principal de la Odisea es el regreso de Ulises a su reino y las aventuras que vivió en el trayecto.- Los temas secundarios de la Odisea son: el antropocentrismo, la fidelidad, el fatalismo;- La Odisea destaca mucho los epítetos como por ejemplo: a Ulises le decían "el experto en ardides".- Los personajes principales de la Odisea son: Ulises, Penelope, Telémaco.- Los personajes secundarios de la Odisea son: Polifemo, Zeus, Atenea....]]></content>
		</document>
		<document id="b2dd8b1ca6a2846d340670d1144f910f" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/02/caracteristicas-principales-de-edipo.html">			<content><![CDATA[Resumen y características principales de Edipo Rey, obra trágica de Sófocles - Edipo rey es una obra de género épico dramático, especie drama. consta de un solo acto, con un prólogo y 8 episodios.- El argumento de Edipo Rey: Edipo es rey de Tebas, casado con Yocasta, quiere investigar el por qué la peste asola a la ciudad tebana, Para investigar, manda a su cuñado Creonte al Oráculo de Delfos, los sacerdotes le mencionan que la sangre del anterior rey asesinado no descansará en castigar al pueblo si no se encuentra al culpable de tal crimen y lo destierran o ejecutan. Tras las averiguaciones, Edipo descubre que era adoptado, que Pólibo y Mérope eran sus padres adoptivos; También se entera que fue él quien mató al rey Layo, su padre verdadero; y que su esposa Yocasta, es a su vez su madre con quien tuvo 4 hijos que sería sus hermanos. Tras enterarse su esposa y madre de que el Oraculo se había cumplido, se suidida. Edipo se lastima los ojos y queda ciego y le pide a Creonte que cuide de sus hijos. Edipo es desterrado de Tebas.- El tema principal de Edipo Rey es: la fuerza del destino y que los designios de los dioses ya están escritos y deben cumplirse.- Los temas secundarios de Edipo Rey son: el asesinato y el incesto, la busqueda de la verdad.- Los personajes principales de Edipo Rey son: Edipo, Yocasta, Creonte, Tiresías( el adivino).- Los personajes secundarios de Edipo Rey son: el coro, el mensajero, el sacerdote, el sievo, el campesino.- Los personajes fuera de escena de Edipo Rey son: Layo, Pólibo, Mérope.]]></content>
		</document>
		<document id="253a6d3da13b4c08f77fe8c75f5282bb" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/02/concepto-y-caracteristicas-de-la.html">			<content><![CDATA[Concepto y Características de la Literatura Antigua clásica: ResumenCONCEPTO DE LA LITERATURA ANTIGUA CLÁSICAEs la primera corriente literaria occidental. Data del siglo XV aC. hasta el siglo V dC. Esta literatura antigua  se desarrolló en Grecia y Roma. Es una corriente de estilo épico, lírico con relatos escritos y cantados por los poetas de esa época.CARACTERÍSTICAS DE LA LITERATURA CLÁSICA O ANTIGUA- Es original y creativa, porque no son relatos copiados sino son referentes a ser imitados posteriormente.- Es estética, porque buscaba la creación de la belleza mediante la palabra.- Es armónica entre la forma y el fondo, porque en las obras tenía que haber como requisito la belleza y el equilibrio entre ambas.- Es fatalista, porque en las obras se apreciaba la creencia en la predestinación.- Es racionalista, porque la creación se determinaba por la razón.- Es didáctico y pedagógico, porque se podía modelar, imitar o rechazar.- Es antropocentrista, porque el hombre era la medida de todas las cosas.]]></content>
		</document>
		<document id="5571f2dbf3b4f243ae7b4907fa781f27" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/04/cuento-el-caballero-carmelo-de-abraham.html">			<content><![CDATA[Análisis, argumento, composición, resumen, descripción y características del cuento El Caballero Carmelo de Abraham Valdelomar.CUENTO: EL CABALLERO CARMELO DE ABRAHAM VALDELOMAREl cuento El Caballero Carmelo tiene las siguientes características:- Género: Narrativo- Especie: Cuento Regional y Paisajista- Ambiente Geográfico: La ciudad de Pisco (Puerto de San Andrés)- Personajes Principales: El Carmelo, el Ajiseco, el gallo Pelado, el narrador (Abraham Valdelomar de 8 años de edad), los padres, los hermanos (Roberto, anfiloqui, Jesús, Rosa, Héctor), - Personajes Secundarios: el panadero, el entrenador del Carmelo, el Juez, el dueños del Ajiseco, los espectadores, apostadores y pescadores.- Estructura: consta de 6 capítulos, con una secuencia clásica de inicio, desarrollo, clímax y desenlace.- Tema: Consiste en dar a los animales o a las entidades de la naturaleza virtudes humanas, como por ejemplo, el gallo Carmelo era símbolo de nobleza, considerado como paradigma de bueno, generoso, amable, caballero; mientras que el gallo Ajiseco, era considerado como el ruín, el villano, el arrogante, el malo.- Argumento Resumen: El cuento narra sobre la llegada del gallo Carmelo al seno familiar que es traído por el hermano mayor Roberto. Éste, retorna al hogar trayendo regalos a la familia. Al padre le regala un gallo cuyo nombre sería Caballero Carmelo, debido a su plumaje con trazos medievales. Después de tres años, y de muchas peleas ganadas por el gallo Carmelo, y siendo éste ya viejo; el padre (molesto porque le habían dicho que su gallo no era de raza) informa a la familia que Carmelo se batiría a duelo con el Ajiseco, un gallo joven. La pelea se llevaría a cabo un 28 de julio, en una cancha de la Aldea de San Andrés. Después de haber sido entrenado diariamente, llega el día de llevar a Carmelo a la pelea. Ya en la cancha del pueblo, y con los espectadores, apostadores y el juez dirimente de la pelea, llega Carmelo. Comienza el duelo, y ambos gallos hacen su mayor esfuerzo y después de una pelea muy reñida, sangrienta y dolorosa, el Carmelo se alza en vuelo y lanza su estocada final, el Ajiseco cae tendido y muerto. El Carmelo lo hace también. Y después de felicitar al padre, Abraham y sus hermanos cogen al gallo y lo llevan a casa. Ya en el hogar, el Carmelo recibe muchos cuidados, y luego de dos días, y ante el dolor y el sufrimiento de toda la familia, el gallito Carmelo lanza su último canto agitando sus alitas y finalmente expira. - Mensaje: Trata sobre el Amor familiar, el hogar, el amor filiar y fraternal, el respeto hacia los padres y hacia los pescadores y artesanos, los sentimientos de sensibilidad hacia los animales.]]></content>
		</document>
		<document id="8d8da810c16885a5009c857f6a7caa49" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/04/cuento-el-vuelo-de-los-condores-de.html">			<content><![CDATA[Aquí tenemos el análisis, argumento, composición, resumen, descripción y características del cuento El Vuelo de Los Cóndores de Abraham Valdelomar.CUENTO: EL VUELO DE LOS CÓNDORES DE ABRAHAM VALDELOMAR El cuento de El Vuelo de los Cóndores tiene las siguientes Características:- Género: Narrativo- Especie: Cuento Regional- Ambiente Geográfico: Puerto de Pisco.- Personajes Principales: Abraham Valdelomar (narrador de 9 años), Miss Orquídea (trapecista del circo)- Personajes Secundarios: Los padres, hermanos (Anfiloquio y la hermana menor), El barrista Mister Kendall, el domador Mister Glandys, la dama con el caballo blanco Miss Blutner, el payaso Confitito con su mono, los ayudantes del circo, los espectadores, etc.- Estructura: Dividido en 7 capítulos cortos.- Tema: Trata sobre la llegada del circo al puerto de Pisco, y sobre el amor platónico que siente el narrador hacia la niña trapecista.- Argumento Resumen: El cuento trata sobre el desembarco de un circo en el muelle de Pisco, y de como el narrador de regreso a casa, los vio fascinado. Cuando estaba en casa, recibió la noticia de su padre, que les anunciaba que irían al circo y que verían la función más espectacular (el vuelo de los cóndores). Llegado el día, la familia asiste al circo, Abraham y sus hermanos se quedan asombrados del interesante espectáculo, y al final de la función, llegaba la acrobacia más esperada: El vuelo de los Cóndores, y ello lo realizaría la niña rubia y hermosa llamada Miss Orquídea que días antes, el narrador la había visto cuando desembarcaba el circo. El primer acto que miss Orquídea hizo fue espectacular, que el público asistente quería verlo de nuevo, el dueño del circo ordenó la repetición, pero esta vez la niña trapecista no pudo cogerse de la cuerda y calló hacia el piso. Los espectadores quedaron impactados y asustados y Abraham también al verla ensangrentada en el suelo. Después de días, y en uno de sus visitas al muelle, Abraham vio a miss Orquídea en sillas de ruedas. Él estuvo observándola a la distancia por 8 días. Y al noveno, ya no la vio en la terraza, corrió al muelle y la vio subir al barco. La niña voltió a verlo, lo sonrió y se despidió alzando su pañuelo blanco. ]]></content>
		</document>
		<document id="37f6662c1373e6daf5ff40454da13966" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/04/resumen-argumento-de-los-comentarios.html">			<content><![CDATA[Resumen: Argumento de la obra Los Comentarios Reales de Los Incas, del Inca Garcilaso de la VegaLa obra cumbre del Inca Garcilaso de la Vega, Los Comentarios Reales de los Incas, consta de dos partes:- Primera Parte (1609): Esta primera parte esta compuesta de nueve libros. En ella, el Inca Garcilaso, explica el origen de los Incas, habla sobre su religión y sus idolatrías, sobre como estaba conformado el Tahuantinsuyo, sobre su economía, su forma de gobierno, sobre las instituciones, sobre sus guerras, sus conquistas, la forma de vida de los Incas, etc. En resumen, explica la historia de los incas, desde como se originó hasta la guerra guerra que hubo entre Huáscar y Atahualpa.El Inca Garcilaso de la Vega, escribe esta primera parte con el objetivo de dar a conocer al mundo nuestra gente, nuestra cultura y nuestra patria, considerada espléndida en mil maneras.- Segunda Parte (1617): Esta segunda parte, publicada póstumamente, es llamada Historia General del Perú. Consta de 8 libros. Trata sobre el descubrimiento y conquista del Perú, las guerras civiles entre españoles por la repartición de las tierras y las riquezas del Tahuantinsuyo, sobre el establecimiento y creación del Virreinato, las guerras de los incas contra los conquistadores y termina con la muerte del Inca Túpac Amaru I.]]></content>
		</document>
		<document id="3c2b7f95c5372caefb7f27d73404fe6e" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/04/resumen-breve-biografia-de-jose-carlos.html">			<content><![CDATA[Retrato de José Carlos Mariátegui. Dibujo: JT.Resumen de la biografía de José Carlos MariáteguiJosé Carlos Mariátegui La Chira, considerado el Amauta de América Latina, nació en Moquegua, el 14 de junio de 1894. De familia humilde, hijo de don Javier Mariátegui y de doña Amalia La Chira. Era el segundo de tres hermanos, María Guillermina y Julio César.Cuando estaba cursando la primaria (en la ciudad de Huacho), Mariátegui, a la edad de 8 años, jugando en el patio del colegio, tuvo una caída fuerte, provocándole una hematoma en la rodilla de la pierna izquierda. Fue trasladado al Lima y hospitalizado en una clínica, cuyo diagnóstico fue una anquilosis Osteomielitis de por vida (falta de movilidad en una articulación). Por causa de ese accidente, José Carlos, tuvo que dejar la escuela, convirtiéndose en un autodidacta aplicable.En 1909, a la edad de 14 años, entra a trabajar en el diario La Prensa, pero como alcanza rejones. Al años siguiente lo hace como auxiliar de linotipista . En 1912, trabaja como ayudante de redacción. Y dos años más tarde (1914), publica su primer artículo en La Prensa usando el seudónimo de Juan Croniqueur (usó ese seudónimo porque solía criticar la sociedad limeña de esa época). También trabajó publicando artículos para varios diarios y revistas. En 1917 funda la revista Nuestra Época, y al años siguiente, el diario La Razón.Debido a sus constantes críticas al Gobierno de Augusto B. Leguía, éste decide darle una beca para estudiar en Europa (1919). Dicho viaje enriqueció su conocimiento cultural, social e ideológica. En Italia conoció y se caso con Ana chiappe Giacomo, con la tuvo 4 hijos.En 1923, retorna al Perú. Trabaja dictando conferencias en la Universidad Popular Gonzales Prada, lo hace también con organismos obreros. En 1924 le amputaron la pierna izquierda. Al año siguiente fundó la Editorial Minerva. En 1926 fundó la Revista Amauta. Estuvo preso debido a sus publicaciones socialistas y marxistas y acusado de comunista. En 1928 fundó el Partido Social Peruano, la revista proletaria Labor y publica su monumental obra Los 7 ensayos de interpretación de la Realidad Peruana. Al año siguiente (1929) funda la Confederación General de Trabajadores del Perú.Debido a la dolencia arrastrada desde su niñez. José Carlos Mariátegui muere el 16 de abril de 1930.]]></content>
		</document>
		<document id="8ce9f99a9f0e1f13cdbe410e8572aeaf" url="http://vidayobras.blogspot.com/2013/04/resumen-de-las-obras-principales-de.html">			<content><![CDATA[Resumen de las Obras Principales e importante de Abraham ValdelomarRESUMEN DE LAS OBRAS PRINCIPALES DE ABRAHAM VALDELOMAR Pedro Abraham Valdelomar Pinto (El Conde de Lemos), escribió muchas obras entre las que destaca:CUENTOS- El Caballero Carmelo: Por este cuento, recibió el premio de la Nación de Lima (1913).- Los ojos de Judas: Cuento de tipo criollo, consta de 6 capítulos; narra sobre una situación trágica que presenció de cuando era niño, mientras vivía en su natal Pisco.- El buque negro: Cuento criollo de 4 capítulos cortos, narra sobre la espera del regreso del esposo de Isabel, que lo haría en el buque negro.- El Vuelo de los Cóndores, cuento criollo escrito en 1913.- Los Hijos del sol: Son relatos escritos sobre las leyendas incaicas.- La Paraca: Trata sobre la desaparición en el mar de pescadores de San Andrés, Pisco.- Yerba Santa: Trata sobre la muerte del mejor amigo de la Familia, Manuel.- Hebaristo, el sauce que murió de amor:- Cuentos Chinos, Son cuentos sobre sátira política.- El palacio de Hielo, cuento exótico.- El beso de Evans, cuento cinematográfico- Cuentos Yanquis, aquí encontramos al cuento El círculo de la Muerte y Tres senas, dos ases.- Cuentos Incaicos, aquí encontramos, El Alma dela Quena, el camino hacia el sol, los Hermanos Ayar, etc.- EL hipocampo de Oro, es un cuento fantástico, que narra el deseo de la señora Glicina por tener hijos y del Hipocampo de oro por querer conservar su longevidad.NOVELAS- La Ciudad Muerta, novela corta, de forma epistolar, trata sobre la carta que le envía el narrador a su novia, explicándole el motivo por haberla abandonado un día antes de su boda.- La Ciudad de los Tísicos, Trata sobre el viaje que el narrador quiere realizar a ese lugar donde los enfermos de tuberculosis son albergados.POESÍA- Tristitia- El hermano ausente en la cena Pascual- La desconsolada.- El Árbol del Cementerio de Pisco- Mi Amor Animará el MundoENSAYOS- Belmonte el trágico. Es un resumen donde el autor opina sobre la tauromaquía.- Los Amores de Pizarro- La Psicología del Gallinazo. Donde el autor señala que es un noble animal negro de la capital y que deberían ponerlo en el escudo de la capital.DRAMAS- La Mariscala, trata sobre la vida de Francisca Arzubiaga y Bernales de Gamarra.- La Verdolaga, es un drama pastoril.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>