<author id="4cb2b62bfad92750f9f4e9394c609814" url="replicaperu.blogspot.com" feed="http://replicaperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="20687b7bbd2c5f5ceb6ac73bd91a9e8b" url="http://replicaperu.blogspot.com/2005/09/reynoso-sac-good-ayer-fue-un-da-de-la.html">			<content><![CDATA[Reynoso sacó goodAyer fue un día de la REFUNCKING. Supuestamente celebramos el día del periodista, bueno no exactamente el día sino el fin de semana*. Entonces me invitaron a una vaina en el Hotel Bolívar, supuestamente todo iba a estar good, trago y comida free... pero al final ni entré porque hubo mucho nice encorbatado y mujer con gabardina. "Al pincho" dije, a pesar de que estaba con un hambre del demonio. Me quité pal Queirolo de Quilca a buscar un brother con quien chupar, y un viejito me encontró. Dice que me buscaba desde hace tiempo, y esa excusa fue suficiente para sentarnos a libar. El viejo es de la putamadre, cuenta cosas que no creo pero que suenan a verdad, como los vasos de cerveza al chocar o la coca al pasar por la nariz. Me dice que es escritor, y que ha publicado en un huevo de lugares, inclusive sus libros son los más vendidos del país ya que están en todas las escuelas públicas. En medio de mi huasca dije, ¿con quién mierda estoy chupando? Reynoso respondió, Oswaldo, como leyendo mi mente alucinada por el skunk. "Bravo" le dije, pero ya no tengo plata. Solo una cheliña más y safo broster, porque tengo que mover el bote en una disco, al cual me han invitado cordialmente. "No hay problema" balbuceó el canoso metiéndose un trago de Cristal. Seco y volteao. Yo le pregunto, ¿por qué en Octubre no hay milagros? Se caga de risa el viejo, me mira a los ojos y dice: ¿Alguna vez te han hecho un milagro en octubre? La verdad que no, a menos que sea la vez que me encontré una pava al frente de Metro en Alfonso Ugarte. Se vuelve a reir. Le digo que a otras personas si le han ocurrido ese tipo de supercherías. Me mira y saca una cosa rara del bolsillo y murmura: no es octubre y te hago un milagro. ¡Bien!Es fácil detenerse a tratar literatura y acomodarse las gafas de intelectual en medio de una cloaca de pensadores. Pero al huevo. Reynoso me dio una lección y un recuerdo antes del dancing en el American Club.* (01 de octubre Día del periodista)]]></content>
		</document>
		<document id="5ea273c59b143225ce691c32a57f2701" url="http://replicaperu.blogspot.com/2005/10/el-nero-willy-es-una-huevada-esto-de.html">			<content><![CDATA[El nero WillyEs una huevada esto de tratar con intelectuales, sea en el Café Olé de Miraflores, en el Country Club de San Isidro o en la rockola de Quilca. Siempre es la misma idea en restrospectiva por tu cabeza y ese montón de cerveza cayendo al estómago en ayunas.Octavio dice que cuando las luces se apagan todo se hace más visible. Martín piensa distinto, para él la oscuridad es solo una ilusión óptica, ¿y el nero Willy?, ése huevón está coqueándose en el baño, será por eso que tiene conceptos menos hipócritas.Él todo lo ve negro, desde los tres años cuando miró al espejo, hasta el día de hoy que lleva dos semanas en PBC y licor de caña con té. Negrazo, "zombie", como tratando de imitar el título de su último libro que recientemente publicó en Bogotá. "Un golazo de media cancha" balbucea en nero mostrando una sonrisa que se extiende exageradamente hasta la oreja derecha.Cuando le pregunto qué cojudeces le dijeron de su publicación el rostro cambia, me mira fijamente dejando su vaso de cerveza en la mesa, saca un cigarrillo del bolsillo y lo enciende lentamente, recoge sus codos por encima de la ceniza húmeda y levanta las manos al aire para emitir guturaciones afónicas que hacen ininteligible su intervención. "Ya nero conchatumadre" le incrimino, para que de una vez por todas deje de hacer payasadas y diga lo que en verdad quiere decir. Desgraciadamente no puede, a pesar de haber ganado los Juegos Florales del 2001, el primer premio en crónicas del concurso que organizó el Instituto de Nuevo Periodismo Iberoamericano, recibir una mención honrosa el año pasado en el Concurso Cervantes realizado en las Islas Canarias y ser uno de los cuadros más importantes de su partido destacando en oratoria, ¡imagínate brother!. No puede, pero si le puenteas el vaso, es capaz de recontragranputearte en tres idiomas diferentes y estructuras lingüísticas distintas. "Así que desahuévate" le advierto a Martín, "no me jodas al nerito que sin combustible no carbura".]]></content>
		</document>
		<document id="e4908d27bea4b8020e5fc38d57f4e4cd" url="http://replicaperu.blogspot.com/2005/10/fotografan-papalindo-entonces-camin.html">			<content><![CDATA[Fotografían a papalindoEntonces caminé por toda la avenida Angamos metiéndole un par de trips a la pipa, cuando de pronto un titular multicolor llamó mi atención distraída. La portada del diario El Men, dirigido por Armando Campos, arrojaba el profético titular: ¡FOTOGRAFÍAN A JESÚS! *Monja y sacerdote muestran a todo el mundo su verdadero rostro. ¡Conozca a papalindo! "Qué stón" –dije. "Vamo’ alucinar".ANGAMOS CUADRA, TRES.- Cuatro personas se habían colocado junto a mí para ver la cara de Diosito publicada en el diario sensacionalista. El pequeño quiosco quedó chico ante los cinco transeúntes más que se aunaron haciendo un montón. Ya medio apretujado, decidí comprar el diario de china(1) y safarme a leer al parque y terminar los trips.DOS DE MAYO, CUADRA OCHO.- Según el argumento de Campos, tres veces ha sido fotografiado nuestro señor creador por personas tocadas con el dedo de la divinidad. Primero fue una monja keniana a quién se le presentaba todos los jueves, a la misma hora y el mismo canal, durante un año.La monjita no resistió la tentación y le pidió permiso al Señor para fotografiarlo. Él gustoso accedió sin ningún problema, inclusive le firmaría la foto con una dedicatoria y se tomaría otra con ella, solicitándole la confidencialidad de esa imagen. A la monja de pura alegría se le inflamó el rostro y al día siguiente lloró sangre. Según su médico esto es "un fenómeno absolutamente inexplicable desde el punto de vista científico y humano". ¡JA,JA,JA! (Casito me atoro con la manzana que le chorié a mi viejita). El escándalo advirtió a los Serenazgos y eso me hizo fugar.TERUEL, CUADRA UNO.- Pero eso no es nada, según dice el cholo Campos, cuando a la mujer le sucedía este tipo de estigmas su aroma variaba y se tornaba extraordinariamente fresco, que para el gracioso médico "es solamente el Perfume de Cristo". Más cague de risa. Antes de cruzar el jirón Independencia, una viejita aparece de repente y se tropieza conmigo. ¡Vieja de mierda! - pensé, tras el susto que me provocó. Caleta puede ser un mensaje de Diosito.ARICA, CUADRA SEIS.- El clima cambió, y el sol que parecía salir se escondió. Ta mare, y yo que ando con mi par de gafas negras, por ahí se aparece algún penderejete gritando: "mucho sol" y fácil que me agarra distraído porque ando pensando en eso de las apariciones. Una vez, un espectro se me presentó en el sofá de la casa. Me tocó la pierna y luego señaló el cuadro de Jesús que mi madre tiene en la pared. Quedé congelado. Al salir del limbo, me encontré sentado mirando el cuadro.PARDO CUADRA OCHO.- No sé si a Dios le gusta fotografiarse con la gente, tampoco si de verdad Bush recibe ordenes directas de él. Capaz dentro de algunos meses podremos tomarnos una foto con Dios en el Parque Universitario por cinco soles, la gente está buscando ganarse o robarse el pan, a como dé lugar.(1) Cincuenta céntimos de Un Nuevo Sol.]]></content>
		</document>
		<document id="48d77da276480dcd97c72925cf5130be" url="http://replicaperu.blogspot.com/2005/11/en-la-muestra-de-carla.html">			<content><![CDATA[Carla Palma, es pintora y ayer presentó su individual titulada "Cambio de piel" en la galería Artco, cosa que a la mayoría de asistentes tuvo sin cuidado ya que el whisky Something Special fue el motivo más importante de esta velada.Claro que también llegaron los sabiondos de la pintura contemporánea tratando de impresionar al público con su vasta erudición sobre esta rama, además de prometer comprar el políptico de 8 piezas que se ofrecía en la sala. Este tipo de personajes, asolapados con sus clásicos vestidos de gabardina y cuero francés merodean siempre por las inauguraciones alzando el brazo para recibir el preciado licor escocés. Luego se acercan a la curadora y hacen la siguiente observación: "Muy interesante el estilo neoclásico barroco que transfigura la disolución de los colores fuertes". ¡Qué! ¡Ah! ¿WHAT? Solo queda ignorar lo sucedido.Carla promete, su pintura se contempla en lo abstracto que luego es abatido por una imagen figurativa, que en este caso sugiere el cuerpo humano. Los formatos son distintos al igual que sus conversas, postula a lo mágico sin desviar lo etéreo. No mucha gente se percata de la lucidez de sus obras, sino en la imagen sobre el bastidor, como contemplar el cuadro después del alcohol. Posiblemente sea lo más conveniente estimando que no mucha gente acude a estos lugares para observar.Ahora no sé, el viejito de la esquina ya lleva tres vasos encima y sigue viendo una rana verde en un cuadro completamente rojo. La señora Silviana cree tomar té de canela y clavo en vez de su whisky on the rocks. Juan Carlos Tafur piensa estar en una pasarela, ya que posa sin que nadie lo fotografíe, y peor aún, todavía no ha tomado nada. Sin embargo hay muchos jóvenes artistas de la ENSABAP detrás de la entrada tratando de conceptualuizar la muestra y el portero no los deja entrar. La excusa de la galería: la invitación, y el propósito artístico: el whiskacho.]]></content>
		</document>
		<document id="630632e6bc21394e53469ceb2f66fde5" url="http://replicaperu.blogspot.com/2005/11/fotos-de-magda.html">			<content><![CDATA[He conocido a una mujer rara, diferente las demás. Casi toda su vida ha trabajado como psicoterapeuta y ahora, luego de tanto trajinar con enfermos, terminó un poco como sus pacientes y esta vorágine lo trasladó a la fotografía.Según esta primera individual, la artista de madurez conceptual ha logrado entablar un símil entre sus pacientes y el óxido de una lata, que ella usa como objeto referente para su trabajo y también como alucine de las emociones.Magdalena Sangalli cuenta que ha deteriorado más de 300 imágenes para llegar al punto básico de esta exposición, que por cierto lleva un nombre sugerente al tiempo utilizado: "Aprehendiendo a transitar".Por lo que vi, éste un viaje hacia el subconsciente humano. Las fotografías son muy abstractas, algunas de colores muy fuertes, otras de contenido vacío, las del costado parecen vómito de borracho, la del frente un rayo de sol en movimiento y ése que ella mira atentamente, creo que es un perro atropellado. "Sí" refuta Magda, "un perro y un gato, o lo que quieras ver". Medio cojudo me sentí.Capaz tenga razón, el retrato no es lo que interesa sino el concepto. Hay mucha gente que ha visto su obra en la sala del CAFAE, incluso una decena de sus pacientes han logrado visualizar sus miedos, sueños, alegrías y rencores en esta singular reunión de 19 piezas que, para bien de muchos, ha sido montada en el marco del V Festival de Fotografía Mirafoto 2005.Ahora queda preguntarse si el óxido de aquellas fotos evidencian un deterioro del mismo ser humano, capaz sí, pero como dice Magda "al mismo tiempo reflejan la riqueza de las formas y el contenido de las huellas del tiempo", mucha metáfora para un escriba coloquial.Texto publicado en Revista GENTE 26/12/05]]></content>
		</document>
		<document id="691fb050e0e1c5df9564670b55754037" url="http://replicaperu.blogspot.com/2005/11/los-calatos-de-cattone.html">			<content><![CDATA[Es bien conocido que a Oswaldo Cattone le gustan los hombres. Desde sus primeras apariciones en público ha mostrado siempre una fijación por éste particular espécimen, inclusive ha dejado su país original para contemplar la anatomía del hombre peruano, el cholito pues tiene su sex appel cosmopolita.Ahora, luego de tantos años como peruviano sigue mostrando su interés por el cuerpo serrano, pero ya no para su particular contemplación, sino para el público asiduo al teatro que compró hace años.Para departir con sus amigas cuarentonas, viejitos rabos verdes y aristocráticas narices fetichistas, el tío "cuetone" montó la obra "Made in Perú", según la gentita del Marsano está basada en la película europea Full Monthy. Alucino y regresiono, pero aún no contrasto la huevada que vi ayer con el filme que especté hace un culo de años.La vaina es la misma, la gente se queda sin empleo, sin chamba, sin laburo, "sin jama" como dice nerito Zamey, y se vuelve loca. Loco en este caso. Un pelado, de quién ignoro su nombre, trata de suicidarse evidenciando después que no sirve ni para eso. A partir de esto a los superamigos se les ocurre la novedosa idea de calatearse para conseguir dinero. La cagada, ni siquiera pudieron ser más originales. Luego de unas sobreactuadas riñas y famélicos chistes, el clan decide mostrar el pichilín al aire bajo una banderola que reza: CRISTO VIVE Y SALVA. Ah, qué paja... (luego, parece que los de utilería se olvidaron de la bandera y colocaron luces por todo el escenario) Antes de eso, los atrevidos se presentan en un programa de radio advirtiendo a los oyentes el propósito de su desnudo, ahí nace el interés de la feminidad burgués que solventa la presentación con un porcentaje de entradas canceladas al instante. Ah, como si no se supiera que el piso 14 asisten, casi a diario, personajes de apellidos, Miróquesada, Berquemeyer, Newton, Horsten y hasta Holler.El desenlace, si es que se puede llamar así, es el mismo. Las seis personas ofrecen un espectáculo de strep tease y al final enseñan el culo. Caleta que mejor es ver los pechos de la Zanneti en Baño de Mujeres, que ver las nalgas fofas de un gordo, un negro, un par de gringos, un pelado y otro que nadie conoce. Pero disculpen, es "Made in perú" y loco, hay que apostar por la diversidad.]]></content>
		</document>
		<document id="c00711da4284c75d4036a140cd594a6c" url="http://replicaperu.blogspot.com/2005/12/cocabieses.html">			<content><![CDATA[Hoy es domingo, día de resaca post fin de semana con licor de caña, locro de zapallito, cafecito roneao y su batecito de skunk. ¿Cocaine? Drogas no, aunque hubiese sido good el jaloncito antes de mi conversa con Fernando Cabieses; a dos pasos del parque El Olivar en San Isidro.Después del timbre, el viejito sale a recibirme con su acostumbrado "¿cómo estás?". A lo que deprimido le respondo: Mi hijo se lesionó en el pre-escolar, no me han pagado en la chamba, ayer casi me asaltan y aún no termina la semana. "Que bravo", me dice mientras se queja por un dolor en su hombro.¿Qué pasó? pregunto. Él cuenta que tras recibir un homenaje por sus 60 años de labor profesional y una estatuilla de condecoración, de tanta alegría se recontragranputeó en la escalera de su casa. Por suerte Mechita, la doméstica, lo asistió rápidamente frotándole algunas hierbas raras, de esas que investiga el doc en la Universidad Científica del Sur. ¿Eucalipto? "No, Coca", responde Cabieses sentándose en el inmenso sillón barroco postrado en su hall."La coca es una planta que ha sido muy satanizada" me dice, "créeme cuando te digo que la coca no es cocaína". Claro, respondo, el demérito propiciado a nuestra planta de culto es solo una muestra más que evidencia a gentes interesadas en narcóticos, con poder en los países de Occidente.El viejito hace una señal de afirmación para luego contar cómo tras una densa investigación logró, ante las Naciones Unidas, recuperar el sitial de una planta autóctona que había sido acribillada por las normas "antidrogas" y peor aún, prohibida en varios países inclusive en el nuestro."Grande profe" le digo, "pero ahora quién podrá defenderla". Se ríe el doc, pero también responde con su voz pausada y débil: "la hoja de coca siempre ha batallado para su subsistencia, primero contra la religión católica española quienes la prohibieron por ser una planta de ritual indígena y luego por los científicos europeos que extrajeron su cocaína para la elaboración de analgésicos, ampicilinas y otras drogas que provocan adicción." Asu, qué miedo, recuerdo que hasta Freud experimentaba con esta droga en sus pacientes, caleta que también la pueden estar utilizando ahora con las Red Bull."No es tan descabellada tu idea -me responde-, en África un médico descubrió la Nuez de Cola una especie de medicamento que aumentaba el nivel de cafeína en la sangre, de esta manera la población podía aguantar largas jornadas laborales sin mucho agotamiento. Posteriormente este descubrimiento fue llevado a Norteamérica donde se mezcló con la cocaína europea para engendrar una bebida vigorizante, la Coca Cola. Pero hubo un problema, las leyes anglosajonas prohibía el uso de fármacos en golosinas dirigidas al público, es así que se dio cabida a la hoja de coca para sustituirla por el eritroxilon coca."La cagada, estos mierdas no sólo ensucian el prestigio de nuestra plantita sino que la exportan y se roban los derechos de propiedad intelectual que nos corresponden, y para concha con sus Contradrogas, Devida, etc, nos quieren prohibir la plantación. "Es la eterna batalla de la coca", me responde Cabieses, antes de beber un trago de matecito huaracino y dormirse plácidamente en su confortable mueble.]]></content>
		</document>
		<document id="48ccddfd5ecc3cce37fdef357e3f9772" url="http://replicaperu.blogspot.com/2008/02/el-espaol-se-cag-de-risa.html">			<content><![CDATA[El auditorio del Centro Cultural de España se carcajeó toda la noche con la presentación de la revista Dedomedio, que según la relacionista publica -persona que presentó la publicación en vez de sus directores- el nombre refiere a la ironía y el sarcasmo que utilizan los caricaturistas en sus sendos gráficos, y tienen razón, en sus variados artículos presentan una serie de irrisorias propuestas para combatir el estrés y jocosos artículos donde colocan en ridículo a la fauna política de nuestro país.Bueno, a excepción de los textos de Leonardo Aguirre, se podría decir que la revista cumple ese propósito: el de entretener, divertir, cuestionar, inferir, criticar, joder e insultar, sin embargo no podemos dejar escapar que en esta edición (no sé si en las anteriores también) han copiado el mismo formato de la revista 69 (ex Caleta) que trata de una doble portada giratoria que da la impresión de comprar dos revistas por el precio de una; apropósito también han logrado parecerse a una suerte de Monos y Monadas –aunque menos culta- contemporánea o de vanguardia, muy lejos de los proyectos visuales de lapsusweb y el cuarto de henry espencer.Ahora, los artículos mostrados en este ejemplar no son nada efímeros, sino que datan un argumento sustentado en la coyuntura, sin embargo la petulancia de su egocentría ha logrado que la publicista manifieste que los directores o hacedores de este medio postulan a formar en la sociedad una especie de “aptitud dedomedio”, discurso poco argumentado visto desde el despropósito social.Ahora bien, ¿si la revista cumplió su cometido de llamar la atención? pues si lo hizo, y eso quedó en evidencia cuando traté de tomar la fotografía de dicho ejemplar, ya que tres jóvenes entusiastas se apoderaron de él para copiar los e-mails y ponerse en contacto con los distribuidores, porque dicho sea de paso, la revista no se consigue fácilmente y mucho menos si su precio es de cinco soles… como diría el popular Melcochita en tono de ironía: “No lo lean…!”.]]></content>
		</document>
		<document id="bf21b84ebbbc14e59e994e34a89cfac9" url="http://replicaperu.blogspot.com/2008/02/el-niito-malo.html">			<content><![CDATA[Una obra de Luis CastellanosEl escritor Luis Lorenzo Castellano ha dejado boquiabiertos a sus nietos, pues estos forman parte de su reciente obra “El niñito malo”, una serie de diez cuentos que encierran un mensaje excelso para el lector exquisito por antonomasia. Y con mucha razón, pues esta nueva obra utiliza simbolismos que grafican la esperanza y razón del ser humano, exaltando de sobremanera las artes, música, geografía, poesía, en sí cubre aspectos de orden multidimensional.Sin embargo la pluma de Castellano, no abarca solamente lo científico sino que lleva al imaginario hacia un viaje por la historia que abarcan generalmente las décadas del 60 y 70, además traslada velozmente al lector en un recorrido por todo el litoral peruano, desde las playas de Tumbes hasta Tacna, embelesando descriptivamente sus parajes exóticos.Para este noble escritor de 60 años, la educación es primordial para nuestros infantes por eso cuenta en esta obra diversos testimonios de valentía y honor, rescatando de esta forma los valores que a diario se pierden gracias a la rapidez de la mundialización y del Internet, elemento que por cierto sus nietos utilizarán para colgar sus cuentos autibiográficos en la telaraña mundial.]]></content>
		</document>
		<document id="6e8f0d2af95b5b95dd52750f0c2d2fb7" url="http://replicaperu.blogspot.com/2008/02/esa-es-quilca-carajo.html">			<content><![CDATA[Dicen que en jirón Quilca se reúne la crema y nata de la escritura peruana, cosa que nadie -que haya leído como mínimo El Principito- creería. Sin embargo, se podría decir que a la calle más underground de Lima siempre regresan las bestias, los animales, los mastodontes que pisan huevo sobre los libros de lengua castellana, aquellos seres que al publicar su primera plaqueta absorben toda la vanagloria de un invisible público que le otorga el sello de escritor. Como dice mi buen amigo “el cholo Gálvez”: el papel aguanta todo.Pues para mí, Quilca, es un epicentro de seres amorfos, feos, horribles, borrachos, enfermos, drogados, putas, maricas, perros, ratas, cuyes, rateros, pendejos, bricheras y un montón de mierdas más que se quitan su máscara los viernes en la noche para hacer poesía en El Averno, o tal vez beber unas cervezas en el Bar de Don Lucho, meterse unos hits en la esquina de Camaná ó tal vez robarle un pico de la botella con caña que siempre lleva el negro Willy entre sus uñas ennegrecidas.Algunos de ellos no se quitan la máscara, sino que la tienen tan adherida que imposible impostar, sin embargo de sus mandíbulas babosas pueden escapar floridas palabras de amor, que seducirían hasta al ser más putrefacto de la tierra (por cierto debe estar en Lima).Quilca señores, si no lo saben, es la calle de las mentiras verdaderas, de la malegría, de los caretas y pose de moda, de los gritos con olor a marihuana, de los flatos inmundos, de la peste rica que llevamos dentro y que podríamos hacerla explotar, sólo y cuando reconozcamos nuestra verdad, nuestra fealdad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>