<author id="4ceb3b9012536c9918337d0300b1c1f6" url="condor-blues.blogspot.com" feed="http://condor-blues.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="53b1cd316b532f31935e100c7260d9d7" url="http://condor-blues.blogspot.com/2008/04/vitruvio-chakrico.html">			<content><![CDATA[Psicodelica RenacentistaUn ejemplo perfecto para explicar la obra seria el hombre del vitruvio de Leonardo Da Vinci, Pues la figura de un hombre que parado recto y con las manos abiertas forma un cuadrado perfecto y al extender las extremidades forma un circulo perfecto e ahí el hombre como medida de todas las cosas, pero eso solo es físico, ¿entonces que pasa con el hombre interior?, donde esta el alma y como se mide. Antiguas teorías orientales nos dicen que el hombre cuenta con 7 puntos vitales donde se genera la energía llamados chakras, según estas teorías el hombre no nace con todos estos puntos vitales activados. Más bien dice que el hombre los va activando mediante un viaje interno al centro de su microcosmos asi despierta y va tomando conciencia de su divinidad, entonces yo me pregunto cual es la verdadera medida de las cosas, el hombre físico geométricamente perfecto o el espíritu del hombre capas de crear y recrear todas las cosas.]]></content>
		</document>
		<document id="406ce15dd51fb01a586bcfead118b658" url="http://condor-blues.blogspot.com/2008/05/coronacion.html">			<content><![CDATA[La Coronación de Maria & la liberación de las almas femeninas]]></content>
		</document>
		<document id="8246687e73fe8d14687a8e92f3607b51" url="http://condor-blues.blogspot.com/2008/05/inauguracion-psicodelica-renacentista.html">			<content><![CDATA[La inauguracion se llevo a cabo el 2 de mayo del 2008, en el Centro Cultural Chavez de la Rosa de la U.N.S.A. Santa Catalina 101. Arequipa - PerúLa inauguracion conto con la participacion del quinteto de Jazz TUPAC YUFUNKY]]></content>
		</document>
		<document id="aa47e4a4f4a2a46f8ff85f0318af1a77" url="http://condor-blues.blogspot.com/2008/05/revolucionarte.html">			<content><![CDATA[Esta revolucion no traicionara ni al cielo ni a la tierra, sino que reivindicara toda la existencia como nuestro hogar. Buscamos la sintesis entre la materia y el alma, pues toda la existencia esta repleta de espiritualidad]]></content>
		</document>
		<document id="aef1f2e9a39f21c589010babb2aad1ca" url="http://condor-blues.blogspot.com/2008/06/madre-teresa-de-calcuta.html">			<content><![CDATA[El fruto del silencio es la oración. El fruto de la oración es la fe. El fruto de la fe es el amor. El fruto del amor es el servicio. El fruto del servicio es la paz. Amo a todas las religiones, pero estoy enamorada de la mía.Sigan a Cristo, sean como Cristo]]></content>
		</document>
		<document id="bf801f6c341e52a89ae5b525e316a26a" url="http://condor-blues.blogspot.com/2008/09/que-ciega-fuiste-libertad-que-ciega.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=LQQ65k8EGn4Hasta que la filosofía que sostiene que una raza es superior y otra es Inferior seguira la guerra.Y finalmente y permanentemente Sera Desacreditada y abandonada - Por todas partes es la guerra - Me dicen la guerra que seguira la guerraMientras siga existiendo la Primera clase y los ciudadanos de segunda clase.En cualquier nación donde el color de la piel de un hombre Sea de más importancia que el color de sus ojos - Seguira la guerra.Esto hasta que los derechos humanos básicos sean igualmente garantizados a todos, Sin el respeto para competir con igualdad- habra una guerra.Hasta aquel día Que el sueño de paz durable sea realidad, la Regla de ciudadanía Mundial de moralidad internacional dejará de ser una ilusión breve para ser perseguida, Pero nunca logrado - Ahora por todas partes es la guerra - la guerra.Y hasta que los regímenes innobles e infelices que sostienen a nuestros hermanos en Angola, En Mozambique, Sudáfrica la esclavitud Infrahumana Hayan sido derribados, Completamente destruidos - Bien, por todas partes es la guerra - Me dicen la guerra.Guerra en el este, Guerra en el oeste, Guerra encima de al norte, Guerra abajo el sur - Guerra - guerra - los Rumores de guerra.Y hasta aquel día, el continente africano No sabrá(conocerá) la paz, Nosotros los Africanos lucharán - lo encontramos necesario - y sabemos que ganaremos Como somos confidentes En la victoria¡De los buenos sobre mal - Bueno sobre mal, sí!¡Bueno sobre mal - Bueno sobre mal, sí!¡Bueno sobre mal - Bueno sobre mal, sí!Bob Marley - War]]></content>
		</document>
		<document id="bd4033eb1c4844ba452469f92e1c6bb5" url="http://condor-blues.blogspot.com/2008/12/marcha-mundial-por-la-paz.html">			<content><![CDATA[http://www.marchamundial.org/La Marcha Mundial comenzará en Nueva Zelanda el 2 de octubre de 2009, día aniversario del nacimiento de Gandhi y declarado por la Naciones Unidas día Internacional de la No-Violencia. Finalizará en la cordillera de Los Andes, en Punta de Vacas al pie del Monte Aconcagua el 2 de enero de 2010. Durante estos 90 días, pasará por más de 90 países y 100 ciudades, en los cinco continentes. Cubrirá una distancia de 160.000 km por tierra. Algunos tramos se recorrerán por mar y por aire. Pasará por todos los climas y estaciones, desde el verano tórrido de zonas tropicales y el desierto, hasta el invierno siberiano. Las etapas más largas serán la americana y la asiática, ambas de casi un mes. Un equipo base permanente de cien personas de distintas nacionalidades hará el recorrido completo.Por quéPorque el hambre en el mundo puede resolverse con el 10% de lo que se gasta en armamento. ¿Podemos imaginar cómo sería si se destinara el 30 o el 50% para mejorar la vida de la gente, en vez de aplicarlo en destrucción?]]></content>
		</document>
		<document id="254b9fd393ef6c7b6568dfb52e17a398" url="http://condor-blues.blogspot.com/2009/02/filosofia.html">			<content><![CDATA[Se dice del filosofo !Con la aguda visión del ojo de Osiris, el filosofo busca siempre ver mas allá de lo evidente, tratando de quitar los velos misterios que cubren el brillo de la santa verdad, intenta entender que el alma inmortal es la razón por lo que vivimos, sentimos y pensamos, ayudados ya sea por su propia inteligencia, el éxtasis, el sueño, el ensueño o la hermosa imaginación, el filosofo a buscado, busca y buscara el verdadero sentido de la vida, a través del vuelo veloz del pensamiento, que como un Cóndor andino nada entre las nubes del Hanan Pacha, escuchando las palabras de los dioses para luego revelárselas a los hombres.Como Aristóteles, aquel gran filosofo griego, alumno del bello Platón, se refirió acerca del arte:La finalidad del arte es dar cuerpo a la esencia secreta de las cosas, no el copiar su apariencia.Con eso puedo pensar, que la finalidad de la madre filosofía no es estudiar las apariencias, si no, estudiar la esencia, lo que no se puede ver con los ojos, si no solo con el corazón, lo que se esconde detrás de todas las cosas y les da la fuerza para ser.]]></content>
		</document>
		<document id="f8f02b9ed42aadacea4005ff1003adfd" url="http://condor-blues.blogspot.com/2009/02/mama-pacha.html">			<content><![CDATA[Por la Nación Humana UniversalMama Pacha Munay: Este PlanetaMi casa, tu casa, nuestra casa]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>