<author id="4db61dd89e371b57526ef3082ee2c640" url="calidadyeducacion.blogspot.com" feed="http://calidadyeducacion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f2829611edecd14d9cb2cffadc013490" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/06/foro-de-politicas-educativas.html">			<content><![CDATA[El Foro Latinoamericano de Políticas Públicas (FLAPE) ha dedicado el número 27 de su boletín al tema del Currículo, interesantes temas para anotar y tomar en cuenta, ya que es un concepto transversal a todos los niveles educativos.]]></content>
		</document>
		<document id="fba9f78aa3b6ed776bc4399e20932f14" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/06/la-acreditacion-de-la-carrera-de.html">			<content><![CDATA[Mañana jueves, el viernes comienzan las actividades de capacitación del CONEAU, aquí les dejo una imagen de la presentación del evento con el link a las actividades a realizar.Estas actividades se realizan en la ANR, espero fervientemente que podamos transmitirlo en vivo y en directo, así que esten atentos a la cuenta de twitter: @julio80]]></content>
		</document>
		<document id="7d0499d942d7590987a0c0d28aa1cfc5" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/06/la-acreditacion-de-medicina.html">			<content><![CDATA[La carrera de Medicina fue la primera en la historia en establecer un sistema de acreditación como medida para mejorar la formación de los futuros médicos. En el Perú, la experiencia se replicó y fueron ellos los que iniciaron el camino hacia la calidad, mediante la creación de la Comisión de Acreditación de Facultades de Medicina (CAFME).Ahora, en una segunda etapa el CONEAU asume el reto e inicia la construcción del modelo de calidad, si quieren conocer los detalles del evento y demás actividades, visiten periódicamente el blog que el CONEAU tiene para estos fines.]]></content>
		</document>
		<document id="a1ed7425b3e1ad900f6bfb520af1da2d" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/07/descubriendo-siemens.html">			<content><![CDATA[Ayer terminé de leer el artículo de George Siemenes a raíz de su referencia recurrente en las presentaciones de dreig, mi atrevida ignorancia me hizo suponer que era el área de IT de la empresa europea la que había propuesto el conectivismo, pero ya me desasné y buscaré más sobre su teoría.Hay elementos nuevos y provocadores, la idea de que el aprendizaje está fuera de nosotros me parece atendible, espero profundizar en su teoría, por ahora me quedo con la metáfora molecular que tengo en mente, creo y me parece que explicara el aprendizaje como la reformulación constante de estructuras químicas.Siemens tiene blog.]]></content>
		</document>
		<document id="ce95bef25399768e2ea48fafc6629fab" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/07/la-evaluacion-de-la-calidad-de-los.html">			<content><![CDATA[Históricamente las primeras evaluaciones fueron institucionales, es decir se evaluaba a la organización en su totalidad, sea esta la universidad o la escuela. Luego fueron sus unidades académicas, como las carreras o los niveles educativos.Estas evaluaciones para tener una “validez” externa tuvieron que ser autenticados con un documento de reconocimiento equivalente entre las instituciones, ahí nace la acreditación, que siendo voluntaria, promueve en un primer momento una cierta homologación entre las instituciones que accedían a esta.La acreditación ha dejado de ser homologante o prescriptiva para enfocarse en evaluar los mecanismos de aseguramiento de la calidad que las instituciones promueven, haciendo énfasis en la declaración de sus propósitos institucionales (visión y misión).El boom de la acreditación de la educación emerge en los 90 en Europa y a finales de la misma década en Latinoamérica. En sus inicios se han elaborado modelos de evaluación para las 2 áreas, la de pregrado y la institucional. Mientras que en los últimos años se están exigiendo lo mismo para los posgrados, precisamente sobre esto último les dejo 2 enlaces de interés.El de maestrías propuesto por la PUCP, que contiene además su propio manual; yel propuesto por el CNA de Colombia y que está comentado por el mismísimo Luis Enrique Orozco en su blog.]]></content>
		</document>
		<document id="2556ceb4fe24e5cd6dff132fe8fba2bd" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/07/la-falla-de-amazon-amazonfail.html">			<content><![CDATA[No soy un experto en estos temas, pero si un lector de libros electrónicos y Amazon acaba de demostrarnos lo que No son los ebooks.Recuerdo una historia de Shaw que casi siempre comparto cuando hablo de lo digital:Si tú tienes una manzana y yo tengo una manzana y las intercambiamos, entonces ambos aún tendremos una manzana. Pero si tú tienes una idea y yo tengo una idea y las intercambiamos, entonces ambos tendremos dos ideas.Los libros de amazon no son ideas, se parecen más a las manzanas, mejor dicho usan su tecnología para forzar el comportamiento digital y convertirlo en una propiedad la más cercano a la física, esto debería inquietarnos mucho, por que toca fibras cognoscitivas y económicas. Cognoscitivas porque a cada rato hablamos sobre la información, su exceso, su ordenamiento, el conocimiento, la economía del conocimiento, teorías del aprendizaje que se renuevan, etc. Si las ideas tuvieran propiedades físicas, estas serían escasas por naturaleza, por lo que su costo estaría en función del mercado; esto no es así pero nos meten en la cabeza estas ideas.Económicamente porque no se puede negar la gran importancia que se le está dando en estos momentos, a los derechos de autor, las patentes y demás derivados al momento de compartir y vender el conocimiento. Muchas veces, hemos escuchado que el éxito de un país se basa en la cantidad de patentes, es decir: dinero fluyendo. Ya nuestras universidades se están asesorando mejor en estos temas por miedo a alguna sanción por parte de Indecopi, está bien, pero ¿acaso los principios en los que se basan estos derechos son sólidos?Mientras tanto, existen iniciativas para digitalizar los contenidos, como el que inicia Harvard, o el que ya tiene google, licencias que otorgan facilidades para compartir y cientos de niños que están creciendo con una idea diferente de lo digital, más allá de la transducción de la realidad física. Volviendo al tema de amazon, tengo que decir que me causó una rabia, producto de la empatía con los clientes, afortunadamente uno de mis criterios al buscar un lector de ebooks fue precisamente que respetara mi libertad de elección (viva la piratería), en ese sentido y con menos prestaciones opté por el sonyreader. Ojalá que vean los errores del competidor y no las repliquen, total la humanidad está llena de #fails, y tenemos que aprender de ellos.]]></content>
		</document>
		<document id="2d88216b1b88d11a6b2b255b4dfd7441" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/07/la-universidad-en-la-era-digitial.html">			<content><![CDATA[La calidad internacional de los ponentes y la variedad de temas promete bastante, en este primer encuentro organizado por la Uladech.]]></content>
		</document>
		<document id="6a99332756ee73de348a4f5ad200b2aa" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/07/la-universidad-no-cuesta-nada.html">			<content><![CDATA[En América Latina sigue latente el debate por el financiamiento de la educación superior (y del que ya traté en un post anterior). Si esta es gratuita, subvencionada por el Estado, o si debemos pagar por ella, como lo hacen países como la India, China o más cerquita, Chile.Mientras tanto, mashable acaba de publicar un interesante post titulado: In the Future, the Cost of Education Will Be Zero, acerca de las posibilidades existentes para acceder a contenidos educativos de calidad, a un costo sin competencia: CERO, tal como anuncian en sus conclusiones:The marginal cost of education is being driven toward zero due to social media and innovative approaches to online learning like OpenCourseWare, Flat World Knowledge, and the University of the People. That’s because the nature of information is such that it can be created once at cost and distributed and consumed over and over again for free.Y antes de ponerse a exclamar, “bah, esas son gringadas”, pues les comento que en el Perú, existen 2 universidades que han replicado la iniciativa del MIT con sus cursos abiertos (opencourseware), me refiero a la UPC y a la UNI, interesantes incursiones en el tema que refleja el éxito de esta iniciativa.Particularmente me quedo con la Universidad de Ingeniería por utilizar además herramientas libres que nos ofrece la web, como freemind o slidesshare, y para que noten lo bonito de esto, comparto las presentaciones del profesor Guillermo Pereyra realizadas para su curso:003mankiw3View more presentations from Guillermo Pereyra.Si quieren visítenlo y a estudien que viene con evaluaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="75b5a7dd727aa439c785f8c833137fd9" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/07/que-haran-los-ninos-por-estos-dias.html">			<content><![CDATA[Con el adelanto de vacaciones de medio año, por medidas de prevención frente al avance de la gripe A1H1, los padres seguro que estarán medio desubicados con respecto al tiempo libre de sus hijos. Por ejemplo, Claudia, mi hermana de 8 años, celebró a rabiar sus vacaciones adelantadas y en casa mi mamá tendrá que pasar su tiempo con ella mientras trabaja. Mi mamá está pensando en un curso corto de karate, puede ser, puede ser.Aprovechando el tema, quiero comentar (gracias a Cristóbal Cobo) la publicación del informe: “La Generación Interactiva en Iberoamérica” presentado por la fundación telefónica y Ariel. Gracias al informe he descubierto:Que los niños peruanos, mayormente navegan fuera de sus casas,Que navegan preferentemente en cabinas, y los que asisten son en su mayoría niños.Que diariamente le dedican 1 hora a esta actividad.Que la actividad más desplazada ha sido la televisión.Que muchos niños tienen la computadora en su cuarto.Que los peruanos son acompañados por sus hermanosQue sólo son consumidoresy más..Interesante los datos, que pueden orientar a los padres sobre los nuevos hábitos de sus hijos, además sirven como base para plantear estrategias para el aprovechamiento de la tecnología para el aprendizaje.Y como los chicos estarán una hora de hoy en internet, me permito recomendarle la web que regularmente visita Claudia (exceptuando las de ICarly y Hanna Montana):LEER.PE iniciativa de la fundación BBVA y que es una propuesta sencilla pero efectiva para estimular la lectura. Los contenidos son pertinentes, las mascotas son divertidas y las lecturas amenas.Para acabar, no considero que internet sea la respuesta a la pregunta formulada, pero si tomen en cuenta que los hábitos de los “nativos digitales” son diferentes al de sus hermanos mayores, al de los padres, al de los “inmigrantes”. Y si quieren que el niño aprenda algo sin el agobio de la obligatoriedad, intenten con leer.pe]]></content>
		</document>
		<document id="290d54f81c326e31ce6af77d675e124b" url="http://calidadyeducacion.blogspot.com/2009/07/son-tan-lindos.html">			<content><![CDATA[Buen comercial, que ilustra el concepto de nativos digitales, y que el Comercio recoge en su blog especializado en el tema:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>