<author id="4eca9ec4fd84f41948c7ac57d836a854" url="ing-electronica-upao.blogspot.com" feed="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="341d09cd627ce1f5d7f8958cf72cff26" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/06/retazos-de-historia.html">			<content><![CDATA[La potente fuerza humana que generaba el empuje de aquella asunción titánica se nutrió con la sangre del hombre que hoy se llama "Cholo". A este, ahora, hombre de fundamento casi cósmico, heredero legítimo de un pasado inmortal, precursor de un futuro luminoso y esperanza del porvenir, dedico mi modesto trabajo.Mucho tiempo lo llevó transmitir este gran mensaje de su Dios a los hombres y cuando se le acercó de presentarce nuevamente ante el padre sol, invocó a Inti "Oh! Wirakocha, simiento poderoso, dónde estas"Los Curacas... así han vuelto, después de su gloria y miseria, a descansar en el seno de la generosa madre tierra Pacha Mama. De los restos de los otros soberanos del imperio nada se sabe. Si han podido ser salvados del vandalismo conquistador o si desaparecieron sin rastro, ya no es posible averiguar. Algunos de ellos probablemente han sido rescatados por los fieles y tal vez estén escondidos en las cuevas inaccesibles de los picos impenetrables de los Andes, donde duermen su eterno sueño acompañados solo por la inmutable majestad del silencio.GÉROL, E. Harry. "Dioses, templos y ruinas".]]></content>
		</document>
		<document id="b855a74866b4f08a18dcef572a432eda" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/06/trujillo.html">			<content><![CDATA[Si los apacibles trujillanos miraran hacia el pasado para ver lo fieros que fueron los pobladores de aquellos valles tal vez harían callar al poeta anónimo que, en son de marinera, inventó aquello de que "En Trujillo nació Dios".Las maravillosas policromías que adornan los relieves encontrados en la Huaca de la Luna muestran el rostro de aquellos feroces guerreros que degollaban a sus rivales o los despeñaban en mataderos colectivos. Temibles personajes que no dudaban en sacrificar niñas vírgenes para ofrendar esa sangre inocente a fin de calmar la ira de sus dioses.Tal vez por eso será que, hasta hoy, las huacas se ofrecen como escenario para ceremonias de brujos contemporáneos que se disputan el terreno con los laboriosos arqueólogos que rescatan el ancestral arte de los antiguos norteños.Pero hoy no es más la violencia lo que une a los actuales habitantes de esta siempre solariega capital norteña. Es, más bien, el temple, apacible y cordial, de sus pobladores que, según los abuelos, es producto de su benéfico clima, sosegado y propicio para la ternura. Aquí hasta el amor se hace bailando. Danza mayor del Perú, la marinera la ha elegido su capital. Y en el verano, miles de parejas sacan a relucir trajes y sones. Dibujando con quiebres y firuletes, una sensualidad de encajes, guiños y pies descalzos, así se enamoran los trujillanos. Dicen algunos que la marinera norteña se asemeja a una amorosa persecución. Dicen también que imita la cadencia y galanura del trotar de un caballo de paso peruano. Dicen que representa el romance imposible entre una pava y un corcel.Fuente: Rumbos.]]></content>
		</document>
		<document id="9694f7840f5dcfb0b769e6a582285e04" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/07/cartas-teresa.html">			<content><![CDATA[La historia también se nutre de la intimidad, descubriendo en una carta hechos y opiniones que uno no haría en público, por ejemplo.Manuel Candamo Iriarte, el ilustrado hombre de negocios, dirigente del partido civilista, teniente alcalde de Lima, senador y presidente del Perú (1903-1904), remitió numerosas misivas a su esposa Teresa Álvarez Calderón desde las localidades chilenas de Angol y Chillán, donde estuvo desterrado durante catorce meses por orden de los invasores que lo acusaron de colaborar con Andrés Avelino Cáceres.Más de cien años después, dos historiadores, padre e hijo, y, por cierto, nieto y bisnieto de Candamo, resolvieron leer las cartas que guardaba celosamente la familia. José Antonio de la Puente Candamo y José de la Puente Brunke concluyeron que el epistolario contenía información valiosa que merecía publicarse, porque revelaba episodios desconocidos de la tragedia de la Guerra con Chile.Después de la derrota de Arica, Candamo, como muchos limeños acomodados, decidió enviar a su mujer e hijos a Piura para protegerlos del avance de las tropas chilenas.Resolvió quedarse en la capital para preparar la defensa de la ciudad, mientras que el ejército sureño, dirigido por Patricio Lynch, perpetraba incursiones por el norte, increíblemente, a veces con la participación de los propios peruanos que indicaban a los chilenos dónde estaba el dinero. Eso ocurrió en Eten, donde Candamo administraba el ferrocarril. El 15 de octubre de 1880, se lo relató a su esposa: "El ferrocarril escapó milagrosamente y los pocos daños que ha sufrido han sido causados por nuestros queridos paisanos.Rompieron los asientos de todos los coches de primera para robarse el cuero con que estaban forrados. Es de avergonzarse oír la relación de lo que ha ocurrido por allá. Casi toda la plata y especies que sacaron los chilenos de algunas casas fue por denuncia de los habitantes del lugar.Después de haber recibido varias denuncias de esas, se acercó a Lynch una persona de apariencia decente a decirle que en tal o cual casa había plata; Lynch se indignó al ver tanta vileza y le dio al denunciante una bofetada diciéndole que no esperaba hallar en este país gente tan infame.La gente del pueblo ayudó a los soldados a robar y les suministró verduras y cuanto pedían". Aquello de "el peor enemigo de un peruano es otro peruano" no es una simple frase.Lima, 1888. Teresa Alvarez Calderón de Candamo con sus hijas Carmen, Teresa y María.Ni bien comenzó la guerra, Candamo fue designado integrante de la junta administradora de las donaciones para financiar a las tropas y participó como simple soldado de reserva en la batalla de Miraflores.Una vez capturada Lima, el presidente Francisco García Calderón Landa lo nombró miembro de la Junta Patriótica, que cumplía la función de conseguir la paz sin ceder territorio. Desterrado García Calderón, se convirtió en delegado del gobierno de Lizardo Montero y miembro de la "Agencia Confidencial", cuya función era la de coordinar con los países amigos la salida de los invasores y organizar la compra secreta de armamento en el exterior.En esas tareas se encontraba cuando el primero de agosto de 1882 los chilenos lo desterraron. Candamo le prometió a Teresa Álvarez Calderón que le escribiría al menos dos cartas a la semana. Y así fue.Atormentado por las disputas entre Nicolás de Piérola Villena, Miguel Iglesias Pino, Andrés Avelino Cáceres y otros caudillos que no conciliaban posiciones por razones personales, prolongando la vergonzosa y humillante ocupación chilena, Candamo consideró que la más grande ventaja que tenían los vencedores era la desunión de los peruanos. El 28 de febrero de 1883 escribió a su mejor confidente, su esposa:"Tal vez no se presentará en la historia un caso tan desgraciado como aquel en que se encuentra el Perú; en la situación más crítica, en la crisis más angustiosa, en el mayor peligro que puede correr un país, no tiene un solo hombre, no diré de importancia, pero ni siquiera medio regular. No hay remedio; estamos perdidos. En nuestro país se producirán muy buenas yucas y camotes, muy buenas paltas y chirimoyas; pero lo que es un hombre de estado, nequaquiam (nequaquam, de ninguna manera); por lo menos, ha pasado con ellos lo que con los limones en el valle de Lima. Y mientras tanto, aquí en Chile… a otra cosa".La reacción de Candamo es comprensible si se toma en cuenta que se trataba de un hombre que en lugar de haber escogido el autoexilio –sus hermanos vivían como príncipes en Europa y él administraba sus bienes en Perú– se enroló en la tropa compuesta en su mayoría por gente modesta, enfrentó al enemigo cara a cara y, a pesar de la derrota, conspiró con los notables de su época para expulsar a los chilenos.José de la Puente Candamo (nieto) y José de la Puente Brunke (bisnieto), editores de ‘El Perú desde la intimidad’, epistolario de Manuel Candamo (1873-1904).Por eso le enervaba el fratricidio peruano ante el gozo del enemigo. De allí que enfiló su encono hacia el coronel y hacendado Miguel Iglesias Pino, quien promovía la paz con los chilenos a cambio de la cesión de Tacna, Arica y Tarapacá.El 20 de mayo de 1883, Candamo confió a su mujer que "lo de Iglesias es una cosa insostenible y ridícula", y añade: "Muchos males ha hecho al país ese imbécil, pues si no hubiera sido por su traición hace tiempo que la paz estaría hecha y se habrían evitado muchas desgracias y males de todo género.Ya ese no tiene remedio y lo necesario es concluir con ese grupo funesto, como grupo político, y que el señor Iglesias vuelva a criar vacas que es tal vez lo único para que podrá servir y de donde no debió salir jamás".José Antonio de la Puente Candamo y su hijo José de la Puente Brunke dicen que si las familias de los notables sacaran a la luz las cartas que escribieron sus parientes durante el periodo de la guerra, se conocería mucho mejor la historia, porque en la correspondencia se consignan hechos que solo se difundieron en reserva, confianza e intimidad.Por eso, cada vez que le refería algún hecho delicado o grave, Candamo le advertía a su mujer que no comentara con otros lo que le revelaba. Incluso una vez la reprendió porque detectó que ella había filtrado un dato que no le había autorizado compartir con nadie.Aunque desterrado, Candamo no estaba incomunicado. Por sus manuscritos se entiende que estaba muy informado de lo que sucedía en Perú y también en el gobierno chileno. No opinaba a partir de especulaciones sino de datos.El 28 de junio de 1883 escribió, con ese tono irónico que caracteriza su epistolario: "Pesada está haciéndose esta vida y la incertidumbre de su término es de lo más mortificante que tiene. (…) Un flaco servicio nos ha hecho y ha hecho al país Su Excelencia el Regenerador (Nicolás de Piérola), pues es probable que sin su revolución la paz no habría presentado las dificultades que ha presentado y haría tiempo que la situación habría mejorado".El próximo proyecto de los historiadores De la Puente es investigar la correspondencia secreta de Candamo con los integrantes de la "Agencia Confidencial" que entre 1881 y 1882 tuvo una actuación excepcional durante la guerra con Chile y de cuyas actividades secretas se conoce muy poco.La información arrojará luz sobre el empeño de ganar consenso en la comunidad internacional con la finalidad de expulsar a los chilenos, y el empeño por conseguir armamento desde Constantinopla hasta Alemania.Candamo no se ahorraba palabras: "Que el diablo cargue con todos nuestros hombres públicos que no son otra cosa que una tropa de mentecatos revueltos con bastantes bribones" (11/07/1883).Manuel Candamo (izquierda) conversa con José Pardo frente a la Basílica de la Merced. La foto fue tomada el 24 de setiembre de 1903.Candamo siempre mantuvo sus convicciones. Cuando le llegó la propuesta de que manifestara su adhesión al gobierno de Iglesias a cambio de su pronta liberación y retorno a Perú, rechazó la afrenta. El 29 de agosto de 1883, escribió a Teresa Álvarez Calderón:"Sería no solo un acto de debilidad vergonzoso, sino una deslealtad contraer compromisos o hacer declaraciones de esa especie, y si solo por medio de unos u otros puedo recobrar mi libertad, me resignaré a vivir en perpetuo cautiverio. (…)Personas de ideas acomodaticias, de principios nada severos, de carácter egoísta y convenienciero, canallas y sinvergüenzas, harían eso y mucho más, pero yo no deseo figurar en ese número, tan crecido desgraciadamente entre nosotros, esperaré con paciencia que los acontecimientos hagan indispensable nuestra libertad o al menos que, por cualquiera razón que sea, se obtenga sin mengua ni compromiso para nosotros".Ante la eminencia del triunfo de Iglesias con la suscripción del Tratado de Ancón de acuerdo con los intereses chilenos, pero por exclusiva responsabilidad de los peruanos, Candamo advirtió las consecuencias del infausto acuerdo, el 6 de octubre de 1883:"No solo nos han vencido en todas partes, nos han arruinado y humillado, sino que nos han impuesto el gobierno que han querido, han removido todo el fango y han fomentado las traiciones, la anarquía y los más vergonzosos escándalos. Ellos no tienen la culpa y lo mismo habría hecho cualquier otro país en su caso con un enemigo como nosotros".Plaza tomada. La Plaza de Armas de Lima con la bandera chilena durante los años de la ocupación.Y el 13 de octubre de 1883 comparó lo que sucedía en Perú respecto a Chile, buscando una explicación al triunfo de esta nación:"Toda la gente decente, rica, ilustrada y de influencia toma en este país (Chile) participación en la política, en la administración. Las cámaras están compuestas por lo general de lo mejor y todos los puestos públicos están desempeñados, no por soldadotes brutales y arbitrarios, sino por gente culta, y que conoce sus deberes. Por eso nos han vencido y nos tienen como nos tienen".Ni bien recuperó la libertad, Manuel Candamo regresó a Lima para confrontar a Iglesias. El dictador lo castigó pidiendo al enemigo chileno que lo detuvieran y mantuvieran desterrado por segunda vez en el país del sur, entre agosto y octubre de 1884. Una vez terminada la satrapía, retornó e intervino en política, a pesar de que le había prometido a su esposa que no lo haría.Después de ganar una senaduría en 1903 triunfó como candidato presidencial. Candamo murió cuando sólo habían transcurrido ocho meses de su gestión, el 7 de mayo de 1904. Sus cartas dicen a veces mucho más que los libros de historia.Fuente: Por Ángel Páez Dato: Juan Ramirez Cabanillas. ]]></content>
		</document>
		<document id="995fa14a8121d00a398822e5b2ea7f4e" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/07/el-interruptor-diferencial.html">			<content><![CDATA[Una Inversión, sinónimo de tranquilidad!(El Admin comenta: Efectivamente, es una inversión. Nosotros sabemos por principio o criterio las aplicaciones y prestancias del comentado dispositivo. Lo vemos como costo, pero no medimos el valor de su labor. En un caso particular probé la operatividad del mismo. El Interruptor Diferencial (ID) es tan sensible que la puesta a tierra de una ducha o regadera eléctrica lo puede hacer conmutar {Hago referencia a una ducha eléctrica con resistencia en contacto directo con el agua, sin revestimiento cerámico y/o metálico alguno}, y hasta no le permite trabajar en esa condición.Para ahondar y verificar sus prestancias, retiré el sistema de aterramiento a la ducha eléctrica, el ID dejó operar a la ducha eléctrica pero apenas toqué la llave-perilla para cerrar el paso de agua, conmutó (aperturó el circuito), y yo ni me enteré de por qué!... Conclusión: su acción es tan rápida que pequeñas corrientes imperceptibles por el cuerpo hacen conmutar este dispositivo (ID).Paisanos, recomendable, y sobre todo dignos de instalar en zonas donde existen tomacorrientes próximos a fuentes de agua. Ah! y en casas donde hay pequeñines traviesos.)Un interruptor diferencial, también llamado disyuntor por corriente diferencial o residual, es un dispositivo electromecánico que se coloca en las instalaciones eléctricas con el fin de proteger a las personas de las derivaciones causadas por faltas de aislamiento entre los conductores activos y tierra o masa de los aparatos.En esencia, el interruptor diferencial consta de dos bobinas, colocadas en serie con los conductores de alimentación de corriente y que producen campos magnéticos opuestos y un núcleo o armadura que mediante un dispositivo mecánico adecuado puede accionar unos contactos.Figura 1.Si nos fijamos en la Figura 1, vemos que la intensidad (I1) que circula entre el punto a y la carga debe ser igual a la (I2) que circula entre la carga y el punto b (I1 = I2) y por tanto los campos magnéticos creados por ambas bobinas son iguales y opuestos, por lo que la resultante de ambos es nula. Éste es el estado normal del circuito.Figura 2.Si ahora nos fijamos en la Figura 2, vemos que la carga presenta una derivación a tierra por la que circula una corriente de fuga (If), por lo que ahora I2 = I1 - If y por tanto menor que I1.Es aquí donde el dispositivo desconecta el circuito para prevenir electrocuciones, actuando bajo la presunción de que la corriente de fuga circula a través de una persona que está conectada a tierra y que ha entrado en contacto con un componente eléctrico del circuito.La diferencia entre las dos corrientes es la que produce un campo magnético resultante, que no es nulo y que por tanto producirá una atracción sobre el núcleo N, desplazándolo de su posición de equilibrio, provocando la apertura de los contactos C1 y C2 e interrumpiendo el paso de corriente hacia la carga, en tanto no se rearme manualmente el dispositivo una vez se haya corregido la avería o el peligro de electrocución.Aunque existen interruptores para distintas intensidades de actuación, el Reglamento Electrotécnico de Baja Tensión exige que en las instalaciones domésticas se instalan normalmente interruptores diferenciales que actúen con una corriente de fuga máxima de 30 mA y un tiempo de respuesta de 50 ms, lo cual garantiza una protección adecuada para las personas y cosas.La norma UNE 21302 dice que se considera un interruptor diferencial de alta sensibilidad cuando el valor de ésta es igual o inferior a 30 miliamperios.Las características que definen un interruptor diferencial son el amperaje, número de polos, y sensibilidad, por ejemplo: Interruptor diferencial 16A-IV-30mA.Fuente: Aporte del Admin, más La Enciclopedia Libre.]]></content>
		</document>
		<document id="a620e7101f4c20bf483ed6a68694021d" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/07/la-banca-peruana.html">			<content><![CDATA[TASAS DE INTERÉS PROMEDIO DEL SISTEMA BANCARIOAh! caray, una verdadera y jijuna pena, el explorador que estas empleando no admite los benditos marcos flotantes o quien sabe no está configurado actualmente para mostrarlos, digo no, puede ser una posibilidad!!.Fuente: Superintendencia de Banca y Seguros del Perú (SBS)]]></content>
		</document>
		<document id="962cfc1ba157b66123256660581d859d" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/07/la-llama-que-llama.html">			<content><![CDATA[Los 22 comerciales de la campaña titulada "La llama que llama" de Telecom, Argentina. Digna de apreciar para obtar por una sonrisa!!!.1. Cuartel de Bomberos2. Zoológico3. Arequito4. Tintorería5. Llama, que6. El hipopótamo que hipotálamo7. La herencia8. El secuestro de Carozo9. La primera palabra10. Que me pincha el cardo11. Es Balthasar12. Santa Mariano Closs13. Poncho14. Circo de Moscu15. Di zdruki se szdruki16. Babe17. Llama seria18. Lanzallamas19. Documental20. Agujeros Negros21. Otra Llama22. Dalai Llama]]></content>
		</document>
		<document id="363d80c86bb248474fc6a42e12a43c93" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/07/la-ortiga.html">			<content><![CDATA[:: De Vladispots y otras imbecilidades.Que poner a Vladimiro en un corto (“spot” que le dicen) publicitario del gobierno fue una metida de pata, lo fue, y ha dado pie a que todos los enemigos del régimen se le tiren encima. Claro, la mayoría de los mentados enemigos son los comunistas de siempre, disfrazados con las caretas estúpidas de los oenegientos, los suteperos, los cegeteperos, los humalientos, los etnocacerientos, los upepientos y demás coliformes fecales. Sin embargo, todos los argumentos en contra del famoso “spot” son ad hominem, esto es, que no interesa si lo expresado es verdad o no, sino que lo ha dicho el ladrónconchesumadremalditoasesinohambreadordelpueblogenocidajueputa de Montesinos. Desgraciadamente para todos esos grupetes de asaltantes, lo dicho por Vladimiro es verdad. Durante el régimen de Fujimori todos los ciudadanos peruanos de línea izquierdista, izquierdoide o izquierdizante estuvieron metidos bajo la cama y perdiendo orina. Así fue y la historia no se puede borrar. Los comunistas sólo son machos cuando andan en manada o cuando han construido sus tiránicos paraísos esclavistas. Suerte para ellos que el “glorioso” pueblo peruano esté compuesto -en su inmensa mayoría- por robots descerebrados que gritan lo que sea y destruyen lo que pueden cuando los asaltantes (“dirigentes” que les dicen) les pulsan la tecla enter. Y es que el comunista honesto no existe más. Desapareció para siempre con la vaporización de la Unión Soviética (Q.E.P.D.) y el derrumbre del muro de Berlín. Quienes aún piensan y hablan en comunista, o son idiotas (la gran mayoría del glorioso proletariado peruano) o unos grandísimos pendejos (los “pastores” de esa gloriosísima mayoría). Razón tuvo Churchill cuando dijo: “El comunismo es la filosofía del fracaso, el credo de la ignorancia y la prédica de la envidia. El defecto inherente está en la distribución igualitaria de la miseria”. Es curioso cómo los “dirigentes sindicales” anuncian que harán un paro general indefinido en el 2009. ¿Saben cuál será la situación económica y laboral en ese año? No lo saben y no les interesa saberlo. El paro por el paro. Joder por joder. El comunista desmadrado (valga la redundancia) sólo busca convertir al cuerpo sano en cadáver para poder alimentarse. Igualito que los gusanos. No pueden evitarlo. Así es su religión. Otra manifestación de estupidez elevada al paroxismo es la oposición al tradicional corso de Wong por Fiestas Patrias. ¿Quiénes se oponen? Un grupete del Club Departamental Tacna de Lima, quienes alegan que Wong es chilena. ¡Es decir! ¿Qué tienen estos? ¿Banderofilia? No. Megagonadismo, complejo de inferioridad y nada más. Cuando Tacna deje de ser el paraíso del contrabando traidor y artero, entonces podremos comenzar a hablar de heroísmo y patriotismo. Con igual criterio, si a mí mañana se me ocurre, en Arica, levantar una bandera chilena y dar vivas por Chile... ¿me meterían preso los carabineros? ¿Dejaremos de promover imbecilidades alguna vez? ¿Dejaremos de soñar con el ridículo y fantasmal “heroísmo”? Hasta más vernos.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 17-Jul-2008):: De rescates y orientaciones.No suelo estar de acuerdo con lo que escribe Nelson Manrique –me jode la caviarada–, pero debo decir que tiene razón en su artículo La navaja de Occam y el rescate de Betancourt. A los miembros de las FARC se les puede adjetivar de cualquier cosa, excepto de pelotudos.A mí también me parece que hay algo que no encaja en toda esta aventura y me hago algunas preguntas:¿Cómo es que la Betancourt estuvo tan mal custodiada siendo uno de los rehenes más importantes? Si las FARC están tan diezmadas y a punto de perecer, ¿cómo es que poseen helicópteros de última generación? Porque según lo que cuentan, los terroristas en tierra pensaron que se trataba de “uno de los suyos” (o por lo menos eso declararon los militares que cranearon la operación). ¿Con tres soldaditos previamente entrenados durante un par de días en actuación y teatro se pudo engañar a terroristas fogueados en la selva durante años?Dicen que no se efectuó ni un disparo. ¿Cómo –¡en nombre de lo más sagrado de la metagalaxia!– consiguieron que terroristas armados hasta los dientes entregaran sus armas a desconocidos y entraran como corderitos en un helicóptero anónimo? ¡Es decir! ¿También les hicieron el cuento de la cascada? Las Hermanitas de la Caridad son más feroces.Hay algo que tampoco logro percibir. Teóricamente, ¿los rehenes rescatados fueron llevados directamente hacia un avión que luego los trasladó a Bogotá? ¿De dónde partió ese avión? ¿Hizo alguna parada previa en algún hospital o en algún hotel de cinco estrellas con spa incluido? Porque, la verdad sea dicha, en su primer contacto con la civilización después de más de un lustro, los prisioneros liberados parecían gozar de una salud envidiable, amén de excelentes trabajos de peluquería y cosmetología. La selva colombiana debe ser el paraíso terrenal del que habla la Biblia. Betancourt, después de más de seis años de dormir encadenada y soportando insectos y bichos que le caminaban por la cara (ella misma lo ha declarado), y obligada a caminar cientos de kilómetros arrastrando esas mismas cadenas (*), no lucía ni siquiera la picadura de un zancudo. Y no hablemos de su bellísima dentadura. Si en más de seis años –a sus más de 45 de edad– no ha perdido ni un solo diente (o que por lo menos se le haya picado un poco), eso indica que las FARC deben tener toda una clínica odontológica en plena selva. La hermana de mi esposa viajó por dos días a Puerto Maldonado en plan turístico. Durante dos días fue el desayuno, almuerzo y cena de miríadas de insectos. Cuando volvió, parecía una leprosa de película bíblica. La Betancourt debería pasarnos el dato de los repelentes que utilizó en los últimos seis años. No quiero desmerecer la labor del gobierno de Uribe y su ejército, pero... ¿Ni siquiera un buen bronceado solar en ninguno de los prisioneros? Alguno, por lo menos, debía cojear un poco. Nada. Salud perfecta. Con campamentos terroristas así... ¿quién necesita de EsSalud?Bueno, y a otra cosa, mariposa: si un país necesita ser “orientado” por esa repugnante abominación con cerebro de protozoario llamada “evo”, ese país ya está perdido. Hasta más vernos.(*) Un militar colombiano exhibió las cadenas y candados utilizados en la Betancourt. ¡Es decir! Chillan chillan, recién saliditos de la ferretería. Ni una sola molécula de óxido, musgo, hongos u otras adherencias. Debe haber sido material importado.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 10-Jul-2008):: Megaorquidia y tornillofilia.En cuanto al título de esta nota, ocurre que la Dirección no me permite poner lisuras en el titular. Y es que debo mencionar la huevonería y el rosquetismo que los peruanos siempre exhibimos. De allí que nuestros gobernantes también lo padezcan (paralelamente a la sempiterna pendejada o “viveza criolla” que les permite llenar sus propias alforjas y que nada tiene que ver con la cobardía y la imbecilidad). Por ejemplo, mi chochera favorita, Joselo “Ardilla” García Belaunde. Si bien se está moviendo bien con lo de las leyes de “retorno” de los peruanos residentes en Europa, no sé qué le pasa con mi otra chochera, el metrosexual García Sayán. ¿Lo recuerdan? ¿El que se mandó a la China en una misión oficial cargando a su hembrita... con el dinero de todos los peruanos? Ahora lo quiere enviar como magistrado a la Corte Penal Internacional. Este señor debería ser despedido de una buena vez. ¿Es que “Ardilla” no se ha dado cuenta aún del daño que este comunista –mimetizado con el entorno caviar– ha causado al Perú? Si le tiene tanto miedo, que lo destaque como agregado militar en Andorra o en San Marino, con un sueldito de unos mil quinientos soles. No vale más. Para lo que hace ahora... ¿O será que lo ama con férvida pasión? Cómo será pues. Además, no se necesita ser un Einstein para darse cuenta de que esa “Corte” terminará siendo –más a la corta que a la larga– otro refugio, otra madriguera, otra guarida, otro antro, otra “tapa” del comunismo internacional, ya descartado del planeta por la inteligencia planetaria. Los sempiternos supositorios marxistas no descansan. Con tanta macroorquidia y tanta tornillofilia, ¿cómo sugerirle lo que el instinto y la inteligencia aconsejan, como es salirse de una buena vez de la “tapa” de San José y de ese monstruo de Frankenstein que es la Corte Penal Internacional? Que se compre un buen par de jolines de Bush. Los Estados Unidos fueron tajantes: “No nos adheriremos a la Corte Penal Internacional ni permitiremos que un solo norteamericano sea juzgado por ella”. Decisiones, compadre, decisiones. Esos guariques no sirven para nada bueno. Otro caso de huevonismo que me ha divertido mucho ha sido el interrogatorio a Vladimiro Montesinos por el fiscal Peláez. Ya me estaba aburriendo el culebrón “Los Hijos de MacTudela”. ¡La pucha! Vladimiro se lo paseó “como juega el gato maula con el mísero ratón”. ¡Pobre Peláez! ¿Es que nunca ha visto la serie Shark en el cable? El abogado allí aplica un principio indiscutible en los interrogatorios forenses: nunca hagas una pregunta cuya respuesta no conozcas de antemano. Y mucho más si encima te quieres lucir ante cámaras. Y para remate, en posteriores declaraciones a la prensa estuvo totalmente a la defensiva. ¡Vergüenza! Como dirían los ingleses, poor fellow! Bueno, ya seguiremos con más huevadas en próximas notas. No hay forma de evitarlas en esta caricatura de república.Hasta más vernos.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 03-Jul-2008):: Sobre desmadrados y proterrucos.Ahora resulta que los policías son unos cobardes incapaces de mantener el orden, por lo del “Moqueguazo”, en donde un general de la PNP “se rindió” ante una maloliente y sanguinaria turba de subnormales que ni siquiera sabían por qué protestaban. Como buena manada de fieras, simplemente siguieron las órdenes de sus domadores, los dirigentes criptoterroristas de siempre.En el tristemente célebre “Arequipazo” y en la toma de la embajada del Japón ocurrió exactamente lo contrario. Las fuerzas del orden se impusieron ante la hijodeputidez comunista. Entonces, quienes impusieron el orden fueron acusados de asesinos y muchos de ellos están presos y enjuiciados.Las acusaciones de los tres casos mencionados en los párrafos anteriores –absolutamente contradictorios– fueron hechas por esos gusarapos y coliformes fecales que infestaron e infestan a la famosa Comisión de la Verdad y a esa otra cosa llamada Aprodeh, a la que nuestro bienamado Juan Luis Cardenal Cipriani llamó “una cojudez”. Se quedó corto. Para mí, esa “tapa” de filoterrucos no es más que una buena mierda, aun cuando albergue a uno que otro personaje decente aunque totalmente despistado y cojudeado. Y prefiero no mencionar a esa cloaca gigante conocida como Corte Interamericana de Derechos Humanos y de la que somos parte gracias al malhadado “gobierno de transición”, todos de cuyos miembros SÍ deberían estar presos. Gracias a ese “gobierno”, Sendero y el MRTA se están reactivando.Y el Gran Pozo Séptico, el “parlamento”, bien podría comenzar por meterse la lengua al culo. Gracias a su inmensa mayoría de sabandijas y sanguijuelas, se ha derogado un decreto supremo que permitía a los policías y militares hacer uso de sus armas. ¡Es decir! Desarman a las fuerzas del orden y después las joden por no poder imponerse. Eso sólo pasa en este inmenso botadero mal llamado “país”.No es de extrañar, entonces, que Aprodeh haya “producido” un par de soldaditos que estuvieron en la toma de la embajada japonesa y que “vieron” cómo sus compañeros de armas liquidaron al hijo de perra de “Tito” cuando ya se había rendido. No se necesita ser un Freud ni un Jung ni un Adler para darse cuenta de que ese par de cobardes mintieron como cocineras. Probablemente sus falsedades serán recompensadas por Aprodeh. Después de todo, se necesitan verdaderas pruebas –y no tienen una sola– para condenar al gran enemigo del terrorismo, Alberto Fujimori. ¿Será coincidencia que en esos mismos días los terroristas presos chantajean a los soldados y policías, también prisioneros por haber contribuido a liquidar al terror? Y como cereza sobre la torta, mi amiga Cecilia Valenzuela entrevista al Tapia ese, comunista proterruco y dirigente de esa buena mierda, la Comisión de la Verdad. El pata también ha criticado a la Policía. ¡Qué tal concha! Me habría gustado verlo ahí, con lo “macho” que es en la defensa del terror. Si me dicen que ni siquiera lo aceptaron como socio en el Club Revólver por rosquete. Cada vez que veía una escopeta se orinaba en los pantalones.Hasta más vernos.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 26-Jun-2008):: De desmadrados y fulbo.Mi querido Alanito, no des tu brazo a torcer. Envía a prisión –con cadena perpetua y sin juicio previo– a todo aquel desmadrado infeliz que se atreva a mencionar la frase “Constitución del setentinueve”, particularmente si quienes lo hacen son miembros del pobrediablismo comunista, socialista, “progresista”, y en especial la excreta nacionalista-resentidista-humierdista-rencorosista-izquierdocomunista-etnocacerista-chovinista-racista-serranista-anticostista, representada por un impresentable comandantucho retirado que no es más que un monumento a la vulgaridad y a la carencia absoluta de cerebro, fruto de un error evolutivo. Milico al fín, casta de derrotados (excepción hecha de aquellos valientes que vaporizaron a Sendero y al MRTA y que ahora son víctimas del excremento oenegiento).Yo quisiera que alguno de esos gusarapos que infestan la plaza Bolívar me dé un solo ejemplo de algún país que haya prosperado bajo la filosofía marxista. Uno solo. No los hay. Ese horrendo experimento sólo sirvió para crear inmensas colonias penales y haciendas de esclavos, en donde lo que mejor funcionaba era el pelotón de fusilamiento (Recuérdese que hasta el momento, los cadáveres producidos por el comunismo sobrepasan los 100 millones).Lo que me recuerda que, aparte de la hacienda propiedad del hermafrodita Raúl Castro llamada Cuba, Argentina también está celebrando –bueno, qué podía esperarse de la damiselita de la Casa Rosada– los 80 años del nacimiento del sanguinario y cobarde asesino llamado Ernesto Guevara. Ese mismo, el que despreciaba a los cubanos llamándolos “cubiches”, el que en su “diario” se refería a los bolivianos como “animalitos”. Ese mismo, el que para matar a sus l,058 víctimas las tenía maniatadas y les disparaba por la espalda. Ese mismo. Esa inmencionable basura –que jamás se bañaba y murió gimoteando por su pellejo– ya habría cumplido ochenta años... si las balas no se le hubieran adelantado a la sífilis. Y a otra cosa mariposa. Hace algunos años escribí un artículo titulado “Los parapléjicos de Oblitas”. Ahora podría referirme a los “cuadrapléjicos de Chemo”. Desde entonces hasta hoy, nada ha cambiado. No, miento. Si ha habido cambios. El fútbol de este país está peor que nunca... y así y todo, miríadas de imbéciles (“aficionados” que les dicen) siguen repletando los estadios y siguen haciendo barra por las 22 malaguas antropomórficas que insisten en seguir haciendo el ridículo. Sigo insistiendo: convéncete, peruanito, que esos once paralíticos y alcohólicos, nunca jamás (repito, “nunca jamás”) clasificarán para un mundial, pues lo único que hacen -y harán por siempre- es remedar a los verdaderos profesionales haciendo una suerte de danza macabra a la que llaman “fúlbo”. No sé que espera la FIFA para expulsar al Perú de su organización. Después de todo, esa hipermafia no puede afiliar a países en los que no se juega al fútbol. Pero que esto no sea motivo de preocupación. Siempre podremos jugar a las bochas... y chupar cerveza a la vez sin problemas. En los mundiales de bochas no hay pruebas de “antidoping”.Hasta más vernos.NOTA: Debo corregir a mi Director. El nombre científico del “Congresaurio” no es Parlamentarius demagogis, sino Teratopitecus poliráptor.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 19-Jun-2008):: El eterno callejón sin salida.Nuestra economía está boyante... dicen. Bueno, es un buen momento, pero –se los puedo asegurar– pasajero.Quienes me leen con frecuencia saben que yo no creo en el futuro del Perú. Creo que el Perú y los peruanos estamos condenados a la extinción, probablemente vía yugoslavización o repartija entre nuestros vecinos. Al final, nadie en el planeta sabrá que este país alguna vez existió, salvo uno que otro erudito. Y dentro de algunos siglos, este territorio será visitado por turistas despistados, como los que ahora visitan Rapa Nui. Sólo que aquí encontrarán mayor número de moais, cantidades industriales de plazas, placitas y plazoletas full monumentos (¿Sabían ustedes que sólo en Lima hay más de 75 calles, avenidas y plazas llamadas Bolognesi?).Algunos amigos se burlaban de mí: “¿y? ¿Qué dices ahora? Estamos progresando y nada nos detiene”. Mi respuesta era siempre la misma: “nosotros mismos vamos a involucionar. Espérate nomás”.No hemos tenido que esperar mucho para notar las nuevas e inevitables metidas de pata. Algunos ejemplos al mejor estilo aprista (Y es que no pueden evitarlo): UNO: El Banco de Materiales “perdonó” las deudas de los prestatarios morosos, porque “eran muy pobres”. En otras palabras, los préstamos fueron absolutamente inútiles, como inútil es el Banmat. Quienes sí cumplieron, reclamaron: “Entonces, devuélvannos a nosotros lo que pagamos”. ¡Manan! Respondió el Estado, y ahí quedó la cosa. El Banco de Materiales, otra fábrica de tramposos, otra universidad de adoctrinamiento en el “perro muerto”.DOS: En televisión, en el programa de Jaime de Althaus, se presentaron dos congresistas, Velásquez Quesquén y Raúl Castro. El primero defendió la libertad de votar o no en las elecciones, y el segundo se emperrechinó en que el voto debía ser obligatorio, “pero sólo por el momento”. La idea de este sujeto es que el voto debe ser obligatorio “hasta que consigamos educar al pueblo peruano, porque en este momento casi nadie iría a votar y luego reclamarían que el gobierno elegido no tendría legitimidad”. En algo tiene razón. Un pueblo “educado” jamás elegiría a un Raúl Castro como congresista. Y dime Raulito: ¿Quién nos va a educar? ¿Tú nos vas a educar? ¡Que Dios nos proteja y la Virgen del Perpetuo Socorro nos ampare! Y otra cosita: todavía existimos muchos peruanos que no consideramos a ninguno de nuestros gobiernos –ni pasados ni futuros– como legítimos. No mientras debamos elegir de listas que más parecen galerías de delincuentes sacadas de comisarías. TRES: La magna estupidez de la “tercerización” (o como se llame) que obliga a las empresas a hacerse cargo de los beneficios sociales de las subcontratistas, si éstas no cumplen con su personal. ¡Es decir! Eso sólo podía salir del cráneo de Negreiros. ¿Se acuerdan de Negreiros? ¿Del propietario de todos los puertos del Perú en el primer gobierno de Alan cuando las empresas preferían descargar en puertos ecuatorianos y chilenos que en los peruanos que eran carísimos gracias a la “mafia negreriana”? En próximo artículo me voy a ocupar de otras lindezas, como esa protección que otorgamos a nuestros queridos terrucos en esa guarida de terroristas cobardes llamada CIDH. Hasta más vernos.NOTA: ¡Ah sí! También de ese pobre hombre que mató a un horrible schnauser.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 05-Jun-2008):: El subhumano cucufato.Tenemos que avisar al Ministerio del Ambiente, a la Policía Forestal o a alguna ONG ambientalista. Por ahí anda suelto un sujeto llamado Renzo Paccini que está viajando por todo el Perú dictando conferencias sobre cómo prevenir el sida. Es peligroso y extremadamente ofensivo. Su última “clase” fue en la Universidad San Pablo –propiedad de los Sodalicios– en la ciudad de Arequipa, en donde se disparó a su regalado gusto con paparruchada y media. Ocurre que este pobre hombre es consultor de ese gremio de obispos que lleva el llamativo y campanudo nombre de Conferencia Episcopal Peruana y al que, afortunadamente, ya nadie hace caso. Ya podrán imaginarse el contenido de la conferencia dictada a la juventud arequipeña. Para comenzar, dijo que el condón no sirve porque tiene hasta un 15 por ciento de error (¿de qué coño está hablando?), lo que es una mentira gigante. Bueno, como buen sirviente del Vaticano, para él no es problema mentir. Su teoría es que solamente hay una forma de evitar el contagio: la abstinencia absoluta del sexo, y rezar mucho. De pronto hasta les ha sugerido autoflagelaciones al estilo de los Opus Dei. Y esto, el muy idiota, se lo dice nada menos que a la juventud. ¿No sabe este señor que el momento de mayor potencia sexual en el Homo sapiens sapiens es entre los 14 y 18 años de edad? ¿Y que eso es así porque es decisión del Tatito? ¿Y quién coño eres tú, consejerito de pacotilla, para enmendarle la plana a Dios?... Si lo hubiera, claro. Paccini, además, ha tenido la raza, el empaque y la concha, de afirmar que “el joven es un subhumano no pensante, incapaz de grandes ideales, de renunciar al placer y de pensar en el futuro”. No me explico cómo se ha salvado de ser carneado. Porque a sujetos como esos no se los lincha, se los “beneficia” en el camal más cercano. Y eso sería un pálido reflejo de lo que realmente tiene planeado para la juventud ese torquemadita de sojta categoría.He visto la fotografía del primate que nos ocupa en la edición arequipeña de este mismo diario. No me extraña que le tenga tanta aversión al sexo. Por la pinta que tiene, un neanderthal parecería Brad Pitt. Ni la más abyecta y pobre de las callejeras tendría el estómago de acostarse con él.¿Sabes qué, Paccinito? Reconcíliate contigo mismo. Regresa a la satisfacción sexual con el sistema de “hágalo usted mismo”. Que tu cerebro comience a funcionar sin la manivela de los curas. ¿Sabes quiénes son subhumanos? Los tetudos que creen en santísimas trinidades, en apariciones fantasmales de vírgenes, en hijos sentados sobre nubes a la diestra de sus padres, en demonios con cachos y rabo terminado en punta de flecha, en santos con caras de tetudos, en pecados originales, en concepciones inmaculadas y cosas aún más absurdas.Afortunadamente la juventud ya no es tan tonta como lo fue hace medio siglo. Ve y dicta tus conferencias en los asilos de ancianos. Recuerda que la arteriosclerosis cerebral hace maravillas por la fe.Hasta más vernos.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 29-May-2008):: Más sobre arbolitos y Brack.Don Antonio Brack Egg, inaugural ministro del Ambiente, se merece el mayor de mis respetos. No soy muy aficionado a la proliferación de estos nidos de burócratas y espero que sea más o menos pequeño. En todo caso está muy bien si es lo que se necesita. Como dirían los gringos, “if that’s what it takes...”. Sin embargo, debo coincidir con mi amigo y pariente Lucho Rey de Castro: ¿de qué nos sirve este ministerio si no tiene apoyo alguno? ¿Si la Policía Forestal no existe salvo para lucir sus simpáticos sombreritos en algunos desfiles? Tengo un amigo –y lo cuenta como gracia– que sale a cazar zorros y vizcachas por las serranías, con la incondicional colaboración de policías forestales, que sólo le piden un par de soles “pa la gaseosita”. ¿De qué nos sirve ese ministerio si no hay una policía honesta y valiente que haga desaparecer, de una vez y para siempre, a los millares de taladores ilegales de árboles en nuestra selva a quienes se debe tratar como a terroristas y narcotraficantes? ¿Qué ganamos con ese ministerio si no damos leyes draconianas que diezmen al Poder Judicial de su corrupta carroña? ¿Qué ganamos con ese ministerio si siguen sueltos millares de alcaldes provinciales y distritales cuyo principal hobby es talar árboles? Otro ejemplo arequipeño, con las disculpas al lector, que se debe estar repitiendo día a día a todo lo largo y ancho del territorio nacional. En el diario CORREO, edición de Arequipa, aparece el siguiente titular: “Arrancaron de raíz árboles con más de 30 años de vida”. Medio centenar de molles, cerezos, sauces, vilcos y paltos, sembrados hace más de 30 años en la alameda Cuajone del pueblo joven Cerro Verde - Uchumayo, han sido arrancados de raíz por un cargador frontal de la municipalidad para sembrar cemento y “remodelar” la mencionada alameda. ¡Es decir! Si ya la puedo ver: una “alameda” sin un solo álamo, llena de banquitos de cemento, arcos del triunfo, monumentos a la madre, estatuas de “lonccos” y cuanta huachafería pueda caber en el cerebrito del alcalducho de un insignificante distrito. Ese sujeto –conjuntamente con más del 60% de los alcaldes peruanos– debe ser llevado a la cárcel sin juicio alguno y previa evaluación de la especie a la que pertenece. No lo conozco ni lo he visto, pero si camina erguido es, sin duda, un primate con un número de neuronas que haría aparecer a un orangután como Einstein.Además, y de eso estoy casi seguro, la tal “remodelación” valorizada en, digamos, 80 mil dólares, en realidad va a costar no más de 40 mil. ¿Dónde se va la diferencia? Pregúntale a las estrellas.Ya es tiempo que se apruebe una ley por la cual se obligue a los alcaldes a entregar todos los serruchos, sierras, tijeras y cuanta herramienta depredadora posean. Ya estuvo bueno. Que esa gentuza –que se orina en los pantalones con los gritos de los propietarios de combis– se vaya a sus covachas, debajo de las piedras de las cuales salieron. ¡Ah sí! Y de paso, otra ley derogando la tan “democrática” que permite a los peruanos elegir a las “autoridades” que elige.Hasta más vernos.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 22-May-2008):: Gónadas, arbolitos, arroz y Agrobanco.Mi querido Alan, no sé cuán bien puestos los lleves, pero creo que debes mencionar –de una buena vez– los nombres que el pobre diablo de esa minúscula ridiculez llamada CGTP te está exigiendo. No que interese mayormente la opinión de ese bufonesco agrupamiento de pro terrucos quemallantas, pero no hay que ser un genio para conocerlos y denunciarlos. Todos sabemos quiénes atentan contra nuestra democracia hoy en día: los desfasados comunistas (que los muy estúpidos se han rebautizado como “progresistas”), reaccionarios al sentido común. Sólo tienes que mencionar la relación de socios de las oenegés traidoras, a los humalientos, a los upepientos y demás coliformes fecales. Y también a esa tapa de cobardes infestada de terroristas sin agallas que es la Corte de San José. Fácil, compadre. Sólo se requieren cojones. Y de paso liquida de una buena vez nuestras relaciones diplomáticas con el cerdo de Caracas. ¿Y los arroceros? ¿Les vas a seguir permitiendo que concierten artificialmente sus precios cuando les venga en gana? ¿Harás ese alarde de huevonería sólo comparable a la imbecilidad de Toledo cuando su gobierno compró toda la cosecha excedente de arroz simplemente porque los jueputas esos bloquearon carreteras? Gónadas, Alanito, gónadas. Y ya que hablamos de agricultura, Alanito, ¿hasta ahora no aprendes que los bancos de fomento al “agro” no son más que alcahueterías? ¿O no has condonado deudas agrarias una y otra vez? Hemos tenido bancos agrarios, agropecuarios, agrícolas, agrobancos y cuanto hay. ¿Para qué han servido? Sólo para que los ganaderos se compren –con la plata de todos los peruanos– sus propias vacas, o se vayan a pasear a Europa o adquieran cuatro por cuatros último modelo. ¿Por qué mejor no les regalas NUESTRO dinero y nos dejamos de hipocresías?Y ahora una anécdota de la Municipalidad Provincial de Arequipa. No que ese lugar interese mucho, pero lo que allí ocurre puede ser contagioso y repetirse en otros municipios. Un “funcionario” de ese concejo provincial, cuyo nombre no recuerdo pero que se dice “ingeniero”, ha declarado hace algunos días que tienen planeado sembrar cien mil árboles en toda la ciudad. La idea no sería mala si tuviésemos la cantidad necesaria de agua para regar las más o menos cuarenta hectáreas que ocuparían los retoños y que no la tenemos. La idea no sería mala, si tuviésemos la necesaria cantidad de alambre de púas electrificado para proteger a los árboles de los peruanos... y de las municipalidades.Desgraciadamente, este “ingeniero” (que debe ser de sistemas o sanitario porque de forestación no sabe nada) también ha dicho que se deben talar los árboles “que malogran las veredas”. ¿Se imaginan al director de un hospital asesinando a todos los enfermos porque “malogran los colchones”? ¡Vaya! Arequipa por fin se ha ganado el Premio Nobel al cretinismo. El “ingeniero” también ha manifestado que los árboles con más de 30 años de edad deben ser destruidos. ¡Es decir! Si este señor hubiera dicho eso en Europa o en Norteamérica, ya habría sido encerrado en un zoológico, pues ni siquiera se le hubiese considerado humano. ¡En fin!, eso pasa cuando el gloriosísimo pueblo peruano elige a sus “autoridades” y éstas, a su vez, están llenas de ahijaditos, sobrinitos, queriditas y amiguitos.Hasta más vernos.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 15-May-2008):: Humaladas, Animaladas y Náuseas.Ollanta Humala ha declarado que le “dan asco” los actuales políticos en ejercicio y el actual “sistema”. Bueno, al parecer pudo controlar muy bien sus náuseas cuando vivió dos años en Paris y uno en Seúl, en calidad de parásito del Estado peruano --y del sistema-- no haciendo absolutamente nada. Repito, ab-so-lu-ta-men-te-na-da, pero con jugosísimo sueldo. ¿De dónde tiene plata Humala? ¿Será que se ha acojido a la veinte cinco treinta o a la diecinueve nueve noventa con sus ingresos de las embajadas (en donde no hacía ab-so-lu-ta-men-te na-da)? ¿Gozará de algún otro tipo de pensión? ¿Su señora será “de tener”? No de otra manera se explica que haya adquirido un departamento de lujo en la pituquísima Playa Embajadores al sur de Lima, en donde estará rodeado de “blanquitos”. ¿Qué pasa Ollantita? ¿La hipocresía es otra de tus virtudes? ¿Hiciste la compra del depa con dinero obtenido de la explotación de las pobres masas quechuas y aymaras?. Y ahora ha saltado el “papacito” de los ollantas, antauros, ulises, cusicoyllures, imasumacs y etcéteras, con las conocidas paxchotadas de los curacas. Ha declarado que “¡por fín! Van a gobernar los de raza cobriza” (“lorchos”, que les dicen... y a MÍ me dicen racista). También ha utilizado contra Lourdes Flores el término “solterona” como despectivo, y eso se explica. Don Isaac es aborigen peruano, y como tal pertenece a una etnia que, tradicionalmente y por siglos, ha menospreciado a la mujer (Igual que el cristianismo, el judaísmo y el islam). Para ellos --y para don Isaac-- la mujer no es más que una fábrica de crías sin mayor utilidad que la de “servir” al marido, abrirse de piernas y practicar las célebres tres kaes (KKK) de los nazis: KINDER, KÜCHE, KIRCHE: niños, cocina, iglesia y nada más. Así, para el cobrizo Isaac, ser “solterona” es ser un semoviente mostrenco que no sirve para nada. En fín, cosas de los medievales. Pero se va a fregaaaaar... se va a fregaaaaar. Ahorita salta el papá de Lourdes con un “¡Isaac, auquénido de Quispicanchis!” (o de donde sea), y se arma un chongo.Otra del pobre viejo (el de Humala, no el de Lourdes): dice que Lulú es de “extrema derecha”. Sigue con la terminología de la época del caldo, de antes de la caída del muro de Berlín, de antes de la vaporización del imperio soviético, de antes que el marxismo, el leninismo, el trotskismo, el maoísmo, Pol Pot, la “Idea Suche” y el “Pensamiento Gonzalo” cayeran al basurero de la historia. Pobrecito. Nunca se ha molestado en mirar a su alrededor y ver que los únicos países que prosperan son los que aplican la economía de mercado. Los otros, los izquierdistas, se van ineluctable, inevitable e impajaritablemente a la mismísima mierda. Sin excepciones. Que recuerden los Humalas la frase célebre de Albert Einstein: El nacionalismo es el sarampión de las naciones. Sólo se da en países inmaduros”. Y eso no lo decía cualquier cojudo. Lo dijo Einstein, nada menos. Y ahora, con la inevitable globalización, la palabra “nacionalismo” está desapareciendo prácticamente de todos los diccionarios. Un amigo mío ha conversado largo y tendido con Ollanta y me dice: “su problema es el resentimiento social incurable que padece, producto de siglos de complejo de inferioridad, como muchos `cobrizos´. Además, no tiene idea de nada en lo que a gobernar se refiere, pero cuenta con tres virtudes: sabe escuchar, acepta consejos y tiene una esposa muy inteligente”. Ojalá eso sirva, pues. Y que la próxima elección de Ollanta como Primer Mandatario --y lo será, salvo error u omisión que casi nunca me ocurre-- no sea la desoladora teleología fruto de la atroz capitulación ante la estupidez que nos destruirá y que nos la hemos buscado. Hasta más vernos.Fuente: Andrés Bedoya Ugarteche (Correo, 05-Ene-2006) ]]></content>
		</document>
		<document id="7749e4872f7c49cf4a2be7b85544ff1" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/07/la-salud-primero.html">			<content><![CDATA[1. Consulta por un ingrediente del Shampoo. E-mail a Unilever:Asunto: Consulta por un ingrediente del ShampooDe: Heberth Santa CruzEnviado: sábado, 26 de julio de 2008 08:23:48 p.m.Para: sac.centroamerica@unilever.comEstimados Srs. Por la presente deseo exponer una inquietud (ya casi preocupación), en cuanto a la información que vi en las siguientes páginas:1. Ecoportal2. ATSDR3. Wikipedia4. Formaldehído5. ISTASEn las mismas vi que el Formaldehído (formaldehyde) es una sustancia considerada carcinógeno (cancerígena) [y otras que por reacción pueden dar lugar al formol o formaldehído]. La misma que es ingrediente de su producto Sedal Duo, el cual uso desde ya hace algún tiempo, y en forma diaria.Desearía saber cuál es la concentración (ppm o mg.) de éste compuesto en vuestro shampoo, y así ver si la misma es perjudicial para mi salud en el mediano o largo plazo.En resumen, La OMS e Institutos de Estudios del Cáncer a Nivel Internacional hacen referencia a éste compuesto, y como verán es fundada mi preocupación.Agradecido por una pronta respuesta quedo de Uds.Heberth Santa Cruz>> Pendiente de respuesta]]></content>
		</document>
		<document id="514a72c8a91bc9dd52ba8de04ef678e" url="http://ing-electronica-upao.blogspot.com/2008/07/rentabilidad-de-las-afps.html">			<content><![CDATA[DICEN QUE RENTABILIDAD DE LAS AFP CERRARÁN CON INDICADORES POSITIVOS ESTE AÑO.Estiman que se revertirán pérdidas registradas hasta la fecha (Relax Promos!!!)COMUNICADO: (Me pregunto... Será?)Lima, jun. 17, 2008 (ANDINA).- El rendimiento de los recursos gerenciados por las Administradoras Privadas de Fondos de Pensiones (AFP) cerrará al final del año con cifras positivas, ante la solidez de la economía peruana y el crecimiento de las inversiones, que le aseguran un buen desempeño en una eventual crisis internacional, señaló el asesor legal de la Asociación de AFP, Fernando Muñoz Nájar.Para el ejecutivo, no es motivo de preocupación la rentabilidad negativa que sufrieron algunos fondos en la primera mitad del año. “Si se observan pérdidas en uno o dos meses, eso puede cambiar porque en lo que resta del año la bolsa se recuperará y también las acciones de los que aportan a las AFP”, indicó.Dijo que, al final del año, la rentabilidad de las AFP cerrará en una cifra positiva, pero no con las ganancias que se produjeron hacen dos años, cuando se duplicaron los aportes. “Si en 2005 una persona tenía 100, en 2006 duplicó sus ganancias a 200, y en 2007 las incrementó en 40 más. Si en uno o dos meses pierde 4 o 5, no es motivo de preocupación”, señaló.“La economía peruana marcha sólida, habrá mayores inversiones y el crecimiento del Producto Bruto Interno para los próximos meses es bastante alentador”, afirmó Muñoz.Dijo que el Perú se encuentra preparado para afrontar una eventual crisis internacional por las reservas internacionales que posee y por el buen grado de inversión.Afirmó que el Fondo 1 solo tiene un pequeño porcentaje de acciones en la Bolsa de Valores de Lima, y por eso ha mantenido una rentabilidad pareja. “La mayoría de las personas que se encuentran en este fondo están próximas a jubilarse”, apuntó.Indicó que en el Fondo 3 destina entre 40 y 50 por ciento a las acciones de la BVL y la otra mitad a renta fija. “Entre el 80 y 90 por ciento corre el riesgo de tener pérdidas, pero también mucho más posibilidades de lograr grandes ganancias. Este fondo le conviene a las personas jóvenes y que no están próximas a jubilarse”, concluyó.Fuente: Andina.GRAFICOS DE RENTABILIDAD, EN EL TIEMPO, PARA LAS DISTINTAS AFPs.1. Rentabilidad Correspondiente al Fondo Tipo 3:Gráfico N°1.Gráfico N°2.Gáfico N°3.Gráfico N°4.2. Rentabilidad Correspondiente al Fondo Tipo 2:Gráfico N°5.Gráfico N°6.Gáfico N°7.Gráfico N°8.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>