<author id="4ece858ce224fa792276c87be703387e" url="cochesmundo.blogspot.com" feed="http://cochesmundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9dcc752d1d86f11b605ad0384c04051a" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/0QfNnR7EvQ8/buick-summer-2012-el-sedan-elegante.html">			<content><![CDATA[Buick Summer 2012 se suma a los modelos Lacrosse y Regal, incrementando la oferta para el segmento de los sedanes en las que se especializa esta marca americana. El Summer 2012 se basa en la plataforma del Chevy Cruze, pero de diseño elegante y gran rendimiento, marcada siempre por su estilo sofisticado.El Summer 2012, es un sedán de lujo de cuatro puertas compacto, con un habitáculo que brinda comodidad al pasajero, destaca la calidad de los materiales utilizados en la fabricación de los asientos los que se complementan armoniosamente con los acabados de imitación de madera. La cabina es insonorizada debida a la tecnología Buick y al diseño y materiales que controla las vibraciones y el ruido que produce el motor.En cuanto a los instrumentos que conforman el tablero de mandos, son de fácil manejo, cuenta con sistema de navegación, control de aire acondicionado y luces de iluminación nocturna de la cabina. La suspensión delantera es independiente con montantes MacPherson, disco de frenos en las cuatro ruedas, cuenta también con llantas para toda estación.El Buick Summer 2012, es impulsado por un motor de cuatro cilindros Ecotec, con una potencia de 180 caballos de fuerza, transmisión automática de seis velocidades. Cuenta con una dirección precisa, gran estabilidad en las curvas y el precio está debajo del Audi A3, el Lexus IS 250 y el Sedán Acura TSX.]]></content>
		</document>
		<document id="c18d59bef33236d804a7162e5fbf7176" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/2B2sWGq7CtQ/mitsubishi-i-miev-prototype-se.html">			<content><![CDATA[Mitsubishi estrenará el i-MiEV Prototype en la edición de este año de la Pikes Peak International, evento deportivo que se celebra en Colorado. Pikes Peak International es la carrera de montaña que se realiza en Estados Unidos en el estado de Colorado, en el mes de julio de cada año, por lo general en el Día de la Independencia, En esta competencia participan automóviles, camiones, motocicletas y cuatrimotos.El Mitsubishi i-MiEV Prototype estará presente en esta prueba, considerada como muy exigente, en la que Mitsubishi pretende demostrarnos la rapidez de sus autos de competición. Este auto será conducido por el doble campeón del Rally Dakar Hiroshi Masuoka, competencia en la que se evaluará a este prototipo, que llevará los mismos componentes con los que saldrán los mismos autos del modelo comercial. Los datos que se obtengan en la carrera servirán para incrementar la durabilidad y la fiabilidad de las piezas que se emplearán en los futuros vehículos de la marca.Hay gran expectativa sobre esta presentación y saber el nivel de rendimiento de este prototipo de la Mitsubishi, en manos del campeón Hiroshi Masuoka que el 2002 y el 2003 ganara el Rally Dakar conduciendo un Mitsubishi Pajero y el Montero Evolution, respectivamente.La gran fiesta popular en el Centro de Colorado Springs, el año pasado reunió a 36 mil aficionados de este emocionante deporte, está programada para el seis de julio, el prototipo de Mitsubishi estará en acción el ocho de julio. Se podrá ver como se porta en este circuito tan exigente, esta es una subida a la cumbre de 4,300 metros con un desnivel de casi 1,500 metros, en la que los competidores tienen que superar la presión atmosférica, las condiciones de temperatura y el tiempo que varían tanto al inicio como al final, condiciones que obligan a los vehículos a producir su máximo rendimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="1fe6b4b05014a7c16e208a2b85558928" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/2VnhTYoZjtM/honda-insight-2012-mejoras-con.html">			<content><![CDATA[El modelo Insight de Honda fue lanzado por primera vez en el 2009 bajo el eslogan de: “el híbrido para todos”. Para el 2012 ha llegado nuevamente al mercado con un diseño más atractivo. Pese a las intenciones de Honda motors, este auto híbrido no tuvo tanta acogida como se esperó, pero la marca nipona tiene las esperanzas que con este nuevo modelo 2012 se rompa ese mal comienzo. El Honda Insight 2012 da la competencia a los autos diesel de su categoría, ya que no tiene rival alguno con autos de motores a gasolina. En este nuevo diseño se corrigen falencias que tuvo a un principio como visibilidad, ruido y consumo.Exterior:En el exterior se reflejan aros de 15” o 16” pulgadas. La parrilla frontal es nueva, el parachoques y los faros delanteros de luces diurnas también. Los faros traseros han cambiado así como el contorno de la placa o matricula y ahora posee un alerón que le da la exacta apariencia de un auto híbrido mejorando incluso la visibilidad posterior. La tapa posterior o capota es diferente a las versiones anteriores, reducida en tamaño para mejorar en cierto modo la visibilidad por el retrovisor.Interior:Un nuevo tapizado para los asientos, redirección angular del asiento posterior para lograr un poco más de espacio disponible. Tanto el motor 1.3 SOHC i-VTEC y la suspensión han sido mejorados para evitar fricciones internas que causen ruidos molestos. La transmisión CVT fue desarrolla un toque más larga y la aerodinámica fue mejorada, con esto Honda logró un aumento de 10 % de eficiencia para su modelo Insight 2012.Su consumo es de 4.1 litros por cada 100 kilómetros. La potencia es de 98 HP ayudado por el motor eléctrico que en realidad es sólo un apoyo de propulsión y no un motor autónomo. Con esto podemos decir que el Honda Insight 2012 es un semihíbrido. La transmisión es automática.Hablábamos de la suspensión mejorada. Pues sí, los brazos de la suspensión delantera son ahora de aluminio, neumáticos que no causan mucho ruido y reforzaron el aislamiento acústico. El precio inicial es de 19 900 euros. 1 400 euros más económico que el Toyota Auris HSD, auto que sería la competencia más cercana al Honda Insight 2012.www.autospasion.com]]></content>
		</document>
		<document id="71f073e4f97e4ba695be819a7a62f5e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/4E769tMLAoE/bmw-joy-concept-car.html">			<content><![CDATA[Este modelo aún esta en la fase de diseño que se espera muy pronto sea realidad, Joy Concept de acuerdo a las informaciones es una reinterpretación todo terreno del ya famoso Isetta de BMW, el diseñador de origen rumano Andrus Ciprian, se imagina a este impulsado por un motor de 95 caballos, con suspensiones y neumáticos de mini monster truck.BMW Joy Concept CarEl Joy Concept Car está pensado para la competencia y la diversión, la idea es que su utilidad como vehículo monoplaza se dé en competencias off-road o en circuitos asfaltados, es por eso que en las imágenes se aprecia equipado con arneses de competencia para el conductor, el diseño es muy llamativo.Isetta de BMWEn una época en la que la búsqueda de alternativas para ahorrar en combustible y en espacio, este concepto de carro off-road, no es una mala idea como un microurbano útil para ir al trabajo. Pero será posible que esto sea realidad a corto plazo o quedará solo como una idea irrealizable.BMW Joy Concept CarBMW Joy Concept Car BMW Joy Concept Car]]></content>
		</document>
		<document id="7832045b1a2eaad517f1972dc9b3c3ce" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/4k0tcbpUPI0/fiat-abarth-500-2012-pequeno-titan-en-4.html">			<content><![CDATA[Este auto está diseñado y producido para conducirlo a altas velocidades y de forma agresiva. Dicen que en los años 60’s estos pequeños deportivos Abarth eran llamados coches pequeños pero traviesos.Exterior:El exterior del Fiat Abarth 500 2012 está sobredimensionado para aparentar lo que realmente es, un minúsculo deportivo con reacciones agiles y una aceleración brutal. El chasis también ha sido mejorado para un mejor rendimiento.Interior:El habitáculo es bastante bajo en las plazas traseras y estrecho en las delanteras. Este inconveniente está equiparado con el altísimo rendimiento que esta máquina aparentemente de juguete posee.Los asientos deportivos vienen con reposacabezas integrados, volante y palanca de cambio forrados en cuero, reloj que indica el momento óptimo para cambiar de velocidad (Tacómetro).Tecnología:El Fiat Abarth 500 2012 posee Blue&Me TM MAP, sistema de telemetría que recoge los datos de circulación al mismo estilo de la Fórmula 1 y el control electrónico de estabilidad con ayuda al arranque en pendientes (Hill Holder).Tecnología Mecánica:Suspensión endurecida.Motor:Con un motor Turbo Jet de 1.4 litro sobrealimentado es capaz de darnos 135 HP. Uno diría qué bajo, pero si compensamos con lo pequeña y liviana que es la carrocería nos daríamos cuenta por qué es tan ágil y brutal y por qué es considerado un auto de carreras.Precio:Precio final: 18.500 euros.www.autospasion.com]]></content>
		</document>
		<document id="3de07d9bbadecf08f70fe523518069cf" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/5OXpCvRfgKA/ya-se-encuentra-todo-listo-para-el-gran.html">			<content><![CDATA[Los amantes y fanáticos de la marca británica Premium de estos autos pequeños se reunirán en el cuarto festival del MINI United, festival que se realiza al aire libre y en esta ocasión será en el circuito Paul Ricard en Le Castellet, en Francia, los días 11, 12 y 13 de mayo del 2012. La locación también fue sede de las carreras de Fórmula 1 y en esta oportunidad albergará a miles de fanáticos que podrán participar en diferentes actividades como show en vivos, actividades deportivas y estilos de vida.Este evento permite a los amantes de los MINI, disfrutar de buena música y para ello, estarán presentes grandes bandas musicales en los inmensos escenarios instalados para la ocasión, confirmaron su participación para el Viernes 11 de mayo: Iggy and the Stooges, Martin Solveig, Hubert-Félix Thiéfaine, The Rifles, Naive New Beaters.El Sábado 12 de mayo: Gossip, The Ting Tings, Ben Mazué, SOMA, Charlie Winston, Birdy Nam Nam.Para este año el programa es más variado que en las ediciones de los años anteriores, se contempla carreras en la que participarán los diferentes tipos de MINI, se presentará también un nuevo modelo, también se desarrollarán actividades deportivas para los asistentes, diferentes espectáculos, acrobacias y una exposición de Mini clásicos. Le Castellet en Francia es el destino para los amantes de los MINI, que conduciendo sus propios autos acudirán a esta cita automovilística.]]></content>
		</document>
		<document id="a99f35767b330fdcee2e8ccbb5963d52" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/6KRkqyycI7Q/ferrari-f12-berlinetta-la-nueva-fiera.html">			<content><![CDATA[Realmente una fiera, con una potencia de 740 caballos de fuerza y una estética envidiable, Ferrari nos presenta su FR12 berlinetta, este es considerado por los conocedores como el Ferrari de serie más potente de su historia.Esta nueva berlinetta es el sustituto del Ferrari 599 GTB, siempre con su diseño clásico pero con una aerodinámica llevada al extremo, de líneas espectaculares que provocan manejarla, trae como novedades una menor distancia entre ejes, los asientos se ha reducido pero siempre manteniendo un estilo ergonómico para comodidad del conductor.También se aprecia un nuevo diseño en la suspensión que permite a esta berlinetta F12contar con un centro de gravedad más baja, pero manteniendo su nivel de eficiencia aerodinámica.En cuanto al chasis, este ha sido diseñado por Scaglietti, empresa italiana reconocida por su amplia trayectoria y experiencia en la construcción en base a aluminio, el resultado es un nuevo chasis y carrocería tridimensional, gracias a 12 tipos de aleaciones que ha utilizado en su construcción este auto cuenta con una reducción de 70 kilos con relación al anterior V12 Coupé, además de haber incrementado su rigidez.Su poderoso motor de 740 caballos cuenta con una transmisión de doble embrague que le permite mayor versatilidad, otra de las grandes ventajas del Ferrari F12 es su consumo de combustible que se ha reducido en un 30% y las emisiones de gases contaminantes se sitúan sobre los 350 g/km.Su capacidad de aceleración de 0 a 100 km/h se da en solo 3,1 segundos y de 0 a 200 km/h en 8,5 segundos lo que la convierte en el auto más rápido que cualquier otro Ferrari.En relación al diseño interior del cubículo, este destaca por su gran comodidad, asientos confeccionados artesanalmente con cuero Frau material reconocido por su calidad, gran flexibilidad y cualidades resistentes, también se ha pensado en una mayor capacidad para el equipaje para el que se ha creado espacio adicional detrás de los asientos.]]></content>
		</document>
		<document id="cd0e1fc6a46baddff7f52e3f75faea3d" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/8l84eCLbE5Y/ford-escape-2012-maxima-tecnologia.html">			<content><![CDATA[Ford no se queda atrás cuando de autos todo terreno se trata. En este 2012 lanzó al mercado su siempre exclusiva Ford Escape 2012, camioneta que trae consigo la tradición de experimentar los viajes largos llenos de confort y buen equipamiento. Desde un inicio la Ford Escape fue diseñada para brindar a sus clientes lo último en tecnología y motores de alto rendimiento. Ya que hablamos de tecnología, la Ford Escape 2012 trae consigo MyKey, sistema que te permite limitar las características de las funciones de manejo como programación de velocidad máxima, entre otras muchísimas opciones.La seguridad es lo primero que se debe tener en cuenta cuando se piensa hacer rutas largas y Ford Motors Company brinda lo mejor de su tecnología en esta camioneta o SUV, como quieran llamarla, para que los clientes tengas la más alta seguridad de que el producto adquirido les de todo su potencial de seguridad como los frenos anti bloqueo, el control del sistema de estabilidad, etc.…Muy aparte de la tecnología mecánica, la Ford Escape 2012 posee el sistema SYNC que permite al conductor hacer uso de varias aplicaciones dentro de la cabina con sólo dar la orden mediante su voz y estas son: recepción de llamada bluetooth, conexión USB de música, el soporte al cliente y actualizaciones del software mediante SyncMyRide.com para todos aquellos que están previamente registrados.Otras características del SYNC es la información del trafico, directorio o agenda, noticias, clima, horóscopo, cartelera de cines, etc. Esta versión 2012 está equipada con el sistema Salud del Vehículo que brinda por medio de una línea telefónica recibir un diagnóstico de su camioneta o cualquier otro auto que usted pueda tener, también cuenta con el servicio de llamada de emergencia al 911 en caso de accidentes y esta opción se activa automáticamente al desplegarse las bolsas de aire. El confort es sinónimo de Ford Escape, tanto así que los asientos están hechos con espuma de poliuretano de base biológica originada de plantas como la soja que aseguran un viaje placentero.Para culminar este artículo, y como es costumbre de autospasion.com lo mejor se deja para el final. La camionetas Ford Escape 2012 posee un motor de 2.5 litros de 4 cilindros en línea cuyo consumo es de 11.2 litros por cada 100 Km en ciudad y en carretera es de 8.4 litros por cada 100 Km. Opcionalmente existe un motor V6 de 3.0 litros que brinda una potencia de 240 HP que trabaja en conjunto con una transmisión automática de 6 velocidades y su consumo es de 12.8 litros por cada 100 Km en ciudad y 9.4 litros por cada 100 Km en ruta. Más información en Ford Escape 2012 Ficha Técnica (artículo siguiente).www.autospasion.com]]></content>
		</document>
		<document id="dd24a2ba68f219f161fac92662272639" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/AAOwFlhZLJ4/el-i-miev-el-auto-electrico-de-mayor.html">			<content><![CDATA[La empresa japonesa Mitsubishi empezó la producción en masa del i-MiEV en el 2009, este auto eléctrico tiene la capacidad de recorrer hasta 160 kilómetros por carga a una velocidad de 130 km/h, esta tecnología innovadora, totalmente ecológica consta de una batería de alta densidad de iones de litio, la misma tecnología se utiliza en los teléfonos celulares. La tendencia en el uso de tecnologías amigables con el medio ambiente se incrementa día a día, es por eso que se espera que para el 2020 el 10% del parque automotor en el mundo sean autos eléctricos. Inicialmente la producción del i-MiEV estuvo destinada a organismos públicos, pero en la actualidad la producción de este auto eléctrico se ha duplicado y Mitsubishi prevé una gran demanda, la expectativa al 2011 era de unos 30 mil unidades, hasta el 2020 la empresa japonesa espera que la producción de autos eléctricos e híbridos alcance el 20%. Mitsubishi siempre ha mostrado su vocación medioambiental y sus conocimientos de ingeniería también los ha volcado en la protección del medio ambiente, desarrollando tecnologías en aras de fabricar autos que no contaminen el ambiente. ]]></content>
		</document>
		<document id="32bb1bd252b702341a83fe6ca64e1746" url="http://feedproxy.google.com/~r/autospasion/~3/aSNIPIBhvYE/ford-escape-2012-ficha-tecnica.html">			<content><![CDATA[La SUV Ford Escape 2012 tiene 6 versiones para elegir. Las 3 primeras versiones llevan un motor de 2.5 litros con 170 caballos de fuerza, de 3.0 litros en las 2 últimas y más caras versiones con 240 caballos de fuerza y la versión híbrida.Todas las versiones tienen frenos ABS, control de estabilidad y bolsas de aire frontales y laterales. Todas cuentan con aire acondicionado y sistema de Audio con CD/MP3.Las llantas son de 16 pulgadas para las primeras 3 versiones y de 17 para las 2 últimas. La versión más económica es la única manual y las siguientes son automáticas. Una gran SUV con equipamiento medio a un costo accesible que compite directamente con la Toyota RAV 4, Honda CR-V y Nissan xTrail.Ficha Técnica de la Nueva Ford Escape 2012:2.5 XLS I4 MT 2012 .- 2488 cc, motor 2.5 litros, número de cilindros 4, 170 HP a 6000 rpm, transmisión manual, carrocería todo terreno, número de puertas 5, aire acondicionado, frenos ABS, control de tracción, control de estabilidad, tracción delantera, tapicería de asientos en tela, incluye radio, incluye reproductor de CD, número de bocinas 4, perfil llanta 215/70 x16, largo (mm) 4437, ancho (mm) 1806, alto (mm) 1720, bolsas de aire, dirección hidráulica.2.5 XLS I4 AT 2012.- mismas características que 2.5 XLS I4 MT 2012 más, transmisión automática y control crucero.2.5 XLT PIEL I4 AT 2012.- mismas características que 2.5 XLS I4 AT más, tapicería de asientos en piel, número de bocinas 7, faros neblineros.3.0 LIMITED AT 2012.- mismas características que 2.5 XLT PIEL I4 AT más, motor V6 de 2967 cc de 3 litros, potencia 240 HP a 6550 rpm, perfil llanta 225/65 x17, asiento delantero calefactable, maletero de apertura remota.3.0 LIMITED PLUS AT 2012.- mismas características que 3.0 LIMITED AT más, aire acondicionado automático, zonas de aire acondicionado 2 y escotilla situada en el techo.www.autospasion.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>