<author id="4fdfb0b656a0a873a5b4735ccab54e3a" url="juegodepalabrasperu.blogspot.com" feed="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a4e2b92d2cc5f9387b561ae4086474aa" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/01/usted-es-hombre-de-ftbol.html">			<content><![CDATA[Como todo mundillo que se jacte de serlo, el mundo del fútbol tiene sus estribillos.Comenzaba un partido de pase a semifinal de un torneo de Masters con mi arco invicto y un buen amigo me preguntó “¿continuarás con el arco invicto?”, le respondí “te voy a dar la respuesta del pelotero”, casi de manera instintiva me dijo “ya sé, lo importante es que el equipo gane”. Ni continué con el arco invicto ni el equipo ganó, pero eso no es fin de este artículo.Ahora que estamos en época de pretemporadas vamos a escuchar el famoso “el equipo está al 66%” o “mi equipo es de hombres y no de hombres” , luego en el campeonato antes de perder “somos 11 contra 11” y cuando el equipo pierde “los muchachos dieron todo en el campo”, si gana el técnico dirá “al fin entendieron lo que quiere el técnico” y su asistente “son los muchachos los que ganan los partidos”, casi al final del campeonato “tenemos posibilidades matemáticas” y al final “esto es fruto del trabajo del equipo” y así podremos explorar una variedad de respuestas clichés para cada situación clásica del fútbol.La mayor parte de estas respuestas representan la versión “correcta” o “adecuada” a cada pregunta o situación, sin embargo, hay una frase que nunca viene bien acompañada y esta es “Usted es hombre de fútbol…”.Si la frase viene de la forma “Yo sé que usted es hombre de fútbol…” seguramente vendrá acompañada de algún de tipo de propuesta que será mejor no aceptar.Y si la frase viene en la forma “Pero si usted es hombre de fútbol…” inmediatamente le dirán “…ya sabe cómo es” eso seguramente tratará de explicar algo que prefiero no entender.Me niego a pensar que por ser “Hombre de Fútbol” uno tiene que ser sujeto de tales propuestas. Felizmente, esa clase de “Hombres de Fútbol” son cada vez menos y el sistema tiene la obligación de desterrar a los que quedan.Hay tres situaciones claves en la que es necesaria transparencia en el movimiento de los fondos:- Los contratos de auspicios.- Los contratos con los jugadores.- La administración de los fondos.En el caso de los contratos de auspicios queda claro que los controles que establece SUNAT en especial a las empresas auspiciadoras generan una transparencia en las operaciones que nos dan confianza en su formalidad.La negociación y firma de los contratos con los jugadores a pesar de las exigencias de FIFA aún tiene muchos intermediarios informales. La FIFA exige que las transacciones de jugadores se hagan de club a club o a través de agentes oficiales de tal forma que cualquier irregularidad pueda ser sancionada. La presencia de intermediarios informales sólo favorece las comisiones a los malos “Hombres de Fútbol” sean entrenadores o dirigentes.En el caso de la administración y buen uso de los fondos, en la medida que los clubes no se constituyan como Sociedades Anónimas o no haya una exigencia de presentación de documentación contable, los clubes continuarán siendo cajas negras en su administración.Los manejos transparentes en el fútbol no sólo van a permitir una gestión más eficiente de los recursos, sino también generarán mayor confianza en las empresas que auspician, generando así mayores recursos.]]></content>
		</document>
		<document id="6fb309e4dd463582eb10f10e778b17a1" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/01/violencia-un-enfoque-comercial.html">			<content><![CDATA[Los incidentes del Estadio Monumental no fueron responsabilidad de la Ley o las Autoridades; son responsabilidad de aquellas personas que se negaron a cumplir las leyes y desacataron a la autoridad.Con el tema de la violencia en todos los medios y la posibilidad latente de una escalada de violencia entre barras, tenemos una gran oportunidad para mejorar las leyes existentes (que no son malas, pero si perfectibles) y tomar una actitud firme de autoridad que elimine de plano cualquier posibilidad de que alguien vuelva a retar a la autoridad.Estimado Lector, usted llevaría a sus hijos a un circo donde se abren los candados de las jaulas de los leones. La respuesta es no, así el paquidermo dueño del circo le diga: “No sé de qué se quejan, si no ha muerto nadie”.Lo mismo sucede en el caso del fútbol, el público no va a asistir a un espectáculo futbolístico si es que no encuentra las garantías respectivas, menos con su familia.Entonces, debemos entender que el problema si bien es de seguridad, repercute comercialmente de manera negativa en el negocio fútbol. Para los participes del espectáculo, resolver el problema de la violencia debe ser un punto de su agenda comercial, que tendrá un impacto positivo (o negativo) en sus ingresos futuros.Paradigma: Las barras son parte del fútbol.Enfoque Comercial: Las barras son buenas para el fútbol en la medida que generen mayores ingresos a las instituciones.Y hoy las barras espantan al resto de consumidores del fútbol. Por eso Chile prohibió las barras, no mas bombos o banderolas, hoy trofeos de guerra y razón principal de enfrentamientos. No más entradas gratuitas, fuente de poder de malos dirigentes de clubes, y fuente de ingreso de los matonescos líderes de las malas barras.Asimismo es necesario individualizar las responsabilidades de las barras, es muy diferente decir “la barra atacó” que decir los señores Fulano, Mengano y Sutano, a quienes además se debe sancionar de manera individual y prohibir el acceso a los estadios por tiempo determinado so pena de cárcel. Para esto las cámaras son ayuda fundamental pero insuficiente sin una mejora de la normativa que debe prever faltas y sanciones particulares a los espectáculos deportivos.Finalmente, una acción comercial que aleje a los hampones y atraiga a las familias, como puede ser por ejemplo subir las populares de S/.10.00 a S/.20.00, pero dejando ingresar gratis a los niños, o a las mujeres por S/.5.00.Para sustentar lo anterior, definamos dos perfiles típicos de consumidor de fútbol:- Hombre menor de 25 soltero.- Hombre mayor de 35 casado.El primero va con sus amigos, ocupa las tribunas populares, llega en transporte público, es susceptible a ir semanalmente ya que usualmente no hace planes los Domingos por la tarde y es más probable que forme parte de la barra organizada, además no consumirá en el estadio.El segundo va con sus hijos o familia -si va con amigos asistirá de manera eventual-, busca comodidad, irá preferentemente a tribunas preferenciales o popular pero lejos de la barra y será más probable que consuma al interior del estadio.Si bien el primer consumidor es el que le da colorido al espectáculo y el que fácilmente irá todos los fines de semana, el segundo es el que aporta los Soles.Por eso, económicamente el primer grupo de consumidores es más fácil de atraer, pero es el segundo grupo de consumidores de fútbol el cliente objetivo y para el que se debe trabajar para atraerlo.El entorno violento no se circunscribe sólo a las barras, el entorno violento enmarca toda la experiencia de ir un Domingo al fútbol.Para mí, padre de familia que comencé a ir al estadio desde muy chico con mi padre también, el partido comienza en mi casa cuando a mi hijo le brillan los ojos poniéndose la bincha de “nuestro” equipo favorito y continúa en el camino al estadio con las facilidades de acceso, lo fácil y seguro que me estaciono y camino hacia el estadio, la comodidad en el asiento, lo limpio de los baños, el ambiente de la tribuna, la facilidad de salida y la comodidad del retorno… ahhh y también -pero no sólo-, si fue un buen espectáculo (ojo que no dije partido).Por eso en todo el mundo los estadios modernos han dejado de ser grandes para ser cómodos.Para terminar los dejo con algunas estadísticas de una encuesta de Apoyo Opinión y Mercado del 2003: es inseguro asistir a un partido de Primera División: Lima 79%, Provincias 65%; no acude al fútbol por la violencia: 29%; para ir al fútbol tiene que disminuir la violencia: 48%.]]></content>
		</document>
		<document id="80c1307c9d45e406b010e62507a32ee9" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/02/campos-sintticos.html">			<content><![CDATA[Ciertas opiniones (erradas por cierto) de líderes de opinión están generando el riesgo de crear una Cacería de Brujas contra dichas canchas.Ensayaré algunas:- No se puede jugar la eliminatoria en Campo Sintético. Falso, ya se jugó en Costa Rica donde jugaron Mexico y EEUU entre otros.- En ningún lado se juegan torneos con esas canchas. Falso, el Bayern acaba de jugar de visita en Rusia en un partido de la Copa UEFA., donde vimos (no todos) un gol memorable de Claudio Pizarro.- Brasil o Argentina no jugarían en estos campos. Falso, ambos han jugado finales de torneos Mundiales FIFA en esos campos. Finalmente, si no quieren, qué?- Los jugadores se lesionan. Falso, espero un solo nombre que se pueda asociar al campo y no al desarrollo del partido.- Los jugadores no pueden desarrollar sus jugadas. Falso, alguien se está justificando aquí, o en Mundial Sub-17, el U-Cienciano en Trujillo, el primer gol de Leal en el Perú, no hubieron decenas de jugadas de fantasía.- Somos Conejillos de Indias de un proyecto fracasado. Falso, ni Conejillos de Indias ni proyecto fracasado. J. Blatter declaró en el 2002 y en el 2006 que el Mundial de Sudáfrica 2010 probablemente se jugará en campos sintéticos por los problemas climáticos y criticó los campos del Mundial de Alemania diciendo que estaban más amarillos que verdes. La historia de la final de la Copa América no me corresponde contarla.- Jugar la eliminatoria en el Estadio Nacional va a ser desventajoso para nosotros. Falso, y aquí me explayo para ser objetivo en el análisis.Los campos sintéticos tienen tres diferencias fundamentales contra los “buenos” campos naturales, información tomada de la Evaluación Técnica de la FIFA del Mundial Sub-17 Perú 2005:- Son más rápidos: el jugador y la bola.- Los zapatos se agarran más firmemente: no permiten girar 180º (voltearse por completo), pero favorece el enganche en la gambeta.- No se puede hundir la punta del zapato: dificultando los pases largos.Ahora ensayo algunos factores que busca el común de los equipos que juegan de local para ganar (Nuestro talón de Aquiles en la eliminatoria):- Tener un campo donde se sientan más cómodos los locales que la visita (dudo que los jugadores Colombianos adoren Barranquilla).- Evitar que el equipo de visita que se cierra atrás pueda lanzar pelotazos largos para el contragolpe.- Velocidad por las puntas para desbordar y centrar.- Precisión en el toque corto.- Aprovechar la gambeta de los más habilidosos por el centro.Si es cierto que el césped del Estadio Nacional podría estar aún en mejores condiciones (ha mejorado mucho del año pasado), que la iluminación en los partidos nocturnos no favorece la estética y que todos preferimos el pasto del Garcilazo, pero son temas que se deben enfocar diferente y principalmente dando información veraz al público.También es cierto que es un crimen programar un partido en Piura, Febrero, 1pm, más aún si el campo es sintético.Tampoco se puede negar que las canchas del Garcilazo, Basadre y el Monumental en verano son mejores para el juego que un campo sintético.Sin embargo, recordemos que un estadio de competencia sólo se puede usar dos veces por semana (porque creen que no hay tripletes o al menos preliminares); que somos un país pobre, donde no llueve y el agua es cara o escasa por temporadas, o llueve en exceso; con pobres recaudaciones (salvo dos o tres excepciones por estadio al año) en Primera, Segunda y Copa Perú; donde en la costa por nueve meses hay una mezcla de oscuridad y humedad que mata el pasto; donde las Ligas y los menores no tienen donde jugar decentemente.Desafortunadamente, lo que es una gran oportunidad para humanizar más las programaciones de nuestro fútbol en cuanto a sintéticos se refiere (ya se hizo un gran avance con la altura), se ha desnaturalizado con las referidas declaraciones.Es fácil decir cambia el pasto, cuando uno no es capaz de mantener sus propios campos de entrenamiento (si los tiene) en buen estado por el mismo factor utilización vs costo de mantenimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="69a9a36d38edbdf371b0deac2c9db5e4" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/02/el-minutaje-en-los-menores.html">			<content><![CDATA[Es nuestra opinión que la salvación comercial (y por ende sostenida) del fútbol peruano se basa en un proceso sólido de formación de jugadores menores y la posterior comercialización de sus Derechos Federativos a favor de quienes los formaron.La última etapa del proceso de formación de un jugador, es la etapa que va desde su debut como profesional hasta su consolidación.La FIFA considera reglamentariamente que dicho proceso de formación culmina a la edad de 23 años. Sin embargo, si hacemos una revisión de algunos de los nombres que veremos en el próximo Mundial Sub-20 de la FIFA Canadá 2007 veremos muchos jugadores ya consagrados como Messi, Agüero o Denilson.En las principales ligas del Mundo es normal ver jugadores debutando a 17 ó 18 años y consolidándose a los 19 ó 20 años.Eso no sucede en nuestro medio.La última selección Sub-20 de Perú sólo tenía dos jugadores alternando en Primera y ninguno jugando regularmente. Fuera del ámbito de selección podríamos contar dos o tres jugadores más que pudieron o no ser parte de dicha selección. A nivel estadístico un gran retroceso, la tendencia mundial es opuesta.La paradoja del huevo o la gallina: los jugadores se hacen buenos jugando en Primera o los jugadores tienen que ser buenos para jugar en Primera.Nuestra mejor selección Sub-20 en el papel y una de las de peor resultado fue la de Chalaca, con cinco jugadores hoy en el exterior y seis más jugando regularmente en la primera local y base de la selección de mayores actual, no tenía ningún jugador titular en su equipo en ese momento y sólo siete alternaban en primera de manera eventual.Sin poder negar la capacidad individual de estos exchicos, la excusa se traslada a la madurez del jugador peruano. “El jugador peruano madura tarde” es el cliché para explicar porque estos exchicos hoy megaestrellas debutaron tarde.De la selección Sub-20 que dirigió Oblitas y mereció clasificar al Mundial, sólo cuatro jugadores son hoy titulares en sus equipos. Sin embargo, en esa selección casi todo el plantel tenía experiencia competitiva de Primera o Segunda División gracias a la U de Piazza.Descartando otros factores como entrenadores, rivales o fixtures; podemos decir superficialmente que la experiencia en Primera División es favorable para el resultado internacional de nuestras selecciones Sub-20, pero más importante aún es descartar la idea de que si el jugador es bueno saldrá solo, porque si bien a la larga es cierto, les hace perder a nuestros jugadores cuatro años de formación entre los 17 y los 21 años.Si los entrenadores ganaran comisiones por la cantidad de jugadores que desarrollan para el fútbol, estaríamos llenos de nuevos talentos –algunos llegarán otros no-, pero a los entrenadores se les paga por el resultado del Domingo y por lo tanto ponen en cancha lo que les va a resultar hoy.El club en cambio si gana con la formación de jugadores, pero a largo plazo y como no son empresas y las directivas sostienen una presión inmediata de resultados también se apuesta por la solución inmediata.Es entonces obligación de los que dirigen los torneos forzar la presencia de jugadores menores de 20 años para que alternen en los equipos. Este tipo de experiencias han tenido buenos y malos resultados.Cuando se obliga a que los jugadores inicien el partido, en los partidos claves el entrenador los sacará del campo a la primera oportunidad. De hecho hay casos cercanos donde los cambiaron al minuto de juego.La mejor experiencia actual es la del fútbol mexicano. Simplificando la explicación: obliga al club a completar una cantidad mínima de minutos de juego por parte de jugadores Sub-20 a lo largo del torneo a riesgo de perder puntos. Esto con ciertas limitaciones, le da la posibilidad al entrenador de planificar la participación de dichos jugadores a largo del torneo en la cantidad y partidos que estime conveniente.Un jugador de 23 años no debe ser una revelación, debe ser titular en su equipo o estar dedicado a otra cosa.]]></content>
		</document>
		<document id="fb09ce4e42c9a80a34b5334bf98383cc" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/03/copa-amrica-venezuela-2007.html">			<content><![CDATA[Venimos regresando de una corta pero provechosa visita a Venezuela atendiendo una gentil invitación de dos de las sedes de la próxima Copa para compartir nuestra rica experiencia en organización de torneos de esta magnitud.Como no había ocurrido antes, la Copa América en esta oportunidad se jugará en 9 sedes, esto implica para los equipos participantes una mayor movilización, para el comité organizador una logística más amplia y para el futuro del país 9 estadios nuevos o remodelados.Las razones por las cuales un país se toma el trabajo de organizar este tipo de torneos son dos: desarrollar infraestructura y promover la imagen del país.El primer objetivo de esta Copa se ha logrado de una manera envidiable, con una inversión en infraestructura que bordea los USD800 millones (*) se han remodelado estadios, ampliado hoteles, remodelado aeropuertos y mejorado la infraestructura vial y de transporte público.La organización del torneo es responsabilidad de los gobiernos locales y si bien existe un Comité Central queda claro que la carga de trabajo a diferencia de torneos previos se encuentra en las sedes.Cada sede es responsabilidad directa del Gobernador, lo que permite mayores niveles de inversión por sede y la sincronización de las obras deportivas con la infraestructura de las ciudades.Los estadios remodelados o nuevos tienen en general aforos entre los 40,000 y 50,000 asistentes, Palcos Suites, 100% de butacas y techado mínimo de ¾ del estadio. Los que pude observar cuentan con una infraestructura interna que los puede ubicar entre los mejores estadios del mundo, vestidores amplios, espacio para charla técnica, zona de calentamiento en pasto sintético bajo las tribunas, estacionamientos para los VIP bajo la tribuna, ascensores de acceso y amplias salas de prensa entre otros.La infraestructura hotelera varía sensiblemente de ciudad a ciudad, como la mayor parte de los hoteles son privados, muchos están ajenos a las grandes inversiones. En general los hoteles son cómodos, sin embargo se nota en algunos casos la antigüedad de los servicios y facilidades.Hay ciudades de Venezuela que tienen tradición futbolística y se da por descartada la fiesta, sin embargo queda la duda inclusive en estas ciudades de la capacidad de prolongar la fiesta de modo que estos estadios espectaculares no pasen a la categoría de Elefantes Blancos. De hecho la disputa de la Sede de la Vinotinto se anticipa muy dura.A nivel de organización, el gran número de sedes exigirá una gran logística de transporte de delegaciones, hinchas y periodistas. Difícilmente el torneo podría desarrollarse si no se prevé el uso de Charters para el traslado de las delegaciones. En el caso de los hinchas y periodistas, la cercanía entre las ciudades y la calidad de las rutas de comunicación permiten sin contratiempos el traslado terrestre.Finalmente para los visitantes, recordar que en Venezuela el cambio de Dólares en Bolívares es un aspecto a considerar en el cálculo de su presupuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="435b1d992de0acf3e6757f487aefd7f8" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/04/ftbol-chileno-otro-paso-ms.html">			<content><![CDATA[El 2 de Abril se promulgó en Chile la Ley 20.178, que regula y vela por los derechos laborales de los futbolistas profesionales y de los trabajadores que se desempeñan en este ámbito.Los cables dicen: “En una ceremonia realizada este lunes en el Palacio de La Moneda, acompañada de ex astros como Elías Figueroa y Marcelo Salas, así como el Presidente del Sindicato de Futbolistas, Carlos Soto, el Presidente de la ANFP, Harold Mayne-Nicholls, el entrenador de la Selección Nacional de Fútbol, Nelson Acosta, la mandataria Michele Bachelet firmó la ley.Debemos recordar que la crisis en el fútbol profesional Chileno llegó punto máximo con la huelga de futbolistas en el 2002. Desde esa fecha, como hemos escrito ya en artículos anteriores, el fútbol chileno ha venido dando pasos firmes hacia su formalización y modernización.Como peruanos, más allá de ser hinchas de tal o cual equipo o tener preferencias sobre determinados dirigentes o entrenadores, nuestra preocupación debería centrarse en cómo se posiciona el fútbol peruano en el entorno sudamericano y mundial.Desde esta perspectiva de sana competencia internacional, debe preocuparnos que países que son nuestra competencia directa en torneos internacionales nos tomen la delantera con acciones que a mediano plazo los llevarán a tener ventaja deportiva sostenida sobre nosotrosEn este caso, si bien la recientemente promulgada ley representa un avance significativo en materia laboral para los futbolistas chilenos (punto donde aún mantenemos la delantera), lo que realmente demuestra una clara ventaja sobre nosotros es lo que trasunta la lista de personas que asistieron a la promulgación.Promulgada por el Congreso, la ley fue firmada por la Presidente del País, acompañada, por líderes de la Federación, Clubes, Sindicato, ex Jugadores y Entrenadores. La noticia asimismo fue resaltada por los principales medios de comunicación.Es decir, mientras nosotros nos desangramos en pugnas internas, los diferentes entes del fútbol chileno -a pesar de las diferencias que siempre existirán- se las arreglan para dar pasos firmes y en una aparente armonía.Y ojo que en Chile la Selección no ha sido una cama de rosas en sus últimas presentaciones.Michelle Bachelet además ha anunciado un plan nacional para crear 6,000 academias de fútbol financiadas por el Gobierno y administradas entre otros por exfutbolistas y gobiernos locales, es decir, nuestro “Creciendo con el Fútbol” pero con un abierto apoyo Gubernamental.Nuestro peor enemigo seguimos siendo nosotros mismos.]]></content>
		</document>
		<document id="f7825cb701483aca30ac642922b913f8" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/04/institucionalizar-la-cura-para-el.html">			<content><![CDATA[Tomo prestado el título de un editorial del día Domingo 29 de Abril.Quitándole el dramatismo al título, creo que todos coincidimos que la institucionalización es el camino para el desarrollo del fútbol, aquí y en cualquier otro lugar del mundo.Sin embargo, sorprende que el referido editorial diga a la letra entre otros “Lograr la institucionalización del fútbol implica un cambio de cultura que promueva la participación y el control por parte de socios e hinchas” “…asumir decisiones basadas en los valores que sustentan las institución y los intereses de las mayorías y del país”.Es que inclusive las personas más inteligentes dejan de lado la lógica por la pasión cuando hablan de fútbol.Si el referido editorial, en vez de hablar de fútbol hubiera hablado por ejemplo de ingenios azucareros estaríamos más cerca del Velasquismo que del neoliberalismo que seguramente su autor profesa.La institucionalización si es la solución para la crisis de nuestro fútbol, pero debe definirse de la misma forma como se definiría en cualquier otro mercado, estableciendo normativa que promueva la inversión atrayendo empresarios.Y es que se está hablando mucho de renovar la dirigencia echando mano en algunos casos a antiguos dirigentes, que lo que van a traer son antiguas fórmulas que en los 80’s nos sacaron del circulo virtuoso y nos llevaron a la situación de fracasos de la que aún no podemos salir.Lo que se requiere es atraer empresarios con sus capitales, que se comporten en el fútbol como empresarios y administren en los clubes como empresas eficientes, con presupuestos precisos que se cumplan e idealmente generen utilidades..El camino es conocido, porque ya fue recorrido por muchos países. En todos los casos -recientemente en Chile- es el gobierno el que promulga leyes que regulan el mercado futbolístico (sin intervenirlo) y al mismo tiempo promueven la inversión. La columna vertebral es la Ley de Sociedades Anónimas Deportivas la cual exige la formalización de los clubes a la vez que otorga beneficios tributarios, en segundo lugar la Ley de Seguridad en Recintos Deportivos y finalmente la Ley del Deportista Profesional.]]></content>
		</document>
		<document id="47df97e77f938e54c819904864640150" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/05/la-justicia-en-el-ftbol.html">			<content><![CDATA[El estudio desarrollado por el Apoyo Consultoría para el desarrollo del fútbol peruano, se basa en seis pilares que deben convertirse en la base para el despegue de nuestro fútbol, uno de ellos es el Sistema de Justicia.Por sentido común a la pregunta de si el Sistema Futbolístico debe ser justo o no la única respuesta posible será que sí. Pero el sistema futbolístico no sólo debe ser justo sino también generar la percepción de serlo.Esa percepción de justicia tiene dos aspectos que debemos evaluar:? el punto de vista del aficionado como consumidor del fútbol, y? el punto de vista del dirigente como el inversionista del fútbol.Desde el punto de vista del aficionado, lo que se busca es credibilidad en el espectáculo. El fútbol debe parecerse más a una pelea de Box por la percepción de deporte serio, que a una pelea de Cachascán donde la percepción es que vemos una especie de obra de teatro donde si bien se juega con la incertidumbre del resultado es evidente que éste ha sido predeterminado y que los golpes son fruto de un montaje.La percepción del consumidor del fútbol va a estar siempre determinado por lo que observe, pero también fuertemente influenciado por lo que la prensa exprese. Si la prensa resalta las fallas (humanas) de los árbitros después de observar la quinta repetición de la jugada, el consumidor se quedará con la percepción de la influencia del árbitro en el resultado, de la misma forma como la prueba de dolo de un árbitro afectará la credibilidad de todos su colegas.Desde el punto de vista del dirigente (inversionista) lo que se debe buscar es un entorno estable y con reglas claras que protejan su inversión.El aspecto fundamental es que debe existir uniformidad en los fallos.Suena fácil, pero hay que recordar que cada Liga Distrital, Provincial, Departamental, ADFP, ADFP-SD y FPF tienen sus propias comisiones de justicia con profesionales que rotan, además la FPF, ADFP y ADFP-SD tienen reglamentos de justicia diferentes.En este sentido hay tres acciones claras:? Uniformizar los reglamentos de justicia y estandarizarlos con FIFA.? Establecer un sistema de rotación por tercios de los miembros de las cámaras para garantizar estabilidad en los criterios.? Crear un sistema de jurisprudencia donde se consulten fallos pasados.Otro aspecto clave es que los reglamentos y como consecuencia de éstos los fallos, deben proteger la inversión.Las sanciones a los futbolistas profesionales deben incidir (con excepciones como dopaje, racismo y violencia) en lo monetario y no en el tiempo de suspensión. Porque jugar al fútbol es la herramienta de trabajo del futbolista y porque el futbolista es la inversión principal del inversionista. Sanciones muy extensas dejan al club sin su mayor activo y a la persona del futbolista sin la posibilidad de ejercer su profesión.Los resultados de los partidos no deben modificarse más allá de 48 horas de finalizado el mismo y los reclamos nunca deben favorecer al demandante, es decir, se le quitan los puntos al que comete la falta pero no se le otorgan al que realiza el reclamo. Esto para Este último aspecto podría no resultar “justo” en ocasiones para el perdedor, pero si favorece la generación de un espacio estable que evita las leguleyadas de aquellos que buscan especular de los resultados basados en los espacios grises que pudiera dejar la reglamentación.]]></content>
		</document>
		<document id="d39369342515432fe3072dc88bb428d7" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/06/asociacin-de-clubes.html">			<content><![CDATA[Asociación de ClubesUna de las grandes discusiones que se generan entorno a la organización del fútbol en el país es la referente a la supuesta dualidad de entes cuando se habla de la Federación Peruana de Fútbol y la Asociación Deportiva de Fútbol Profesional.Hablando siempre desde un punto de vista comercial, aquellos países que han logrado el mayor desarrollo de sus ligas han optado por una organización independiente para la administración de sus campeonatos profesionales.Quizás el mejor ejemplo de una liga poderosa es la Liga de Fútbol Profesional o LFP en sus siglas comerciales (www.lfp.es).La relación de la LFP con la Real Federación de Fútbol Español es de coordinación subordinada ya que quien define las reglas es la Real Federación, pero quien tiene el conocimiento y la responsabilidad de la organización de los torneos es la LFP. La relación la definen así:ARTÍCULO 1.- DENOMINACIÓNLa LIGA NACIONAL DE FÚTBOL PROFESIONAL, (en adelante LIGA), es una Asociación Deportiva de derecho privado, que a tenor de lo establecido en los artículos 12 y 41 de la Ley 10/1990, de 15 de octubre, del Deporte, está integrada exclusiva y obligatoriamente por todas las Sociedades Anónimas Deportivas y Clubes que participan en competiciones oficiales de fútbol de ámbito estatal y carácter profesional, y a la que corresponde legalmente la organización de dichas competiciones, en coordinación con la Real Federación Española de Fútbol.Tiene personalidad jurídica propia y plena capacidad de obrar para el cumplimiento de sus fines y goza de autonomía para su organización interna y funcionamiento respecto de la Real Federación Española de Fútbol de la que forma parte.La LFP agrupa al fútbol profesional español en una empresa de organización y promoción de sus torneos. Lejos de ser un ente político, sus medidas de éxito vienen dadas por la asistencia a sus estadios, ventas de derechos televisivos y audiencia, venta de derechos comerciales, y la ratios de calidad de organización.Basta con leer su objeto asociativo para entender claramente cuál es su fin:ARTÍCULO 2.- OBJETO ASOCIATIVOLa LIGA tiene por objeto:1.- Organizar y promover las competiciones oficiales de fútbol de ámbito estatal y carácter profesional, y velar por su adecuado funcionamiento.2.- La explotación comercial, en su más amplio sentido, de las competiciones que organice, dentro de los límites que establece la Ley del Deporte.3.- Cualesquiera otras actividades accesorias o complementarias de las anteriores.Por eso cuando escuchamos a nuestros dirigentes de la ADFP hablar de temas políticos sólo nos queda pensar que el problema no es la dualidad negada de entes, sino el desenfoque que existe en las funciones de la FPF con la ADFP. La perorata política aleja a los hinchas.La ADFP es una entidad que tiene los mismos objetivos que la LFP, hacer del Campeonato de Fútbol Profesional peruano de Primera División un campeonato bien organizado y comercialmente atractivo, algo que la Segunda División parece haber entendido con un producto mucho más difícil de vender.]]></content>
		</document>
		<document id="e5c1e00328b0063ea47b43b90eac5414" url="http://juegodepalabrasperu.blogspot.com/2007/07/la-copa-amrica-perspectiva.html">			<content><![CDATA[La Copa América Venezuela 2007 ha concluido de la mejor manera, con estadio lleno, enfrentando a las dos mejores selecciones de América, en un partido lleno de goles y con una atención televisiva mundial sólo comparable con la final del Mundial o la Eurocopa de Naciones.Pero la Copa América deja más que fútbol, para los venezolanos deja una gran experiencia en la organización de eventos de envergadura, grandes estadios, vías de comunicación y una muy buena imagen a nivel internacional. Pero nada de esto sirve si no se establece un plan estratégico a futuro.La infraestructura de estadios es más una resaca que una fiesta y lo pueden corroborar todos los países que han desarrollado infraestructura para grandes eventos, una vez que éstos terminan, los grandes estadios pasan a ser elefantes blancos, especialmente en Venezuela que para la práctica del fútbol difícilmente se requieran uno o dos estadios de más de 5,000 espectadores.Tenemos ejemplos de estadios espectaculares de más de 40,000 personas como los de Barquisimeto, Maturín y Mérida que o no cuentan con clubes de primera división o tienen clubes recién ascendidos sin arraigo popular, dichos estadios no cuentan con vías de acceso adecuadas y obligan a la gente que se retira de ellos a caminatas de más de una hora. Para estos estadios urge la creación de empresas de entretenimiento que se encarguen de identificar las fortalezas y debilidades comerciales de estos estadios y los vuelvan viables (o probablemente subvencionables).Desde el punto de vista organizacional esta Copa América fue un alarde de inversión difícilmente igualable por países que no pertenezcan al primer mundo, charters, 120 buses nuevos, movilidades a disposición y gran cantidad de personal disponible para satisfacer todas las necesidades de la organización.Venezuela tiene la dificultad de comunicación propia de nuestros países, las distancias terrestres son muy grandes y las rutas aéreas limitadas y centralizadas en la capital lo que exigió el uso de los charters. La infraestructura hotelera si fue un problema no resuelto, cada ciudad tenía tres o cuatro opciones de hospedaje acorde a los requerimientos de delegaciones, periodistas y turistas en general, lo cual efectivamente causó dificultades.Desde el punto de la organización del torneo, la Copa América está cada vez más distante de la perfección de los Mundiales de la FIFA o las Copa de la UEFA. Dos ó tres minutos de demora en el inicio de los partidos, campos con más gente de la estrictamente necesaria, dificultades logísticas con las entradas, omisiones serias en el reglamento, fixture que genera el enfrentamiento inmediato de equipos de la misma serie y una serie de detalles menores que tuvieron que ser resueltos “en el momento”, como la incómoda reubicación de las bancas de suplentes en Mérida, hablan de un planificación definitivamente perfectible por parte de la Conmebol.Quiero cerrar el análisis extrafutbolístico destacando el correcto manejo arbitral de la competencia, haciendo la salvedad que los árbitros si se equivocan, dichas equivocaciones no generaron suspicacias respecto a ciertos favoritismos y si se pudieran malinterpretar algunas desiciones dichos árbitros no volvieron a ser programados.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>