<author id="50c54a3a929569252b446d637b077c4c" url="verpeliculasenlinea.blogspot.com" feed="http://verpeliculasenlinea.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="aca20f1e1082cb08cf450924d147b3e7" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/american-pie-el-reencuentro-american.html">			<content><![CDATA[Un grupo de viejos amigos vuelven a reunirse. Jim (Jason Biggs) y Michelle (Alyson Hannigan) siguen felizmente casados, aunque hay una vecina que se ha enamorado de él. Además, la cinta sexual con Nadia se ha convertido en uno de los videos más vistos de Youtube. Por su parte, Oz (Chris Klein) vive en una mansión de Malibú, pero su novia parece sólo interesada por su dinero. Mientras tanto, la vida de Stifler (Seann William Scott) sigue siendo un desastre. Heather (Mena Suvari) sale con un cirujano que intenta parecer más joven, y Finch (Eddie Kaye Thomas), que ha viajado por el mundo, intenta ligar con Trish, una camarera amiga de Michelle.]]></content>
		</document>
		<document id="13fb79d1bcee1a5088f66dba85549984" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/cinema-paradiso-drama.html">			<content><![CDATA[Cinema Paradiso es una historia de amor por el cine. La película narra la historia de un niño de un pueblecito italiano, en el que el único pasatiempo es disfrutar de las películas del cine Paradiso. Subyugado por las imágenes en movimiento, Salvatore cree ciegamente que el cine es magia, pero, un día, Alfredo, el operador, accede a enseñarle al pequeño los misterios y secretos que se ocultan detrás de una película. Salvador va creciendo y llega el momento en el que debe abandonar el pueblo y buscarse la vida. Treinta años después, recibe un mensaje, en el que le comunican que debe volver a casa.]]></content>
		</document>
		<document id="ec55901af816b7b5e088226e7f353858" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/el-bosque-village-drama-suspenso.html">			<content><![CDATA[Los vecinos de una pequeña población rural de Pennsylvania viven atemorizados por culpa de unos extraños seres que habitan en los bosques circundantes. Saben perfectamente que para salvarse deben cumplir escrupulosamente ciertas reglas: evitar que vean el color rojo porque los atrae, mantenerse alejados del bosque, donde esperan agazapados la llegada de alguien, y obedecer la campana de alerta, que indica que se acercan a la aldea.]]></content>
		</document>
		<document id="4c754f91123d9eb22bc6fe1264aba7dc" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/el-fraude-arbitrage-estrenos-suspenso.html">			<content><![CDATA[El magnate Robert Miller (Richard Gere), retrato perfecto del éxito tanto profesional como familiar, aparece siempre acompañado por su fiel esposa (Susan Sarandon) y por su hija y heredera (Brit Marling). Pero, en realidad, Miller está con el agua al cuello: necesita urgentemente vender todo su imperio a un gran banco antes de que se descubra que ha cometido un fraude. Además, a espaldas de su mujer y de su hija, tiene un romance con una marchante de arte francesa (Laetitia Casta). Cuando está a punto de deshacerse de su problemático imperio, un inesperado error lo obliga a enfrentarse con su pasado y con su doble moral.]]></content>
		</document>
		<document id="a8a1842e4b3dfcdef0e103dd285a1d85" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/el-sicario-de-dios-priest-terror.html">			<content><![CDATA[En un mundo asolado por siglos de guerra entre el hombre y los vampiros, un legendario guerrero (Bettany) que destacó durante la última Guerra del Vampiro, se ha convertido en un sacerdote que vive en comunidad en las amuralladas ciudades controladas por la Iglesia. Sin embargo, cuando su joven sobrina es secuestrada por un grupo de vampiros que viven en los páramos, el sacerdote rompe sus sagrados votos y emprende su búsqueda decidido a vengarse de ellos, especialmente de su brutal líder (Karl Urban). En esta aventura lo acompaña el novio de la chica (Gigandet), un sheriff y una sacerdotisa (Maggie Q) que pertene a la legión de asesinos de vampiros y posee habilidades de combate sobrenaturales.]]></content>
		</document>
		<document id="d8162fd2f5272bb534f8983e2b543b58" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/hostage-suspenso-accion.html">			<content><![CDATA[Devastado por un fallo en una operación, el negociador de rehenes de la Policía de Los Ángeles Jeff Talley (Bruce Willis) se marcha de la ciudad y se va a vivir con su mujer e hija a una pequeña población en el tranquilo condado de Ventura. Un año después, se deberá volver a enfrentar a otro difícil caso de secuestro con rehenes...]]></content>
		</document>
		<document id="1017b318e0524e33f87ab539f457ae70" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/ice-age-4-la-formacion-de-los.html">			<content><![CDATA[La loca persecución de Scrat por su escurridiza bellota desde el principio de los tiempos, tiene consecuencias que cambiarán el mundo: un cataclismo continental que desencadenará la mayor de las aventuras para Manny, Diego y Sid. En medio de estas agitaciones, Sid se reencuentra con su Abuelita Gruñona y la manada tropieza con una extraña cuadrilla de piratas de altamar decididos a impedirles su regreso a casa.]]></content>
		</document>
		<document id="87ca12a3ab8d646235e9c59b53cf601f" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/la-victima-perfecta-resident-drama.html">			<content><![CDATA[Juliet (Hilary Swank) es una joven médico que, tras separarse de su marido, se instala en un cómodo apartamento en el barrio de Brooklyn, Nueva York. Pero pronto descubre que no está sola en su amplia vivienda, y que está siendo víctima de un obseso que la asedia...]]></content>
		</document>
		<document id="36cb9c5938f5c272df4dc6778df3fdc5" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/marte-necesita-madres-mars-needs-moms.html">			<content><![CDATA[Un niño, fanático del legendario grupo musical Kiss, es muy desobediente con su madre. Sin embargo, cuando una noche un grupo de marcianos la secuestran y se la llevan a Marte, el niño no dudará en emprender una peligrosa aventura para rescatarla. Una vez en Marte, será testigo de hechos terribles.]]></content>
		</document>
		<document id="c10905237df34169a6958af2697cf030" url="http://www.verpeliculasenlinea.org/2012/09/saw-vii-terror.html">			<content><![CDATA[Mientras estalla una mortal batalla a causa del legado de Jigsaw, un grupo de supervivientes busca el apoyo de Bobby Dagen, gurú de la auto-ayuda, un hombre con oscuros secretos que desatará una nueva oleada de terror.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>