<author id="516c794efc33d2f1800c98609d6622d8" url="saposaqta.blogspot.com" feed="http://saposaqta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="aa45218464cf82bac027f7b9a83fbbf8" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/04/el-complice-cuento.html">			<content><![CDATA[Presentamos otro de los maravillosos relatos del escritor tayacajino Miguel Angel Alarcon Leon, titulado “El Complice” cuyo desarrollo de esta bella historia se ubica en los parajes que nuestra memoria los guarda con cariño y afecto.Cuando al maqtillo de mi pueblito serrano le llega su adolescencia; despierta brusca y peculiarmente retraído de su inocencia, no hace notar su corazón enamorado; pues en él no hay esmerados arreglos del muchachito de ciudad, se enamora toscamente; su galantería informal le hace inspirar coplitas con sabor a huayno y lo silba con tal esmero, de modo que escuche la pasñita de sus sueños que ya brinca disimulada por el amante secreto. El cholito parece imitar al gallito chusco que descubre su canto primerizo y a cada rato repite desentonadamente. A veces se cortejan como los asnos, entre patadas y mordidas de pescuezo, se entienden que son el uno para el otro; a eso dicen “amor serrano”. Pero su sincero corazón va más allá de lo pasajero, se enamoran para siempre, ellos no saben de engaños ni vacilones y a muy temprana edad muchas veces asumen responsabilidades. Casi siempre se hacen padres sin haber concluido su adolescencia.Allá por los finos parajes de Huallhuayocc se está celebrando la fiestita del pueblo; es la noche de víspera y la pequeña plazuelita está rebalsando de gente del lugar, todos bailan al ritmo apretado de las notas del pinkullo y la tinya, engendros del viento. Toca las agitadas notas del Chachaschay y todos zapatean más, entre tanto, desaparecen en las gargantas de grandes y chicos, botellas de trago y garrafas de chicha. Se encienden humaredas de runatoros y cohetes, la capillita blanqueada con su única torre se ve como suspendida en el espacio.Por afuera se oye el agua que fluye por la zanja, entre las plantas de aliso y añosos eucaliptos que enfilados se pierden oscuros en la cuesta. La pequeña y bien diseñada capilla con esmero, tiene sus puertas abiertas de par en par, el único arco que sostiene la torre con ancha base, está rodeado por su gradería que sirve de asiento a las mamachas que ya terminaron de rezar, pero sigue llegando la gente empuñando velas para prenderse al “Santo Rostro” y la enorme cruz que descansa apoyada en la pared.  Es curioso ver a los runas con su cabellera desgreñada e hirsuta que aún muestra la marca del sombrero que cubría su testa; por devoción se lo quitaron antes de entrar a la capilla. Las más ancianas del pueblo con el semblante de recogimiento y más atentas, entran como cargando su pecado y dejarlo en una oración para comulgar con el perdón.Después del rezo de turno, se instalan en la plazuelita que quepa en un palmo para levantar polvareda al ritmo de la tinya y pincullo. Esta vez el mayordomo se ha esmerado, trajo una orquestita parchada de Pazos, cuyos acordes desencajados son genuinas melodías para los oídos de los borrachos. Don Eladio está más ocupado en su cargo de cabecilla y su esposa cuida con ojos severos a Pelaya, su hija, sentada bajo  una pared. La cholita es buena mozona, ya pasa sus dieciséis abriles, sus senitos tamborileantes la hace más coqueta y apetecible a los ojos de los cholitos que emponchados la observan inquietos desde lejos, nadie se atreve a invitarla a bailar, más que por timidez es por temor a doña Bachi que con garrote en mano vigila a la mocita. Los tragos y jarras de chicha vienen de diferentes manos, doña Bachi y mamá Erne ya orbitan en otro mundo hablando mal de sus maridos. Doña Erne por designios de la naturaleza tiene los ojos color del cielo, todos la ven con sorna; su descuido personal ha tornado su tez blanca en color mulato y su sombrero blanco de paja, luce como un caseto de manteca, por eso en el pueblo todos le dicen mantecachuco (sombrero de manteca).Más allá en el borde de la plazuela bajo una improvisada carpa de costales y mantadas que atiende una soñolienta señora, están dos majtas con sus cincuenta grados de alcohol, entre trago y trago, recuerdan sus mataperradas del cuartel; ya pasan sus veinte años y toman harto como retando a los mayores del pueblo. Uno de ellos es el Wepecha, el hijo mayor de doña Bachi y el otro Gelacio, hijo mayor de don Tulio, ya se están estimando; no falta trago en sus manos, pero algo curioso sucede entre ellos.El cholito Gelacio ha clavado su mirada en un punto fijo, no ha desviado su mirada que traspasa la multitud y se estrella bajo la pared donde está Pelaya atada al cuidado de su madre, que ya hace  resbalar por su garganta jarros de chicha o trago; si la gente bailarina se interpone para ver a su prenda, tiene que estirar el cuello para asegurarse que la mocita sigue en su lugar. Desfilan muchas ideas por su borracha cabeza, ¿cómo sacarla?; el muchacho está inquieto y no puede disimular. Su compañero de tragos se ha dado cuenta, se le nota muy distraído a la conversación pero muy solícito a los tragos, ni bien se acaba la botella, Gelacio auspicia el gasto, señal de estar haciéndose querer con el futuro cuñado, algo se trae entre manos._ Creo has templao de me hermana _ le increpa Wepecha al cholo Gelacio que no deja de ver a la pasñita que habla como cantando._ No chuchirita, estás vendo mal, creo el trago ya está en to cabiza._ Siguro me tomarás por cujudo, hace rato istás cuidando; si nota intri varones pindijito._ Si no te molistas te dego la virdad _ Estaba a punto de sincerarse el cholón enamorado._ Habla carajo si iris hombre, por oltemo, me hermana no será para me._ La virdad,  virdad; se me gosta to hermana, ista buena la Pelayacha jay, pero nunca hey decho nada._ Cuidao caraju con lo que hablas _ Wepecha fingió cierta molestia, pero en el fondo, estaba dispuesto a vender su alma al demonio _ Pero se quires te hago vivir con ella._ Pero que derán tus padres, ño Eladio y ña Bachi._ ¡Escochame! , cojodeto… en mi casa yo mando, con mes viejos no pasa nada; pero ahura mismo veré si eres macheto o eres un realeto.El cholo de nariz aguileña, se levantó trastabillante y gambeteando entre la gente se fue donde su hermana que terminaba de sentarse media aburrida y bostezando de frío. Doña Bachi ya marcaba sus cincuenta grados de alcohol; el malcriado cholo cogió de la mano a su hermana y so pretexto de bailar lo escabulló entre la gente. El trompudo Gelacio esperaba timorato en la carpa, los nervios le asaltaban y destilaba sudor incesante por la nariz como Teófilo Huayra, al ver que la mocita de sus sueños se acercaba jalada por su hermano._ Ahura vas bailar con él; depende de ostedes no más ya, yo estaré por allá no más._ A mamá hey dejao sola _ quiso resistirse Pelaya._ No pasará nada con esa vieja, baila no más _ Increpó Wepecha y llevándose la botella de trago los dejó solos.Los dos tórtolos se fueron entre el ruedo de la gente para sacarle chispas a la noche. Algo siente su corazoncito de cholita inocente, Gelacho le cae bien y es oportuno para poner en prueba sus dotes de mujer que ya terminó de crecer; pues ella también sabe enamorarse. La noche es aún joven y la luna menguante ya está saliendo para iluminar las laderas del viento que mueve acompasado las hojarascas  de los maizales aledaños. Gelacho y Pelaya se han prendido en constantes zapateos y luego de cada ritmo se van a un lado a beber como quien aplaca la sed, entre tanto Wepecha ya hace oír en otro grupo sus desatinadas opiniones haciendo creer algo a los cholitos del pueblo._ Tú me gustas Pelaya, yo te quiere mucho._ Se declara Gelacho_ ¿Cómo será estes cosas?, nunca noy sabido, se enteran mes papás me harán castegar con mi padrino; él es ben recto, no le gusta estes tonteras._ No pasará nada Pelayita, ricordarás, además ya estamos en nostro derecho _ El mozuelo ha tomado de la mano a la cholita y está a punto de convencerla a pesar de su huraño proceder que tiene un aire arisco.Pero el maqta es bisoño en lides amorosas, su temor se está desvaneciendo al ritmo de los efectos del trago que beben a escondidas de sus padres. Mejor se van más allá, a la soledad y más oscurito donde nadie pueda sospechar de sus cuitas; las lámparas de las carpas ya no llegan a iluminar con claridad y al poco rato han desaparecido por completo y en algún pajal  de cebada se está librando una lujuriosa batalla con hondo pecado de amor. Ya bordea casi la media noche y más de medio pueblo está borracho, han quedado como corontas o marlos regados en los rincones y dinteles; pero doña Erne canta hipando obstinadamente el chachaschay.Ñachu mamayki yachanña chachaschay,Qori anillo qosqayta chachaschayYachachun, yachachun chachaschayWarma sonqoy qosqayta chachaschay…Los más cuerdos se retiran llevando a sus borrachos, mañana vendrá el cura Sosa de Pampas a decir su misa; se llevan para el camino una botella de trago y cuesta abajo jaloneándose entre borrachos o con su pareja, unos rodando y otros dando piruetas en el aire, buscan sus casuchas para descansar.Mama Bachi ya encontró a su marido y falta su hija; _ ¿Dónde está la Pelayacha? _ ¡ah!, por fin la encontraron, está en la puerta de la capilla conversando nerviosa con Mariacha, la hija de doña Erne; también es otra mocita simpaticona del lugar, pero ella ya libró más de tres batallas esa noche; cholos recios galoparon en sus muslos. El cholo Gelacio ya partió medio borracho pero contento, deshojando margaritas por el camino oscuro y solitario que a intervalos está regado de borrachos, wapean y cantan desentonando las letras de algún huaynito serrano de la zona o gruñen como un cerdo encharcado esperando que el frío los despierte.Pelaya y Gelacho cambiaron sus vidas desde esa noche; ya nada era igual; Wepecha sabía todo; los pactos y encargos funcionaban casi a la perfección. Las visitas a la niñacha ya se hicieron más atrevidas, con consentimiento del hermano y la complicidad de la noche, el cholo Gelacho había encontrado un lugar para escalar la pared del corral y llegar hasta la cama de la muchacha._ Mi hermana durme en segondo piso sola no más _ Había referido Wepecha.                En una de las tantas visitas nocturnas, el cholo Gelacho ya se retiraba exhausto luego de la “faena” a la hora del sueño propicio; éste acostumbraba llevar huesos para que los perros no lo retacearan, ya era un caserito;  no había advertido en la oscuridad que al iniciar la grada había una lata grande y vacía; a pesar de ir a tientas,  para el mal de sus culpas, tropezó en ella despertando un ruido que alertó a todos los de la casa.Don Eladio saltó raudo de su cawito, _ Suwa carajo, jatariy Wepecha, suwa _ Pero da la casualidad que hasta los perros cómplices esa noche no ladraron, y mientras duraba el afán de encontrar una linterna, aprovechó el cholo Gelacio y como buen licenciado del ejército brincó de un salto la pared más cercana y fue a dar sobre un ankukichca;  pero eso no importó y siguió su rumbo asustado con las espinas clavadas en toda su posadera. Wepecha salió con un palo en la mano y para no hacer sospechar su complicidad, con furia chancó la pared haciendo el ademán de haberle propinado un garrotazo al supuesto ladrón._ Chay gringucham papay _ Echó la culpa a otro.  Había un gringuito de mala costumbre en el pueblo aficionado a la cleptomanía.Pelaya sudaba frío de susto en su cama. Todos, después de revisar sus ganados, volvieron a conciliar con el sueño; pero… alguien sabía todo el cuento y eso era motivo para tener a la hermana bajo chantaje y ella por su parte tenía que esmerarse en atenciones para comprar su silencio.Las visitas nocturnas continuaron, pero con más cautela; pero bien dicen que, tanto va el cántaro al agua que tiene que rebalsar. Pelaya embarazó y no se pudo esconder por mucho tiempo el estado grávido. Ella no podía decir el nombre del fulano por los muchos temores que la oprimían y solo terminaba en llanto. Suele suceder en nuestra serranía, los padres son los últimos en enterarse de lo que hacen los hijos, aducimos por la falta de confianza y la ignominia de los campesinos.El mismo Wepecha tuvo que delatar a su hermana; los padres asombrados, pues nunca habían visto a su hija en amoríos con el tal Gelacho; pero que se hace; a lo hecho, pecho, hay que solucionar el problema, tendrán que casarse.Entraron en diálogo los padres de ambos para darle formalidad a pesar de las pequeñas broncas. Doña Bachi tenía todo el ánimo de desarmarle la espalda al cholo Gelacho con una rajada de leña por haber deshonrado a su hija, pero el compadre Tulio intervino _ Tranquilida ña Bachi, hablaremos pues; tomando esta copita entraremos en razón, que sacamos peleando entre parentes… Salú don Eladio _ y fueron resbalando por sus gargantas sendos tragos de aguardiente. La noche no tuvo fin, el trago fue el mejor juez y al amanecer se estaban despidiendo ebrios los nuevos compadres después de haber puesto las cosas en su sitio… deber cumplido.Al cabo de un mes, ese amor de primera vista se estaba convirtiendo en un matrimonio sin orquesta; el cholito Gelacho vestía su mejor traje de gabardina con un pantalón  hasta la canilla completando con un peinado a la cachetada y Pelaya una falda de mil rayas, sus trenzas hasta la cintura terminaban atados con una margarita. El tayta cura los conminó al juramento en la capilla de Pampablanca y se juntaron para siempre.En las comunidades inhóspitas del Perú, suele vivirse un círculo vicioso; cuando los hijos llegan a cumplir sus catorce, quince o un poquito más años de edad, los padres los hacen casar, so pretexto de estar cumpliendo con un deber; entonces de la pubertad o adolescencia pasan a ser padres de familia sin la debida experiencia, cuando llegan a sus veinticinco años de edad, ya cargan con  cinco o seis hijos sumidos en la completa pobreza, y mientras la mujer pueda fecundar, es de imaginarse, llegan a tener hasta más de una docena de hijos sin poder educarlos; tener muchos hijos es la diversión del pobre. Existen abuelos sin haber cumplido sus treinta años. A eso le dicen deber cumplidoAutor: Miguel Angel Alarcón LeónObra: Los Tinterillos y otros Relatos Andinos.Publicado en Febrero del 2011Imagen: Reynaldo Charres Vargas]]></content>
		</document>
		<document id="f7b3f01465b0eabdd38f1299e10e824a" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/04/hacienda-san-juan-de-pillo.html">			<content><![CDATA[Respecto a la Hacienda San Juan de Pillo existen títulos desde 1725. Se tiene conocimiento que esta hacienda fue rematada por la Santa Inquisición, siendo adquirida por el ciudadano español Manuel Bañón. Tiempo después la adquiere don Viterbo Hostas cuya nieta Rosa Hostas de Flores Araoz decide venderlo a Benjamín Roca Muelle y Arturo Bazo.El año 1937 la hacienda contaba con 10,000 hectáreas, siendo adquirida por Elvira Santa María Vda.de Bazo Velarde.Juan Bazo Velarde era ganadero en Corpacancha por espacio de 14 años, posteriormente  en Antapongo por un periodo de 10 años, Hatun Huasi y Río de la Virgen hasta su deceso el año 1935.Napoleón Bazo Santa María (hijo de Juan) es profesional en Zootecnia y ganadería graduado en Wyoning, Estados Unidos. Entre los años 1950 y 1955 reside en Pampas desempeñándose como Presidente de la Liga Distrital de Fútbol, donde se encuentran afiliados los equipos Impuestos, Hernández, San Juan y San Pedro. Napoleón pertenece a la Sociedad Peruana de Buiatría   especialidad de veterinaria consagrada al conocimiento y/o tratado de enfermedades en los bovinos.Los profesionales que ejercieron exitosamente  esta disciplina en el Perú fueron: Augusto Seminario (Pabur, Piura), Juan Gildemeister (Casa Grande), José Risso Matellini (Ceres), Benjamin Roca Muelle (Oniralla), Napoleón Bazo Santa María (San Juan de Pillo) y John Prime (San Antonio).Título: Postales de Tayacaja:  Hacienda San Juan de PilloAutor: Carlos Zúñiga SeguraColaborador exclusivo de Saposaqta]]></content>
		</document>
		<document id="514474dc3c9b592da4b963dcdbeb75dc" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/05/la-flor-de-purhuay.html">			<content><![CDATA[La Flor de Purhuay era un hechizo en flor¿ Porqué creen que los viejos de Pampas no la olvidan a pesar del tiempo transcurrido?Cuando se emborrachan lloran desconsolados, algunos por sus apetencias frustradas y. unos cuantos recreando en su memoria sus grandes performances.Una noche de fiesta en el pueblo estaba Flor de Purhuay luciendo un vestido elegante y oliendo rico, con esos aromas de tentación que nos llenan de calentura todo el cuerpo.- Me acerqué tímidamente, Florcita le dije, ¿se te antoja un ponchesito?- No es bueno que nos vean juntos - respondió – eres muy mocoso para mi, aunque ¡Que caray! Eres poeta y te quiero mucho.- No te preocupes, pago el ponche y me alejo hacia la pileta para lo puedas saborear solita.- Bueno está bien, respondió, me contestó mirando de un lado a otro.Flor de Purhuay tenía el pelo largo y muy sugestivo, caminaba con picardía, sabía que todos la miraban y deseaban. Hasta el sastre Hermenegildo García, mas conocido como Yanapuyu, procurando llamar su atención, gritaba en medio del parque: “deja la rosa en botón, deja que goce su verano, todos joden menos yo”. Pero Flor ni lo miraba, y el pobre se marchaba cabizbajo y en silencio.Antes que concluyeran las celebraciones de enero, me dirigí hacia Purhuay donde vivía Flor. Caminé lentamente amparado por la negrura de la noche. La senda permanecía siempre solitaria, Obligaba a cruzar el cementerio. Su casa era de una sola planta, tenía el techo estaba lleno de musgos y estaba en la última curva antes de entrar en la plaza del pueblo, donde cada año se realizaba una espectacular corrida de toros.Toqué en clave su puerta, Al abrirme fijó su mirada hacia el camino para comprobar si había ido solo o con alguien más. Ya en su cuarto, alumbrados por tenue luz de una vela, la acariciaba tiernamente recitándole poemas de Neruda que tanto la emocionaba. Ella lloraba.- ¿Por qué lloras mi amor, que te sucede? le preguntaba, secando sus lágrimas.- Nada, no pasa nada. Son los años y la vida que pasa como un relámpago, respondía.Nos abrazamos, vamos a jugarnos la vida juntos gritamos a una sola voz.Ella me quería, nunca dudó de mi cariño, sin embargo, la idea que el pueblo condenaría nuestra relación, no le permitía demostrar su amor con toda libertad.Por eso aquella noche, repentinamente, seria y sentenciosa, dijo que lo nuestro debía terminar en ese instante. Pues, presentía que las autoridades, ejerciendo sus poderes, la podían botar del pueblo argumentando corrupción a un menor.- Bueno, sugerí con toda firmeza, llegado el caso puedes decirles, que aquí hay pecadores adultos, peores que nosotros; que conoces muchos incestuosos, y que si fuera necesario, revelarías sus nombres, entonces si, ahí ardería todo Pampas. Y eso no le convendría a nadie, porque a lo mejor habría excomunión para todos.-¡Quien sabe!, ojalá resultara como dices, afirmó entre dudas.Poco tiempo después tuve que viajar a Lima. Al hacerlo una lluvia torrencial de sentimientos inundó mi cuerpo y mi alma. No tuve valor de despedirme de Flor, su recuerdo fue la luz de mis andares.Dos años después retorné al terruño. Todo estaba como lo había dejado.Una noche descansando en una banca de la solitaria plaza, escuché el llamado de Florcita. Inmediatamente me dirigí hacia Purhuay. La casa estaba silenciosa. Una cigarra hizo piruetas a mi lado y se marchó – me imagino que era el espíritu de Flor ofreciéndome la bienvenida -. Al ingresar Flor estaba sentada al borde de la cama. Un estremecimiento sacudió mi cuerpo. Me acerqué presuroso y al mirarla, no encontré la luz de sus ojos, sus labios no pronunciaron palabra alguna.De pronto Florcita se levantó. Su cuerpo desnudo lucía formas voluptuosas. Luego empezó a danzar en medio de la salita, en cuyo rincón un anciano lugareño tocaba huaynos en el violín,- Mi vida, le dije amorosamente – deja de bailar, ven a mis brazos.La luna se filtraba por entre la teja rota, y ella se vistió de negro. Repentinamente la lluvia  dejaba sentir su caída estrepitosa. Truenos y relámpagos sacudían el cielo. Temerosos Flor y yo nos cobijamos en el catre cubierto por una manta multicolor, y en un nido de fuego indetenible, nuestros cuerpos se estrecharon como nunca antes había sucedido.Vuelta la calma, aquietada la sangre, Flor me tomó de las manos y despacito me llevó hacia la puerta. Sin una palabra me dijo adiós.Salí de la casa. No encontré a nadie en la placita que parecía tatuada en soledad. Ante esta soledad que corroía los huesos, me refugié en una cantina y bebí hasta embriagarme. Entre vaso y vaso recordaba todo el paisaje de ternuras que vivimos, donde el tiempo semejaba una fresca y transparente rosa, o un inmenso reflujo donde nada era imposible para los dos.Era casi la media noche. El aguacero caía sobre los humildes tejados y las torres de la vieja capilla. El cielo se refugiaba dentro de mi. A esta hora en el camino de retorno, todo era imperio de la soledad donde solo se escuchaba al viento anidándose en las ramas de molles y eucaliptos.Mucho tiempo ha transcurrido de esas vivencias que pasé, cuando Pampas era una revelación de la vida. Ahora he vuelto. Siento que a Florcita la sigo amando y la seguiré recordando hasta el día que mis huesos se hagan polvo, en las solitarias calles del pueblo donde nací.Carlos Zúñiga SeguraColaborador exclusivo de Saposaqta]]></content>
		</document>
		<document id="57ffc6c2f907af52fa31997c5e2088ab" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/05/tributo-nuestro-pampas-querido.html">			<content><![CDATA[Se acerca el 21 de Junio, fecha de Aniversario de la creación política de la provincia de Tayacaja. Publicamos esta añoranza de un hijo de este hermoso valle, en un sentido artículo que nos trasmite todo el amor por el terruño. Nos referimos a nuestro colaborador Magno Gutierrez Enríquez.En tiempos en que las tradiciones se debilitan y la identidad se configura en un nuevo escenario de lucha y conquista, consideré oportuno reencontrarme con mi pueblo, recordando con gratitud, cuando no con nostalgia, inolvidables vivencias experimentadas en tiempos pretéritos lo que podría resumir en las siguientes líneas: Pampas pueblo querido, te extraño…te quieroPor tu primorosa campiña, por tu límpido horizonte. Por mostrarte acogedor y generoso. Por tus oportunos e incomparables productos, que cual dispensa inagotable, cotidianamente nos prodigas.Por la gentileza de tu gente. Por los amigos de ayer, hoy y siempre.Por los recuerdos imperecederos de transitar en fila india tus hermosos paraje, trajinando incansables, pertrechados de los famosos “chanca buques”, la chompa al cuello o atada a la cintura y con las recodadas mochilas en el dorso.Por escalar con empeño, sudorosos y en franca competencia, procurando coronar la cima de importantes montañas como el famoso San Cristóbal, el Yanapadre o el Toroccaicuna, Ayaorcco, Atocc.Por recordar lugares de grata evocación: Viñas, La Colpa, Yacuraquina, Muchca, Yarccacancha, Rundo, Pampa Blanca, Allpahuasi, Purhuay, Pillo, Ahuaycha, Acraquia, Colca, Pamuri, Valiana Puquio y como no los guindales de Pacamarca.Por las históricas tardes deportivas. Por los equipos de antaño: Impuestos, Club Obrero, Once Estrellas, Porvenir, Daniel Hernández, Municipal de Ahuaycha, San Juan de Pillo, Wimpey, Octavio Bertolero,  Chalampanpa,  Sporting AFAP, el glorioso Diamante, entre los que viene a mi recuerdo, sosteniendo espectaculares encuentros, marcados por la dura competencia, pero a la vez por la decencia e integridad competitiva. Por noches aquellas de jarana y serenata. Por los amoríos primaverales. Por Ccarhuaturco y Chalampampa.Por la Escuela Pre vocacional de Varones 521, Escuela Primaria de Mujeres. Por el ex INA 23, más conocido como el Agro. Por el Colegio Daniel Hernández. Por el Colegio Nuestra Señora de Lourdes. Claustros inolvidables de noble y sólida formación e idónea enseñanza académica.Por las oportunidades que disfruté del sabroso Cuchicanca, el papachupe, la pachamanca, el mondongo y entre muchos otros singulares potajes, el reparador caldo de cabeza.Por las veces que trepé a un frondoso guindo o me colgué de la rama de un exótico tumbo, para coger y saborear de la dulzura de sus frutos. Por las veces que un robusto eucalipto me prodigo su sombra, cuidó de mis sueños, de mi esperanzador y alegre despertar.Por las contiendas peloteras entre barrios en Álvaro Pampa, en circunstancias desalojados por su propietaria doña Rafaela, o en la canchita conocida como “Pampa de Chihuaco”. Por la jerga y mozonadas picarescas originales y muy propias del terruño.Por las veces que tendido sobre el lecho de verdes campos, contemplé tu azul horizonte, observando el cadencioso vuelo de torcazas y zorzales, escuchando a la vez, el alegre trinar de los jilgueros.Por el brillante día que al salir el sol, calienta las mañanas heladas de julio, interfiriendo a veces alegremente con los lluviosos días del invierno y manteniendo dinámica la naturaleza. Por las veces que en mi huerto vi posado un gorrión dando saltos, brincos, vuelos y cantando su melodía con gran señoríoPor observar al final del día el silbido de los frescos vientos y la espectacular sombra de árboles y cerros al ponerse el sol, y entrada ya la noche, por disfrutar del bullicioso croar de los batracios.Por el primaveral sol que bajo sus rayos me permitió practicar la natación y en actitud terapéutica – deportiva, pescar “chocces” en el legendario Opamayo. Por mis romances juveniles, bajo la sombra de un robusto eucalipto, o un verde y curvilíneo aliso, en tertulias juveniles de ternura y promesas interminables.Por la tradicional FIESTA DEL 20 DE ENERO, el Santiago con longor, jarahuis, chicha de jora y upito de achita (quiwuicha), por las festividades de mayo, por los ancestrales tipaqui-tipaqui, todos ellos alegrados y matizados entre otros néctares  por los calientitos con el famoso machu chiurur.TE AMO PUES PAMPAS PUEBLO MIOPor tu vallePor tus tradicionesPor tu hospitalidadPor mis amigosPor la Santísima Virgen Purísima Patrona del pueblo.MAGNO GUTIERREZ ENRIQUEZ  Colaborador de SAPOSAQTACorreo: gutierrezmagno@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="1a603e793d7a7b4d9b3eb836514ec503" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/06/celebracion-del-aniversario-de-tayacaja.html">			<content><![CDATA[Al conmemorarse el 188 Aniversario de la creación política de la Provincia de Tayacaja, desde las acreditadas páginas de SAPOSAQTA, vaya un caluroso abrazo  a las mujeres y hombres que tienen como hábitat el diáfano cielo azul y los coloridos valles de Tayacaja, a los habitantes, vecinos y ciudadanos que tienen el privilegio de transitar cotidianamente por los senderos de esta siempre bella y atractiva provincia.En este nuevo aniversario, un entrañable saludo a todas y a todos quienes laboran vigorosamente, para construir y engrandecer la “patria chica”. A nuestra generación y las generaciones venideras el encargo para que sigan contribuyendo desde cualquier destino o posición en que se encuentren, a través de iniciativas o articulando con los diferentes actores económicos, políticos, estamentos públicos y privados en general, a fin de impulsar el desarrollo provincial sustentable, que a su vez se traduzca en crecimiento económico, en bienestar y en desarrollo humano.A las autoridades, personalidades y actores del entorno que gozan de la dispensa de ser considerados “notables”, demandar que desplieguen sus capacidades y experticias enrumbadas hacia el progreso de la provincia, pero prioritariamente a promover la noble tarea de transmitir valores simbólicos en el cometido de construir una sociedad digna y responsable, bajo la incesante búsqueda de consolidar la construcción de un colectivo con principios, aspiraciones e identidad, convirtiendo a los tayacajinos en verdaderos protagonistas de su propio desarrollo ético, moral y por ende económico y social. Es que Tayacaja que conmemora una fecha más de existencia institucional, es una provincia de enorme importancia, no solo a nivel del departamento de Huancavelica y de la pujante región central del país, sus potencialidades a través de la historia trascienden mucho más allá de su ámbito geográfico, contribuyendo notablemente al engrandecimiento regional y nacional, no en vano es catalogada como la “Capital energética del Perú”, hecho que aunado a la belleza original de su valle y demás recursos naturales que posee, la han convertido en un poblado encantador, generoso, acogedor, lugar atractivo, con cultura e identidad demostradas.En esa orientación, si  pretendemos retrotraer el tiempo, los recuerdos se convierten en legítima evocación de amenas experiencias vividas en el querido terruño; es que sin lugar a dudas Pampas Tayacaja, es el territorio que galvaniza  los más nobles sentimientos de sus hijos, quienes compenetrados en el inconfundible sentir afectuoso de hermandad, anidan bajo el manto de la casa grande, en cuyo regazo maternal armoniosa y democráticamente, propios y extraños  disfrutan  de imperecedera fraternidad e idiosincrasia TayacajinaFELIZ CLXXXIII ANIVERSARIO, TAYACAJAING. MAGNO GUTIERREZ ENRIQUEZColaborador de SAPOSAQTACorreo:gutierrezmagno@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="3ed89e19545474676bec2f906b8610a1" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/06/el-blog-saposaqta-seenorgullece-de.html">			<content><![CDATA[El Blog SAPOSAQTA se enorgullece de presentar a un estudioso tayacajino que con sus aportes, estamos seguros contribuirá a conocer un poco más, a nuestra querida provincia, ahora que cumplimos un aniversario más. Y publicamos en esta ocasión un interesante artículo del sociólogo pampino Oscar Zamudio Cabezas (1960), extraído de su libro “Aportes para la historia local” actualmente en preparación. Nos narra tres períodos de la antigua provincia de Tayacaja, y pretende sensibilizar a las autoridades locales sobre la importancia de invertir en cultura, como parte del desarrollo local. Pocos son los estudios que analizan de manera panorámica la historia local de la provincia de Tayacaja, por esta razón nos hemos animado a publicar tres textos como edición de colección, con ocasión del 188 aniversario de creación política. Abarcan tres periodos importantes para conocer el pasado y tener una mirada de largo aliento sobre la historia de la antigua provincia de Tayacaja.La serie se denomina Aportes para la Historia Local, que pretende estar al alcance de las Instituciones Educativas, bibliotecas de la provincia, la región y de quienes estudian la historia regional, también para conocernos mejor y responder de dónde procedemos y hacia dónde vamos, y no caer en el extremismo chauvinista. Además sensibilizar a las autoridades locales la importancia de invertir en cultura, por que la consideran como la última “rueda del coche”. El primer texto es de Waldemar Espinoza[1], en su trabajo “La Coca de los Mitmas Cayampis …”[2],que comprende las postrimerías de la caída de los incas y el asentamiento de los españoles. A partir de la reconstrucción de un litigio de tierras para el uso de la siembra de coca, entre Mitmas[3]traídos del Ecuador con Mitmas chancas, huanucos y chachas en el territorio de los Anccaras[4], se conoce varios aspectos históricos de las tierras huancavelicanas. Por Ejemplo el territorio de los Anccaras estaba conformado por las contemporáneas provincias de Huancavelica, Angaraes, Acobamba y el sur de Tayacaja es decir Churcampa y dividido en dos parcialidades: Hanan-Ancara denominada Chácac y Hurin-Ancara denominado Asto. Otro dato importante, en el siglo XVI Acopampa (actualmente Acobamba) era el centro de la administración política y económica de los Ancara y durante el colonialismo español allí residía el Corregidor. Los mitmas Chancas estaban entre Atunhuayllay, Uchuyhuayllay, Huancahuanca, Congalla y Julcamarca. Los mitmas Caxamarcas fueron concentrados en Callanmarca y Lircay. Los Huaro entre Caja Espíritu, Acobamba y Antapampa.En Caja se establecieron los Quiguar descendientes directos de los incas, “rinrizapas” que fueron los gobernantes que representaban al poder de los incas. En Huayllay tenían dos estatuas del dios Apo Con Ticsi Huiracocha y Pacha Yachacchi, encima de este centro adoratorio los curas en la colonia con el proceso de evangelización implantaron al Señor de Huayllay, para desplazar las prácticas religiosas andinas y en torno de ella se estableció la famosa feria del Señor de Huayllay, de importancia económica para el intercambio regional de productos manufacturados y agropecuarios y el establecimiento de comerciantes como los Bidalón, La Torre, Arana, Ludeña, Vargas y otros, que se constituirán en el poder local de la zona y cuando decae el activo comercio, estas familias notables se instalaran en Lircay y forzaran el cambio del centro administrativo y político y la creación en 1825 de la provincia de Angaraes. Después de más de un siglo la parte norte de Angaraes se separó, para conformarse en 1943 la provincia de Acobamba. Conayca era el otro centro administrativo del sector Asto[5], que abarcaba un inmenso territorio, que hoy languidece por la migración de su población, y que con el correr del tiempo se desprenderán los distritos actuales de Pilchaca, Huando, Nuevo Occoro, Laria, Palca y Cuenca de la zona centro de la provincia de Huancavelica. Con relación a la provincia de Churcampa, un tal Baltazar de Hontiveros era el encomendero del repartimiento de los Angaraes reducidos en seis pueblos: la Veracruz de Churcampa, Locroja, Santa Clara de Cosme, San Juan de Cota, San Alfonso de Chilcapampa y San Pedro de Matibamba, que después de muchos años en 1985 varios de estos pueblos serán la base para dar forma a dicha provincia. Según Francisco Cañas que recorrió en 1840, el clima ardiente de esta zona les permitía la obtención de calabazas o mates, cuyos caparazones eran burilados en Mayocc con extraordinario gusto artístico. Respecto a la provincia de Tayacaja[6], da cuenta de su antigua existencia con el conjunto de pueblos en su interior y la presencia de mitmas chachas que se establecieron en Colcabamba.El segundo texto es del huancaíno Nemesio Raéz que ejerciendo funciones de Subprefecto en la provincia de Tayacaja, al estilo del sabio Raymondi escribe en 1898 “Tayacaja Monografía de esta Provincia de Huancavelica”, apenas algunos años posteriores a los acontecimiento de la guerra con Chile. Nos da cuenta de la existencia de las potencialidades naturales y sociales, la descripción de la división política y eclesiástica[7], las actividades económicas de los distritos, el inventario de  235 haciendas y su vocación productiva, las haciendas cañeras que explotan el aguardiente de caña, recursos hídricos, minerales, la fauna, flora, puentes, caminos. La importancia de Pampas, Huaribamba y Colcabamba por su amplitud territorial que será la base para el surgimiento de nuevos distritos. Utilizando el Censo de 1876 señala la existencia de 38,161 habitantes para toda la provincia, aunque recela de los estimados demográficos[8]. También nos da pistas sobre alzamientos y recuperación de tierras por campesinos post guerra con Chile. El tercer texto es el “Ensayo Monográfico de la provincia de Tayacaja”[9], de J Ruiz Fowler que data de los años 30 del siglo pasado. Cuyos manuscritos originales los halle en 1991 en los archivos comunales de la comunidad de Pazos, cuando trabajaba en el Proyecto de Desarrollo Comunal de la Microrregión de Pazos, que ejecutaba la ONG SEPAR. Justamente el Ing. Ruiz había establecido su campamento de operaciones en la comunidad de Pazos, fue escrito cuando estaba a cargo de la construcción de la carretera Huancayo – Pampas[10]por la ley de Conscripción Vial, dado por Augusto B. Leguía. Describe su fundación y sobre los primeros españoles que habitaron la ciudad de San Pedro de Pampas aludiendo a los López y Cárdenas, Díaz, Olivera, Arredondo, Acevedo, Chamorro y Bendezú. La existencia de los distritos y su población, las potencialidades agropecuarias, la producción de la caña de azúcar de los distritos de Colcabamba, Salcabamba, Surcubamba y Anco, de la que extraen aguardiente[11]y chancaca; y es destacable el diseño del plan vial para la interconexión de los distritos con la capital de la provincia, especialmente con la rica zona Nor oriental.Juan Oscar Zamudio CabezasEditor[1]    Es uno de los intelectuales peruanos que más ha estudiado el mundo andino. Su producción bibliográfica se acerca a las 300 publicaciones y 27 libros, en más de 40 años de investigación. Ha recorrido diversos archivos de Sudamérica y Europa, lo que le ha permitido recopilar y publicar mucha información sobre distintos temas referentes al imperio de los Incas, la invasión española, los movimientos coloniales acerca de grupos étnicos diversos e instituciones hispánicas. Sus aportes a la historiografía peruana son incalculables. Luis Daniel Morán Ramos: UKUPACHA, Revista de Investigaciones Históricas. Año 5, N° 10, Diciembre 2006. [2]   Para facilitar la lectura del texto, se ha quitado los anexos que describen el proceso del litigio.[3]    Los mitmas eran grupos de migrantes controlados por el Estado Inca. El número de hombres y mujeres trasladados de un lugar a otro dependía de lo planificado por el poder central. Las funciones que cumplían eran variadas para la colonización, en donde trabajaban en la explotación de minas, salinas, maizales y cocales. En síntesis, los mitmas representaron un instrumento político que utilizaron los incas, para el mantenimiento de su status y poder. “…en la tierra de los Ancara hubo dos clases de mitmas: 1) los políticos para el control social y castrense, y 2) los colonizadores que fundaron nuevos pueblos o llactas”.[4]    El reino Anccara fue una de las muchas etnias nacionales de los Andes. Anccara es sinónimo de Huampuru: batea de calabaza, aunque también se les llamaba a las calabazas grandes que servían como platos. [5]    Denominado Hanan-Ancara, que comprendía el espacio ocupado por los actuales distritos de Occoro, Laria, Conaica, Cuenca, Pilchaca, Moya, Vilca, Manta, Huayllahuara y Acobambilla. Daniela Lavallée y Michele, Julien: Asto, Curacazgo Prehispánico en los Andes Centrales, IEP, Lima 1983.   [6]    Considerado como uno de los reinos locales huancavelicanos, según referencia de documentos de 1594 Yupa Inca VacachiYndio ladino (sic) figura como gobernador y cacique principal de pueblos de Pampas y Colcabamba. Carlos Zúñiga: Literatura de Tayacaja,  Ediciones Capulí, 1995.[7]    Para 1784 Tayacaja estaba conformado por cinco curatos: Mayocc, Paucarbamba, Colcabamba, San Pedro de Pampas y Huaribamba; luego de más de un siglo después en 1898 estaba divida en 9 distritos: Pampas, Huaribamba, Salcabamba, Colcabamba, Paucarbamba, Mayoc, Anco, Locroja y Surcubama; y cuarenta y seis anexos.[8]    Dato muy importante para ver la evolución de la población en Tayacaja. De acuerdo a los censos realizados en el país, en 1791 existía una población de 13,161 habitantes, en 1836 (sin información), 1862: 40,802. Gootenberg, Paul: Población y etnicidad en el Perú republicano (siglo XIX): algunas revisiones, IEP, 1995.[9]    Publicado en el Boletín de la Sociedad Geográfica de Lima. Tomo 47, 1930.[10]  En el centenario de Tayacaja (1925) se inicia la construcción de la carretera Huancayo-Pampas. Un cinco de junio llega el primer carro.[11]  Sobre el papel del aguardiente en la sierra central ver Manrique (1987).]]></content>
		</document>
		<document id="c621c658c452066d50cd7501a66458f3" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/06/la-nostalgia-del-viejo-aliso.html">			<content><![CDATA[Leopoldo Pacheco Orellana (1961) nació en Pampas Tayacaja y publicó en el 2012 “El aullido del Lobo”, su primer libro de narraciones ambientadas en su tierra natal. De su segundo libro de poesía “Nostalgia del dolor” nuestro colaborador Carlos Zúñiga Segura, nos hace un breve análisis que ponemos a vuestra consideración. El poeta Miguel Hernández afirma que los escritores “son vientos del pueblo, nacidos para pasar soplando a través de sus poros y conducir sus ojos y sus sentimientos hacia las cumbres más hermosas”. En efecto, este concepto se afirma en el florecimiento del libro Nostalgia del dolor escrito por Leopoldo Pacheco Orellana.El poeta Pacheco, eterniza las imágenes que entrañan las palpitaciones de su pueblo en la permanente travesía de la experiencia humana; así, Pampas Tayacaja, es el fuego que alimenta su asunción poética, pues, cada imagen refleja la esencia del hombre, su bagaje espiritual y su identidad.El viento sacude las ramas de la nostalgia y en esa textura, forma y color le confiere una indudable fuerza expresiva, en la medida que se revive rituales, costumbres, cariños, familiaridad, que son la exaltación de vivir en el pueblo donde se ha nacido, donde se ha plasmado la visión del escritor que respeta y valora esos recuerdos identitarios, para luego, corrido los años, enhebrarlos a través de una hilación sutil y rotunda a la vez en un Voy a volver / sin haberme ido nunca de mi tierra como lo afirma su autor tejiendo en su alma la manta  multicolor de sus sentimientos mas fecundos.Pacheco Orellana evocando mi escuelita en esta salida eterna, expresa la comunión del ser en el Ser, la emoción decisiva y auténtica que nace desde las nervaduras de la sangre, en corralones bordados de guindos y trinos de jilgueros para calificar el alto sentido de la vida y hacer que los pajarillos trinan, como ahora están trinando en el Puente con corazón de viento y dolor de espuma.Nostalgia del dolor, semeja una postal de amor, donde es posible graficar los signos y aromas en su intimidad más profunda. Cierto, cada palabra dicha con absoluta sinceridad, vertebra el edificio poético del libro, en tanto álbum de recuerdos, nostalgias, que florece como una salvación justo y preciso antes que el tiempo puede lastimar las tardes o arrugar la piel en la injuria de los años.Así, la travesía literaria  de Leopoldo Pacheco Orellana, que anteriormente ha publicado El aullido del lobo se afirma plenamente con Nostalgia del dolor, en la medida que el libro germina y evidencia un singular florecimiento poético, que enciende la sangre en el paisaje encantatorio del pueblo donde nació y asumió el compromiso de la palabra, para junto a sus numerosos lectores avivar el fuego eterno de la vida que es la poesía y con ello, aspirar que el mundo cicatrice sus heridas.Autor: Carlos Zúñiga SeguraColaborador Exclusivo de Saposaqta                                                                                                       ]]></content>
		</document>
		<document id="7e2e8cff3dda05f50f77a2fb7d02fc6d" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/07/heroe-ignorado-de-pampas_1.html">			<content><![CDATA[Raimundo Hurtado SánchezHéroe ignorado de PampasExiste un viejo adagio que dice : “El olvido es peor que la misma  muerte y es el segundo sudario de los muertos”  por eso es necesaria la historia, pues mediante ella se conoce nuestro pasado para tener memoria de ella y poder planificar un mejor futuro y también reconocer en toda su extensión  a personajes que destacaron en los diferentes campos de la vida y fueron ejemplos de valor y sacrificio en aras de nuestra nación y sin embargo han vivido ignorados por la sociedad y sus hechos han quedado dormidos en el sueño eterno del  olvido, esperando como el arpa de Bécquer, una mano de nieve que sepa arrancarlo de la indiferencia  y valorar en su verdadera dimensión su legado a la posteridad, constituyéndose en un héroe pampino al que es necesario reivindicar entre los personajes que brillan en el firmamento de protagonistas ilustres de nuestro querido pueblo de Pampas.Es por esa razón que esta vez nos proponemos reivindicar a nuestro héroe pampino que se destacó por su valor en el   combate del dos de mayo de 1866 don Raimundo Hurtado Sánchez, uno de los grandes protagonistas del acontecimiento  que  selló definitivamente la independencia de los países americanos del yugo españolDon Raimundo Hurtado Sánchez nació en Pampas Tayacaja  el 15 de marzo de 1843 hijo de don  José Manuel Hurtado y de doña María Zoila Sánchez. Cursó sus estudios primarios y secundarios en la ciudad de Huancavelica, a los 22 años abandonó sus estudios secundarios para enrolarse en las filas del ejército a raíz de las pretensiones españolas de recuperar sus antiguas colonias, pues  hubo un tiroteo al pueblo por orden del coronel Pezet.Dio a conocer su valentía en la toma del cuartel de Huancayo defendido por fuerzas a la orden del coronel J. Cisneros batiéndose como un  león junto con los cinco únicos  hombres que mandaba el mayor Manuel Ugarte.Sabedores de la aproximación de la escuadra española después del bombardeo a Valparaíso,  presentaron de inmediato él, y los demás oficiales agregados a la  plaza,  un memorial al Presidente de las República para que se les diera el honor de asistir a la defensa de las baterías del callao, consiguiendo su objetivo a pesar de la oposición fundada en fútiles pretextos del Presidente.La memorable jornada lo encontró en la batería de Abtao siendo comandante general de la baterías del sur el coronel Lacotera, prefecto del Callao, el coronel M. Herencia Cevallos, y el  primer, segundo y tercer jefe de su batería:  el Comandante Valle, don Eusebio Pomareda y el Comandante Luis Herrera.Su comportamiento no dejó nada que desear, siendo objeto de calurosas felicitaciones por parte de sus jefes y compañeros, mereciendo el ascenso a teniente efectivo ese mismo día y el diploma siguiente:JOSÉ BALTA PRESIDENTE CONSTITUCIONAL DE LA REPUBLICAPor cuanto: el Congreso Nacional ha concedido  el título de benemérito a la patria en grado heroico el uso de una medalla de honor y el de un escudo en la manga del brazo izquierdo a los denodados mantenedores de la integridad de la República que en las baterías y buques combatieron en el callao el 2 de mayo de 1866, contra la escuadra española.Por tanto.- he venido a expedir el presente diploma al sub teniente Raimundo Hurtado, para que pueda usar con dietado la medalla y el escudo que concede a los de su clase la ley del 26 de enero de 1869, como una muestra de gratitud nacional por el valor heroico que desplego en esa memorable jornada.Dado en la casa de gobierno en Lima a los 11 días del mes de diciembre de 1871José Balta.Tomas Gutiérrez.- sello del Ministerio de Guerra y Marina.Codificado en la batería Abtao.- el oficial mayor La Fuente.Sello: inspección general del ejercitoLima, enero13 de 1872.Anótese: F. Alvarado Ortiz.- 3° sección anotado fecha ut supra.Escribe: Hernán F. Canales Acevedo.Fuente: Semanario Los Andes (20 de Agosto 1915)Director del Semanario: Cristian T. CalanzaCorreo: feankcanales@hotmail.comTelf.  523-0501]]></content>
		</document>
		<document id="663a900791014fa59622d454a3818a0a" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/07/sergio-quijada-jara-y-el-santiago.html">			<content><![CDATA[Se acerca la Fiesta del Santiago en la región central del país, y es bueno saber algo de su historia, de los estudiosos de la esencia misma de esta hermosa fiesta del ganado y pastores. El año pasado en el mes de setiembre fue declarado como Patrimonio Cultural de la Nación y las autoridades municipales tayacajinas, no le dan la importancia que se merece. Quizás porque desconocen sus orígenes de esta fiesta. El Blog Saposaqta  se complace en publicar este interesante artículo para vuestro conocimiento.Sergio Quijada Jara tiene una obra intelectual valiosa, que lo hace acreedor al reconocimiento y a la alabanza de todos nosotros. Por eso el mejor homenaje que se le puede rendir hoy, es reeler, ordenar y evaluar todo lo que ha escrito. Según el registro de Alberto Tauro del Pino, el autor nació en el distrito de Acostambo, provincia de Tayacaja en 1914; estudió Derecho en la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, donde se recibió de abogado en 1945. Desde entonces, ejercía la profesión en la ciudad de Huancayo.En Sergio Quijada Jara hay que admirar a uno de los primeros recopiladores de la cultura popular de nuestra región, como uno de los iniciadores de la literatura narrativa. Tuvo el gran acierto de mostrar el paisaje y el entorno social, a través del relato y el cuento y recuperar la tradición nativa del pueblo, mediante la compilación de cuentos, leyendas, canciones y la descripción de las costumbres, como se puede ver en sus primeros libros.Sergio Quijada Jara ha sido, por encima de todo, el conservador de la cultura popular. Descubrió, inventarió, y documentó con esmero y paciencia, las fiestas patronales, las danzas, los cantos, las adivinanzas, los dichos y las costumbres, es decir, todo aquello que permite conocer la vida íntima, las creencias y la manera de ver el mundo de los campesinos y aldeanos. Todo lo que, desde el siglo XIX, se denomina, con una voz sajona: Folklore.Por esa misma época, había surgido también en el Cusco la primera escuela de investigación folklórica, creada por Víctor Navarro del Águila (1909 – 1948) que luego vendría a ser el semillero de grandes estudiosos de la cultura popular como Efraín Morote Best, Gabriel Escobar, Andrés Alencastre, Josafat Roel Pineda y los hermanos Delgado Vivanco entre otros más. Por su parte José maría Arguedas empezaba a recoger en Sicuani las canciones quechuas y a escribir sobre los ritos de la siembra y la cosecha, la feria y los carnavales, publicando sus artículos en el diario La Prensa (1941 – 1944).La primera obra  folklórica importante de Sergio Quijada Jara fue Estampas Huancavelicanas, publicada en 1944. Con este libro había obtenido una Mención Honrosa, en los Juegos Florales, organizados por la Universidad de San Marcos el año 1940. Este reconocimiento sería decisivo para que el autor continúe trabajando en el campo del folklore.En estas fiestas campesinas, la que más llamó la atención de Sergio Quijada Jara, sin duda, fue la Fiesta del Santiago. A ella le consagra una sección de Estampas Huancavelicanas y una buena porción de las Canciones de ganado y pastores; y finalmente un opúsculo, que se titula “Taita Shanti”  (1974), donde reúne canciones y partituras sobre la fiesta mencionada.Santiago es la imagen que más difusión tuvo en América. Hace ya muchos años, Rafael Heliodoro Valle en un hermoso libro “Santiago en América” (1946) hizo un registro de las ciudades que llevan su nombre (mas de 200), y las leyendas, tradiciones y fiestas que están asociadas con su figura. Santiago fue el santo más propalado sobre todo en los primeros años de la conquista. Su imagen pasó a tierras americanas, pero trocando su figura de Santiago Matamoros por la de Santiago Mataindios. Las fiestas dedicadas a este santo son incontables en diversos pueblos del Perú .Canciones de ganado y pastores es el más extraordinario trabajo de transcripción y recopilación de la literatura oral que se haya ejecutado en el país. Tiene un valor inmenso, no solo para los estudios folklóricos sino también para la lingüística.Autor: Manuel BaquerizoFuente: Folklore: Bases teóricas y metodológicas.Edición de Lluvia Editores 1991Imágen: Fotografía de Teófilo Hinostroza]]></content>
		</document>
		<document id="60aeab32570adebe624480b015440da5" url="http://saposaqta.blogspot.com/2013/08/nueva-publicacion-literaria.html">			<content><![CDATA[MEMORIAS DE UN MATAMOROS, PAMPINO POR RATON Y MATALOROSAparece un nuevo libro en el firmamento de Tayacaja. Esta vez bajo el sugestivo título de “Memorias de un Matamoros, pampino, por ratón y mataloros”. Su autor pone ante nuestros ojos, un libro de relatos y vivencias en la ciudad de Pampas, su terruño,  donde recuerda con mucha nostalgia su infancia en el seno de un hogar de clase media, con personajes del entorno familiar que los describe con nostalgia, como tratando de retornar a ese dulce mundo que le tocó vivir.Se trata de Ronald Matamoros Sánchez, quien a partir de este libro, pasa a integrar un naciente grupo de escritores tayacajinos que, a través de sus relatos, trasladan a los lectores a ese universo construido con recuerdos y evocaciones.“… vienen a mi mente, recuerdos desde muy niño, cuando saltaba de la cama muy temprano, para salir corriendo hacia las chacras y el campo, siempre con un jebe y su callampa, para hacer puntería y cazar pajaritos, en un ambiente de olores a tierra húmeda, el rocío de las flores y la yerba fresca, contrastando con los rayos de sol que aparecían entre los cerros y los eucaliptos…” Sus relatos tienen un circuito muy familiar, donde describe con nostalgia a su abuelo materno don Mariano Sánchez Bernal, compartiendo momentos de alegría en familia, prodigando caricias y mimos, contando cuentos e historias interminables.“… continuamente, mi abuelo me paseaba por el jardín de la casa, llevándome de las manos, cargándome, acariciándome, posándome en sus rodillas, sentado en una silla de madera, y siempre tenía al costado un perro de gran tamaño, celoso guardián llamado “Hualco”. Como no voy a recordarlo, tenía tres o cuatro años de edad,  me decía mi “chutito”, y ese es el más grande y creo único recuerdo que tengo de papá Mariano…”Sus relatos por momentos se tornan tiernos y mágicos, por la ternura y el amor a Pampas, donde la evocación a sus primeros años nos conduce a ese mundo que cada uno de nosotros tenemos.“… de mis primeros años recuerdo muy poco, pero lo importante era el cariño que me prodigaba mi abuelo Mariano y mi tía Mayita, quienes eran los que me engreían. Recuerdo mis años en el Jardín de la Infancia de Pampas, me acuerdo de las monjitas, los juegos y desayunos de pan con mermelada, de mis estudios en la Escuela Pre Vocacional 521 de Pampas, de mi profesora Isaura, del profesor Pedro Gómez Muñoz, recuerdo gratamente los juegos con trompo, luego hacer volar cometas, también los carnavales, las fiestas en la casa  por los cumpleaños de algunos familiares, la fiesta de enero, las navidades, entre otras cosas…”La presencia de su señora madre es constante en cada capítulo del libro. Los recuerdos de la educación recibida por ella son importantes para el autor. Era la guía de su hogar, el personaje central en su vida, y sus recuerdos y evocaciones son constantes a lo largo de estos relatos cuya locación es la ciudad de Pampas Tayacaja. “… todos los días pienso en la mamá Adelina “gringa” Sánchez, a quien la recordamos por hermosa, culta, honesta, sencilla, laboriosa. En los momentos difíciles o felices siempre me encomiendo a ella…”Esta es la primera producción de Ronald Matamoros Sánchez. Más allá de connotaciones de escuela o estilo literario, su narración nos describe situaciones y acontecimientos de su entorno. Una primera parte se sitúa en Pampas, su terruño, continuando con recuerdos y vivencias de sus estudios superiores, para luego lograr su carrera profesional, igualmente matizada de relatos vividos en los lugares que le tocó vivir.“… Para poder escribir, tenía tantas ganas de hacerlo y no se daban las condiciones. Fue en el 2012 que empiezo a escribir refiriéndome a los hechos vividos, mis recuerdos, mis sueños y nostalgias, penas y alegrías recordando lo vivido y hecho por mi madre. Con mi relato dios quiera que entiendan el mensaje, sus hijos, sus familiares, amigos, paisanos y alumnos…”El Blog Saposaqta saluda pues, esta nueva publicación, y así seguiremos apoyando nuestra literatura tayacajina como lo hemos venido haciendo con los nuevos narradores que siguen y seguirán apareciendo en el firmamento.Blog Saposaqta Equipo de redacción]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>