<author id="5304f563c31603f5dbc880bc30ee645a" url="celendinpm2.blogspot.com" feed="http://celendinpm2.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="98b23c8b63c0795eeaf31e654c883ee6" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/04/opinion-la-locura-galopante-de-crazy.html">			<content><![CDATA[Por Crispín PiritañoRealmente Crazy Horse está cada vez más crazy. Comete cada patinada: el puntapié a Lora, la cachetada al estudiante Richard Gálvez, al ciudadano que le gritó “revocador”, deslices que según los psiquiatras son propios de su ego colosal. Pero lo que más le duele es su confidencia al no menos controvertido Jaime Bayly: “No seas cojudo, hombre, la plata llega sola” le habría comentado al “tío terrible”, cuando éste buscaba un vientre de alquiler para su pretendida candidatura presidencial. Este extraño desliz, que los psiquiatras califican como un acto fallido salido de la subconsciencia por falta de Li, creemos que será su cuchillo, el arma que esgrimirán sus contendores políticos para impedir su retorno al sillón presidencial.. El cuento más increíble del mundo...Y es que todo el mundo se preguntaba ¿Cómo era posible que la plata llegara sola? ¿Será que vivimos, sin siquiera sospecharlo, en el país de las mil y una noches, en el que solo basta frotar una lámpara, un anillo, o pronunciar las palabrás mágicas de “ábrete sésamo”, para que broten de la nada, riquezas inimaginables? Nadie podía imaginar cómo era posible tal prodigio, hasta que por algún lado tendría que brincar la liebre y ofrecer la clave del acertijo: el último domingo, un canal de Tv soltó la primicia: el secreto residía en la liberación de más de 5000 reos, entre los más granado de los narcotraficantes y choros calificados, de esos que roban con agravantes.Y es que nadie con más de dos dedos de frente puede creer lo que dice el gatillero Morís (asi se pronuncia su nombre en francés) Murder: que el gordo Crazy tiene un corazón tan grande como su panza y que de buena gente liberó a esta aristocracia del crimen, porque le daba pena que estén presos mirándose las caras y había que despenalizar las cárceles del país y que solo por esto están sus detractores armando un escandalete.Lo que pasa es que tanto Crazy, como Morís, creen que los peruanos somos, para usar su propia expresión, unos reverendos cojudos, que nos estamos chupando el dedo para creer que solo fueron sus buenas intenciones las que lo llevaron a indultar y conmutar las penas de tantos malandrínes que ahora andan sueltos en plaza, haciendo de las suyas para recuperar lo que pagaron por su libertad. Así como lo lee, amigo lector: Hay que ser bien coj…inova para no saber que fracturaron manos para que les abran las jaulas. O pensar como Fernanda del Carpio en “Cien años de soledad”: Si se lo creyeron a la biblia ¿por qué no creer en las palabras de Crazy?Ahora todo el mundo lo sabe: al conjuro mágico de “Plata llega sola” fueron apareciendo diversos faenones como los indultos, el banco BCCI, los petroaudios, el tren eléctrico, el estadio nacional, los colegios emblemáticos, las concesiones mineras de última hora, como la que otorgó irresponsablemente a los ecocidas de Newmont Minning y sus cómplices de Buenaventura para que destruyeeran a Cajamarca y Celendín y tantos otros chanchullos con los que fue posible amasar tanta riqueza y hasta comprarse castillos de verdad.Pero lo que más joroba es que  Crazy pretenda victimizarse con el histrionismo que lo caracteriza. Afirma sin empacho que le quieren impedir el camino a la presidencia el 2016 y encima conmina al inquilino de palacio a indultar de una vez por todas al otro corrupto que está enjaulado en la dorada Dinoes. ¿Pensará que tiene posibilidades después de tanta corrupción y robos que protagonizó durante sus dos mandatos? En las elecciones pasadas triunfó con los votos de los jóvenes y los amnésicos que olvidaron al peor gobierno de la historia, que como secuela nos trajo a la corrución sistematizada del japonés y Montesinos. Ellos se olvidaron de las colas y de los sufrimientos que tuvimos que pasar los subrevivientes de esos dos gobiernos. Pero ahora, sabiéndolo, hay que refrescarles constantemente la memoria y decirles que gobiernos corruptos y ladrones como los de Crazy y el renunciante por fax, ¡Nunca más!]]></content>
		</document>
		<document id="35470d681f250d0f601ad08ef38ed356" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/04/provocacion-la-ministra-jara-estuvo-en.html">			<content><![CDATA[Por Constante VigilCelendínEn lo que parece ser una maniobra para romper el clima de indignación que hay en Cajamarca contra el gobierno minero-militar de Ollanta Humala y nueve meses después del asesinato de varios celendinos por las fuerzas militares, ayer se anunció la presencia en Celendín de la ministra de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, Ana Jara.La ministra habría llegado para inaugurar un Centro de Emergencia para la Mujer.  El anuncio provocó de inmediato la reacción de protesta de la población y en particular de las rondas campesinas, que estaban preparando una nueva subida a las alturas de Conga, a la zona de las lagunas amenazadas por la minera Yanacocha.Decenas de pobladores salieran a protestar, para hacerle recordar a la visitante las muertes que hubo durante las protestas contra el proyecto Conga el 3 de julio de 2012, pero no pidieron acercarse a ella porque el grupo en el que se suponía que iba estaba blindado por un fuerte contingente policial.La situación es extraña. Nadie vio a la ministra Jara en Celendín, sólo se vio un grupo de gente, seguramente pagada, protegida por la policía, que se supone protegían al alcalde, el traidor y nefasto Mauro Siles Arteaga, y a la visitante.La población ahora duda con razón de que la ministra haya llegado efectivamente a Celendín. Si fue, en todo caso, estuvo bien escondida, dicen los shilicos burlones, estuvo bien protegida por su portátil y por el medio millar de policías que ocupan la ciudad. Hay la posibilidad de que no haya ido, de que simplemente Jara no estuvo en Celendín y todo no ha pasado de ser una maniobra publicitaria del gobierno, que prepara la llegada de Nadine Heredia a Cajamarca.Sea como sea, ayer el martes por la tarde, a eso de las 5 pm, como la protesta se acentuaba, según se informó en Nueva DjRadio de Celendín, los policías se lanzaron a reprimir a los manifestantes, produciéndose un enfrentamiento que dejó varios personas heridas y contusas, entre ellos una joven y un profesor. ”Estamos afectados por las bombas lacrimógenas, el gas ha ingresado a nuestros estudios”, señalaron los locutores.Por su lado, la presidenta de las Rondas Campesinas de Celendín, Jenny Cojal, manifestó que la manifestación estaba planificada, pero con el objeto de pedir apoyo y víveres para que este miércoles diversas delegaciones campesinas puedan subir a las lagunas que pretende afectar el proyecto megaminero Conga, de Yanacocha.“En complicidad con el alcalde de Celendín, Mauro Siles, han reprimido a nuestra gente. Nos han dado una sorpresa, nueve meses después de la muerte de nuestros hermanos. Rechazamos la presencia de la ministra porque sabemos que el gobierno está tratando de comprar a nuestra gente trayendo regalos”, dijo la dirigente.De este modo, nueve meses de los crímenes perpetrados contra los ciudadanos celendinos, el gobierno entreguista de Ollanta Humala ha enviado al parecer a Ana Jara a esta ciudad, en un claro acto de provocación y con un mensaje subliminal que la población ha comprendido cabalmente.Se trata de comprar y engañar a la gente con regalos, tal como intenta hacerlo la minera, de desviar la atención de la opinión pública sobre la protesta justa de los cajamarquinos sobre el proyecto Conga, lesivo para la salud de miles de pobladores de la zona de Minas Conga y anexos.El repudio manifestado a la ministra por la población de Celendín, que le recordó que el gobierno no había hecho nada por sancionar a los responsables de la masacre del fatídico 3 de julio de 2012, ni ha resarcido a los deudos de los caídos, ni ha solucionado el problema de los muchos heridos que dejó la criminal actitud fratricida del ejército y la policía contra otros peruanos, ha sido más que claro.Es una muestra de la poca credibilidad que merecen los funcionarios de un gobierno felón, entreguista y mentiroso, que de nacionalista solo tiene el nombre. Es gesto de la población ha sido muy significativo, mucho más cuando se trata de una funcionaria muy cercana al entorno familiar del inquilino de palacio de gobierno.Fotos de los incidentes:La población que protestaba no pudo acercarse al grupo en que supuestamente estaba la ministra. Profesor herido, recibió un varazo en la nariz.Esta joven también golpeada por los policías al servicio de la minera.Una novedad. Los celendinos han visto sorprendidos que el serenezgo ahora luce uniformes y equipos mejores incluso que los de la policía. Al parecer son policías equipados por la minera.Esto en cambio no es una novedad. una vez más, el sinuoso Mauro Siles Arteaga, alcalde de Celendín, huyendo de sus conciudadanos, protegido por la policía, incapaz de dar la cara por sus múltiples traiciones.¡FUERA YANACOCHA DE CELENDIN. CONGA NO VA Y NO VA!]]></content>
		</document>
		<document id="cce1f6bc28b68f4549931ca5afd28108" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/04/retrato-alan-garcia-al-desnudo-por-un.html">			<content><![CDATA[Señal de Alerta, 26-4-2013¡VANAGLORIA DE UN CERDO!Por Herbert Mujica RojasEn un país latinoamericano hay un voluminoso individuo cuya megalomanía es enfermiza. Gárrulo hasta la más íntima y grasosa célula acaba de noticiar a sus connacionales que si es necesario -dice el porcino- postulará para presidente.La obsequiosa entrevista la planteó la CIP (Cadena Internacional de Puercos) y en ella el señor Cerdo se despacha con artera voz contra quienes él considera carecen de posibilidades en sus querellas internacionales. Como si no lo supiéramos nos advirtió que él no forma parte de La Haya. Es obvio que una corte de tan alto prestigio no admite a sospechosos de enriquecimiento ilícito y a firmantes de indultos a narcotraficantes, es decir de criminales. ."Gruesos sectores tan sólo a la pronunciación de su nombre, asocian su existencia al robo, a la estafa, a la mentira, al crimen".El señor Cerdo gana por ausencia no por competencia. Sus áulicos son de una mediocridad espantosa, no hablan: regurgitan cuanto insinúa, con ajos y cebollas, el obeso de marras. Tampoco pueden hacer mucho más: ¡sus prontuarios están bajo siete llaves y él conoce al dedillo cada uno de estos y sabe cómo hacerlos llegar a los miedos de comunicación, eslabones -bien rentados- de una proterva misión estupidizante urbi et orbi.El país latinoamericano sobre el que discurrimos está anegado de análisis sobre la corrupción. Cada quien hace su agosto y la nombra y apostrofa a su gusto y ¡hasta cobra pingues dólares o euros o en especie con viajes y cursitos en el exterior! Curiosamente al ser parte del ADN social ya no necesita de etiologías sino de su ¡pulverización total! Y esto constituye ¡también! la eliminación de sus vectores en forma de políticos.Del párrafo anterior puede colegirse una realidad bárbara: ¡un pueblo conoce tanto la corrupción, la padece, sufre sus consecuencias pero la considera NORMAL y parte de su vida! La pregunta adviene sola y firme: ¿es normal que una sociedad repute a la miasma como una forma de existencia desde el nacimiento hasta la muerte? Sospecho que la respuesta es simple y palmaria: ¡de ninguna manera!En este lodazal de ambiciones y vanidades inmensas, el señor Cerdo se siente como Pedro en su casa: destroza a quien puede, usa a todos y para ello ha logrado la arquitectura de un imperio del mal que expolia dineros públicos cada vez que accede a la administración gubernamental. Decir "al poder" sería de estulticia mayúscula, ningún presidente tiene siquiera barruntos de poder, tan sólo ordena y reordena. Los núcleos purulentos desde el exterior determinan qué producir, en qué cantidad, con qué empresas contratar y cómo y para quién dar las estabilidades jurídicas a que son tan proclives sujetos como el señor Cerdo que una vez advirtió que no había que mencionar mucho a los australes "porque podían molestarse". Y en la entrevista para CIP ha reiterado su lacayismo puesto también de manifiesto en la propaganda que hace para que unas empresas se hagan de concesiones. ¡Un ex presidente de vocero servil de patrones que pagan bien, tanto que así pudo comprarse una casita de 1 millón de dólares!Parte del diseño difusor de la campaña del señor Cerdo lo constituyen sus folletos plagados de mentiras y propuestas fundamentalistas en que hace apología de la globalización. Es legítimo, sin duda. Lo que hasta hoy no puede demostrar aquél es de dónde salieron los fondos para sus numerosas propiedades en la Ciudad Luz, para un tren de vida desenfrenado con autos de más de US$ 100 mil dólares, viajes al por mayor, etc. De la obesidad no hablemos, es propio de un porcino que se respeta a sí mismo, pasear una ancha contextura.El señor Cerdo alienta una dinámica por la cual desea involucrar a diversas instituciones. Dice que no le observan el debido proceso en la Comisión legislativa que ausculta su gestión cuando estuvo de paso, siempre obsequioso de dádivas que quebrantan penas por doquier, en el Gran Salón Administrativo de gobierno. Pero no las tiene todas consigo. Dólares y euros posee al por mayor pero gruesos sectores tan sólo a la pronunciación de su nombre, asocian su existencia al robo, a la estafa, a la mentira, al crimen.No hay hombres providenciales a quienes la voluntad divina ha señalado como los artífices de la revolución o del cambio en cualquier nación. El señor Cerdo, fiel a su estirpe zoológica, no lo cree así y lo ha manifestado ante los sureños. ¿Creerá el susodicho que todos practican la mayordomía doctoral que sus adláteres demuestran en cada suspiro o mirada rapaz?Bah, nada más y nada menos que la ¡Vanagloria de un Cerdo!Fuente: Señal de alerta.]]></content>
		</document>
		<document id="a576f52e8ff8623dfdb4fd73e46619a5" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/05/debate-la-mineria-y-el-cancer-en.html">			<content><![CDATA[A veces, en medio de la jungla de opiniones que se cruzan en las redes sociales, salta la liebre, en este caso un debate involuntario, pero muy ilustrativo, sobre el estado de salud en la ciudad y región de Cajamarca. Un técnico favorable a la acción de Yanacocha en la zona, José Quiroz Ramos, acepta que en la zona hay una alta incidencia de casos de cáncer e intenta explicarla. El escritor celendino Alfredo Pita le responde. Un diálogo que tiene dos méritos: uno, es franco y alturado. Dos, saca al tapete una situación que la dirección de Yanacocha intenta soslayar por todos los medios: la minería en Cajamarca tiene una incidencia nefasta en la salud pública. Se debe investigar qué está pasando actualmente a nivel de la salud de los cajamarquinos y cómo influye en ella el agua que están tomando.Fragmento de un diálogo en Facebook:José Angel Quiroz Ramos Alfredo, la policiía tiene la misión de velar por el orden público y el respeto a la propiedad privada. Las consecuencias del desacato propiciado por algunos pseudo líderes politiqueros con apetitos personales deberían ser asumidos por ellos exclusivamente. Lamentablemente la realidad es otra. Se maneja a nuestros hermanos campesinos con el cuento del "agua y el medio ambiente" y se los incita a realizar este tipo de acciones que devienen en algunos casos en lamentables consecuencias. Basta de incitar a la violencia.Hace 11 horas Milagros More Muñoz y como se comenta a nivel nacional que el proyecto Conga en Cajamarca esta paralizado?????????Hace 11 horas  José Angel Quiroz Ramos La región Cajamarca ha tenido desde épocas remotas un número de casos de cáncer superior al promedio nacional. Ello se debe a que Cajamarca se encuentra sobre una zona eminentemente mineralizada. El agua que se encuentra en el suelo es naturalmente ácida en consecuencia, la misma que como tal no es totalmente nociva (tener en cuenta que la calidad determinada en la línea base, previa a la implementación de la gran minería en Cajamarca obtuvo valores de PH de 6 aproximadamente. Un gaseosa tiene un PH de 1,5). La acidez no es el problema. El problema radica en que el agua ácida en su natural discurrir, disuelve metales y minerales que al ser bebidos y en el tiempo (años) podrían contribuir a la desviación estadística del promedio, que devendría en el alto número de casos de cáncer. El promedio de vida ha aumentado en alrededor del 3% en los últimos años. La minería formal no genera relaves, sino más bien pilas de lixiviación que son estructuras de circuito cerrado e impermeable. A informarse por favor.Hace 11 horas  Alfredo Pita Me parece muy interesante el último aspecto que abordas. No me detendré en el papel de la policía porque la situación creada es un escándalo, susceptible de ser llevado ante la justicia internacional (la PNP, pagada por la minera, reprimiendo con armas de guerra a los cuestionadores de la minera).Me parece que manejas información técnica y eres uno de los primeros defensores de la minería que veo que reconoce la incidencia anormalmente alta del cáncer en Cajamarca. Tú dices que es una situación previa a la actividad de la minera, yo tengo serias dudas. He procurado informarme y las diferentes opiniones que he recogido apuntan a una catástrofe sanitaria en Cajamarca ahora y a mediano y largo plazo, a raíz de la actividad de Yanacocha. Recomiendo vivamente a todos los cajamarquinos ver el documental A TAJO ABIERTO. Allí hay un especialista norteamericano y un peruano que hablan de las consecuencias ineluctables de la contaminación de los cursos de agua de la zona en la salud humana y animal. Cajamarca está ya montada sobre una bomba de tiempo.No rebato tu afirmación de que la minería formal no genera relaves, pues no es sería, por decir lo menos. El agua del El Milagro que toma Cajamarca es agua de relaves tratada a la buena de Dios. El destino de Cajamarca y Celendín si se impone Conga será el de Cerro de Pasco y La Oroya. Pregunta allí cómo es el pasivo ambiental, si no hay relaves (abandonados ya medio siglo en algunos casos) y cómo van los indices de cáncer en la zona.Si la minería por lixiviación fuera inocua y segura como la pintas no estaría siendo combatida en todo el mundo, no sólo en el Perú, por destructora y mortífera..Hace 9 horas OpcionesAdrian Sisniegas RodriguezRECORDEMOS : Destruccion de laguna El Perol es el primer paso para comenzar explotación de minas Conga. Donde esta la famosa suspension de la que hablaban el estado y la minera????.MINTIERON A LOS CAJAMARQUINOS Y A TODO EL PERÚ !.Me gusta ·  · Seguir esta publicación · Compartir · Hace 5 horas a través de su celularAdrian Sisniegas RodriguezMEMORIA : RECORDEMOS LO QUE PASO EN CELENDIN Y BAMABAMARCA. Conflicto de Conga ya ha dejado 5 muertos y muchísimos heridos de bala... http://t.co/yZRTrZ3x5c"Enfrentamientos en Celendin 08La mineria NO da progreso a la población aledaña, sino miren a CERRO DE PASCO: agua contaminada, tierras de cutivo destruidas, lagunas destruidas y contaminadas, población relevada a otra zona, pobreza y enfermedades. Cuando alguien les diga? que la minería da progreso, pues da, pero para los que se...Me gusta ·  · Seguir esta publicación · Compartir · Hace 5 horas a través de su celularAdrian Sisniegas RodriguezESTO DECÍA HUMALA EN CAJAMARCA A LA POBLACIÓN: "Si es necesario hacer un paro, alguna movilización, háganla y el Partido Nacionalista los va a apoyar. Es más, ¿con quién coordinamos para ayudarlos a hacer un paro?", "Seguramente por eso mañana me van a pedir que vaya preso y va a salir el procurador a decir que Humala está levantando a los pueblos. Sí pues, ¿cuál es el problema?" Humala Tasso señala, además, en esa cita que serían logros importantes para Cajamarca que se presione para la defensa del agua o que se racionalice el uso de este elemento destinado al uso industrial. Ollanta Humala, durante una reunión en el Gran Hotel Continental (Cajamarca), celebrada en el 2007 con militantes de su partido.http://www.youtube.com/watch?v=t-6lQfYGE5MOLLANTA CUESTIONA A YANACOCHA Y PROMUEVE LA PRESION A UN PARO EN CAJAMARCA www.youtube.comwww.agenciadenoticiaslima.com.pe .- El candidato presidencial Ollanta Humala dijo sentirse indignado tras conocer que campañas electorales de 22 candidatos a...Me gusta ·  · Seguir esta publicación · Compartir · Hace 6 horasPatricia Melgarejobla,bla, bla, bla, bla... amenazas y el asesino Ollanta con su patrón Yanacocha siguen asesinando, Conga va ir a nuestro pesar, así caigan un millón de campesinos pues sus lideres no esperan detener este proyecto sino conseguir un curul en el congreso de...Fotos de la biografíaNOS SOLIDARIZAMOS POR EL ATAQUE A NUESTROS HERMANOS DE CELENDIN Y A NUESTRO HERM...Ver másDe: Edy BenavidesMe gusta ·  · Seguir esta publicación ¡FUERA YANACOCHA DE CELENDÍN! ¡CONGA NO VA, Y NO VA! .]]></content>
		</document>
		<document id="e27f28e4167013d0514961f421f19d4e" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/05/opinion-libre-gran-frente-amplio-para.html">			<content><![CDATA[Por Franz SánchezSi en realidad, el próximo que quiere dirigir desde el gobierno municipal, el rumbo de Celendín; es un preocupado por la democracia, debiera pensar en lo importante de aliarse con fuerzas políticas convergentes, y si es necesario, desistir sobre su candidatura para dar paso a la unificación de un solo candidato, un único candidato que represente el clamor popular de recoger el pantalón del suelo y abrocharse bien el cinturón por la defensa de los recursos naturales..El pueblo unido reclama unidad d sus dirigentes.Con un panorama “minado” en la carrera hacia el sillón municipal, habrá más competidores que moto taxistas circulando por las calles. Lo que hace suponer que del apetecible “pastel” que ahora significa Celendín, las rebanadas se repartirán palmo a palmo entre los candidatos.¿Hay ausencia de líderes en Celendín? No, el liderazgo es de lo que menos se padece, las nuevas organizaciones sociales, de base, gremios sindicales, y diversas formas de organización y liderazgo rural están presentes, pero en las afueras del casco urbano. Y aquí está el problema, porque una vez ya en la ciudad, el resquebrajamiento de las instituciones es más que evidente. El municipio aislado de las fuerzas de bases, sin reconocimiento de un buen porcentaje de la población rural que ha venido luchando infatigable en contra de las empresas mineras “enquistadas” en las entrañas de las reservas acuíferas. Excluidos y postergados, en contra de la adversidad, surge el liderazgo social.¿Y en la política? Aquí sí, hay una ausencia aberrante de líderes políticos, porque si estos existiesen, ya hubieran convocado a una gran alianza de movimientos, de proyectos, para hablar sobre el tema de no “restar con votos”. Pero esto no ha sido así, pareciera que nadie se echa ni un “ojo”, lo que será fatal, teniendo en cuenta que la principal premisa para un candidato que “gobierne” para las multinacionales, será: “divide y vencerás”Si las fuerzas democráticas, que en realidad creen en servir al pueblo y no ser servidos por él, apuestan por un Frente Amplio, se le podrá dar una lección imborrable al poder económico y empresarial que sueña con el candidato “ideal”, aquél que no le haga frente a las multinacionales, que reciba “mermelada” bajo la mesa, y a cambio de esto se haga, el que la virgen del Carmen le habla a la oreja.Uno de aquellos que ya venga con buenas rodilleras, y no tenga asco al olor a pécora de sus mecenas.Por todo ello, se hace un llamado a quienes en realidad creen en Celendín, no como una excelente oportunidad individual, sino como un nuevo proyecto general que busque el bienestar común, para que se sienten a converger, a concertar, y determinar la importancia de aliar a las fuerzas, ambientales, de izquierda, de centro, de las comunidades, de los obreros, de maestros, trabajadores y trabajadoras, las democráticas, las sinceras... contra el corporativismo despiadado.Una gran Alianza, un nuevo y único Frente de amplia base, por la tierra, por nosotros, por los que estamos aquí, y por los que vendrán mañana.¡FUERA YANACOCHA DE CELENDÍN! ¡CONGA NO VA, Y NO VA!]]></content>
		</document>
		<document id="54f052dec3d1fd262521f4071dc0fde8" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/05/politica-que-sirven-los-tratados-de.html">			<content><![CDATA[Articulo de "Hildebrandt en sus Trece", 24/05/13LOS PIRATAS DEL TPPPor Pedro FranckeSoy un pirata, según dicen. Abro “Thepiratebay”, busco la música que me gusta y la bajo a mi computadora y de allí a mi celular. Mis hijas me enseñaron recientemente lo que ellas hacen desde hace años (ya mis lectores van dándose cuenta de la importancia que tienen ellas en mis procesos de aprendizaje). Es fantástico. Todo “Los prisioneros”, solo unos clicks, esperar una noche y listo. Los Beatles completos, igual. Nunca la globalización fue mejor, nunca menos ganas de buscarle defectos a esta súbita integración mundial de culturas y economías.Doe Run enjuicia al Perú por US$ 800 millones ante un tribunal internacional. Luego de contaminar el ambiente de La Oroya y afectar con plomo el desarrollo de miles de niños, incumpliendo su contrato de privatización, ahora quieren que seamos todos los peruanos quienes paguemos por sus daños. Luego de explotar nuestros recursos, llevarse ganancias de cientos de millones de dólares, declararse en quiebra para evadir el pago de sus deudas, tratar tramposamente de recuperar el control de la empresa mediante una deuda inventada con otra filial de Doe Run en un paraíso fiscal, ahora los directivos de Doe Run bien trajeados se dirigen a un tribunal que no responde a la soberanía nacional para que les paguemos US$ 800 millones. No son, dicen, piratas.ADONDE APUNTAN LOS CAÑONESEso es exactamente lo que defiende y afirma Estados Unidos en el Tratado Trans Pacífico, conocido como TPP por sus siglas en inglés, que se estuvo negociando la semana pasada en el Perú. Quieren que a quienes nos bajamos una cancioncita nos traten como a piratas, pero que trasnacionales como Doe Run tengan más facilidades para defender sus tropelías en cortes internacionales.El control de Internet que está buscando Estados Unidos con el TPP no es poca cosa. Es más fuerte que el que se trató de imponer en Estados Unidos con la llamada “Ley SOPA”, que fue derribada por una poderosa ola de protesta cibernáutica. Ahora, quieren algo más controlador pero buscando que el Congreso de los estados Unidos lo apruebe como parte de un paquete mayor de defensa de los intereses económicos norteamericanos en el mundo.No solo afectará nuestro acceso a la cultura, en forma de canciones, videos, memes u otras formas de cultura y arte. Además dificultará que puedan hacerse nuevas creaciones artísticas utilizando lo que circula en el mundo, como esta fantástica explosión de memes modificando un poco anteriores productos. Mi sobrina Andrea, artista, precisamente ha realizado varias exposiciones internacionales alrededor de este concepto: la creación en la piratería, que hoy se quiere cercenar.Para los defensores de la sacrosanta propiedad privada, lo que yo hago es un robo. Para los miles y millones de personas que en el mundo lo hacemos a diario, sólo somos buscadores de cultura, espíritus buscando armonías que resuenen en nosotros, individuos conectándose con la humanidad en una de sus mejores frecuencias: la música, los videos, la creación artística.Por otro lado, los privilegios a las trasnacionales para que puedan recurrir a tribunales internacionales si ven afectados sus intereses, no es un asunto menor. Hasta podrían reclamar indemnizaciones en cortes internacionales aduciendo que la nueva ley contra la comida chatarra afecta sus ganancias, o porque nuevas regulaciones ambientales que deben establecerse sean consideradas medidas que afectan sus ganancias y pedir por eso compensaciones millonarias.Según el ex - viceministro de ambiente José de Echave, experto en estos temas, “el número de demandas en contra del Estado peruano utilizando tratados bilaterales de inversión y capítulos de inversiones de los TLC se ha disparado en los últimos años. Ya el Perú está siendo demandado por un valor de US$6 mil millones… a lo que deben sumarse los costos que significa para todos los peruanos, asumir y enfrentar estos procesos”, ha dicho De Echave. Cuando se discutió el TLC con Estados unidos, los defensores del TLC dijeron que todo esto era exageración y mentira. Hoy, los juicios están allí.“¿Realmente es este el único camino para captar las inversiones que el país necesita?”, se plantea el ex - viceministro, y añade de manera contundente: “Nosotros pensamos que no. Hay evidencia internacional que consta que no es así. No son los países que han firmado el mayor número de tratados de libre comercio, o bilaterales los mayores receptores de inversión directa que provenga del extranjero”.A nivel mundial, un reciente informe de la UNTACD (Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Comercio y Desarrollo)  advierte que en el 2012 se iniciaron 62 nuevo casos de demandas de arbitraje de inversionistas contra estados. Nunca hubo más demandas en un solo año. Los inversionistas privados ya han obtenido US$3,000 millones de los contribuyentes a través de este tipo de mecanismos, y las demandas pendientes de resolución suman más de US$15,000 millones.ACCION PIRATAHablan inglés, trabajan en secreto impidiendo que nadie sepa nada, desembarcan en las costas del Pacífico y con esa sorpresa quieren obtener más facilidades y seguridades para llevarse nuestras riquezas naturales y dejar su contaminación, como Doe Run, y para aprovecharse de nosotros como consumidores. La similitud con los ataques piratas como los de Sir Francis Drake no deja de ser sorprendente. Vaya, qué coincidencia.Claro que todo iría legalizado. No se trata de Jack Sparrow y el “Perla Negra”. Pero como dijo un amigo, si camina como pato, hace cuac como pato y nada como pato, pues es un pato. Si trabajan en secreto, imponen sus tratados sin consultar a nadie, todo se decide en una capital del norte y el resultado es que se llevan un montón de nuestra plata, al igual que los ataques piratas, pues póngale usted el nombre señor lector.UN ATAQUE MAS, ¿QUE IMPORTA?Debo confesar que me fastidia estar enfrentando los mismos temas una y otra y otra vez. Desde la negociación del TLC con los Estados Unidos, los intentos de las trasnacionales farmacéuticas de extender las patentes para poder excluir a la competencia y poder cobrarnos caro por sus remedios, ha salido a la luz una y otra y otra vez. Con el TLC con Estados Unidos perdimos un poco, ya que se aprobó el mecanismo llamado de la “protección de datos de prueba”, subterfugio para ampliar monopolios de medicinas. Pero tanto en esa negociación como en la del TLC con Europa, el Perú logró resistir otras demandas similares, como la extensión de patentes por segundos usos y a seres vivos, gracias a la piteadera de redes de la sociedad civil como Forosalud, AIS y RedGE.Ahora viene nuevamente. Otra vez con la burra al trigo, como diría mi mamá. En el TPP, Estados Unidos quiere no solamente patentes de segundo uso, sino extender al sistema de patentes a lo que se llaman productos biológicos (vacunas, productos basados en la sangre,etc) y métodos terapéuticos. Pretenden también otras 5 formas de restringir la competencia según el análisis de Médicos Sin Fronteras, organización que agrupa a médicos voluntarios trabajando en las zonas más pobres del planeta.Parece un tema abstracto, de leyes, ajeno a la vida cotidiana. No lo es. Sufrí uno de esos ataques el primer día de mi gestión como gerente general de Essalud, en agosto del 2011. Solito en mi escritorio, aun sin asesores, me llega un expediente de cientos de páginas en la que la trasnacional Eli Lilly quería impugnar otra presentación de Olanzapina que era más barata, aduciendo que “pastillas de disolución bucal” no son “pastillas”. Debía resolver el tema en horas, porque el plazo vencía ese mismo día, y dependía de mi firma. Por suerte conocía un poco el tema y leo bien el castellano. Se compró la medicina más barata y le ahorramos a la institución unos cientos de miles de soles.Los ataques siguen y seguirán. Como en el siglo XVIII, no nos queda sino preparar nuestras defensas y estar siempre alertas ante el posible arribo de piratas. Seguirán llegando. Solo que en siglos anteriores, los gobiernos, aunque fueran coloniales, construían fuertes, disponían cañones y organizaban a la población para defenderse. Hoy la ciudadanía tiene que reclamar y hacer bulla con la esperanza de que Nadine pueda ponerle los pantalones a Ollanta aunque sea en esta oportunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="aa2bcfe7285487556a6040f4b8b680a0" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/05/pronunciamiento-hay-que-ganar-las.html">			<content><![CDATA[La lucha también es política. Las próximas elecciones municipales y regionales deben ser ganadas por el pueblo y no por los candidatos sembrados y engrasados por la Minera. Esto es un deber histórico, una responsabilidad que nos incumbe a todos. Ha llegado el momento de no dejarse manipular más y de vencer para defender la voluntad del pueblo. El Comité de Apoyo a Celendín, en Lima, ha emitido un pronunciamiento que nuestra asociación, Celendín Pueblo Mágico, suscribe plenamente (CPM). LA VOZ DEL PUEBLO ES LA LEYEl movimiento de protección de la cabecera de cuenca de Conga, en Celendín, vivirá un momento crucial con motivo de las elecciones regionales y municipales que se avecinan. En ellas, sin duda, se pondrá en juego todo lo que hasta el momento hemos conseguido para frenar la voracidad de la Newmont Mining y de Buenaventura (Yanacocha), así como la miserable avidez de sus cómplices y de los felipillos que pululan en su entorno.La defensa del agua no sólo es ecológica, también es política, por lo que tenemos la obligación de ganar esas elecciones. Si las perdemos, las ganarán la Minera, así de simple. Es por esta razón que debemos elegir con sumo cuidado a los mejores candidatos, a los hombres y mujeres que garantizarán la defensa de Celendín y de Cajamarca. El peligro es que, olvidando las lecciones del pasado, algunos sectores del pueblo se lancen a ciegas, a intentar ganarlo todo en una jugada. Sería un error fatal, pues el riesgo es que lo perdamos todo en esa jugada. Nuestros candidatos deben tener el aval de las bases, del pueblo, no sólo de un grupo o partido. Estamos en lucha y nuestros candidatos deben surgir de esa primera fila que hasta ahora ha conducido bien la Resistencia.Cualquier confusión en las filas del pueblo no hará sino agravar el peligro que ya crea en el panorama electoral la presencia de grupos regionales sin sustento político ni programático, que más bien obedecen a mezquinos intereses personales y, sobre todo, sirven a la estrategia de la Minera, que quiere, que necesita, entronizar a uno de sus candidatos. A nadie se le escapa que ella está atenta a las idas y venidas del pueblo y que intentará cualquier cosa para confundirlo, experta como es en el “divide y reinarás”.Los celendinos sabemos de lo que es capaz el enemigo, conocemos todas sus artimañas: corrupción de funcionarios, compra de candidatos, subvención de campañas para los aspirantes promineros, fanfarrias, bailes tipo chino, obsequio de kilos de arroz, de fideos, de gorros, de politos y hasta un mísero billete en una caja de fósforos. El monstruo está dispuesto a todo. Ha olisqueado a su presa y no la va a soltar fácilmente. Pero nosotros lo hemos visto de cerca, conocemos su mala entraña y nuestra honda será la de David.En esta lucha, que los traidores y venales condenan de mil maneras, pero que el mundo inteligente y responsable aplaude, se han dado situaciones que nos pueden costar caro, como el que, de alguna manera, algunos políticos profesionales se subieran al carro con la evidente intención de obtener réditos. Esto ha servido para que la derecha bruta y achorada nos tilde de ser gente opuesta al progreso, de comunistas y hasta de terroristas. Los celendinos responsables y pensantes que somos sabemos que nada de eso es cierto y lo vamos a demostrar en las elecciones. Para ello debemos ir a un consenso: lograr un único y verdadero candidato que garantice el triunfo y la defensa de Celendín. Sólo una autoridad auténtica que emane del pueblo nos representará y nos dará garantías.Por estas razones, lamentamos el desbande de algunos compañeros que llevados por la vieja inercia política han lanzado candidaturas a nombre de partidos regionalistas cuando está más que claro, a la luz de la lucha, que sólo las bases de la Resistencia celendina tienen voz y voto para nombrar a los candidatos del pueblo. Las opciones que se reclamen del pueblo, pero que no emanen del pueblo, serán apócrifas y sospechosas de estarle haciendo el juego político a la Minera, por lo que obviamente serán condenadas.En este sentido, saludamos la democrática decisión de nuestro principal órgano de lucha en la provincia, la Plataforma Interinstitucional Celendina, PIC, de convocar a todas sus bases a una reunión que se llevará a cabo en la Casa del Maestro, el día 24 de mayo, para una consulta de la que saldrán los legítimos representantes del pueblo celendino.Comité de Apoyo a Celendín - LimaAsociación Celendín Pueblo MágicoLos Mártires de las Lagunas. El 3 de julio se cumplirá el primer año del crimen alevoso.¡FUERA YANACOCHA DE CELENDÍN! ¡CONGA NO VA, Y NO VA!.]]></content>
		</document>
		<document id="90ddf7a58e3c606768b3307aed3e1947" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/05/sin-tapujos-cuando-un-combatiente-muere_6.html">			<content><![CDATA[Por Jorge A. Chávez Silva, “Charro”El sábado por la noche nos dejó un combatiente auténtico que, a despecho de su origen, dedicó su vida de político al servicio de los desposeídos y vivió en una lucha tenaz contra la corrupción que, como un cáncer, carcome las bases más nobles de nuestra nación. ¡Javier Diez Canseco ha muerto! ¡Viva Javier!¿Cómo no recordar su magra y característica figura encabezando las marchas populares contra las mafias enquistadas en el gobierno y contra la corrupción? ¿Cómo olvidar su consecuencia con sus ideales y su defensa cerrada de los intereses de los pobres? Pese a que muchas veces fue detenido, apaleado, además de dinamitarle su casa, ametrallar a su auto y amenazarlo con secuestrar a sus hijos, nunca se arrodilló ante el sátrapa de turno, ni ante el prepotente, dando una verdadera lección de entereza moral en todos sus actos.. Un congresista de lujo en medio de la mediocridad.Fue autor de muchas leyes a favor de los disminuidos físicos, ya que él también tuvo la desgracia de padecer un ataque de poliomielitis a la edad de un año, circunstancia que labró su sólida personalidad, y de otras a favor de los despedidos injustamente durante el nefasto régimen de Fujimori.  Últimamente estuvo acompañándonos en nuestra lucha contra la poderosa Yanacocha en sus intentos de seguir depredando a Cajamarca. Él mismo narró en una oportunidad acerca de cómo, los maracanases de la minería lo visitaron para torcer sus convicciones a cambio de fortunas, y él, contestando con serenidad  estoica, que se habían equivocado de oficina. Así de macizo era Javier. Su partida no solo es una gran pérdida para su familia, sino para el Perú y la democracia mundial. Los pobres y amenazados del mundo lloramos su partida, pero nos quedamos con su ejemplo.En un país que tiene la desgracia de poseer un congreso vergonzante, lleno de incapaces, mentirosos, audaces, tránsfugas y hasta delincuentes, Javier era un congresista de lujo. Uno de los pocos que salvaba de la ignominia y la mediocridad al hemiciclo legislativo, el único que era consecuente con sus principios y que jamás votaba por consignas partidarias, ni faltaba a las discusiones y votaciones en las que se decidían asuntos importantes para el desarrollo de la democracia en el Perú.Naturalmente que este hombre íntegro avergonzaba a las cucarachas políticas y fariseos  que han cundido en el congreso, para quienes, en su estrechez mental y podredumbre moral, ser honesto y consecuente es imperdonable, por eso lo acusaron, juzgaron y condenaron injustamente, como en los tiempos bíblicos. Su muerte es un baldón en lo poco que les queda de conciencia, pero estamos seguros que eso no les impedirá dormir tranquilos porque saben que el pueblo peruano, en su ignorancia, olvida a los hombres íntegros y cede ante los bellacos por un plato de lentejas.Los 55 “congresistas” que lo condenaron están vetados, como debe ser, para participar en su sepelio y deben estarlo para siempre en la conciencia del pueblo. Todos tienen rabo de paja y no pueden exhibir la limpieza de Diez Canseco. El pueblo debe conocerlos y castigarlos para que nunca más ensucien el recinto parlamentario. Entre ellos están ¡Cómo no va a ser! Algunas perlas como Alejandro Aguinaga, el de las esterilizaciones forzadas; Luísa María Cuculiza, que intentó sacar rédito político sugiriendo que  lo perdonen, Kenji Fujimori, el de los 100 kilios de cocaína y los cambiazos de aparatos electrónicos; Julio Gagó, que ha tenido la insolencia de afrancesar su apellido, cuando todo el mundo sabe que es Gago, Octavio Salazar, el crédulo de los pishtacos; Ana Jara, la ministra que avaló el apaleamiento de celendinas, monseñor Humberto Lay, el Caifás de la comisión de ética, entre otros, de triste recordación.Descansa en paz Javier, los hombres como tú son inolvidables y tienen un lugar bien ganado en el Panteón de honor  de la Patria.. ¡FUERA YANACOCHA DE CELENDÍN! ¡CONGA NO VA, Y NO VA!.]]></content>
		</document>
		<document id="4a52fb839571b81344f84d6cddaf59ba" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/05/sin-tapujos-las-razones-de-la-cultura.html">			<content><![CDATA[Por Jorge A. Chávez Silva, "Charro"Las costumbres de un pueblo, labradas a través de toda su historia, constituyen su más preciado tesoro cultural. Son parte del folclor que marca el sello personal de los pueblos y los diferencia de los demás. En un país pluricultural como el nuestro, en que por efectos de la globalización y la filosofía egoísta del neoliberalismo, las culturas regionales se extinguen sin que nadie proteste, ni haga ningún intento por preservar tan valioso legado de nuestros antepasados.  Es legítimo, entonces,  que los celendinos  que nos preciamos de intelectuales o militamos en el plano artístico, nos preocupemos por cuidar este tesoro.Celendín, lo hemos repetido una y mil veces, es una ciudad única y original en todo el Perú, por muchas razones: el misterio de su origen y la confluencia de las etnias y culturas que configuraron su personalidad, la belleza de su paisaje, el eterno azul turquesa de su cielo, el aliento cálido que sube desde los valles del Marañón, la riqueza y variedad de nuestras comidas, el tejido de sombreros, los carnavales y la Feria del Carmen, son parte de nuestro acervo cultural y las razones del eterno volver de los celendinos que, por una u otra razón, vivimos exilados de nuestra ciudad de origen.He notado la preocupación de muchos amigos celendinos, ansiosos de volver al terruño añorado, por la realización de la Fiesta del Carmen en este julio y agosto próximos. Fiesta que, por razones muy poderosas y tristes, no se verificó el año pasado. La muerte de cuatro hermanos celendinos fue un motivo de fuerza mayor para que esto suceda así, además de que el gobierno insensible y principal culpable de esta desgracia, declaró el estado de emergencia en la zona. Aún así, hubo celendinos insensibles que pugnaron porque la fiesta vaya, sí o sí, al más puro y burdo estilo humalista ("Conga va, si o sí").. La feria que todo el pueblo espera.Las razones de nuestra protesta contra las mineras irresponsables, son desde todo punto de vista justas y razonables. Tenemos todo el derecho del mundo,  y muchas organizaciones mundiales reconocen esto, a cuidar de nuestros recursos y no permitir desastres de los cuales tengamos que responder ante el dedo acusador de las futuras generaciones. Para esto el pueblo se ha organizado y ha elegido a sus representantes, quienes deben canalizar , dirigir y sustentar las razones de nuestra lucha y, salvo apetencias políticas personales, creemos que están cumpliendo con el encargo de la población.Pero, que estos dirigentes pretendan modular la vida de la población, nos parece fuera de lugar y peligroso. Estamos seguros que ni su función, ni su jurisdicción, alcanzan hasta allí. Nadie puede erigirse en el árbitro de las expresiones culturales de un pueblo. Pretender prohibir por ejemplo, las fiestas de San Isidro, en Sucre; la devoción del pueblo sorochuquino por el Padre Eterno o la Feria Taurina en honor de la Virgen del Carmen en Celendín u otras fiestas patronales, constituye un exceso censurable y atentatorio contra las libertades individuales de los celendinos en general.Muchas razones podríamos argüir para respaldar esto, pero bástenos apelar al derecho de los pueblos a mantener viva su cultura y a las necesidades de mucha gente cuya economía gira en torno a la realización de estas fiestas, entre ellas los artesanos, los constructores de palcos, los negocios dedicados a la hostelería y comidas, los productores agrícolas y pecuarios, los artistas y mucha gente que vive en la miseria y gana algún dinero en estas festividades.Atentar contra las creencias y la economía de los pueblos es muy peligroso. A nadie se le puede negar el derecho a ser como lo modelaron las costumbres de su pueblo y a ganar el pan cotidiano con un trabajo que es más activo en estas ocasiones. Luchar contra la corriente es letal para la imagen de los dirigentes, porque los convierte en una especie de dictadorzuelos atrabiliarios y mella irreparablemente la credibilidad de su prédica en la defensa de nuestra integridad.  Posiciones irrazonables como ésta le hacen mucho mal a nuestra protesta.Finalmente, una recomendación para los amigos dirigentes: no se hagan mala imagen, ni malgasten el potencial que significa una fuerza popular que, además de protestar contra los jinetes apocalípticos, ávidos de oro, quieren mantener  su identidad celendina, sus tradiciones y cultura. Hacerles el juego a los enemigos de la causa, que aluden a estas intransigencias para mostrarnos como enemigos del pueblo, puede ser autogol que nos elimine de la contienda. Nos vemos en julio en La Feliciana.]]></content>
		</document>
		<document id="59dcbec9664e441c1bcaa5764231d581" url="http://celendinpm2.blogspot.com/2013/06/letras-una-reivindicacion-necesaria.html">			<content><![CDATA[ALFREDO PITA: UNA REIVINDICACIÓN NECESARIA DEL ROL DEL ESCRITORPor Arturo Bolívar BarretoTanto el hacer poético como el pronunciamiento político y social del escritor Alfredo Pita, en torno a la situación del pueblo cajamarquino, expoliado por el poder económico y reprimido por los gobernantes cómplices, reivindican lo que parecía envejecido y olvidado hoy por tantos escritores antes progresistas: la vinculación esencial del arte y la literatura con el drama humano y social y, por ello, la condición ante todo de ser humano del artista o del escritor. Alfredo Pita, en Lima. (Foto La República)Reivindicación valiente hoy cuando pareciera haber vencido la imposición ideológica del pensamiento conservador, que veía en el arte sólo un hacer formalista y elusivo de la vida, y en el artista o el escritor un ser privilegiado, “intuitivo”, un semidiós alejado de la chusma.El actual capitalismo, despótico y totalitario, ha terminado por hacer de la cultura, del arte y la literatura, con carácter absoluto, nada más que cosas vendibles y de marketing. Y de los artistas y escritores nada más que diseñadores uniformizados de la literatura de mercado. ¿Y el arte y literatura esenciales, críticos, imaginativos y subversores de las imperfecciones sociales? ¿Y el escritor hombre, ciudadano, socialmente vivo, humano?Por eso es de destacar que escritores e intelectuales, como es el caso del cajamarquino Alfredo Pita, vayan contra el desánimo y el escepticismo que cunden en el escritor y el intelectual contemporáneos y, al contrario, vean con clarividencia que no hay salvación social y preservación posible de la cultura si no hay una lucha integral, política y cultural, para cambiar el lamentable sistema autodestructivo  actual.Por ello acompañamos a Alfredo Pita cuando denuncia la trama que encierra la no cancelación del proyecto Conga, responsabilidad del voraz capital transnacional, de los grupos oligárquicos nacionales y de las políticas estatales cómplices. Nos sumamos a su lucha por la defensa de la vida del pueblo cajamarquino y peruano en general, demandamos el uso racional de los recursos naturales y la preservación de la actividad agrícola, fuente alimentaria. En suma nos sumamos como escritores a la lucha política y social por un mundo más humano y habitable.                                                                                                      Publicado originalmente en Chungo y Batán. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>