<author id="54e63d11189d98be0c9e0d5a6cb5ad4d" url="metalgrone.blogspot.com" feed="http://metalgrone.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e65ca82da4c1240735f04139e0937da8" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/08/alianza-es-mate.html">			<content><![CDATA[A mi me gvsta el voley, y para serles franco no es solo para ver lo bien ke se ven algvnas matadoras en calzoneta, sino ke el deporte en sí es bveno: es dinámico, emocionante, te ofrece mvchas acciones épicas como en el fvtbol (todos recordamos la patadita de Keldivekova), sin dvdas es el deporte ke más emociones nos ha dado. Yo recverdo las madrvgadas viendo a la selección en Sevl 88 y cómo fvi triste a clases cvando perdimos el oro. Alianza Lima afronta también el torneo nacional de voley y creo ke es la ocasión de ke la hinchada se haga presente en los coliseos donde vaya la blankiazvl, asi como en el fvtbol el hincha debe acompañar y alentar con la misma pasión a estas chicas ke lo ponen por la camiseta.Mayor información sobre el fixtvre, lvgar y hora hacer clik AQVÍ. En esa página de facebook encontrarás toda la información necesaria, además se está tratando de hacer ke la mancha crezca cordinando la asistencia, si hay Comando Svr y LDO en Matvte ¿por ké no en los coliseos de voley? En Serbia, por citar vn ejemplo, se vive el baloncesto con la misma pasión ke el fvtbol y las barras organizadas del Partizán y estrella Roja asisten a alentar a svs parciales. Así ke no hay excvsas, vamos a apoyar y a demostrar lo ke somos. Y si piensas ke el voley es para mvjeres y maricas tómate la molestia de ir, yo te pago la entrada y verás la diferencia. Metalgrone apoya el voley grone porke es Alianza, a los machistas se los pasa por los hvérfanos.Arria Alianza, carajo.]]></content>
		</document>
		<document id="30305b581f14bfabeba339c7281270f" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/08/de-ligvillas-y-salvtaciones.html">			<content><![CDATA[Bveno, ya todos sabemos cómo kedó el campeonato y el tema de las ligvillas. Más complicado ke leer 100 Años de soledad en tailandés. Sin embargo, kien kiera ser campeón deberá ganar todo en cvalkier lvgar donde le toke. No hay excvsas, sin embargo lo ke hay son dvdas sobre si a Alianza le alcanzará la banca, para ser más específicos, la delantera. Vna vez más Karioka fve vn fantasma, Ovelar también se kiere ir de Alianza, y ...¿y? Y no hay más, Cvriel y el otro patín son vna gran incógnita. Clarito se vio a vn Alianza ke salió con todo, pero al ver ke la cosa ya era inminente se notó vn bajón con roche. Ahora a ganarle a San Martín en reservas para acortar las distancias. Hay, hermanos, mvcho por hacer. Alianza, a donde vayas te segviremos.FELIZ ANIVERSARIO CONO ESTE: Se viene la celebración del Cono Este, acaso el cono más viajero, desde esta hvmilde eskina vn abrazo fraterno pal Gordo Jesvs y sv batería. NO VAYAN.FELICITACIONES A CORAZÓN PARA GANAR: La rompió, la descosió. Mis felicitaciones no sólo por ser aliancistas de corazón sino por el excelente trabajo ke hacen difvndiendo el aliancismo. Lo jvsto. Eso es tener corazón para ganar. (Y de paso se tvmbaron a los lokitos WWE).]]></content>
		</document>
		<document id="43b69c19ba2c534f0acb88884818d966" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/08/estan-con-el-demonio-dentro.html">			<content><![CDATA[Pizarro, Gverrero, Agvirre y Farfán mojaron en svs respectivas ligas, lo ke (espero) debe tener cabezón a Markarián, porke tiene vn bven poker de dónde elegir. A Paolo es cvestión de esperarlo ke se recvpere bien de sv lesión. El siempre se dio entero por la selección y solicitó al técnico ke no lo convoke hasta ke esté al 100%, lo cval me parece ke es lo mejor porke si está lesionado ocvpa el lvgar de otro convocable. Pizarro y Farfán, es tema de motivación: vna cosa es tener al frente a Ternero o al Chemo y otra a Markarián, vn tecnico de ampli recorrido y de distinto trato ke espero haya llegado a comprenderse con estos dos jvgadores ke tienen vna personalidad tan pendeja. Lo de Agvirre dependerá vnicamente de él y de ke no se desanime por caer en otra de svs ya conocidas "seqvías goleadoras". El panorama pinta bien, creo yo, pero simplemente hay ke hacer el esfverzo de no creerse el cvento de la Backvs y de CMD con esos spots idiotas sobre "la magia" de Don Sergio, dejenlo chambear, carajo. Kisiera verlos si es ke no le empiezan a salir las cosas, como zafarán cverpo al toke, cabrones!En fin, si kieren leer la nota sobre el doblete de la Foqvita hoy, dar click aqví: MAY!]]></content>
		</document>
		<document id="772ecdeafb5a5e79af5275b24cb9a891" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/08/los-logros-de-alarcon-obviamente-no.html">			<content><![CDATA[Los "logros" de Alarcón (obviamente, no dirá lo malo porke cojvdo no es).Igval es vn avance, si rinde cventas o no ya dependerá de los socios, ke en teoría tienen voz y voto; ke ponga al dia a la gente ke trabaja en el clvb y por svpvesto el títvlo 2010. No soy socio porke piden demasiado y ofrecen mvy poco, me explico: el amor a Alianza no se discvte, pero vno debe ver algo más a cambio de mil kinientos dólares. Hay avances, si, pero avn me sigve pareciendo bastante tvrbio este gordo.]]></content>
		</document>
		<document id="eeffea537d2fef079d41e552e95c60fa" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/08/paga-pves.html">			<content><![CDATA[La semana pasada, viernes como hoy, mi jefe/tio me dice ke vaya a recoger un cheke, yo le pregvnto si ya llamó para asegvrarnos de no ir por las santas wevas, el viejo me dice ke sí, lla mó y le dijeron ke pase. Ok, chapo mi factvra y me voy. Llego y hago las gestiones del caso y la persona con kien hablo me dice ke "no hay nada porke hvbo vn problema y la persona k firma los chekes no está". Ajah. Fvi x las wevas. Me kité dejándole vn "esta clínica es vna cagada" (el cliente nvestro es vna clínica). Era la segvnda vez ke nos mecían. Mientras regresaba a la chamba pensaba en cván cierto era eso de ke en el Perv para pedir sonreímos y para pagar lloramos. Carajo, es sv deber pagar por vn servicio! ke cvltvra de la mecida tenemos akí, si no trambeas an vna empresa grande debes tener sverte para cobrar. Y digo todo esto a consecvencia de lo ke svcede en Alianza con Cveto, Velasqvez y algvnos trabajadores del clvb. Pvta yo no le creo ya nimierda al wevón de Alarcón, con lo cojvdo ke es fácil ha tenido vn entredicho con los mencionados y ha kerido cerrarles el caño. Si vno trabaja debe ser remvnerado. Listo y simple. Y si tv lector eres agvdo te darás cventa ke en ningvn momento he mencionado ke x sv condición de ídolos deben ser canceladas las devdas ke se les tengan, porke basta con SER HVMANO, nada más. Yo por Cveto mato, pero él, ante todo es vn ser hvmano, si a ellos ke son personas ke han hecho de Alianza vn grande los tratan así ke debemos esperar de los porteros, vtileros, gende de limpieza y demás? Héroes anónimos a kien nadie conoce y ke también hacen lo svyo por el clvb, pero no olvidemos ke es vn trabajo y si lo hacen es porke deben necesitar el billete.Jvsto ahorita llega vía twitter la noticia (clic en "noticia" para leer)de ke le cancelaron la mitad de sv sveldo al Maestro de la zvrda imparable. ¿El ke no llora no mama? Fácil ke si, y hasta estos extremos hay ke llegar, a veces. El pendex de Alarcón dice k se atrasó cvatro meses x vn tema de contrato, y si no se ponen de acverdo simplemente no se le paga? Y mientras, chambeas gratis?Este sí ke está wevón.Ahí se ven, grones.]]></content>
		</document>
		<document id="6c8f12a4a35b21e9ffd591965ef2122a" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/08/stickers-del-comando-svr.html">			<content><![CDATA[Los hermanos del Comando Svr está sacando a la venta vnos stickers bien cheveres, yo compré el mio el sábado y ahora adorna mi compv, haz clik AQVÍ para ser redireccionado al "feisbvc" con toda la info pertinente. ¿Precio? Vna china. ¿Lvgar de venta? Tribvnas svr, oriente y occidente este fin de semana antes y dvrante el partido con Chalaco. Los fondos serán pa la jverga, digo! para armarla(la fiesta en la tribvna, no sean mal pensados). Apoyemos, pves.]]></content>
		</document>
		<document id="c49c48ccdbeb16d35c1c9124e19cd095" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/08/ves-por-ke-no-le-pagaban-cveto.html">			<content><![CDATA[Vltimamente, fiel amigo lector, estoy creyendo en el karma, si la haces la pagas: así de simple. Alarcón hizo todo vn chongo al no pagarle al Maestro (ya hablé demasiado del tema), y ya ves, vn Cveto (bambaza) nos hizo vn gol, cvando para serles franco Alianza no mereció ganar el partido porke tiene en el karioka a vn lastre, vna rémora ke flota a la deriva en vna delantera ke no demvestra ningvn síntoma de kerer meterlas, vaya lento, torpe, desganado ke ha resvltado este tipo. Arrancamos la caminta exactamente a las 12:35 pm y la rvta fve: Isabel La Católica-Av.Ikitos-28 de Jvlio-Alfonso Vgarte-La Cvbetera. Llegamos a la loza deportiva a las 2pm exacto, el ingreso fve bastante jodido gracias a la organización de los tombos, vna cagada. La verdad me sorprende ke se jvegve en ese canchita, vna cagadita en verdad.Y bveno, ciñendonos a lo estrictamente deportivo Alianza no tvvo argvmentos frente a los pechofríos, ni mierda, sin delantera, sin ideas, sin nada. Mención aparte leandro Fleitas, ké tal despliegve carajo, ké segvridad para marcar sin hacer la difícil y sin adornarse, pero segvro en todo aspecto. Al final, el gol cayó como consecvencia de ke no generamos ni vn carajo, a Cristal se le presentó la virgen y vacvnó, así de simple es el fvtbol aveces. Ahora a esperar ke los nvmeros cvadren el próximo fin de semana, yo me kité con mi gente empinchada al inicio, lvego nos dijimos "ké carajo!" y se nos pasó la mierda, la vida continva, no se perdió ante vn grande porke esos pavos nvnca fveron y nvnca serán. La próxima semana la cita en en Matvte, segvn leí será domingo a las 3pm. Sólo debemos preocvparnos en ganar, porke kien kiera ser campeón debe ganar todo hasta el final.¡Arriba Alianza, carajo!]]></content>
		</document>
		<document id="2580c1236d6e244e5af2aea4d5fd8883" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/09/dame-vn-pvnto-de-apoyo.html">			<content><![CDATA[Pero no se dio, acaba de terminar el partido en el Callao y Alianza cayó con 10hombres ante la San Martín. Siete pvntos son los ke nos separan ahora, no creo ke esté cerrado el tema, insisto en ke kien kiera ser campeón deberá vencer a todos. En el fvtbol, como en la vida existen las consecvencias y kerer recvrrir a vltimas instancias para salir a flote svele ser vn arma de doble filo. Ahora estamos a siete pero no es inalcanzable, a mí me hvele a ke esta ligvilla será vna sverte de "nadie sabe para kien trabaja" donde nos pisaremos los pasadores entre todos. Se acabó la novelas de los pvntos extras, ahora simplemente a trabajar. Ahora kiero escvchr y leer a las plañideras ke saldrán a decir ke todo es vna mierda x no ganar en reservas. Allá ellos ke creen ke el ekipo necesita de esos pvntos y sólamente de esos pvntos para ser campeón. De ke servían servían, pero no es sólo eso, no nos asegvra nada porke la ligvilla hay ke jvgarla.]]></content>
		</document>
		<document id="8f7513189bea947a55d3773317567576" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/09/nos-habiamos-amado-tanto.html">			<content><![CDATA[A mí me ganó la impotencia y la rabia el sábado en Matvte. Impotencia porke miraba a mi alrededor y podría jvgar ke más de vno se habría metido a la cancha a kitarle la bola al soso e intrascendente Prado y habría ido al frente a hacerles mover el cvlo a los jvgadores. Avnke a kién keremos engañar; el fvtbol es vn deporte donde se gana metiendo goles, y al ser además vn deporte de conjvnto cada posición tiene vna misión distinta, cada jvgador está en determinado pvesto porke (en teoría, al menos) estápreparado para eso. Entonces, debo inferir tras vn sesvdo analisis ke, así como el defensa defiende el delantero las mete. Pveden haber volantes ke son goleadores natos, hemos visto miles de esos a lo largo de la historia del fvtbol. pero no es el caso de Alianza, al menos en este año. Porke si svmamos lo ke tenemos como delantera no llegamos a vno. No me vengan con ke Oelar es la carta bajo la manga porke se la ha pasado más lesionado ke jvgando (ya se sabía ke estaba roto antes de contratarlo, ojo, no dvdo de sv potencial como delantero, ke no es mvcho tampoco), Soto para mí al menos es vna incógnita, no creo k haya demostrado estar listo para tener sobre sí el peso de mantener la cvota goleadora ke tenían Fernandez y en menor medida Agvirre. ¿Cvriel? Para mí es vna moneda al aire el pata, no creo k sea vn Renzo Benavides nikagando, pero para esta etapa del campeonato no creo ke le dé. ¿Coco Leyva? ya pves, ni sikiera lo ponen en estos dos encventros. Hablar de la (ir)responsabilidad de la dirigencia no sería ocioso ni cansino. Anoche domingo escvchaba a la torreja de Erick Osores decir ke "sí, estaba bien ke Alianza venda a svs jvgadores porke necesita dinero". ¿Y asegvrar vn campeonato no es invertir? Ojo, ke no somos fijos en la Libertadores 2011.Me corto vn hvevo y medio a ke en las transferencias de Agvirre y Fernandez hvbo conocimiento de la tremenda cagada k estaban haciendo, pero les importó vn carajo cómo se termine el año.Ahora solitos nos pisamos el pasador porke a once pvntos estamos y no tenemos cómo meterla a menos ke la FIFA cambie la manera de ganar los partidos y den pvntos adicionales por hinchadas ke más alienten. Conversaba con vn pata y me decía ke no me preocvpara, ke Alianza era así y "ya vas a ver"...los milagros no existen, las virgenes ke lloran y los svdarios son cortinas de hvmo para mí. Igval segviré llendo a la cancha porke tengo vn compromiso. He estado en las bvenas y en las malas (ke tampoco es este el caso) no pvedo fallar.Y los árbitros, ke se den cventa de vn maldita vez ke sabemos ke perdonamos los errores, PERO NO LA ESTVPIDÉZ. La próxima vez no faltará vn loco ke en verdad les aviente vn objeto contvndente y no vna botellita con agva. Si sancionan a los hinchas y a los estadios, ¿kién chvcha los sanciona a estos invtiles?]]></content>
		</document>
		<document id="afa235935c31d7d04badedb6f9c0db8d" url="http://metalgrone.blogspot.com/2010/09/te-llevamos-calor-vna-vez-mas.html">			<content><![CDATA[Jamás he celebrado vn empate y esta vez no será la excepción. Si bien es cierto, la premisa en este post es ke cada vez más nos alejamos de la San martín y cada vez más necesitamos vn delantero ke las meta. Se acabó el poco crédito ke tenía Cvriel, ya no vendrán más, y ese verso de ke es "a largo plazo" no me lo compro. No tiene movilidad, no tiene "peso", le dan la bola y le kema. Jvgamos con 10 practicamente.Para el segvndo tiempo la cosa cambia al poner a Ovelar (tampoco es solvción, ojo) y se sintió la diferencia, cómo se notó k a galván se le terminaron los recvrsos ke svele vsar con los jvgadores domésticos, vn par de encontronazos sin mala fe y el veterano se kedó en svelo sobándose: no hay paragvayo cobarde.Al final tengo akí vnas cvantas cosas par resaltar:1.- Vna vez más demostrado está ke VNICAMENTE CON EL MÁS GRANDE se llena esa congeladora, cantamos los 90 minvtos y demostramos el agvante, y de paso se asegvraron takilla para pagar la lvz, el agva y vn par de panetones para los trabajadores.2.- La policía es vna compañía de segvridad al servicio de los cabros: el ingreso al estadio de la Gremco fve simplemente vna vergvenza, de haber ocvrrido vna desgracia toditititos se iban a echar grasa, y segvramente la cvlpa la iban a tener los barristas empadronados; ke casvalidad, segvrito en norte los cabros entraron en aroma a flor de loto, de lo trankilo. Pero eso no nos amilana. Vna vez más, la policía se vistió de vergvenza.3.- Más de vn palkista gil se fve bien gomeado y sin trapo. Lta Barraca demostró con hechos por ké es vno de los grvpos representativos del Comando Svr.4.- Y esto lo dejé para el final no por ser lo menos, sino todo lo contrario: de 10 pvntos, al Rey Salomón le pongo 11 y no me jodan más, totalmente segvro de manos y vbicación, tapó vn penal (inexistente, por cierto) y lo ke más me gvsta: no recvrre a la mala maña de la mvñekita Fernández de tirarse al piso y fingir dolencias o lesiones para kemar tiempo. Totalmente pvlcro, carajo.Gracias a la lamentable tarea de la policía (los barristas tvvieron ke poner orden para el ingreso del pvblico, osea les hicimos la chamba, ke manga de parásitos es la policía por la pvtamadre) llegamos comenzado el partido, pero al ingresar vi una vez más ke la gente de Alianza no abandona, llevamos calor a esa congeladora como siempre y les salvamos el presvpvesto 2011 a los cabros.Ahora bien, ciñéndonos a lo ke representa el resvltado, nos matamos ambos, a Alianza sólo le keda aspirar a la Copa Libertadores por vn tema económico, la Svdamericana como ke no llena los ojos ni los bolsillos del todo, así ke el camino a segvir es sencillamente ganar, como sea, pero ganar.¿Tendremos con ké? ¿Tendremos con kienes?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>