<author id="55882419af5edd0bac90a8ddfc2edd57" url="contraofensivaperuana.blogspot.com" feed="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9317bdead098f9133231d0d055b986ee" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2013/12/accion-popular-respalda-llamado-la.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 31/12/2013.- Acción Popular respalda el llamado a la unidad formulado por el Gobierno ante el fallo que este 27 de enero emitirá la Corte Internacional de Justicia de La Haya por el diferendo marítimo con Chile, afirmó hoy el dirigente y líder histórico de ese partido, Javier Alva Orlandini.Consideró que un tema de Estado como el juicio en La Haya no distingue colores políticos y, por tanto, los diversos partidos deben seguir dando muestras de madurez, al mantener un clima de unidad y confianza durante los días que restan para conocer la sentencia.“Es muy importante la unidad de todos, no solo de los políticos frente a un asunto de interés nacional”, refirió a Andina el también expresidente del Tribunal constitucional (TC), quien destacó la necesidad de hacer prevalecer los intereses nacionales por encima de los fines partidarios.Añadió que la reunión que el pasado 27 de diciembre tuvo el jefe del gabinete ministerial, César Villanueva, con dirigentes de los partidos políticos y presidentes regionales, fue una muestra clara de madurez política para adoptar una posición unitaria frente a un tema nacional.Asimismo, Alva Orlandini se mostró optimista y dijo confiar en que la sólida posición jurídica del Perú se impondrá en el tribunal internacional y “se hará justicia”.Resaltó también que el compromiso de acatar el veredicto de La Haya, expresado en reiteradas ocasiones por los mandatarios de Perú, Ollanta Humala; y de Chile, Sebastián Piñera, permitirá que reine un ambiente de confianza mutua en ambos países durante la ejecución del mismo.Finalmente, coincidió con el jefe del Estado, Ollanta Humala, en señalar que aquello que resuelva el tribunal de La Haya cerrará el capítulo más largo y delicado de la historia diplomática del Perú, por tratarse un tema que reviste suma trascendencia para la política exterior peruana.Perú presentó en enero de 2008 una demanda ante La Haya en la que sostiene que la frontera marítima con Chile aún no está fijada en un tratado de límites; mientras que Santiago apela a los acuerdos pesqueros de 1952 y 1954 para sostener que la línea divisoria ya está definida.Ambos países culminaron hace más de un año la etapa oral del contencioso jurídico ante esa instancia internacional, y los presidentes de los dos países se han comprometido a respetar el fallo del tribunal.La Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya leerá el 27 de enero de 2014 su sentencia sobre el diferendo marítimo entre Perú y Chile, según lo informó en un comunicado.El veredicto será leído por su presidente, Peter Tomka, a las 15:00 horas en la ciudad holandesa de La Haya (09:00 horas de Perú). Fuente: ANDINA Peruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="68cf8bdfcfe9c372989d815b94742a4c" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2013/12/es-obligacion-moral-de-los-partidos.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 31/12/2013.- Mantener la unidad durante la ejecución del fallo de La Haya sobre el límite marítimo con Chile es una obligación moral para los partidos, sostuvo el líder del Partido Humanista, Yehude Simon, al abogar por que la clase política siga ese camino.Expresó, en ese sentido, la disposición de su agrupación política por atender el llamado del jefe del Estado, Ollanta Humala, y continuar con una posición unitaria luego de la lectura de la sentencia del tribunal internacional, prevista para el próximo 27 de enero."El Presidente no ha hablado a favor de su partido ni del Gobierno, sino del país. Corresponde escucharlo y atender su pedido", indicó en declaraciones a la Agencia Andina.Dijo que los políticos pueden tener diferencias con los gobiernos de turno, pero siempre debe imperar las coincidencias cuando se trata de temas de Estado, como el proceso seguido ante La Haya y la puesta en práctica de la sentencia que se dicte."Se necesita un solo discurso, un discurso de unidad con el pueblo peruano y de mucha armonía con Chile. Así como logramos la unidad con Ecuador, que parecía complicado, es momento de seguir ese camino con el pueblo chileno", comentó."Necesitamos cerrar las diferencias respecto al tema limítrofe marítimo, aprender del pasado pensando en el futuro y terminar como buenos vecinos. Tenemos muchos intereses económicos y sociales en común", añadió.En la víspera, el jefe del Estado, Ollanta Humala, invocó a todos los sectores del país a mantener la unidad durante la etapa de ejecución de la sentencia que definirá el límite marítimo entre Perú y Chile.Representantes de los partidos políticos adelantaron el último viernes su respaldo a la posición que asuma el Ejecutivo ante la lectura del veredicto y se comprometieron a esperar el pronunciamiento oficial antes de emitir el suyo.En el litigio, iniciado en enero de 2008, Perú plantea fijar el límite marítimo; mientras que Chile alega que los acuerdos pesqueros de 1952 y 1954 ya establecieron la línea divisoria. Fuente: ANDINA Peruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="ec47f76d4a41ba335966b1b6856c0809" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2013/12/ex-canciller-descarta-que-chile-lleve.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 31/12/2013.- El ex canciller de la República y coagente peruano ante la Corte de La Haya  José Antonio García Belaunde opinó que si en Chile someten a plebiscito o aprobación congresal el fallo sobre el diferendo marítimo con nuestro país estarán violando las normas del derecho internacional."No hay posibilidad de que Chile convoque a plebiscito o ratificación congresal si el fallo de La Haya no les favorece. Estarían violando las normas del derecho internacional", dijo. En entrevista con una radio local, el ex titular de la Cancillería afirmó que en la fase oral el Perú dejó claro que su propuesta es la más sólida, y el veredicto deberá aplicarse luego de formular una serie de reglamentos en paralelo al país sureño.Peruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="729e3ffc4e27f1dec553ce650a53d243" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2013/12/peru-fortalecio-en-2013-relacion-con.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 31/12/2013.- Perú fortaleció en el 2013 sus vínculos con diversos países de la región y el posicionamiento que tiene en el mundo como resultado de su política exterior, destacó hoy el Ministerio de Relaciones Exteriores, al hacer un balance de su gestión en el año que culmina.Mediante un documento hecho público, la Cancillería indicó que Perú mantuvo una fluida y positiva relación con todos sus vecinos, entre ellos Chile, país con el que se lleva adelante el juicio ante la corte de La Haya por el diferendo marítimo.Con esa nación se efectuaron este año visitas oficiales recíprocas de los cancilleres, así como la celebración en Lima de la IV Reunión del Comité Permanente de Consulta y Coordinación Política ("2+2") con los titulares de Relaciones Exteriores y de Defensa de Perú y Chile.Además, se realizó la I Reunión Ministerial del Consejo de Integración Social (CIS), en Santiago de Chile, con la participación de los ministros de las áreas sociales de los dos países.Por otro lado, Perú recibió a los cancilleres de Bolivia y Colombia; y a la presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, quien efectuó una visita oficial en noviembre último.Con Ecuador, asimismo, se registraron importantes encuentros como la XII Reunión de la Comisión de Vecindad Perú-Ecuador; el Eje Social del Gabinete Binacional de Ministros, llevado a cabo en Guayaquil; y el Encuentro Presidencial y VII Gabinete Binacional de Ministros, celebrado en Piura.A ello se suma la reciente suscripción de un acuerdo con Colombia, que permitirá el uso recíproco de las instalaciones de sus misiones diplomáticas en Ghana y Vietnam.Por otra parte, en agosto pasado Perú entregó a Surinam la presidencia de la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) y asumió los encargos de presidir la Comunidad Andina y el Consejo Permanente de la OEA.Perú también fue elegido este año miembro del consejo de la Organización Marítima Internacional (OMI), lo que constituye un reconocimiento a nuestra condición de país marítimo, y asimismo fue designado para integrar el Comité de Patrimonio Mundial de la Unesco.Lazos con Europa, China y EE. UU.Con Europa, el escenario estuvo marcado por una estrecha relación económica y política, cuyo mayor fruto es la entrada en vigor del Acuerdo Comercial Multipartes entre Perú y la Unión Europea, y la decisión de España de solicitar la exoneración del visado al espacio Schengen para nuestro país y Colombia.Según la Cancillería, este pedido da pasos positivos, pues recibió el respaldo del Parlamento Europeo y se confirmó en diciembre último el apoyo del Ejecutivo europeo.Del mismo modo, Perú estrechó sus lazos de amistad con China y Estados Unidos.En abril, el Jefe del Estado peruano realizó una visita oficial a China, cuya agenda incluyó juntas con el presidente Xi Jinping; el primer ministro, Li Keqiang; y con representantes de las principales corporaciones empresariales de la nación asiática.Dos meses después, en junio, el Mandatario llegó a Estados Unidos en una visita oficial a su homólogo, Barack Obama, que tuvo como objetivo impulsar la relación bilateral y pasar revista a los temas más importantes de la agenda.Peruanos en el exteriorEn lo que respecta a políticas a favor de los peruanos que residen en el exterior, así como de mejora de los servicios consulares, este año se adquirieron los inmuebles para las legaciones en Buenos Aires y Barcelona, y se inauguró la nueva sede del Consulado General del Perú en Santiago de Chile, ciudades caracterizadas por una gran presencia de compatriotas; y se creó el Consulado en Islamabad, capital de Pakistán.En tanto, el Poder Legislativo aprobó la Ley de Reinserción Económica y Social para el Migrante Retornado, cuyo objetivo es facilitar el regreso de los peruanos que residen en otros países, mediante diversos incentivos.La Cancillería también repatrió este año a 11 víctimas de trata de personas y atendió más de 9,000 casos de asistencia legal humanitaria.Protección culturalEn lo que concierne a repatriación de bienes del patrimonio cultural llevados al exterior de manera ilícita, se pudo recuperar un lote de 125 piezas en Estados Unidos, México y Chile; así como una importante colección compuesta por 40 objetos que permanecieron en Sevilla desde 1929.Se consiguió, además, confirmar la próxima devolución de un total de 80 textiles Paracas que se encontraban en la ciudad de Gotemburgo, en Suecia.Otros logros de este año son la ceremonia de zarpe del BIC Humboldt en su expedición a la Antártida y las sesiones informativas con los líderes de los partidos políticos y presidentes regionales, en relación con el caso de delimitación marítima con Chile. Fuente: ANDINAPeruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="16e0c74818f80aba86f8e9e8a4f8fd9e" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2013/12/presidente-del-congreso-exhorta.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 30/12/2013.- El titular del Congreso, Fredy Otárola, exhortó hoy a los partidos políticos y a sus dirigentes a "quitarse la camiseta política" ante la proximidad del fallo de la Corte Internacional de Justicia de La Haya sobre el diferendo marítimo con Chile, y dar prioridad a los intereses del país."En este tema hay que quitarnos la camiseta política", subrayó al rechazar que se busque crear un clima de confrontación con los diversos sectores políticos del país.Asimismo, destacó la calidad y eficiencia del equipo jurídico que defendió los intereses del Estado peruano en La Haya, y expresó su confianza en que se alcanzará un fallo favorable."Estamos absolutamente seguros que la Corte va a resolver en base a la jurisprudencia, que se ha pronunciado por la equidad y la equidistancia,  hecho que favorece a la posición del Perú", dijo en RPP.Perú demandó a Chile en enero del 2008 ante la Corte de La Haya para que este tribunal defina la frontera, luego de que La Moneda se negara a negociar diplomáticamente un tratado de límites marítimos con el argumento de que los tratados de pesca de 1952 y 1954 ya lo habían hecho.La Haya anunció que el próximo 27 de enero del 2014 dará a conocer su fallo, tras analizar los alegatos orales de ambas partes expuestos en diciembre de 2012. Fuente. ANDINAPeruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="40ae48435daddde27b2e98e5cd5329a1" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2013/12/unidad-por-fallo-de-la-haya-reforzara.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 30/12/2013.- La unidad de la clase política por el fallo de La Haya sobre el diferendo con Chile reforzará la imagen del Perú de país serio, respetuoso y responsable, opinó hoy el excanciller Eduardo Ferrero, sobre el pedido del presidente Ollanta Humala de mantener una posición unitaria.“Internamente, esta posición unitaria generará un ambiente positivo, y externamente reforzará la imagen de ser un país que acata y ejecuta el fallo de un tribunal internacional al cual ha recurrido”, manifestó el jurista, en diálogo con la Agencia Andina.Para el también miembro del equipo jurídico que defendió la posición peruana ante La Haya, también la unidad en la fase posterior al fallo resulta “fundamental” y es muestra de la madurez, civismo y patriotismo de la clase política del país.Según recordó, esta posición se tuvo durante el proceso de presentación de la demanda y se espera que continúe hasta después de la lectura de la sentencia de la Corte Internacional de Justicia de La Haya, prevista para el 27 de enero, tratándose de un tema de Estado.“El proceso de ejecución se inicia luego de la lectura del fallo, pero es un proceso que, como tal, tiene sus tiempos porque implica adoptar medidas en ambos países. Allí debe primar la unidad”, expresó Ferrero.En la víspera, el jefe del Estado, Ollanta Humala, invocó a todos los sectores del país a mantener la unidad durante la etapa de ejecución de la sentencia del tribunal internacional que resolverá la controversia sobre los límites marítimos entre Perú y Chile.Representantes de los partidos políticos adelantaron el último viernes su respaldo a la posición que asuma el Poder Ejecutivo ante la lectura del veredicto y se comprometieron a esperar el pronunciamiento del Gobierno antes de emitir el suyo.En el contencioso jurídico, iniciado en enero de 2008, Perú plantea fijar el límite marítimo que considera inexistente; mientras que Chile alega que los acuerdos pesqueros de 1952 y 1954 ya establecieron la línea divisoria.Peruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="72bb500482f496ae6f78a12b67d059c8" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2014/01/bernales-insta-bajar-clima-de.html">			<content><![CDATA[COP - PERÙ 10/01/2014.- El constitucionalista Enrique Bernales hizo una invocación a bajar el clima de crispación que por asuntos coyunturales existe en la clase política del país, al recordar que estamos próximos al fallo de la Corte Internacional de La Haya sobre el diferendo marítimo entre Perú y Chile.Advirtió que la población está molesta y fastidiada por la confrontación que se observa constantemente por temas políticos."Bajemos la temperatura, no podemos todos los días estar abriéndonos frentes de confrontación donde lo único que se gana es una generalización de la cultura de la sospecha, desgraciadamente el ambiente general es de crispación", declaró a Canal N. En ese sentido, se preguntó cómo se puede construir unidad nacional en un contexto como el descrito.Ante esa situación, instó a apelar a los criterios de "razonabilidad, comprensión y entendimiento, ya que por encima de las diferencias políticas hay intereses comunes", como es este litigio marítimo que se resolverá el lunes 27 del presente mes"El fallo de La Haya apela justamente a ese tipo de intereses, no solo para el 27 (de enero), sino que más importante es para lo que viene después, donde vamos a necesitar muchísimos acuerdos, sociales y políticos", explicó.Bernales consideró que ad portas de esa sentencia inapelable, las diferencias políticas internas podría podrían manejarse con mayor calma y tranquilidad."Y con mayor capacidad de conversación para ver programas y agendas, dentro las cuales se investiga lo que es necesario investigar. Pero lo que me desagrada es un ambiente donde nada vale y todo se discute y cuestiona", añadió.De otro lado, se pronunció sobre el fallo en segunda instancia sobre el habeas corpus presentado por el expresidente Alan García contra la investigación de la "Megacomisión" del Congreso.Sostuvo que el Parlamento cometió un error al apelar la primera resolución en vez de limitarse a cumplirla."El vicio se sostiene en el tiempo, por la apelación del Congreso. Del 8 de marzo para atrás no hay nulidad, del 8 de marzo hacia adelante hay nulidad en lo que se refiere a Alan García, los demás elementos de la 'Megacomisión' siguen", puntualizó. Fuente: ANDINAPeruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="20ed36924fd261927bdfcd28e731d8f7" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2014/01/canciller-reitera-convocatoria-la.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 02/01/2014.- La ministra de Relaciones Exteriores, Eda Rivas, reiteró hoy el llamado del Gobierno a la unidad de todos peruanos, ante la sentencia de la Corte Internacional de Justicia de La Haya sobre el diferendo marítimo con Chile, que se emitirá el 27 de enero.“Convocamos a la unidad de todos para el día de la sentencia y para la fase de su ejecución, que es la parte importante de este tema”, anotó la canciller, en declaraciones a la prensa.Reiteró que el mismo día en que el tribunal internacional dé a conocer su fallo por la controversia de límites marítimos entre Perú y Chile, el Estado peruano hará público un pronunciamiento oficial al respecto.Si bien dijo no saber en qué momento exacto del 27 de enero el Gobierno expresará su posición sobre la sentencia, garantizó que “ese mismo día habrá un pronunciamiento oficial, sin lugar a dudas”.“Debemos estar preparados para ese importante día. Esperemos con la confianza que da haber tenido una magnífica defensa como la que hemos tenido”, añadió Rivas.La jefa de la diplomacia peruana también indicó que se mantiene la iniciativa del Ejecutivo de sostener una reunión con los alcaldes de todo el país para invocarlos mantener una posición unificada respecto a la sentencia de la corte internacional.“Tendremos una cita con ellos para que nos ayuden en este esfuerzo de definir una posición frente al fallo”, añadió.Rivas mencionó también que desconoce cuándo se producirá una nueva reunión del Poder Ejecutivo con los dirigentes de los partidos políticos para tratar nuevamente este tema.“La reunión anterior fue con los secretarios generales de los partidos, y todos asistieron, por lo que agradezco esa madurez que demostraron”, manifestó la funcionaria.Estas declaraciones fueron formuladas por Rivas a su salida de la ceremonia de inauguración del año judicial 2014, realizada hoy en el Palacio de Justicia.Peruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="69d9c4f10479178e3c4a4de3c43abe77" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2014/01/coagente-aboga-por-profundizar-mas.html">			<content><![CDATA[COP - PERÚ 04/01/2014.- Tras el fallo de la Corte Internacional de Justicia de La Haya sobre el diferendo marítimo, es necesario profundizar aún más la relación Perú-Chile, para hacerla similar a la que hoy tenemos con Ecuador, opinó el coagente del Estado peruano, José García Belaunde.Expresó su deseo de que, con el apoyo de ambos gobiernos, se logre mantener y mejorar la buena relación entre Lima y Santiago, luego que el tribunal emita su sentencia inapelable este 27 de enero.Refirió que luego que el Perú y Ecuador pusieran fin, en 1998, a sus temas limítrofes pendientes, luego de tres enfrentamientos bélicos a lo largo del siglo pasado, ambos países lograron construir una relación muy fructífera y cercana."Si nosotros observamos lo que ocurrió con Ecuador, vemos que se transformó la relación, (...) yo sí creo que es posible hacerlo (con Chile), pero tiene que haber una voluntad de ambas partes, alentada por los gobiernos y que vaya participando más gente, es posible y apuesto por eso", indicó.Perú y Chile están a la espera de la sentencia del máximo tribunal de Naciones Unidas, en un litigio en el que Lima pide que se fije el límite marítimo y Santiago alega que el tema ya fue definido por los acuerdos pesqueros de 1952 y 1954.En declaraciones a RPP, García Belaunde recordó que hay más de 13 mil millones de dólares invertidos por Chile en nuestro país y más 7 mil millones de dólares invertidos en el vecino sureño por el PerúAdemás, añadió, hay miles de chilenos que viajan cada mes a Tacna en busca de servicios médicos y más de 100 mil peruanos que residen en Santiago. "Es toda una realidad esta relación y eso no cambiará. Tenemos que hacer todo lo posible para que se mantenga, profundice y mejore. La relación con Chile puede ser una cosa diferente a partir del fallo y debemos apostar que ese diferente sea lo más parecido a lo que es nuestra relación hoy con Ecuador", subrayó.García Belaunde resaltó el compromiso de ambos gobiernos en acatar el fallo dictado por la Corte Internacional de Justicia (CIJ), respecto al diferendo marítimo con Chile, a pesar "de cierto ruido político que pueda agitar el cotarro"."Chile es nuestro vecino y lo será siempre, por ello es necesario crear las condiciones para que una vez culmine el fallo, con lo que se culmina un tema importante que es la delimitación marítima del Perú, podamos trabajar conjuntamente", refirió.Asimismo, dijo esperar que no exista "un uso político" del fallo, aunque estimó que siempre lo habrá en sectores marginales de ambos países, pero que, "si se quedan aislados, podemos avanzar en una mejor relación."Apoyar visión constructivaPor su parte, el jefe de Idea Internacional en el Perú, Percy Medina, opinó que era necesario apoyar a los sectores que quieren construir una buena relación con Chile y, más bien, aislar a aquellos que quieren la confrontación y el conflicto."Y que los que quieren una buena relación sean hegemónicos (...) Sobre la base de una agenda de futuro se puede construir una base para una relación mejor", refirió en declaraciones a Radio Nacional. Fuente: ANDINA Peruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
		<document id="b599d0b14e2e818e50b6c2a6957b3d1e" url="http://contraofensivaperuana.blogspot.com/2014/01/comision-de-rree-convoca-sesion.html">			<content><![CDATA[ COP - PERÚ 06/01/2014.- La Comisión de Relaciones Exteriores del Congreso ha convocado a sesión extraordinaria para este 27 de enero a fin de escuchar la lectura de la sentencia de la Corte de La Haya sobre el diferendo marítimo con Chile, informó el presidente de este grupo legislativo, Martín Belaunde Moreyra.Indicó que la comisión solo se limitará a escuchar la traducción oficial del fallo, pero no habrá debate y menos pronunciamiento alguno, pues se trata de un documento complejo que debe ser evaluado con detenimiento.Explicó, además, hay un acuerdo para que el primero en dirigirse al país sea el presidente de la República, Ollanta Humala.En declaraciones a la Agencia Andina, Belaunde Moreyra dijo que los congresistas miembros de la comisión serán respetuosos de este acuerdo."El fallo lo tenemos que estudiar, ver sus implicancias, no podemos debatirlo tan rápidamente", afirmó.El parlamentario de Solidaridad Nacional no descartó que el presidente del Congreso, Fredy Otárola, decida convocar ese día y para el mismo propósito a una sesión del pleno del Congreso, y en ese caso, la cita de la comisión quedaría cancelada.La Cámara de Senadores de Chile también ha convocado para el 27 a una sesión extraordinaria de su pleno, para escuchar y analizar la sentencia, según declaraciones de su presidente, Jorge Pizarro, recogidas por el portal www.emol.com de Santiago.Peruano, defiende el Mar de Graú y sus soldados. Fuera la usurpación mapocha.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>