<author id="55dc5a65fb9184b8c84e1dc240c47660" url="demediadistancia.blogspot.com" feed="http://demediadistancia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="4123538550031e1284095495fa45c3e3" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/05/unos-sorbos-de-actualidad.html">			<content><![CDATA[Un breve repaso al desarrollo y conclusión de las ligas de fútbol del planetaMe he dado cuenta que no suelo escribir mucho en este blog acerca de la actualidad del fútbol (noticias y esas cosas) ni suelo emitir opiniones al respecto por lo que en este post, aunque atípico, servirá para dar un repaso a los últimos acontecimientos del fútbol alrededor del mundo.Quiero empezar con una sola palabra: Partidazo. El partido que el día de ayer disputaron el Manchester United con el Chelsea fue un fiel reflejo de porqué la Premier League inglesa es, hoy por hoy, el torneo más competitivo del mundo. Treinta y ocho fechas de Liga Inglesa resumidas en ciento veinte emocionantes minutos más penales que me hicieron llegar casi media hora tarde a un examen parcial. Y bueno, dada la ardua lucha con que se desarrolló el partido, el mismo tuvo que definirse por la suerte de los disparos desde los doce pasos, suerte que favoreció a los de Manchester y que le jugó una mala pasada al capitán ‘blue’ John Terry a quien, sin embargo, no puede reprochársele absolutamente nada. Ciertamente este partido compensó con creces el decepcionante nivel de los encuentros que habíamos presenciado en las semifinales y logró que, una vez más, a nuestros corazones de balón les salieran estrellitas.Así son los penales, así son los palos, así es el fútbol, así es la vida.Continuando en el viejo continente, ya han llegado a su fin las respectivas ligas de esa parte del planeta pero en especial hablaremos de las llamadas ‘Big Five Leagues’: en Francia no ha habido mayores sorpresas al confirmarse la hegemonía que tiene el Olympique Lyonnais en la tierra de Napoleón al campeonar por séptima vez consecutiva; en Alemania se plasmó, con la obtención de la Bundesliga, la superioridad mostrada por el Bayern Munich a lo largo de dicho torneo en el cual nunca descendió del primer lugar de la tabla. Vale un aplauso para los bávaros y a sus contrataciones muy acertadas para esta temporada.La cosa ha estado un tanto más reñida en las tres ligas restantes: tanto la Serie A italiana como la Premier League inglesa se definieron en la última fecha saliendo campeones el Inter de Milán y el Manchester United equipo que, en estos momentos, parece ser el mejor del mundo. Finalmente, en España el Real Madrid consiguió el bicampeonato tras despuntarse en las últimas fechas sobre sus perseguidores sobre todo del Barcelona, a quienes, más que la no obtención de la Liga, les dolió tener que realizar el tradicional-humillante pasillo como homenaje al campeón que resultó ser su clásico rival. Saludo a la buena campaña y eficiencia del Real Madrid así como al Barça por la hidalguía mostrada en la aceptación de la derrota, aceptación necesaria para muchos de nosotros no sólo en el fútbol sino en nuestras vidas.La resignación e hidalguía ante la victoria del campeónPara terminar, si vemos el ámbito futbolístico local nos topamos con un Universitario como serio candidato al título del Torneo Apertura con perseguidores tanto cercanos como lejanos, con Alianza Lima atípicamente incluido en este último grupo debido, principalmente, a la ineficacia de sus dirigentes. Y la selección, bueno, la selección sigue como siempre.Gracias nuevamente por leer, esperen los siguientes posts y no olviden comentar si tienen alguna opinión. Gracias especiales a los que visitan este blog seguidamente. ¡Nos vemos!]]></content>
		</document>
		<document id="dd0c702fbb392f6ea135f815ff2c92c6" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/06/desafiando-la-amnesia.html">			<content><![CDATA[Un texto de ficción sobre el fanatismo y el hinchaje. Un cuento a puro fútbol. Por Jorge Barraza.*Fue un golpe terrible; Francisco estaba en la oficina, hacía equilibrio con la silla hamacándola para atrás. La inclinaba cada vez más y se balanceaba, le provocaba una linda sensación. Hasta que perdió el control y cayó de espaldas. No pudo evitarlo y golpeó su cabeza contra el borde filoso del escritorio de atrás. Luego cayó con silla y todo al piso. Varios compañeros que primero bromeaban con él saltaron de golpe, preocupados, a ver que tenía. Les pareció un impacto severo.“¿Te sentís bien?”, le preguntaron. “Sí”, dijo escuetamente. “¿Seguro…?” Parecía tranquilo y poco dolorido, pero nada más. No le salía sangre. Se tocó y advirtió apenas un chichón. Ya no hubo más sonrisas, terminó el momento de distensión, cada uno a su tarea.Pero Francisco no estaba normal. Quedó como congelado, mirando sin ver hacia delante. No hablaba, no tocaba sus papeles. Sonó su teléfono, una y otra vez, no respondió. Su jefe le llamó desde el cubículo vidriado de enfrente. “Francisco…” No reaccionó. Más fuerte: “Francisco…” Nada. Dos compañeros lo miraron.El jefe se levantó y fue hacia él, no estaba enojado, más bien irónico.- ¿No escuchó que dije Francisco…?- Sí-, respondió él con naturalidad.-¿Por qué…no está…?- ¿Usted me está cargando…?- No, señor.- ¿Y por qué no vino?- Porque usted llamó a Francisco.- ¿Y usted cómo se llama…?No pudo responder. No porque no quisiera, quedó pensativo. Qué pregunta tan tonta.- Ehhhh…Ahí se dio cuenta que no sabía su nombre. No se acordaba, mejor dicho. ¿Cómo era…?El jefe advirtió algo raro. Silvia y Santiago también.- ¿Sabés donde estamos?, le inquirieron.- Claro, en la oficina.- ¿Qué empresa es ésta?- Ehhhh…- ¿Yo como me llamo?-, continuó Silvia.- ¿Vos…? Ehhhh…Se dieron vuelta los tres, Silvia, Santiago y el jefe; susurraron. “Llame al médico”, ordenó el jerarca.Lo llevaron a la casa, no conoció a sus padres. Llegaron los hermanos y nada. Tampoco su cuarto le llamó la atención. Perdió la memoria por completo. Llamaron a Sofía, la novia. Le gustó la chica, pero no se atrevió a decirle nada, no la conocía.“Puede normalizarse en un día o en una semana; o en meses”, explicó el doctor. “No tiene daños cerebrales, es una amnesia temporal.”Bien dicen que uno puede cambiar de esposa, de amigos, de trabajo, pero jamás de equipo de fútbol.Pasaron cuatro meses. Familiares, amigos, compañeros de trabajo, intentaron recordarle quién era a partir de situaciones que habían vivido con él. Francisco no recordaba absolutamente nada. Su cabeza era un gran cajón vacío.“Hay que distraerlo, no lo vuelvan loco con preguntas”, sugirió Leandro, su hermano mayor. “En algún momento va a reaccionar”. Francisco seguía igual, sumido en una profunda laxitud. Poco apetito, nulos deseos de hablar, desde luego estaba con licencia médica en el trabajo, dormía horas y horas. No quería ver televisión, ni leer, ni salir.Había empezado la Copa y por las noches su padre y sus hermanos miraban los partidos después de la cena. Él no mostraba interés.Un domingo por la tarde, los padres salieron a visitar a unos parientes. Los hermanos fueron a la casa de sus novias. No querían dejarlo sólo, pero él decía sentirse bien, se lo veía tranquilo. Se fueron. “No tardemos mucho”, pidió la madre. Francisco se iba a quedar recostado. “Vamos a dejarle la tele encendida, por si se levanta, para que se entretenga”, propuso la mamá.Pasaron dos horas. Francisco se levantó para ir al baño y pasó delante del televisor, en el living. Estaban dando el clásico entre Racing e Independiente. Se detuvo, creció su interés. De pronto tomó la pelota Agüero, gambeteó a medio equipo de Racing y metió un golazo. Francisco empezó a gritar: “Goooooooolllllllll… Gol de Independiente… Agüero, Agüerito… golazo…”Salió a la calle a festejarlo con alguien. Y ahí se dio cuenta dónde estaba, quién era. De pronto, algo le hizo crac en la cabeza y se le arregló el disco duro. Solo. Recuperó todo el archivo. Fue la camiseta, Agüero, la hinchada gritando lo que le devolvió la memoria.Del mundo es posible olvidarse, de tu equipo no.Gracias por leer.* Jorge Barraza, cronista argentino, es uno de los periodistas deportivos más respetados en Sudamérica con más de 30 años en el ejercicio de dicha profesión. Colabora escribiendo en sus columnas de los diarios El Tiempo de Colombia y El Comercio de Perú así como en la página web de la Confederación Sudamericana de Fútbol. El presente post fue publicado con el permiso del mismo Barraza a quien le mando un saludo desde Perú. Cualquier consulta o comentario que quieran hacerle pueden escribirle a jbarraza@uolsinectis.com.ar ]]></content>
		</document>
		<document id="a6dafd4a8654c4f7f6e0ff71b2e3440e" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/06/entre-el-football-y-el-ftbol.html">			<content><![CDATA[Según me informan las estadísticas acerca de los visitantes de este blog, he podido constatar que la gran mayoría son de Sudamérica por lo que podemos decir que todos compartimos una manera determinada de ver el fútbol como deporte y como evento social. Observamos que la picardía, el juego bonito y una gran viveza están siempre presentes en el mismo.Así es nuestro fútbol, quizá limitado en muchos sentidos, pero en lo que no podemos restar méritos es en la creatividad y alegría con las que el juego se tiñe al estar la pelota en los pies de un sudamericano. Podríamos llamarlo, de cierta forma, un fútbol improvisado, informal o de barrio, pero no por eso menospreciarlo de ninguna forma. Sin embargo, todo esto contrasta fuertemente con el fútbol practicado en Europa donde predominan la táctica y el físico por encima de la inventiva, obteniendo también un buen fútbol. Señores, el sábado empieza la Eurocopa 2008 a realizarse en Austria y en Suiza y de seguro muchos vamos a estar al tanto de esos encuentros por lo que cabría preguntarnos ¿Cuál de ambos podría ser llamado el mejor fútbol del mundo?Obviamente la pregunta anterior es demasiado amplia para que obtenga respuesta en este breve post pero creo, personalmente, que en ambos continentes vivimos realidades distintas en muchos ámbitos. Ciertamente, los de este lado del mundo no hemos sido los más favorecidos por la providencia pero es justamente ese destino el que nos ha obligado a divertirnos con el fútbol tanto como en Europa aún con todas las limitaciones que nos puedan aparecer, como diría mi buen amigo Gary en una gran frase: ‘tanto en el verde pasto de los estadios europeos o en la grama amarilla de las canchas peruanas se juega con la pelota’.Hace poco, en una de las sesiones llevadas a cabo por la cumbre AL-CUE realizada en nuestro país, el primer ministro de Eslovenia, Janez Janša se refirió al hecho de que tanto Sudamérica como Europa han ganado Copas del Mundo en iguales ocasiones (9) para demostrar una paridad entre ambos continentes llamando a una colaboración política y económica futura entre los mismos. Y, de alguna forma, lo que mencionó (dejando de lado la política y la economía) es cierto. Ni el Viejo Continente ni el Nuevo Mundo han logrado una ventaja abrumadora con respecto al otro a través de la historia en lo que se refiere a materia futbolística por lo que la pregunta planteada líneas arriba seguirá inconclusa, creo que por el bien del balompié es mejor no responder a esa pregunta. Limitémonos a disfrutar del juego sin rompernos la cabeza.Finalmente, podemos decir que viendo la Euro de este año quizá no nos emocionaremos tanto, ni lloraremos, ni veremos a hinchadas tan entregadas como sí hemos visto en Copas América; sin embargo, durante los 22 días que dura el torneo, recomiendo fuertemente que desempolvemos nuestros ternos y corbatas sólo para sentarnos frente al televisor y presenciar un fútbol muy elegante y de alta calidad.Muchas gracias por leer, me despido dejándoles con un video que muestra el espíritu sudamericano en el juego del fútbol. Nos vemos.]]></content>
		</document>
		<document id="ab2bdb664c801689b28e8c99586a1f7d" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/07/ftbol-granel.html">			<content><![CDATA[Ante todo, disculpen por haber dejado que pase un mes desde mi último post pero muchos asuntos extrafutbolísticos me han mantenido ocupado desde hace unas cuantas semanas. Ha pasado casi un mes, pero en este momento tenemos para hablar de fútbol como si hubiera pasado un año entero. Sin más tiempo que perder empecemos a hablar de sucesos relevantes dentro del fútbol:La EuroUna vez más, la Euro llega a mi vida en momentos en que realmente la necesito y, nuevamente, no me ha decepcionado. Es plausible la organización de dicho torneo por parte de las autoridades tanto austriacas como suizas; sin embargo, personalmente, me quedo con unos cuantos momentos de dicho certamen:Esos días en que tuve 50 añosVer los tres partidos de Holanda de la fase de grupos significó mucho más para mí que tan sólo apreciar minutos de buen fútbol sino que fueron lo que, imagino, se acerca más a aquella legendaria Naranja Mecánica que jugaba tan bien al balompié en la década del 70 y que siempre causaba que lamentara mi corta edad. Por un momento, como ya lo dije, me sentí mayor, experimentado, un verdadero conocedor del buen fútbol de antaño pensando que ya conocía el fútbol total practicado por Cruyff décadas antes.Pero, ojo, no todo queda ahí: ¿Hace cuanto fue la última vez que Italia ha sido goleada con tanta categoría? Los registros datan que, previa a su derrota por 3-0 en la Euro, la última vez que Italia cayó de esa forma en un torneo internacional fue en la final del Mundial de México 70 frente al ballet brasilero dirigido por Pelé en aquel 4-1. Felizmente, razones me sobran para sentirme de 50 años durante varios momentos durante la Euro.El fútbol vs. El anti-fútbolGrecia llegó a la copa de Europa con la pesada carga sobre sus hombros de corroborar que podía volver a llegar lejos practicando el fútbol que la hizo campeona en el 2004, es decir, un juego un tanto oportunista, defensivo y resultadista que no podemos negar que fue efectivo. Es curioso que fuera justamente España, el equipo que a la postre sería campeón y que practicó el mejor fútbol del torneo, quien le asestara la estocada final a los griegos, como asesinando el remanente de anti-fútbol que quedaba en el torneo e imponiendo clase, vistosidad y un gran trabajo de equipo.El equipo ibérico lograría alzarse con el título tras mostrar regularidad y buen juego durante el torneo a la vez que desterraba los fantasmas que lo aquejaban hacía años. Ahora es turno de ellos reafirmar su situación actual en el próximo Mundial pero siempre aplaudiendo la gran campaña demostrada durante el mes de junio.La SelecciónNo voy a comentar los resultados de la selección, creo que ya han tenido suficiente con lo que ya se ha dicho en periódicos y televisión. Solo mencionaré que tuve la mala suerte de cruzarme con el bus que traía al equipo desde el aeropuerto tras su llegada a Lima desde Montevideo luego de haber sido estrepitosamente derrotados. Los veía venir, los vi pasar y la impotencia no me permitía decidir que hacer. Me limité a agachar la cabeza. ¿Para qué gritar, para que insultar? No tenía fuerzas para eso, pero sí para sentirme decepcionado. Derrotas hemos tenido, pero que nosotros las permitamos es otra cosa. Solo me queda sentir decepción.Y ahora me vengo a enterar que se les ha levantado el castigo a los jugadores que participaron de la juerga del Golf los Incas. Ya he hablado previamente de este asunto en un post anterior y no ha cambiado mi modo de pensar. Señores, ¿acaso porque veamos que no hay suficientes colegios construidos vamos a liberar a Fujimori tan sólo porque en su gobierno se edificaron varios? Si queremos ver mejores resultados en nuestra situación futbolística debemos dejar de ser cortoplacistas y es necesario empezar a respetar los procesos y sus tiempos. Desde acá, y por primera vez en la historia de este blog, le pido al Sr. Burga que se retire del sillón de la Federación porque ya sufrimos demasiado al ver como, de a pocos, se va destruyendo nuestro fútbol.LDUUn equipo ecuatoriano plantándose y bailando a equipos argentinos y brasileros no es cosa que veamos todos los días. Justamente por eso no deja de ser grata la hazaña de Liga Deportiva Universitaria de Quito de conseguir la Copa Libertadores. Tras seguidas participaciones en la Copa, en las que continuamente fue elevando su nivel de juego, logró llegar a instancias finales y alzarse con el trofeo. Me alegra su victoria, pero moderadamente nada más por que soy peruano; lo que sí me caería demasiado bien es que nuestros equipos tomen el ejemplo de Liga de preparar objetivos a largo plazo y quizá podamos gozar de una alegría semejante a la de los quiteños por estos días.Me ha salido, sin querer queriendo, un post bastante largo, creo, y eso que también me parece que he dejado de lado muchas cosas pero así es el fútbol de sorprendente. Nuevamente me disculpo con los lectores que siguen este espacio por no publicar seguidamente pero trataré de hacerlo mas continuamente en las semanas que vienen. Lamentablemente el fútbol se ha tomado un descanso en casi todo el mundo pero temas nunca nos faltarán para conversar; de todos modos son libres de proponer cuestiones sobre las cuales se pueda escribir.Muchas gracias por leer. ¡Nos vemos!]]></content>
		</document>
		<document id="595b1b9a075c9819888b036486cac816" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/07/un-partido-imaginario-el-winning-eleven.html">			<content><![CDATA[De cómo el popular videojuego se ha convertido en parte importante de las vidas de aficionados al fútbol. Un agradecimiento a Manuel Silva por la sugerencia para el título del post.Hace unos cuantos días me pasaron la voz de una pichanga convocada por gente de mi promoción en un rencuentro futbolístico después de años. Lamentablemente, en dicho partido corroboré, una vez más, algo que ya sabía desde hace varios años pero que nunca he querido admitir: Luis Gómez no es el mejor jugando al fútbol. Y es que en el terreno de juego soy un hijo de volante de contención con chispazos de delantero y arrebatos de volante creativo que frecuentemente termina tapando. El resultado: pasar a ubicarme como lateral izquierdo, lugar que, creo, me sienta bien. Sin embargo, una evidente falta de físico, entrenamiento y, posiblemente, técnica logran que me conforme con un desempeño regular.Pues bien, continuando con mi relato, luego de ser reemplazado en el partido que sostuvimos ayer frente a desconocidos con polos de Telmex formé parte del comando técnico de mi equipo junto a mis dos mejores amigos y también nos fue mal. Ahora es cuando me pregunto si yo, que gusto tanto del fútbol, tendré alguna manera de sobresalir en él. La respuesta es: sí, en este blog y con el Winning Eleven.Para los poco entendidos del tema (que asumo no son muchos), el Winning Eleven (Pro Evolution Soccer en Europa), de la empresa japonesa Konami, es el videojuego más popular del deporte más popular. La saga de juegos, que empezó en 1995 incluyendo solamente diez equipos de la liga nipona, ha ido evolucionando hasta llegar a albergar en sus últimas ediciones a los más prestigiosos equipos y selecciones del mundo. Su éxito, al menos para mí, radica en su facilidad de manejo, en las variadas posibilidades de juego y en el asombroso parecido que guarda con el fútbol de carne y hueso en lo que se refiere a características de los jugadores tanto en el físico como en las habilidades. Asimismo la versatilidad de dicho juego logra que el Winning Eleven (o Winning a secas) pueda representar, dependiendo de la ocasión, un motivo de reunión de amigos, una modalidad de apuesta, un desestresante o un deseo personal de superación en el fútbol virtual.Yo, de azul con rojo, desayunando WinningLos rituales de juego de Winning son sagrados para sus seguidores; yo personalmente tengo varios tanto con mi hermano, amigos como yo sólo por mi cuenta. Actualmente, me estoy sacando el clavo de mi cojera futbolística real con mi equipo de Liga Master con el que estoy jugando, el Livercool F.C., con el cual he salvado la categoría en la última fecha por dos temporadas seguidas y actualmente es el puntero de la Primera División para la felicidad de sus hinchas, o sea yo; y es que son tales los sentimientos provocados por este juego que es usual identificarte con un equipo ficticio como si fuera uno real o simplemente lograr que ese equipo de mitad de tabla de alguna liga puedas tú sacarlo campeón nacional o mundial. Es así como Perú ha sido campeón mundial muchas veces en mi Play Station; lo siento, no pude negarme a la tentación de ver a la selección, al menos virtualmente, como ganadora pero es que dicha proeza es realmente posible en dicho juego.El Winning Eleven ha significado mucho en mi vida y en la vida de la gente que conozco desde hace tiempo; me ha hecho reforzar amistades, ganar dinero, perder dinero, perder clases y muchas cosas más. Es por eso que desde acá le doy gracias a Konami por su genialidad al crear este juego. Gracias Winning Eleven. Gracias por los días, tardes, noches y madrugadas de diversión, ira, piconería y felicidad. Gracias por los callos de mis dedos pulgares. Gracias por los gratos momentos con mi familia y amigos. Gracias por darme una visión más total del fútbol. Gracias por hacerme ver, por ratos, que, para este admirador del fútbol, un gol virtual igual es un gol.Los dejo con un trailer de la última versión del juego, Pro Evolution Soccer 2008. Muchas gracias por leer.]]></content>
		</document>
		<document id="fbac703be61647e58c017d7ca799c475" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/08/con-constancia-y-tino.html">			<content><![CDATA[Ya que estos días estoy con la racha de no escribir única y exclusivamente de fútbol me tomaré el presente post para hacer memoria de un personaje que no destacó solamente como dirigente y promotor de divisiones menores de fútbol sino que, para la época, fue un verdadero revolucionario al tocar un tema tan sensible como lo es el desarrollo de la educación en nuestro país.Constantino Carvallo Rey, fundador del colegio Los Reyes Rojos, miembro del Consejo Nacional de Educación y que en algún momento fue dirigente de Alianza Lima, fue uno de los pocos que planteó en sí soluciones concretas al tema de la educación en el Perú. Sin embargo, tampoco fue ajeno a la realidad deportiva nacional pues promovió proyectos educacionales para jóvenes valores del club del cual era dirigente estando, entre dichos muchachos, Paolo Guerrero y Jefferson Farfán.Siguiendo con la relación entre educación y deporte, Carvallo, en una entrevista al diario El Comercio que puede ser leída aquí, logró acertadamente establecer un nexo que explica la realidad del deporte (en especial del fútbol) nacional como una consecuencia natural del deficiente sistema educativo que impera en nuestro país. En resúmen: no podremos tener una actitud ganadora en tanto ésta no sea fomentada desde el principio mediante una adecuada formación.Maestro es la palabra adecuada para definir a Carvallo. Luchador frente a la ignorancia y visionario, como pocos, al hablar de la educación y el deporte peruanos. Desde acá lamentamos mucho la partida de este gran hombre con una mente brillante cuyas ideas y valores, espero, tengan influencia de ahora en adelante tanto en los entes responsables de la instrucción de escolares como en todos nosotros.Gracias por leer.]]></content>
		</document>
		<document id="c14fc02c137520d340a8799c5c5bee2" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/08/olmpica-reflexin.html">			<content><![CDATA[Hoy se clausuran las Olimpiadas y este blog y su autor se hacen presentes con una breve reflexión.Somos alrededor de 28 millones de peruanos pero, de todos nosotros, solo trece lograron clasificarse a los Juegos Olímpicos, desarrollados en la ciudad china de Beijing, luego de entrenar arduamente con escaso o nulo apoyo tanto del Estado como de la empresa privada. Esos trece prometieron, al partir de nuestras tierras, el mayor de los esfuerzos en la cita olímpica y, efectivamente, es plausible que se haya conseguido el mejor desempeño de una delegación olímpica nacional desde, tengo entendido, Barcelona 92 con un grupo de peruanos que ven al deporte como un modo de vida y cuya afrenta a las dificultades cotidianas que acarrea la práctica del deporte amateur en nuestro país es por lo demás digno de subrayar.Sin embargo, no podemos negar que queda para la reflexión el hecho de que, hace pocos días, se haya recortado (aún más) el presupuesto destinado a las actividades deportivas amateur para el año 2009 en 15 millones de soles. Y la reflexión se hace aún más grande al darnos cuenta de que los seleccionados nacionales de fútbol cobran alrededor de dos mil dólares por partido jugado en las Eliminatorias Mundialistas, competición en la que actualmente el Perú se encuentra en la última posición.Ciertamente da mucho que pensar tanto para nosotros, los hinchas, para los deportistas amateur que no sienten apoyo alguno y aún así dejan todo por representar al país y espero que también dé que pensar a los seleccionados nacionales y su actitud al momento de vestir la casaquilla nacional. Por otra parte, disculpas a los lectores por no publicar desde hace varias semanas y también por publicar este post el cual no está únicamente dedicado al fútbol, pero creo que nunca viene mal una pequeña reflexión de vez en cuando.Muchas gracias por leer. Nos vemos.]]></content>
		</document>
		<document id="8cc699356c6969ea0f6d5b2ba316fde7" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/09/algn-da-nos-tena-que-tocar.html">			<content><![CDATA[El por muchos llamado gol peruano más gritado en mucho tiempo no se originó en nuestras gargantas sino que tiene raíces mucho más lejanas, raíces que llegan a tocar nuestro corazón. Por que ese grito salió del corazón, salió de adentro, del orgullo reprimido.Y algún día nos tenía que tocar. Algún día la Divina Providencia tenía que sonreírnos futbolísticamente y, aunque solo haya sido una sonrisa y no la carcajada que necesitamos para ir a la máxima cita, nos sirve para alimentar nuestro estómago tan hambriento de triunfos o de empates con sabor al mismo.Y algún día nos tenía que tocar. Tras haber sido incurables víctimas de goles al último minuto a lo largo de los últimos años debido a tontos errores defensivos tuvimos la oportunidad de, en los segundos finales, tomarnos esa revancha tras un error del propio Lionel Messi, error que Vargas complementó con coraje y Fano con astucia.Y algún día nos tenía que tocar. Nos tocaba amanecer al día siguiente y darnos cuenta que jugamos con hombres y no con nombres, de que existe una sinergia especial en esos once muchachos, de sentir un orgullo especial por ser representados por ellos y el poder pensar en que por fin tenemos un equipo.El orgullo nos inunda los ojos y el corazón. La selección ha demostrado que puede, un poco tarde, pero puede. La esperanza está ahí, donde estamos todos.Muchas gracias por leer y gracias muchachos por la alegría.P.D. Por un momento me pareció incoherente poner el video del gol porque asumo que es uno de los más vistos por el país en los últimos días, decidí ahorrarles tiempo con la búsqueda. Ahí lo tienen con la más emotiva narración.]]></content>
		</document>
		<document id="650c3a3929d44b9f6b858082cfd06033" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2008/11/desafiliados.html">			<content><![CDATA[La última vez que posteé en este blog, hace ya mas de dos meses, quizá nadie podía imaginar que el fútbol peruano podía caer más aún de lo bajo que ya estaba. Hoy se comprueba una vez más que, así como el gol de Johan Fano a Argentina en los descuentos, el fútbol nacional nos llena de sorpresas una mas sorpresiva que la otra. El día de hoy la FIFA, el máximo ente del fútbol mundial, nos acaba de suspender de toda competición deportiva internacional.Desafiliados, excluidos, marginados, dejados de lado, llámenlo como quieran pero sea como sea el verbo no estaría conjugado correctamente sino que debe decirse: nos desafiliamos a nosotros mismos, nos marginamos a nosotros mismos, nos excluimos a nosotros mismos. ¿Por qúé? Por la sencilla razón de la falta de una visión a largo plazo del fútbol que haya podido prever esto, por intervenciones fuera de lugar, por la terquedad de las cabezas dirigenciales en resultados cortoplacistas y por una falta total de respeto a reglas y estatutos predeterminados. Duele decir la verdad, duele mas decirla que oírla, pero a estas alturas, creo que hasta los bloggers que hablamos de fútbol nos sentimos culpables.Es cierto, este breve post puede estar escrito con la calentura provocada por la noticia de la suspensión internacional pero algo de cierto hay en él. Les pido estén atentos pues próximos post se vienen (espero) con análisis mas detallados, en la medida de lo posible, de esta situación. Por mientras, podemos ir organizando los partidos amistosos que puede disputar nuestra selección; entre las selecciones candidatas están: Kosovo, Tibet, Vaticano, Prusia, Gran Caimán entre otros cuadros a quienes acompañaremos, desde la vereda de la calle, viendo como otros se regocijan juega fútbol de calidad mundial en el jardín de esa casa que los alberga llamada FIFA.Gracias por leer.]]></content>
		</document>
		<document id="c98f331b28dc581e0d547a76b0ed182e" url="http://demediadistancia.blogspot.com/2009/02/agente-naranja_24.html">			<content><![CDATA[Leyendo hoy el periódico (uno de los tantos periódicos que son repartidos gratis diariamente en la calle y en los buses españoles) recordé que hoy empiezan las llaves de octavos de final de la Champions con un gran partido: Olympique de Lyon contra el F.C. Barcelona. Estaba pensando en eso y buscando la hora a la que se va a desarrollar dicho partido y me topé con otra noticia sobre la supuesta creación de una tarjeta naranja como amonestación en el fútbol.Al parecer, es una medida que está cobrando fuerza para su implementación en el fútbol italiano y que sería una combinación de sus hermanas roja y amarilla tanto en colores como en sanciones: la flamante nueva tarjeta obligaría al jugador castigado a abandonar el terreno de juego por algunos minutos para situaciones en que, a juicio del árbitro, “una roja es excesiva y una tarjeta amarilla poco severa”, según palabras del mismísimo Pierluigi Collina, colegiado de gran trayectoria y considerado como de los mejores de los últimos años.Ahora, ¿Qué tanto podría afectar esto al fútbol como lo conocemos? Pues, en los últimos años se han promulgado nuevas leyes en el campo de juego (tales como que el arquero no puede coger el balón con las manos luego de un pase de un compañero o la de los dichosos seis segundos) con relativa adaptación, pero ¿podría ser este cambio acogido tan rápidamente siendo las tarjetas amarilla y roja un elemento propio del fútbol desde los inicios de este? Asimismo, ¿no equivaldría este nuevo castigo al tiempo que un jugador, tras un golpe, permanece fuera del campo siendo atendido? ¿Cómo se determinaría el número de minutos? ¿Cuáles serían las sanciones post-partido aplicables con estas tarjetas? Muchas son las preguntas por responder.Según el artículo, la FIFA va a analizar en esta semana si introduce o no esta nueva sanción. Esperemos que logre discernir, en su decisión, de las ventajas de permitir el ingreso de las nuevas tecnologías en el campo de juego de las ‘ventajas’ que traería consigo un cambio tan fuerte a la esencia histórica del fútbol.Comentarios y opiniones son bienvenidos. Muchas gracias por leer. Saludos desde Andalucía.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>