<author id="565d268b061ec5d172a009f09e50af01" url="fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com" feed="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="edfb38553265ea20f70c202e77c3dbc4" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/02/foto-de-nina-de-megan-fox-publicada-en.html">			<content><![CDATA[FOTO DE NIÑA DE MEGAN FOX PUBLICADA EN FACEBOOKLa guapísima actriz Megan Fox publica fotos de niña en FacebookCLIC MAS FOTOS DE MEGAN FOX >>DEMI LOVATO DEJARA LA REHABILITACIONFoto de Megan Fox de niña, fotos de niña de Megan Fox, Fotografia de niña de Megan Fox publicada en Facebook ]]></content>
		</document>
		<document id="56c591aad33c415cd172fa1257fb36bb" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/02/luis-corbacho-ira-peru.html">			<content><![CDATA[LUIS CORBACHO IRA A PERUEx novio de Jaime Bayly anuncia su llegada al PerúJueves 17 de febrero de 2011Luis Corbacho, el ex novio de Jaime Bayly, contó, a través de su blog personal que pronto llegaría al Perú tras recibir una oferta del "canal más importante" de nuestro país. Foto de Luis CorbachoEn su más reciente post, Luis Corbacho le respondió a Carlos Carlín, quien descartó haberlo invitado a su programa de televisión, e insistió en que han sido varios los medios que le han ofrecido traerlo a Lima."He leído que desmientes la invitación que me hicieron a tu show y me pides que te lleve alfajores. Con todo gusto lo haré cuando visite Lima, muy pronto.También leí que dijiste: "Este señor habla porque necesita comer". Pues bien, ante todo déjame decirte que mi madre, la señora más regia de Buenos Aires, me tiene muy bien alimentado", escribió Luis Corbacho."Tu productor me invitó a tu programa en cuatro oportunidades.En un principio consideré ir, leí tu biografía, noté que cumplías años el mismo día que yo (15 de abril), y me pareció una simpática coincidencia. Luego recibí una propuesta del canal más importante de Perú -oferta que Frecuencia Latina no pudo igualar-, y me fui por lo seguro (pronto sabrán a lo que me refiero)", añadió el argentino.VIDEO: RESUMEN URUGUAY VS ARGENTINA DEL SUDAMERICANO SUB 20 2011Fuente: Terra.com.peLuis Corbacho irá a Perú. Foto ]]></content>
		</document>
		<document id="901da3819f3871a381dbccf8c41c6c27" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/02/video-flor-polo-campos-afectada-por.html">			<content><![CDATA[VIDEO: FLOR POLO CAMPOS AFECTADA POR AMPAY DE NESTOR VILLANUEVAFlor Polo Díaz estaba feliz apadrinado a un grupo musical y es sorprendida con un Ampay de su pareja Nestor Villanueva al lado de Marisol Cavero pubilicado por la Revista Magaly TeVe FOTOS DE MARISOL CAVERO >>LUIS CORBACHO IRA A PERUVideo: Flor Polo Díaz afectada por ampay de Nestor Villanueva, video: Flor Polo Diaz sorprendida por ampay ]]></content>
		</document>
		<document id="c9629353c052fb86c37b2c64c9dec7fd" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/03/vestido-de-halle-berry-en-los-premios.html">			<content><![CDATA[VESTIDO DE HALLE BERRY EN LOS PREMIOS OSCAR 2011La bella Halle Berry se hizo presente con un hermoso y escotado vestido negro sobre la Alfombra Roja de los Premios Oscar 2011 MAS FOTOS DE HALLE BERRY >>VESTIDO DE NICOLE KIDMAN y GWYNETH PALTROW EN LOS PREMIOS OSCAR 2011Fuente: Imágenes googleVestido de Harre Berry en los Premios Oscar 2011. Foto vestido de gala de Harre Berry en la Alfombra Roja]]></content>
		</document>
		<document id="70cc8bce23fea50a41427b3c164b9145" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/03/video-milena-zarate-con-el-baile-del.html">			<content><![CDATA[VIDEO: MILENA ZARATE CON EL BAILE DEL CABALLITO Y SAPITOLa cantante Milena Zárate nos enseña su baile del caballito y sapito en Amigos y Rivales conducido por Raúl Romero FOTOS DE MILENA ZARATE >>VESTIDO DE HALLE BERRY EN LOS PREMIOS OSCAR 2011Video: Milena Zarate con el baile del Caballito y sapito, video de la cantante Milena Zarate bailando el baile del caballito y Sapito en Amigos y Rivales]]></content>
		</document>
		<document id="62572eddb6c164441b966e6adad1a917" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/04/la-bella-delly-madrid-reaparece-en.html">			<content><![CDATA[LA BELLA DELLY MADRID REAPARECE EN AMIGOS Y RIVALESLa guapa modelo Delly Madrid reapareció bailando junto a Reimond Manco, Florcita Polo, Sandra Muente y Joselito Carrera en Amigos y Rivales de Habacilar conducido por Raúl Romero y co-animadora Vanessa Jerí, bailan On the Floor de Jennifer López MAS FOTOS DE DELLY MADRID >>SHAKIRA CONSUELA A GERARD PIQUE DESPUES DE DERROTAVideo: Delly Madrid reaparece bailando en Amigos y Rivales ]]></content>
		</document>
		<document id="15e39fb5677f8bb14da7eda345dab3e" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/04/shakira-consuela-gerard-pique-despues.html">			<content><![CDATA[SHAKIRA CONSUELA A GERARD PIQUE DESPUES DE DERROTAShakira consoló a Gerard Piqué tras la derrotaJueves 21 de Abril del 2011Están juntos en las buenas y en las malas. La cantante Shakira asistió al encuentro de ayer entre el Barcelona y el Real Madrid en la final de la Copa del Rey, para animar al equipo donde jugó su pareja Gerard Piqué.MAS FOTOS DE SHAKIRA >>El partido terminó 1-0 a favor de los ‘merengues’, quienes obtuvieron el título de dicho torneo después de 18 años. Luego, como puede verse en una secuencia de imágenes publicadas por el Daily Mail, Gerard Piqué fue hacia donde estaba la intérprete de Loca, ambos intercambiaron miradas de ternura y finalmente se dieron un fuerte y caluroso abrazo.VIDEO: FIORELLA DIAZ BAILA COMO THALIA CON GIOVANNI KRAL EN AMIGOS Y RIVALESFuente: Peru21.peShakira consuela a Gerard Piqué después de derrota. Foto]]></content>
		</document>
		<document id="e642135622b9d33e2bfaa52b8648f37d" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/05/mariella-zanetti-posando-en-la-granja.html">			<content><![CDATA[MARIELLA ZANETTI POSANDO EN LA GRANJA PARA SU CALENDARIOLa actriz cómico Mariella Zanetti posa para su Calendario al lado de animalitos de la sierraMAS FOTOS DE MARIELLA ZANETTI >> LA BELLA DELLY MADRID REAPARECE EN AMIGOS Y RIVALESFuente: Imágenes googleFoto de Mariella Zanetti posando para su calendario junto a animales de la Sierra]]></content>
		</document>
		<document id="1ea877e3118b3e8d19ec1f43495dac7e" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/07/monique-pardo-radiante-en-el-gran-show.html">			<content><![CDATA[MONIQUE PARDO RADIANTE EN EL GRAN SHOW DE GISELALa polémica Monique Pardo lució un vestido de gala azul en la cual se veia radiante este sábado 9 de Julio en el programa de El Gran Show conducido por Gisela Valcárcel MAS FOTOS DE MONIQUE PARDO >>Monique Pardo luciendo radiante de azul en El Gran Show 9 de Julio 2011. Foto ]]></content>
		</document>
		<document id="37c45cb08301a1af20ce1199706c4f52" url="http://fotosimagenesdibujosfotografias.blogspot.com/2011/08/jesus-neyra-fue-primero-en-bailar-en.html">			<content><![CDATA[JESUS NEYRA FUE PRIMERO EN BAILAR EN TERCERA GALA DE EL GRAN SHOWEl actor peruano Jesús Neyra y su soñadora Lucero Clavijo fueron los 1eros en bailar Disco en la 3era Gala con la canción "Disco noche" por el cual obtuvieron un buen puntaje en el programa reality peruano "El Gran Show" conducido por la conductora peruana Gisela Valcárcel. Esta gala se dió el 20 de Agosto del 2011.MAS FOTOS DE JESUS NEYRA >>Maricielo Effio tuvo mayor puntaje en 1era Gala de El Gran Show. Foto]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>