<author id="5709dfc42603d1d2fd7fddc0981c86db" url="postperu.blogspot.com" feed="http://postperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7f18ee8e8bd037148db91891ef1b9848" url="http://postperu.blogspot.com/2011/11/peru-subcampeon-sudamericano-infantil.html">			<content><![CDATA[Es un clásico. Las brasileñas se cobraron la revancha del partido en primera fase y le arrebataron el ansiado título a las dirigidas por Humberto Terrones . El primer set fue disputado, las peruanas jugaron de igual a igual pero errores en el bloqueo le dieron la ventaja a Brasil que terminó por llevarse el set con un 25-21 a favor.En el segundo set las peruanas entraron dormidas, se dejaron sorprender en varias ocasiones, la recepción de saque fue una debilidad para el conjunto nacional que cayó por 25-20. En el último parcial Perú demostró otra actitud.Estuvieron en varias pasajes del partido arriba en el marcador, defendieron con solvencia, pero errores propios en la recta final del set hizo que les costara caro el partido. Brasil aprovechó el desconcentro peruano y se llevó el oro con un 25-23 final.Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="98bc441b36203d59004780eee34dd9e7" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/blog-post.html">			<content><![CDATA[Otro peruano fue víctima de una salvaje agresión. Esta vez, un compatriota fue golpeado brutalmente por desconocidos en Argentina, siendo trasladado de urgencia a un hospital de la localidad de Chimbas, en la tierra del tango.Se trata de Roberto Sutti de 42 años, quien fue sorprendido por una "patota" de sujetos, como dio a conocer la policía platense, y luego fue golpeado salvajemente terminando gravemente herido.El hecho se produjo en el cruce de las avenidas Benavídez y Cipoletti, en Chimbas. Sutti trabaja en una rostisería cercana. El peruano fue trasladado de urgencia al Hospital Guillermo Rawson.Un policía a cargo de las investigaciones, dijo a los periodistas que el jefe del herido se acercó al hospital y dio buenas referencias del peruano. "Es un trabajador tranquilo y ejemplar", anotó.En el hospital informaron que Sutti recibió un puntazo en el hombro derecho, otra herida similar en su rodilla derecha y múltiples cortes y escoriaciones. Tan brutal fue la golpiza que recibió el hombre que se quedó internado.Según otra versión, Sutti habría estado tomando tragos con unos amigos detrás de la ripiera que hay en el barrio Cipolletti y luego una turba de sujetos, por razones que se desconocen, lo atacó tras sostener una fuerte discusión.La subcomisaría de Cipolletti citó a algunos testigos para establecer realmente qué sucedió y por qué el peruano fue tan brutalmente agredido. Todo hace indicar que habría sido por motivos raciales.Sutti permanece internado y su situación es de severa consideración, dijeron las fuentes.Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="8ace1bf0d2a563f02147ce099ed0f1b9" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/celebracion-del-dia-de-la-tierra.html">			<content><![CDATA[El 22 de abril de cada año, pobladores de todos los rincones del mundo celebran el Día de la Tierra con eventos que buscan concientizar sobre los peligros ambientales que amenazan al planeta. La celebración del Día de la Tierra se inició en Estados Unidos en los años 70 y la Organización de las Naciones Unidas lo adoptó como un día internacional en el 2009 a petición de Bolivia. En 1972 se celebró la primera conferencia internacional sobre el medio ambiente: la Conferencia de Estocolmo, cuyo objetivo fue sensibilizar a los líderes mundiales sobre la magnitud de los problemas ambientales y que se instituyeran las políticas necesarias para erradicarlos.  El Día de la Tierra ha ayuda a las naciones a reflexionar sobre la importancia de cuidar los recursos no renovables del planeta y hacer frente a las nuevas crisis como de agua y las constantes sequías debido al cambio climático.Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="2d3b5c90c1d53b59ea543fc339d4254" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/cristiano-ronaldo-titulado-el-mejor.html">			<content><![CDATA[El segundo técnico del Real Madrid, Aitor Karanka, aseveró hoy que "Cristiano Ronaldo es el mejor jugador del mundo" tras su buena performance en el triunfo sobre su clásico rival el Barcelona, que tuvo a un Lionel Messi cansado e impotente para evitar la derrota.El Real Madrid ganó por 2-1 en el Camp Nou y se situó con siete puntos de ventaja sobre el Barcelona, motivo suficiente para el Barcelona abandone cualquier esperanza de pelear por el título.Ronaldo anotó un brillante gol de triunfo en el segundo tiempo tras un soberbio pase de Mesut Özil; mientras que Messi lucía apagado y sin falta de reflejos para revertir el marcador."Cristiano nos tiene acostumbrados a grandes momentos. En la final de Copa (del pasado año) hizo el gol que nos hizo campeones. Es mejor jugador del mundo", dijo KarankaEl segundo de Mourinho envió un mensaje de mesura a pesar de los siete puntos de ventaja del Real Madrid a cuatro jornadas del final de la Liga española."Todavía quedan partidos. Lo conseguido es el fruto del trabajo que se está haciendo. Quedan puntos muy importantes y en el Bernabéu tenemos dos partidos que nos pueden hacer campeones. Ahora tenemos que pensar en el miércoles (partido de Liga de Campeones ante el Bayern Múnich).POr su parte, Josep Guardiola, técnico del Barcelona, abandonó definitivamente la opción de luchar por la Liga española al felicitar al Real Madrid "por el título", a pesar de que todavía les quedan cuatro partidos por jugar."Felicito al Real Madrid por título de Liga que hoy han ganado. Hemos salido bien, con tono, pero hemos perdido unas pelotas que con el tipo de jugadores que tenemos... Después del gol hemos bajado un poco, hemos tenido no muchas ocasiones, pero sí las suficientes para ir al descanso con otro resultado", comenzó en rueda de prensa.Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="82408ee24fa13c3008c22ff6f1889766" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/la-sociedad-nacional-de-mineria-y.html">			<content><![CDATA[El titular de la Sociedad Nacional de Minería y Petróleo (SNMPE), Pedro Martínez, dijo que Gobierno ha dado un “mensaje importante” al anunciar su respaldo al proyecto Conga bajo nuevas exigencias ambientales, lo que define una trayectoria en el tema minero. Además, resaltó que Yanacocha anunciara su compromiso de evaluar las recomendaciones formuladas en el peritaje al Estudio de Impacto Ambiental (EIA) recomendaciones. En ese sentido, hizo votos para que prontamente se inicie el desarrollo del proyecto Conga, por la importancia de la inversión requerida y las posibilidades que se generarán en la región Cajamarca. “Es un mensaje importante (del Gobierno) que define una trayectoria”, dijo a la agencia Andina. El representante gremial además reiteró que el peritajedesbarata el mito sobre el uso y la calidad del agua en torno a las lagunas cercanas al proyecto Conga. “Desde una óptica técnica, objetiva y lógica, han quedado desbaratados los argumentos, los mitos, respecto a que el proyecto iba absorber todo el agua y no quedaría agua para Cajamarca”, puntualizó.  El presidente de la SNMPE resaltó las recomendaciones del informe pericial para aumentar la capacidad de almacenamiento del reservorio bajo para garantizar la cantidad de agua en varias provincias de Cajamarca.  “El Gobierno ha hecho suyas las recomendaciones del informe pericial, un informe absolutamente técnico, detallado, profesional y transparente, que recoge a partir de su análisis recomendaciones para brindar más agua, en cantidad y calidad, a la población”, agregó. Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="5cdb5cb056432bd09d81d0287f91f258" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/matan-joven-estudiante-por-hacerle.html">			<content><![CDATA[Hacer una broma pesada a una amiga le costó la vida a un estudiante de formación bancaria, quien fue asesinado de un balazo por el airado suegro de la muchacha a la que intentó asustar como si quisiera arrollarla con su automóvil.La víctima Deyvid Manuel Paredes Díaz (23) dejó de existir la madrugada del último sábado en el hospital María Auxiliadora debido a que el proyectil le destrozó la cabeza. El hecho ocurrió en el frontis de la manzana S lote 2 del asentamiento humano República Democrática Alemana, en San Juan de Miraflores.De acuerdo a información de la comisaría de Laderas de Villa, el hecho se produjo la noche del viernes pasado cuando la víctima se encontraba en la puerta de la casa de su amigo, el taxista Luis Pérez Suárez, tras traerlo de vuelta en su propio carro porque se encontraba en completo estado de ebriedad.En el trayecto se encontró con una amiga de ambos y le hicieron la broma, frenando intempestivamente como queriendo arrollarla y luego acelerar el vehículo que manejaba, haciendo una gran polvareda en una vía de trocha. La chica, presa del pánico, avisó lo ocurrido a su familia.A los pocos minutos, el suegro de la joven, Sergio Antonio Rojas Arámbulo (46), junto a su hijo, apareció y encañonó al amigo de la víctima, Pérez Suárez, pero la madre de éste se abalanzó sobre él. Paredes Díaz empezó a correr y a media cuadra fue impactado por un balazo en la cabeza. El suegro quedó detenido por la policía.Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="75e6ddd6058e7ea64ab4b51ee526678d" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/matricula-en-universidades-peruanas-se.html">			<content><![CDATA[La matrícula en universidades peruanas se incrementó en 69.4% desde el 2006 debido a la creación de nuevas casas superiores de estudio, principalmente privadas, según un estudio regional presentado por Universia.  De acuerdo con la mencionada investigación, entre los años 2005 y 2010 se crearon 16 nuevas universidades privadas en todo el país, lo que permitió un incremento de 41.3 por ciento en la matrícula en esos centros de formación superior. “A principios del 2010 existían en el Perú 100 universidades peruanas, de las cuales 35 eran estatales y 65 particulares; frente a las 28 universidades públicas y 29 privadas existentes en el 2006. En la primera década de este siglo, se ha creado poco más de una casa superior de estudios por año”, señala el documento. Sin embargo, el informe revela que la matrícula en universidades públicas solo aumentó en un 9.9 por ciento, lo cual confirma la consolidación de la tendencia a una mayor inscripción en el sistema privado. Pese al aumento de la oferta académica, la especialista en educación superior, Christina Del Mastro, afirmó que la calidad educativa en ese nivel de formación no se ha elevado a la par del incremento de universidades y es aún baja. La catedrática de la Pontificia Universidad Católica (PUCP) planteó por ello la necesidad de que el Estado peruano implemente controles de calidad en la educación superior, mediante certificaciones que acrediten la misma. El documento “Educación Superior en Iberoamérica – Informe 2011”, desarrollado por 47 especialistas de 22 países de la región, concluye que es necesario equiparar el aumento cuantitativo de la oferta y la matrícula con un aumento cualitativo del servicio. La misma investigación da cuenta que entre los años 2007 y 2010 también se han creado 97 nuevos institutos y escuelas, el 80 por ciento de los cuales fueron públicos y orientados a formación en tecnología.  A diferencia de la educación superior universitaria, entre 2005 y 2010 la matrícula en institutos y escuelas de educación superior se ha mantenido estable, añade el estudio presentado recientemente en una sesión de la Asamblea Nacional de Rectores (ANR).Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d1743232e56e401769049ce2d520049e" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/mineros-rescatados-de-ica-recibieron.html">			<content><![CDATA[La ministra de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, Ana Jara, con el apoyo de las autoridades de Ica, entregó a los familiares de los nueve mineros rescatados en el yacimiento Cabeza de Negro un donativo de 27,000 nuevos soles y un terreno para vivienda, se informó hoy.La iniciativa, que se realizó en el distrito de La Tinguiña, donde habita la mayoría de las familias, se desarrolló como parte de una cruzada de apoyo, en la que también se ofreció un puesto de trabajo para algún miembro de las familias. La entrega de los donativos fue promovida por la ministra con el respaldo de las autoridades iqueñas, quienes respondieron a su llamado y colaboraron con dinero en efectivo, sin comprometer los fondos públicos de sus jurisdicciones, indica el sector en una nota de prensa.La titular del Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vulnerables (Mimp) destacó el aporte solidario de las autoridades y los funcionarios de Ica, por lo que agradeció el apoyo del presidente regional, Alonso Navarro Cabanillas, y de los alcaldes provinciales Gustavo Martínez García (Ica) y Alfonso Canales (Nasca).También, la colaboración de los burgomaestres Jorge Pérez Hernández (San José de Los Molinos), Jorge Quispe Saavedra (San Juan Bautista), Fredy Condori Flores (Pueblo Nuevo), Félix Ramos Peña (Tate), José Luis Salas Cahua (Pachacútec),  Javier Fernández Matta (Salas Guadalupe) e Ismael Carpio Solís (distrito de Santiago), entre otros.Durante su presentación, la ministra destacó la labor que desempeñaron los mineros formales y artesanales en el rescate de los nueve mineros, ocurrido el 11 de abril, los cuales trabajaron en el proceso de apuntalamiento y evacuación de escombros en el yacimiento Cabeza de Negro.En la ceremonia, el alcalde de La Tinguiña, Pablo Camargo, declaró a la ministra como hija predilecta de su comuna y le hizo entrega de la resolución de alcaldía y la medalla de honor.En el acto, Jara, al igual que los familiares y mineros rescatados dieron detalles inéditos de los días previos al rescate y resaltaron la solidaridad, así como el compromiso social, de las personas y autoridades comprometidas en su liberación.El Jueves Santo quedaron atrapados nueve mineros en un socavón del yacimiento Cabeza de Negro, en el distrito iqueño de Yauca del Rosario, quienes fueron rescatados sanos y salvos seis días después.Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="3db75e82550275ffda107797d0235fda" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/muere-campeon-sudafricano-del-deporte.html">			<content><![CDATA[David Lilienfeld, el campeón sudafricano del deporte acuático "bodyboarding", de 20 años, murió tras ser atacado por un tiburón blanco en Cape Town mientras surfeaba con su hermano. El tiburón de unos 5 metros le mordió la pierna derecha, según informes.Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="425938281a0f089b974b9a35574ea9b1" url="http://postperu.blogspot.com/2012/04/operacion-chavin-de-huantar15-anos.html">			<content><![CDATA[El 22 de abril de 1997 se llevó a cabo el operativo de rescate de 72 rehenes que permanecieron secuestrados durante 126 días e la residencia del embajador japonés en manos del MRTA. La operación militar culminó con éxito. Sin embargo, hoy los comandos enfrentan denuncias por supuestas ejecuciones extrajudiciales. Perú Información 2011 http://postperu.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>