<author id="571fb168fd88352d78655422692509e9" url="menteilusa.blogspot.com" feed="http://menteilusa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="4865ebf66bb7db136a3fac63865bcd25" url="http://menteilusa.blogspot.com/2000/01/adios.html">			<content><![CDATA[Encontré la aguja en el pajar.Conté las estrellas del universo.Exprimí las palabras del mundo y dejé sólo una.Pero hay muchos mundos...Altanera la amistad es una trampa.Mientras el corazón simple simbolismo.Eléctricamente, es un simple problema.Moralmente es atroz.Volar volar.La salida.]]></content>
		</document>
		<document id="84baf973a1f63ec61ac586c7b4bbb85b" url="http://menteilusa.blogspot.com/2007/08/mujer-amante-simplemente-mi-cancin.html">			<content><![CDATA[Ayer, en aquellos escasos momentos de ocio que he vivido, tuve ganas de escuchar música, pero música nueva. Por lo mismo, me puse en buscar en Google, canciones favoritas de la gente, en foros, encuestas, etc. Y luego me pregunté ¿Cuál es mi canción favorita? La respuesta para mi es obvia, pero ,¿Por qué?Entonces, pensé qué significa para mi esa canción. Me lo reservoBueno aquí les dejo mi canción FavoritaMujer amante de Rata BlancaSiento el calor, de toda tu piel, en mi cuerpo otra vezestrella fugaz, enciende mi ser, misteriosa mujercon tu amor sensual, cuanto me dashaz que mi sueño, sea una verdaddame tu alma hoy, haz el ritualllévame al mundo donde pueda soñar.Uh... debo saber si es verdad,en algún lado estásvoy a buscar una señal, una canciónUh... debo saber si es verdad,en algún lado estássólo el amor que tú me das me ayudará.Al amanecer, tu imagen se va, misteriosa mujerdejaste en mi, lujuria total, hermosa y sensualcorazón sin Dios dame un lugaren ese mundo tibio, casi irrealdeberé buscar una señalen aquel camino por el que vas.Uh... debo saber si es verdad,en algún lado estásvoy a buscar una señal, una canción.Uh... debo saber si es verdad,en algún lado estássólo el amor que tú me das me ayudará.Tu presencia marcó en mi vida el amor, lo sées difícil pensar en vivir ya sin voscorazón sin Dios dame un lugaren ese mundo tibio, casi irrealdeberé buscar una señalen aquel camino por el que vas.Uh... debo saber si es verdad,en algún lado estásvoy a buscar una señal, una canción.Uh... debo saber si es verdad,en algún lado estássólo el amor que tú me dás me ayudará.Lo que está destacado es lo que más me ha marcado de esta hermosa canción.AtentamenteErika]]></content>
		</document>
		<document id="5fb265c072995fa71ad434926049e5be" url="http://menteilusa.blogspot.com/2007/08/no-ms-dudas-amor-mo.html">			<content><![CDATA["Vivir el amor no tiene ciencia..."Porque en la ciencia hay explicacinesy nuestro amor no la necesita.Querido mío, cada noche es eternasin el calor de tus labiosy la mar de tranquilidad de tu mirada.Porque, Cariño,me has regalado otra vida,otra oportunidad para amary la bendición de tu encanto.Ya no son necesarias tus alas, son vitales.Tu aroma no sólo me encanta, me envuelve.Hoy deseo tus pies con los míos fusionadosy de la mano andarpor el rumbo del amo.Amor, te invito a no tener miedosa cobijarte en nuestras caricias,a vivir cada día este sentimientoy a que jamás olvidesque como lluvia de estrellasnuestras almas por el cielo unidas viajarán.Para ti mi amor, te quieroErika]]></content>
		</document>
		<document id="fce896bfb172706ec822f7b54cf3aa07" url="http://menteilusa.blogspot.com/2007/08/ron.html">			<content><![CDATA[Estaban sólo los dos sentados en una mesa, ambos hombres. Todo oscuro. Nada más existía. O cruzaban ni las más mínima mirada. Cada uno tenía frente de él, un vaso hasta la mitad con un líquido dorado.El que estaba sentado ala derecha, comenzó a jugar con sus piernas, una y otra, subían y bajaban. Mientras que el de la izquierda tenía pegado sus codos en la mesa y su mentón sobre sus manos, en una pose de “pensador”.Al fondo se ve que alguien abre una puerta, es una mujer de tez blanca, rubia y cabello tomado, vestida con un elegante traje negro y tacones altos.Al mismo tiempo, ambos dijeron su nombre: "Samanta”. La mujer caminó en dirección a ellos. Tomó la mano de el de la derecha, lo giró, y sus quedaron rostro a rostro. La mujer, sin bacilar, se acercó aún más y lo besó. Un beso largo no sonoro. El encuentro de los labios terminó con una intensa mirada de parte de la mujer y el hombre con un presentimiento acompañado de una leve amargura. Éste, retornó a su posición, pero ya sus piernas no jugaban.Luego, la fémina se dispuso retirarse por aquella alejada puerta, comenzó su caminar y una mano la detuvo. Asustada dio media vuelta y miró los ojos de quien interrumpió su desición. Se sintió entregada, feliz, plena. Dejó que este hombre la desnudara y que sólo con su vista la inspeccionara.De pronto, la mejer de dio cuenta que aquel ser, era el hombre de la izquierda que tanto se parecía a su recién besado juguetón. La mujer sintió un impulso inmenso de correr a sus brazos y ser tocada, pero no pudo. El hombre de la izquierda ya caminaba en dirección a la puerta.Lo último que recuerda Samanta de aquella tarde fue el sonido de una moneda que caía sobre un charco de líquido Dorado.Erika Jofré Marín]]></content>
		</document>
		<document id="3b50b95533faeb89680f89c4dc138d3a" url="http://menteilusa.blogspot.com/2007/09/tan-slo-ocurri.html">			<content><![CDATA[¿Lo recuerdas cierto?Si tan slo fue hace meses.´Tú, un quinceañeroYo, una mujer en pro de los treinta.Pero, ¿eso opaco el pensamiento ?El corredor, nuestro cómplice.¿Cuántos roces de nuestros labiosahí sonaron?Tan dulce e ilusamente cuidadosos.Yo me volvi tu niña. Y tú, mi Don Juan¡Que soberbio mundonuestras mentes formaron!Querido individuo,que precoz fuimos esa última tarde!Mi primera lágrima.Tu ultima palabra.Mi pérdida final.Tu primer acto de madurez:-Terminó-Nunca más te vi.Nunca más quisite vermeYa son treinta y seisMe imagino un profesor.Pero dudo que podrá enseñarmea amar, como tu juventud lo hizo.]]></content>
		</document>
		<document id="c8712fdca63dfe8729c4e2649060acc1" url="http://menteilusa.blogspot.com/2007/11/se-la-lluvia-que-aguarda-mi-arcoiris.html">			<content><![CDATA[Te quiero aquí a mi ladocuidando mi sueño,dandóme tu mano.Acariciando mi cabello,sosteniendo mis anhelos,protegiendo mi confusa alma.Te quiero aquí a mi lado.Teniéndome sin dudarlo,queriendo besarme,y que te atrevas a hacerlo.Ven aquí, a mis brazos y coge mi mano,llévame a donde sólo nosotros podamos arrivar.Sé mi guía, mi camino y quien junto a mí, lo cruza .Sé la lluvia que aguarda mi arcoiris.El cristal que no quebraré.Te quiero hoy a mi lado.No dudes,te invito al encuentro de nuestros labios,al tacto de los sentidos,a este manantial que te ofrezco.Bebe de él, porque sólo a ti te lo cedo.Y recuerda, te espero aquí mi lado.]]></content>
		</document>
		<document id="8f122a25da6cdc0b65a5d467d71cf5ff" url="http://menteilusa.blogspot.com/2007/11/si-todo-acabo.html">			<content><![CDATA[¿Y que más daque nuestros ojos ya no se miren?¿Que importá di que tu pureza haya dejado de serlo?¿Qué importa el mañana si el hoy no es contigo?¿de qué sirve la luna si no tiene un cielo?¿Qué más da que el corazón lata deshecho?Y si no hay color¿qué importa el blanco y negro?Si todo se acabó,¿Dónde dejo estos sentimientos?¿Dónde guardo los "te quiero"?¿Cómo escondo un amor eterno?¿Cómo dejo caer mis lágrimassi para sostenerme no está tu pecho?El viaje terminó, la primavera no quiero...Amaste a otro, fue asíLo lamento.]]></content>
		</document>
		<document id="2b204e3c95b9d69e3b57ad01ed02d5c7" url="http://menteilusa.blogspot.com/2007/12/candy.html">			<content><![CDATA[Como un caramelo llegaste a endulzar mi vida.Como un caramelo sacias mi lado goloso.Como un caramelo llegaste como un premio.Como el último y más anhelado premio.Pusiste final a mis caídas y comienzo a mi camino.Como un caramelo me entregas placer.Como un caramelo te transformas en mi cura.Espero que no seas como un caramelo y te termnespor acabar e irte de mi vida jamás.Quiero que seas más que ese ángel, más que un caramelo, más que una utopía, más que un sueño.De hecho eres más de lo que algún día idealicé.No me dejes sola jamás en este bosque, que los árboles son viejos y no quiero aprender sola.]]></content>
		</document>
		<document id="533c848a7656c40389114fd497203e54" url="http://menteilusa.blogspot.com/2008/01/17-10-07.html">			<content><![CDATA[Rodea los espacios de mi pielsin descanso por esos rumbos.Descuida del tiempo,del día, del momento.Goza únicamente del roce de esta mirada.Olvídate de ese largo cabello,de esas mejillas ajenasde esos grandes ojos negros.Te vas luego de que exploraste el misterio de mi pielme dejas cuando ya vaciastela copa de mis labiosy en camino al umbralderrochas tu adiós en gotas de sangre.]]></content>
		</document>
		<document id="c96d8691a5084fd18a76d5e1aa6b4169" url="http://menteilusa.blogspot.com/2008/01/complicado-dices.html">			<content><![CDATA[Como lluvia caíste en su caminollevándolo por el riachuelo de sus sueños.Quisiste romper con el destinomas éste ganó con su veneno.Y en un instante, el último suspiroquebró el silencio con su pesoy osado el momento vino:Trajo el final del cuento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>