<author id="573a43f4f81e51b5051eba75ad217cab" url="bloginversion.blogspot.com" feed="http://bloginversion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="dc3b993e6939b9e35a45a69e207e7d2c" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/06/bernanke-clava-una-daga-las-esperanzas.html">			<content><![CDATA[El presidente de la Reserva Federal, Ben Bernanke, no lo dijo con esa firmeza cuando ofreció su segunda conferencia de prensa tras una reunión del Comité Federal de Mercados Abiertos, pero es una idea muy cercana de lo que quiso decir: es muy, muy poco probable cualquier forma de respaldo adicional por parte del banco central para la economía estadounidense.src="http://4.bp.blogspot.com/-__qkYznxqRE/TgqaytwQG9I/AAAAAAAAILE/vM6t-uK9ag8/s400/ben+bernanke+estimulo+fed+mercados.jpg" width="400" />Cuando se reunió con la prensa, el presidente fue desafiado en varias oportunidades a responder si una economía en desaceleración llevaría en algún momento al banco central a hacer algo más para promover el crecimiento.La Fed está a días de finalizar su programa de compra de bonos del Tesoro por US$600.000 millones, que la mayoría denomina QE2. La Fed enfrenta la desagradable realidad de concluir este esfuerzo de estímulo en un momento en que la economía estadounidense está perdiendo impulso.El estado actual de la economía —un crecimiento moderado y más débil de lo esperado, la persistencia del alto desempleo— sería aparentemente un argumento a favor para que la Fed cambie de dirección y reinicie el programa de compra de bonos. De hecho, en las últimas semanas muchos en los mercados financieros han estado contemplando la idea de esa opción como una posibilidad real.El miércoles, Bernanke no lo descartó del todo, pero estuvo cerca. "Hemos de estar preparados para tomar medidas adicionales, obviamente si las condiciones lo justifican", dijo el jefe del banco central.No obstante, Bernanke confirmó —en contra de esa visión— su opinión de que, aunque es difícil saber exactamente qué fue lo que emboscó a la economía en la primera mitad del año, es posible que retrocedan los obstáculos temporales que surgieron por el desastre natural de Japón y otros temas."Creemos que el crecimiento se acelerará", dijo, una opinión que se reflejó en la publicación de las proyecciones del banco central que muestran que, si bien los funcionarios de la Fed ven el crecimiento actual y futuro menos robusto de lo que era en la primavera, proyectan sin embargo un mejor impulso.Tal vez la pista más importante que muestra la fuerte aversión de Bernanke a proporcionar nuevos estímulos fueron sus comentarios sobre la inflación. Destacó que el lanzamiento del QE2 apuntó en parte a contener la creciente amenaza de una deflación en los precios. "Las actuales perspectivas son significativamente diferentes", debido a que la inflación ha subido a niveles que someten a prueba lo que los banqueros centrales consideran estabilidad de precios, explicó Bernanke.La mayoría de los economistas coinciden en que lo mejor que logró la política de QE2 fue borrar la psicología deflacionaria de la nación. Cualquier cosa más allá de eso es materia de debate. Incluso Bernanke coincidió que el QE2 tuvo una clara influencia en la opinión sobre la inflación. En la medida en que la Fed espere una recuperación del crecimiento y un aumento de las presiones inflacionarias, no tiene sentido respaldar una mayor compra de bonos por parte del banco central.Fuente: http://www.wsj.com/]]></content>
		</document>
		<document id="85e970c3fe4f89e7432a5a2346a03b3" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/06/milton-friedman-habria-aprobado-la.html">			<content><![CDATA[Otra suposición sobre lo que el fallecido académico Milton Friedman, premio Nobel de Economía, hubiese hecho en respuesta a la crisis financiera global fue hecha por Edward Nelson, jefe de la sección de estudios monetarios de la división de estudios monetarios de la Reserva Federal de Estados Unidos (Fed).Como muchos otros— y en contraste con la colaboradora de Friedman, Anna Schwartz—, Nelson concluye que "en importantes aspectos, la respuesta a la crisis de política monetaria y financiera puede ser vista como sugerencias económicas de Friedman puestas en práctica"."Por supuesto que nadie debería tener el descaro de sostener que sabe lo que Friedman, que murió en noviembre de 2006, hubiese recetado si hubiese estado vivo para ser testigo de los hechos ocurridos desde agosto de 2007. Pero la gran cantidad de escritos de Friedman y sus declaraciones públicas sobre asuntos monetarios y financieros dan abundante información sobre su punto de vista sobre asuntos que se han planteado en los últimos años", escribió Nelson."En particular, -concluye Nelson, - la respuesta de la Fed está en línea con los consejos de Friedman en las áreas de tasas de descuento, compras a gran escala de títulos públicos a largo plazo por parte de la Fed , mantenimiento del nivel de depósitos en los bancos comerciales, recapitalización de los bancos comerciales e interés en el nivel de reservas". Una excepción, los préstamos a inversionistas en títulos respaldados por activos, los denominados programas TALF, que se desarrollaron entre marzo de 2009 y junio de 2010 claramente no coincidían con el espíritu del marco con que se manejaba Friedman para la política monetaria en respuesta a una crisis financiera.Nelson, que obtuvo su PhD. en Economía en la Universidad Carnegie Mellon, se sumó a la Reserva Federal de Saint Louis, hace tiempo considerada un bastión del monetarismo de Friedman, en 2003 luego de cinco años en el Banco de Inglaterra. Se sumó al equipo de la Junta de Gobernadores de la Fed en 2009.Fuente: http://www.wsj.com/]]></content>
		</document>
		<document id="685b3d82db94ea9d3fea3f111a245e54" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/confianza-de-los-inversores-alemanes-se.html">			<content><![CDATA[La confianza de los analistas e inversores alemanes se deplomó en agosto más de lo previsto, mes en el que se conoció que la economía germana dio un fuerte frenazo en el segundo trimestre, igual que el resto de economías occidentales.El sondeo mensual del instituto ZEW, realizado entre 286 analistas, mostró que el índice de confianza económica se desplomó en 37,6 puntos desde la caída de 15,1 en julio, claramente por debajo de las distintas estimaciones que situaban la caída en 25.Los inversores se han vuelto más escépticos por los acontecimientos en la zona euro y el decepcionante crecimiento de Alemania. El índice de condiciones actuales en Alemania bajó a 53,5 puntos desde los 90,6 en julio, aunque en el mercado esperaban una cifra de 87."El escepticismo respecto al futuro crecimiento económico mostrado por un creciente número de expertos financieros durante los meses anteriores se ha incrementado de manera espectacular", indicó el presidente del ZEW, Wolfgang Franz.Fuente: http://www.elmundo.es/]]></content>
		</document>
		<document id="76b4b92e688f6a4b2814d12064a81b3a" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/efecto-negativo-en-el-pib-de-eeuu.html">			<content><![CDATA[El acuerdo bipartidista para elevar el límite de endeudamiento y reducir el déficit fiscal de Estados Unidos podría tener un efecto ligeramente negativo en el crecimiento de los próximos 12 meses, en un momento en que la recuperación sigue siendo frágil.El pacto, sin embargo, también podría apuntalar la confianza entre los inversionistas, empresas y consumidores al eliminar la incertidumbre sobre si Washington actuará a tiempo para impedir una cesación de pagos y avanzar hacia la reducción del déficit fiscal. "El efecto será casi mínimo hasta fines de 2012", opina James O'Sullivan, economista de MF Global. "Los efectos indirectos, en todo caso, deberían ser positivos".La legislación elevaría el límite de endeudamiento del gobierno a US$14,29 billones (millones de millones) en tres etapas y reduciría el gasto federal en hasta US$2,4 billones durante una década.La primera ronda de recortes de gastos entraría en efecto en el año fiscal 2012, que comienza el primero de octubre. El gasto discrecional, que está sujeto a la aprobación parlamentaria cada año, se reduciría en US$25.000 millones, o 2,1% en comparación con el monto proyectado en marzo por la Oficina de Presupuesto del Congreso, un organismo independiente.Tales recortes reducirían el crecimiento estadounidense entre 0,1 y 0,2 punto porcentual, según analistas. Aunque la cifra puede parecer insignificante, la economía se expande a un ritmo tan lento que algunos analistas temen que la recuperación se estanque. El Producto Interno Bruto (PIB) de EE.UU. creció apenas 0,4% anual en el primer trimestre y 1,3% en el segundo. El desempleo, entretanto, se mantiene en 9,2%.El sector manufacturero, a su vez, apenas se expandió en julio, una señal de que un motor que impulsó la recuperación está perdiendo fuerza.El índice manufacturero que elabora el Instituto de Gestión de Suministros (ISM) a partir de una encuesta entre los gerentes de compras que calcula la actividad en fábricas y otras plantas industriales, se ubicó en 50,9% en julio, por debajo del 55,3% de junio. Cualquier valor por encima de 50 indica una expansión, por lo que el nivel de julio—el más bajo desde julio de 2009— muestra que el sector llega al segundo semestre a paso de tortuga. "Claramente, no es un buen comienzo", dijo Brad Holcomb, responsable del informe de ISM.La noticia se suma a una serie de datos que muestran que después de un largo ciclo durante en el cual repusieron sus inventarios, las fábricas en EE.UU. y otros países están recortando su producción ante una menor demanda.Otra medición mostró que la confianza del consumidor cayó bruscamente en julio en relación con el mes anterior y los expertos dijeron que es probable que algunos de los declives se expliquen por las disputas en Washington.El informe manufacturero contiene más noticias preocupantes. Todos los componentes del índice, desde la producción hasta las entregas de proveedores y el empleo, cayeron durante el mes. Motivo de particular preocupación fue el índice de nuevos pedidos, un cálculo sobre el futuro nivel de actividad, que descendió a 49,2, su primera contracción desde junio de 2009. "No deberíamos estar en un punto de la recuperación en el cual se produce un repliegue en los indicadores de actividad futura", opinó David Greenlaw, economista de Morgan Stanley. Agregó que el informe pone en duda los pronósticos de numerosos economistas que apuntan a una aceleración del crecimiento en la segunda mitad del año.Algunos economistas sostienen, no obstante, que la alta deuda federal de EE.UU. es un lastre sobre la economía y que reducir el déficit impulsaría el crecimiento al liberar capital para uso privado.El acuerdo impone recortes por US$47.000 millones en los gastos discrecionales en el ejercicio fiscal 2013, lo que representa una reducción de 3,9% con respecto a las proyecciones de la Oficina de Presupuesto del Congreso.El plan también incluye un compromiso inicial durante 10 años para reducir el gasto en US$917.000 millones al fijar un límite para los gastos discrecionales, lo que no aplicaría a los gastos en las guerras de Afganistán e Irak y permite ajustes para gastos de emergencia. El plan incluye una reducción de US$350.000 millones en otros gastos de defensa.La ley también crea un comité bipartidista en el Congreso que buscará recortes adicionales por US$1,5 billones (millones de millones), evitando afectar a los beneficiarios de los programas de Seguro Social y los planes de salud estatales Medicaid y Medicare."Es un buen primer paso hacia una significativa consolidación fiscal", dijo este lunes Kevin Hassett, economista en el American Enterprise Institute, de tendencia conservadora, cuando la Cámara de Representantes se preparaba para votar sobre el acuerdo. "Asumiendo que sea aprobado, entonces debería haber un suspiro de alivio", opinó.Fuente: http://www.wsj.com/]]></content>
		</document>
		<document id="1be1616d6c7318c9138c7c94219a5a46" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/incierto-futuro-de-libia-genera-cautela.html">			<content><![CDATA[Lo único más impredecible que el coronel Moammar Gadhafi es lo que sucederá después de su salida. Así que aunque su régimen puede estar próximo a caer, los mercados del petróleo no están aún reaccionando a esta situación.Después de caer bruscamente a primeras horas del lunes, el precio del crudo tipo Brent recuperó parte del terreno perdido, pero cerró 0,2% a la baja en US$108,36. Esto aún está muy por encima de la marca de US$100, valor sobre el que cotizó el Brent a principios de febrero cuando en los mercados empezaron a pesar las preocupaciones sobre la pérdida de la producción de Libia. Es, además un 13,2% por encima del precio alcanzado a finales de 2010.La contenida reacción de los mercados refleja una incertidumbre legítima sobre el futuro tras Gadhafi. Su destitución es la causa que unifica a los rebeldes y una vez se haya conseguido se pueden abrir fisuras entre ellos. Mas aún, independientemente de lo que pase en el gobierno, según estima consultora de energía Wood MacKenzie podría tomar unos 36 meses para que la producción libia alcance la producción de 1,6 millones de barriles al día, los niveles anteriores a febrero. Los campos de producción más viejos en la cuenca del Sirte, donde se concentran dos tercios del petróleo del país, podrían reanudar su producción lentamente.Dicho esto, es posible que el crudo Brent tenga más potencial de caída. La petrolera española Repsol ha estimado que podría volver a retomar la totalidad de su producción un mes después de que se cierre el conflicto, la italiana Eni reconoce que podría hacer otro tanto en el periodo de un año. En caso de que haya un régimen estable en el país, en su lista de prioridades figurará prominentemente la necesidad de volver a potenciar los beneficios procedentes de la exportación de petróleo,Después de casi desaparecer en abril de 2003, la producción iraquí de petróleo en la posguerra se recuperó hasta alcanzar dos millones de barriles por día a final de aquel año, recuerda Commerzbank. Y los problemas de Irak, incluyendo los conflictos sectarios y la presencia de un ejército extranjero, podría decirse que eran más complicados que los de Libia. Wood MacKenzie admite que Libia podría estar produciendo un millón de barriles diarios en 12 meses.Además de Libia, hay otras razones para pensar en un petróleo a la baja. La demanda por parte de las economías desarrolladas se está debilitando. Incluso la de China ha retrocedido a lo largo del verano. Mientras tanto, la producción de Arabia Saudí alcanzó su punto máximo en 30 años durante el mes de julio. Este nivel, por supuesto, retrodecerá ahora que Arabia y otros miembros de la Organización de Países Exportadores de Petróleo tratan de elevar los precios restringiendo la oferta. Pero mantener la marca de los US$100 dólares por barril parece que será más difícil de conseguir.Fuente: http://www.wsj.com/]]></content>
		</document>
		<document id="4fd13c71f329b0c3335603bd7539248e" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/intervenciones-del-bce-logran-que-el.html">			<content><![CDATA[El Tesoro Público ha adjudicado 2.941 millones de euros en letras a tres y seis meses y, por segunda semana consecutiva, ha pagado menos por su emisión.La clave ha sido el respaldo del Banco Central Europeo (BCE). El organismo monetario ha comprado bonos públicos en los mercados secundarios, especialmente italianos y españoles, lo que ha aliviado la rentabilidad exigida por inversores y especuladores ante el riesgo de impago.La medida, excepcional por el riesgo de aumentar la inflación al monetizar la deuda, ya permitió al Tesoro español adjudicar la pasada semana cerca de 5.700 millones de euros en letras a 12 y 18 meses a un interés más bajo.En esta última subasta, el Tesoro ha adjudicado 805 millones en letras a tres meses con un interés del 1,388%, por debajo del 1,95% de la anterior subasta, y 2.135 millones en letras a seis meses al 2,219%, inferior al 2,65% precedente.La demanda ha superado las expectativas, pues las entidades pidieron 6.133 millones en letras a tres meses y 7.692 millones para las de seis meses.La prima de riesgo, el diferencial entre las rentabilidades del bono a 10 años y del 'bund' alemán, ronda los 280 puntos básicos. Antes de la intervención del BCE acechó los 440 puntos, pero la compra de deuda pública ha aliviado la rentabilidad del 6,3% a menos del 5%.Fuente: http://www.elmundo.es/]]></content>
		</document>
		<document id="b98639c416deda85b84264ab8cb2c14e" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/libia-un-pastel-de-16-millones-de.html">			<content><![CDATA[Apenas un día después de la toma de la capital, Trípoli, los socios del antiguo régimen han recordado a los rebeldes libios que los contratos "son con Libia, no con Gadafi".Antes de la guerra, el país norteafricano extraía 1,6 millones de barriles de petróleo diarios, el 2% de la producción mundial, el tercer mayor volumen de África tras Nigeria y Angola.Aunque la guerra civil redujo a menos de una cuarta parte su actividad, esta nunca paró y Qatar vendió el crudo en nombre de los rebeldes mientras el régimen de Gadafi se embolsaba con las refinerías que controlaba otros cientos de millones de euros.Numerosas petroleras europeas tienen intereses en Libia. Repsol extraía antes del conflicto cerca de un 4% de su producción en el país norteafricano, donde contaba con aproximadamente una veintena de trabajadores. No obstante, también destacan la italiana Eni, con una exposición del 14% de su producción en Libia, seguida por la austriaca OMV (9% de su producción), la francesa Total (3%) y la noruega Statoil (0,2%).Una vez depuesto el coronel libio, desaparecido tras cuatro décadas de dictadura, los rebeldes analizarán los apoyos recibidos durante la guerra civil. "No tenemos problemas con empresas de países occidentales como las italianas, francesas o británicas, pero tenemos que tratar unos asuntos políticos con Rusia, China y Brasil", advierte Abdeljalil Mayouf, responsable de información de la petrolera rebelde Agoco.El ministro italiano de Asuntos Exteriores, Franco Frattini, ha asegurado que los rebeldes respetarán el negocio de petroleras como Eni, una de las principales compañías extranjeras en Italia: "Han acordado respetar todos los contratos, incluidos aquellos con las compañías italianas"."Los contratos de Italia son con Libia, no con Gadafi", añade Frattini, ministro de uno de los países que más impulsaron la intervención de la OTAN, clave para el éxito de los rebeldes, y a la que aportaron sus bases.El Gobierno de Silvio Berlusconi, que una vez fuera uno de los grandes aliados de Gadafi, respaldó a los rebeldes a partir de abril. Prueba de sus buenas relaciones es que hace un año, en 2010, el líder libio viajó a Italia a impartir un seminario sobre el Corán a unas 500 jóvenes convocadas por una agencia de modelos. Ese mismo año, Gadafi visitó España, país de otra petrolera con intereses en Libia, Repsol.Preocupación chinaUn país más preocupado por sus inversiones en Libia es el 'dragón asiático', que actuó entre dos aguas durante la guerra civil y que importa de aquel país un 3% de su petróleo, 150.000 barriles.Unas 75 compañías chinas operaban en Libia antes de la guerra, incluyendo 36.000 empleados y 50 proyectos petroleros y de infraestructuras, según la prensa asiática.Pekín reconoció la legitimidad del Consejo Nacional de Transición rebelde en junio, tres meses después de abstenerse en la votación del Consejo de Seguridad de la ONU sobre la intervención en Libia, allanando así el camino para los ataques aéreos.El responsable del departamento de Comercio, Wen Zhongliang, ha respondido a la amenaza de los rebeldes libios de reconsiderar sus contratos que la inversión china, "especialmente la petrolera, es uno de los aspectos de nuestra cooperación económica, y esta cooperación es por el interés mutuo de las gentes de China y Libia"."Esperamos que después de la vuelta a la estabilidad, Libia continuará protegiendo los intereses y derechos de los inversores chinos", añadió el ministro.Según Yin Gang, experto en el mundo árabe, la decisión rebelde no está clara porque "no hay una opinión individual, Libia todavía es un Estado caótico".Fuente: http://www.elmundo.es/]]></content>
		</document>
		<document id="f966d67255ca0b5bb3d944384844c835" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/limite-de-deuda-de-eeuu-parte-tragedia.html">			<content><![CDATA[Fue divertido —peculiarmente divertido, no para reír a carcajadas— ver cuán diferentemente consideraron los estadounidenses y los europeos el drama del límite de endeudamiento de Estados Unidos durante las últimas semanas.Los estadounidenses se mantuvieron en general apesadumbrados, esperando lo peor de sus políticos. Como de costumbre, pensaron que las posturas políticas para lidiar con el hecho de que el gobierno estaba alcanzando los límites establecidos para endeudarse conducirían a un estancamiento y por lo tanto llevarían a una cesación de pagos. Lo vieron como una suerte de tragedia de Eurípides.Los europeos la vieron como una farsa de Feydeau, en el que la ignorancia deliberada de personajes ridículos lleva una situación insignificante hasta un potencial enorme desastre sólo para que todo se resuelva amablemente a último momento.Está bien, ni el presidente Barack Obama, ni el presidente de la cámara baja, John Boehner, republicano por Ohio, estuvieron escondiéndose en los armarios mientras los menospreciados contribuyentes asaltaban la Oficina Oval, pero lo mismo hubo una sensación de ridículo. ¿Crear un desastre de la deuda al estilo griego en tu propio país a propósito? Demasiado para creerlo.Por esa razón, desde este lado del Atlántico siempre pareció como que el acuerdo sería sellado a último momento y luego sería aclamado como una excelente pieza de negociación. Gran cosa.Por supuesto, existe alivio de que no haya prevalecido de cierta forma esa idiotez catastrófica, pero no sucede a menudo. No realmente. Ningún político quería decir a sus constituyentes, ni el presidente Obama, ni el liderazgo del Senado o de la Cámara de Representantes, que empeoraron a propósito la ya deslucida economía de Estados Unidos al insistir en una cesación de pagos.Pero el acuerdo, cualquiera sean los detalles que finalmente se resuelvan, no debería ocultar verdades esenciales sobre el estado de la economía estadounidense. Durante un cuarto de siglo, hasta que la crisis de las hipotecas del sector hipotecario de alto riesgo se transformó en un problema financiero en el 2008, los propietarios estadounidenses dependieron de un endeudamiento cada vez mayor para mantener el crecimiento en sus estándares de vida al que estaban acostumbrados. Con la crisis, los mercados se cerraron al tipo de préstamos de los que dependían cada vez más los propietarios. Con esa fuente de demanda restringida, el gobierno federal se dedicó a mantener la demanda a través de su propio endeudamiento.Existe un gran debate sobre si el gobierno estadounidense hizo lo suficiente. Los Keynesianos como Paul Krugman, economista de Princeton, argumentan que el gobierno puso en marcha escasos estímulos fiscales del tipo de los que son necesarios para sacar a la economía de la inactividad. Otros tienen la creencia de que si el gobierno hubiera hecho mucho más, habría iniciado el tipo de descalabro del mercado de bonos que azotó a las economías periféricas de la zona del euro.Lo que parece claro con la estructura general del acuerdo sobre la deuda es que, por ahora, el experimento con estímulos está terminado. La pregunta es: ¿Cuál será el grado y la velocidad del programa de reducción de la deuda del gobierno? ¿Será de una austeridad liviana, o no tan liviana?. Estas restricciones adicionales posiblemente incrementen los problemas de la economía.Finalmente, los estadounidenses tendrán que reconciliarse con estándares de vida más bajo al que estaban cada vez más acostumbrados, aunque no necesariamente mucho menores. La crisis financiera, la recesión, la lenta recuperación, y los problemas por el límite de endeudamiento son todos pasos para descubrir exactamente hasta dónde bajarán los estándares de vida y cómo se distribuirán a lo largo de la economía. Posiblemente haya otros pasos que andar en el largo camino por delante.width="400" />Fuente: http://www.wsj.com/]]></content>
		</document>
		<document id="c93baded4ce19812b5f76c9dd6fcd635" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/petroleras-internacionales-se-preparan.html">			<content><![CDATA[Las compañías petroleras que operaban en Libia antes de que comenzara la guerra empezaron a prepararse ayer para los retos de reanudar la producción en el país, en momentos en que las fuerzas rebeldes están más cerca de tomar el control del país.Si bien la incertidumbre sobre cuándo las condiciones serán suficientemente estables para el retorno sigue siendo significativa, al menos una compañía dijo que ya ha entablado contacto con rebeldes libios para intentar evaluar la condición de sus operaciones.Associated PressSoldados rebeldes festejan en Trípoli, Libia, el lunes.Una victoria rebelde podría allanar el camino para que se reponga la producción del país del norte de África, que en 2010 llegó a 1,8 millones de barriles diarios de petróleo y derivados, según datos de Estados Unidos. Sin embargo, aún hay obstáculos importantes, como posibles daños a la infraestructura y el riesgo de inestabilidad.Marathon Oil Corp., con sede en Houston, ha mantenido "conversaciones preliminares" con los rebeldes con respecto a la situación en plantas donde tiene intereses, con el fin de forjar un plan para restaurar la producción, dijo un portavoz de la compañía.Un vocero de BP PLC dijo el lunes que la compañía estaba decidida a regresar a Libia "apenas las condiciones lo permitan", si bien no ha definido un plazo específico. Royal Dutch Shell PLC, Total SA y Repsol YPF SA, también previamente activos en Libia, no quisieron brindar detalles sobre cuándo podrían reanudar la producción.Con las mayores reservas petroleras comprobadas en África y su papel sustancial en mercados de exportación, la importancia de Libia para el sector petrolero y su producción potencial futura representan un gran atractivo para las compañías petroleras internacionales que se han acostumbrado cada vez más a operar en condiciones políticas peligrosas en todo el mundo.Aun así, es todavía incierto cómo se desenvolverá un nuevo régimen en Libia, y ello podría influir sobre la manera en que las petroleras evalúan la oportunidad en el país y la velocidad a la que podrían restaurar la producción anterior a la guerra o aumentarla.Una hoja en blancoLibia tiene "potencial al alza", dijo Lawrence Eagles, analista de J.P. Morgan Chase & Co. Sin embargo agregó: "Aún hay una situación en la cual nadie puede decir con claridad cómo" será el gobierno. "Básicamente tenemos ante nosotros una hoja en blanco".El precio del crudo Brent, el referente europeo, cayó 0,24% a US$108,36. Europa fue el destino de buena parte del petróleo de Libia el año pasado, según el gobierno de EE.UU.Marathon y ConocoPhillips, socios en el yacimiento de Waha en Libia, dijeron que aún no tenían un cronograma para el regreso de trabajadores al país, donde ha arreciado la lucha desde comienzos de año entre un grupo rebelde y el régimen del coronel Muamar Gadafi, y donde el lunes continuaban las batallas alrededor de Trípoli. La mayor parte de la producción petrolera de Libia fue cerrada después de que las compañías petroleras fueran obligadas a retirar personal debido al conflicto civil y las plantas se vieran atrapadas en el fuego cruzado.ConocoPhillips dijo desconocer la magnitud del daño en el yacimiento de Waha, que previamente había rendido una producción promedio de alrededor del equivalente a 350.000 barriles de petróleo al día."Especular sobre un plazo para nuestro regreso sería prematuro en este momento", dijo el portavoz de Marathon, John Porretto.Los oleoductos y los yacimientos petrolíferos en el este de Libia de la empresa Arabian Gulf Oil Co., o Agoco, controlada por los rebeldes, han sido protegidos por estas fuerzas, dijo el lunes un portavoz. Antes de la guerra, cuando el gobierno de Gadafi dirigía la compañía, producía unos 425.000 barriles de petróleo por día.Pese a que Agoco no pudo detallar el lunes cuándo podría reanudarse la producción, previamente había dicho que podría producir 180.000 barriles por día en un plazo de dos semanas, una vez se garantizase la seguridad.El potencial de daños es significativo. Los bombardeos han causado grandes destrozos y los oleoductos pueden estar bloqueados con crudo espeso tras estar fuera de uso durante meses, explicaron compañías petroleras internacionales y rebeldes.Algunos analistas han comparado la situación con la de Irak, donde se tardó más de cuatro años en exceder los niveles de producción previos a la invasión liderada por EE.UU. en 2003, apunta la Agencia Internacional de Energía.Los pares de Libia en la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP) han adoptado una actitud cauta en materia de conclusiones acerca de la restauración de la industria petrolera del país. "La situación en Libia sigue siendo muy incierta, y la OPEP de momento adoptará una actitud de esperar y ver", dijo un delegado de otro país miembro de la OPEP.Arabia Saudita está dispuesta a adoptar medidas para ajustar su producción petrolera para adaptarse a un regreso de los suministros libios, si bien aún no ha tomado ninguna acción, dijo el lunes un alto funcionario de un productor petrolero de la región del Golfo Pérsico.Fuente: http://www.wsj.com/]]></content>
		</document>
		<document id="dd079c9f96bf416568ae8d397826bf18" url="http://bloginversion.blogspot.com/2011/08/s-asegura-que-no-hubo-errores.html">			<content><![CDATA[La agencia calificadora de deuda Standard & Poor's defendió el lunes nuevamente su reciente decisión de rebajar la calificación de deuda soberana de Estados Unidos e indicó que la volatilidad del mercado no la disuadirá de realizar otra rebaja si se justifica. David Beers, director ejecutivo y titular de calificación global de deuda soberana de Standard & Poor's, también indicó que Grecia probablemente necesitará una nueva reestructuración de deuda, mientras que es probable que China -que enfrenta obligaciones con gobierno locales- sea capaz de controlar sus problemas de deuda.View Full ImageAndrew Burton/Getty ImagesEl anuncio de la noticia de la rebaja de calificación de EE.UU. en Times Square en Nueva YorkBeers dijo que el Departamento del Tesoro de Estados Unidos fue "poco sincero" al afirmar que la compañía tuvo un error de cálculo de US$2 billones."No hubo un error matemático" como sugiere el Departamento del Tesoro, sostuvo.Beers añadió que los US$2 billones en cuestión no habían afectado la decisión de rebajar la calificación.Fuente: http://www.wsj.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>