<author id="57a389094c6d3b7dd43078e73d71f052" url="vacazagrada.blogspot.com" feed="http://vacazagrada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="a55a0e8e7924e3edea91f62316b08fb7" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/04/3-feria-del-libro-lima-norte.html">			<content><![CDATA[3ª FERIA DEL LIBRO LIMA NORTE.Del 16 de abril al 2 de mayo de 2010.Centro Comercial Mega Plaza.Horario: De 1:00 pm. a 10:00 pm. Ingreso libre.La Cámara Peruana del Libro lleva a cabo, desde el viernes 16 de abril y hasta el domingo 2 de mayo, la tercera edición de la Feria del Libro Norte en el distrito de Independencia.El frontis del Centro Comercial Mega Plaza acogerá este año, en un recinto ferial de 1,700 m2, más de 60 mil diferentes títulos, 55 empresas participantes –entre ellos nuevos expositores- y alrededor de 80 eventos culturales gratuitos para niños, jóvenes y adultos. Próspera Lima norte.La Cámara Peruana del Libro organiza por tercer año consecutivo una feria del libro en Lima Norte. Porqué insistir en acercar estas jornadas culturales a sus más de dos millones de pobladores?Pues este sector, que representa la cuarta parte del total de habitantes de Lima, es no sólo uno de los centros de desarrollo económico con mayor crecimiento en la ciudad, sino que alberga a la población de los niveles B y C que destina buena parte de su presupuesto para la educación (Fuente: Rolando Arellano, 2009).Esta actitud ha llevado a que de las 41 mil 650 unidades económicas de Lima Norte, el 33,8% están en el rubro de servicios, entre los que destaca el ámbito educativo con las universidades, institutos, colegios y centros culturales. (Fuente: Observatorio Socioeconómico Laboral de Lima Norte, 2008).En Lima Norte se ubican alrededor de siete universidades: Universidad Católica Sedes Sapientiae, Universidad Cayetano Heredia, Universidad Nacional de Ingeniería, Universidad San Juan Bautista, Universidad César Vallejo, Universidad de Ciencias y Humanidades, y la Universidad Privada del Norte, inaugurada este año. Así como las instituciones privadas ICPNA, Británico, Alianza Francesa, Cibertec, Cicex, Senati, entre otras.En ese sentido, la educación representa una ventaja de Lima Norte por sobre sus pares del sur y el este, al poseer el 26% de la población total de Lima con educación superior, entre capacitación técnica y universitaria (Fuente: Jaime Joseph, investigador del Centro Alternativa, 2006).Y lo mejor es que, desde el despliegue de la Primera Feria del Libro Lima Norte a la fecha se han instalado locales dedicados exclusivamente a la venta de libros. Posiblemente, luego de valorar el promedio de un millón de soles en transacciones comerciales obtenidas durante la edición anterior.Invitados internacionales.De esta manera, Lima Norte recibirá la visita de reconocidos invitados internacionales como el escritor colombiano Miguel Ángel Manrique Ochoa, ganador del Premio Nacional de Novela Inédita del Ministerio de Cultura 2008.El autor presentará por primera vez en Lima su libro Disturbios, una historia que surge en la universidad pública, donde los disturbios y tropeles forman parte de la dinámica democrática. “Una novela que se vuelve adictiva de principio a fin”, según el veredicto del jurado que galardonó su obra. Esta actividad es auspiciada por la Embajada de Colombia.También llegará hasta el distrito de Independencia el poeta y crítico literario español Jordi Doce, ganador del IV Premio de Ensayo Casa de América, con su libro Imán y desafío. Presencia del romanticismo inglés en la poesía española contemporánea (2005).El autor participará en la mesa redonda “La poesía en Iberoamérica y el mercado”, junto a la escritora peruana Victoria Guerrero. La actividad es organizada en coordinación con el Centro Cultural de España.Autores peruanos.El aporte nacional lo pondrán invitados nacionales de la talla de la directora del programa “Costumbres”, Sonaly Tuesta. La periodista presentará su libro Fiestas. Calendario y Costumbres, donde volcará sus conocimientos como mujer que ha recorrido más de 500 mil kilómetros, saboreado mil potajes y vivido más de 500 fiestas regionales del país.Asimismo estarán presentes el novelista y ensayista Miguel Gutiérrez, quien expondrá su obra Poderes Secretos; el comunicador Gustavo Rodríguez, para hablar sobre su libro La semana tiene siete mujeres; y el escritor Alfredo Bryce, quien presentará su más reciente libro Alfredo Bryce Echenique, Una vida de novela. El autor retorna a la Feria, luego de ser el invitado especial en la edición anterior de este evento cultural.También estarán la conductora de televisión Mónica Delta, para conversar sobre su libro Minutos antes de las 8; el periodista Renato Cisneros, para dialogar sobre su más reciente creación No confíes en mí; el empresario Nano Guerra García, para dictar una charla alrededor del libro La historia de María. Para empleados empresarios y empresarios empleadores; así como las poetas Rocío Silva Santisteban y Rocío Castro Morgado, entre otras personalidades.Homenajes. De otro lado, en esta nueva edición, la Cámara Peruana del Libro rendirá homenaje, el día 29 de Abril a las 7 pm., a un actor importante en la consolidación de la cultura de Lima Norte y en la literatura nacional. Se trata del poeta Leoncio Bueno Barrantes, quien participó en el nacimiento del distrito de Comas en 1957; es co-fundador del Grupo de Intelectual Primero de Mayo, gestado para difundir la creación artística de la clase trabajadora; y autor de los poemarios Al pie del yunque (1967), Pastor de truenos (1968), Invasión poderosa (1970), Rebuzno propio (1976) y La Guerra de los Runas (1980).De igual modo, Arteidea Editores y el Gremio de Escritores del Perú, respectivamente, dedicarán actividades especiales para rendir homenaje al centenario de los nacimientos de Francisco Izquierdo Ríos, narrador y poeta de la región San Martín; y de Adela Montesinos, escritora arequipeña dedicada a defender los derechos humanos.]]></content>
		</document>
		<document id="f914224f01d17a0d22c451278fd476aa" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/05/dia-internacional-del-internet-en-sjde.html">			<content><![CDATA[Evento Internacional“La Educación Intercultural a través de los Telecentros”.Sábado 15 de Mayo del 2010.El Distrito de San Juan de Lurigancho celebrará a lo grande el Día Internacional del Internet (17 de Mayo), con un Evento del más alto nivel en el que estarán presentes expositores nacionales e internacionales.Asistirá la Lic. ELSA IRMA SILVA CHÁVEZ, en Representación de la Secretaria de Educación del Estado de MICHOACÁN-MÉXICO. Quien dará una conferencia Magistral de interés nacional, denominada: “Los Sistemas de Información Geográfica y su aplicación como herramienta de Prevención de desastres” (caso-Chile-China-Haití-Lima-Pisco).Así mismo la expositora de Colombia con el tema: “Azucar: Software para Aprender a Aprender”.Del mismo modo, participarán expositores de España, Chile y Venezuela sobre las experiencias de los Telecentros y/o Infocentros.También, estarán presentes expositores Nacionales de talla internacional, relacionados a temas de aspectos legales de los telecentros. El rol de la mujer peruana frente a las Tics. Nevado de Huaguruncho, un último lugar para la vida. La Mujer Empresaria y su camino a la Internacionalización. Y, como broche de oro, el Físico Nuclear Dr. Modesto Montoya: “La Ciencia y la Riqueza”.*El evento se transmitirá mediante un enlace youtube canal TV. salida a nivel Latinoamérica Iberoamérica y con posibilidad que nos vean: Google, Bill Gates, Vinton CErf, Negroponte y hombres más fuertes de las empresas tecnológicas del Mundo.LUGAR: TEATRO MUNICIPAL DE SJL.Hora: 9:00am a 6:00pm.INGRESO LIBRE.ENTREGA DE CERTIFICADOS.Más información e inscripción en la web:http://www.saberperu.org/Email: http://es.mc240.mail.yahoo.com/mc/compose?to=eventosaber@yahoo.com, http://es.mc240.mail.yahoo.com/mc/compose?to=saber_peru@yahoo.esBoletín: http://www.saberperu.org/blog/?cat=24Baner: http://www.saberperu.org/blog/?p=887Organiza:http://www.saberperu.org/.]]></content>
		</document>
		<document id="c1915c045a957dcb3cf8022400e3da62" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/05/la-pasion-del-bolerolucho-barrios.html">			<content><![CDATA[Lucho Barrios.(Callao, 22 de abril de 1935 – Lima, 5 de mayo de 2010).Figura emblemática del bolero latinoamericano. Genio y figura del bolero cantinero, también conocido como bolero cebollero. Sus canciones se atesoran en Chile, Ecuador, México y la colonia latina en EE.UU, donde se le considera como uno de los suyos.En su dilatada carrera, a través de 50 años de vida artística, ha merecido, entre otros premios.El que le otorgó la OEA, por su trabajo en favor del acercamiento de los pueblos a través del canto.Y, la condecoración del gobierno de Chile, otorgada por el presidente Ricardo Lagos, por ser un artista peruano con muchísimo arraigo en el pueblo chileno.Canciones:Lucho Barrios –Marabú (Estocolmo, 27/09/2007)http://www.youtube.com/watch?v=eeBlufM1ykgLucho Barrios – Me Engañas Mujer - Rondando Tu Esquinahttp://www.youtube.com/watch?v=FCt1B1JtvQ0Lucho Barrios – Amor de Pobre - Mi niña Bonitahttp://www.youtube.com/watch?v=1G1m7rR6yh8Lucho Barrios – Dos Medallitashttp://www.youtube.com/watch?v=lvpiTqqqEmMLucho Barrios – Ya Te Olvidéhttp://www.youtube.com/watch?v=OSRUQY0NcXALucho Barrios – Cruel Condenahttp://www.youtube.com/watch?v=aj2vgigFfVALucho Barrios – Rondando tu esquinahttp://www.youtube.com/watch?v=SHrjF4bDBvMLucho Barrios – Mi Niña Bonitahttp://www.youtube.com/watch?v=-4L102I2gPQLucho Barrios – Pintorhttp://www.youtube.com/watch?v=3T2_o8bjoC4Lucho Barrios – Déjaloshttp://www.youtube.com/watch?v=1IEVwxuAHck]]></content>
		</document>
		<document id="9c29ad03228f22437d295a9e4310f5d8" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/07/corre-por-los-ninos.html">			<content><![CDATA[Un cuerpo sano no requiere solo un corazón saludable sino, también, un corazón solidario.Estamos invitados a participar en "Corre por los niños" y , de paso, apoyar a los niños discapacitados. Evento que se llevará a cabo el domingo 08 de Agosto (ver afiche adjunto).Habrá muy buenos premios para los ganadores (trofeos, dólares, cuatrimotos, etc.).Además de, sorteos entre todos los participantes, (zapatillas, televisores digitales, cámaras, etc.).Apoyemos, todos.Inscripciones:En Ripley Miraflores, Jockey Plaza y San Migue. En INABIF.El Programa Integral Nacional para el Bienestar Familiar (Inabif) última los detalles para la Carrera INABIF 7.3 K "Corre por los niños". Un encuentro deportivo a beneficio de los niños con discapacidades severas albergados en el Centro de Atención Residencial (CAR) Matilde Pérez Palacio.El evento, cuenta con el respaldo de la Municipalidad de Miraflores.. Y, espera convocar a 2000 atletas que, con su participación solidaria, contribuirán al financiamiento de una piscina terapéutica para la rehabilitación de muchos niños y niñas en estado de abandono que alberga el Inabif en el mencionado centro. El único en todo el país que atiende a niños con discapacidades múltiples y severas abandonados por sus familiares.Categorías:La participación es en tres categorías oficiales: juvenil (de 13 a 17 años), mayor (18 a 39 años) y máster (de 40 a más). Además hay dos categorías especiales: niños hasta los 12 años y silla de ruedas.]]></content>
		</document>
		<document id="e385a389a0d6c3ce1fe0c123da8931cc" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/07/suenos-barbaros-novela.html">			<content><![CDATA[Bajo el sello editorial de PEISA, acaba de salir una nueva novela de Rodrigo Núñez Carvallo que muy ponto estará en todas las librerías. Aquí les presentamos una breve reseña:-Eres un desperdiciado. Ésas fueron las últimas palabras de Cristina cuando me fui de la casa. Desperdicio, basura, todo lo que no sirve o ya se echó a perder. Perderse, seguro que yo estaba perdido. De acuerdo, Cristina. Soy un desperdiciado. No tengo nada que hacer al lado de una mujer tan sensata y triunfadora. Me voy. Quédate con todo, no me importa. Quédate con la casa, con la chacra, con los muebles, y con la cebichería que pusimos juntos. Sólo quiero mi vieja camioneta y mi libertad para seguir fracasando...Tras separarse de su mujer, sin más recursos que las armas de la imaginación, Rafael Delucchi emprende el sueño de su vida: hacer una película. En la ruinosa casa en la que se instala, Rafael albergará amigos, mujeres, saltimbanquis, efímeros visitantes, cámaras cinematográficas, insólitos huéspedes y guiones secretos. Pero ni la casa ni sus habitantes podrán escapar indemnes a la violencia y el descalabro de la Lima de los años noventa, siendo el último bastión de un grupo de cinéfilos que se empeña en construir una realidad alternativa, frente a un mundo tenebroso y absurdo.“¿De qué trata tu película?”, pregunta la Ardilla, con una sonrisa insidiosa. “No sé, de un muchacho que sueña con hacer un metapelícula. De un pata que se mete de terruco para vengar a su viejo, de un gordo que busca el sentido de la vida. De un momento horrible y jodido de la historia del Perú. Del cine como duermevela. De muchos ingenuos soñadores…”. “Ay, Pipo. Sueños, solo sueños… ¡Sueños bárbaros!”, canta la Ardilla como si se hubiera sacado el Oscar de la academia… La pasión por el cine, la persistencia de la voluntad y el amor a la vida son las claves que dan unidad y sentido a esta conmovedora historia--]]></content>
		</document>
		<document id="d3d258a326a9c6f26d3b651e7932b21a" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/08/estreno-teatral-el-rey-lear.html">			<content><![CDATA[El autor.Nacido el 28 de abril de 1564 en Stratfor-upon-Avon, William Shakespeare fue el tercero de ocho hermanos y primer hijo varón del próspero comerciante John Shakespeare y de Mary Arden. Sus inicios fueron, sin embargo, humildes y según las fuentes ejerció los más variados oficios.Se supone que llegó a Londres hacia 1588 y rápidamente adquirió fama y popularidad, trabajando como actor, primero y luego como director y dramaturgo para la compañía Chamberlain´s Men, luego conocida como King´s Men. Propietaria de los teatros The Globe y Blackfriars.Dueño de una extraordinaria capacidad para sondear el interior del ser humano, su genio produciría obras maestras de la dramaturgia universal, llegando a ser el autor más representado del mundo entero y uno de los escritores más admirados de la historia de la humanidad.La obra. El Rey Lear, forma parte de la tercera etapa dramatúrgica de Shakespeare (entre 1600 y 1608), y es una de sus cuatro grandes tragedias, junto a Hamlet, Otelo y Macbeth.Estrenada alrededor de 1605 y al igual que sus hermanas de este período, El Rey Lear profundiza en la condición humana y en las motivaciones más obscuras o puras del hombre. Viejo y cansado, Lear resolverá dividir su reino y ponerlo “sobre hombros más jóvenes”. Eso lo llevará a la ruina y la locura. Ya que, decidirá, desacertadamente, otorgarlo a “dos hijas perversas” que eligirán por meta “la codicia y el amor al dinero”. Dejando de lado a Cordelia, personificación del amor puro y sin condiciones.Mezcla del texto moderno de Shakespeare y la versión del argentino Roberto Adellach, esta puesta en escena montada por el TEUNSA, pretende llevar al espectador por los caminos de Lear “anciano y enloquecido”.Estreno.El Rey Lear, bajo la experimentada dirección del Prof. Luis Alvarez Oquendo, se estrena el 27 de agosto del 2010, en el Paraninfo de la Universidad Nacional de San Agustín de Arequipa.Continuando su temporada oficial, los días: 2,9, 16, 23 y 30 de Setiembre del 2010.Lugar: Sala María Nieves Bustamante. Calle San Agustín 106.Hora: 7 pm.Organizan:La oficina Universitaria de Promoción y Coordinación Cultural. Oficina de Arte y Recreación. Teatro Experimental de la UNSA/TEUNSA.]]></content>
		</document>
		<document id="e65baaa2ed95974b25cf1b0d69ab2e78" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/08/feliz-dia-arequipa.html">			<content><![CDATA[Arequipeños… Ni grandes, ni pequeños.1. ¿Por qué van 19 arequipeños al cine? , Porque la película es prohibida para menores de 18.2. ¿Qué hace un arequipeño vestido de vampiro conduciendo un tractor? Siembra el pánico.3.¿Por qué un arequipeño se abanica con un serrucho? Porque el aire de la sierra es más sano.4. ¿Qué hace un arequipeño corriendo alrededor de la universidad? Una carrera universitaria.5. ¿Por qué a los arequipeños no les gusta subirse al piso de arriba de los ómnibus de dos pisos? Porque el piso de arriba no tiene chofer.6. Dos Arequipeños: - Oye, Manuel... ¿a ti te gusta el Plácido Domingo? - Pues claro, hombre... antes que el reputísimo lunes....7. A un arequipeño lo detiene la policía y le dice: - Déme su nombre y apellido. - ¿Está loco? ¿Y yo después cómo me llamo?8. Otro Arequipeño:- ¿Me da un desodorante, por favor? - ¿De bola? - No, hombre, de axila.9. La rubia pasa un semáforo en rojo y la detiene un policía Arequipeño - Ay, lo siento, oficial, es que soy daltónica.... - Ah, ¿pero usted cree que soy tonto? ¿Me quiere hacer creer que no hay semáforos en Daltonia?10. En un pueblo Arequipeño aparece Claudia Schiffer en un Rolls Royce. Se detiene en la plaza y le dice a uno: - Tú... ven conmigo... Sube y parten. Al rato, él vuelve solo conduciendo el Rolls. - Cuéntanos... ¿qué ha pasado? - Ah, pues nada, que hemos ido al molino, nos hemos bajado del coche, la muchacha se ha quitado la ropa y me ha dicho 'Toma de mí lo que quieras, papito'... Así que me he traído el coche, - Y lo bien que has hecho, ¡hombre! ¿Para qué quieres tú la ropa si ni siquiera tienes hermanas?11. Otro Arequipeño: - Oye, ¿por qué caminas con las piernas abiertas?- Porque tengo el colesterol muy alto.- Bueno, ¿y qué tiene que ver el colesterol con caminar de esa forma, hombre? - Es que el médico me dijo: ¡Los huevos... ni tocarlos!Ojo: Reenvíar, hasta que llegue a Arequipa....Si no lo pasas.... seguro que eres Arequipeño.]]></content>
		</document>
		<document id="9e331079eb33d4aa40fedafd03d2e016" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/08/humor-loncco.html">			<content><![CDATA[El Gumersindo le decía al dueño de la chacra: ....Fíjese patroncito que juimos al dotor y le dije: Mire dotor, es que tenemos un problema. Mi mujer y yo queremos tener condescendencia y no podemos, pero no sabemos si es porque yo soy omnipotente o mi mujer es esmeril.Desdiantes juimos a otro dotor y nos dijo que mi mujer tenia la vajilla rota y la emperatríz subida y como ademá la operaron de la basílica, no sabemos si eso tiene algo que ver. A mi desdiace años mi operaron de la protesta y a lo mejor eso me dejó escuelas en el cuerpo.Nos dijeron que juéramos con otro dotor, pero en la capital, que dizque era muy güeno. Con dicirle que en la consulta tenía dos teles conetadas a una antena paranoíca. En esa consulta, a mi mujer le hicieron una coreografía y el dotor nos dijo que no veía nada raro y nos recomendó que hiciéramos el cojito a diario. Entonces, por 15 días ella y yo nos estuvimos haciendo los rencos, pero nada.Nos juimos a otro dotor que nos dijo que hiciéramos vida marítima más seguido. Y nos juimos pallá pa la costa en Camaná y en todas las playas hicimos vida marítima, pero nada, eso no ha injluido. Más bien, yo lo que creo es que mi mujer es frigorífica, porque nunca llega al orégano. Pero ella dice quesque lo que yo tengo es un problema de especulación atroz, pero un compadre me dijo que ella puede ser libiana...Usté qué piensa patroncito...??Y el patrón le respondió: Gumer, yo creo que tu mujer te está engañando... Ella debe estar tomando pastillas anticorrosivas....*Loncco, es el término que identifica al chacarero y campesino arequipeño.]]></content>
		</document>
		<document id="7bc5d10e7e3f4ec7a072549ad2c46df2" url="http://vacazagrada.blogspot.com/2010/08/presentacion-del-libro-soy-otra.html">			<content><![CDATA[Invitación.El Instituto Raúl Porras Barrenechea y la Universidad Nacional Mayor de San Marco, tienen el agrado de invitar a ud., a la presentación del libro:Soy Otra, de Patricia del Valle.Comentan.Sonia Luz Carrillo.Carlos Calderón Fajardo.Juan Carlos Lázaro.Fecha: Jueves 2 de Setiembre.Hora: 7 pm.Lugar.Instituto Raúl Porras Barrenechea, calle Colina 398, Miraflores (alt. cdra.53 de la Av. Arequipa, hacia la vía Expresa).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>