<author id="5b20c0f73af65dc72cf988d4f7746117" url="lfzegarra.blogspot.com" feed="http://lfzegarra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="abd59f2e49f862c3f779e34602a13692" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/06/subsidios-la-clase-media.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 7 de junio de 2013)En muchos países, los subsidios –es decir, las transferencias de recursos públicos a los consumidores o los productores de determinados productos– son defendidos con el argumento de que favorecen a los más pobres. Se señala que subsidiar la gasolina en determina región reducirá la pobreza en la zona, o que subsidiar la vivienda mejorará la calidad de vida de los más pobres, o que subsidiar al sector manufacturero aumentará el empleo y reducirá por lo tanto la pobreza. La realidad, sin embargo, es con frecuencia otra. En gran cantidad de países, por ejemplo, los subsidios a la vivienda y a la educación superior no favorecen en la práctica a los más pobres sino sobre todo a la clase media. En la práctica, sin embargo, estos subsidios a la clase media son disfrazados y se hacen pasar como si fueran una “ayuda a los más pobres.” Usualmente, el argumento en favor de transferir recursos a los más pobres es que quienes viven en extrema pobreza no podrán salir de la pobreza a menos que el Estado les asegure un mínimo nivel de educación, así como servicios de salud y nutrición. Estamos de acuerdo con que no es justo que una persona, pese al esfuerzo que ponga en trabajar, esté destinada a ser pobre toda su vida solo porque nació en un hogar muy pobre. Sin embargo, este argumento de “justicia social” no puede ser utilizado para defender un subsidio a favor de la clase media. Quienes pertenecen a la clase media son personas que con esfuerzo pueden asegurar un nivel de calidad de vida bastante aceptable. Cómo les vaya en la vida dependerá en gran medida de su propio esfuerzo. No hablamos, pues, de personas que estén atrapadas en la pobreza. Por ello, pues, no se debe utilizar el argumento de la “justicia social” para defender los subsidios que benefician a la clase media. ¿Por qué entonces existen subsidios a la clase media en tantos países? Existen al menos dos posibles razones políticas para explicar estos subsidios. Una razón es que la clase media ejerce mucha presión sobre los gobiernos. Los hogares de clase media constituyen en países desarrollados un porcentaje importante de votos, algo que los políticos considerarán al momento de tomar decisiones. Por otro lado, en países pobres, la clase media no es mayoritaria, pero aun así ejerce una presión importante a través de movilizaciones políticas en las ciudades, tales como acciones de partidos políticos, sindicatos y otras organizaciones “populares”. Otra razón por la que existen subsidios a la clase media es que los políticos en muchos países tienden a pensar que la redistribución de la riqueza es importante en sí misma, incluso si la redistribución beneficia a la clase media y no a los hogares más pobres. Ya no se trata solamente entonces de cobrar impuestos a los más ricos para transferir recursos a los más pobres con el fin de que éstos tengan la oportunidad de dejar de ser pobres; se trata además de cobrar impuestos a los más ricos y transferir dichos recursos a la clase media. Los políticos parecen pensar no solo que es injusto que haya niños desnutridos que no pueden ir al colegio. Parecen además pensar que es injusto que existan hogares de clase media que tengan menos dinero que las familias ricas. Cualquier diferencia en el ingreso parece ser –en las mentes de estos políticos– una señal de que algo anda mal. Lo que está mal, sin embargo, es que el Estado abuse de su poder político para construir una sociedad de privilegios. Los privilegios en este caso benefician a un grupo de personas de clase media que podrían con esfuerzo –y sin subsidio estatal– salir adelante.]]></content>
		</document>
		<document id="e1e04b69ecd136533f532b6a9b8b375" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/06/subsidios-la-vivienda.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 1 de junio de 2013) Tiende a existir la creencia entre algunos que el Estado debe asegurar el acceso a bienes considerados “necesarios”. Uno de esos bienes considerados “necesarios” es la vivienda. Muchos consideran por lo tanto que el Estado debe procurar tener metas de vivienda, es decir debe procurar incentivar que existan más dueños de viviendas para así aumentar el bienestar de la población. Hay varias razones en contra de que el Estado procure dotar de vivienda a la población. El primer argumento es el del costo de oportunidad. El costo de oportunidad de una decisión es el valor de la mejor alternativa posible. Si el Estado decide asignar un subsidio a las familias más pobres del país para que compren vivienda, habría que preguntarnos si eso es lo mejor que se podría hacer con los recursos. ¿No preferirían las familias en pobreza extrema que les aseguren alimentos antes que una vivienda? El problema se agrava porque muchos de los programas de subsidio a la vivienda están dirigidos a la clase media. Si hablamos, por ejemplo, de viviendas que pueden costar más de 70,000 dólares, el subsidio probablemente no estará dirigido a las familias en extrema pobreza de este país. ¿Debería entonces subsidiarse la vivienda a la clase media cuando existen niños desnutridos o niños que no acceden a educación básica? Muchos dirán que no es cierto que el Estado tenga que escoger entre subsidiar a pobres y subsidiar a la clase media, pues se puede “beneficiar a todos”. Después de todo —así dirán— el Estado siempre puede aumentar impuestos. Lo que olvidan es que un sol recaudado por el Estado es un sol menos para el sector privado. Que el Estado recaude más, es decir que el Estado sea “más rico”, implica que el sector privado obtiene menos recursos para consumo e inversión. Ya sea dentro del aparato estatal o dentro de la sociedad, siempre será cierto que un sol gastado en determinada actividad es un sol menos gastado para otro fin. Existe otra razón igualmente importante por la que resulta bastante desacertado subsidiar la vivienda. Cuando el Estado otorga un subsidio para el consumo de determinado producto, distorsiona los precios. Los precios de venta de los productos subsidiados aumentan con respecto a otros productos, lo que envía señales a los agentes de que es particularmente rentable invertir en dicho sector. Si los precios relativos de las viviendas aumentan, entonces se produce un crecimiento del sector inmobiliario motivado en parte por la política estatal. No se trata de que las preferencias de la población realmente hayan cambiado, sino de que el Estado a través del otorgamiento del subsidio ha distorsionado los precios relativos. La distorsión de precios relativos ciertamente genera un cambio en la asignación de recursos. Los recursos de la sociedad se dirigen hacia el sector cuya rentabilidad está aumentando. El boom inmobiliario se produce entonces, en parte, porque los agentes responden al continuo aumento en los precios relativos de viviendas. El grave problema con esta movilización de inversión es que dicha movilización de recursos responde en gran parte a una decisión política, no a lo que las personas realmente desean. La asignación de recursos entonces no es eficiente. Incluso si la sociedad no atraviesa por un período traumático de caída de precios y si no se habla de burbujas especulativas, los subsidios a las viviendas (como los subsidios a otros productos) son medidas que no permiten que la sociedad utilice los recursos que tiene de la mejor manera posible. Los políticos deben darse cuenta de los efectos de las decisiones que adoptan. Si no lo hacen, seguiremos como país utilizando ineficientemente los escasos recursos que tenemos.]]></content>
		</document>
		<document id="5dee4e35b0bd7441988f1b914c3db75f" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/07/deficiencia-institucional-y-crecimiento.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 20 de julio de 2013) Los resultados de competitividad del Institute for Management Development (IMD) para este año indican que Perú mantiene un marco institucional débil. De acuerdo con el índice de competitividad, de un total de 60 países, Perú se encuentra en el puesto 41 en lo que se refiere al marco institucional, y en el puesto 40 en lo que se refiere a legislación para los negocios. Estos son puestos bastante bajos.Ciertamente, los problemas de la institucionalidad no son un problema generado por este gobierno: son un problema que Perú tiene desde hace décadas. Pero es un problema que amerita una pronta solución. Que la institucionalidad del país nos coloque en uno de los últimos puestos a nivel mundial no es algo que debamos tomar a la ligera. El crecimiento económico de largo plazo de un país se determina por la bondad de sus instituciones. En países con instituciones débiles, la inversión de largo plazo no es usualmente muy alta. Por ende, el crecimiento económico no es sostenible a altas tasas. Es más, con instituciones débiles, quienes sufren más son los hogares de menores recursos, aquellos que no tienen “conexiones” con personas con poder. La sensación de injusticia aumenta, lo que incrementa el riego de conflictos sociales.Los últimos diez años, Perú ha crecido a tasas altas. Entre 2002 y 2012, el crecimiento promedio del PBI fue 6.4% por año; y entre 2009 y 2012 la tasa de crecimiento promedio fue 7.3% por año. Estas cifras de crecimiento parecen ser inconsistentes con las instituciones que tenemos.Existirían inconsistencias entre crecimiento e instituciones, sin embargo, solo si el rápido crecimiento que hemos experimentado en los últimos años reflejase la tendencia de largo plazo del crecimiento económico. Es posible, sin embargo, que el crecimiento de los últimos años no refleje la tendencia de largo plazo, y que se explique más bien —al menos, parcialmente— por la excesiva liquidez mundial o las bajas tasas de interés mundiales.Es más, cifras oficiales sugieren que Perú usualmente ha crecido a tasas bastante menores: entre 1951 y 2000, por ejemplo, el PBI creció a una tasa promedio de 3.61%. Algunos dirán que esta cifra no refleja el crecimiento económico de largo plazo, pues dicho período incluye el primero gobierno de Alan García, durante el cual las políticas económicas y el terrorismo afectaron de manera profunda a la economía peruana. Excluyendo dicho período, obtenemos una mayor tasa de crecimiento, pero dicha tasa sigue siendo menor que 5%: entre 1951 y 1985 el crecimiento promedio fue 4.23%. Estas cifras sugieren pues que Perú ha crecido en los últimos años por encima de su tendencia de largo plazo.Si en los últimos años la economía peruana ha crecido por encima de su tendencia de largo plazo, eventualmente la economía retomaría la tendencia de crecimiento moderado, a menos que el país mejore sus instituciones. Las instituciones del Perú, un elemento vital para lograr un crecimiento económico sostenible mayor al 5%, estarían muy lejos de ayudarnos a alcanzar una meta de alto crecimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="644d096c61fefe6edf10241296158a6b" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/07/keynes-versus-hayek.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 22 de junion de 2013)Existen dos escuelas de pensamiento antagónicas con respecto al rol de las políticas macroeconómicas y, en particular, el efecto de las políticas públicas en la economía y su capacidad para enfrentar booms y recesiones. Estas escuelas son la Escuela Keynesiana y la Escuela Austríaca de Economía.Por un lado, la Escuela Keynesiana sostiene que el Estado tiene un rol importante para reducir el desempleo. Las políticas fiscales y monetarias expansivas “ayudan” a que la economía aumente sus niveles de producción y empleo. En momentos de recesión, de acuerdo con esta escuela, el Estado debe intervenir activamente aplicando “políticas económicas contracíclicas”, es decir, aumentando el gasto y la cantidad de dinero. Las recesiones serían entonces un problema de poco gasto, por lo que el Estado podría “hacer algo” para remediar el problema.Por el contrario, de acuerdo con la Escuela Austríaca de Economía, el Estado es el principal responsable de las burbujas financieras y económicas. El Estado exacerba los períodos de booms como consecuencia de la excesiva creación de dinero. Esta excesiva creación de dinero “infla” a la economía, distorsionando los precios relativos y la tasa de interés, y distorsionando además los incentivos a invertir. Las recesiones, en este caso, representan simplemente el ajuste de una economía al equilibrio, ajuste que involucra la eliminación de mala inversión. En recesiones, el Estado no debe intervenir, pues de otra manera los mercados tardarán más tiempo en ajustarse. Es decir, la “mala” inversión demorará más en diluirse, con lo que una recesión se convertirá en una depresión.La Gran Depresión y la recesión de los años 30s significaron sin duda un momento de enfrentamiento de estas dos posiciones antagónicas. Por un lado, John Maynard Keynes sostenía que el Estado debía aumentar sus niveles de gasto y así reducir el desempleo. Por el otro, Friedrich Hayek —uno de los más importantes representantes de la Escuela Austríaca— sostenía que el Estado no debería intervenir en la economía y debería dejar que los mercados se ajusten y se elimine la mala inversión de los años 20s.Políticamente, la posición keynesiana tenía un mayor atractivo. Después de todo, frente a una crisis económica muy profunda, la mayor parte de políticos probablemente optarán por las recetas planteadas por quienes sostienen que “el Estado debe intervenir” y no por las recetas de quienes sostienen que “es mejor que el Estado no intervenga para que los mercados se ajusten”. Las políticas aplicadas en los Estados Unidos entonces consistieron en la receta keynesiana: más gasto público y más dinero. La receta keynesiana no fue, sin embargo, la solución al problema: la depresión duró hasta finales de los años 30s, pese a las políticas de más gasto.Ello no debería sorprendernos. La depresión fue profunda porque justamente el Estado intervino en los mercados con más dinero y más gasto, inflando la economía, y no permitiendo que los mercados de ajusten. Los gobernantes tomaron una mala decisión en los años 30s y profundizaron la crisis.Desafortunadamente, la evidencia histórica no ha servido para que los gobiernos aprendan de sus errores pasados. Cada vez que hay una crisis, aparecen quienes sostienen que la solución es más gasto o más dinero. En los años 30s —como ahora— los gobiernos sintieron la necesidad de intervenir en la economía, sin reconocer que era más bien la intervención del Estado en los mercados la que generaba los desajustes, y que una mayor intervención no significaba una solución, sino más bien una profundización de la recesión. ]]></content>
		</document>
		<document id="b0b00c11225a333c872302ee8257021e" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/07/la-felicidad-y-el-pbi.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 6 de julio de 2013)Muchos economistas tienden a mostrar una constante preocupación por el PBI. Sostienen que el PBI debe crecer a más de 6% o más de 8% o inclusive por encima de 10%, con el fin de reducir los niveles de pobreza y, de ese modo, aumentar el bienestar de la población.Coincidimos en que existe una relación entre crecimiento económico y reducción de la pobreza. Las economías que han logrado mantener altas tasas de crecimiento en el largo plazo han logrado reducir la pobreza y garantizar una mayor cantidad de bienes materiales a sus habitantes. No coincidimos, sin embargo en que el crecimiento económico sea un objetivo en sí mismo del Gobierno.Muchos economistas parecen haber olvidado que las personas no tienen como objetivo en sus vidas maximizar su creación de riqueza material. Como sostiene la teoría económica moderna, las personas tienden a maximizar su nivel de satisfacción, sujetas a una serie de restricciones. Sin duda, toda persona probablemente estaría encantada con que sus ingresos aumenten sin mayor esfuerzo, o sin tener que sacrificar ningún otro objetivo en la vida. Pero, lo cierto es que las personas tienen muchos objetivos en sus vidas, y aumentar su nivel de progreso material –aunque importante– es solo uno de sus objetivos.La teoría económica establece que las personas tratan de maximizar su satisfacción personal o felicidad, la cual a su vez depende de su nivel de ingreso, de los precios de los productos que consume, de sus preferencias personales, entre otros factores. Algunas personas probablemente consideren que lo más importante en sus vidas es la cantidad de dinero que puedan obtener, pues ello les permitirá acceder a una serie de bienes y servicios. Otras personas, en cambio, optarán por una vida con menos lujos, con el fin de satisfacer necesidades no materiales.Es importante mencionar estos elementos de la teoría económica moderna, porque ello nos permite entender que las personas no siempre serán más felices si el PBI crece más rápidamente. Y no serán más felices, si ese mayor crecimiento económico ha sido conseguido a través de una socialmente ineficiente asignación de los recursos. Es posible, por ejemplo, aumentar la productividad y el PBI de un país obligando a las personas a trabajar 16 horas diarias, aunque ello implique que pasarán menos tiempo con sus familias. En este caso, es claro que un mayor ritmo de crecimiento no aumenta la felicidad de las personas, pues va en contra de lo que ellas libremente habrían deseado y no refleja, por lo tanto, una asignación socialmente eficiente de un recurso valioso como el tiempo.Existen muchos otros casos en los que el crecimiento económico no lleva a una asignación eficiente de los recursos; en consecuencia no lleva a un mayor bienestar de las personas. Es posible, por ejemplo, aumentar el PBI subsidiando la inversión, aunque ello devenga en distorsiones y una asignación de recursos que no refleje las preferencias de la población. Será asimismo posible aumentar el PBI, subsidiando el ahorro o gravando más el consumo con el fin de que se canalicen más recursos a inversión, aunque ello devenga en niveles distorsionados de ahorro y consumo. Y en el corto plazo, es posible aumentar el crecimiento del PBI, inyectando liquidez o aumentando el gasto público, aunque ello genere distorsiones que impliquen una ineficiente e insostenible asignación de recursos.En todos estos ejemplos, el crecimiento del PBI aumentaría como consecuencia de una intervención estatal que devenga en una asignación socialmente ineficiente de los recursos. Solo si el crecimiento económico es producto de una economía de libre mercado –es decir, producto de una sociedad donde las personas actúen libremente, y donde el Estado proteja tal libertad individual–, tal crecimiento económico de 3%, 6% o 10% estará relacionado con el bienestar de la población.]]></content>
		</document>
		<document id="f12b43e528c8bcb757a7c4f1f9be1ceb" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/07/los-ingenieros-sociales.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 13 de julio de 2013)Suelen creer que conocen cuáles son las necesidades reales de los ciudadanos, qué deben éstos comer, dónde deben estudiar, qué deben producir, en qué deben invertir, en qué deben ahorrar, qué religión deben profesar, y hasta qué películas deben ver. Suelen creer que les hacen un bien a los ciudadanos al imponerles restricciones, al recortar sus libertades, al evitar el libre comercio, al desincentivar ciertas actividades que consideran dañinas y subsidiar otras que consideran estratégicas.Son los “ingenieros sociales”, esos individuos que creen tener la capacidad de diseñar con precisión cómo debe ser la sociedad. Son esos economistas, sociólogos, antropólogos, historiadores, abogados, filósofos o educadores que creen tener los conocimientos suficientes como para –recortando las libertades de las personas– lograr que éstas alcancen el mayor nivel de bienestar posible. Son esos individuos que no entienden que las preferencias de las personas son tan heterogéneas que es humanamente imposible que un planificador social pueda decidir lo que es mejor para cada uno de los ciudadanos, lo que cada uno de ellos debe consumir –y lo que no debe consumir–, lo que debe estudiar, las labores que debe desempeñar.Muchos de estos “ingenieros sociales” habitan en el mundo de la política; en el Congreso y en el Ejecutivo; en el oficialismo y la oposición; en la izquierda y en la derecha. A muchos otros se les puede encontrar en el mundo académico, en el sector empresarial o en el periodismo. Al margen de dónde trabajen, siempre estarán tratando de imponer su agenda antiliberal, tratando de recortar las libertades de las personas con el fin de producir una sociedad acorde con el ideal que tienen en sus mentes.Se les encuentra, por ejemplo, proponiendo leyes que impidan que las personas se alimenten como deseen, pues –en las mentes de estos “ingenieros sociales”– el resto de personas son ignorantes, incapaces de decidir correctamente qué alimentos les conviene ingerir. Se les encuentra proponiendo barreras a la entrada en el sector educativo, decidiendo cuál es el mínimo de calidad educativa aceptable, pues –de acuerdo con estos “ingenieros sociales”– los jóvenes y sus padres no son capaces de escoger la mejor escuela para ellos, de acuerdo con sus necesidades y limitaciones presupuestales. Se les encuentra proponiendo subsidios al crédito porque consideran que el mercado financiero es “imperfecto”, con entidades financieras incapaces –a diferencia de ellos– de medir bien el riesgo. Se les encuentra proponiendo subsidios a actividades económicas “estratégicas” o a empresas que según ellos deben subsistir. Ellos, los “ingenieros sociales”, creen saber cuáles son las actividades productivas que necesita el país. Y es que –según piensan– no se puede dejar que el mercado sea la institución a través de la cual se asignen los recursos de la sociedad y a través de la cual se determine qué empresas subsistirán y cuáles no. De acuerdo con estos “ingenieros sociales”, el Estado está en capacidad de determinar cómo debe ser la sociedad.Seguramente, estos “ingenieros sociales” tienen buenas intenciones. No dudamos de ello. Sin embargo, muestran un alto grado de arrogancia al creer que ellos saben lo que es mejor para el resto de ciudadanos. Esa arrogancia no les permite entender que las personas tienen preferencias heterogéneas, que es imposible que un gobernante –por más iluminado que crea ser– pueda saber lo que le hace bien a cada uno de los ciudadanos. Esa arrogancia no les permite entender que las personas deben tener el derecho a libremente decidir qué hacer con sus vidas. No les permite entender que el rol del Estado no consiste en decidir por los ciudadanos, sino en proveer a la sociedad de un sistema legal que proteja la libertad individual de las personas –penalizando el crimen y administrando justicia de manera transparente, por ejemplo– para que éstas, con la certeza de que sus derechos de propiedad serán protegidos, puedan decidir lo que deseen de acuerdo con sus preferencias personales.]]></content>
		</document>
		<document id="bf109bc9c5788885f00a0c71e137c53d" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/07/por-que-suben-los-precios-de-las.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 15 de junio de 2013)Desde hace varios meses, hemos comentado acerca del boom inmobiliario y las causas del crecimiento de los precios de las casas y departamentos. ¿Por qué los precios suben 20% por año? ¿Estamos ante una situación insostenible? ¿O el crecimiento de precios se debe a factores que estarán presentes por muchos años más?Algunos funcionarios públicos mencionan que la causa del crecimiento de los precios es que existe un gran número de familias sin acceso a vivienda. De esta manera, el crecimiento de los precios respondería a lo que llaman una “demanda insatisfecha”.Sin duda, existe un gran número de familias que no son propietarias de viviendas, pero ello no significa que constituyan parte de lo que los economistas llamamos “demanda insatisfecha”. En la ciencia económica, el término “demanda” se utiliza solamente para referirse a quienes tienen el dinero para comprar un producto y están dispuestas a comprarlo. Existe pues demanda no solo porque haya pocas familias propietarias, sino además porque ahora tienen el dinero para comprar una vivienda. De hecho, en los últimos años, un gran número de personas ha accedido a alguna manera de obtener dinero para comprar viviendas.¿Por qué las familias tendrían ahora dinero y antes no? La respuesta es clara: porque ahora tienen acceso al crédito. En los últimos años, los precios han crecido debido en parte al mayor acceso al crédito hipotecario. Hoy en días, las familias pueden acceder a líneas de crédito en soles y en dólares a varios años, algo casi impensable hace 30 años. Como consecuencia del acceso al crédito, más familias se han endeudado y han podido demandar viviendas. Esas personas forman parte de la demanda no solo porque no tienen vivienda, sino además porque tienen acceso al crédito.¿Pero por qué muchas familias tienen acceso al crédito ahora? ¿Por qué no lo tenían antes? Una razón es que la economía peruana ha reducido sus niveles de riesgo. Las políticas son más estables que hace 20 años, y existe más confianza para invertir en el país. No es esta, sin embargo, la única explicación a la expansión del crédito. La abundancia de liquidez en los mercados financieros internacionales —como consecuencia de la política monetaria de la Reserva Federal de los Estados Unidos— ha permitido a los bancos peruanos a acceder a líneas de financiamiento relativamente baratas, lo cual a su vez les ha permitido prestar más recursos a las familias peruanas.La abundante liquidez, sin embargo, no es un factor sostenible en el tiempo. Eventualmente, la Reserva Federal puede modificar sus políticas, lo que llevará a que un motor del crecimiento fuerte de la demanda de viviendas desaparezca. Con esto no queremos decir que el Banco Central de Reserva del Perú deba inyectar más liquidez para que los precios sigan subiendo: la abundante liquidez genera una serie de problemas que ya hemos discutido en esta columna semanas atrás.Sin embargo, sí debemos mencionar que dado que la Reserva Federal probablemente modificará sus políticas, eventualmente los precios de las viviendas dejarán de crecer a 20% por año. Esto no significa que los precios necesariamente caerán. En realidad, muchas cosas pueden suceder. Sin duda, una posibilidad es que los precios caigan. Pero existen otros posibles resultados: es posible que los precios sigan creciendo a este ritmo solo por un tiempo, y que luego crezcan a menor ritmo; o que los precios se estanquen en un determinado nivel.A estas alturas, es muy difícil predecir qué es lo que sucederá con los precios de las viviendas. Sin embargo, a menos que la Reserva Federal mantenga una política expansiva en los siguientes años, nos parece muy difícil que los precios sigan creciendo a razón de 20% por año por muchos años más.]]></content>
		</document>
		<document id="d47b935ad8c95d9824e168b91bfcb049" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/07/there-is-no-such-thing-as-free-lunch.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 29 de junio de 2013)Hace unas semanas, mostramos nuestra abierta crítica al proyecto de ley que intentaba incrementar el rol del Estado en la educación universitaria a través de un organismo supervisor. El proyecto de una nueva Ley Universitaria ha seguido en pie en el Congreso, buscando su aprobación con el fin—según los defensores de la ley— de mejorar la calidad de la educación universitaria.El proyecto de ley parte de un error de concepción. Parte del mito que el Estado puede lograr mejorar la calidad de la educación superior, a través de una ley sin mayor efecto en el costo de proveer educación. Algunos legisladores parecen pensar que si el Estado dicta que las universidades deben mejorar la calidad educativa, entonces la calidad aumentará sin mayor costo para la sociedad. Lo que estos legisladores no entienden es que los recursos son escasos, y que cualquier mejora en la calidad de la educación implica un mayor costo en mejores profesores, mejor material de enseñanza, mejor infraestructura, etc.¿Quién pagará ese mayor costo? ¿Lo pagarán los hogares a través de un mayor costo de la matrícula, aunque sea parcialmente? ¿Lo pagarán los contribuyentes a través de un mayor subsidio a la educación superior? ¿Lo pagarán todos los involucrados?Sin duda, nos encantaría que todos los peruanos (y no solo los peruanos) puedan acceder a una educación universitaria de alto nivel, sin que eso le cueste a la sociedad un centavo. Nos encantaría que todas las universidades peruanas provean una educación similar a la Universidad de Harvard, la de Chicago o la de California. La realidad, sin embargo, nos muestra que todo aquello que queremos adquirir solo lo lograremos a un determinado costo. Como bien sostuvo Milton Friedman, “there´s no such thing as a free lunch”. Si deseamos que la calidad de la educación mejore, lo podremos lograr, pero a un mayor costo que el que estamos pagando hoy en día.Si los legisladores desean que la calidad de la educación superior mejore a través de una ley, deben empezar por definir quiénes pagarán ese mayor costo. Si lo pagarán los estudiantes y sus padres, es decir los directamente beneficiados con la mejora en la calidad educativa, entonces probablemente muchos estudiantes ya no estarán de acuerdo con que se apruebe esta ley. Si los legisladores piensan que los contribuyentes son quienes deben subsidiar esta mejora en la calidad, probablemente muchos contribuyentes no estarían de acuerdo con la ley. Después de todo, un sol más gastado con el fin de mejorar la calidad de la educación superior, es un sol menos gastado para otros fines. ¿Debe entonces el Estado subsidiar aún más la educación superior cuando no es capaz de proveer de buena educación primaria, sobre todo en las zonas rurales? ¿Qué es más prioritario? Estas interrogantes deben ser respondidas por quienes proponen esta ley.Sin duda, creemos que el Estado tiene un rol importante, pero a través de un sistema de Justicia transparente que permita que los estafadores sean castigados. Esto, sin embargo, va más allá del mercado educativo. Todo mercado operará libremente de la mejor manera si existen cortes de Justicia que defiendan los derechos de propiedad de los involucrados y que sancionen las estafas, entre otras violaciones al derecho de propiedad. Sin embargo, procurar imponer una suerte de “calidad mínima”, al margen de lo que estén dispuestos a pagar los directamente involucrados, es un error.No es tarde, sin embargo, para que los legisladores y sus defensores empiecen a utilizar conceptos económicos básicos en sus análisis y se den cuenta de que sus decisiones pueden costarle a la sociedad mucho más de lo que está dispuesta a pagar. Así, podremos finalmente contar con leyes para beneficio real de los ciudadanos.]]></content>
		</document>
		<document id="ca0daa4c99a5688be3c20b53c19c82f" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/08/centrum-se-estaria-diluyendo-el-riesgo.html">			<content><![CDATA[(Entrevista en Gestión, 21 de agosto de 2013) Richard Manrique Torresrmanrique@diariogestion.com.pe El cese anunciado de la política de estímulo monetario de EE.UU., que provocaba un exceso de liquidez, elevaría las tasas de los créditos y abarataría las viviendas, dijo Luis Felipe Zegarra. “Un factor desapacería, pero el aumento de MiVivienda generaría otro problema”, advirtió. Cuando la Reserva Federal (FED) de Estados Unidos corte su expansión monetaria, habría desaparecido un elemento importante -la liquidez en el mercado- que animaba a preocuparse por la incubación de una burbuja inmobiliaria en el Perú, argumentó Luis Felipe Zegarra, investigador de CENTRUM-Católica. Pero advirtió que si el Gobierno insiste en aumentar el Fondo Mivivienda sería cambiar un riesgo por otro. En ocasiones anteriores, el experto había referido que el Perú estaba entrando en una burbuja inmobiliaria incipiente, provocada por la inyección de dólares de Estados Unidos, pero ahora afirmó que este factor ya “se estaría diluyendo” con solo el anuncio de la FED de que pronto acabaría con la ‘maquinita’ de dólares. Zegarra explicó que este nuevo panorama internacional se reflejaría en el Perú en créditos más caros (situación que ya ocurre). Y esto repercutiría en la desaceleración de las hipotecas y la estabilización de los precios de las viviendas (situación que también ya ocurre). “Un elemento importante de esa preocupación ya estaría diluyéndose. Me parece una buena noticia que Bernanke -presidente de la FED- haya salido a decir que su política monetaria dejará de ser expansiva. Hay quienes dicen que las épocas pasadas fueron buenas, porque el crédito era barato. Yo no creo que eso sea bueno, sino que todos los bancos centrales comiencen a emitir dinero”, argumentó. “Probablemente, los precios de las viviendas ya no van a crecer al ritmo de antes. Habría una desaceleración de la demanda por el tema de la liquidez, y también por el tema del menor crecimiento de la economía peruana. Y eso llevaría a un alza menos fuerte de los precios de las viviendas”, agregó. Fondo Mivivienda: ¿nuevo riesgo?Recalcó que era impensable que los precios sigan subiendo a ritmo de 20% como a principios de año, pues esa cifra no era sostenible y eso viene ocurriendo. Por ejemplo, el consultor inmobiliario, Gino Layseca, cree que el precio crecería entre 2% y 5%. Pero a Zegarra le preocupa que el presidente Ollanta Humala haya anunciado el aumento del Fondo MiVivienda para llegar a la meta ambiciosa de 200,000 nuevas viviendas, pues si ya el Perú se estaría quitando un peso de encima con el fin de la liquidez de dólares de parte de EE.UU., por el lado de la oferta -además de la escasez de terrenos- el subsidio podría convertirse en el nuevo riesgo hacia una burbuja inmobiliaria en el país. “Habrá que ver si otros elementos persisten. Por ejemplo, si el Gobierno aumenta el gasto para que la gente compre viviendas. Desaparece una cosa (la liquidez en el mercado), pero aparece otro problema. Si mantiene el subsidio quizá la desaceleración del ritmo de precios de las viviendas no sea significativa. Es difícil predecirlo”, explicó. Link al artículo y la entrevista]]></content>
		</document>
		<document id="217682eccc95ed5af878a8dffa1dc2e3" url="http://lfzegarra.blogspot.com/2013/08/contra-la-maquinita.html">			<content><![CDATA[(Diario16, 24 de agosto de 2013) Nos sorprenden los comentarios de varios economistas que sostienen que los últimos años fueron buenos pues contamos con crédito barato, a raíz de la política monetaria expansiva de la Reserva Federal, el banco central de los Estados Unidos. Según estos economistas, el crédito barato fue favorable, ya que permitió financiar el consumo, la inversión y el crecimiento económico de nuestro país. Estos comentarios pueden sonar sensatos a quienes desconocen la teoría económica. Pero que economistas sostengan que fueron buenos los años en los que contamos con abundante crédito producto de la política monetaria expansiva es bastante sorprendente. Nos sorprenden tales comentarios porque las políticas monetarias expansivas no llevan a una asignación eficiente de los recursos ni a un crecimiento sostenible. Dichas políticas tienen, ciertamente, efectos en el corto plazo en la tasa de interés, abaratando el crédito. Pero sostener que ello “es bueno” implica negar los efectos nocivos de tales políticas en algo a lo que los economistas probablemente siempre prestaremos atención: la eficiencia social en la asignación de los recursos. Las políticas monetarias expansivas, es decir, la emisión de fuertes cantidades de dinero, ocasionan la reducción de la tasa de interés por debajo de la tasa natural de interés. Dicha disminución distorsiona lo que los economistas llamamos precios relativos. Cuando un banco central emite grandes cantidades de dinero, las personas gastan más. Ese mayor gasto, sin embargo, no se produce de la misma manera en todos los sectores. Algunos experimentarán un mayor impacto que otros. En esos sectores, los precios tenderán a subir. Como el aumento de los precios no se produce en todos los sectores de la misma manera, entonces los precios relativos cambian. Estos cambios en los precios relativos tienen efectos muy profundos en las decisiones de inversión. Si un inversionista observa que el precio de determinado producto sube más que otros, entonces podría llegar a pensar que existe una mayor demanda sostenible por dicho producto. El inversionista podría entonces no darse cuenta de que el cambio en los precios relativos se ha debido a la emisión de moneda y no a una verdadera modificación en las preferencias de la población. Tomará entonces la decisión de invertir en el sector cuyos precios han aumentado. Esto es lo que los economistas llamamos efecto distorsionador de los precios relativos en la inversión. En los últimos años, la economía mundial ha experimentado un abaratamiento del crédito, como consecuencia de la política monetaria expansiva de la Reserva Federal, es decir, como consecuencia del uso de la “maquinita” por parte de dicha entidad monetaria. Las distorsiones que pueden haber causado esos dólares fluyendo en las economías del mundo son imposibles de medir con exactitud. ¿Cuánto, por ejemplo, del crecimiento de los precios internacionales de los metales se ha debido a la política monetaria expansiva de la Reserva Federal? ¿Cuánto de los flujos de inversión que han llegado a América Latina, incluyendo el Perú, se ha debido a tal política? ¿Cuánto del crecimiento en precios de los activos en nuestro país, incluyendo inmuebles, se ha debido a tal política? La emisión de dinero en cantidades enormes no es una buena nueva. No podemos, pues, llamar años buenos a los años en los que la Reserva Federal apeló a la maquinita, ni podremos llamar buenos a los años futuros si la Reserva Federal no corrige esas políticas rápidamente o si el Banco Central de Reserva del Perú opta por aplicar políticas expansivas con el fin de “contrarrestar” la menor demanda interna y externa. Serán buenos los años cuando finalmente entendamos que la emisión de dinero en cantidades enormes genera enormes problemas económicos, cuando entendamos que el crecimiento económico debe basarse en factores sólidos y sostenibles, y no en el uso de la maquinita. Link al artículo en Diario16]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>