<author id="5bda04b4cb1d4a6f036298fce2e34454" url="desbastandolapiedra.blogspot.com" feed="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="ed7994a5f6db04e090b8dbbd1f0ac6b4" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2012/12/a_18.html">			<content><![CDATA[A.·. L.·. G.·. D.·. G.·. A.·. D.·. U.·.R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177Fundada el 23 de abril de 2009 E.·.V.·. en el Vall.·. de LimaGran Logia de los AA.·. LL.·. y AA.·. Masones de la República del PerúRito de YorkSolemne Instalación del Cuad.·. de DD.·. y OO.·.Vistas del R:.F:. El R:.H:. Fernando Britto, Director de Protocolo de la G:.L:.P:. y Miembro Honorario de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177 saludo al CC:.DD:.OO y a su V:.M:., R:.H:. Arturo Aramburú MoralesVista Panorámica del R:.F:.El R:.H:. Marcio Martinez Martinez, Miembro Honorario de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177 presenta sus saludos al CC:.DD:.OO:. Periodo 2013 El discurso del R:.H:. Florencio Pacheco  ]]></content>
		</document>
		<document id="63792db230a4a58d0d88d1d2f2ff47bb" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2012/12/rls-inca-garcilaso-de-la-vega-177-foto.html">			<content><![CDATA[Foto del recuerdo, en primera fila, de izq. a der.: el Q:.H:. Orlando Rodriguez, el R:.H:. Percy Yataco Zaravia, V:.M:. de la R:.L:.S:. Acrópolis Nro.66; el R:.H:. Faustino Beraún Barrantes, P:.V:.M:. de la R:.L:.S:.Inca Garcilaso de la Vega 177; el M:.R:.H:. Ismael Cornejo Alvarado, Past G:.M:. de la G:.L:.P:.; el R:.H:. Uriel Santa Cruz Lara, Patriarca de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177;  el Q:.H:. José A. Beraún Barrantes, Jr. !er.Vig:; el R:.H:.  Arturo Aramburú Morales, V:.M:.; el Q:.H:. Luis Huacaychuco Zorrilla, 2do.Vig., el R:.H:. Marcio Martinez Martinez, Miembro Honorario , el R:.H:. Hugo Beraún Barrantes, P:.V:.M:.I:., el Q:.H:.Alejandro Vera Castillo, de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177; el R:.H:. Florencio Pacheco, P:.V:.M:. de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad Nro.172. Asimismo, se contó con la presencia de los siguientes hermanos: el R:.H:. Fernando Britto Obregón, Gran Director de Protocolo de la G:.L:.P:.; R:.H:. Mario Infantes de la R:.L:.S:. Bernardo O´Higgins 172; el R:.H:. Raúl Vega Yarleque de la R:.L:.S:.Kosmos 7; el Q:.H:. Jaime Ramirez Piminchumo, de la R..L:.S:.Hipólito Unanue 5; el R:.H:. Nicanor Ninahuamán, V:.M:. y David Ninahuamán Poma de la R:.L:.S:. Fraternidad y Justicia 142; los QQ:.HH:. Edilberto Diaz del Castillo y Juan José Ormeño de la R:.L:.S:. Acrópolis Nro.66; el Q:.H:. Ramón Cueva Cruzado de la R:.L:.S:. Orden y Reforma 7 Nro.72; el R:.H:.José Mita Salinas de la R:.L:.S:. Lealtad y Superación Nro.72; el R:.H:. Manuel Pachas Chávez, V:.M:. y el Q:.H:. Pedro Flores del Triángulo Mas:. la E:. y el C:.; el R:.H:. Julio Huapaya Quispte y el Q:.H:. Carlos Kohatsu Yoshida de la R:.L:.S:. Unión, Perseverancia y Fortaleza 171; el RR:. y QQ:. HH:. de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad 172, en Pleno y su V:.M:. el R:.H:. Jesús Corrales López; el R:.H:. Milton Eduardo Zevallos Castañeda, P:.V:.M:. de la R:.L:.S:. Paz y Justicia Nro.46; el R:.H:. Weider Hidalgo Lozano, V:.M:. de la R:.L:.S:. Felipe Enrique Espinar Nro.95; el R:.H:. Francisco Cánepa Oliveira de la R:.L:.S:. Alfa y Omega 174; el Q:.H:. Alfredo Arroyo de la R:.L:.S:. Túpac Amaru Nro.42; los RR:. HH:. Carlos Ramos Coronel y Alfredo Sarmiento Baltierra, y, los QQ:.HH:. Bill y Nestor Benites; Raúl Bisso Jaúregui; Manuel Roussell; José Faustino Beraún Tapia, Juan Dario Alvarado Gambini; Marco Antonio Cumpa Torres; Fernando Sarmiento, Jr,; y otros RR:. y QQ:. HH:. de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177 y otras Llog:. del Or: Peruano. ]]></content>
		</document>
		<document id="e6cc8873e284304792b6c82ccee82090" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2012/12/rlsinca-garcilaso-de-la-vega-177.html">			<content><![CDATA[A.·. L.·. G.·. D.·. G.·. A.·. D.·. U.·.R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177Fundada el 23 de abril de 2009 E.·.V.·. en el Vall.·. de LimaGran Logia de los AA.·. LL.·. y AA.·. Masones de la República del PerúRito de York Solemne Instalación del Cuad.·. de DD.·. y OO.·.(Últimas fotos de la ceremonia de instalación)RR.·. y QQ.·. HH.·.A continuación se tiene las últimas fotos de la ceremonia del jueves 13 de diciembre de 2012 E.V.·., que en el Templo Francisco Javier Mariátegui del 2do. piso de nuestra sede histórica Jesús García Maldonado del Jr. Washington Nº 1125 del Cercado de Lima, se realizó la solemne tenida de Instalación del Cuad.·. de DD.·. y OO.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 para el periodo masónico 2013 E.·.V.·.Un fuerte abrazo, vuestro H.·.Fernando Britto ObregónGran Director de Protocolo de la Gran Logia del PerúM.·.H.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177A continuación más fotos de la solemne Tenida de instalación…Una vista de la Col.·. del norte, llamada también del Sil.·. y de la Bell.·.  Otra vista más de la Col.·. del norte, conocida además como la Col.·. del Sil.·. y de la Bell.·.El R.·.H.·. Milton Eduardo Zevallos Castañeda, Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Paz y Justicia Nº 46, se dirija a los presentes a nombre de las Logias que trabajan bajo las enseñanzas del Rito de York. El R.·.H.·. Marcio Javier Martínez, Ex Venerable Maestro de la R.·.L.·.S.·. Fuerza y Esplendor Nº 41 del Vall.·. de La Paz, Or.·. de Bolivia y Gran Representante de la Gran Logia del Perú ante la Gran Logia de Bolivia, en expresiones muy emotivas presentó sus saludos y parabienes, deseando lo mejor y muchos éxitos al nuevo Cuad.·. de DD.·. y OO.·. instalados para el periodo masónico 2013El R.·.H.·. Marcio Javier Martínez, Ex Venerable Maestro de la R.·.L.·.S.·. Fuerza y Esplendor Nº 41 del Vall.·. de La Paz, Or.·. de Bolivia y Gran Representante de la Gran Logia del Perú ante la Gran Logia de Bolivia, como muestra de afecto y aprecio al R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, entrega de un artístico Mall.·. producto de la reconocida artesanía boliviana.El R.·.H.·. Hugo John Beraún Barrantes, Past V.·.M.·. Inmediato de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, procede a la presentación de sus Memorias. El M.·.R.·.H.·. Ismael Cornejo Alvarado, Past Gran Maestro de la Gran Logia del Perú y Miembro Honorario de la Logia, presenta sus saludos y mejores deseos de grandes logros y éxitos al V.·. M.·. y a su Cuad.·. de DD.·. y OO.·. en la importante responsabilidad que acaban de asumir. El Q:.H:.José Faustino Beraún Tapia, Cap:. del Tall:. en el uso de la P:. El R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, con palabras muy emotivas, agradece a sus HH.·. por haberle entregado la más alta responsabilidad de la Logia en este año masónico que se inicia, presentando su compromiso de hacer su mejor esfuerzo en el cometido de cumplir a cabalidad la responsabilidad asumida.Todos alegres y contentos alrededor del R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, flamante V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177.]]></content>
		</document>
		<document id="6cd7d098ef6f742c2b6bc498dce5f70c" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2012/12/rlsinca-garcilaso-de-la-vega-177solinst.html">			<content><![CDATA[A.·. L.·. G.·. D.·. G.·. A.·. D.·. U.·.R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177Fundada el 23 de abril de 2009 E.·.V.·. en el Vall.·. de LimaGran Logia de los AA.·. LL.·. y AA.·. Masones de la República del PerúRito de York Solemne Instalación del Cuad.·. de DD.·. y OO.·.RR.·. y QQ.·. HH.·.El jueves 13 de diciembre de 2012 E.V.·., en el Templo Francisco Javier Mariátegui del 2do. piso de nuestra sede histórica Jesús García Maldonado del Jr. Washington Nº 1125 del Cercado de Lima, se realizó la solemne tenida de Instalación del Cuad.·. de DD.·. y OO.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 para el periodo masónico 2013 E.·.V.·.Después de abiertos los Trabajos por el R.·.H.·. Hugo John Beraún Barrantes, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 del Vall.·. de Lima, en la Est.·. de Ord.·. del D.·., hizo entrega del Mall.·. Reg.·. al R.·.H.·. Carlos Ramos Coronel, miembro Fundador de la Logia, para que proceda a la solemne ceremonia de instalación del Cuad.·. de DD.·. y OO.·. en su condición de Venerable Maestro Instalador.De manera gratamente sorpresiva, hizo su ingreso en Pl.·. con Estandarte la R.·.L.·.S.·. Paz, Armonía y Libertad Nº 172, la que se encontraba presidido por el R.·.H.·. Jesús Corrales López, su V.·.M.·.Culminada la ceremonia de instalación, bajo la magistral conducción del R.·.H.·. Carlos Ramos Coronel, miembro Fundador de la Logia y Venerable Maestro Instalador, el Cuad.·. de DD.·. y OO.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 para el periodo masónico 2013 E.·.V.·., quedó conformado como sigue:Venerable MaestroR.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú MoralesPast V.·. M.·. InmediatoR.·.H.·. Hugo John Beraún BarrantesPrimer VigilanteQ.·.H.·. José Antonio Beraún Barrantes Jr.Segundo VigilanteQ.·.H.·. Luis Huacaychuco ZorrillaCapellánQ.·.H.·. José Faustino Beraún TapiaSecretarioQ.·.H.·. Alejandro Vera CastilloTesoreroMaestro de CeremoniasPrimer DiáconoSegundo DiáconoGuarda Templo InteriorR.·.H.·. Alfredo Fernando Baltierra SarmientoGuarda Templo ExteriorR.·.H.·. José Uriel Santa Cruz LaraConcluida la ceremonia de instalación, el R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, flamante V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 del Vall.·. de Lima, dispuso que el R.·.H.·. Carlos Ramos Coronel, miembro Fundador de la Logia y Venerable Maestro Instalador fuera colocado entre CCol.·. para tributarle las Bat.·. de caso por su condecoración con Medalla Inca Garcilaso de la Vega, distinción especial que se entrega a personalidades masónicas distinguidas, conducido al Or.·. recibió la distinción de manos del R.·.H.·. Faustino Beraún Barrantes, Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177.Luego, el R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 del Vall.·. de Lima, dispuso que el R.·.H.·. Alfredo Fernando Baltierra Sarmiento, Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 fuera colocado en el sector noreste del Or.·. para ser condecorado con la Medalla de Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, por indicación del V.·. M.·., el fue el encargado de imponerle la Med.·. de Past V.·. M.·. fue el M.·.R.·.H.·. Ismael Cornejo Alvarado, Past Gran Maestro de la Gran Logia del Perú. En la Est.·. de Con.·. de la Pal.·., el R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, dispuso, que el R.·.H.·. Jesús Corrales López, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Paz, Armonía y Libertad Nº 172, presente los saludos de las Logias que trabajan en el R.·.E.·.A.·. y A.·. y que el R.·.H.·. Milton Eduardo Zevallos Castañeda, Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Paz y Justicia Nº 46, se dirija a los presentes a nombre de las Logias que trabajan bajo las enseñanzas del Rito de York. 1. A continuación el R.·.H.·. Marcio Javier Martínez, Ex Venerable Maestro de la R.·.L.·.S.·. Fuerza y Esplendor Nº 41 del Vall.·. de La Paz, Or.·. de Bolivia y Gran Representante de la Gran Logia del Perú ante la Gran Logia de Bolivia, en expresiones muy emotivas presentó sus saludos y parabienes, deseando lo mejor y muchos éxitos al nuevo Cuad.·. de DD.·. y OO.·. instalados para el periodo masónico 2013, como muestra de afecto y aprecio al R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, le hizo entrega de un artístico Mall.·. producto de la reconocida artesanía boliviana, con una placa grabado con su nombre para sea usado durante su administración y poder conservarlo para si al final de su periodo por ser de su propiedad. Así mismo, hizo entrega de la Med.·. distintiva de su Logia, además de presentes personales y para sus damas, al M.·.R.·.H.·. Ismael Cornejo Alvarado, Past Gran Maestro de la Gran Logia del Perú y a los RR.·.HH.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, Fernando Britto Obregón, Gran Director de Protocolo de la Gran Logia del Perú, Hugo John Beraún Barrantes, V.·.M.·.I.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 y Faustino Beraún Barrantes, Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177.2.Seguidamente, por indicación del R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, el R.·.H.·. Hugo John Beraún Barrantes, V.·.M.·. Inmediato de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, procedió a la presentación de sus Memorias.Continuando con el rol de oradores, en su representación, presenté los saludos y los deseos de muchos éxitos y los mejores logros del M.·.R.·.H.·. Hildebrando Eli Machuca Araujo, Gran Maestro de la M.·.R.·. Gran Logia de los AA.·. LL.·. y AA.·. Mason es de la República del Perú. Luego, para el R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 y su Cuad.·. de DD.·. y OO.·..A su solicitud, el M.·.R.·.H.·. Ismael Cornejo Alvarado, Past Gran Maestro de la Gran Logia del Perú y Miembro Honorario de la Logia, presentó sus saludos y mejores deseos de grandes logros y éxitos al V.·. M.·. y a su Cuad.·. de DD.·. y OO.·. en la importante responsabilidad que acaban de asumir.Continuando con el rol de oradores, en su representación, presenté los saludos y los deseos de muchos éxitos y los mejores logros del M.·.R.·.H.·. Hildebrando Eli Machuca Araujo, Gran Maestro de la M.·.R.·. Gran Logia de los AA.·. LL.·. y AA.·. Mason es de la República del Perú. Luego, para el R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 y su Cuad.·. de DD.·. y OO.·.Finalmente, el R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, con palabras muy emotivas, agradeció a sus HH.·. por haberle entregado la más alta responsabilidad de la Logia en este año masónico que se inicia, presentando su compromiso de hacer su mejor esfuerzo en el cometido de cumplir a cabalidad la responsabilidad asumida, así mismo agradeció a todos, por haber dado el realce correspondiente con su magnífica concurrencia.Cerrados los Trabajos, éstos fueron continuados con una Ref.·. en el salón Ricardo Palma del 1er. piso.Un fuerte abrazo, vuestro H.·.Fernando Britto ObregónGran Director de Protocolo de la Gran Logia del PerúM.·.H.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177A continuación fotos de la solemne Tenida de instalación…El R.·.H.·. Carlos Florencio Ramos Coronel, miembro fundador de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, instante en que da inicio a la solemne instalación del Cuad.·. de DD.·. y OO.·. en su condición de Venerable Maestro Instalador. El R.·.H.·. Carlos Ramos Coronel, miembro Fundador de la Logia y Venerable Maestro Instalador, colocado entre CCol.·. se le tributan las Bat.·. de caso por su condecoración con Medalla Inca Garcilaso de la Vega.El R.·.H.·. Carlos Ramos Coronel, miembro Fundador de la Logia y Venerable Maestro Instalador, luce la condecoración Medalla Inca Garcilaso de la Vega, distinción especial que se entrega a personalidades masónicas distinguidas, recibió la condecoración de manos del R.·.H.·. Faustino Beraún Barrantes, Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177. Una vista del sector sur del Or.·., colmado con la presencia de distinguidos visitantes.De izquierda a derecha, el M.·.R.·.H.·. Ismael Cornejo Alvarado, Past Gran Maestro de la Gran Logia del Perú, el R.·.H.·. Arturo Ricardo Aramburú Morales, flamante V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177 del Vall.·. de Lima y el R.·.H.·. Hugo John Beraún Barrantes, V.·.M.·. Inmediato de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177.El R.·.H.·. Alfredo Fernando Baltierra Sarmiento, Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, es condecorado con la Medalla de Past V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177, por el M.·.R.·.H.·. Ismael Cornejo Alvarado, Past Gran Maestro de la Gran Logia del Perú.Una vista del sector norte del Or.·., colmado con la presencia de distinguidos visitantes.A la izquierda, segundo de la primera fila, el R.·.H.·. Percy Yataco Saravia, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Acrópolis Nº 66 del Vall.·. de Lima. El R.·.H.·. Jesús Corrales López, V.·.M.·. de la R.·.L.·.S.·. Paz, Armonía y Libertad Nº 172, presenta los saludos de las Logias que trabajan en el R.·.E.·.A.·. y A.·.Un vista del sector oriental de la Col.·. del sur.Dilectos HH.·. colman el sector occidental de la Col.·. del sur.El Q.·.H.·. Luis Huacaychuco Zorrilla, flamante Segundo Vigilante de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177.El Q.·.H.·. José Antonio Beraún Barrantes Jr., Primer Vigilante recién instalado de la R.·.L.·.S.·. Inca Garcilaso de la Vega N° 177.  El Q:.H:.José Faustino Beraún Tapia flamante Cap:. del Tall:.]]></content>
		</document>
		<document id="8652bfe3781683de33910b7b55711c6b" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2012/12/tacna-ten-solde-reinstalacion-de-la.html">			<content><![CDATA[A:.L:.G:.D:.G:.A:.D:.U:.DEL S:.F:.U:.RECUERDO DEL 83o. ANIVERSARIO DE REINSTALACION DE LA E:.A:.L:.B:.R:.L:.S:. FRANCISCO DE PAULA GONZALES VIGIL No.38, DEL VALL:. DE TACNA, OR:. PERU.15 DE DIC. 1929-15 DIC.2012El día 15 de diciembre de 2012 e:.v:., el V:.M:., R:.H:. Manuel Rodríguez Zeballos dio inicio a la Ten:. Sol:. de Conmemoración del 83o.Aniversario de Reinstalación de la E:.A:.L:.B:.R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzales Vigil No.38, del Vall:. de Tacna, Or:. del Perú..En esta memorable Cer:. se tributó homenaje al Pabellón Nacional entonando el Himno Nacional, se rindió homenaje al Estandarte de la Log:., y el R:.H:. Estanislao Saavedra Villareal, Cap:. del Tall:.  hizo un recuento  histórico de los orígenes de la E:.A:.L:.B:.R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzales Vigil No.38, indicando, entre otros aspectos,  que esta Log:. surge de la R:.L:.S:. Constancia y Concordia del Vall:. de Tacna, que fuera fundada el 16 de noviembre de 1862, por doce hermanos, 9 de los cuales eran militares, entre ellos: Antonio  Rodriguez Ramírez (militar), Aquiles Méndez (militar), José Fermín Prieto (militar) y otros, como  Teodoro Burchard (comerciante alemán) y Pedro Pascal (médico francés), quienes fundaron una Log:. para trabajar bajo el Rito Escoces Antiguo y Aceptado.La indicada Log:. sería la madre  de dos respetable logias: la R:.L:.S:. Constancia y Concordia No.11, la misma que continuó sus trabajos en el Vall:. del Callao, con los HHnos. que fueron obligados  a abandonar Tacna, creada con Resolución del 31 de Mayo de 1882 y la R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzales Vigil No.38, del Vall:. de Tacna, reinstalada el 15 de diciembre de 1929, las dos bajo la  jurisdicción de la Gran Logia del Perú.Con fraternal aprecio, Faustino Beraún BarrantesR:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177Vall:. de Lima A continuación fotos de esta Ten:. Sol:. de Aniversario de Reinstalación... ?  El primero de la izq.:  Edgar Hernán Tejada Vásquez,  1er.Vig:.  y V:.M:. Electo para el Período 2013, de la R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzales Vigil 38; el R:.H:. Faustino Beraún Barrantes, P:.V:.M:. de la  R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177, del  Vall:. de Lima; el R:.H:. Juan Alberto Rosales León y el R:.H:. Aldo Fabricio Rosas Cuadros, V:.M:., de la R:.L:.S:. Toquepala 60 del Vall.. de Tacna; el R:.H:. Ricardo Zépeda Barrios, V:.M:. de la R:.L:.S:.Morro de Arica 29, del Vall:. de Arica, Or.:. de Chile; el R:.H:. Raúl Alcazar Viacava y el Q:.H:. Carlos Romero Bartesagui de la R:.L:.S:. Centauro de las Vilcas 170, el R:.H:.Manuel Rodríguez Zeballos, V:.M:. , el R:.H:. José Salinas Medina P..V:.M:.I:., el R..H:. Estanislao Saavedra Villareal ; el R:.H:. Víctor Raúl Núñez Granda; el R:.H:. Oscar Tello Casanova; el Q:.H:.Fernando Chávez Guibovich de la R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzales Vigil 38; el R:.H:. Juan Rochetti Arancibia, P:.V:.M:. de la R:.L:.S:. Piedra Blanca de la Perfección Nro. 98, del Vall:. de Tacna; y otros destacados RR:. y QQ:. HH:. de la Región 8.?El Q:.H:.Javier Hurtado Mejía de la R:.L:.S:.Francisco de Paula Gonzales Vigil 38,  el R:.H:. Faustino Beraún Barrantes, P:.V::M:. De la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177;  y el R:.H:. Juan Alberto Rosales León,  P:.V::M:. de la R:.L:.S:. Toquepala 60 del Vall:. De Tacna.De izq. a der.: el R:.H:. Raúl Alcázar Viacava  de la R:.L:.S:. Centauro de las Vilcas 170; el R:.H:. Víctor Raúl Núñez Granda  de la R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzales Vigil 38, el R:.H:. Faustino Beraún Barrantes de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177; y Juan Alberto Rosales León de la R:.L:.S:. Toquepala 60 del Vall:. de Tacna.  De izq. a der: El R:.H:. Ricardo Zépeda Barrios, V:.M:. de la R:.L:.S:.Morro de Arica 29, del Vall:. de Arica, Or.:. de Chile; el R:.H:. Juan Alberto Rosales León de la R:.L:.S:. Toquepala 60; el R:.H:. Estanislao Francisco Saavedra Villareal, Cap:., el R:.H:. Manuel Rodríguez Zeballos, V:.M:. de la R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzales Vigil 38; el R:.H:. Faustino Beraún Barrantes, de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177, el R:.H:. Juan Rochetti Arancibia de la R:.L..S:. Piedra Blanca de la Perfección 98 y, el Q..H:. Javier Hurtado Mejía de la R:.L:.S:.Francisco Gonzales de Paula Vigil 38, del Vall:. De Tacna.Brindis de Honor, a cargo del  R:.H:. Manuel Rodríguez Zeballos, V:.M:. de la R:.L:.S:. Francisco de Paula Gonzáles Vigil 38; a su costado izq.: el R:.H:. Aldo Fabricio Rosas Cuadros, V:.M:. de la R:.L:.S:. Toquepala 60 del Vall:. de Tacna y, a su costado der. el R:.H:.José Salinas Medina, P:.V:.M:.I:..    ?    ]]></content>
		</document>
		<document id="bc714f73f4a6a098991aec3103d84b96" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2013/02/nuevo-chimbote-el-tde-la-fraty-la.html">			<content><![CDATA[Junto a la Plaza Mayor de Nuevo Chimbote se yergue la catedral Nuestra Señora del Carmen y San Pedró El Apóstol, su construcción se inició un 22 de marzo de 2002 y fue consagrado el 25 de agosto de 2007, por el Cardenal Tarcisio Bertone, Secretario General de la Santa Sede.La Plaza Mayor de Nuevo ChimboteLa Catedral Nuestra Señora del Carmen y San Pedro El ApóstolEL T:. DE LA FRAT:. EN NUEVO CHIMBOTECoincidentemente con una costumbre masónica antigua el T.. de la Frat:.de la B:.R:.L:.S:.Huascarán 59, se encuentra a pocas cuadras de la catedral mencionada y fue consagrado el 6 de noviembre de 1982, siendo Gran Maestro de la Gran Logia del Perú, el M:.R:.H:. Vicente Carrasco Reyes (1982-1984), y cuando ocupaba la S:. del RS, el V..M:. Luis Rios M; siendo Director de la Construcción el Q:.H:. Héctor Valdivia V.Frontis del T.. de la Fr:.en Nuevo Chimbote, ubicado en el Jr. Huambacho 315, esq. con Samanco a tres cuadras de la plaza mayor y la catedral de Nuevo ChimboteVista panorámica del T:.Vista del O:.Placa de Mármol en recuerdo de la consagración del T:. TEN:. SOL:.DE INST:. DEL NUEVO CUADRO LOGIAL DE LA B:.R:.L:.S:.HUACARAN 59, PERIODO 2013El día miércoles 23 de enero de 2003 e:.v:.  se instaló el R:.H:.Luis Alberto Castro Celis, como V:.M:. de la B:.R:.L:.S:. Huascarán 59, que en 1982, cuando se consagró el T:.ocupaba el cargo de M:.de C:..La Ten:. Sol:. de Inst:. fue conducida impecablemente por el  R:.H:. Alvaro Ruiz Alvarado, V:.M: de la VV:.CC:.de MM:.II:.Benjamín Pérez Treviño de la Región 3; y, participaron los RR:. y QQ:.HH:.  de las Llog:. del Vall:. de Trujillo como: la R:.L:.S:.Cosmopolita 13, la R:.L:.S:.Justicia, Bondad y  Moralidad 157, la R:.L:.S:. El Silencio 99; entre otras; y la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177, del Vall:. de Lima. Con fraternal aprecio, Faustino Beraún Barrantes, P:.V:.M:.R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega 177?  ]]></content>
		</document>
		<document id="11fa442ff6979eedcd582e0ec3de5270" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2013/02/san-juan-de-marcona-el-hierro-y-sus.html">			<content><![CDATA[SAN JUAN DE MARCONA, EL HIERRO Y SUS PLAYAS Durante la última década, la producción de hierro, en el Perú,  se ha incrementado, aproximadamente,  de 3´105,000 Ton.(2002) a 7´123,000 Ton. (2011) . (BCR-Memoria 2011. pp.258)El año 2011, la producción de hierro creció en 16.0 %, respecto al año anterior, por la mayor demanda de China y por una valor FOB de 138 millones de dólares americanos, aprox.. Entre los meses de nov.2011 a nov.2012, la variación porcentual de la producción de hierro llegó a 14.2% y por un valor FOB de 164 millones de dólares americanos, aprox.. Para el 2013-2014, la empresa minera Shougang Corporation anunció la ejecución del proyecto ampliación de la mina marcona. También, existen otros proyectos de desarrollo como: el de la industria petroquímica, el megapuerto, la interoceánica, etc., entre otros.San Juan de Marcona, también, es un  centro turístico por sus hermosas playas, algunas de ellas con formaciones rocosas como a continuación podrán apreciarlas. Con fraternal aprecio, Faustino Beraún Barrantes, PVMRLS Inca Garcilaso de la Vega 177  El Sol se oculta en el Occidente, en el corredor bioceánico o ruta 026, de  Nazca a San Juan de Marcona, en la ruta del sol.En la playa Los Leones, el elefante de roca pura En la playa Los Leones, la tortuga de roca puraEn la playa Los Leones, el zapato de roca puraLas cuevas de la playa La LoberaLa formaciones rocosas en la playa La Lobera FOTOS DE PLAYA HERMOSA:     ]]></content>
		</document>
		<document id="79ae40fd24b95967a8927792be1ad251" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2013/02/sullana-territorio-de-la-cultura-tallan.html">			<content><![CDATA[SULLANA, TERRITORIO DE LA CULTURA TALLÁNLa cultura Tallán se desarrolló hace aproximadamente 1,500 a. de C. y alcanzó su esplendor 1,500 d. de C.. Su territorio abarcó las actuales regiones de Piura y Tumbes. La nación Tallán estaba gobernada por Caciques de diversas etnias que se transmitían el gobierno por vía hereditaria, especialmente, en el valle del Chira, no importando el sexo del primogénito; por ello, no sólo los caciques eran hombres sino también existían cacicas mujeres o curaquesas indígenas cuya vestimenta consistía en una bata larga desde el cuello hasta los pies. También, se las denominaba capullanas entre otros nombres.En el Valle del Chira– Sullana-, lo caciques más destacados fueron: Amotape, La Chira, Colán y Maizavilca.  Los Chimú y, más tarde, los incas sometieron a los tallanes con los ejércitos de Túpac Yupanqui, Huayna Cápac, Huáscar y Atahualpa.En 1532, Pizarro llega a Poechos y recorre el Valle del Turicarami (hoy, Valle del Chira) y en Tangarará funda la primera ciudad española del pacífico sur, SAN MIGUEL DE TANGARARÁ—aprox. 15 de julio de 1532- e inicia la conquista del Perú con el reparto de tierras. Los caciques de Tallán se sublevaron y fueron liquidados por Pizarro, quien condenó a muerte, con el método del garrote,  al cacique Amotape y a 13 señores Tallanes por el delito de conspiración. Este acontecimiento constituye el primer grito libertario y los primeros mártires de la independencia del Perú.El 8 de Julio de 1873, durante el Virreynato, don Baltazar Jaime Martinez de Compañón y Bujanda fundó entre otros pueblos, Sullana y Tambogrande. El 14 de enero de 1821, tanto Tumbes como Querocotillo acuerdan la jura de la independencia y contingentes sullaneros al mando del Crl. Andrés Santa Cruz participan en la batalla de Pichincha, donde Ecuador consolida su independencia (22 de mayo 1822) y luego se integran al ejército de  Simón Bolívar.El 13 de octubre de 1826, don Andrés de Santa Cruz Gran Mariscal de los Ejércitos Nacionales y Presidente del Consejo de Gobierno de la República del Perú eleva al pueblo de La Punta, de la provincia de Piura, del departamento de  La Libertad al rango de villa bajo el nombre de Zullana; y el 28 de octubre de 1868, el Presidente José Balta, eleva a Sullana a la categoría de ciudad.Con fraternal aprecio, Faustino Beraún Barrantes, PVMRLS Inca Garcilaso de la Vega 177Algunas fotos de la actual ciudad de Sullana, Piura, Perú.   Vista Nocturna de la Plaza de Armas de Sullana Vista del Pasaje Enrique PalaciosLa Iglesia Santísima Trinidad, de arquitectura neoclásicaEl puente Artemio García sobre el río ChiraEl puente Isaías GarridoEl río ChiraEn el distrito de Lancones se encuentra la represa de Poechos que garantiza el riego de los valles de Chira y PiuraVista de una de la compuertas del reservorio de PoechosEl reservorio de Poechos y el río ChiraA pocos Kms. de Sullana, "El Alamor". Frontera entra la República del Perú y la República del Ecuador.En Ecuador, el Proyecto de Gestión Conceertada para el Control de la Desertificación y Regeneración del Bosque Seco de Zapotillo y MacaráCarretera ecuatoriana de Zapotillo a Macará, paralela a la frontera Perú-Ecuador.Almorzando en el "El Algodonal" entre Zapotillo y MacaráEn el puente internacional Macará, frontera entre Perú y EcuadorTambogrande y la producción de mangoTambogrande y los parrales de uvaEn Sullana, el balneario de ColánFrente al balneario de ColánLos acantilados de ColánCerca a Sullana, el Puerto de PaitaEl Puerto de Paita ]]></content>
		</document>
		<document id="4a9cdc2c2a211ad2cdc011fa3bd6a7d7" url="http://desbastandolapiedra.blogspot.com/2013/02/tensolde-anivde-la-rlspaz-armonia-y.html">			<content><![CDATA[TEN:.SOL:.DE ANIV:. DE LA R:.L:.S:.PAZ, ARMONIA Y LIBERTAD No.172 VALL:. DE LIMA, OR:. DE PERUEl día 20 de diciembre de 2012 e:.v:., en la Catedral de la Masonería Peruna, el Gran T:. M:.R:.H:. Jesús García Maldonado,  se llevó a cabo la Ten:. Sol:. del 9º Aniv:. de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172. El R:.H:. V:.M:. Jesús Corrales López desarrolló el Programa con un homenaje al Pab :.Nac:., lectura del Dec:. de Fund:.; homenaje al Est:. de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172 y a los HH:. fundadores. Posteriormente, condecoró con la med:.del Tall:. el Est:. de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega No.177.Asimismo, se reconoció como Miembros Honorarios de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172 a los RR:.HH:. Hugo Beraún Barrantes y Faustino Beraún Barrantes de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega No.177. En esta Ten:. Sol:. se reconoció en D:. Memb:. al R:.H:. Walter Angeles Rivera de la R:.L:.S:. Monitor Huáscar No.162.A continuación fotos de la Ten:. Sol:. del 9º Aniv:. de la R:.L:.S:. Paz, Armonía No.172… Vista del Or:. de izq:. a der:. los RR:.HH:. Gilberto Becerra Calderón, P:.V:M:.I:. y  Jesús Corrales López, V:.M:. de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172; los RR:.HH:. Carlos Ramos Coronel, Hugo Beraún Barrantes y Faustino Beraún Barrantes de la R:.L:.S:.  Inca Garcilaso de la Vega No.177.Vista de la Col:. de la B:.Homenaje a los RR:.HH:. Fund:. del Tall:. Gilberto Becerra Calderón y Florencio Pacheco LinaresEl R:.H:. V:.M:. Jesús Corrales López de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172 condecora el Est:. de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega No.177.El R:.H:. V:.M:. Jesús Corrales López de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172 condecora con la M:. del Tall:. al R:.H:. Faustino Beraún Barrantes, P:.V:.M:. de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega No.177. El R:.H:. V:.M:. Jesús Corrales López de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172 condecora con la M:. del Tall:. al R:.H:. Hugo Beraún Barrantes, P:.V:.M::I:. de la R:.L:.S:. Inca Garcilaso de la Vega No.177. Los RR:.HH:. Hugo y Faustino Beraún Barrantes son R:., A:. y P:. Miembros Honorarios de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172Cer:. de R:. de Doble M:. del R:.H:.Walter Angeles Rivera.Foto del Recuerdo de la Ten:. Sol:.del 9º Aniv:. de la R:.L:.S:. Paz, Armonía y Libertad No.172.De izq. a der:. los RR:.HH:. Faustino Beraún Barrantes, Gilberto Becerra Calderón , Jesús Corrales López, V:.M:.; Mario Infante, Hugo Beraún Barrantes, Florencio Pacheco y Fernando Sarmiento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>