<author id="5c68bc2694e8c561fabc49feae7a5edd" url="elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com" feed="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d71f747913ff40d13a8a2c5afa00fcd0" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/batman-vs-superman.html">			<content><![CDATA[O Kevin Conroy Vs Tim Daly, los actores de doblaje de las series animadas de Batman y Superman se juntan en este episodio de The Daly Show para un poco parodiar el hecho de que se hará una película próximamente de estos superhéroes… incluso citan la famosa amenaza que Batman le hace Sups en la Saga The Dark Knight Returns y con la cual se hizo el anuncio de la pela en la pasada Comic-con de San Diego.También me encontré una parodia de College Humor donde Superman y Batman tienen una discusión bastante extraña, por cierto el Cosplay de Man of Steel un poco que pierde su toque con ese tipo de tela.]]></content>
		</document>
		<document id="f20e19562128aacf221aa236c1e2155b" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/christian-bale-da-su-bendicion-ben.html">			<content><![CDATA[O algo así, en una reciente entrevista Christian Bale dijo que su papel como Batman estaba cerrada en la Trilogía anterior y era hora de dar el paso a un nuevo actor, también se refirió sobre el deseo de un Niño con Leucemia de convertir San Francisco por un día en Gotham City.Traducción gracias a La Casa de El.“Deseo a Ben todo lo mejor. Es un actor y director de cine con mucha experiencia y seguro que borda el papel. Sobre nuestra trilogía, ya sabíamos que todo había terminado y que debíamos pasar el relevo a otro actor, que después cederá el testigo a otro más”.“Lo único que le puedo decir es que se asegurase de poder orinar sin que nadie tenga que ayudarle con el traje. Es un poco humillante, pues a mí me ocurrió cuando tenían que ayudarme a salir del traje. Ese fue mi consejo para él”. Una Imagen vale más que mil palabras.]]></content>
		</document>
		<document id="dff13cd8d212cf070e5cc57650efb323" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/escena-eliminada-de-wolverine-inmortal.html">			<content><![CDATA[Recuerdan que hace unos meses les mostré que el clásico traje de Wolverine en los Comics se llegó a hacer (no confeccionar, la imagen es solo un modelado 3D) pero nunca se uso para ninguna toma en la película Wolverine Inmortal… hasta ahora, resulta que si se uso pero decidieron dejarlo como un final alternativo disponible en la versión Blu-Ray.Por alguna razón los Frikis en el mundo entero prácticamente se han excitado (¡Bloody Handjob!) con  esa escena que para mí es el peor homenaje que se le puede hacer al Logan de los Comics, no bastaron con suavizarlo más de lo normal sino que para terminar la película muestran el traje como si fuera lo más Macanudo del planeta, la única razón por la que sonríe Logan creo que es porque está pensando en otra cosa. ¿Acaso se va a un Fuckin Carnaval?Bueno, al menos hay que agradecer que nunca llego a aparecer en el metraje oficial así que como que queda como una anecdotilla de esas bien Frikis.]]></content>
		</document>
		<document id="911ed2bb861091d2390012b474361a90" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/extrana-referencia-batman-en-jack-frost.html">			<content><![CDATA[En uno de los episodios de Nostalgia Critic, resumiendo lo que fue la pelicula Jack Frost protagonizada por Michael Keaton pues se encuentra un guiño muy extraño a Batman, digo Superman, digo Batsup… pues es un juguete con la cabeza de Batman y el busto de Superman  envueltos en una cadena (un simple WTF????!!!), este huevo de pascua es muy extraño y eso que la pelicula la he vito un par de veces y nunca me di cuenta, cosas de la vida. Habra tenido algo que ver Michael Keaton en esta atrocidad.]]></content>
		</document>
		<document id="1fede87d3b086d748bd7530dcf02cc4" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/gotenks-adulto-en-dragon-ball-heroes.html">			<content><![CDATA[Bien, este el nuevo Opening del Juego Arcade Dragon Ball Heroes, como verán aquí agarran la historia a su gusto y nos muestra situaciones que nunca pasaron en la serie como Trunks del Futuro transformándose en SSJ3 y ahora mostrando la Fusión Versión Adulta de Goten y Trunks.Y asi nos sigue sorprendiendo ¿qué es lo que próximo que usaran? Aunque el Manga Dragon Ball Multiverse ya les lleva mucha delantera con este tipo de detalles.]]></content>
		</document>
		<document id="469766816f781d38b47e20429b295454" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/pelicula-de-los-gemelos-fantasticos.html">			<content><![CDATA[Al parecer No, solo es un Poster que se está exhibiendo en una tienda de Comics en Estados Unidos, eso no quiere decir que sea Oficial ¿además quien en su sano juicio contrataría a Ashton Kutcher y Mila Kunis para protagonizar una película? ¿Además como hermanos?Hay que recordar que ya tuvimos una adaptación de ellos bastante decente en la serie Smallville hace algunos años.]]></content>
		</document>
		<document id="962ff23a1b2a1881f0a380031f3ec458" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/se-confirma-la-trama-de-saint-seiya-la.html">			<content><![CDATA[Ya con el título uno podía imaginarse que es lo que se venía, efectivamente, la película de Saint Seiya en CGI  será una re-interpretación de la famosa Saga de las 12 Casas, por tanto no tengo mínima idea de lo que se viene pues adaptar una Saga tan larga como esta en una pela de 1 hora y media pues ya es tarea difícil, ¡cosa de ellos!.]]></content>
		</document>
		<document id="c021d6c494bb4acb82f6ca0156145ccd" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/the-defenders-de-marvel-en-netflix.html">			<content><![CDATA[Caso contrario a Agentes de S.H.I.E.L.D, Marvel Studios apostara por el Servicio Streaming de Netflix para lanzar 4 series basadas en Daredevil, Iron Fist, Luke Cage y Jessica Jones y de las cuales cada serie constara con 13 episodios, pero eso no queda ahí ya que Marvel vuela alto y desde ya se planea que estas exitosas temporadas solo sean el previo para armar “The Defenders”.Los Defensoresno son para nada un invento de último minuto para imitar a Los Vengadores, ellos tienen su serie en Marvel Comics hace mucho tiempo, lo raro es que su Líder es el Doctor Strange, uno de los Superhéroes que será desarrollado por  Marvel Studios en los Cines próximamente... ¿acaso querrán usar la vía televisiva solo como un atajo más económico para generar nuevas franquicias Cinematográficas? Pues yo creo que sí.               Aunque 13 Episodios me parecen excesivos, yo apostaría solo por 6 o 7 Capítulos.]]></content>
		</document>
		<document id="815092f61cd43a339e39d8709242713d" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/the-flash-ya-no-debutara-en-arrow.html">			<content><![CDATA[ Aunque la aparición de Barry Allen si se concretara como estaba prevista en el episodio 8 y 9 de la Serie, su Debut como Flash iba a ser en el Episodio 20 pero han decidido mejor grabar un Piloto para su serie propia y dejando fuera del juego y un principal lastre como Arrow si se quiere contar un Origen como debe de ser… también ya salió el primer vistazo a Grant Gustin como Barry Allen, nada fuera de lo normal. Con respecto a su delgadez, pues quizás sí y no, también Andrew Garfield parecía Flacucho para el rol de Spidey y después resulto que era pura fibra, con respecto al cambio del Debut de Flash pero en su propia serie pues ¿Quizás tuvieron miedo de que sucediera igual que en Smallville donde ninguno de sus invitados heroicos levantaron vuelo fuera de la serie? ]]></content>
		</document>
		<document id="75dfbf13a697853596ccdc93449a89eb" url="http://elultimodelosguerrerosjedi.blogspot.com/2013/11/trailer-honesto-de-man-of-steel_12.html">			<content><![CDATA[Y siguiendo con estos Trailers, era de esperarse que se colgaran de la destrucción masiva que ocasiona Sups al pelear con Zod y los demás Kryptonianos.Y también esta una animación de los mismos que hicieron el Trailer Honesto, parodian el hecho de que Superman haya matado siendo él todo un Icono de lo que es ser Superhéroe.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>