<author id="5ccbba0f07ad0775aa9a276db8d4b73d" url="premierleaguefc.blogspot.com" feed="http://premierleaguefc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="753fbd82264b90a9f2085fe5078669db" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/ballack-defiende-que-chelsea-no-es.html">			<content><![CDATA[A principios de semana, el técnico del Manchester United, Alex Ferguson, dijo en rueda de prensa que el Chelsea era un equipo con menos capacidad de progreso por la edad de sus jugadores, recordando que tiene una media de 30 años. Esas declaraciones no han gustado en el bando Blue y Michael Ballack le responde."Nuestro equipo todavía puede mejorar. Con 20 o 31 años aún no es un equipo viejo”, apuntó el capitán germano, añadiendo que estaba “deseoso” de poder entrenar ya con Scolari, ya que se unirá al grupo tras haber llegado a la final de la pasada Eurocopa"."Sólo hemos hablado durante unos minutos desde que se hizo cargo del equipo, pero es una buena persona”, dijo de su nuevo técnico, agregando que el club confeccionó “un buen plantel".]]></content>
		</document>
		<document id="5ee11c5776035f31c80ff021c76162b0" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/brad-friedel-refuerza-al-aston-villa.html">			<content><![CDATA[Brad Friedel se convertió este sábado en el nuevo arquero del Aston Villa, concretando una transferencia que ya se esperaba en Inglaterra.El meta estadounidense, de 37 años, había confirmado días atrás que no seguiría en el Blackburn y los 'Villanos' se apresuraron para atarlo con un contrato por tres temporadas.El internacional estadounidense llega a Birmingham para cubrir la baja de Thomas Sorensen, quien se fue del Aston Villa tras una irregular pasada temporada.Además, el Villa se había quedado sin porteros en su primer equipo tras completarse el préstamo de Scott Carson al West Brom.No se informó oficialmente cuál es el monto de la venta, pero se presume que el Villa pagó unos 3 millones de euros por Friedel, que seguirá en la Premier.]]></content>
		</document>
		<document id="f9aebc8f2d45f940f20dab8d8a97c6fc" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/chelsea-descarta-etoo.html">			<content><![CDATA[¿Dónde jugará Eto'o la próxima temporada? Si hay un equipo con ventaja para llevarse al devaluado delantero barcelonista, estamos hablando del secreto mejor guardado del mercado.Lo que sí sabemos en estos momentos es dónde no jugará: en el Chelsea. La prensa inglesa publica que el Chelsea desmiente las supuestas ofertas realizadas y que, además, niegan rotundamente que estén interesados en fichar al punta camerunés del Barcelona."No hemos hecho ninguna oferta para Eto'o", dicen claramente desde Stamford Bridge. Pues bien, si no quieren a Samu, ¿qué harán con Drogba? La idea es que salga del club, al menos esa es la idea que tiene Didier en mente. Todo se complica, no sabemos cuándo tendrá fin el nuevo 'Caso Eto'o.]]></content>
		</document>
		<document id="4f2ea52a0f489358bf71b20037b4517" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/chelsea-va-por-robinho.html">			<content><![CDATA[El Chelsea ya está negociando con el Real Madrid por Robinho. El jugador está deseando irse, pero el conjunto merengue no quiere mover ficha hasta ver como termina el culebrón de Cristiano Ronaldo. Demasiado tarde.El jugador brasileño quiere acelerar todo para poder recalar cuanto antes en el club inglés. A 'Robao' le da igual lo que pase en el culebrón del verano, quiere marcharse ya.Peter Kenyon, Director Ejecutivo del Chelsea, no esconde nada. "Nosotros hemos confirmado que estamos interesados en él y hemos tenido conversaciones con el club. Está todo en curso y, como ha dicho el entrenador, Robinho es un jugador que hemos identificado como un gran talento", aseguró ayer Kenyon en los medios ingleses.]]></content>
		</document>
		<document id="11b98b099c4212bd6eafbd723cb3649d" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/drogba-vale-25-millones.html">			<content><![CDATA[Así lo publica el diario 'Sport'. Drogba le costaría al Barcelona, al menos, 25 millones, ya que eso es lo mínimo que el Chelsea espera sacar por su delantero estrella.Drogba quiere salir del club y, además, quiere jugar en el Barcelona, por lo que lo más probable es que ambos clubes prefieran terminar llegando a un acuerdo , al igual que ha sucedido con Hleb. Ningún club quiere tener a un jugar 'obligado' en el equipo.El caso es que, observando las cantidades que se manejan, el Barcelona debe sopesar bien si es conveniente fichar a Drogba, de 30 años, por una cantidad mínima de 25 millones, o pagar algo más y fichar a un delantero bueno y joven como Adebayor, que además representaría futuro para el club.]]></content>
		</document>
		<document id="59c51e926c0c3ec0e36596aefd96a9e5" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/el-liverpool-ficha-al-joven-espaol.html">			<content><![CDATA[El defensa, de 18 años, ha impresionado a Rafa Benítez durante un pediodo de prueba con el equipo reserva de los Reds y ha firmado contrato por tres años. Hasta el momento, el chaval jugaba en el Murcia Deportivo, de la Segunda B de EspañaRafa Benítez ya tiene otro chaval con 'sangre fresca' para inyectar al futuro del Liverpool. En este caso, se trata del joven de 18 años Emmanuel Mandy, quien jugaba hasta el momento en el Murcia Deportivo de la Segunda División B en España.Mendy, que estaba desde hacía tiempo en la órbita de los reclutadores del Liverpool, ha acordado un contrato por tres años con la entidad inglesa. Y según ha informado oficialmente el club red, el jugador llegará gratis.En principio, Benítez espera 'foguear' a Mendy dándole minutos en el equipo reserva, que entrena Gary Ablett, siguiendo un nuevo proyecto de futuro en la casa de Anfield. También habían sido fichadas otras 'perlas' como Christopher Buchtmann, Nikola Saric, Zsolt Poloskei y Vincent Lucas Weijl, todos ellos para el equipo de juveniles.]]></content>
		</document>
		<document id="717937c83d91704989a2afd078179a3" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/ferguson-responde-blatter.html">			<content><![CDATA[Alex Ferguson calificó como "desafortunadas" las recientes declaraciones de Joseph Blatter, cuando el presidente de la FIFA se refirió a la situación de Cristiano Ronaldo utilizando el concepto moderna esclavitud.Según Ferguson, una persona que se encuentra "en semejante posición" -refiriéndose a Blatter- no puede hacer este tipo de declaraciones."La esclavitud fue abolida hace ya muchos años. Los jugadores, ahora, pueden ganar 8 o 9 millones de euros al año. Y no quiero dar entidad a esta declaración con una respuesta de mi parte, porque cuando hablas de esclavitud, estás haciendo una declaración muy desafortunada", insistió Ferguson.Mientras tanto, la novela sobre Cristiano sigue su curso aunque parece haberse enfriado la situación en las últimas semanas. Tras la Eurocopa el luso admitió que le gustaría irse al Real Madrid y eso puso en estado de alerta al United, que incluso demandó al Real Madrid ante la FIFA por considerar que los españoles estaban acosando al jugador.Blatter, en tanto, insistió en que siempre quiere defender la voluntad de los futbolistas en casos así."Siempre estaré a favor de proteger a los jugadores. Si quieren irse, que los dejen salir", aseveró recientemente el presidente de la FIFA.]]></content>
		</document>
		<document id="6d9c4f0758a74e6b2ac9e561b624fc33" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/guillemo-ochoa-est-en-la-mira-del.html">			<content><![CDATA[El periódico inglés "The People" reveló que ya hasta hubo un acercamiento con la directiva del América para saber el precio de la carta del cancerbero. Según la publicación, estarían dispuestos a ofrecer 4 millones de dólares por sus servicios.La situación se podría complicar porque el jugador tiene contrato vigente y los mandos azulcremas le permitirían salir en diciembre o a mediados del 2009.De hecho Michel Bauer, presidente americanista, informó días antes de arrancar la campaña que nunca hubo una oferta formal por el arquero y que por ello se le había pedido que permaneciera en el club.Difícilmente "Memo" podrá salir y la situción se complicaría más porque el Everton cuenta con el estadounidense Tim Howard como arquero titular.]]></content>
		</document>
		<document id="e31b07de6ed27f6da658797a1803710b" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/lampard-no-esta-en-venta.html">			<content><![CDATA[El Chelsea rechaza cualquier tipo de negociación con el Inter de Milan por los servicios de Frank Lampard. A través de un comunicado publicado en su web, el club inglés confirma los contactos con la institución de Milán, pero niega la posibilidad de entrar en "cualquier tipo de negociación".El Chelsea también informó que el Inter hizo un "acercamiento oficial" para averiguar las condiciones del futbolista inglés, que cumplió este año su séptima temporada en el Chelsea. No obstante, la institución londinense también negó que el Inter haya realizado una oferta económica.Esta negativa cierra la puerta que había abierto Ernesto Paolillo, dirigente del Inter, cuando expresó que "Lampard era sólo uno de los objetivos" para reforzar la plantilla que dirigirá el portugués José Mourinho desde la próxima temporada]]></content>
		</document>
		<document id="67250e1c59f3b69cd56dc1e483e0bdcd" url="http://premierleaguefc.blogspot.com/2008/07/los-mejores-fichajes-de-la-historia-de.html">			<content><![CDATA[Aqui estan los sinco mejores fichajes de la premier league según The Times:1) Eric Cantona: El United lo compró sabiendo que era un jugador conflictivo y que había pasado por media Francia en sus inicios. El Sheffield Wednesday descartó su fichaje antes de llegar a Leeds y el resto es historia. Ganó la Liga nada más llegar y es toda una leyenda del Manchester United. Otro acierto de Alex Ferguson.2) Dixie Dean: Cuentan los más viejos del lugar que fue uno de los mejores goleadores de la historia. Su traspaso del Tranmere al Everton en 1925 le costó a los toffees unos 4.500 euros. Es decir, lo que gana en una hora Schevchenko o Terry. Dean marcó 60 goles en su primera campaña y acumuló 383 tantos en 433 partidos. Shankly siempre habló muy bien de él y queda claro que el Everton acertó con su fichaje.3) Kenny Dalglish: Todo un mito de The Kop. El Celtic lo vendió por poco menos de medio millón de libras en 1977 y marcó 31 goles en su primera temporada con el Liverpool. Paisley hizo de él el sustituto perfecto tras la marcha de Keegan. Mucho va a tener que demostrar Torres si quiere ser tan rentable como el genio escocés.4) Thierry Henry: Pepe le ha costado al Madrid el doble que Henry al Arsenal en 1999. Catorce millones de euros de un Henry que como muchas estrellas pasó de incógnito por Italia. Junto con hombres como Bergkamp o Zola, el fútbol inglés salvó sus carreras y Wenger supo donde invertir el dinero. Todo un ejemplo de fichaje bien hecho.5) Ian Wright: Antes de ser un ídolo en Highbury, Wright pasó del Greenwich Borough al Crystal Palace en 1985. Steve Coppell le dio la oportunidad de jugar en el fútbol profesional y no le costó ni un euro la operación. Estuvo a prueba unas semanas y poco después fue fichado el que fue su equipo hasta 1991. Marcó 117 goles en 277 partidos con los eagles y el Arsenal pagó por él más de 3 millones de euros cuando ya era toda una estrella.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>