<author id="5d5ce8889d3f550b5d5ee62bd7f656ad" url="edwincito.blogspot.com" feed="http://edwincito.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="c4be798ec35984c93b00951d47255660" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/-HTUWsmqE1o/qu-bronca.html">			<content><![CDATA[Vi el partido entre el PSV y Milan. Muy buen partido del equipo de la "Foquita" Farfán, pero el resultado le pone la clasificación cuesta arriba. El primer tiempo el dominio fue alternado, sin embargo bastó una opción de gol casi al final del primer tiempo y Shevchenko, con la calidad que le caracteriza, definió el primero para el Milan. En el segundo tiempo el dominio del PSV fue casi total, opciones van, opciones se pierden...parecía equipo peruano. Casi cuando el partido se extinguía, y cuando el uno a cero todavía era negocio para el PSV, llega una jugada fortuita, un rebote y Tomasson pone el segundo. Un resultado injusto, díficil de remontar; pero no imposible. Así que esperemos una semana y ojalá la "Foquita" pueda jugar la final de la Liga de Campeones.Ah.... y sobre la actuación de la "Foquita": bastante regular. Tuvo una opción clara el primer tiempo, pero lamentablemente le pegó "mordida". El segundo tiempo jugó bastante sacrificado por derecha y cumplió sin llegar a tener una actuación brillante.]]></content>
		</document>
		<document id="569b4b23fd901d2d8586e16721540421" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/-jJSCjVoUFk/todo-sobre-este-fin-de-semana.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana fue bastante atareado para mí. Entre mis clases de maestría, salidas de un grupo de amigos, todos varones, ya se imaginarán las cosas quie hicimos; no puedo contarlo porque este blog es deportivo y no quiero malograrlo. Bueno, el hecho es que no vi casi nada de fútbol, es más ni siquiera fui al estadio a ver al Cienciano. En la noche vi los goles. Parece que "el rojo" se está recuperando, me refiero a que su fútbol agrada más. La prueba de fuego será este sábado por la noche cuando se enfrente a un equipo muy ordenado como la U.Ternero aceptó la selección y la verdad como que se me cayó. Se cansó de decir que no aceptaría trabajar en la selección si las condiciones no estaban dadas para un trabajo a largo plazo. Le ofrecieron 5 partidos y aceptó. Bueno, se comprende en la medida que está asumiendo un gran riesgo y que si sale airoso de esto se consolidará como uno de los técnicos más exitosos de la historia en el Perú. Ojalá así sea y por ello le deseamos toda la suerte del mundo, capacidad le sobra.Hoy se jugó la primera semifinal de la Champions League, y el billete de Roman Abramovic no pudo con la historia de Liverpool. Sí, Liverpool, quien ya ganó cuatro veces la Champions y va por su quinto título. El equipo de la ciudad de los Beatles, indudablemente es el club más exitoso de Inglaterra en competiciones Europeas, y va por retomar esa senda de los 70s y 80s.Mañana el PSV se enfrenta a otro "peso pesado" de Europa, El Milan, y tiene la clasificación muy complicada. Necesita por lo menos dos goles para forzar la definición por penales, o ganar por tres goles de diferencia para clasificar directamente. Ojalá la "Foquita" pueda disputar una final de un torneo del nivel de la Liga de Campeones.]]></content>
		</document>
		<document id="62d435f4922e3e79668cf20bbdb91d01" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/-sJRAOX_c9E/despus-de-tiempo-de-vuelta-al-blog-el.html">			<content><![CDATA[Despuès de màs de un año sin publicar en el blog, retomo esta tarea, aunque no creo que pueda hacerlo con la regularidad de antes. No importa. El caso es que he vuelto y que mejor razòn que hablar del equipo de mis amores: el Cienciano.Indudablementee que todos los hinchas de Cienciano estamos alegres con el tìtulo del clausura 2006, pero esa alegrìa no se compara con la que tuvimos cuando ganamos las dos estrellas que hoy adornan el escudo de nuestro club. Tambièn, es cierto que queremos ganar el tìtulo nacional, pero al igual que un apertura o clausura, no significa lo mismo que un tìtulo internacional. El tìtulo nacional esta bien para que los hinchas de Alianza, U y SC se engañen creyendo que eso les hace grandes; para nosotros, lo de Cienciano, ese tìtulo no hace màs grande al club, sòlo lo harìa el ganar una Libertadores. Ademàs, considerando todas las cochinadas a las que estàn acostumbrados los equipos limeños para ganar los torneos nacionales, no me sorporenderìa que Alianza se vea favorecido en la final de vuelta en Lima.Finalmente, si Cienciano gana el tìtulo nacional, espero que no se le ocurra a la directiva agregar una estrella màs; el tìtulo nacional està a años luz de ser comparable con los logros obtenidos; queremos ganarlo, eso es cierto, pero se trata màs que un simple capricho que un deseo. Me diràn soñador, pero sòlo serìa feliz si algùn dìa nuestro CC gana una LIbertadores.]]></content>
		</document>
		<document id="31ddfa6c8824f694ecf5bdb46c8a5fb7" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/1diPasrOAtg/se-fue-autuori-es-la-solucin.html">			<content><![CDATA[Acaba de renunciar Paulo Autuori; acaba de terminarse un proceso y nada más que por la intromisión de un grupo de congresistas "Figuretis"; un grupo de ineptos que no tienen cómo justificar los más de 8000 dólares que se meten a los bolsillos mensualmente. Podremos estar o no de acuerdo con el trabajo de Autuori; pero si algo tengo claro es que no se puede terminar un proceso antes de sus finalización y menos de la forma en que se hizo. Intentemos hacer un análisis un poco más detallado:Primero, la Federación Peruana de Fútbol (FPF) es un ente que depende de la FIFA y que se financia con fondos privados. Por consiguiente, el contrato de Autuori con la FPF es de naturaleza privada y el Congreso no tiene ninguna atribución de fiscalización o control de fondos privados. Señores congresistas: Dedíquense a fiscalizar a tanto funcionario público que se dedica a llenarse los bolsillos a costas del Estado, por ejemplo empiecen por Uds.Segundo, la selección peruana de fútbol no clasifica a un mundial desde España 82. Desde entonces han desfilado por la selección innumerable cantida de técnicos, el resultado: eliminación tras eliminación. Causas, motivos, razones: muchas, tal vez en la mayoría de casos el técnico haya sido la menor de las razones.Tercero, los futbolistas peruanos. Lamentablemente el futbolista peruano debe ser uno de los que menos fortaleza mental tenga en la región, por decirlo de una manera elegante. Sino recordemos lo que pasó en el partido con Chile por las eliminatorias para Francia, donde en lugar de asumir una actitud de fervor, valentía, dignidad, orgullo nacional ante las pifias de los chilenos a nuestro himno, nuestros seleccionados se asustaron y orinaron en la cancha. Lo mismo sucede con nuestros clubes en torneos internacionales, salvo una honrosa excepción: Cienciano.Cuarto, debemos tener una de las prensas deportivas más mediocres y amarillistas del mundo. Una prensa que exagera en los triunfos, que crea falsos ídolos. Y que en las derrotas hace todo lo contrario. Señores de la prensa: Matengan el equilibrio, no somos tan malos en la derrota, ni tan buenos en los triunfos. No sólo se trata de vender periódicos con titulares exagerados. Siempre escucho en la prensa que nuestro fútbol tiene un bajo nivel; sin embargo, por ejemplo, cuando perdimos contra Brasil casi todos exigían la cabeza de Autuori. Por fin somos malos o no, sino cómo se explica que se pida la cabeza de un técnico por perder con el pentacampeón mundial y de visita.Quinto, de una vez por todas desarrollemos una estructura que permita la formación de deportistas de primer nivel. Mejoremos la educación y dejemos esa formación histórica de perdedores - será tema de un futuro post - que no sólo se refleja en el fútbol, sino también en todo contexto en el cual el peruano se desenvuelve, creemos una identidad y dejemos de lado los complejos, somos una mezcla de todo y esa es nuestra identidad.Podría enumerar más razones, pero creo que con las que puse es suficiente. Y ahora: ¿A quién pretendemos poner de salvador?, particularmente creo que Fredy Ternero no debería aceptar la selección, creo que se merece un proceso desde un principio, y como sabemos la FPF no está en condiciones de asegurarle un contrato hasta el próximo proceso eliminatorio. Espero sus opiniones e ideas de ¿Quién podría ser el técnico que dirija la blanquiroja las últimas 5 fechas de la eliminatoria?. A mí sólo se me ocurre un nombre: MANDRAKE.]]></content>
		</document>
		<document id="19e7295016e6c0fe7f130ac49a09ab44" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/1tOstav_wlk/contador-arrochado.html">			<content><![CDATA[Uy.... No sale mi contador de visitas. Será que se aburrió por su poca actividad que ya no le dio ganas de salir.]]></content>
		</document>
		<document id="88893715a8ea52c2f2f1f637a9075f0e" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/3RSjmJtnRnM/qu-en-paz-descanse-iii-ya-fuimos.html">			<content><![CDATA[Comentar el partido con Colombia no vale la pena. Simplemente:ESTAMOS MUERTOS ]]></content>
		</document>
		<document id="9e973927bbb49afbaa4467d0376cb8a9" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/9UGEtIfaYh8/qu-bronca-ii.html">			<content><![CDATA[Bueno para variar el Milan, un equipo al mejor estilo italiano: Super amarrete, vuelve a llegar a la final de la Liga de Campeones; es la decima vez que lo logra. PSV fue superior en el primer partido; en el segundo muy superior. Sin embargo, hay algo cierto en el Fútbol: La historia también juega.]]></content>
		</document>
		<document id="26d3d1faeca41599f71a366e9e8d9078" url="http://feedproxy.google.com/~r/HablemosDeFtbolMejorDeTodo/~3/9zXTsg54IbU/campeonato-de-tres.html">			<content><![CDATA[A estas alturas del Torneo Apertura queda claro que la disputa por eltítulo va a estar entre Cienciano, Universitario y Alianza Lima. Aún no nos encontramos en fechas definitivas, pero todo hace pensar que así será.Cienciano no juega bonito, pero es eficiente. Universitario después de esa caída de fechas anteriores ha vuelto con dos triunfos consecutivos. Y Alianza desde que Valencia se encuentra en la banca, no ha dejado de ganar.Es difícil hablar de un favorito entre estos tres. Por lo pronto Cienciano y la U están arriba, y los cinco puntos de ventaja sobre Alianza les da cierta tranquilidad. Los "rojos" tienen un fixture bastante favorable de cara al final del torneo, jugarán de locales frente a los otros dos competidores hacia el título y eso podría resultar una ventaja importante.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>