<author id="5d60563f4a1ee73742b1f047883d187f" url="arkhamrol.blogspot.com" feed="http://arkhamrol.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="edd6483edc48909d2e8d5c5ee65e8440" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2008/07/300-la-segunda-parte-300-la-pica-y.html">			<content><![CDATA[300 La Segunda Parte'300', la épica y sangrienta película dirigida por Zack Snyder basada en la novela gráfica de Frank Miller sobre la batalla de las Termópilas, tendrá segunda parte. La productora de la cinta original, Legendary Pictures, ha confirmado que Miller ya está trabajando en una nueva historia relacionada con el universo del ya fallecido Leónidas y sus bravos espartanos que podría volver a llevar a la gran pantalla Snyder.]]></content>
		</document>
		<document id="bbcc09199b0a151ef8595fabd61c1794" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2008/09/creo-que-todo-el-mundo-conoce-el-gran.html">			<content><![CDATA[Creo que todo el mundo conoce el gran éxito que ha tenido “World of Warcraft” y sus expansiones como “World of Warcraft: The Burning Crusade” o “World of Warcraft: Wrath of the Lich King” que viene proximamente, pero pocos se imaginan lo que hay detrás de tanto éxito y lo agotador que ha significado mantener este juego entre los favoritos de miles de usuarios que día a día entran en el mundo de Azeroth.Es tanto el éxito de WoW que el cofundador de Blizzard Frank Pearce ha catalogado este fenómeno como agotador ya que no es fácil mantener contentos a más de 10 millones de usuarios de todo el mundo y que dentro de toda la fama que ha tenido éste juego de rol existe un sabor agridulce.Pearce explicó el porque de este cansancio sobre tan exitoso juego a GamesIndustry.biz, en donde señaló que: “No sé si lo describiría como interesante o más como agotador. Tenemos casi 3.000 empleados en todo el mundo ahora y la mayoría de ese crecimiento se debe al éxito de World of Warcraft. Como empresa nos hemos expandido muy poco porque la comunidad de WoW tiene un apetito voraz de contenidos. Ese equipo de desarrollo consta de 130 personas, trabajan en actualizaciones de contenidos, trabajan en una expansión y tienen las manos ocupadas, y después tenemos a los otros equipos de desarrollo que debemos seguir apoyando también.“ En otras palabras se podría decir que WoW estría consumiendo a Blizzard gracias a la sed de contenidos nuevos que quieren los usuarios lo que ha convertido una parte del éxito en hostigamiento.Pero a pesar de que WoW ha significado un arduo y largo trabajo, Pearce declaró que a pesar de toda la problemática que ha significado mantener vigente a WoW, la experiencia ha sido buena en cuanto a aprendizaje con respecto al desarrollo de este tipo de juegos y que no se arrepienten de nada. Es increíble como uno actúa frente a éxitos de esta gran magnitud, todos pensamos que tenemos que alcanzar el éxito para ser los mejores pero nunca se piensa lo que acarrea esto y creo que es lo que está pasando un poco con WoW pese a que han podido manejar de muy buena forma la demanda del público.]]></content>
		</document>
		<document id="63911e6db35ba744978a5b39ac41a661" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2008/09/todo-lo-que-necesita-un-aventurero.html">			<content><![CDATA[Todo lo que Necesita un Aventurero...El Primer suplemento para la cuarta edición del ya legendario Calabozos & Dragones, el cual nos trae todo un compedio de items mágicos, armas, y demás herramientas muy útiles para el aventurero, para estar cada vez mejor equipados... según parece saldra en este tomo los Airships, un detalle que antes estaba sólo en el setting de Eberron... Su salida es en Este mes... esperemos que sea tan bueno como suena...]]></content>
		</document>
		<document id="ab895ff4322aa4e2a0b86909544decb3" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2008/11/lo-nuevo-en-white-wolf-estos-serian-los.html">			<content><![CDATA[Lo Nuevo en White Wolf Estos serian los proximos estrenos de White Wolf aunque esta retrasa su revista eQuaterly (el último número se publicó en mayo), ya se conoce los próximos suplementos que van a publicar para el nuevo Mundo de Tinieblas.Así, lo más próximo a publicarse para Mago podria estar saliendo para noviembre por medio de Keys to the Supernal Tarot con reglas para usar el Tarot para crear aventuras así como cabalas, legados y artefactos relacionados con los Arcanos de la baraja. Y en diciembre tendriamos World of Darkness: Slasher, un suplemento orientado hacia Hunter The Vigil sobre el fascinante mundo de los asesinos en serie y psicópatas que incluirá unidades de las fuerzas de la ley especializadas en su captura, como usar a los asesinos en serie como antagonistas o anti-heroes y nuevas armas y opciones de personaje. Para Vampiro continúa la línea de libros de clan con el correspondiente a los Mekhet con Shadows in the Dark: Mekhet, donde conoceremos desde sus orígenes a sus sociedades secretas sin olvidar de más opciones de personaje para los miembros de este clan que busca la sabiduría.Pensando en Exalted nos traen el esperado Graceful Wicked Masques - The Fair Folk con las reglas de creación de Hadas (la Buena Gente) en esta ambientación y Scroll of Fallen Races que detallan al pueblo de la Montaña y la creación de personajes reyes-dragón. Y ya en el próximo año, en enero llega World of Darkness: Inferno, un suplemento que detalla a los demonios en Mundo de Tinieblas con sus poderes, rangos y reglas para invocar y pactar con ellos (ya los echábamos de menos en el nuevo Mundo de Tinieblas). Y también para Hunter le toca el turno a Spirit Slayers dedicado a los cazadores de Hombres Lobo detallando sus debilidades, cultos y herramientas de los cazadores y el territorio de caza de Philadelphia...]]></content>
		</document>
		<document id="3e318c0639c9508a16114e5df2e94ef4" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2008/12/jojojojo-la-horda-les-desea-unas.html">			<content><![CDATA[JOJOJOJOLa Horda les desea unas felices y roleras fiestas... ahora tiren voluntad con +5]]></content>
		</document>
		<document id="c3b7cd464936c569218e18d46d6f09e2" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2009/01/star-wars-arkham-edition.html">			<content><![CDATA[Star Wars la edición libre de un juego de rol basado en el Universo de star wars, juego en sistema d10 modificado al que hemos decidido nombrar por ahora freed10, reune muchas características del sistema antriguo de d 10 como del nuevo, como vayan los progresos y los test les daremos  mas informacion.]]></content>
		</document>
		<document id="71cb5b17d97566186250fb92106f932a" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2009/03/la-comunidad-de-rol-de-arequipa-un.html">			<content><![CDATA[La Comunidad de Rol de ArequipaUn Mundo de Fantasía sin límites te espera, si alguna vez estuviste interesado en conocer o ya eres jugador te invitamos a participar de la primera comunidad de Jugadores de Rol de la Ciudad de Arequipa, una iniciativa para poder conocer y unir los diferentes grupos que existen y ayudar a los que recién comienzan, esperamos contar con tu apoyo...entra a y participa en el Foro]]></content>
		</document>
		<document id="7704dbd22d468e4cb5229618f7c97670" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2009/03/un-mundo-de-tinieblas-parte-1.html">			<content><![CDATA[Un Mundo de Tinieblas Parte 1El Mundo de Tinieblas (MdT, o WoD, por sus siglas en inglés, World of Darkness), así se le llama a el universo en el cual se mueven criaturas oscuras, en una sociedad que muchos reíamos estaba solo en cuentos y viejos libros, el hombre cree que son sólo en leyendas y cuentos, pero al contrario viven caminan entre los hombres, todo un sub mundo, oscuro y siniestro, a la espera de nuevas victimas…El mundo de Tinieblas se separar en dos grandes divisiones el Old World of Darkness y el New World of Darkness. El primero fue desarrollado por un equipo liderado por Mark Rein·Hagen del White Wolf Gamming Studio. El segundo, es el creado únicamente por la White Wolf, y ubica otro escenario de fantasía, el denominado Mdt 2.0 (o Wod 2.0 en inglés).Mundo de Tinieblas es un escenario de fantasía, horror personal, con una ambientación oscura, Gotica, trágica y deprimente, basado en los cuentos clásicos de terror, todos estos juegos son dirigidos al público adulto, pues son tramas duras, sangrientas, llenas de oscuridad y mentiras, maduras y muy profundas, son juegos que buscan el desarrollo interpretativo de los jugadores sobre todo, hacer personajes sólidos capaces de adentrarse en el oscuro alter ego de cada uno, presentarse como un temible vampiro, un terrible hombrelobo o un sabio mago, etc.entra a y participa en el Foro Aquí]]></content>
		</document>
		<document id="e84214c320b13f2e4a8259f7307e7345" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2009/04/1ra-demostracion-de-juegos-de-rol-este.html">			<content><![CDATA[1ra demostración de Juegos de RolEste Sábado 18 de Abril se realizará la primera demostración abierta de juegos de rol en Arequipa, en la tienda La Armería, C.C. D'TODO Urb. Magisterial C10 Av. Víctor Andrés Belaunde - Umacollo Yanahuara Tienda La Armería Stand 6 y Tda 3, un evento muy especial en donde conoceras lo básico de los juegos de rol más populares (Dungeons and Dragons, Vampiro la Mascarada, Leyenda de los 5 Anillos, Hombre Lobo el Apocalipsis, Mago la Ascención, World of Warcraft), además demostración del juego de miniaturas de World of Warcraft, y un Booster draft de Magic the Gathering, un evento muy completo que no te lo puedes perder, te esperamos...entra a y participa en el Foro Aquí]]></content>
		</document>
		<document id="65c388a3863a42c661131ed45086ee6e" url="http://arkhamrol.blogspot.com/2009/04/el-dia-de-ayer-miercoles-08-de-abril-se.html">			<content><![CDATA[El dia de ayer Miercoles 08 de Abril se realizó la primera demostración de Dungeons and Dragons en la tienda La Armeríaaunque fue algo pequeña fue muy divertida, agradecemos a Edwin y Bruno, por su tiempo y dejarnos mostrarle un pokito del mundo del rol, esperamos tenerlos para proximas roleadas...entra a y participa en el Foro Aquí]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>