<author id="5d73014222b7633356df8cca6908e9a4" url="ateoanalitico.blogspot.com" feed="http://ateoanalitico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="75c8ab16c6cabe18573e2d1d524749a9" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2009/12/la-creacion-del-rock-en-6-minutos-no.html">			<content><![CDATA[AC/DC nos lo dice en su clásico tema --> Let There be Rock (Que se haga el Rock)--]]></content>
		</document>
		<document id="3f6c56ec37ce1558fd91a3311a29053d" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2009/12/mil-religiones-una-cancion-esceptica.html">			<content><![CDATA[Desde el Perú para todo el mundo el grupo de rock Los Mojarras liderados por Cachuca con su tema ---**** Mil Religiones ****---]]></content>
		</document>
		<document id="4b54d6b1a78e6da79d618032b0d2e4a0" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/01/un-relax.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo que no me gustaba y veia una canción tan buena como los de** METRIC- Gimme Sympathy **** y esa rubia espectacular ehh..... el siguiente vídeo es el tema en cuestión y un detras de camaras.]]></content>
		</document>
		<document id="1c03e4bedae47e69304514d67a880874" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/02/gatos-malditos-jajaja.html">			<content><![CDATA[El ateo Dr. House dando clases de escepticísmo y aplicando la razón en la medicina.]]></content>
		</document>
		<document id="5c8bd622d3f62b3e7b0159f7fb1edd0d" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/02/ritual-peligroso-en-la-india-es.html">			<content><![CDATA[Extraído de la pagina Racionalista Internacional.Aunque Katihar en Bihar, al este está orgullosa de su Facultad de Medicina, hay cientos de personas que viven en las aldeas cercanas que no buscan tratamiento médico moderno para sus hijos cuando se enferman. Se presentará a un hombre-dios "local en cambio, que dice tener poderes mágicos para curar cualquier cosa, desde la malaria a la desnutrición. Baba Jamun Yadav, hecho que los aldeanos pobres y analfabetos creer que era capaz de transferir la energía divina a través de las plantas de los pies a sus hijos enfermos. Y se le permitió llevar a cabo un ritual bárbaro.Un equipo de cámara de la cadena de televisión india Headlines Today ha capturado escenas terribles de la baba loco pisoteando brutalmente en los órganos de los niños desafortunados. Se pone un pie con todo su peso sobre los muslos y los genitales, y el otro en la garganta, amordazar a sus gritos de terror mortal, hasta que casi ahogarse.Esto no es sino tortura de niños en el hábito de la religión. Pero nadie detuvo el loco "santa" - ni los aldeanos crédulos, ni la policía y las autoridades. Estas crueldades supuestamente han estado en curso desde hace veinte años. El autor incluso se ha ganado la vida fuera de ellos como los habitantes del pueblo engañado le envian regalos y dinero para su 'bendición'. Nadie sabe de lesiones peligrosas ni cuántos bebés han sufrido y han muerto como consecuencia de este "tratamiento". Y nadie sabe lo profundas heridas psicológicas y las cicatrices de esta experiencia inolvidable ha causado en los sobrevivientes.En un programa en vivo en los titulares de la actualidad, Sanal Edamaruku (racionalista) pidió un cese inmediato de esta locura y para la acción contra el "hombre-dios». Acusó a las autoridades de tolerar estos crímenes en el nombre de la religión por conveniencia política. Durante el programa, presionado por una declaración, el Ministro de Salud de Bihar se negó a tomar cualquier acción como la tradición y la religión estaban involucrados. Nikhil Chaudhary, miembro del Parlamento indio (de la nacionalista hindú BJP), elegidos de Katihar donde esto ocurría, dijo: si las personas son beneficiadas por este ritual que tienen derecho a que se realiza. No dudó en defender esta barbarie como una parte respetable de la tradición local. Lo mismo hizo el Swamy Shankaracharya, el líder espiritual y sacerdote de Peeth Kashi Sumeru. Sanal Edamaruku le instó en el programa, más de teléfono, a utilizar su gran influencia entre los creyentes y poner fin a esas supersticiones peligrosas.El programa produjo un gran impacto. Después de menos de 24 horas, el dios-hombre fue arrestado por tortura de niños.Aquí el vídeo( en ingles) pero las imagenes hablan por si solas.]]></content>
		</document>
		<document id="5796eae91d238d7191842b93405da2a3" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/02/terremoto-en-chile-27-02-2010-hora.html">			<content><![CDATA[Terremoto en Chile 27-02-2010 Hora 3:34am - 1:34 am Hora del Perú. a 90 Klm de la capital Epicentro ciudad de Concepción.3 horas antes hubo un fuerte movimiento sismico en Japon 6.9 grados.Alerta de Tsunamis en Chile, Perú, Ecuador, Taiwan, Australia.Vídeo con primeros reportes de daños y 6 muertos a las 4:30am.]]></content>
		</document>
		<document id="6987e3f351db665d30c8f628ed37eb78" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/03/cientificos-confirman-que-un-enorme.html">			<content><![CDATA[Un grupo de investigadores de México, Estados Unidos, Europa, Canadá y Japón confirmó que un enorme asteroide impactó la península de Yucatán hace 65 millones de años con la fuerza de mil millones de bombas atómicas como la arrojada en Hiroshima y causó la extinción masiva de los dinosaurios.El panel de 41 científicos, entre los que se halla el mexicano Jaime Urrutia Fucugauchi, del Instituto de Geofísica de la UNAM, revisó 20 años de investigación para confirmar la causa de la llamada extinción del cretáceo terciario (KT), que creó un “medio ambiente infernal” e hizo desaparecer a más de la mitad de las especies del planeta.El nuevo estudio, publicado en la revista Science, encontró que un asteroide de 10 kilómetros de ancho que golpeó la Tierra en Chicxulub, donde se encuentra actualmente la península de Yucatán, hace 65 millones de años. “Ahora tenemos una gran confianza en que un asteroide fue la causa de la extinción de KT. Esto desató incendios de gran escala, terremotos de más de 10 grados en la escala Richter, derrumbes de tierra a nivel continental que crearon tsunamis”, dijo Joanna Morgan del Imperial College de Londres, una co-autora de la revisión científica.Morgan dijo que el “martillazo final del ataúd de los dinosaurios” se produjo cuando el material que estalló con la explosión voló a la atmósfera, rodeando el planeta y dejándolo en la oscuridad, lo que causó un invierno global y “mató a muchas especies que no se pudieron adaptar a este medio ambiente infernal”.Examinan evidenciasLos científicos que trabajaron en el estudio analizaron el trabajo de paleontólogos, geoquímicos, modeladores climáticos, geofísicos y sedimentólogos que recolectaron evidencia sobre la extinción del KT durante los últimos 20 años. Urrutia, galardonado con el Premio Nacional de Ciencias y Artes 2009, explicó que el artículo de Science aborda tres temas relacionados con el cráter.En el primero de ellos, de acuerdo con los datos y observaciones acumuladas sobre el impacto, hay evidencia sólida para concluir que Chicxulub es un cráter de 200 kilómetros de diámetro originado por el impacto de un asteroide de 10 kilómetros de diámetro que cayó en la Tierra a una velocidad de entre 20 y 25 kilómetros por segundo, dijo el científico mexicano.El segundo tema, agregó, es un análisis de las secciones donde está una capa de arcilla e iridio que marca el límite del cretácico-paleógeno, sobre la cual existía controversia científica sobre si correspondía al impacto o no.En cuanto a la correlación entre el impacto del meteorito y las extinciones, sostuvo que el evento está asociado en 75% a la desaparición de las especies, incluidas “especies marinas y terrestres, todos los dinosaurios, los reptiles marinos y los reptiles voladores”. Además, “gran cantidad de especies marinas, desde microorganismos hasta organismos emblemáticos como las amonitas, que son como los nautilus característicos del mesozoico”, señaló Urrutia.El investigador mexicano anunció que un grupo internacional de científicos iniciará una nueva exploración en el cráter Chicxulub, que ha sido estudiado desde hace varios años.Pero esta vez los científicos realizarán perforaciones en la parte central y marina del gigantesco boquete, informó la UNAM en un comunicado.“El cráter Chicxulub está una parte en tierra y otra en mar. De la parte terrestre tenemos más 5 mil muestras, pero ahora queremos explorar la parte marina, que es mucho más profunda”, explicó Urrutia.En los últimos años hubo teorías que señalaban que la desaparición del los dinosaurios se debió a la erupción de volcanes, conocidas como las Trampas de Deccan, en India, o al impacto de varios asteroides.El Universal]]></content>
		</document>
		<document id="72958ceace3efb18b90194708e1e69bc" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/03/la-paz-no-es-de-los-creyentes.html">			<content><![CDATA[Bueno si alguna vez se han puesto a analizar si ser creyente significa tener paz las estadísticas actuales no están de su lado ehh.A veces no es necesario tener conocimientos muy avanzados para entender esta situación, pero siempre pongo el ejemplo de las cárceles ¿alguna vez se han preguntado cuantos reos creyentes y cuantos reos no-creyentes hay en una cárcel? bueno les digo que el 99% son creyentes en muchas religiones en su mayoría cristianos y un porcentaje muy pero muy reducido de no creyentes.En el siguiente vídeo mi amigo Krisangel123 explica como la paz que tanto pregona la religión no es exclusivamente de ellos, los países con mayor tendencia a las religiones o sectas son las más violentas del mundo y los países en su mayoria de población atea son las más pacificas.Paradojas de la vida.GPI) Índice de Paz Global. El país con el numero 1 o más cercanos a ese número son más pacíficos y civilizados. Los países con el numero 144 u más cercanos a él son los más violentos, conflictivos, intolerantes, y supersticiosos donde suele haber más fanatimos, discriminaciones por diversos motivos como por no pertenecer a determinada religión, o para los temas de diversidad afectivo sexual, racismo, faltas a los derechos humanos y garantías individuales. Los países que tienen una letra S son en los cuales se impone la Ley de la Sharía.Mi país Perú esta en el puesto ---> 79Chile ---------------------------------> 20Uruguay------------------------------>25España-------------------------------->28Argentina----------------------------->66Cuba---------------------------------->68Paraguay------------------------------>73Bolivia--------------------------------->81Brazil---------------------------------->85Ecuador------------------------------->109Venezuela----------------------------->120Colombia------------------------------>130Veamoslo.Video en youtube de mi amigo Krisangel123]]></content>
		</document>
		<document id="e40df29c3bafecaf65449ed540ae859" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/03/los-infieles-sus-parejas-tienen-menor.html">			<content><![CDATA[Peru21.comLos infieles a sus parejas tienen menor coeficiente intelectual que los fielesAsí lo señala un estudio que añade que los hombres inteligentes son más propensos a valorar la exclusividad sexual. Esto no se aplica a mujeres.Los hombres que son infieles a sus parejas suelen tener menos coeficiente intelectual que los fieles, según un estudio publicado en la revista especializada Social Psychology Quarterly. Además, el ser ateo y tener pensamiento liberal puede esta ligado a un mayor CI.Satoshi Kanazawa, autor del estudio y experto de la London School of Economics, explicó que los hombres inteligentes son más propensos a valorar la exclusividad sexual. “Los varones que se identifican como liberales, ateos y fieles poseen unos coeficientes intelectuales más altos que los que se definen como creyentes e infieles”, argumentó.Para elaborar su documento, Kanazawa analizó dos grandes bases de datos estadounidenses: el estudio nacional longitudinal de salud adolescente y la encuesta general social, que miden actitudes sociales y el coeficiente intelectual de adolescentes y adultos. Al cruzar los datos, determinó que quienes daban importancia a la fidelidad sexual en una relación tenían coeficiente más alto.Otra conclusión del estudio es que el “comportamiento fiel del hombre más inteligente sería una señal de la evolución de la especie”. Añadió que asumir una relación monogámica supone una “novedad evolutiva”, en oposición al hombre primitivo, que era propenso a la promiscuidad. Sin embargo, estos resultados no se aplican a las mujeres, ya que ellas siempre fueron relativamente monógamas y, por lo tanto, esto no supone una evolución.]]></content>
		</document>
		<document id="5d91870190b547f194445e9b8c182144" url="http://ateoanalitico.blogspot.com/2010/04/documental-home-respeta-nuestra-casa.html">			<content><![CDATA[Extraordinario documental de 1:30 horas que nos aproxima a la degeneración mundial de los pocos recursos naturales que existen.Estamos viviendo un periodo crucial. Los científicos nos dicen que solo tenemos 10 años para cambiar nuestros modos de vida, evitar de agotar los recursos naturales y impedir una evolución catastrófica del clima de la Tierra.Cada uno de nosotros debe participar en el esfuerzo colectivo, y es para sensibilizar al mayor número de personas que realizé la película HOME.Para que esta película sea difundida lo más ampliamente posible, tenía que ser gratuita. Un mecenas, el grupo PPR, permitió que lo sea. Europacorp que lo distribuye, se comprometió en no tener ningún beneficio porque HOME no tiene ningún interés comercial.Me gustaría que esta película se convierta en vuestra pelicula. Compártelo. Y actúa.Yann Arthus-BertrandPueden ver el documental completo en youtube presionando el siguiente enlace:http://www.youtube.com/watch?v=SWRHxh6XepM]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>