<author id="5e4ec530b41354d94d5743a287e25fc1" url="porlanuevaleydecine.blogspot.com" feed="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="22">
		<document id="fd5e59e7d4965f6075ee3aba13c14fab" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/05/ante-la-disolucion-del-conacine_13.html">			<content><![CDATA[El miércoles 11, en una reunión con presencia del Ministro de Cultura y miembros de la alta dirección del Ministerio, los representantes de la UCP y APCP hemos sido comunicados de manera oficial que en el Consejo de Ministros que tuvo lugar hoy por la mañana, se aprobó el Reglamento de Organización y Funciones (ROF) del Ministerio de Cultura, y por el cual se desaparece el Consejo Nacional de]]></content>
		</document>
		<document id="8eb4f23d988b0f67827eb0ed64b37d3e" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/05/disolver-o-transformar-el-conacine.html">			<content><![CDATA[Lo que viene sucediendo en CONACINE y la amenaza de su inminente disolución, no es tan sorpresiva o inesperada. Sin duda, uno de los grandes meritos de la Ley 26370 fue la creación del CONACINE y su Consejo Directivo, muy superior en atribuciones y composición a lo que había sido la COPROCI de la ley anterior. La creación de un organismo autónomo y representativo ha sido una de las]]></content>
		</document>
		<document id="840c5bf875c66db76f53aae6679d31c0" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/balance-deficitario-y-nuevas-esperanzas.html">			<content><![CDATA[Estamos a pocos días de finalizar el mandato del presidente Alan García y del inicio de una nueva etapa política en el país. Los cinco años del gobierno aprista han sido, otra vez, una frustración para el cine y la cultura peruana, relegada al final de las prioridades en el Estado, a no ser para fines protocolares o de puro impacto mediático. Es cierto que en este lustro se contó, gracias a la]]></content>
		</document>
		<document id="84033e1b92a1c4817e56f85b1f23781" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/cineastas-independientes-y-conacine.html">			<content><![CDATA[Video de la Asociación de Cineastas Regionales e Independientes del Perú (ACRIP) sobre la disolución del CONACINE y su absorción por el Ministerio de Cultura  (23/05/2011):]]></content>
		</document>
		<document id="ea9171c1004b4370500c021f8b30e5c5" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/comunicado-apcp-sobre-nueva-comision.html">			<content><![CDATA[A la comunidad cinematográfica: Ante la situación actual del CONACINE y los cuestionamientos públicos a los representantes de la APCP que han decidido participar en la nueva Comisión Consultiva, queremos manifestar lo siguiente: Como es de conocimiento público, en el mes de abril se informó sobre el nuevo ROF que regiría a partir del mes de mayo el Ministerio de Cultura, sorpresa fue para]]></content>
		</document>
		<document id="e13518951bf9839510ba073691f8967d" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/comunicado-del-ministerio-de-cultura.html">			<content><![CDATA[Nos vemos en la necesidad de informar acerca de los cambios respecto al Concurso Extraordinario de Documentales a Nivel Nacional, cuya fecha de pitching y fallo estaban programados para este viernes 15 de julio. Al respecto, informamos lo siguiente: El Decreto de Urgencia N° 031-2011, de fecha 30 de junio, tiene como objeto dictar medidas extraordinarias y urgentes que permitan al]]></content>
		</document>
		<document id="9aff09f440b159723b10caced177aaf5" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/debate-sobre-conacine-cine.html">			<content><![CDATA[Video con extractos del debate sobre CONACINE, el cine independiente y regional, realizado en el local del CAFAE el martes 5 de julio. Participaron Isaac León Frías, Ricardo Bedoya, Manuel Siles, Roberto Barba y Christian Wiener.]]></content>
		</document>
		<document id="3df760eb2abe932dd526251ab5641be6" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/designan-miembros-de-coconacine.html">			<content><![CDATA[Designan miembros de la Comisión Consultiva Nacional de Cinematografía (14/06/2011) RESOLUCION SUPREMA N° 011-2011-MC A continuación el texto de la Resolución Suprema: CONSIDERANDO: Que, de conformidad con lo dispuesto en la Ley No 29158, Ley Orga?nica del Poder Ejecutivo, las Comisiones del Poder Ejecutivo son o?rganos que se crean para cumplir con las funciones de seguimiento,]]></content>
		</document>
		<document id="e1aab4cbd487a87b3c6eac48df5bab11" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/el-conacine-y-la-institucionalidad-del.html">			<content><![CDATA[La crisis institucional del cine peruano, provocada por la decisión unilateral del Ministerio de Cultura de disolver el Consejo Nacional de Cinematografía (Conacine), es para la Unión de Cineastas Peruanos (UCP) un asunto pendiente de solución. Es por ello que hemos participado y respaldado la que hasta el momento es la única medida concreta para revertirla, la propuesta de Decreto Supremo,]]></content>
		</document>
		<document id="da9587daa938802951c6acc7325780e7" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/el-ministerio-de-cultura-y-la.html">			<content><![CDATA[Estamos a sólo un mes del inicio del nuevo gobierno, y la gestión del Ministerio de Cultura en el sector cinematográfico, instalada sobre la ruptura institucional de la actual Ley de Cine, sigue siendo arbitraria y con escasa transparencia. A través de la Dirección General de Industrias Culturales y Artes, dirigida por el funcionario Daniel Alfaro Paredes, el ministerio toma decisiones que]]></content>
		</document>
		<document id="dd878d30ae9cec331baf9be1e7d06e8d" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/el-ministerio-de-cultura-y-las-cifras.html">			<content><![CDATA[El pasado 24 de junio, el Ministerio de Cultura dio a conocer a la comunidad cinematográfica el resultado básico de la primera convocatoria 2011 del Programa Ibermedia, sin las cifras precisas de las ayudas conseguidas, ni mayores detalles de los diversos temas discutidos en la reunión de las autoridades cinematográficas iberoamericanas realizada en México, en la que representó al Perú el ex]]></content>
		</document>
		<document id="fa97159105f8c0733ca790163746d0d0" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/intercambio-epistolar-sobre-ministerio_18.html">			<content><![CDATA[Estimado Christian: Justamente el comunicado al que tú te refieres fue realizado antes de conocer la fusión por absorción del CONACINE al MINCUL. Fue realizado de acuerdo ha como había estado trabajando hasta esa fecha. Luego que se dió la absorción, nos hemos encontrado con la nueva figura que indico: que el MEF puso trabas para el dinero solo sea usado de acuerdo a ley. Por lo que entiendo de]]></content>
		</document>
		<document id="79aafedcbcab8cd0afb5e1cbabc413d" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/ministerio-de-cultura-atropella.html">			<content><![CDATA[El comunicado emitido hoy, miércoles 13 de julio, por la Dirección General de Industrias Culturales y Artes del Ministerio de Cultura, a cargo del funcionario Daniel Alfaro Paredes, es un gravísimo atropello a los documentalistas y en general a la comunidad cinematográfica, pues informa con motivos muy poco claros la suspensión del Concurso Extraordinario de Proyectos de Documentales a Nivel]]></content>
		</document>
		<document id="9513ee040a214432638271de80a14caf" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/ministerio-de-cultura-decoraciones-y.html">			<content><![CDATA[El jueves 30 de junio, se publicó en El Peruano el Decreto de Urgencia N° 031–2011, titulado “SE DICTAN MEDIDAS EXTRAORDINARIAS Y URGENTES EN MATERIA ECONÓMICA Y FINANCIERA PARA LA EJECUCIÓN DE LOS CONCURSOS DE PROYECTOS Y OBRAS CINEMATOGRÁFICAS DURANTE EL EJERCICIO FISCAL 2011”, firmado por el presidente Alan García, la premier Rosario Fernández, y los ministros Ismael Benavides, de]]></content>
		</document>
		<document id="28a04368ee19b01ad3c8bb5aef725219" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/planton-contra-abusos-al-cine-peruano.html">			<content><![CDATA[El cine peruano es víctima de un nuevo atripello. El Ministerio de Cultura, que absorbió CONACINE este año, violando flagrantemente el espíritu y la letra del texto legal, ha decidido suspender el Concurso Extraordinarfio para Proyectos de Documentales, y no cumplir con abonar la cuota peruana para la participación del perù en el Programa iberoamericano de documentales DOCTV-IB. Con esto, esta]]></content>
		</document>
		<document id="cf5af2c28fc62933e77d02943b09d81f" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/pronunciamiento-basta-de-afectar-al.html">			<content><![CDATA[Los suscritos, cineastas peruanos que laboramos en diferentes campos de esta actividad, queremos alertar a la comunidad cinematográfica y la opinión pública nacional sobre lo siguiente: 1. La fusión por absorción del Consejo Nacional de Cinematografía (CONACINE) al Ministerio de Cultura, que en realidad implica su disolución, ha venido a agravar los problemas del cine peruano, tanto en la]]></content>
		</document>
		<document id="af3ed8e7a44f2d775a9f51e9f637c0d6" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/propuesta-de-la-coalicion-peruana-por.html">			<content><![CDATA[Lima, 28 de mayo de 2011 Señor DoctorJuan Ossio AcuñaMinistro de CulturaPRESENTE.– De nuestra consideración: Tenemos el agrado de dirigirnos a usted, de acuerdo a la solicitud que nos formulara en la reunión sostenida en su despacho, a fin de adjuntar al presente una propuesta de Decreto Supremo, que consideramos  legalmente viable, restableciendo la estructura y funciones del  CONACINE y]]></content>
		</document>
		<document id="be1da2dddb77030baeaa5765919ae3db" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/ruptura-institucional-y-acomodo-gremial.html">			<content><![CDATA[Esta mala película ya la hemos visto antes, y sabemos qué harán los personajes en el resto del guión. El poder emprende actos desfavorables para el cine peruano con prepotencia, unos los cuestionan y rechazan claramente, y otros los lamentan y critican levemente pero al final terminan avalándolos con su presencia, y se "adaptan" ante cualquier nueva circunstancia. Lo concreto es que, en este]]></content>
		</document>
		<document id="6b3381862aecf5aa57f503764ea141b4" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/07/sobre-el-conacine-y-la-comision.html">			<content><![CDATA[Luego de unas semanas ocupadas, me doy un tiempo para contarles algunas novedades del  CONACINE, ahora comisión recién en formación, y algo de  la Dirección de Industrias Culturales y artes, oficina que será la encargada de trabajar la actividad cinematográfica como voy a explicar más adelante.   Como sabemos dentro de esta nueva estructura ha habido algunos cambios de nombres y de]]></content>
		</document>
		<document id="aa737920a7bb673870fba19ad96b8d0d" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/08/ucp-por-una-nueva-ley-de-cine-peruano.html">			<content><![CDATA[La Unión de Cineastas Peruanos (UCP) saluda la realización del encuentro en Lima de la Federación Iberoamericana de Productores Cinematográficos y Audiovisuales (FIPCA), en el marco del XV Festival de Cine de Lima 2011, organizado por el Centro Cultural de la Pontificia Universidad Católica del Perú. Extiende su saludo a todos los colegas de América Latina y Europa, participantes en este evento,]]></content>
		</document>
		<document id="4369c89db8451f0e38447f509ef30c29" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/10/carta-de-gremios-de-cine-al-congreso.html">			<content><![CDATA[Lima, 15 de octubre de 2011 Señora CongresistaMARISOL ESPINOZA CRUZPresidenta de la Comisión de PresupuestoPresente.– Reciba en primer lugar, a nombre de la Unión de Cineastas Peruanos (UCP) y la Asociación de Productores Cinematográficos del Perú (APCP), entidades gremiales de la cinematografía nacional, nuestros saludos y deseos del éxito de su gestión, que apreciamos como una importantísima]]></content>
		</document>
		<document id="7045845e4a9b7df0aab3679c44a0f717" url="http://porlanuevaleydecine.blogspot.com/2011/10/carta-de-la-direccion-de-industrias.html">			<content><![CDATA[Lima, 24 de octubre del 2011SeñoresASOCIACIÓN DE EXHIBIDORESPresente.- De nuestra consideración: Por medio de la presente los saludamos, además de comunicarles nuestra sorpresa e incomodidad al tener conocimiento de los horarios de exhibición de la premiada obra cinematográfica nacional, “Las Malas Intenciones”, programada para su segunda semana en las pantallas de las salas de cine de sus]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>