<author id="5f102c1420eda3fc0a8df76b70f44690" url="elblogdeunpijon.blogspot.com" feed="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3e7c388a392e0fcfc4ba9f953abc1c04" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/10/crnica-de-una-ausencia-no-anunciada.html">			<content><![CDATA[Hoy se cumplen exactamente dos semanas de que no he escrito nada en mi blog. No fue por desidia, flojera, falta de inspiración o huevadas de esa índole. Para nada. Mi ausencia en estos catorce días se debió a motivos de fuerza mayor que no pensé que llegarían al extremo de impedirme escribir. Primero que nada, la semana antepasada estuve en jornada de exámenes parciales. Si bien sólo tuve que rendir dos exámenes escritos y entregar dos trabajos (particularmente estresantes), fue una semana más pesada que las “normales” por lo jodido que son –de por sí- esos cinco o seis días. Claro que, aunque no tuve clases, lo que sí permaneció ceteris paribus, es decir, constante, fue mi chamba. Eso nunca cambia y, por mi felicidad, espero que siga así. Me encanta la radio.Ahora bien, la semana pasada fue una semana más jodida que la de parciales, coyuntura muy rara, dado que lo normal es que la semana posterior a la de exámenes sea un tanto más relajada, debido a que no hay trabajos que entregar, controles de lectura o prácticas que rendir. Pero bueno, en el caso de los que estudiamos periodismo, siempre tenemos cosas que hacer. Los cinco días de esta semana que acaba de terminar me los pasé metido en el puto Set de Televisión de la grandísima Facultad de Comunicaciones de la UPC. Literalmente, mis amigos colegas y yo vivimos allí en esos días desde la mañana hasta la noche. Teníamos que presentar -este viernes que pasó- un informe y un minireportaje periodísticos. El primero era un trabajo individual sobre un tema interno, es decir, de la universidad y el segundo era grupal y, en nuestro caso, sobre el fenómeno del reciclaje y cómo es que se ha convertido en una oportunidad de negocio muy rentable. La cuestión es que esta semana me la he pasado grabando, entrevistando, pauteando, locutando, editando y post-produciendo.Pero, estrés aparte, debo admitir que me ha gustado esa tensión que vivimos en estos días. Fue lo más cercano a la realidad periodística de los canales de televisión que estuve desde que llevara el curso de Tele 1. Definitivamente, extrañé escribir aquí y me daba cierta pena no tener el tiempo suficiente para narrar algo bueno. Mi mente no podía concebir la idea de que en plena quincena de octubre sólo tuviera tres post, aunque de todas formas fui paciente con ello. Pero por más cansancio y fastidio que haya experimentado últimamente, resulta enormemente gratificante ver que el producto final que lograste construir a expensas de muchas horas y días de trabajo y de, incluso, pelearte con la gente de tu grupo, es muy bueno. En realidad, no hay mejor emoción -académica y laboralmente hablando- que la de sentir que valió la pena invertir tu tiempo y sabe Dios cuántas cosas más, en algo que finalmente es bueno. Y, por supuesto, nada más lindo que, al final del día y de todo, ver la sonrisa de la mujer que amo y estar en sus brazos.]]></content>
		</document>
		<document id="9ae27f7389d1f66f081828bce8398fdd" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/10/develando-los-misterios-del-pijn.html">			<content><![CDATA[Sé que muchos de los que visitan este blog (no es por pavonear) y que no son conocidos o mis amigos de la carrera de periodismo, se quedan literalmente perplejos al leer el término “pijón”. Probablemente, nunca faltan aquellos que podrán imaginarse que este término bisílabo significa la más extrema de las obscenidades y no los culpo por ello. Pero déjenme decirles que no es así.Vamos por partes.La palabra “pijón” viene de una familia léxica cuyo vocablo raíz es el término masculino “pijo” (su equivalente en femenino es “pija”) y ¿qué significa la palabra “pijo”? Pues, según lo que nos refiere el excelentísimo diccionario de la Real Academia Española, su significado y sus acepciones son las siguientes y las coloco aquí tal cual:“pijo, ja. (De or. inc.). adj. despect. coloq. Dicho de una persona: Que en su vestuario, modales, lenguaje, etc., manifiesta gustos propios de una clase social acomodada. U. t. c. s. 2. despect. coloq. Perteneciente o relativo a estas personas. 3. m. Cosa insignificante, nadería. 4. malson. Miembro viril. 5. f. malson. pijo (? miembro viril). estar alguien a pija. fr. Guat. Estar borracho”.Pues bien, de acuerdo a los resultados de mis acuciosas investigaciones, el uso de la palabra “pijo” no es muy común en Sudamérica, ni mucho menos en Perú. ¿Quién ha escuchado –en su casa, su colegio, universidad o en su chamba- decir a alguien: oye te ves muy pijo vestido así? Creo que nadie. Este término no es nada familiar en nuestra habla cotidiana en ninguna de sus acepciones. Lo que ha sucedido es que su sentido malsonante u ofensivo (sobre todo para los cucufatos) ha sido importado por ciertos individuos –Pedro Curico- que lo han incorporado forzosamente en nuestra verborrea habitual.Como podrán leer en las dos últimas líneas de la cita que coloqué de la RAE, la palabra “pijo” también hace referencia al miembro viril, cuya denominación en las producciones triple X españolas o traducidas por empresas españolas, la cambian a “pija”. Es, justamente, en España donde este término se utiliza con abundante familiaridad. Entonces, cada vez que alguien escucha o lee esta palabra inmediatamente sabe que se está haciendo referencia al miembro viril y, más aún, si la palabra es “pijón”, pensarán que se trata de alguien que se ha visto favorecido por la madre naturaleza. Pero en el contexto en el que me desenvuelvo, ninguna de esas acepciones es a la que nos referimos mis amigos periodistas y yo cada vez que mencionamos frases como por ejemplo: “oe, mi examen lo di pijón” o “mi entrevista me salió pijona”. Y este es el punto al que quería llegar para que quede claro a qué exactamente me refiero yo y todos los periodistas upecinos que solemos usar esta particular palabrita.El significado de “pijón” en el sentido en el que lo usamos aquí, refiere a una persona (hombre o mujer) que, primero, marcha siempre seguro de sí mismo. Es decir, se trata de alguien que no se anda con huevadas y que cree firmemente en sus convicciones y que no comete el pecado de poseer una personalidad voluble. Así también, un pijón no teme enfrentar las adversidades que se presenten con tal de conseguir lo que quiere. De la misma forma, un pijón es aquel ser que no tiene “roche” de decir las cosas como son (mismo Sprite) bajo cualquier circunstancia (requisito indispensable para los que andamos metidos en el mundo del periodismo), se trata de alguien que toma la iniciativa para hacer las cosas, que va donde tiene que ir, que tiene un espíritu aguerrido, luchador (ranger), a veces rebelde y nunca sumiso. Finalmente, un pijón es alguien que posee un ojo crítico para ver la realidad y, sobre todo, saber leerla.Ahora ya estarán en condiciones de deducir por qué la dirección de mi blog es elblogdeunpijon.blogspot.com, ya se imaginarán cuál es el trasfondo de todo esto. Así mismo, sabrán que mis amigos y yo somos unos locos, degenerados que cometemos ¿la ingenuidad? de creer que este país necesita pijones que manejen la política para que eliminen toda la mierda que nos viene inundando desde mucho antes de nuestra existencia.Sin otro particular por ahora, espero haber develado el misterio que se cernía en torno a esta polémica palabra.]]></content>
		</document>
		<document id="345009cab7e115743e4f6d7c5882ca53" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/10/la-miseria-de-una-universidad-pituca.html">			<content><![CDATA[Desde que mis colegas y yo llevamos el curso de Taller de Lenguaje Periodístico Televisivo o, mejor dicho, Tele 1, nos dimos cuenta de que los equipos que nos daban para producir nuestros informes -es decir, videocámara, micrófono y trípode- estaban descuidados, viejos e incluso dañados y no sólo los equipos sino también sus respectivas fundas.Ni qué decir del Switcher, de las islas de edición y del mismísimo Set de TV. Para tratarse de la “archipituquísima” UPC –que se jacta de ser la gran protagonista del cambio- estos recintos dejan muchísimo que desear. Están obsoletos, son espacios muy insuficientes y escasos para todo lo que se podría realizar allí, el Switcher es una porquería que funciona a duras penas y que en cualquier momento podría colapsar y las islas de edición eran unas Apple Mac cuyo disco duro reventaba ni bien digitalizabas pequeños videos.Ahora que llevamos el curso de Tele 2, pensábamos que los equipos que nos darían serían mejores y que, en general, la cosa podía haber mejorado, dado que se voceó por ahí que la facultad había comprado cámaras y trípodes nuevos. Pero no. Nos siguen dando las mismas videocámaras que –sin mentirles- hay que meterles su golpe para que funcionen y lo único que ha cambiando es que los trípodes sí están mejores que las huevadas que nos daban en el curso anterior, y las Mac para editar están más “power”.Aún así, mis amigos y yo no logramos comprender por qué chucha la facultad no invierte mucho más con miras a mejorar toda esa infraestructura y escasez de equipos de las que somos víctimas. Si se trata de una universidad de “vanguardia” que se jacta de poseer a los egresados más competentes del mercado, pues bien, así como los alumnos pagan su boletita cada mes, que ellos también se metan la mano al bolsillo e inviertan en mejorar el nivel de los insumos con los que los alumnos realizan sus trabajos.Es impresionante, por ejemplo, ver que la Universidad San Martín (sí, aquella a la que le dicen “el arca de Noé”) tiene, prácticamente, un completo estudio de televisión, con islas de edición, no sé cuántos switchers, ni cuántas escenografías y cabinas de radio. Todo ello con equipos de puta madre y una tecnología de la puta madre. Y…¿acaso tiene la misma reputación que la UPC?.....Bueno, no quiero seguir haciendo hígado por hoy, pero sí lanzo una última pregunta: ¿qué chucha tiene en la cabeza la facultad de comunicaciones para lanzar con bombos y platillos su carrerita de Comunicación Audiovisual y Medios Interactivos, si van a seguir con esa miseria de Set, de equipos y de tecnología? No quiero pensar a dónde se irán todas las ingentes cantidades de dinero que entran a la universidad por concepto de cientos de alumnos que estudian comunicaciones.Aquí les dejo un pequeño video que hice mientras editábamos un reportaje y aproveché para hacer una suerte de minicrónica de lo que es editar un día en una de las islas y para recoger un par de opiniones de unos amigos, Hugo (el grasoso) y Mariano, respecto de los equipos que nos dan.]]></content>
		</document>
		<document id="259cfc7f0bc53cea5b05f23c76a48c53" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/10/rarezas-del-pijn-el-arte-y-las.html">			<content><![CDATA[No me apasionan mucho los temas de este género y, por ende, no me es tan fácil lanzarme a escribir sobre ello. Pero debo decir que ahora último he estado leyendo varios textos relacionados con la construcción del hombre y su personalidad, sus gustos, impulsos e intensiones para con sí mismo y sus semejantes. Para ser más exacto, me he empapado mucho acerca de la antropología de lo que aparentamos ser frente a los demás. Quizá alguno que lea esto se preguntará ¿qué mierda has estado jalando? Pero no. No he jalado o aspirado sustancia psicoactiva alguna. Simplemente, me dio la gana de escribir sobre esto y no le tengo que dar explicaciones a nadie al respecto.Volviendo a mi tema, me interesó profundizar en cómo es que el hombre racional –constituido como tal; es decir, con sensaciones, percepciones, inteligencia, personalidad y demás componentes- llega a transmitir esos elementos a través de la manifestación artística. Tal es un fenómeno que se ha dado desde la prehistoria y sigue vigente en nuestra época. Me pregunto ¿quién inventó el arte?, ¿cómo es que se constituyó esta noción?, ¿cómo es que llegó a ser parte las tradiciones y de la identidad de un pueblo?Pues bien, no es mi intención responder estas preguntas, ni hacer un “estado de la cuestión” sobre esto, pero escribiré porque me da la gana y tengo las herramientas para hacerlo. En principio, los que hemos estudiado o leído un poco sobre antropología, sabemos que es una ciencia social que consiste en el estudio de los seres humanos desde una perspectiva biológica, social y humanista. Pero, para efectos de esta locura que ya empecé a redactar, me centraré en el aspecto social de la antropología, porque en ese punto es en donde lo vincularé con la disciplina artística.La antropología social es una rama de la antropología que se ocupa de estudiar las formas en que las personas viven en sociedad, es decir, las formas de evolución de su lengua, cultura y costumbres. Sobres esto, se puede decir que en el mundo existen innumerables sociedades y culturas que albergan a seres humanos con distintas características y patrones conductuales. Cada ser humano es diferente y su modo de socializarse también lo es. Dentro de una misma sociedad no es complicado darse cuenta cuando un grupo humano no es compatible con otro. A veces se marcan diferencias que dificultan la convivencia de un grupo con otro. Estas diferencias, aunque suene algo extraño, se dan en una misma sociedad que, obviamente, es heterogénea de por sí. En consecuencia, se da una separación que tiende a ser vista por la mayoría como una separación cultural. A partir de esto, podría plantearse la idea de que, cuando existe gran diversidad cultural, cada cultura pone de manifiesto el concepto de relativismo cultural, que sostiene que cada cultura tiene la potestad de definir lo que está bien y lo que está mal de acuerdo a una determinada sociedad. Todo esto conlleva, a su vez, a que se establezcan un conjunto de principios morales propios de cada cultura y que no existe ninguna norma última del bien y del mal mediante la cual juzgar la cultura. Para sintetizar todo lo mencionado hasta ahora y tomando en cuenta la diversidad cultural a nivel mundial, se concluye que no existen reglas culturales éticas universalmente válidas para juzgar qué está o qué está mal en una cultura.Ahora bien, si se lleva esta concepción al ámbito del arte se tiene que no hay una norma universal para definir al arte y, sobre todo, para realizarlo. La noción de arte es relativa a cada persona. Cada ser humano tiene su verdad respecto del arte y las percepciones entre las personas son distintas. En un primer momento, se puede decir que el ser humano es un ser meramente instintivo, que inconscientemente siempre quiere ver satisfechas sus necesidades, aún así nunca lo manifieste exteriormente. Esto se vincula con el arte en que una de estas necesidades puede ser la querer expresar lo que el intelecto y el interior conciben dentro de sí; y la única forma de lograrlo es a través del arte. Por otro lado, está el lado racional del ser, el cual cuenta con capacidad de discernimiento y entendimiento, y percibe las cosas de una manera distinta. Podría decirse que, para el ser humano, el arte es uno de los tantos mecanismos de expresión profunda existentes. Sin embargo, dentro de todas estas formas de expresión, el arte ha sido, es y seguirá siendo el más representativo, debido a las múltiples formas de crearlo y realizarlo y, sobre todo, debido a lo que en su esencia pretende comunicar. El objeto artístico adquiere su verdadera categoría en la adquisición y el significado que la sociedad le da. Es decir, el valor de la obra concebida toma un valor y una interpretación de acuerdo a la lectura que cada persona le de. Esto es importante, porque todos no interpretan ni valorizan una obra artística de la misma manera.Pero, en realidad, una pregunta importante para plantearse sería, ¿a qué le denomina el hombre arte?. Desde los tiempos antiguos, por ejemplo, el hombre de las cavernas ha creado formas de expresión y maneras por las cuales ha representado escenas de su vida cotidiana. Algunas personas, ya en los tiempos modernos, se animaron a pensar que las famosas pinturas rupestres de los hombres de las eras antiguas se podrían considerar como manifestaciones artísticas. Sin embargo, no se han encontrado pruebas suficientes para darle consistencia a esta hipótesis, puesto que a las pinturas rupestres se les atribuye un carácter más antropológico, más ligado al estudio de la evolución del hombre a través de los tiempos. Asimismo, esta idea de lo artístico es una concepción que viene de mucho tiempo atrás. La idea, el concepto y la percepción del arte seguramente han evolucionado con el pasar del tiempo, pero el arte en sí, no. Y esto es lo que, a mi parecer, hace que el arte sea lo que es; el hecho de que los sentimientos y estímulos que incitan al artista de este siglo a crear este maravilloso arte, son los mismos que influyen en la vida de un artista de el siglo XVIII. Eso no cambia. Entonces, a la pregunta sobre a qué le llama arte el hombre, puede responderse que el hombre llama arte a toda aquella expresión que rompe con los límites de lo ya establecido. Es decir, aquella obra que traspasa los límites intangibles de lo real y cuyo impacto penetra en el alma del sujeto receptor y lo obliga a calificarlo como artista. Y aquí es donde se marca la diferencia entre un artista y un artesano. Mientras que el artista crea, innova, transforma, rompe con los paradigmas y transmite; el artesano, en gran manera, sólo repite formas ya establecidas. Esto se da, a pesar de que, para muchos, el concepto de artista corresponde más a las personas de las altas clases, mientras que el artesano es más perteneciente al pueblo y no se le atribuye un estatus alto.Por otro lado, es importante señalar que el arte presenta una especie de dualidad en la que participan tanto la obra concebida como el receptor de la obra. Este lazo que se construye momentáneamente, consiste en que la obra aporta al individuo su esencia y este la valora según el impacto visual. E1 uso de las formas y los colores responden a necesidades de expresión no traducibles al lenguaje articulado, a no ser que éste busque en la obra un equivalente artístico, cuyo valor lo hará independiente de los valores concretos que pretendió traducir, adquiriendo méritos poéticos propios. Las percepciones provocan respuestas en el individuo receptor y es en este impulso o necesidad de comunicación donde él encuentra las equivalencias de las artes, pero nunca en su realización, que son formas independientes de expresión. Es esta rareza del arte lo que le hace tan complicado para unos y, por el contrario, tan misterioso y magnífico para otros.Considero que el arte no tiene una explicación concreta para todo lo que ha significado y significa hoy en día. El artista continúa siendo un ser extraño con una particular percepción de su historia personal, de su presente, de su cultura y su obra. Él sigue trazando su propio camino, que lo destina a la ausencia o a la permanencia en la memoria colectiva. El arte, es para mí, uno de los motivos más grandes que explican la razón de ser de hombre. El crear objetos que signifiquen algo para sí mismo y para la sociedad, es la única gran apología de la existencia humana. El arte es la expresión máximpa de esa vida, que provoca la interacción entre quienes lo hacen y quienes lo gozan.Perdonen la quemazón.]]></content>
		</document>
		<document id="83a86e92a063a86f21dc2a42bc1ee73a" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/11/corroborando-hechos-imgenes-que-hablan.html">			<content><![CDATA[Ya he posteado anteriormente sobre lo incapaz que es la UPC para otorgarle a sus alumnos insumos adecuados y en óptimas condiciones con la finalidad de facilitarles la posibilidad de desempeñar cómodamente su trabajo. Lo que pretendo con este post es mostrarles pruebas de cómo nos tratan allí –en este caso a quienes estudiamos periodismo- dado que nos prestan equipos en mal estado y absolutamente descuidados. No exageraría al decir que nosotros nos las arreglamos para hacer funcionar esas cámaras y baterías obsoletas. Tampoco me excedería si contara que en varias oportunidades hemos pasado vergüenza por culpa de nuestros equipos y sus fundas, cuando salíamos a cubrir mítines o manifestaciones masivas y nos cruzábamos con estudiantes de periodismo de la Católica y la San Martín y veíamos sus equipos: era una realidad diametralmente opuesta a la nuestra.Si tienen dinero más que suficiente, ¿por qué diablos no renuevan los equipos viejos?. Déjenme decirles que, por más que esta universidad se jacte de ser la gran protagonista del cambio, no tiene nada de extraordinario. Los alumnos encontramos muchísimas limitaciones para poder desarrollar nuestros trabajos, no nos dan las facilidades que deberían y no financian proyectos profesionales a largo plazo. Pero así y todo, cuando uno o más alumnos obtienen algún reconocimiento a nivel profesional, estos conchas como el rector, el decano o director de carrera son los primeritos en adjudicarse el logro y en salir en la fotito respectiva bien sonrientes ellos. En fin....Estas fotografías constituyen algunas pruebas de que la universidad, en especial la facultad de comunicaciones -que tiene un pincho de alumnos que pagarán, en promedio, mil soles cada uno- gasta el dinero en huevadas triviales y no como debería ser. La funda de la cámara, aquí la tienen....por las huevas está el cierreBatería quemada y deforme....¿así nos hacen trabajar?¿Cuando verdaderamente tendremos voz en la universidad?]]></content>
		</document>
		<document id="9280528ec9b19ce6ea2c991ac54f404e" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/11/la-dualidad-del-ser.html">			<content><![CDATA[Ahora último he estado pensando en la dualidad individual del ser humano o las dos caras que una misma persona puede tener. Suena contradictorio, pero así es. ¿Qué diablos es eso?, podrán preguntarse algunos. Pues digamos que es una característica intrínseca que tiene cada individuo para ser dos tipos de persona. ¿Cómo se logra esto? mostrándose como un tipo de persona con actitudes y características aparentemente definidas frente a unos y como otra diametralmente opuesta frente a otros.No necesariamente esta dualidad recae netamente en un hemisferio benigno y otro maligno del ser humano. No siempre. A veces, las personas recurren a la adquisición de una doble personalidad por razones de conveniencia o para salir de situaciones totalmente bochornosas. Claro que hay quienes adoptan este estilo de vida con malévola intención; no obstante, no pretendo justificarlos porque considero que proceder de tal forma no va con mis principios.Ahora bien, ¿puede darse el caso de que una persona no esté satisfecha con lo que es para que arribe al extremo de adoptar otra forma de ser? La respuesta es sí. Existe mucha gente que adquiere otra personalidad porque la que tiene por default (llamémosle así) le genera muchas barreras en las diversas áreas de su vida. Por ejemplo, un muchacho que es tímido, cerrado, retraído o cuasi autista y que llega a su centro de labores, tarde o temprano se dará cuenta de que no tiene cabida y que tiene que cambiar urgentemente su manera de ser antes de que la vida termine de arrasarlo. Probablemente, él cambiará en su chamba, pero en su casa seguirá siendo el mismo de siempre. Este tipo de personas hacen esto por razones de pertenencia a un círculo social indispensable para su desarrollo profesional y/o personal. Así también, hay quienes adoptan otra personalidad porque les conviene darse a conocer de un modo que difiere del que realmente son.Pero retomando el tema del bien y del mal en una sola persona, hace unos días estuve revolviendo mi estante de libros y encontré un extraordinario libro que me vacila bastante: “El Extraño Caso del Doctor Jekyll y Mister Hyde”, escrito por Robert Louis Stevenson. Este obra es la que más veces he leído en mi vida y lo volví hacer después de que la encontrara. Este hecho fue el que, justamente, me hizo pensar en la dualidad del ser humano.Publicada en 1886, la novela habla de dos hombres que resultan ser la misma persona. Uno personifica al bien y es un científico conocido y, en cierta forma, de renombre, con una vida aparentemente normal y tranquila. El otro, es malvado, y no para de cometer atrocidades y de perjudicar al prójimo. Ambos muestran las dos caras que puede tener el alma humana, y las desastrosas consecuencias que puede atraer su combinación.Más adelante detallaré la trama de este libro en otro post. Ahora me voy a almorzar, aunque un poco tarde… ]]></content>
		</document>
		<document id="3aa6aa2cfa0a110c2d23af507cfd9f61" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/11/literatura-el-pijn-recomienda-el-extrao.html">			<content><![CDATA[Horas atrás escribí sobre las dos caras o personalidades que pueden convivir en un mismo individuo. Pues bien, este magnífico libro justamente habla de la dualidad del hombre y cómo a través de esta surge una constante lucha entre el bien y el mal, y todo dentro de una misma persona. Bueno, prepárense para un detallado aunque resumido viaje a través de la trama de esta obra maestra publicada en 1886.La historia se desarrolla en Londres. El protagonista de esta historia es Enrique Jekyll, un científico reconocido y hombre de bien.Richard Enfield (amigo del abogado de Jekyll, Utterson) caminaba con este último cuando recuerda un episodio en el que un hombre, de aspecto siniestro, había atentado contra una niña en esa misma calle. Este hombre, para evitar un escándalo, pagó a la familia de la niña una especie de “indemnización” por dicho accidente.Esa noche, el Dr. Utterson llegó a su casa y, luego de cenar, leyó el testamento del Dr. Enrique Jekyll. En éste decía que todos los bienes del científico, en caso de muerte o desaparición, pasarían a manos del misterioso Hyde. Utterson, al sorprenderse por dicho disparate, pensó advertir a Jekyll sobre el peligro que representaba que Él le diera todos sus bienes a Hyde. Pero antes, se propuso conocer a Hyde, y por esto comienza a investigar, y a tratar de encontrarse con este hombre tan misterioso. Una noche, lo ve y lo saluda, pero comienzan una discusión y Utterson planea definitivamente llegar al fondo de todo.Jekyll, una noche, organiza una cena con amigos y compañeros. Entre ellos estaba Utterson, quien se las arregla para quedarse a solas con Jekyll después de la cena. Conversando, abordan el tema del testamento del científico, y Utterson lo cuestiona respecto a su decisión de donar sus bienes a Hyde, quien Él no creía era digno de confianza. Jekyll hace su resolución inapelable, argumentando que “el asunto es absolutamente íntimo”.Cierta noche, una camarera estaba en su habitación junto a la ventana, observando a la luna. De pronto observó a dos personas (el anciano Sr. Carew, persona muy conocida en la sociedad, y Hyde, el personaje misterioso). El primero estaba siendo brutalmente agredido físicamente por el segundo, quien no paraba de golpearlo con su bastón. La camarera cayó desmayada en su habitación, y cuando despertó vio al Sr. Carew tirado en el suelo, muerto, por lo que llama a la policía. Al investigar, van a la casa de Hyde después de encontrar un trozo de su bastón en el lugar del hecho. Allí encuentran el otro trozo del bastón, y el lugar se encontraba desordenado, como si alguien hubiera hecho eso a propósito. Utterson reconoció que el bastón era un viejo regalo que este había hecho a Jekyll; la policía no encontró ningún dato que pudiera darle el paradero del asesino.Hyde, después del episodio, envió una carta a Jekyll. El científico le propone a Utterson que se lleve la carta y que haga con ella lo que crea conveniente, y alega que Él no quiere ver más a Hyde, y que no quiere tener ninguna relación con ese hecho tan desastroso, que además dañaría en gran escala su reputación. Hyde acepta, y se lleva la carta para examinarla con un viejo secretario suyo, el Sr. Guest. Compararon la letra de la carta de Hyde con la de una invitación que días atrás había hecho Jekyll, y, según Guest, eran idénticas, salvo que una presentaba una leve inclinación. Por esto, Utterson comenzó a sospechar que Jekyll estaba encubriendo a Hyde.El Dr. Lanyon, colega de Enrique Jekyll y amigo de Utterson, enferma repentinamente, y Utterson va a visitarlo. El Dr. le da una carta, y el abogado le pregunta acerca de Jekyll. Lanyon sufre una especie de recaída, y le dice que no quiere volver a hablar ni escuchar sobre Enrique Jekyll. El abogado, preocupado, se dirige a casa de Jekyll, quien, a través de su mayordomo (Poole), rechaza la visita, pero le envía una carta, en la que comunicaba a Utterson que deseaba estar aislado, sin visitas. Al llegar a su casa, el abogado planea leer la carta de Lanyon, pero esta solo podía abrirse después de la muerte o desaparición de Enrique Jekyll. Tiempo después, Poole comienza a ir a la casa de Utterson, preocupado por el estado de su amo, que empeoraba cada día.Una tarde, Utterson y Enfield caminaban por la calle en la que hace un tiempo había residido, en una casa de la cuadra, Eduardo Hyde. Utterson observa que dicha casa estaba ubicada en la parte posterior de la del Dr. Jekyll, por lo que cruzan el patio hasta el observatorio y ven, detrás de una de las ventanas de dicho lugar, a Jekyll. Como la ventana estaba entreabierta, el abogado entabló una conversación con el científico. Pero de pronto, Jekyll sufrió un cambio brusco en sus rasgos, por lo que cerró la ventana violentamente. Utterson y Enfield se miraron, sorprendidos. El abogado, con un poco de intención por la rareza de las cosas, comenzó a alejarse de Jekyll, y a “evitar” su compañía.Tiempo después, Poole llegó a casa de Utterson muy asustado. Su amo estaba cada vez peor: ya no salía de su estudio, se escuchaban gritos o ruidos extraños... y le pedía a Poole que buscara una sustancia que Éste nunca podía conseguir. Ambos se dirigieron a casa de Jekyll, donde luego de hablar con la servidumbre y ya cansados de esperar, forzaron la puerta y entraron al estudio, donde Hyde yacía en el lugar, muerto. Rápidamente, el abogado y Poole comenzaron a buscar a Jekyll. Pero no pudieron encontrarlo en todo el lugar. Lo que encontraron fue una carta dirigida hacia Utterson, escrita en puño y letra por el propio Jekyll. Según la fecha, ese mismo día Jekyll había estado vivo en ese lugar. En la carta el científico anunciaba su desaparición, y solicitaba al abogado que leyera la carta que le había entregado Lanyon antes de morir. Otro papel era el nuevo testamento de Jekyll, en el que dejaba su fortuna a Gabriel Juan Utterson.Ya en su casa, confundido, Utterson abrió la carta que le había sido entregada tiempo atrás por Lanyon. En ésta, el difunto le explicaba todo. Explicaba que un día, Jekyll le había mandado una carta en la que daba ciertas instrucciones sobre unos químicos que debía buscar en casa del Doctor, y que debía llevarlos a un lugar, en donde se encontraría con Hyde. Éste cumplió, y Hyde, luego de preparar una sustancia, le mostró su transformación a Jekyll. Le solicitó esto a Lanyon porque Él, que no se había vuelto a transformar en Jekyll, no podía ser visto, ya que Él en ese momento estaba prófugo por el asesinato del anciano Señor Carew.En otra carta, en la que Jekyll confesaba todo, explicaba que esa sustancia transformaba a la persona en otra totalmente distinta, generalmente una que había reprimido en alguna época de su vida. Que al principio era sólo un juego, pero que después se convirtió en una necesidad, y que después ya no tenía control. Era una lucha entre Jekyll y Hyde, para ver quien tomaba el poder del cuerpo. Como explicó, al querer preparar de nuevo la sustancia que necesitaba para la transformación, y al no quedarle cierto componente de esa sustancia había solicitado a Poole que lo encontrara. Éste no pudo hacerlo, ya que la sustancia que había utilizado Jekyll en su primer experimento debió haber tenido algo que la que le enviaban en sus últimos días ya no lo tenía. Por lo tanto, en medio de esa lucha entre almas, Jekyll decidió suicidarse. Recomiendo a ojos cerrados esta novela. La atmósfera medio gótica que lo envuelve a uno mientras se interna en sus páginas es única. ]]></content>
		</document>
		<document id="5b0504f102fb366c379ea272969bb0b4" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/11/por-ellos-per-debe-consolidar-sus-lazos.html">			<content><![CDATA[Pese a la crisis económica mundial, la economía peruana ha mantenido su crecimiento. Así lo indican las cifras que proporciona el Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI). Para ser más exactos, estas cifras revelan que la economía peruana sumó 87 meses de crecimiento ininterrumpido y que, por ejemplo, en setiembre último, la economía registró un incremento de 9.92%.Este panorama es favorable. Pero ¿debemos ponernos todos el traje del optimismo? No del todo. Ni mucho menos caer en triunfalismos y pensar que la crisis económica mundial no afectará a la nuestra. Según refirió -en una entrevista que publicó la revista Somos el último sábado- Pedro Pablo Kuczynski , ex ministro de Economía, “el país va a sufrir el año que viene con la caída de los precios de las materias primas: las exportaciones van a caer y el crecimiento del PBI va a ser menor”. No obstante, estoy convencido de que ahora que el Perú preside el Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico, los esfuerzos deben estar enfocados en incrementar las relaciones de comercio, inversiones y de cooperación con las más dinámicas economías del mundo, entre las que se encuentran EE.UU., China y Japón.Digamos que, en términos muy superficiales, el clima, la visión, el horizonte que estamos ofreciendo a los de afuera es óptimo, dado que nos respalda la solidez de nuestra economía. Pero no todo es color de rosa. No podemos excluir de este partido la atmósfera política turbia que nos embarga desde hace muy buen tiempo, menos aún teniendo en agenda cotidiana el escándalo de los petroaudios y de corruptela que envuelve al gobierno con empresas privadas, que remeció las estructuras del poder, y la reciente entrega de uno de sus principales implicados: Rómulo León Alegría. Esto, sin duda alguna, perturba la imagen que el país proyecta a los grupos de inversionistas extranjeros y podría mermar sus intenciones de inyectar capital y de, consecuentemente, generar empleo local en el mediano plazo, porque les provoca inseguridad. Ninguna de las demás economías miembros estará dispuesta a embarcarse en un intercambio abierto, libre y genuino con el Perú, si es que no ofrecemos las condiciones adecuadas, es decir, estabilidad política y económica, de tal forma que garanticemos un soporte en este proceso de intercambio. Nadie se asocia estratégicamente con su prójimo sabiendo que éste es como una moneda al aire.Con todo y altibajos, nuestro país, gracias al APEC, ha podido aumentar su presencia en la región de mayor crecimiento económico mundial. Eso es bueno. Los datos contundentes del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo (MINCETUR) nos permiten esbozar una sonrisa porque nos dicen que, en los últimos años, el comercio del Perú con APEC se ha expandido significativamente. Entre los años 2000 y 2007, las exportaciones hacia APEC aumentaron en 227% al pasar de US$ 3709,3 a US$ 15831 millones. El analista político Juan Antonio Velit considera que, para el Perú, presidir APEC es una suerte de prestigio, de oportunidad, de ventana para que otros países vean nuestra realidad, palpen nuestra economía y cotejen los avances que hemos logrado en los últimos ocho años en el marco de una era globalizada.¿La consigna? Usar este evento como una suerte de plataforma que nos permita concretar relaciones comerciales con los principales gigantes asiáticos. Esa, a mi humilde criterio, debe ser la prioridad, ya que la crisis económica devino en una inminente recesión en los Estados Unidos. Con China, por ejemplo, se está en fase de negociación del TLC. Kuczyinski sostiene que éste es un buen momento para plantearle a dicho país algunos puntos pendientes en relación con la firma del tratado, que van por el lado del sector textil. Asimismo, países como Japón o Corea del Sur, pese a que ya son exportadores grandes para el Perú, aún tienen la chance de abrirnos posibilidades nuevas de intercambio comercial y eso es positivo.El hecho de ser el único país de la Comunidad Andina que pertenece al Foro nos otorga cierto grado de ventaja respecto de los demás, en lo que a expectativas y proyecciones de crecimiento económico se refiere. Un enorme flujo de productos peruanos ya se distribuyen en los mercados de gran parte del mundo y tal tendencia debe mantenerse. No en vano el país aspira a convertirse en el puente del flujo comercial entre Asia y Sudamérica.Estamos ya ad portas de integrar un evento que será un medio de primer orden para difundir a nivel mundial los diversos atractivos que nuestro país posee. Ello le permitirá tener una ventaja comparativa respecto a otras naciones de América del Sur. La gran afluencia de delegados a las reuniones de APEC constituirá un enorme reto la organización de este evento, así como, una ocasión propicia para la promoción de oportunidades de negocios y de inversión.]]></content>
		</document>
		<document id="b45357cdec439ee9407afa8568702bf1" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/11/procediendo-inescrupulosamente.html">			<content><![CDATA[Dos semanas sin postear nada y ya comenzaba a sentirme mal. No es que no haya tenido nada sobre qué escribir o cosa por el estilo, sino que he estado tan avocado a la universidad y a mi chamba (aunque en estos días más a lo primero) que al finalizar el día, deseaba únicamente meterme al sobre -como se dice coloquialmente- porque terminaba muerto.¿Algo interesante que me haya pasado en este tiempo como para contar?...la verdad que sí.El domingo pasado estuve, con mi grupo del curso de Investigación Periodística Televisiva 2 de la universidad, en Cercado de Lima, más específicamente, en la zona de Morales Duárez, a un par de cuadras del mítico mundo de “Las Malvinas”, y estuvimos grabando unas entrevistas a unos recicladores formales que pertenecían a dos organizaciones llamadas ATIARRES (Asociación de Trabajadores Independientes Ambulantes de Residuos Sólidos) y ATALIR (Asociación de Trabajadores Ambientales de Limpieza y Reciclaje), a propósito de un “dato disparador” que había llegado a oídos de una integrante de nuestro grupo.Esta dato sostenía que existen colegios estatales y privados ubicados en los conos de Lima que obligan a sus alumnos a recolectar entre diez y quince kilos de material reciclable cada cierto tiempo –en especial papel- con la excusa de que, una vez comercializado todo el material que el colegio recauda a costa de los alumnos, el dinero obtenido se utilizará para “mejorar los implementos de enseñanza y la infraestructura, y para paseos y viajes de los educandos. Y aún más: es parte de la nota.Esta “norma” impuesta por estos colegios hace que los alumnos salgan a rebuscar esos materiales reciclables en la basura. Los testimonios que recogimos mediante las entrevistas que hicimos a tres recicladores nos permitieron conocer lo penoso que es encontrar a niños de nueve, diez o doce años inmiscuyéndose en los montones de basura en horas de la noche con tal de encontrar papel, cartón o plástico que puedan llevar a su colegio, y todo por capricho de los directores inescrupulosos, a quienes les importa un bledo que sus alumnos estén expuestos a infecciones, intoxicaciones y a ser violentados por los fumones que hay en las zonas –por ejemplo- de Ingeniería o Piñonate.¿Qué sucede si un niño no “cumple” con llevar su lote de material reciclable?, sencillo: “es dejado de lado por su profesor y se le asigna mala nota”, según nos cuenta un reciclador testigo de este hecho….qué tales conchasumadres estos directores y profesores…Y no son sólo los niños a los que esta “norma” les obliga a realizar este trabajo ilegal, sino también los padres toman parte en esta actividad, debido a que, en algunos casos, salen con sus niños a buscar en los desechos y a mendigar material reciclable a los propios recicladores, quienes se niegan a compartir lo que han encontrado, dado que ellos viven de eso, es su negocio. Por ejemplo, uno de los recicladores (decidí no mencionar nombres aún de los que entrevistamos y de los colegios que hacen esta mierda, porque todavía nos encontramos investigando el tema) nos dijo que un día se le acercó una señora embarazada y un tanto angustiada a pedirle papel porque su hijo de once años tenía que llevar al colegio al día siguiente cuatro o cinco kilos de papel reciclable y no encontraba nada aún. Entonces esta señora decidió irse a La Parada a comprar el dichoso papel no conciente del peligro al que iba a exponerse, más aún en el estado en el que se encontraba.Mi breve análisis se podría resumir en una pregunta: ¿qué clase de conciencia de reciclaje y de preservación ambiental les están enseñando estos directores hijos de puta a sus alumnos, si los OBLIGAN a reciclar para que, finalmente, estos huevones lucren con este hecho? El reciclaje es una actividad que beneficia a todos, es un negocio rentable cuando se practica de manera legal (como lo hace la empresa Provesur) y, sobre todo, debe hacerse voluntariamente. No se puede obligar a nadie a reciclar y mucho menos a los alumnos de un colegio estatal con el floro cojudo de “vamos a comprar más computadoras para el colegio” o “vamos a implementar un gimnasio”, cuando la verdad es que los directores y los profesores se confabulan para llenarse los bolsillos.Volveré a escribir sobre esto, una vez que tengamos concluida la investigación. ]]></content>
		</document>
		<document id="ca453409faacfca5ec18bb07dc0858b4" url="http://elblogdeunpijon.blogspot.com/2008/12/cayendo-en-la-espiral.html">			<content><![CDATA[Sin pensar, sin darme cuenta,en mis narices, se transformalo que veo. Si me vuelvo a quedardormido, despiértame.El tormento se apodera demi entorno. Rescátame sies que ya no sé ni lo que digo.Hoy no trataré de prevalecerni de buscar la luz del sol.Sigo cayendo en la espiral,que tarde o temprano volveráde nuevo a su punto de partida.Voy sorteando el temporal,que más adelante dejaráde darle sentido a mis heridas.Digas lo que digas,confiar en los milagrosno es la única salida.El paraíso es una excusapara no arder.Tendré que soportar, tal vez,algo más que un día.Una eternidad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>