<author id="5fcc727a21fc4c127277622e16b09736" url="secretosdelvaticano.blogspot.com" feed="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="617dbc60de0905f412fe056c7491d71f" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/03/antena-3-de-espana-estrena-serie-la.html">			<content><![CDATA[La cadena española Antena 3 estrenó el pasado lunes la producción titulada La Biblia, una serie de 10 capítulos que narra los episodios más significativos de las Sagradas Escrituras incluyendo el viaje de Noé en el arca, el Éxodo, la historia de Abraham, así como el nacimiento, la muerte y la resurrección de Jesucristo.La producción tuvo un costo de 22 millones de dólares, está producida por Mark Burnett (The Voice, Survivor) y Roma Downey (Tocados por un ángel) y cuenta con un reparto internacional en el que destacan el portugués Diogo Morgado, en el papel de Jesucristo, y la propia Roma Downey, como la Virgen María. Esta es la promoción de la serie.]]></content>
		</document>
		<document id="b4699effa37ad89986538dbadfa1207c" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/03/papa-francisco-visitara-argentina-en.html">			<content><![CDATA[Durante estas últimas semanas diversos medios de comunicación especulaban sobre la fecha en que el primer Pontífice latinoamericana, el Papa Francisco, visitaría Sudamérica, sobre todo, su país, Argentina.La fecha más probable según los medios era el mes de julio, cuando el Sumo Pontífice visitaría Brasil para participar en la Jornada Mundial de la Juventud, sin embargo, el diario argentino el Clarín, señala que la visita de Francisco estaría programada para la primera quincena de diciembre, dentro de una gira que incluiría países como Chile y Uruguay.El referido medio asegura que esta información ha sido revelada por "altas fuentes de la Iglesia", no obstante, este dato aún no ha sido confirmado por el Vaticano.Según el diario, esta decisión se habría tomado primero, por la coincidencia con la campaña por las elecciones legislativas en Argentina, que si bien se realizará en octubre, la primera vuelta será en agosto; y segundo, porque el Papa Francisco no quería restarle asistentes argentinos a la jornada juvenil que se realizará en julio en Brasil.]]></content>
		</document>
		<document id="7e0786c67c8853d6b2b71e8c70b7bc06" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/03/reflexion-del-papa-francisco-sobre-el.html">			<content><![CDATA[Reflexión del Papa Francisco sobre el inicio de la Semana Santa.]]></content>
		</document>
		<document id="8da8e0dcf61f4b44fb9ecc5418e02d94" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/04/benedicto-xvi-cumple-86-anos.html">			<content><![CDATA[El papa emérito Benedicto XVI cumple hoy martes 16 de abril, 86 años. Según los medios de prensa, Joseph Ratzinger, pasó su onomástico acompañado de su hermano Georg (el único miembro de su familia que queda con vida) en Castel Gandolfo, lugar en donde vive desde su renuncia ocurrida el pasado mes de febrero.Debido a esto, el papa Francisco le llamó por teléfono para darle sus saludos y además le dedicó la misa de la mañana que tuvo lugar en la capilla de la Casa Santa Marta y en la cual participaron trabajadores de la gobernación del Estado Vaticano.]]></content>
		</document>
		<document id="14c1e6a5c812c4cea9fc566295b270ff" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/04/el-vaticano-tambien-descarga-peliculas.html">			<content><![CDATA[Según Torrent Freak, una web dedicada a las descargas de software y series a través de torrents, analizó en un artículo las descargas piratas que se producen desde el Vaticano en películas y series.Lo que llamó la atención es que de la lista de series y películas piratas, se incluyen tres películas con contenido pornográfico, una de ellas involucra a las actrices Lea Lexis y Krissy Lynn.Así mismo, se ve una variedad de películas y series de televisión sobre todo estadounidenses como Touch, Chicago Fire, The Americans, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="e3f144b0085d281044c0eb172aef778e" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/04/juan-pablo-ii-podria-ser-canonizado-el.html">			<content><![CDATA[El camino de la canonización del Papa Juan Pablo II estaría cerca. Según el semanario italiano Credere de la congregación de los Paulinos, la comisión médica de la Congregación para la Causa de los Santos aprobaron un supuesto milagro por intercesión de Karol Wojtyla que posibilitaría su canonización el 20 de octubre de este año.Según la normativa vaticana una vez que la comisión médica da su visto bueno, el “milagro” será analizado por un grupo de teólogos, que si también lo aprueban pasa a la Congregación para la Causa de los Santos, de la que forman parte 30 cardenales, para su posterior aprobación.Después se la presentarán al actual papa Francisco para que dé su visto bueno definitivo.El semanario cree que el día más probable de la canonización de Juan Pablo II puede ser el 20 de octubre fecha intermedia entre el 35 aniversario de la elección de Karol Wojtyla como papa (el 16 de octubre de 1978) y el comienzo oficial de su pontificado (el 22 de octubre siguiente).]]></content>
		</document>
		<document id="14eef8245314bca9ccc5b69d0b4e37eb" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/04/papa-francisco-actuara-con-decision.html">			<content><![CDATA[Según un comunicado del Vaticano, asegura que el papa Francisco actuará "con decisión" contra los casos de abusos sexuales dentro de la Iglesia Católica.El Santo Padre buscaría en principio “promover las medidas de protección de los menores, la ayuda a quienes en el pasado han sufrido tal violencia, los procedimientos debidos hacia los culpables”.]]></content>
		</document>
		<document id="3e2f5033dba3b0b9320f1bf4f8a0c296" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/05/el-papa-francisco-habria-realizado-su.html">			<content><![CDATA[El canal TV2000, de los obispos italiano, aseguró este lunes que el Papa Francisco realizó una plegaria de liberación del demonio a un niño enfermo que asistió el domingo 19 a la misa de Pentecostés en la plaza de San Pedro en el Vaticano. El hecho ocurrió al final de la misa  cuando el papa se acercó sonriente a saludar a un grupo de enfermos. En un momento dado, Bergoglio se acerca a un niño. En ese momento el gesto del Sumo Pontífice cambia y con una seriedad extendió las manos sobre la cabeza del joven y dijo unas palabras que no se lograron escuchar pero que según los exorcistas que vieron el vídeo se trató de una plegaria de liberación del demonio o de un exorcismo.Este es el vídeo del momento en que el papa Francisco se encuentra con el joven.]]></content>
		</document>
		<document id="d608a1b5a5389a9a3d385181fd02314e" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/05/pasas-por-un-momento-dificil-quiza-esta.html">			<content><![CDATA[Papa Francisco, Homilía del 29 de mayo de 2013:  "Recuerdo que una vez, en que atravesaba un momento oscuro de mi vida espiritual y le pedía una gracia al Señor, fui a predicar los ejercicios espirituales a unas monjas. Y el último día se confesaron. Vino a confesarse una religiosa anciana, de más de 80 años, pero con los ojos claros y muy luminosos: era una mujer de Dios. Al final de la confesión viendo que era una verdadera mujer de Dios, le dije:'oiga, como penitencia, rece por mí, porque necesito una gracia, ¿eh? Si usted se la pide al Señor, seguro que me la dará'. Se detuvo un momento, como si rezara, y luego me dijo:"Claro que el Señor le dará la gracia, pero no se engañe: se la dará a su manera divina'. Esto me hizo muy bien. Sentir que el Señor siempre nos da lo que pedimos, pero a su manera divina. Y el modo divino es esto hasta el final. La forma divina consiste en la Cruz, no por masoquismo: no, no! Por amor. Por amor hasta el extremo".]]></content>
		</document>
		<document id="4bd75593467dff0583f5a70adf3518f7" url="http://secretosdelvaticano.blogspot.com/2013/06/detienen-monsenor-del-vaticano-por.html">			<content><![CDATA[El monseñor Nunzio Scarano fue detenido hoy viernes 28 en la mañana por la policía italiana, por presuntamente un caso de lavado de dinero relacionado con el Banco Vaticano.Según la fiscalía, la acusación trata de que el sacerdote intentó trasladar 20 millones de euros (26 millones de dólares) en efectivo de Suiza a Italia a bordo de un avión del gobierno italiano.Nunzio Scarano fue recientemente suspendido de su cargo de contador de uno de los principales departamentos financieros del Vaticano debido a acusaciones de fraude, corrupción y otros cargos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>