<author id="600c1343afde6e1498904667c253ab19" url="informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com" feed="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c615d206587c0c53b17cd60da7790e79" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/a-partir-de-agosto-del-2014-comenzaran.html">			<content><![CDATA[DE ACUERDO A LEY SE DARÁ PRIORIZACIÓN A LOS MAYORES DE 60 AÑOS. TAMBIÉN SE BENEFICIARAN LOS HEREDEROSDIARIO 16.-Una buena noticia para los miles de fonavistas. El vicepresidente de la Comisión de Economía del Congreso, Josué Gutiérrez, afirmó que a partir de agosto del 2014 se hará efectivo el pago a los aportantes del Fonavi. Así se solucionará una deuda de más de 20 años.Debido a la hiperinflación ocurrida entre los años 80 y 90 –señala Gutiérrez- ha sido complicado efectuar  los cálculos de cuánto dinero se debe devolver a los fonavistas. Sin embargo,  se logró determinar el dinero que les corresponde a los aportantes siguiendo una fórmula que incluye los indicadores de precio al consumidor, intereses y otras señales que equiparan el valor monetario a la presente época. “En función a esos indicadores  se está haciendo la compensación del monto real, estos cálculos ya están avanzados. La fórmula ya  está lista”, explicó. Es así como ese entrampamiento que persistió por años fue superado. “La Comisión Ad Hoc ha establecido que en agosto del 2014 se empezará a hacer los pagos correspondientes a todos los fonavistas. Estamos dando una muestra que el gobierno tiene responsabilidad frente a los aportantes”, expresó.DineroGutiérrez aseguró que ya se logró recuperar 500 mil soles y en el 2014 se espera recobrar otros mil 500 millones de soles más para cubrir la demanda total de las devoluciones que asciende a 3 mil millones de soles.Estos fondos provienen, entre otras empresas, del liquidado Banco de Materiales (Banmat). La Ley del Fonavista Nº 29625 permite la transferencia de esos  aportes a la Comisión Ad Hoc que fue creada por el Ministerio de Economía y Finanzas (MEF), a cargo de la devolución de los aportes de los fonavistas. Los recursos del Fonavi estaban en el Fondo Revolvente del Banco de Materiales,  construido a su vez por los aportes del Estado y el pago de beneficiarios.Adelantó que el flexibilizar la norma ha podido tener espacios económicos manejables para el Ministerio de Economía. “Entiendo que el próximo año el MEF va a salir a explicar esos puntos, porque se viene reuniendo con los aportantes para determinar las escalas de pago”, explicó.EmpresasCinco mil empresas ya han enviado toda la información referida a los aportantes, como el historial laboral y las fechas de aportes.La Comisión Ad Hoc comparte esa información con la Sunat y la ONP.Pago se heredaDe acuerdo a Ley, se  iniciará las devoluciones priorizando a los fonavistas en edades mayores a los 60 años. Le seguirán las personas entre  50 y 60 años y en un tercer orden los menores de 50 años.Además existe un derecho de herencia para los familiares de aquellos fonavistas que fallecieron.]]></content>
		</document>
		<document id="4625ee713c19e0edeee796d69854953d" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/alcalde-de-carabayllo-estaria.html">			<content><![CDATA[HAN SIDO DENUNCIADOS POR ENTREGAR CONSTANCIAS DE POSESIÓN A PRESUNTOS TRAFICANTES DE TERRENOSEste caso debe ser investigado y  el alcalde debe dar una explicación, la denuncia es grave y pone una vez de manifiesto la presunta conducta delincuencia  de algunos funcionarios  mafiosos que cuentan al parecer con el posible blindaje de la mencionada autoridad.¿ Hasta cuándo se permitirá que personajes como los denunciados, regidores mudos, sigan corrompiendo? Por estas maniobras descaradas, que atenta contra nuestra economía,  Carabaylo es el distrito con mayor índice de pobreza a nivel de Lima NorteLos presuntos actos de corrupción al interior de la municipalidad de Carabayllo no tienen cuando acabar, a la centenas de denuncias que vienen siendo investigados por la Fiscal Anti corrupción de Lima, se agrega una mas, la denuncia  contra  funcionarios de la Municipalidad de Carabayllo,  por entregar  constancias de posición a presuntos traficantes de terrenos. Una perla mas al extenso rosario de denuncias por actos de presuntos actos de corrupción que pone en evidencia la presunta entraña gansteril de una gestión que se hunde en el inmenso mar de  la corrupción que nos salpica a la cara. EN LA MIRA LIMA NORTE (6 de diciembre 2013), que se transmite de lunes a viernes por Gham Tv Canal 97 Cable Perú, De La Cruz Lerzundi informo que, la Asociación de Propietarios de Cerro Puquio – Carabayllo, han denunciado al Ing. Víctor Andrés Baltazar Ramos, Gerente de Desarrollo Urbano y Rural de la Municipalidad de Carabayllo y  Ronel Rodolfo Velásquez Cano, Sub Gerente de Catastro y Habilitaciones Urbanas de la Municipalidad de Carabayllo por entregar Constancias de Posesión  a presuntos traficantes de terrenos.La modalidad utilizada según la denunciante De La Cruz Lerzundi seria, primero entregan la constancia, luego ingresan al terreno de propiedad privada y finalmente denuncian a los verdaderos propietarios. A la pregunta ¿Qué si la Municipalidad avala a los traficantes de terrenos? Por su puesto, le están dando constancias de posesión falsas, y que nosotros hemos presentado un escrito, hemos dicho que las familias no habitan. Hay calles y han abiertos calles en terrenos señalados por los planos, todo gracias a estos gerentes y y sub gerentes de Carabayllo. Indico.]]></content>
		</document>
		<document id="65825129f79bad4b5eaf357178383a74" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/bolivia-cierra-el-ano-con-65.html">			<content><![CDATA[EL PERU PARALIZADO 2 AÑOS Y MEDIO Y LA POBREZA NO SE REDUCE.A diferencia del Perú que cierra el año con 5% de crecimiento sin reducción de la pobreza, Bolivia cierra el año con 6,5% de crecimiento y 35% de participación del estado en la economía. En el Perú, la participación  del Estado está prohibida por la Constitución de Fujimori.En ese sentido, el Perú muy eficaz en hacer crecer su economía, no lo es para  erradicar la pobreza, el crecimiento es solo de las mineras  que controlan el 70% de las exportaciones.Por ello, por más que tengamos  años de crecimiento, continuamos siendo el 2do país más pobre de América del Sur. Lo que percibimos es que crece la brecha  entre los peruanos ricos y pobres. Los ricos se hacen mas ricos y los pobres mas pobresA continuación,  adjuntamos una nota enviada a nuestro correo y que lo publicamos  por su alto contenido reflexivoBOLIVIA CIERRA EL AÑO CON 6,5% DE CRECIMIENTO Y 35% DE PARTICIPACIÓN DEL ESTADO EN LA ECONOMÍA. El presidente Evo Morales hizo el anuncio durante el acto de promulgación de la Ley de la Empresa Pública, que busca fortalecer el rol de las empresas estatales en le economía nacional. Consideró que el sector privado no debe “ponerse celoso” y, por el contrario, apuntalar la complementariedad. El presidente Evo Morales anunció hoy que 2013 cierra para Bolivia con un crecimiento económico de 6,5% y con 35% de participación del Estado en la economía, y anunció que las previsiones para el 2014 son "más alentadoras", en la medida que el país ingresará en la etapa de industrialización de sus recursos naturales, principalmente en el área de hidrocarburos. Morales destacó estas cifras macroeconómicas en el acto de promulgación de la Ley de la Empresa Pública, que reconoce a 23 empresas estatales y 20 con participación mayoritaria estatal y establece el régimen de las empresas públicas del nivel central del Estado, que comprende a empresas estatales, estatales mixtas, mixtas e intergubernamentales. "El crecimiento de la economía cerrará con 6,5% de crecimiento, que representa un récord en la actual gestión", afirmó. El Ejecutivo hjabía proyectado que el crecimiento económico en esta gestión alcanzaría el 5,5% del Producto Interno Bruto (PIB). El 24 de octubre, el Ministerio de Economía revisó su meta y proyectó que hasta diciembre este indicador estaría por encima del 6%. Estas cifras alentaron la aprobación del doble aguinaldo para el sector público y privado. En el caso de la participación del Estado en la economía, dijo que en 2013 llegó al 35%, mientras que en el pasado llegaba a entre 15 y 16%. Explicó que estos resultados son producto del trabajo de los profesionales bolivianos, la capacidad profesional y de una política economía construida con el aporte de los movimientos sociales. En julio de 2007, el Mandatario informó de que en los primeros 18 meses de su gestión el Estado había incrementado su presencia en la economía de 6% a 20% debido a la nacionalización de los hidrocarburos. En 2010, el Estado cerró el año con una participación en la economía del 29%. La inversión pública promedio alcanzó en los últimos años los 6.395 millones de dólares. La estatal Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB) superó en 2013 los 2.000 millones de inversión y para el 2014 la proyección es alcanzar los 3.029 millones de dólares, en tanto que la renta petrolera ascendió a 5.500 millones de dólares este año y para el próximo superará los 6.000 millones de dólares, explicó. También mencionó que Entel invertirá 300 millones de dólares en 2014. “No hemos importado políticas económicas, hemos parido juntos frente a las necesidades y tomando en cuenta las grandes reivindicaciones y eso se basa fundamentalmente en la recuperación de nuestros recursos naturales”, sostuvo. La ley promulgada esta mañana busca fortalecer a las empresas públicas. “El sector privado no puede ponerse celoso, más bien debería complementarse, empresas del Estado con las privadas, eso es parte de la economía plural”, reflexionó Morales y consideró que no debería haber competitividad entre el Estado y el sector privado. La norma prevé, entre otras cosas, que los funcionarios y ejecutivos de las empresas públicas que usen de forma indebida información privilegiada serán condenados a penas de uno a cuatro años de cárcel, y además fija la constitución de un fondo mínimo con 5% de utilidades para eventuales pérdidas y la incorporación del régimen de la ley General del Trabajo para este sector. Morales aseguró que las perspectivas económicas para el 2014 son alentadoras, sobre todo por la industrialización de recursos naturales, como en el área de los hidrocarburos. http://www.la-razon.com/economia/Presidente-Crecimiento-economico-participacion-economia_0_1968403162.html BOLIVIA CIERRA EL 2013 CON UN CRECIMIENTO ECONÓMICO RÉCORD DEL 6.5 % Bolivia cerrará este año con un crecimiento económico del 6,5 % frente a las previsiones iniciales del 5,5 %, lo que marca un nuevo récord para el país, anunció hoy el presidente boliviano, Evo Morales. La Paz. El mandatario, que promulgó este jueves en el Palacio de Gobierno en La Paz la nueva Ley de la Empresa Pública, dijo que las previsiones para el año que viene son aún "más alentadoras" . "Este año estamos cerrando con un crecimiento de 6.5 %, que representa un récord en la actual gestión y frente a las épocas neoliberales mucho más todavía" , afirmó Morales, quien aseguró que "antes (de su llegada al poder) el promedio de crecimiento económico era de 2.9 %" . Las previsiones iniciales del Gobierno boliviano para 2013 situaban el crecimiento económico en un 5.5 %, aunque estas cifras se revisaron en octubre pasado, cuando el Ejecutivo incrementó el crecimiento previsto al 6.6 %. Morales destacó asimismo el aumento de la participación estatal en la economía, que cifró en un 35 %, con una inversión de 6.395 millones de dólares desde su llegada al Gobierno en 2006. "Cuando dejamos al sector privado nos dejó un Estado mendigo, un pueblo mendigo, un Estado dependiente de organismos internacionales, y eso en corto tiempo cambió" , aseveró el gobernante. También dijo que esa mayor participación estatal permitió "cambiar la imagen de Bolivia en la parte económica y financiera" . Para Morales, las previsiones para el próximo año son "más alentadoras" , toda vez que el país entra en la etapa de industrialización de sus recursos naturales. Sin embargo, un informe de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal) difundido este mes pronostica que la economía boliviana se desacelerará el año que viene y crecerá un 5.5 %, un punto menos que este ejercicio. Dicho informe atribuyó el crecimiento del 2013 a un nivel histórico en la venta de gas y a un aumento del consumo.]]></content>
		</document>
		<document id="95eb5456e35af17fd31234e84cef6240" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/en-carabayllo-nada-que-celebrar-todo.html">			<content><![CDATA[2013 SE RECORDARA COMO EL AÑO DE LOS CORRUPTOSLa despedida del 2013 y la bienvenida al 2014, está llena de buenos deseos y propósitos. Pero la pregunta por el premio mayor ¿hay algo que celebrar? . Definitivamente que no.Claro. Es cierto. Me hubiera gustado decir a todos y cada uno de los carabayllanos, “Feliz navidad y próspero año nuevo” Por desgracia no es posible. Una pandilla  maneja el destino de nuestro empobrecido pueblo en complicidad con una logia de regidores mafiosos seudo representantes del pueblo que han terminado convirtiendo a la municipalidad, en una  apestosa e inmunda cloaca de indeseables militantes del Partido Popular Cristiano (PPC), en alianza para delinquir con el aprofujimorismo.Sin embargo, no perdemos la esperanza, algún día quizás podamos liberarlo de esto, y de seguro, apenas estos miserables vean que no pueden continuar delinquiendo, saldrán fugando como lo hacen las ratas cuando el barco se hunde.En esta despedida del año 2013  y bienvenida del 2014 tan triste y miserable, con miles de pobres hambrientos y jodidos y una  clase media sugestionada por las ofertas navideñas, no hay nada que celebrar.Por ello, el 2014 no tiene nada de prospero para los que no tienen y los que aún sobreviven con un sueldo miserable que le será disminuido con los nuevos impuestos, el aumento del consto de vida, la violencia generalizada por el mismo gobierno, la inseguridad, el aumento de pobreza, la falta de apoyo al agro, la explotación minera, la venta de recursos naturales. Todo esto es lo que nos espera en el año que viene. No encontramos por ningún lado lo prospero, excepto para quienes  se vienen enriqueciendo ilícitamente.  ]]></content>
		</document>
		<document id="33002945a7eec75f3389c745c23dcc91" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/feliz-ano-nuevo-y-no-chupen-mucho.html">			<content><![CDATA[ 2014: VIEJAS ATADURAS con NUEVOS NUDOSPasado la locura y la resaca en la que todo sera pura ilusión con los mejores deseos, volveremos  a la realidad en medio de dificultades y conflictos acumulados producto de ofrecimientos incumplidos que harán  sumamente difícil el escenario.Y, ¿la gran transformación? ¿Continuaremos siendo un país en donde la justicia funcione solo para los que tienen plata o influencias?La misma historia:Un país donde cada vez hay más pirañas, cogoteros y hampones que se disfrazan de políticos para robar a lo grande?.Un país que termina  con un crecimiento del 5% y los ricos se hacen mas rico y los pobres mas pobres.Un país en donde el crecimiento es solo de las mineras  que controlan el 70% de las exportaciones.Un país que continuamos siendo el 2do país más pobre de América del Sur. Un país en donde solo crece la brecha  entre los peruanos ricos y pobres. ]]></content>
		</document>
		<document id="10317bc4655577c1314eea09e03e5a9a" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/la-historia-de-una-joven-mujer-que-le.html">			<content><![CDATA[ENFRENTO  CON CORAJE EL ENORME DESAFIÓ DE SU DISCAPACIDAD: SIENDO NIÑA PERDIO SUS DOS PIERNASLA HISTORIA DE UNA JOVEN MUJER QUE LE GANO A LA ADVERSIDADLa historia que  ofrecemos,  es la historia de una joven mujer que con coraje y dedicación enfrento el desafío de su discapacidad  producto de un accidente que le ocurrió cuando era niña, le amputaron las dos piernasNo se amilano ante la adversidad, por el contrario, salió fortalecida, tuvo que rehacer su vida, empezar de cero. El accidente marcó su vida, Pero no la postergo, fue más bien, un re descubrimiento de sí misma. Entendió que vivir era lo que la hacía feliz.]]></content>
		</document>
		<document id="a8f907851330b3dfad6be02dbbaa7011" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/la-mafia-se-recicla-keiko-fujimori.html">			<content><![CDATA[LUIS CASTAÑEDA PARA LIMA METROPOLITANAENCUESTA... OLLANTA Y NADINE 2013 Y PRESIDENTE 2016Manuel Ruiz Huidobro CubasDic 28 a las 4:42 PMEn un año cargado de conflictos en los más altos niveles de la política peruana ¿cómo ha evolucionado la aprobación del Presidente y de la Primera Dama? GfK nos presenta el nivel de popularidad de ambos entre la población urbana durante los doce meses del 2013.Y,  a dos años y cuatro meses de las elecciones presidenciales, Ipsos nos muestra la intención de voto de los peruanos de la ciudad y del campo a diciembre de 2013.Veamos las dos encuestas siguiendo el enlace del Instituto del Perú.Saludos de Manuel RHhttp://institutodelperu.org.pe/index.php?option=com_content&task=view&id=925&Itemid=110]]></content>
		</document>
		<document id="5a0894b9432082e3f78253b8fbf8591e" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/ministerio-publico-copado-por-apristas_6106.html">			<content><![CDATA[Hay una genética vocación delincuencial en los apristas, ésa que Víctor Raúl describió en su carta desde la prisión en San Lorenzo, el 3 de octubre de 1923, antes de partir al destierro: la política como vil negociado culpable.  Lastimosamente el Perú olvido su pasado 1985 - 1990, Esto no es nuevo. Del APRA SOLO SALE PUS. Haya de la Torre creo un nido de ratas mal  llamado partido del pueblo, LO REAL ES PARTIDO DE RATAS LE PUEDE INTERESARMINISTERIO PUBLICO COPADO POR APRISTASDiario La PrimersaLos nexos del Partido Aprista en el Ministerio Público se ponen en evidencia no solo con la presencia del perito de ese partido Julio César Mori, quien redactó un informe que derivó en el archivamiento de una investigación preliminar por enriquecimiento ilícito al expresidente Alan García, sino también con la confirmación que el gerente general de la Fiscalía, Fernando Lazo Manrique fue miembro del Partido Aprista hasta el año 2009 y apoderado del líder aprista hasta marzo de 2013.Así lo aseguró el jurista Carlos Rivera, quien añadió que estos hechos demuestran que hay una marcada influencia de personajes vinculados al aprismo en cargos ejecutivos y directivos de esa institución.“Quizás no todos los fiscales sean apristas, pero los que dirigen el Ministerio Público, como el caso de Lazo Manrique, puede que terminen decidiendo cosas en el Ministerio Público sobre personas vinculadas al partido durante las investigaciones preliminares, tal como ya sucedió con el expresidente García”, refirió.Dijo que si bien Lazo no tiene relación con las investigaciones de los fiscales, su presencia en ese alto cargo administrativo puede traducirse en influencia. “Los últimos tiempos las investigaciones, sobre todo aquellas en que García Pérez ha sido el personaje central, casi todo le ha sido favorable, desde el caso El Frontón hasta los narcoindultos”, comentó.Para Rivera es un hecho sabido que cuando las investigaciones a García llegan al Ministerio Público se cree que va ser excluido y “por eso el Partido Aprista siempre está buscando que los temas que involucran a sus militantes vayan al Ministerio Público antes que al Congreso”.En ese contexto, manifestó que no se puede dejar de mencionar la actuación del fiscal José Peláez, “sin faltarle el respeto, es  evidente que proviene de una familia vinculada al Partido Aprista”.evidente que proviene de una familia vinculada al Partido Aprista.NOTAS RELACIONADAS¿Qué es lo que tratan de ocultar los apristas...?Gestión pública y modernización del EstadoApristas atacan a la Mega por desesperación]]></content>
		</document>
		<document id="20b631f2c848229e3df6729b73564f1a" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/ocurrio-hace-un-ano-en-comas-es-uno-de.html">			<content><![CDATA[ CENTRO DE DIVERSIÓN DONDE SE MEZCLA LA PROSTITUCIÓN CON LA DROGA A VISTA Y PACIENCIA DE LAS AUTORIDADESEste año no sera diferente: El Boulevard (Bulevar) de Retablo Comas es unos de los primeros centros de diversión nocturna en Lima Norte.Esta ubicado en el Distrito de Comas, a uno de los lados de la transitada y conocida avenida TUPAC AMARU, esta calle se encuentra ubicada a la altura de la cuadra 15 de la avenida Universitaria. ]]></content>
		</document>
		<document id="c75a2829b0f3ee6976ca2313a9dd3f00" url="http://informativocodeci-cn-cideco.blogspot.com/2013/12/restringen-suministro-de-agua-en-lima.html">			<content><![CDATA[DISTRITO AFECTADOS: COMAS CARABAYLLO PUENTE PÍEDRA SANTA ROSA y VENTANILLASEDAPAL ANUNCIÓ QUE LA MEDIDA SE REALIZARÁ POR BAJO CAUDAL DEL RÍO CHILLÓN.Trome Domingo 29 de diciembre 2013 Sedapal anunció que a cinco distritos de Lima Norte se les restringirá el suministro de agua potable, debido al bajo caudal del río Chillón.Desde ayer, en Comas y en Carabayllo el horario de abastecimiento es de 6 de la mañana a 6 de la tarde. Mientras tanto, en Puente Piedra y Santa Rosa de 6 a.m. a 2 p.m. Y en Ventanilla de 5 a.m. a 3 p.m.La restricción del agua se suspenderá cuando se normalice el caudal del río. Además, se ha previsto un plan de contingencia en caso de incendios.MÁS SOBRE: Puente Piedra Comas Carabayllo Ventanilla Santa Rosa Río Chillón  Sedapal]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>