<author id="60663056a3e2b64416f64afd81907d34" url="unlugarbajoelsol.blogspot.com" feed="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9557e02746cd528d6e59fae1f51b8f11" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/arequipa-y-la-vuelta-de-la-esquina.html">			<content><![CDATA[Uno de los más completos recorridos a tanta belleza sacra colonial y republicana. Visitar las iglesias no sólo debería ser labor de feligreses sino de todo buen amante de la estética, arte y silencio.]]></content>
		</document>
		<document id="811c87aa91d16e2451ac24f85dbfa9f3" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/ballon-farfan-arrullo-vals.html">			<content><![CDATA[De cómo llega la música.Seguramente muchas veces qedan en nuestra memoria, canciones qe forjan nuestra identidad musical; la forma más común es escuchar nuestro entorno familiar, un tío que siempre recurre a ese viejo disco de fin de semana, o la canción qe tarareaba nuestra madre mientras hacía los quehaceres en el hogar, las canciones qe le gusta al abuelo, qe baila la nieta... en fin.Conversando con José "Pepe" Valencia, distinguido ex-profesor del CRM Luis Duncker Lavalle, nos anima a incluir la obra en un recital de piano... nos sugiere no repetir ya los consabidos Melgar y Silvia... sino un vals qe a su entender era hermoso "Arrullo", a decir del maestro le fue enseñado por el mismo compositor cuando enseñaba en el colegio experimental de Miraflores, verdaderamente un vals sincero y equilibrado.Un detalle muy interesante es qe el vals "Arrullo" tiene una marcada influencia en la primera melodía den el famoso vals "Fascination" compuesto por Fermo Dante Marchetti en 1904 y con letra de Maurice de Féraudy (1905), Ballón Farfán tenía 12 años de edad; por lo tanto es muy probable que la melodía de "Fascination" haya servido a Don Benigno para iniciar "Arrullo".Se puede escuchar una versión de "Fascination" grabada en 1917 aquí, la primera grabación que se realiza de "Arrullo" es en 1923, cinco años después.No queremos desmerecer el trabajo del maestro, pero sí evidenciar las fuentes europeas de su inspiración.Con el arreglo de Prof. Gino Callata y la Big Band del CRM Luis Duncker Lavalle "Arrullo":La grabación de 1917, "Fascination", para su comparación auditiva]]></content>
		</document>
		<document id="2295634a3bae2c2432632460983b8729" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/cantos-religiosos-ii-coronacion-de-la.html">			<content><![CDATA[Ballón Farfán tuvo una gran actividad musical no sólo en lo popular sino también en la Arequipa religiosa de primera mitad de siglo XX. Mucha de su obra no fue editada pues seguramente quedaba en la memoria popular o no se tenía la decisión o los medios económicos para editar la música.En un pequeño librito titulado "Música de los cantos populares en honor de la Santísima Virgen" editado por Establecimientos Gráficos La Colmena en Arequipa, s/f. Pg. 6 aparece la melodía de canto Nro. 5 titulado "Himno oficial para la coronación de la Stma. Virgen de Caima" por Benigno Ballón Farfán.La pequeña obra reza en su texto:HIMNO OFICIAL PARA LA CORONACIÓN DE LA STMA. VIRGEN DE CAIMAArequipa, Arequipa católica entona,himno excelso de gloria y amor.Pues la Virgen de Cayma pregona,las bondades de nuestro Señor.Candelaria de Cayma,fue siempre Madre tierna y supremo blasón.Luz celeste que alumbra radianteesta tierra de lava y de sol.En 1947 se celebró en Arequipa un trascendental Congreso Mariano, que fue el marco preparatorio para la solemne coronación canónica de la Virgen de Cayma. Trasladada a la Plaza de Armas, el día 11 de mayo tuvo lugar la ceremonia en la que el Emmo. Cardenal Juan Gualberto Guevara, Arzobispo de Lima y Primado del Perú, ciñó sobre la frente de la imagen una espléndida corona en representación del papa Pío XII; participaron el Presidente del Perú Jose Luis Bustamante y Rivero, Mons. Luis Arrigoni del Nuncio Apostólico del Perú, Mons. Leonardo Rodriguez Ballón Arzobispo de Arequipa, Herasmo Hinojosa - Párroco de Cayma y Juan Presbítero Almonte Alcalde de Cayma.Para más detalles sobre el evento eucarístico:http://hermandaddejesuscautivoarequipa.blogspot.com/2011/02/virgen-de-la-candelaria-festividad-2011.html]]></content>
		</document>
		<document id="674fb6188569c20d31b02dd1b9a86be1" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/cantos-religiosos.html">			<content><![CDATA[Increíble me parece la idea de qe no se haya encontrado una sola partitura en nuestra catedral, me refiero a una partitura que evidencia la producción de la capilla catedralicia de Arequipa. Pero la tradición popular y el celo de las congregaciones religiosas puede más y nos deja música qe lejos de ser los cantos barrocos o renacentistas se conjugan con instrumentos modernos, al final la fe es la misma.Agradecimientos al Canal YouTube de Humberto AraujoAltamente recomendado visitar: http://hermandaddejesuscautivoarequipa.blogspot.com/2011/09/festividad-de-la-virgen-del-perpetuo.html]]></content>
		</document>
		<document id="3e4a3a055d28c929f29cceb373789a91" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/composicion-op-04-el-hijo-del-trueno-y.html">			<content><![CDATA[Pensando en los viajes recientes a Orcopampa y Salinas, no he podido dejar de sorprenderme por el cielo que se impone ante la estepa andina, sus nubes límpidas, la inocencia de los niños en las comunidades y ese frío qe no cesa y lo cubre todo.El Synth trabaja un sonido pedal imitando al aire de las cumbres donde nace rítmico, inquieto, disonante el trueno y su hijo para luego de jugar en la pampa encontrarse con una pequeña... conversar, compartir, escuchar, calmarse...]]></content>
		</document>
		<document id="fdef629cd0859159669b883b0b11addb" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/composiciones-op05-cuando-llegue-la.html">			<content><![CDATA[CUANDO LLEGUE LA TARDELetra: Luzgardo Medina Egoavil (fragmento del poema del mismo nombre)Música: Omar CarrazcoVolveremos a recorrer el rastroDel agua o del fuegoYa no se perderán las ovejasY tampoco tus manos cortarán el pastoQue solía crecer como la palabra universoCuando llegue la tardeEl misterio con sus pájaros huecosVendrá a tocar tu puertaY tú le dirás que aunque lo conocierasNo le darías aposento ni en un pedazo de rincónY menos un vaso de agua.  PARTITURA Cuando Llega La Tarde236 by Phortus]]></content>
		</document>
		<document id="61c21067fd90146793dfa8cff7eddee1" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/luis-duncker-lavalle-vida-y-obra.html">			<content><![CDATA[No sé si cometí delito de derechos al subir éste documental. Pero al conversar con nuestro amigo Antonio Ugarte y Chochano (productor de la Serie: Ilustres Arequipeños), llegué a la conclusión que probablemente nadie suba éste video a la "nube". Gran inspiración melancólica en la obra de Duncker al final de sus obras se manifestó en Nostalgia, Leyenda Apasionada y Mazurka patética; personalmente, sus mejores obras. El vals Caricias fue dedicado a Eilen Syer Jones, impreso bajo el seudónimo de A.de Suli y editado posiblemente en Chile. El vals Luz y sombra es uno de los ejemplos clásicos de las obras en cuya interpretación se combinan diversos movimientos, alternando los lentos con los ápidos y diversas formas de expresión, el arreglo para orquesta es gracias al músico Bernardo García Izquierdo (1960´s ?)Lo más interesante de su contexto personal es el medio donde el compartía sus pensamientos, anhelos, ideales y logros... El Aquelarre, ese senado nocturno de literatos en donde la presencia del músico absorbía lo que después se transformaría en poesía.Vida y obra de Luis Duncker Lavalle.]]></content>
		</document>
		<document id="ac6a20c5578af280555111fe22132448" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/mariano-bolognesi-himno-02-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Mariano Bolognesi, Coronel, músico peruano, hermano menor del Héroe del Morro. Nació en Arequipa en 1826; y murió en Lima. el año de 1899. El ímpetu patriótico y la moda imperante de producción de obras nacionalistas y militares propició la obra que hoy compartimos: Himno peruano 2 de mayo.OBRAS:Las rosas pompones (polka) 1851Canción Nacional (voz y orquesta) 1853Marcha patriótica Tunante (rebautizada por su padre como "La Arequipeña") 1853Aurora del 5 de Enero (obra teatral patriótica con coros, canción nacional, redoble de tambores, etc.)1855La Americana (composición poética y musical con coros) 1862Cuadrilla para sexteto (piano a 4 manos, dos violines, flauta, cello y piston) 1866Obertura 1874La Salvadora 1874Canción Nacional Dos de Mayo 1874Vals Los Ecos del Misti s.f.PUBLICACIONES PEDAGÓGICAS:Compendio de música elemental 1865Manual de Solmisación 1867Música principios elementales 1888 3ra. ediciónHimno Peruano 2 de Mayo_Mariano Bolognesi by PhortusFuentes:Rodolfo Barbacci, Apuntes para un diccionario musical peruano.Biblioteca Nacional de España.]]></content>
		</document>
		<document id="39424ce0780f75563bd7dd35ae2da67" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/rodriguez-olcay-sed-vals.html">			<content><![CDATA[SEDEduardo Rodríguez Olcay (música) César "Atahualpa" Rodríguez Olcay (letra)Hay noches como en Bécquer,que tengo el vino tristela sed apresuraday el  corazón tambiénQue quisiera librarmedel embrujo malditode tus ojos celestesy beber... y beberSi estuvieras conmigote diría no quierodéjame que soy fuertepara odiarte mujerYa mi copa en voz bajacon rencor le diría,con rencor le diríatengo sed.Y más tarde borrachopor las calles desiertas;sin pensar, ni querercomo un perro humilladome verán las aurorasolfateando las huellasque dejaron tus piesHay noches como en Bécquer ...]]></content>
		</document>
		<document id="89cc85f6462887ad733e67269db52e0c" url="http://unlugarbajoelsol.blogspot.com/2013/08/tanto-poder-e-influencia-hasta-para.html">			<content><![CDATA[Tanto poder e influencia hasta para perdurar al paso de los años.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>