<author id="626b2cf75baeac69935f174583e90da1" url="fulbitoyfullvaso.blogspot.com" feed="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="6f3e4e81592c26087feed86c110a15ec" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/blatter-insiste-con-el-apodo-cristiano.html">			<content><![CDATA[Otra vez el presidente de la FIFA, Joseph Blatter, se refirió a Cristiano Ronaldo como "comandante". Aunque, en esta ocasión dejó atrás el tono de burla y lo hizo de modo claramente elogioso, el suizo recayó en el calificativo que enfureció al portugués y a los hinchas del Real Madrid.El presidente de la FIFA, que se entrevistó en Roma con el Papa, volvió a referirse al portugués como "un excelente comandante".En Roma, tras ser recibido por el Papa Francisco, Blatter insistió en que no se arrepiente de lo dicho días atrás. "Para mí sigue siendo un excepcional jugador y un extraordinario comandante en el campo", reafirmó. Luego, aclaró: "Obviamente cada uno de nosotros, en nuestro corazón, tiene un favorito propio", en alusión a los candidatos al Balón de Oro.Tanto Cristiano Roanaldo como sus fanáticos portugueses y los hinchas del Real Madrid se habían ofendido por las palabras de Blatter, en las que reconocía su preferencia por el juego del capitán de la Selección argentina, Lionel Messi. "Messi es un buen chico. A cada padre y madre le gustaría tenerlo en casa. Es amable y buen tipo. El otro es como un comandante sobre el campo", había sido la declaración del presidente de la FIFA que desató la polémica.]]></content>
		</document>
		<document id="4d1d95b8a250f1d7f0dcd0f11f92d920" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/cristiano-ronaldo-es-entrevistado-por.html">			<content><![CDATA[Cristiano Ronaldo recibió esta mañana a Miguel, Guillermo, Jorge y Víctor, cuatro niños enfermos de leucemia cuyo ídolo es el delantero portugués. Durante el encuentro, el futbolista mostró su lado más tierno y noble.El delantero portugués, donante de médula, mostró su lado más tierno junto a estos pequeños.“Para mí ustedes son los héroes. Para luchar como lo hacen contra esa grave enfermedad hay que tener mucha fuerza anímica y psicológica”, dijo el portugués a los cuatro, mientras estos lo entrevistaban en las instalaciones del Real Madrid.El delantero aprovechó para animar a todos a convertirse en donantes de médula. De hecho, él ya lo es. “Es algo que no cuesta nada, es un proceso muy sencillo y la persona que lo hace se queda muy contenta porque sabe que va a ayudar a otra”, sostuvo.“No hay un club como el Real Madrid, es el más grande del mundo”, les contó la estrella a los niños, quienes se mostraron muy interesados en conocer el día a día de su ídolo.]]></content>
		</document>
		<document id="1797f9873ef8adaeec6ee0a6d602ac74" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/cristiano-ronaldo-tendra-museo-propio.html">			<content><![CDATA[El portugués Cristiano Ronaldo, hijo pródigo de Madeira, tendrá próximamente un museo dedicado a su carrera ubicado en la capital de este archipiélago, Funchal, donde la estrella del Real Madrid nació hace 28 años.Según informa la prensa portuguesa, el espacio fue iniciativa de la familia de Ronaldo, -con su madre Dolores Aveiro a la cabeza-, y tendrá también el apoyo de Jorge Mendes, agente del jugador que se postula como el más firme candidato al Balón de Oro de este año.El museo, del que no se han revelado detalles, estará situado en el centro de la turística Funchal y podrá acoger objetos asociados a la exitosa carrera del futbolista así como sus premios individuales. Otro de los símbolos del fútbol luso, el entrenador José Mourinho, fue objeto de una reciente exposición en su Setúbal natal visitada por miles de turistas.Cristiano Ronaldo dos Santos Aveiro nació el 5 de febrero de 1985 en el escarpado barrio de Santo António, en Funchal, en una humilde zona conocida como Quinta Falcao, donde comenzó a dar sus primeros pasos en el fútbol.Después de militar en clubes de las Islas, -Andorinha y Nacional de Madeira-, fichó cuando era niño por el Sporting de Lisboa, al que abandonó con 18 años por el Manchester United, donde se consagró como una estrella mundial.Después de varios trofeos con el club inglés -el más relevante la Liga de Campeones de 2008- fue contratado por el Real Madrid por un valor récord en el fútbol mundial (93 millones de euros).En el club de Chamartín, el Balón del Oro de 2008 ha batido varios récords goleadores y fue campeón de Liga en 2012. Con la selección portuguesa, está a un gol de batir el récord goleador de Pedro Pauleta, con el que está empatado a 47 tantos.]]></content>
		</document>
		<document id="6038b8ae24925d68b217f58b4972dc7f" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/doria-tillier-cumplio-su-promesa-y.html">			<content><![CDATA[Doria Tillier, la atractiva chica del tiempo de Canal +, se tomó un poco a chiste la cosa. Veía tan tan complicado que Francia pudiera levantar el 2-0 de la ida que en 'caliente' decidió lanzarse a la piscina. "Si la selección consigue clasificarse para el Mundial de Brasil 2014 en la repesca, yo me quedo desnuda delante de las cámaras", apuntaba la periodista en antena.Francia se paró ayer durante unos minutos. No fue para ver clasificarse a los 'bleus' al Mundial de Brasil 2014 sino para comprobar si la periodista de Canal Plus Francia, Doria Tillier, cumplía su promesa y se desnudaba como había prometido días atrás.Al final, los de Deschamps le dieron la vuelta a la eliminatoria y Doria tuvo que cumplir con su promesa. La 'chica del tiempo' no dio la previsión como es habitual sino que lo hizo correteando desnuda por un prado del pueblo de Poil, cerca de Dijo, en unas imágenes filmadas unas horas antes.Lo malo para todos los que esperaban un desnudo por todo lo alto es que el cámara que estaba grabando esas imágenes no quiso deleitarles con un plano más cercano. Los fans- que ya son muchos de Doria Tillier- lamentaban que su espectacular cuerpo estuviera tan alejado de la cámara.]]></content>
		</document>
		<document id="126b39ce741f908c0d53a5b02bdfff3" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/estos-son-los-30-paises-clasificados-al.html">			<content><![CDATA[Aún falta definir la totalidad de países que disputarán el Mundial Brasil 2014 pero hasta el momento ya son 30 los países que tienen asegurado su cupo al torneo del próximo año.Brasil fue el primer clasificado al ser la sede del Mundial 2014, ya hay 24 selecciones en el torneo.Hoy finalizaron los repechajes de las zonas europea y africana. Ghana y Argelia accedieron hoy a la Copa del Mundo tras eliminar a Egipto y Burkina Faso, respectivamente.En Europa; Francia, Portugal, Croacia y Grecia sellaron su pasaporte a Brasil dejando fuera a Ucrania, Suecia, Islandia y Rumanía.Solo faltan definir a los últimos dos clasificados, los cuales serán seguramente Uruguay y México, equipos que golearon a Jordania (5-0) y Nueva Zelanda (5-1) en los cotejos de ida y están practicamente dentro del mundial.Países clasificados y fecha de clasificación:1. Brasil - 30 de octubre de 2007 (Anfitrión)2. Japón - 4 de junio de 2013 (1° del Grupo B de la fase 4 de la AFC )3. Australia - 18 de junio de 2013 (2° del Grupo B de la fase 4 de la AFC)4. Irán - 18 de junio de 2013 (1° del Grupo A de la fase 4 de la AFC)5. Corea del Sur - 18 de junio de 2013 (2° del Grupo A de la fase 4 de la AFC)6. Holanda - 10 de septiembre de 2013 (1° del Grupo D de la UEFA)7. Italia - 10 de septiembre de 2013 (1° del Grupo B de la UEFA)8. Estados Unidos - 10 de septiembre de 2013 (1° del Hexagonal final de la Concacaf)9. Costa Rica - 10 de septiembre de 2013 (2° del Hexagonal final de la Concacaf)10. Argentina - 10 de septiembre de 2013 (1° en la Clasificación de Conmebol)11. Bélgica - 11 de octubre de 2013 (1° del Grupo A de la UEFA)12. Suiza - 11 de octubre de 2013 (1° del Grupo E de la UEFA)13. Alemania - 11 de octubre de 2013 (1° del Grupo C de la UEFA)14. Colombia - 11 de octubre de 2013 (2° en la Clasificación de Conmebol)15. Rusia - 15 de octubre de 2013 (1° del Grupo F de la UEFA )16. Bosnia y Herzegovina - 15 de octubre de 2013 (1° del Grupo G de la UEFA)17. Inglaterra - 15 de octubre de 2013 (1° del Grupo H de la UEFA)18. España - 15 de octubre de 2013 (1° del Grupo I de la UEFA)19. Chile - 15 de octubre de 2013 (3° en la Clasificación de Conmebol)20. Ecuador - 15 de octubre de 2013 (4° en la Clasificación de Conmebol)21. Honduras - 15 de octubre de 2013 (3° del Hexagonal final de la Concacaf)22. Nigeria (Repechaje africano)23. Camerún (Repechaje africano)24. Costa de Marfil (Repechaje africano)25. Ghana (Repechaje africano)26. Argelia (Repechaje africano)27. Croacia (Repechaje europeo)28. Grecia (Repechaje europeo)29. Portugal (Repechaje europeo)30. Francia (Repechaje europeo)]]></content>
		</document>
		<document id="91ef7b65126bcd6dd5dca08448bde49b" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/estos-son-los-bombos-conformados-para.html">			<content><![CDATA[Con la reciente clasificación de Uruguay, tras empatar en el Centenario de Montevideo sin goles ante Jordania, se completó la lista de clasificados al Mundial de Brasil 2014. El sorteo se realizará el próximo seis de diciembre.Brasil, España, Alemania, Argentina, Colombia, Bélgica, Uruguay y Suiza serán las ocho selecciones 'cabeza de serie'.Por América, fueron las selecciones de Uruguay y México las últimas en conseguir su boleto, luego de triunfar en sus partidos de repechaje, frente a las selecciones de Jordania y Nueva Zelanda, respectivamente. Estados Unidos, Argentina, Colombia, Ecuador, Chile, Costa Rica y Honduras ya habían logrado su pase. Brasil será el primero del Grupo A por ser país anfitrión.Francia estuvo cerca de quedarse sin Mundial, sin embargo logró sacar adelante el 2-0 en contra obtenido en Ucrania y logró un gran triunfo de 3-0 en el encuentro de vuelta. Croacia, Grecia y Portugal también aseguraron su pase gracias al repechaje. Bosnia, Rusia, Inglaterra, Italia, Holanda, España, Bélgica, Alemania y Suiza completan la nómina de equipos de Europa.África, por su parte, contará con la presencia de Samuel Eto'o y su selección de Camerún, así como Didier Drogba y su Costa de Marfil. Nigeria, Argelia y Ghana también alcanzaron un cupo. Asia enviará a Japón, Irán y Corea del Sur, mientras que Oceanía solo contará con Australia como representante, a pesar que disputa las eliminatorias asiáticas.El sorteo, que se llevará a cabo el próximo seis de diciembre, podría dejar grupos muy complicados como el que conformarían Brasil, Holanda, Francia y México, como algún grupo, en el papel, mucho menos competitivo, como sería el caso de un supuesto Suiza, Grecia, Argelia e Irán.Los bombos para el sorteo quedaron definidos de la siguiente forma:Bombo 1:    Brasil, España, Alemania, Argentina, Colombia, Bélgica, Uruguay y Suiza.Bombo 2:    Holanda, Italia, Inglaterra, Portugal, Grecia, Bosnia Herzegovina, Croacia y Rusia.Bombo 3:    Chile, Costa de Marfil, Francia, Ecuador, Ghana, Argelia, Nigeria y Camerún.Bombo 4:    Estados Unidos, México, Costa Rica, Honduras, Japón, Irán, Corea del Sur y Australia.]]></content>
		</document>
		<document id="142aaf4243e8e919a48467fbf958bea5" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/futbolistas-y-tecnicos-que-pasaron-por.html">			<content><![CDATA[Trabajaron en el Perú y dejaron distintos recuerdos. Siete personajes con pasado peruano y que hoy se alistan para ir al Mundial de Brasil.Esta es la historia del uruguayo Rebollo, el ecuatoriano Saritama, los colombianos Pinto, Suárez y Zape, el chileno Fernandes y el argentino Sampaoli.MARIO REBOLLO[ASISTENTE DE TABÁREZ)El video no lo tiene fijo, pero en la bronca del Perú-Uruguay aparece Mario Rebollo. Digo bronca pero fue, en realidad, una torpe bravuconada de un salvaje que se bajó al campo con la intención de agredir al juez Loustau. El primer asistente del maestro Tabárez en el banco celeste para el Mundial tiene un pasado peruano que pocos recuerdan. En 1996 jugó por Cienciano, un equipo que tenía como figuras a Paluco Palomino, Mauriñho Mendoza y el ‘Chuncho’ Aguilar. Aún no era el Papá de la Sudamericana así que su paso fue imperceptible, salvo por un par de goles. Luego jugó en el Gálvez. Rebollo era un zaguero duro que fue hijo de Tabárez en los 80. Hoy es su brazo derecho.LUIS FERNANDO SUÁREZ[TÉCNICO DE HONDURAS]Fue el padre del mejor Aurich de la historia, ese que jugó la Libertadores en el 2010 y eliminó al Tecos, aunque ya en fase de grupos no clasificó. Suárez dirigió al Ciclón todo el 2009 y los primeros seis meses del 2010. Es uno de los tres técnicos colombianos que clasificaron al Mundial de Brasil 2014, con Rueda (Ecuador) y Pinto (Costa Rica). Un año después de su experiencia peruana, fue a Honduras a dirigir la selección hasta hoy. Con el cuadro centroamericano, le ganó a España en los Juegos Olímpicos de Londres. Pensar que aquí, aunque lo nieguen, lo echaron por teléfono.JORGE SAMPAOLI[SELECCIONADOR CHILEArchiconocida la historia del exitoso Sampaoli. Solo diremos aquí tres detalles poco conocidos de su estadía en Lima: 1) El viaje en bus que tuvo que hacer desde Rosario hasta Lima para dirigir al Aurich. 2) Su primera casa en Boys 2002, un cuarto en la Compañía de Bomberos 34 de La Punta. 3) La carta que le escribió a Marcelo Bielsa, su gurú, luego de la goleada que sufrió Cristal en la Libertadores 2007 ante el América de México, pidiéndole perdón por no haber podido “defender el estilo”. Sampaoli, obsesivo y trabajador, tuvo que irse del Perú casi expulsado por jugadores que no querían trabajar a su ritmo. Esos se quedaron viendo el Mundial por la TV.JORGE LUIS PINTO[TÉCNICO COSTA RICA]Conocido por llamar a medianoche a los jugadores más complicados de ese Alianza 97 –Jayo y Waldir-, Jorge Luis Pinto ganó fama en Lima por su obsesión por la disciplina. El entrenador colombiano –hoy en Costa Rica– cree que la base de todo proyecto exitoso se sustenta en el orden y el rigor. Así sacó campeón a Alianza Lima después de 18 años de sequía. “Ahora entiendo lo que hacía el profe”, dijo hace poco Sáenz, que en esa temporada fue goleador y nunca más tuvo un técnico que lo protegiera como Pinto. Voceado cada inicio de Eliminatorias para dirigir a Perú, Pinto se fue a Costa Rica donde encontró un plantel ansioso por trascender. Y hace poco en DT dejó una frase que nos sepulta: “El futbolista tico es más disciplinado que el peruano”. Fin.LUIS SARITAMA[SELECCIÓN ECUADORTuvo dos etapas en Alianza Lima (2004 y 2006). Luego de su primer paso por Matute, título nacional incluido, llegó al Mundial 2006 en un plantel ecuatoriano que tenía a cracks como el Tin Delgado o Iván Kaviedes. Se trataba de un volante ofensivo de buena pegada que formó parte del plantel campeón con Gustavo Costas. Saritama no vino solo: Johnny Baldeón lo acompañó. Saritama fue un convocado natural de Reinaldo Rueda en el Tri y posiblemente sea incluido en la lista mundialista.PEDRO ZAPE[PREPARADOR DE ARQUEROS ECUADOR]Fue el preparador de arqueros de Pacho Maturana en el Perú que quiso clasificar al Mundial Corea- Japón 2002. No era cualquier profesional: en su etapa en la exitosa Colombia, sacó arqueros como Mondragón, Calero y Oscar Córdoba. Fue un gran portero y el Perú lo recordaba muy bien: en los setenta le tapó tres penales al Nene Cubillas. Hoy trabaja en Ecuador, con Rueda.JUNIOR FERNANDES[SELECCIÓN CHILE]La publicamos en DT, en el 2012: Junior Fernandes estuvo a punto de jugar en Segunda División. En Coopsol. Era el 2010 y una recomendación al presidente Freddy Ames lo trajo a Lima. Coopsol entrenaba en el Cultural Lima de Chorrillos pero se quejó de todo: las duchas, los vestuarios, las pelotas, el tráfico, los mosquitos. Todo. Peor fue cuando le ofrecieron el contrato: 1.500 soles y un cuartito cerca de la cancha. El técnico de entonces, Jorge Espejo, dice que ni siquiera se despidió. Fernandes había dejado buena impresión pero Lima a él no. Hoy pelea un cupo en el Chile de Sampaoli.]]></content>
		</document>
		<document id="8f07e71df155859d049f7dc4679e6042" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/holyfield-y-tyson-se-reconcilian-en.html">			<content><![CDATA[Lo que no pudo se pudo en la vida real, lo hace la ficción. Y uno de sus géneros más brillantes: la publicidad. Con esta frase, cuya traducción sería: “Lo siento Evander… aquí tienes tu oreja”, empieza un comercial de TV de apenas un minuto, preparada para la marca de tiendas de zapatillas deportivas “Foot Locker”. Es la imagen de Mike Tyson, pidiendo perdón.A 16 años del histórico combate en el que el ex campeón mundial de boxeo mordió brutalmente a su rival Evander Holyfield, y se quedó con parte de su oreja, la cadena de tiendas realizó un original spot publicitario para promocionar su “Semana de la grandeza”, en la que ofrece distintas promociones a lo largo de los siete días.La publicidad incluye, entre otros, a la estrella de la NBA Kyrie Irving, de los Cleveland Cavaliers, diciendo que con sus impresionantes tenis sentía que “todo estaba bien en el mundo”. Y allí es dónde hace referencia al gran duelo de los 90 en el boxeo mundial, Tyson-Holyfield.La historia cierra con el abrazo de Mike, le pide perdón y le da una cajita con el pedazo de oreja derecha que le arrancó aquella noche del 28 de junio de 1997, en la que fue descalificado de la pelea.]]></content>
		</document>
		<document id="d0d333aaae1e1b3d8f7239d151be5a85" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/ines-melchor-gana-otra-medalla-de-oro.html">			<content><![CDATA[La fondista peruana Inés Melchor logró hoy un triunfo en los 5,000 metros y consiguió su segunda medalla de oro en las competencias atléticas. Impuso un nuevo récord bolivariano y absoluto en Perú.La atleta logró un tiempo de 15 minutos 30 segundos y 63 centésimas en esta difícil prueba.En segundo lugar quedó la colombiana Carolina Tabares (15:35.30) y el tercer puesto lo obtuvo la también peruana Wilma Arizapana (15:55.70).La prueba, una de las últimas que se desarrollaron en el estadio Chan Chan, fue seguida por una gran cantidad de público que alentó a las dos representantes peruanas.Según la estrategia diseñada por su entrenador, Melchor se mantuvo detrás de la atleta colombiana hasta los últimos mil metros, cuando empezó a adelantar el paso y sacar una buena ventaja.Melchor consiguió de esta manera su segunda medalla de oro en los XVII Juegos Bolivarianos, pues también obtuvo la misma presea en la competencia de 10,000 metros.]]></content>
		</document>
		<document id="90a223f3e9a71bb32f4338ceccea4e45" url="http://fulbitoyfullvaso.blogspot.com/2013/11/john-wall-hizo-un-giro-de-360-y-canasta.html">			<content><![CDATA[John Wall, de los Washington Wizards, demostró toda su calidad con esta espectacular canasta en la victoria de su equipo 116 a 111 sobre Los Ángeles Lakers en la NBA.John Wall, de los Washington Wizards, sorprendió con esta volcada en la victoria de su equipo sobre Los Lakers en la NBA.Wall robó el balón en su campo, descontó a un hombre y, solo, dio un giro de 360 grados en el aire para completar una clavada excepcional.John Wall fue, junto a Nene Hilario, uno de los jugadores más destacados en este partido luego de anotar 31 puntos -Hilario hizo 30-.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>