<author id="6355b8f40ab36f66588861e74241b738" url="lanuez.blogspot.com" feed="http://lanuez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="15">
		<document id="ee5f4cab39d75bdcac3008e98e9bd076" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/96VeEZNX3hw/un-spot-antitabaco-de-los-80-al-estilo.html">			<content><![CDATA[Fumar: la elección es tuya, es un raro corto animado bien del estilo Disney dirigido por el animador John Ewing, quien trabajó en La bella durmiente, espada y la roca y El libro de la selva. El corto fue producido en Nueva Zelanda donde se trasladó Ewing y fundó una empresa de animación, ha llamado la atención por la temática que plantea como por el estilo inevitable tratándose de un ex animador de la factoría Disney.Vía Cartoon Brew]]></content>
		</document>
		<document id="6b9382c29f1e7e0c1ed4baadf3d115fa" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/caCPGe_apkY/festival-de-fanzines-leeme.html">			<content><![CDATA["LEEME” – FESTIVAL INTERGALACTICO DE FANZINESLa ciudad volverá a retumbar bajo el revuelo de las fotocopias. Después de las fiestas de fin de año, el movimiento continúa este sábado 11 de Enero. Donde realizará la Feria “LEEME – FESTIVAL INTERGALACTICO DE FANZINES”, el festival de fanzines más importante de Lima, que en su quinta versión consecutiva reunirá a los mejores exponentes de este género autogestionario.Fanzines, cómics, poesía, cuentos, música y otros formatos de esta publicación independiente estarán reunidos en un mismo lugar, además diferentes talleres de historieta y fanzines. Junto con una gran muestra de fotografía a cargo de Suciedad Fotográfica.Teniendo en cuenta sus características principales como el anonimato, contenido crítico, satírico y sus ganas irrefrenables de decirle la verdad de uno a todo el mundo, "LEEME” se concibe bajo la idea de crear un vitrina para la difusión de las publicaciones albergadas bajo este formato.Durante esta V versión del “Léeme, Festival Intergalactico de Fanzines” -que se realizará desde las 2pm, en Universidad Sise - Calle Cantuarias 385, Miraflores – Lima (entrada gratuita), se presentarán las nuevas ediciones de: BRUMA, Golpe a Golpe, Mangander y BULLAMOR / SUPRAMOR .El objetivo principal de esta feria de fanzines es que el público asistente se relacione de manera personal y directa con el material, con el contenido y sus autores; que se tome un tiempo para sentarse, leer y descubrir lo que hay dentro y fuera de uno mismo.Dato:Los fanzines son revistas hechas por aficionados. Son desarrolladas en gran parte de manera artesanal, fotocopiado, de bajo presupuesto pero si con muchas ganas. Sus temáticas pueden ser desde política hasta de música, pasando por la literatura, poesía, comic, arte, deportes, etc.Más información: festivaldefanzinesleeme@gmail.comEXPOSICION Y VENTA DE FANZINES:- Grupo Kimeras- Manifiesto fanzine- Arte Virus- TomaMientras- LIMA ENFERMA- Hazlo Pirata- Edy vs the world blog- Mosca, Moko, El Cerdito Precoz (David Galliquio)- Ciudades Convertidas en Selvas, Juventud Moderna (Jesús Cossio)- Dieztro- La Casa Editores- Grupo Punto Aparte- Golpe A Golpe Fanzine- SNIF Cómics- Nagra Cómics- Mágica Ediciones- Brutal- Toñito Avalos- Bothan Studios- Estante 18- Frente Metrokosmiko- Jobs- Martin Oseayo- SUPER MANCO- Michelle- RITMO Enfermedad- Foto Fluye- Ferro Producciones]]></content>
		</document>
		<document id="30b0cf98ae95b75a44b98bdbc4f9eb49" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/eY9AemSqjLE/ediciones-la-cupula-presenta-typical.html">			<content><![CDATA[En este best-seller internacional, Sergio Mora, el patriarca del pop surrealista español, hace su particular homenaje a los maestros del cómic americano: Clowes, Burns, incluso Jack Kirby o la pequeña Lulú. Mora nos presenta su psicotrópica obra pictórica enmarcada en una historia sin pies ni cabeza y al mismo tiempo cargada de un profundo sentido.Si te perdiste la presentación de Typical Spanglish el pasado octubre, ésta es tu oportunidad de recibir un soplo de inspiración del mismísimo Botijoman, el superhéroe más kitsch. El próximo viernes 24 de enero presentamos (re-presentamos) Typical Spanglish a las 19 h en la Casa del Libro de Paseo de Gracia (Barcelona). Entremos de nuevo en el mundo de Magicomora, con Botijoman haciendo de las suyas, Andrés Salvarezza y su masterclass de tipografía, Dani Moreno (Chaparra Entertainment) y la actuación de Rachel Arieff (Antikaraoke) como artista invitada. ¡Última función!Typical SpanglishSergio MoraCartoné. 116 páginas. Color. 17 €. La Cúpula]]></content>
		</document>
		<document id="eb7194c24969e664062cb8fa6ae2b7ec" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/FzS7ZdnVnZU/la-nueva-imagen-de-las-chicas.html">			<content><![CDATA[Las Chicas Superpoderosas están regresando a la televisión en enero en un programa especial de televisión celebrando sus 15 aniversraio, pero Blossom, Bubbles y Buttercup no se verán como la recuerdadn sus fans. Es como haber cambiando a los actores de reparto, s epueden llamar igual incluso sonar igual pero no son las mismas superpoderosas, en parte por que Craig McCracken no estuvo involucrado en la producción del especial, que se transmitira de lunes 20 de enero a 19:30 en Cartoon Network. Este trailer nos muestra los nuevos todo-CG Chicas Superpoderosas .]]></content>
		</document>
		<document id="68181d6f3e3248878b3c56baad370038" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/IHdJiyrEMTU/avances-en-efectos-especiales-para-el.html">			<content><![CDATA[Fuente : Animation MentorLos increíbles avances que ha experimentado la industria del entretenimiento en tan solo doce años, sopesados en números en esta infografía que cuantifica cantidad de pelos, piel, y horas de render. Por ejemplo entre Final Fantasy con 26 horas de render para un segundo de película contra Brave (2012)y sus 8 minutos de Render, el cabello de Aki (2001) tenía  60 mil hebras en tanto el personaje de Brave, Merida tenía 11,700 hebras de cabello.También compare los 40 días de Render para la piel de Warg (The Hobbit 2012) con 5 millones de facetas de piel contra los 29 días y 5 millones cuatrocientos de Sully de Monsters University (2013). Y finalmente las cero horas o mejor dicho el Render en tiempo real del motor del último juego de Tom Raider y sus 21 mil hebras de cabello que tiene que cepillar la bella Lara Croft.]]></content>
		</document>
		<document id="65e779e2332a13771a391e9f8e282270" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/lGGbaP46oDM/el-empleo-corto-animado.html">			<content><![CDATA[El empleo un reflexivo corto animado argentino, que relata la rutina y perdida de identidad en trabajos sin retos, metas o incentivos. Realidad que comparten muchos asalariados alrededor del mundo.Cortometraje de animación / animated short filmGanador de 103 premios internacionales / Winner of 103 International Awards.Dirección / Direction: Santiago 'Bou' GrassoIdea: Patricio PlazaAnimación / Animation: Santiago Grasso / Patricio PlazaProductora / Production company: Opusbouhttp://www.opusbou.com.arinfo@opusbou.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="5268944de9bb8a7ae36b9e5c1949a79" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/ncS53XA-HCQ/trailer-de-saint-seiya-legend-of.html">			<content><![CDATA[Aparecio el primer trailer de Saint Seiya (Acá: Los caballeros del Zodiaco) en versión CGI y para la pantallas de Cine. Producido por la Toi Animation y den por seguro quye será muy bien acogida cuando se estrene para el verano del Japón en el 2014 (o sea Junio, Julio, Agosto).Sitio oficial http://saintseiya2014.com/index.html]]></content>
		</document>
		<document id="6493e7fb61604a97b92f4bcea091034c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/pFZWqSVRMik/ponte-en-forma-con-los-superheroes.html">			<content><![CDATA["The Mighty Marvel Comics Strength and Fitness Book es un libro publicado en 1976 por la Marvel, presentado por Stan Lee escrito por "Agile" Ann Picardo e ilustrado por Joe Giella a manera de manual de ejercicios pàra mantenerse en forma y no quedarse duros como Ben Grimm, ni flácidos como Mr. Fantástico en un mal día. Entonces aprovecha este verano para hacer desde ejercicios capilares con Medusa,  la del pececito con Namor o quizás te interese ejercitar la sin hueso con J.Jonah Jamenson.]]></content>
		</document>
		<document id="dfdb97e214a0c8cbca39d56b4d80c62b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/Px2U40Yk-eo/feliz-2014.html">			<content><![CDATA[Para todos nuestros amigos y lectores que aun después de ocho años nos siguen, queremos desearles lo mejor. Gracias por estar ahí, le dan sentido a este blog.]]></content>
		</document>
		<document id="1022a4578d8cd65082a78d3c8fcd834e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/qPLQ8ML9mY8/el-film-de-patterson-con-pie-grandes.html">			<content><![CDATA[Un film clásico de la criptozoología es el film de Patterson fechado el 20 de octubre de 1967. Roger Patterson y Robert "Bob" Gimlin paseaban a caballo por la localidad de Bluff Creek cuando pudieron captar lo que parece ser un simio enorme pero caminando como un bípedo. El film ha sido cuestionado por muchos y aceptado como evidencia real por otros, la toma superior ha sido estabilizada (pues Patterson se encontraba sobre un caballo cuando filmó) ademas de ser colorizada.Aquí la compartimos con los lectores por que nos gustan los seres fantásticos, aquellos que vuelan, tienen poderes o que por ignotos siempre despertaran la fantasía y dejaran campo a lo imposible ,posible.]]></content>
		</document>
		<document id="dc480cc1859c31363859872aec6ad43e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/R0wo1iXQZ98/si-el-pudo-tu-aun-tienes-esperanzas.html">			<content><![CDATA[The Simpsons: El amigo de los cómics se casa con fan del Manga. En el capitulo 540 "Married to the Blob" a emitirse el 12 de enero 2014. Aquí unas imágenes promocionales.]]></content>
		</document>
		<document id="eb43c6b3ae96ded8ac64cee2b4b712dc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/ri0V0FtI_Zk/despues-de-batman-deal-viene-ahora.html">			<content><![CDATA[El año pasado Gerardo Preciado y Daniel Bayliss entregaron una versión inédita de Batman,esta historieta corta llamada The Deal ganó un montón de elogios, con su visceral y diferente interpretación de la relación entre The Dark Knight y el Joker.God’s End es su nuevo trabajo esta vez dedicado a otro personaje arquetípico : Superman, que con un look a lo Alan Moore, regresa a la Tierra casi 300 años después de su partida para explorar el cosmos, un período que él describe como "277 años de felicidad."La historia trata de la frustración de Superman con la raza humana que prefiere devastar el planeta y colonizar otros mundos pacíficos en vez de seguir su ejemplo de abnegación y hacer de la Tierra un lugar habitable. Es una visión oscura y sin esperanza de futuro, y el propio Superman está en el centro de la misma,pueden encontrarla completa en su blog Moonhead Press.]]></content>
		</document>
		<document id="14f66ed9742a08fcdcf5fa31bdba3566" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/uSV705I6hrk/la-politica-mundial-vista-en-plan-star.html">			<content><![CDATA[Ghandi como YodaTienen que ver este trabajo de Michael Leavitt, artista nacido en Seattle que combina el arte pop, el diseño con el comentario social, deben de haber visto quizás la tetera en forma de Kim Jong Il,o la zapatilla de cartón de Michael Jordan, en fin la cantidad de objetos intervenidos o mezclados casi como en un permanente crossover digamos que es una de las caracteristicas de su obra.Aquí por ejemplo para su última exposición Leavitt combina política, cantantes y otra gente conocida con Star Wars.Disfrute de toda la galería después del salto.Oprah Winfrey es Padmé Amidala.Sarah Palin es el Emperador Palpatine.Micke Tayson es Darth Maul.Charles Darwin es Chewbacca.Albert Einstein es R2-D2.Steve Jobs es C-3PO.El Che Guevara es Boba Fett.Michael Jackson es un EwokDonald Trump es Darth Vader.   Nelson Mandela como Obi-Wan Kenobi. Abraham Lincoln es Han Solo.Barack Obama como Lando CalrissiaHillary Clinton as a Stormtrooper.Por supuesto Kim Jong II es Jabba the Hutt.Aung San Suu Kyi es la Princess Leia!.Martin Luther King como Luke.Y finalmente una espectacular Angelina Jolie como Princesa Leia.]]></content>
		</document>
		<document id="d135ccda7b0feb6f5423a9ad6ff5f8e8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/XM-1IIXi7KA/se-busca-guionistas-de-historietas.html">			<content><![CDATA[Étienne Davodeau, imagen de la portada de la novela gráfica "Los ignorantes"AVISO: Buscamos guionistas de historietas , los interesados en trabajar con Fuga Historietas, envíen sus propuestas, preguntas, cotizaciones y demás al siguiente correo:ivancastillejolegtig@yahoo.es]]></content>
		</document>
		<document id="2e3b3787b45702da613763f715a42b3d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/MTHYo/~3/ZzxH0y-XJd8/lo-ultimo-de-stan-lee-stan-lees-mighty.html">			<content><![CDATA[Stan Lee's Mighty 7 aparecerá como una trilogía de largometrajes animados, cuyo primera entrega será Beginnings, por supuesto también tendrá un cómic , esta programada para salir en febrero a través de The Hub y con la idea de ser finalmente serie animada.Es la historia Stan Lee será contratado por Archie Cómics para crear nuevos superhéroes, pero ante una sequía de ideas cuando d epronto un grupo de alienigenas chocan con la tierra y él (Stan) decide convertirlos en sus próximos héroes de la tierra.Vía Geektyrant]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>