<author id="637b39a0e1596d6ac3ed6882aff061c5" url="fichasdehistoria.blogspot.com" feed="http://fichasdehistoria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="463e95ae8613f8a59a07c79f1fbbe2ee" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/09/biografia-de-alejandro-toledo-resumen.html">			<content><![CDATA[Biografía resumida de Alejandro Toledo Alejandro Toledo Manrique nació en Cabana (Ancash) el 28 de marzo de 1946. Sus padres son Anatolio Toledo Campos y Margarita Manrique (ambos campesinos humildes). Desde los 4 años vivió en Chimbote, donde estudió y trabajó como lustrabotas.Al terminar la secundaria logró una beca para estudiar Economía en la Universidad de San Francisco (EE.UU.). Después de graduarse en 1970 estudió maestría en la Universidad de Stanford. Aquí conoció a Eliane Karp con quien se casó y tuvo una hija.Desde 1974 trabajó como consultor de importantes instituciones financieras internacionales y del Perú. Desde 1983 fue profesor de la Universidad del Pacífico y de la ESAN. De 1991 a 1994 enseñó en la Universidad de Harvard. En 1993 logró el doctorado en Economía de Recursos Humanos por la Universidad de Stanford.En 1995 postuló sin éxito a la Presidencia del Perú. En el año 2000 postuló nuevamente liderando el partido Perú Posible. Logró el segundo lugar, detrás del presidente Fujimori, pero renunció a la segunda vuelta denunciando un fraude electoral. En julio del 2000 lideró la Marcha de los 4 Suyos contra la re-reelección fujimorista.Derrumbada la dictadura de Fujimori, en el 2001 se realizaron nuevas elecciones donde Alejandro Toledo resultó vencedor. Su gobierno respetó las libertades democráticas, pero fue empañado por algunos personajes corruptos de su entorno. Mantuvo la estabilidad macroeconómica, promovió las inversiones extranjeras y alentó el crecimiento de las exportaciones. Entre sus obras destacan los programas Mi Vivienda y Techo Propio.Al terminar su mandato en el 2006 retomó la enseñanza en la Universidad de Stanford. En el 2011 postuló nuevamente a la presidencia, pero quedó en tercer lugar. En la Segunda Vuelta apoyó la candidatura de Ollanta Humala, quien resultó vencedor.]]></content>
		</document>
		<document id="d8d978b9a34a05801562d30e43fa1772" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/09/cultura-de-la-antigua-roma-resumen.html">			<content><![CDATA[Resumen de la cultura en la Antigua RomaAquí tenemos las principales manifestaciones culturales de Roma Antigua, con los autores y obras más importantes:EN TEATRO PLAUTO: El soldado fanfarrón TERENCIO: Los eunucos EN POESÍA VIRGILIO: Eneida, Geórgica HORACIO: Odas, Sátiras OVIDIO: El arte de amar, MetamorfosisPETRONIO: Satiricón EN HISTORIA POLIBIO: Historia general de los romanos JULIO CESAR: Comentario de la guerra de las galiasSALUSTIO: La conspiración de Catilina, La guerra de Yugurta TITO LIVIO: Las décadas PLUTARCO: Vidas paralelas TÁCITO: Annales, Germania EN ORATORIA CICERÓN: Catilinarias FILOSOFÍASÉNECA: Tratado sobre la moral MARCO AURELIO: Meditaciones]]></content>
		</document>
		<document id="c98d672ea5e0bddc900cc3293cc4c29" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/09/la-revolucion-rusa-resumen.html">			<content><![CDATA[Vladimir Lenin, líder de la Revolución Rusa. Foto: Archivo Life.Resumen de la Revolución Rusa I. Antecedentes: Al comenzar el siglo XX, Rusia era gobernada por el zar Nicolás II, un monarca absolutista apoyado por nobles y jefes militares. Mientras tanto, las masas obreras y campesinas sufrían pobreza y explotación. Esta situación era criticada por los intelectuales socialistas, entre los que destacaba el abogado marxista Vladimir Lenin.En 1905, Rusia fue derrotada en una Guerra contra Japón, y el rey acosado por las revueltas militares y las huelgas obreras implantó la Duma (Parlamento), con mayoría burguesa. Sin embargo, los obreros y los socialistas siguieron coordinando una futura revolución.En 1914, estalló la Primera Guerra Mundial y Rusia sufrió grandes derrotas ante Alemania y Austria-Hungría.II. La Revolución de marzo de 1917:Las derrotas en la Guerra Mundial y la escasez de alimentos provocaron protestas y grandes huelgas. El zar Nicolás II ordenó reprimir a los manifestantes, pero sus tropas se negaron a obedecerle. Esto le obligó a renunciar al trono el 15 de marzo de 1917.Entonces, la Duma estableció un gobierno burgués al mando del príncipe Georgi Lvov, luego reemplazado por Alejandro Kerenski. Ambos pretendían que Rusia continúe en la Guerra Mundial, por lo que fueron rechazados por gran parte del pueblo.En abril de 1917, Lenin regresó a Rusia para organizar los Soviet (asambleas de obreros, campesinos y soldados) para luchar por la instauración de una "Dictadura del Proletariado".III. La Revolución de octubre de 1917:Lenin y los bolcheviques (revolucionarios socialistas) se ganaron al pueblo prometiendo retirar a Rusia de la guerra, nacionalizar las industrias y repartir las tierras.  El 25 de octubre de 1917, una parte del ejército y la marina se unieron a ellos, provocando la caída de Kerenski. El gobierno fue asumido por un Consejo de Comisarios del Pueblo, presidido por Lenin. Uno de sus miembros fue José Stalin.De inmediato, el gobierno revolucionario negoció la paz con Alemania y en marzo de 1918 firmó el tratado Brest-Litovsk. Asímismo, nacionalizó las industrias, bancos y negocios, y repartió tierras a los campesinos. También, creó el Ejército Rojo al mando de León Trotsky.Pero los rusos contrarrevolucionarios crearon el Ejército Blanco y (apoyados por Inglaterra, Francia y EE.UU.) provocaron una sangrienta guerra civil que terminó en 1922 con el triunfo del Ejército Rojo y la creación de la Unión de Repúblicas Socialistas Soviéticas (URSS). ]]></content>
		</document>
		<document id="f12bf9ec845db5a3292b4e05b9715d59" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/10/biografia-de-plutarco-elias-calles.html">			<content><![CDATA[Plutarco Elías Calles.Biografía resumida de Plutarco Elías Calles(Un resumen más corto aquí) Plutarco Elías Calles nació el 25 de setiembre de 1877, en Sonora (México). Sus padres fueron Plutarco Elías Lucero (funcionario estatal) y María de Jesús Campuzano. Su padre lo abandonó siendo un recién nacido y su madre falleció cuando tenía 3 años. Entonces quedó a cargo de una tía materna.  Estudió pedagogía y fue maestro de escuela. En 1899, se casó en Guaymas con Natalia Chacón, con quien tuvo 12 hijos.En los primeros años del siglo XX, trabajó como tesorero municipal, inspector general de educación, administrador de hotel y gerente de una molinera. En 1911, abrió un negocio de semillas e implementos agrícolas en Agua Prieta.En 1912, se unió a las fuerzas revolucionarias de Francisco I. Madero y combatió contra Pascual Orozco. Desde 1913 apoyó a Venustiano Carranza y luchó contra Victoriano Huerta y Pancho Villa. En 1915 Carranza lo nombró gobernador de Sonora y en 1919 secretario de Fomento. También fue secretario de Guerra del presidente Adolfo de la Huerta y de Gobernación de Álvaro Obregón.En abril de 1920, apoyó el Plan de Agua Prieta que desconoció a Carranza. Durante el breve gobierno interino de Adolfo De la Huerta, Calles ejerció como secretario de Guerra y Marina. Durante el gobierno de Álvaro Obregón (1920-1924) fue secretario de Gobernación.Entre 1924 y 1928 fue Presidente de la República. Su gobierno creó el Banco de México, fundó los bancos Ejidal y Agrícola y restauró la Escuela de Agronomía de Chapingo. También construyó carreteras, presas, sistemas de riego y muchas escuelas rurales. Asímismo, restringió los privilegios de la Iglesia Católica y afrontó la llamada Guerra Cristera (1926-1929).En 1929, fundó el Partido Nacional Revolucionario (PNR), hoy llamado Partido Revolucionario Institucional (PRI). Posteriormente, ejerció diversos cargos públicos hasta que en 1936 fue expulsado a Estados Unidos por el presidente Lázaro Cárdenas.  Regresó en 1941 y falleció en Ciudad de México el 19 de octubre de 1945 por una enfermedad del hígado.]]></content>
		</document>
		<document id="e38c71c5d5681e7b5f8878beee1569b4" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/10/biografia-de-tupac-amaru-i-resumen.html">			<content><![CDATA[Túpac Amaru I.Biografía resumida de Túpac Amaru I(Un resumen más corto aquí)Túpac Amaru I nació en el Cusco hacia 1530. Su padre Manco Inca lo llevó a Vilcabamba a mediados de 1537 y lo designó como su legítimo sucesor. Sin embargo, la nobleza de Vilcabamba encumbró primero a Sayri Túpac y Titu Cusi Yupanqui. Mientras tanto, Túpac Amaru ejerció como Willac Umu, máximo sacerdote del Sol.En 1571, cuando murió Titu Cusi Yupanqui, Túpac Amaru fue proclamado como nuevo Sapa Inca y de inmediato desconoció los acuerdos firmado en el Tratado de Acobamba (1566). Cerró las fronteras de Vilcabamba y se negó a cualquier negociación con los españoles. Sin saber que Titu Cusi Yupanqui ya estaba muerto, el virrey Francisco de Toledo le mandó una carta exigiéndole acatar la autoridad española, pero el mensajero Atilano de Anaya fue muerto a pedradas cuando cruzaba el puente de Chuquichaca. Esto provocó que Toledo le declare la guerra a muerte a Vilcabamba y envíe un poderoso ejército para acabar de una vez por todas con este bastión de resistencia tahuantinsuyano.Las tropas hispanas estaban al mando del capitán Martín Hurtado de Arbieto. Llevaba miles de indios auxiliares de origen cusqueño, cañari y chachapoyano. Túpac Amaru se preparó para la defensa junto a sus capitanes Wallpa Yupanqui, Qori Paucar, Kolla Thupa, Usca Mayta y Maras Inca.El ataque comenzó a fines de mayo de 1572 por el puente de Chuquichaca. Tras un feroz combate los españoles avanzaron al valle de Vitkos. Aquí se produjo la batalla de Kuyaochaca que también fue favorable a los coloniales. Después de esto continuaron hacia Vilcabamba, pero antes tuvieron que tomar a sangre y fuego la fortaleza de Wayna Pukará (22 de junio de 1572). Ante el inminente ingreso de los enemigos, Túpac Amaru ordenó evacuar la ciudad de Vilcabamba dejando bajo el fuego los depósitos de ropa y alimentos.Los cristianos tomaron la mítica Vilcabamba el 24 de junio de 1572. De inmediato Arbieto ordenó la persecución del Sapa Inca. El capitán Martín García de Loyola lo persiguió por la accidentada ruta de Pillkosuni y logró alcanzarlo cerca del río Picha, afluente del Ucayali. Junto al soberano indígena fueron capturados su esposa e hijos. Después de un juicio sumario Túpac Amaru I fue decapitado en la Plaza de Armas del Cusco el 23 de setiembre de 1572. Antes de morir, fue bautizado con el nombre de Felipe.]]></content>
		</document>
		<document id="ca68fde5cf8d15bb9dbba3aa74395802" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/10/corriente-libertadora-del-sur-resumen.html">			<content><![CDATA[General don José de San Martín.Resumen de la Corriente Libertadora del Sur (Un resumen más corto aquí) 1. La Independencia de ArgentinaLas Reformas Borbónicas implantadas por la Corona española en el siglo XVIII incluyeron la creación del Virreinato del Río de la Plata, pero a la vez excluyeron a los criollos en los empleos públicos para favorecer a los chapetones.La invasión Napoleón Bonaparte a España en 1808 impulsó a los criollos separatistas de Buenos Aires a derrocar al virrey Baltasar Hidalgo de Cisneros y formar una Junta de Gobierno en mayo de 1810. La resistencia realista duró algunos años, pero los patriotas los derrotaron en varias batallas como la de San Lorenzo (1813), donde destacó don José de San Martín. En 1816, se proclamó la Independencia de Argentina, con el nombre de Provincias Unidas del Río de la Plata.2. La Independencia de ChileEn 1815, el general argentino don José de San Martín planteó a su gobierno la necesidad de destruir el régimen colonial de Lima y ayudar a la Independencia del Perú. Pero primero era requisito lograr la independencia de Chile, para luego emprender una expedición que desembarque en las playas del Perú.Su plan fue aprobado y a comienzos de 1817 su Ejército de los Andes ya estaba listo en Mendoza para atravesar la Cordillera y conseguir la liberación de Chile. Sus tropas ingresaron a territorio chileno, derrotaron a los realistas en la batalla de Chacabuco (12-2-1817) y entraron victoriosas a Santiago. El chileno Bernardo de O'Higgins fue nombrado Director Supremo. Mientras tanto, el Virrey del Perú Joaquín de Pezuela envió desde Lima un ejército de 3500 hombres que sorprendieron y vencieron a los patriotas en la batalla de Cancha Rayada. Sin embargo, San Martín y O'Higgins se reorganizaron rápidamente y los derrotaron en la definitiva batalla de Maipú (5 de abril de 1818). Luego, O'Higgins apoyó a San Martín en la organización de la expedición al Perú.3. La Independencia del PerúCampaña y negociaciones El Ejército Libertador comandado por don José de San Martín desembarcó en Paracas en setiembre de 1820. San Martín instaló su cuartel en Pisco y envió delegados a la Conferencia de Miraflores, con la esperanza de convencer al virrey Joaquín de Pezuela de colaborar con la Independencia del Perú. Al no conseguirlo, se trasladó a Huaura, más cerca de Lima. Mientras tanto su lugarteniente Álvarez de Arenales venció a los españoles en la batalla de Cerro de Pasco y el jefe de su escuadra Tomás Cochrane capturó en el Callao el buque realista “Esmeralda”.Los logros de San Martín animaron a varias ciudades de la costa norte del Perú a proclamar su Independencia y empezaron a desertar algunos batallones realistas. Esto provocó el “Motín de Aznapuquio” (enero de 1821), donde un grupo de generales españoles obligaron a renunciar a Pezuela y nombraron como virrey a José de La Serna. San Martín se entrevistó con La Serna en la Conferencia de Punchauca (junio de 1821) y le propuso trabajar juntos para instaurar una monarquía independiente en Perú. El virrey rechazó la propuesta y San Martín acercó sus tropas a Lima, donde empeoró la escasez de alimentos por el bloqueo de los patriotas.  La Serna decidió salvar a sus tropas llevándolas a la sierra central y luego se instaló en Cusco.Proclamación de la IndependenciaEsto permitió el ingreso pacífico de San Martín a Lima. El 15 de julio de 1821, el Cabildo de Lima firmó el acta de la Independencia del Perú, documento redactado por el abogado Manuel Pérez de Tudela. La ceremonia de Proclamación de la Independencia se realizó el 28 de julio de 1821 en la Plaza Mayor de Lima. Aquel día don José de San Martín exclamó las siguientes palabras:  "Desde este momento el Perú es libre e independiente por la voluntad general de los pueblos y por la justicia de su causa que Dios defiende".El Protectorado Se llama así al gobierno de don José de San Martín en el Perú, que se inició el 3 de agosto de 1821, al investirse el título de Supremo Protector. Durante un año trato de organizar el nuevo Estado con la intención de implementar una monarquía constitucional. También intentó terminar con la resistencia realista en la sierra sur, pero no contaba con la fuerza militar suficiente. Para obtener la ayuda de Simón Bolívar viajó a Guayaquil, pero el libertador venezolano no aceptó venir mientras San Martín tuviera el poder. En setiembre de 1822, San Martín renunció al gobierno y se retiró del Perú rumbo a su país natal, Argentina. De aquí partió a Francia, donde vivió retirado de la política de América del Sur hasta su muerte en 1850.]]></content>
		</document>
		<document id="5d26a50bd8f6994cd94301d44967b1a4" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/10/halloween-en-peru-resumen.html">			<content><![CDATA[Imagen alusiva a Halloween. Dibujo: DensenManiya (Deviantart).Resumen de Halloween en Perú Halloween es una festividad cuyo origen se remonta a la antigua cultura Celta de Europa. Era la fiesta de "Año Nuevo", de los celtas donde usaban máscaras y disfraces terroríficos para ahuyentar a los malos espíritus. En 1921, se iniciaron los desfiles Halloween en varias ciudades de EE.UU. A finales de la década del 70 el cine y televisión la popularizaron e internacionalizaron.Muchas películas y series mostraban las costumbres estadounidenses, siendo una de ellas Halloween, que significa "víspera de Todos los Santos". El Día de Todos los Santos en el calendario católico es el 1 de noviembre.A mediados de 1980, vi los primeros grupos de niños saliendo con disfraces por las calles de Lima (Perú), que con bolsitas en mano pedían caramelos y otras golosinas en la noche del 31 de octubre. Acompañados por padres o hermanos mayores, los pequeños iban de bodega en bodega gritando ¡Halloweeen, Halloween! Esta costumbre se fue propagando en los siguientes años para alegría de los fabricantes de golosinas y casas de alquiler de disfraces.Pero en el Perú, el 31 de octubre también es Día de la Canción Criolla, una festividad instaurada en 1944 por el presidente Manuel Prado Ugarteche. En esta fecha se rinde homenaje a los cultores de ritmos como el vals, la polca, el bolero y el tondero, siendo los más recordados Felipe Pinglo Alva, Chabuca Granda, Lucha Reyes y Arturo "Zambo" Cavero.]]></content>
		</document>
		<document id="b36ce577c5da49d2ed188cdcb68c19d1" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/10/historia-de-halloween-resumen.html">			<content><![CDATA[Calabaza de Halloween. Dibujo: Magpies7 (Deviantart).Historia resumida de Halloween (Un resumen más corto aquí)Halloween tiene su origen en el Samhain, la festividad donde los celtas de Irlanda y Gran Bretaña anunciaban el fin del verano y la llegada del "Año Nuevo". Los participantes usaban máscaras y hacían hogueras para ahuyentar a los malos espíritus. También se hacían sacrificios de animales.Cuando los romanos conquistaron a los celtas en el siglo I a.C. adoptaron la celebración y la fusionaron con la "fiesta de la cosecha", que realizaban  en honor a Pomona (diosa de los árboles frutales) a finales de octubre. En el siglo IX d.C. el papa Gregorio IV (827–844) suplantó esta fiesta pagana por una festividad cristiana: el Día de Todos los Santos que se celebra cada 1 de noviembre.La fiesta de Todos los Santos llegó a América con los viajes de Cristóbal Colón a fines del siglo XV. Pero en el siglo XIX, los inmigrantes irlandeses llevaron sus viejas tradiciones a Estados Unidos y Canada, entre ellas la costumbre de tallar calabazas gigantes y poner velas adentro.En 1921, se realizó el primer desfile de Halloween en Minnesota, y desde entonces se difundió en varias ciudades de Norteamérica. A finales de los años 70, el cine y televisión hicieron que la festividad se popularice y se extienda por muchos países del mundo.En la actualidad, Halloween (cuyo significado es "Vispera de Todos los Santos") es celebrada en la noche del 31 de octubre, principalmente en los países anglosajones (Estados Unidos, Canadá, Reino Unido, Irlanda). Y cada vez tiene más presencia en países de Latinoamérica (México, Colombia, Perú, Argentina y Chile).]]></content>
		</document>
		<document id="45cb1e7f2048b51b19cdc920bdff7da1" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/11/asesinato-de-john-f-kennedy-resumen.html">			<content><![CDATA[John F. Kennedy y su esposa momentos antes de los disparos. Foto: Archivo Life.Resumen del asesinato de John F. Kennedy John F. Kennedy (JFK) era presidente de Estados Unidos desde 1960, cuando recibió dos disparos mientras su auto presidencial pasaba por la calle Elm de Dallas (Texas) a las 12.30 p.m. del 22 de noviembre de 1963. Falleció 30 minutos después en el hospital Parkland de la misma ciudad.Kennedy había llegado a Dallas por la mañana de aquel día como parte de una gira política con miras a su reelección en 1964. Su limosina presidencial descapotada (modelo Lincoln Continental) se dirigía del aeropuerto al centro de la ciudad. El Presidente iba en el asiento trasero junto a su esposa Jaqueline. En el auto también iban el gobernador de Texas y personal de seguridad. Cuando la comitiva pasaba por la calle Elm, en la plaza Dealey se escucharon tres disparos: el primero cayó en la pista; el segundo en la espalda de Kennedy; el último en su cráneo y fue mortal. El auto se dirigió rápidamente al Hospital Parkland, donde los médicos certificaron su muerte.El principal sospechoso del asesinato es Lee Harvey Oswald, un ex infante de marina y entonces trabajador del Depósito de libros escolares de Texas, desde donde se presume se hizo los disparos. Oswald fue detenido el mismo día y negó rotundamente haber sido el culpable. El crimen nunca fue esclarecido porque a los dos días el sospechoso fue asesinado a balazos por un ganster llamado Jack Ruby. Este declaró que lo hizo por cuenta propia para castigarlo.El presidente que reemplazó a Kennedy, Lyndon B. Johnson, creó una comisión investigadora a cargo de Earl Warren (Comisión Warren), que después de 10 meses concluyó que el asesino fue Oswald y que actuó solo. Sin embargo, muchos no quedaron convencidos y hasta hoy se plantean diversas teorías sobre los verdaderos autores materiales e intelectuales del magnicidio.Un punto que despierta dudas es que los disparos tuvieron que ser hechos por un francotirador experto y Oswald siempre fue un mal tirador en la marina. Sobre los conspiradores, inicialmente se sospechaba de la Unión Soviética o Cuba. Pero en los últimos años las sospechas recaen sobre el vicepresidente Johnson, quien habría estado muy ansioso por ocupar la presidencia. En el crimen pudieron estar involucrados altos agentes de la CIA (Agencia Central de Inteligencia), cercanos a Johnson y enemigos de Kennedy. Es interesante saber que años antes Oswald estuvo en la Unión Soviética, intentó viajar a Cuba y trabajó para la CIA.]]></content>
		</document>
		<document id="30ab8aaa22939d872e7f3ae20f7838d9" url="http://www.resumendehistoria.com/2013/11/batalla-de-checacupe-resumen.html">			<content><![CDATA[Túpac Amaru II.Resumen de la batalla de Checacupe Al finalizar el Sitio del Cusco, Túpac Amaru II se replegó hacia Tungasuca llegando el 13 de enero de 1781. Aquí reorganizó sus fuerzas y envió tropas al mando de Ramón Ponce hacia Paruro y Tomás Parvina hacia Urubamba. Poco después el Inca encabezó una campaña hacia Cotambambas (Apurímac). Avanzó por Acos, Pillpinto, Accha, Omacha, Piti, Maras, Chuquibambilla y llegó a Cotabambas. A su paso reclutó hombres y acopió provisiones. Al saber que se acercaba el mariscal José del Valle al mando de un ejército formado en Lima, el Inca regresó a Tungasuca a mediados de febrero de 1781. Del Valle llegó al Cusco el 24 de febrero de 1781. Lo acompañaba el visitador Antonio de Areche.En el Cusco, los realistas organizaron su gran ofensiva con gran rapidez y el 4 de marzo de 1781 salieron las primeras columnas rumbo a Tungasuca. Mientras tanto Túpac Amaru II cometió el error de no convocar a las tropas que actuaban en diversos frentes; es decir, no reforzó sus posiciones. El 22 de marzo, el avance realista sufrió un golpe al pasar por Pucacasa, donde recibieron una gran descarga de fuego y piedras que los obligó a retroceder hasta Quiquijana. En su retirada, muchos hombres desertaron.Creyendo, que la campaña de Del Valle había terminado, el Inca cometió otro error: envió parte de su ejército a reforzar a los que combatían en Chumbivilcas, Caylloma y Urubamba. Pero los realistas se reorganizaron rápidamente y retomaron su ofensiva. El 6 de abril llegaron al llano de Checacupe, donde encontraron al ejército tupacamarista y lo rodearon. La columna indígena del realista Mateo Pumacahua inició el ataque, siendo seguidos por la vanguardia del ejército virreinal. Los rebeldes acudieron al choque, pero el fuego de los mosquetes y las embestidas de la caballería realista los arrasó completamente. Muchos tupacamaristas fueron muertos en el campo de batalla y los sobrevivientes huyeron dejando sus armas y municiones.El mismo Túpac Amaru II estuvo cerca de ser capturado, pero su habilidad de jinete y la destreza de su caballo lo puso a salvo. Al llegar al río Vilcanota, el Inca se arrojó a las aguas y la cruzó nadando. Pudo haber muerto arrastrado, pero logró salvarse y buscó refugio en el pueblo de Langui. Continuará ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>