<author id="637e0995eb7c07a5f10c0fd23ccb1281" url="adopcionesperu.blogspot.com" feed="http://adopcionesperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="1b8ed818c90c1ca7ceed4efa92978c74" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/cocker-rescatado-ha-sido-traslado-un.html">			<content><![CDATA[ACTUALIZACIÓN DEL CASO paloma_539@hotmail.comESTE PEQUEÑO YA SE ENCUENTRA EN SU TEMPORAL .... Las personas que quieran visitarlo o ayudar con su alimento y/o entrenador pueden llamarme al 940568289- paloma_539@hotmail.com Gracias a las personas que colaboraron con el pago del mes de su temporal y con la movilidad... gracias a ustedes este pequeño ya esta en su temporal, queda demostrado que no importa de a poquitoss se puede lograr mucho .......No se olviden de este caso porfavor... si bien el mes esta pagado, hace falta ayuda con el alimento y como saben el mes pasa rapidoooo... solo espero que pueda encontrar un hogar definitivo....AQUI TB DEJO MI NUMERO DE CTA BCP 191-19984224-0-83 a nombre de Liseth B..... ACTUALIZACIÓN DEL CASO paloma_539@hotmail.comEl 3 de enero a las  6 Y 30PM TENGO QUE TRASLADARLO... YA PAGUE LA MITAD DEL HOSPEDAJE, FALTA LA OTRA MITAD Y SU ALIMENTO... AYUDA PARA EL ENTRENADOR.... PORFAVOR LAS PERSONAS QUE QUIERAN AYUDAR... PUEDEN LLAMARME al 940568289 Ó ESCRIBIRME AL CORREO paloma_539@hotmail.com y si no AQUI TB DEJO MI NUMERO DE CTA BCP 191-19984224-0-83 a nombre de Liseth B. Hoyos Peña .................ACTUALIZACIÓN DEL CASOenviado por  paloma_539@hotmail.comAmigoss este 3 de enero tengo q trasladar a este pequeño si o si.. xfavor necesito ayuda para poder pagar el temporal hasta ahora he juntado solo la mitad me falta la otra mitad y el alimento q tengo q entregar en el temporal... si a lguien desea ayudar porfavor pueden llamarme al 940568289 ó escribirme al corrreo paloma_539@hotmail.com y sino tb AQUI TB DEJO MI NUMERO DE CTA BCP 191-19984224-0-83 a nombre de Liseth B................................ enviado por  paloma_539@hotmail.comSolo queda esta semana para poder juntar el dinero para pagar el temporal y el alimento .... para de una vez trasladar a este pequeño... mientras encuentre una familia... como dije va necesitar ayuda con un entrenador y claro que hay q pagarlo... si alguien puede colaborar para poder pagar el temporal ó el alimento ó el entrenador xfavor pueden llamarme al 940568289 ó escribirme al corrreo paloma_539@hotmail.com y sino tb AQUI TB DEJO MI NUMERO DE CTA BCP 191-19984224-0-83 a nombre de Liseth B.xfavor esto es urgenteeeee!!!! .. Los días pasan...._____________________________________________________________.... Acabo de conseguir un temporal pagado para este pequeño, pero necesito ayuda para poder pagarlo y trasladarlo, a el lo devuelven xq su temperamento es un poco desconfiado y eso hace q ladre y se ponga uraño con algunas personas, eso dificulta su adopción, x eso creo q necesita un entrenador para q modere su conducta, lo primero era el temporal, y ahora lo consegui puedo trasladarlo cuando sea pero para eso necesito ayuda para poder pagarlo y su alimento... son 240 soles el mes e incluyendo la movilidad, fuera de su comida... xfavor esto es urgentee no puede ser q pase estas fiestas algo peor y con los cohetes q habra me desespera pensar q no pueda estar en un lugar seguro.... las personas q puedan y deseen ayudar pueden llamarme al 940568289 ó escribirme al corrreo paloma_539@hotmail.com y sino tb AQUI TB DEJO MI NUMERO DE CTA BCP 191-19984224-0-83 a nombre de Liseth B. ó por inbox en el facebook.. xfavor esto es urgenteeeee!!!! ]]></content>
		</document>
		<document id="2f5a43075dbbbbb833afecfafcda0c3" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/dos-hermosos-michitos-bebes-rescatados.html">			<content><![CDATA[enviado por  silviatorresprensa@gmail.comDos gatitos de aproximadamente dos meses buscan hogar, fueron encontrados en la avenida brasil y tenían problemas en la vista, ahora totalmente recuperados... ya comen comida procesada y usan arenero..no puedo tenerlos mas en casa, por falta de espacio. Son dos machitos muy juguetones.  Uno es completamente negro y el otro es gris con manchas negras.Silvia Torres S.Teléfono: 975585243 - RPM: *916204Twitter: @silviachinatown]]></content>
		</document>
		<document id="baacb5f1c3fbf783b721255ba46052fc" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/dos-michitos-rescatados-desean-ser.html">			<content><![CDATA[enviado por  pame_mc.93@hotmail.comtengo 2 casos nuevos, tengo 2 gatitos machos, uno que no llegó a conseguir casa y otro que he traido de la calle, no los puedo tener porque ya tengo 2 gatas, se llaman Celeste (el blanquito con ojos celestes) y la otra es Vaquita (manchas negras y blancas). Celeste tiene casi 5 meses y Vaquita casi 7 meses, son machitos, y están muy bien de salud, se entregarán desparasitados y con antipulgas y se ayudará si es necesario, con la vacuna antirábica y la esterilización. Celeste es muy extrovertido y cariñoso y jugueton, Vaquita también es cariñoso y jugueton pero es mas serio e indepediente, sería genial que alguien los quisiera juntos porque se llevan de maravilla pero también los puede tener por separado. Gracias por ayudarme a difundir. Comunicarse con Pamela al 4648155, 971128276 o con Oscar al 945751663, también pueden escribir al correo y fb: pame_mc.93@hotmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="97ed246c70f19bd9e136bf9a8a9cd3ae" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/gonzo-perrito-sin-familia-espera-por-ti.html">			<content><![CDATA[enviado por  ojosita2@hotmail.comEn mi condominio hay un perrito que llegó hace como unos 2 ó 3 meses, ya tiene mas de 1 año supongo y es cruzado. Da mucha pena verlo todo el tiempo sin un hogar y viviendo en la calle. Algunos vecinos colaboran con sus alimentos y el quiere estar en una casa, lamentablemente como sabrás yo adopté a Scott y no lo lleva para nada. Otro vecino quiso adoptarlo pero ya tiene 3 perros. Estare muy agradecida y especialmente Gonzo (asi lo llaman algunos vecinos) de contar con un hogar.Ana María]]></content>
		</document>
		<document id="ef5376a5c04052ac52ee80ce807f0f9" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/hermosa-cachorra-de-2-meses-busca-hogar.html">			<content><![CDATA[enviado por  rocio.g.paccini@gmail.com con la difusión ante todo de la Camada de 10 cachorros solo me queda 01 hembrita de 02 meses . Necesito ayuda para que la puedan adoptar.Brownie : Cachorra de 02 meses en adopción responsable, con tarjeta de vacunación al día y desparasitaciones. Con compromiso de esterilización a partir de los 06 meses directamente conmigo. Corrreo: rocio.g.paccini@gmail.com o al 9995-33083. Para enviar la Ficha de Pre.Adopción a los interesados. Sra. Rocío.Agradecezco de antemano por la ayuda con la difusión y las sugerencias.Rocío GonzálezAnimalista independiente.]]></content>
		</document>
		<document id="35c8d26079f3b4f1f750f70b8ea6b9aa" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/hermoso-michurrito-de-2-meses-rescatado.html">			<content><![CDATA[enviado por  cynthia_lv_13@hotmail.comeste es un gatito pequeño de 2 meses por los menos lo encontré vagando y asustado, es muy tierno y juguetón. por favor necesita una familia que lo quiera mucho si alguien se anima a darle un hogar se lo agradeceríacomunicarse al tlf:5863433 cell:971330921-954064822GRACIAS]]></content>
		</document>
		<document id="650d6977b66dadcb5f7ff1bf376df999" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/los-pekes-en-adopcion-los-bajitos.html">			<content><![CDATA[enviado por  silva_norma@yahoo.comtenemos varios perritos rescatados de tamaño pequeño, te paso sus fotos para que nos ayudes difundiendolos:URGENTE ADOPCION PERRITOS TAMAÑO PEQUEÑO1.- SCOTT - MACHO ( 1año ya castrado)2.- ANGIE - HEMBRA ( 2 años ya esterilizada)3.- MUÑECO - MACHO (1año ya castrado)4.- ÑATO - MACHO ( 1AÑO 1/2 castrado)5.- cruce con pekinesa - HEMBRA ( aprox. 1año, esterilizada)6- CHATO - MACHO ( 1año , castrado).REQUISITOS:LLENAR FICHADOMICILIO PROPIOQUE LOS VACUNEN AL MOMENTO ADOPCIONACEPTEN VISITAS Y SEGUIMIENTOINFORMES:593 9085 - 9978 90 903 - 1000*49silva_norma@yahoo.com y/o mel_sotelo@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="477d7f3f90989804b03e4270bc140d81" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/lulu-sigue-esperando-una-familia-la.html">			<content><![CDATA[enviado por  cayeta_84@hotmail.comLULÚ es una perrita que realmente queda en el corazón la duda de si realmente todo lo que ha pasado va tener un final feliz. Vivió en las calles de Salamanca por mas de 6-7 meses aprox., cerca a una mecánica, donde entró en celo y dio a luz a su última camada. Luego fue esterilizada y por el lapso de 2 años fue alojada en un espacio pequeño de una veterinaria esperando ser adoptada, lamentablemente nunca llegó ese día y hoy por hoy está viviendo en un departamento pequeño para un animalito de raza grande como ella, en donde realmente tal vez no es el lugar apropiado. Ese no era el sueño ni de la persona que la rescató, ni tampoco de la misma Lulú.Ha pasado por todo y cuanto puede pasar una perrita en las calles, mejoró su alimentación pero a cambio quedó sin libertad y espacio suficiente.¿Valió la pena rescatarla? ¿será que este es su destino?, ¿llegará la persona, o las personas que por fin le den todo y cuanto ella necesite y para lo cual ella a nacido?Su nombre es lulú, tiene aprox 6 años, es super mansa, y cariñosa, le gustan lo niños, y se adapta rápido a una persona si de comida se trata. Está vacunada, esterilizada y se trata bien con los gatos.Muchas gracias por publicar esto y estaré como tanto tiempo en la espera.Mi teléfono es 998097954 y fijo:4367267]]></content>
		</document>
		<document id="25dcfa39c4dfc663fdacfd3e11f3522a" url="http://adopcionesperu.blogspot.com/2014/01/manuelita-puky-chocolate-y-sol.html">			<content><![CDATA[enviado por  dog.adopcion@gmail.comEstas lindas niñas fueron rescatadas de las calles, cada una con una historia diferente que solo reflejaba la indiferencia humana hacia las mascotas, fueron encontradas enfermas y delgadas, alguna de ellas con heridas en la piel reflejo de l duro que es para una mascota sobrevivir en las calles. Pese a lo mal que estuvieron en su momento ahora están bien de salud, han sido esterilizadas, vacunadas y desparacitadas.En la foto aparecen de derecha a izquierda: Manuelita, Puky, Chocolate y Sol, son 4 de mis 6 niñas, todas ellas no pasan del año y medio de edad, son sociables con otras mascotas y personas, muy cariñosas y obedientes, han sido entrenadas por un adiestrador canino profesional por lo que se pueden adaptar a cualquier hogar sin problemas.Ellas solo buscan un hogar donde las cuiden y las quieran, un hogar donde no las vuelvan a abandonar, dales la oportunidad de encontrar un verdadero hogar ... dales la oportunidad no te arrepentiras.Cualquier persona interesada puede escribir al correo dog.adopcion@gmail.com o llamar al 991354669PD: actualmente yo solvento los gastos de todas ellas, alimentación, baños y otros gastos que implican su cuidado, por favor solo pido personas responsables que puedan adoptarlas, no pido mas, un hogar responsable que las cuide, ya que solo no me doy abasto y menos en lo económico ya que no cuento con el apoyo de ninguna asociación para su cuidado.Les dejo el link de mi facebook personal donde podrán apreciar mas fotos y videos de mis niñas.https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10152048846107975&set=a.10151581946257975.1073741826.650002974&type=1&theaterSaludosJhonathan]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>