<author id="641a34c3f28fa65b038e1cc088482cbb" url="nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com" feed="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9cbd2ba826d5c727b497195e1320435a" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/06/especial-pir-ua-el-deposito-de-todas.html">			<content><![CDATA["La piedra es la sangre coagulada de la Tierra; por tal, en ella, se conserva la información de los orígenes que es transmitida a sus moradores en múltiples niveles ..."- Arq. Mario Osorio Olazábal -Sin duda alguna, estimado lector, llegamos hoy al punto más importante en nuestro proceso de comprensión e integración de la Cosmovisión del Mundo Andino a nuestros tiempos de aparente avance y desarrollo.Vivimos hoy un tiempo sumamente acelerado, donde a cada momento se reinventan técnicas y se busca lograr métodos para intentar hacer que los más de 7 mil millones de humanos que habitan éste planeta logren existir en condiciones favorables, en condiciones que aseguren la vida en el futuro ..... ésto como TODOS sabemos muy bien NO se ha conseguido aún.Quizá, la respuesta No se halle en la ciencia y la investigación moderna, quizá la respuesta se halle, como hemos postulado desde un inicio en éste Blog, en el Pasado.PIR UA es un concepto hoy puesto en valor por el investigador, escritor y estudioso de las culturas andinas ancestrales el arquitecto Mario Osorio Olazábal quien a travéz de sus libros e investigaciones (clic para ver)  nos hizo comprender muy bien el origen de ésta palabra: PIR UA, Pirua, PiRv, PERÚ , vocablo que en runasimi (quechua) significa El Depósito de Todas las Cosas .....Y es que hoy Ud., estimado lector, conocerá el porqué El Depósito de Todas las Cosas se halla en ésta parte del mundo, el porqué de los grandes cambios que se dán aquí mismo, el porqué toda ésta región se constituye como la única reserva viva del planeta Tierra que asegurará la superviviencia de la especie.Para ello tendrá Ud. que sumergirse en el pensamiento andino e integrar con una nueva perspectiva toda aquella sabiduría hoy depositada en cada una de las comunidades existentes en la región, pequeñas estrellas que han sabido preservar mediante la tradición información sencillamente maravillosa y más que útil y necesaria en éstos tiempos "modernos".Sin más lo dejamos con la investigación correspondiente a nuestra más reciente expedición llevada al cabo a la ciudad del Cusco en Perú, la misma que hemos denominado PIR UA: El Depósito de Todas las Cosas y que queremos compartir con Ud. justo hoy que NPE cumple 4 Años de Existencia y que celebramos con éste regalo invaluable para Ud.Observa el Video:Sólo la ciencia andina es la única capaz de ofrecer desde un vistazo en el pasado las respuestas que necesitamos hoy para afrontar los cambios de un mundo perdido, uno que pareciese haber olvidado sus orígenes y su sabiduría mileniaria aprendida desde las estrellas.No podemos cerrar éste post sin dejar de agradecer muy especialmente al arquitecto Mario Osorio Olazábal, por su incansable labor en difundir éstos temas en un mundo violetamente confundido así mismo agradecer al Lic. Bernardino Flores Aparicio quien desde la ciudad del Cusco ilustra al turista con la verdadera historia de la cultura de Pir Ua. Hoy más que NUNCA es necesario recordar, es necesario integrar, es necesario volver a construir ... sólo en PIR UA se hallan TODAS las respuestas para volver a un futuro víable y sostenible en armonía con su entorno, con su tierra, Ud. estimado lector ya lo sabe desde hoy. El Tiempo es Ahora.Agradecimientos Especiales:Equipo de NPE Productions Arq. Mario Osorio Olazábal osoolama@ec-red.comLic. Bernardino Flores Apariciodinoarqueastronomiainca@hotmail.com Hotel Mama Simona Cusco-Perúwww.facebook.com/MamaSimonaMinisterio de Cultura del Perú Municipalidad Provincial de CuscoLa Granja Motion Studios (Video Post Production)www.facebook.com/lagranjamotion Lado - B Studios (Audio Post Production)www.facebook.com/ladobpeLo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="71ab460bf20b45a3c5119759d2ff586d" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/06/exclusivo-dr-gerry-harp-director-del.html">			<content><![CDATA[Luego de 35 años de intenso trabajo e ininterrumpida búsqueda la Dra. Jill Tarter, ex directora del Search for Extraterrestrial Intelligence, SETI, deja la dirección de éste reconocido instituto científico para dedicarse a una empresa más complicada aún, buscar fondos que permitan que SETI continúe operando en su labor de búsqueda de vida inteligente extraterrestre fuera de la Tierra (clic para ver). En tal sentido nos pusimos en contacto con la Dra. Tarter, quien recordará Ud. muy bien que inspiró a Hollywood para el personaje de la Dra. Ellie Arroway en la película "Contacto", nuestro propósito fué agradecerle y felicitarla por tan encomiable labor.La Dra.Tarter nos dejó saber que deja el SETI en muy buenas manos hoy. Y que aunque No se desliga por completo de SETI sus funciones serán más administrativas en sus tareas de buscar fondos (casi igual que en la propia película). Es así que la dirección de SETI hoy recae en las manos del Dr. Gerry Harp, reconocido físico y especialista en astrofísica y comunicaciones interestelares (clic para ver).   Es importante que Ud. comprenda estimado lector que el estudio del fenómeno OVNI y el trabajo del SETI son completamente incompatibles y se refieren a dos temas distintos, en tal sentido SETI se apoya en ciencia para todos y cada uno de sus procesos, los mismos que son exclusivamente orientados en buscar vida inteligente extraterrestre "fuera de la Tierra y No dentro de ella" (!).Compartimos con Ud. entonces los alcances que nos hace llegar el Dr. Gerry Harp en EXCLUSIVA para NPE para poner en conocimiento público para latinoamérica la situación del SETI hoy en Junio (2012).(Republicamos la comunicación traducida al español enviada a NPE)  Ph.D. Gerry Harp - Director SETI Agradezco su reconocimiento sobre la diferencia entre SETI y la investigación OVNI.Establecido esto, me gustaría explicarle a sus lectores un poco más nuestros planes actuales y futuros.En la actualidad el Instituto SETI está llevando a cabo una campaña para estudiar todas las estrellas con exoplanetas (en realidad los candidatos a ser exoplanetas) en el campo de observación del telescopio espacial Kepler (clic para ver) que he encontrado en éste sitio web (clic para ver).Kepler busca planetas que transiten sus estrellas, así como el tránsito de Venus de hace unos días y que también pude ver desde NPE (gracias por ello). Aproximadamente el 90% de las estrellas, donde Kepler observa tránsitos son planetas reales (el resto son causados por defectos casuales en la medición). Al final de su misión, se espera que Kepler encuentre de 2000 a 3000 estrellas con sistemas planetarios.Con el Allen Telescope Array (ATA) y el sistema de búsqueda SETI, conocido como SonATA (SETI en ATA), estamos buscando señales de banda estrecha del catálogo de los candidatos a exoplanetas de Kepler. Al centrarse en las estrellas con planetas conocidos, si o cuando descubramos la señal sabremos ya bastante acerca del mundo de origen de la civilización transmisora. El campo de Kepler también tiene en general una alta densidad de estrellas (aproximadamente medio millón de estrellas por grado cuadrado), por lo que cada vez que apuntamos el ATA en realidad estamos observando muchas estrellas. El ATA es un tipo especial de telescopio de radio que se llama un interferómetro ("instrumento que emplea la interferencia de las ondas de luz para medir con gran precisión longitudes de onda de la luz misma"), que se compone de muchos platos, relativamente pequeños (cada uno es de unos 6 m de diámetro). Con 42 platos, tomamos muchas mediciones de señales de radio, todas al mismo tiempo, y estas señales se pueden combinar para formar imágenes de gran angular del cielo. Dentro de este amplio campo de visión, ATA pone espectrómetros sensibles (llamados rayos) en tres estrellas diferentes a la vez. Este método nos ayuda a distinguir la diferencia entre las señales que llegan desde el espacio exterior y las señales hechas por el ser humano que accidentalmente entran en nuestro telescopio a través de la dispersión (en la fotografía, a esta dispersión se le llama "lens flare" o "resplandor en el objetivo"). Observamos con frecuencia el "lens flare" de los satélites fuertes (importantes) como el GPS, TV vía satélite o de radar del aeropuerto. Pero, el reflejo en la lente tiende a ser visible a través de grandes áreas de la imagen, mientras que una señal SETI sólo aparece como un pequeño punto. Por lo tanto, manteniendo sólo las señales que aparecen en un rayo (beam) y descartando las otras señales, tenemos una mejor herramienta para rechazar las señales hechas por el ser humano. En nuestro futuro inmediato, estamos interesados en desarrollar nuevas formas de descubrir SETI que van más allá de las vigilancias convencionales de las señales de banda estrecha, que son análogas a un tono puro en el mundo del sonido. Nuestros nuevos enfoques se centran en las señales de banda ancha (imagina el ruido de las salpicaduras de agua, o el sonido de un módem de audio utilizado para el acceso telefónico a Internet de una computadora). En el presente y el futuro, estamos ampliando nuestra búsqueda para buscar estos nuevos tipos de señales que complementan y se ejecutan junto a la búsqueda de la banda estrecha.Att.Ph.D. Gerry HarpSETI DirectorBien estimado lector, es importante que Ud. conozca hoy el nivel de profesionalismo del trabajo al interior del SETI, insituto que en efecto busca señales de inteligencia extraterrestre, y que como sabemos hoy por su propio Director recurre a los más elaborados y especializados procedimientos científicos para ello, es así también que durante el evento llamado SETIcon II a realizarse entre los días 22 al 24 de Junio (2012) se llevará a cabo un homenaje a la Dra. Jill Tarter por los 35 años de trabajo, donde más de 60 reconocidos científicos, artistas, gente del mundo del entretenimiento etc. se darán lugar en éste singular y único evento (clic para ver), sin duda un reconocimiento muy bien merecido.Para terminar el post sólo agradecer públicamente al Dr. Gerry Harp por aperturar una estrecha comunicación con NPE, a la Dra Jill Tarter por dejarnos saber tanto sobre su labor y compromiso durante éste tiempo y a Ud. estimado lector sólo decirle que éste tema NUNCA antes se ha encontrado a tal nivel, que la búsqueda de inteligencia extraterrestre NO puede Ni debe parar y que el contacto NUNCA antes ha estado tan cerca. Investiga! Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="b1d086dac234c5c441daddba3e4c9fa0" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/07/exclusivo-entrevista-en-peru-se.html">			<content><![CDATA[Desde el mes de Febrero (2012) en NPE compartíamos una entrevista EXCLUSIVA con un grupo de investigación que empezaba a sonar muchísimo en la Web y en las Redes Sociales, nos referimos a Quake Red Alert, grupo de investigación de Brasil que ha venido en los últimos meses PRONOSTICANDO sismos y terremotos de manera sumamente efectiva (clic para ver).Es así, que a la pregunta que postulábamos como título de aquella entrevista: ¿Es Posible Pronosticar Terremotos? (clic para ver) al parecer ha sido respondida por Quake Red Alert: Sí es posible.Sin duda un tema muy complejo y muy debatible por la ciencia tradicional y convencional. Hablar de predicción de sismos y terremotos basados en modelos que los geológos, sismólogos y científicos en el mundo No habrían advertido antes sin duda causa "molestia" y hasta "rechazo" en ciertos grupos académicos.Lamentable por cierto.Más allá de los métodos los RESULTADOS compartidos y publicados por Quake Red Alert hablan por sí solos. Centenares de pronósticos acertados en lugar y magnitud (clic para ver) han convertido a éste grupo de investigadores de Brasil sin duda alguna en el punto de interés No tan sólo de los medios de comunicación y prensa sino también en los gobiernos en Latinoamérica.Es incuestionable el impacto mediático debido a la fiabilidad que ha tenido Quake Red Alert por ejemplo en Chile, hoy parte del equipo estuvo de paso por Perú, invitado por el Gobierno Regional del Callao, organismo gubernamental del Perú, que ha decidido IMPLEMENTAR un sistema de Previsión y Alerta de Sismos en su región para poder ejercer una alerta efectiva y preventiva para sismos y tsunamis (clic para ver).Éste hecho resulta histórico, pues muy al margen del trabajo y los estudios del Insituto Geofísico del Perú para sismos y terremotos el Gobierno Regional del Callao integra hoy un sistema completamente nuevo de previsión y alerta.Así mismo, es un verdadero gusto para NPE comunicarle a Ud. que establecemos con el equipo de Quake Red Alert una Alianza Estratégica de Difusión y Red de Alerta para Sismos y Terremotos, sin duda una noticia que permitirá expandir aún más éste efectivo método de pronóstico y poder colaborar con los sistemas de previsión en el mundo.Compartimos ahora una entrevista EXCLUSIVA muy distinta a todos aquellas realizadas anteriormente al equipo de Quake Red Alert. Un tiempo para hacer una pausa en sus actividades y tener una sencilla y cómoda charla, una charla donde porsupuesto Ud. también está invitado.Observa el Video:Para concluir éste Post sólo agradecer una vez más a Aroldo Maciel, director del equipo de Quake Red Alert y al geólogo Julio Orrego por la disposición de compartir hoy sus métodos y pronósticos con los organismos e instituciones interesadas, tal como ocurrió el pasado Martes 10 de Julio (2012) en el Real Felipe del Callao en Perú ante un nutrido grupo de personas y científicos. Muy atentos entonces al próximo pronóstico de QRA! Quake Red Alert Web Site (clic para ver)Quake Red Alert Facebook (clic para ver)Quake Red Alert Twitter (clic para ver)Adjuntamos los links de interés de ésta noticia en Perú.Peru.com (clic para ver)RPP Noticias (clic para ver)Willax TV (VIDEO) (clic para ver)Lo comentamos en:Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo_________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="2d92b12060b28723a39b7864c1d04a3d" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/08/especial-entrevista-desde-jpl-nasa-y-la.html">			<content><![CDATA["Un día fue un pequeño paso para el hombre. Ahora son seis grandes ruedas. Aquí una de ellas sobre el suelo de Marte". Mensaje, escrito y transmitido (por Twitter) por el robot Curiosity desde Marte (clic para ver).En efecto, a las 00:31 PER/COL/MEX, 02:31 ARG/CHI, 07:31ESP del pasado 6 de Agosto (2012) , el robot sonda enviado por la Administración Nacional de Aeronáutica y del Espacio, NASA, llegó a la superficie de Marte con la misión de aportar, en el lapso de los siguientes dos años, indicios que permitan suponer la existencia de vida o su posibilidad histórica en el denominado "planeta rojo". En una hazaña tecnológica calificada por el propio Barack Obama, actual presidente de los Estados Unidos, la misión Curiosity permite hoy abrir una nueva ventana para el estudio y la comprensión del origen de la vida más allá de la Tierra y al mismo tiempo ampliar la perspectiva cultural de nuestro verdadero lugar en el Cosmos al considerar que es más que viable y absolutamente justificable organizar toda una misión en busca de las pistas de vida extraterrestre.Nuestro Pasado Extraterrestre celebra ésta logro que corresponde a TODA la humanidad, así mismo aplaude la encomiable labor del extenso y maravilloso equipo de personas que hicieron que ésto sea posible y que el sueño de explorar con curiosidad nuestro origen fuera de la Tierra sea hoy una realidad.   Para tal motivo NPE se puso en contacto con el Jet Propulsion Laboratory, JPL, en NASA para conversar con una mujer, su nombre Melissa Soriano Horney, quien nacida en Virginia EEUU. hace 31 años y siendo hija de un matrimonio peruano fué inscrita en el Consulado Peruano en Washington como peruana.Ésta científica forma parte de un equipo de alrededor de 200 personas que desde JPL en NASA son los responsables de la misión Curiosity en el planeta Marte, y en donde de alguna manera todos se sienten en parte en el "planeta rojo".Melissa Soriano fué nada más y nada menos que una de las responsables de la comunicaciones entre el Mars  Science Laboratory, MSL y la Tierra durante su aterrizaje en Marte y hoy continúa a cargo de la transmisión y recepción de data entre el MSL y la Tierra.En EXCLUSIVA para NPE y para Latinoamérica tuvimos la oportunidad de sostener una conversación con ésta brillante científica  quien accedió a respondernos un cuestionario de 10 preguntas muy concretas sobre temas muy específicos que involucran todo lo que Ud. quiere saber hoy sobre la misión Curiosity. Hoy compartimos con Ud. éstas preguntas que obedecen a la opinión de uno de los miembros activos del equipo de NASA, JPL y el MSL cuyo papel es tremendamente fundamental para la viabilidad de ésta misión.Lo invitamos a Ud. a leer la siguiente Entrevista:Entrevista: Melissa Soriano - JPL NASA-Para terminar éste post ESPECIAL sólo nos resta agradecer muy especialmente a Melissa Soriano por la estupenda disposición para compartir con nosotros algunos aspectos de la misión Curiosity, así mismo un extensivo agradecimiento a NASA y JPL por la deferencia.Melissa Soriano es una científica que presupone un verdadero orgullo para todo el pueblo peruano y latinoamericano, una mujer que forma parte de una de las aventuras científicas más trascendentales en la historia del hombre que sin duda alguna nos traerá grandes sorpresas y que a la vez encarna el espíritu vivo y el joven anhelo de superación de la generación actual, la misma que busca ya fuera de la Tierra las respuestas a su origen y su lugar en el Universo.Observa el Video:Link de la Misión en NASA:http://www.mars.jpl.nasa.gov/mslLo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="5a23a49a7e659bfd6ca59a9cd9cd84b6" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/09/acuerdo-secreto-multinacional-11-paises.html">			<content><![CDATA[Hoy haremos un alto a nuestras publicaciones referidas principalmente a Investigaciones Especializadas para tocar un tema que lo involucra y afecta a Ud. directamente. Sí, leyó Ud. bien, lo afecta a Ud. directamente. Cuando hablamos de avistamientos OVNI´s, de contacto extraterrestre, de tecnología secreta, desclasificación de archivos secretos, hadrones, partículas etc. son conceptos fantásticos y extraordinarios pero que irremediablemnte la mayoría  de nosotros lo puede llegar a palpar muy a lo lejos. Pero cuando hablamos de medicinas, de acceso al internet y de políticas ambientales ahí si la cosa puede convertirse para muchos..... en un tema más "cercano" verdaderamente, en un tema mucho más "serio".Bien, ¿Ha oído Ud. hablar del TPP?Le explicamos, el Acuerdo Trans Pacífico, conocido como TPP (Trans Pacific Partnership) por sus siglas en inglés, es una propuesta que se está negociando hoy ya entre 11 países: Estados Unidos, Australia, Brunei, Canadá, Malaysia, Nueva Zelandia, Singapur y Vietnam, México, Chile y Perú (clic para ver).Éste acuerdo que se gestó desde el año 2002 y se empieza a formalizar desde el año 2005 No es más que un tratado multinacional de Libre Comercio entre los países de Asia-Pacífico, el fin "liberalizar" (Neoliberlismo) las economías de las regiones es decir, reducir la intervención de los estados y dar paso a economías y modelos de libre mercado o capitalistas (clic para ver).Hasta aquí todo muy bonito excepto por una importante cuestión que Ud. estimado lector debe conocer.  Los países que vienen acordando formar parte de éste Acuerdo TPP han mantenido durante todo éste tiempo el mayor SECRETISMO con relación a lo que aquí se busca pactar (!).Solo los delegados y representantes de las 600 multinacionales más grandes han tenido acceso a ésta negociación. Incluso miembros del Congreso norteamericano han sido bloqueados al solicitar formalmente al presidente Obama se dé a conocer públicamente lo que se está por firmar (clic para ver), y es que NADIE y ésto quiere decir: NADIE con excepción de éstos cuantos saben qué es en verdad lo que están a punto de acordar éstos 11 países, entre ellos 3 países latinoamericanos (!).En éste punto surge la pregunta:¿Qué acaso los ciudadanos de éstos países No tienen derecho a saber que es lo que están proponiendo sus líderes y que va a regir sobre todos ellos por una importante cantidad de tiempo?La respuesta es: Sí.Claro que SÍ. Porsupuesto que tienen el derecho. Desde hace muchos meses atrás variados e importantes grupos activistas vienen protestando justamente por éste motivo y es que más allá del rumor en cadena se ha podido ya establecer que el TPP amenaza en general tres cosas fundamentales:1. Amenaza a la venta libre de Medicinas Genéricas en éstos países (patentes de laboratorios) (clic para ver),Observa el Video:2. Amenaza las Regulaciones Ambientales básicas (minería y explotación de recursos) (clic para ver)3. Amenaza el libre Acceso al Internet (más restrictivo que PIPA, SOPA y ACTA) (clic para ver).Observa el Video:Coincidirá estimado lector que éstos 3 Puntos en efecto lo afectan a Ud. directamente (!), ahora por otro lado, la organización Wikileaks, con Julian Assange a la cabeza, hoy con asilo político de Ecuador (país NO participante del TPP) en Inglaterra (clic para ver), TIENE ya el Texto de Negociación del TPP y le adelantamos tiene en mente PUBLICAR ésta información (!), ojo con ésto.Grupos activistas en Internet incluso han organizado una recompensa monetaria On Line para Wikileaks con tal de que libere de una vez ésta información en extremo sensible y vital para los derechos y libertades de éstos 11 países (clic para ver).Ud. hoy sabe ya cuál es la siguiente BOMBA de Wikileaks (!).Éste TPP se espera haya sido suscrito por el presidente Obama antes de las próximas elecciones en Noviembre (2012) próximo (!).¿No considera Ud. que realmente éste tema merece su atención y la importancia adecuada?,hagamos un alto en nuestros temas que sin duda son por lejos trascendentales para fijar nuestra atención en ésto, en aquel 1% de personas que rigen los destinos de los ciudadanos que creen ser libres, que con Acuerdos y TLC´s sólo priorizan los intereses del capital de quienes creen ser dueños del planeta Tierra. Atención y por supuesto Investiga!Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo_________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="9f4977548c767cd35b0a797751ce9c40" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/10/exclusivo-eeuu-desclasifica-desde-sus.html">			<content><![CDATA[Siempre que se ha tenido la oportunidad se ha acusado a los Estados Unidos y a otros países desarrollados de "ocultamiento OVNI", vale decir de mantener un extremo secretismo y reserva sobre cualquier tipo de información que relacione la validez del denominado "contacto extraterrestre" y/o uso oficial de tecnología y aplicaciones que podemos hoy referenciar como OVNI´s.Bien, recordemos que en Noviembre del 2011 comunicábamos desde nuestro Blog de Noticias en un Post especial como la Casa Blanca desde la propia Office of Science and Technology Policy NEGABA oficialmente tener conocimiento sobre tecnología alienígena y también (obviamente) el contacto extraterrestre (clic para ver), de ésta manera quedaba zanjada "oficialmente" cualquier tipo de curiosidad o inquietud popular sobre éste "ocultamiento" .Éste pronunciamiento se dió a pesar de que en Septiembre del 2009, Ud. estimado lector, se enteraba desde éste mismo Blog como es que la CIA y el FBI desclasificaban más de 1,600 archivos OVNI´s (clic para ver), y como luego el propio FBI daba a conocer The Vault (la Bóveda), site especializado donde se incorporaban nuevos archivos que incluían para sorpresa de todos informes de recuperamiento de OVNI´s y cuerpos humanoides presuntamente de oriegen extraterrestre (!) (clic para ver).No No No estimado lector .... No es ciencia ficción lo que Ud. acaba de leer, hablamos de documentos oficiales del gobierno federal publicados en Sites oficiales del gobierno de los EEUU.(!) si Ud. No estaba enterado de ésto pues entonces se ha venido perdiendo una "fiestita" de lo más interesante (?).Bien, hoy le tenemos otra noticia BOMBA de ésas que Ud. sólo conoce a travéz de Nuestro Pasado Extraterrestre (atención periodistas, investigadores, conductores de TV., copy/pasters, figuretis etc. saquen lápiz y papel).Éste 20 de Septiembre (2012) desde el National Desclasification Center NDC, oficina del National Archives de los Estados Unidos encargada de dar a conocer y publicar todos los archivos oficiales del gobierno norteamericano se dió a conocer una noticia tremendamente interesante para Ud. estimado lector amante de los OVNI´s.Uno de los Blogs del NDC, utilizados para priorizar y anunciar las recientes publicaciones oficiales en los US National Archives publica el expediente Aero Sys Div, 1969 -RG 342 UD-UP 138; NND 63253; Boxes 35 and 58- y un artículo titulado:How To Build a Fying Saucer (Cómo construir un platillo volador) (!) (clic para ver).Los US National Archives publican así detalles y planos secretos NUNCA ANTES VISTOS sobre una aventura militar ocurrida en los años 1950´s, una aventura llamada: Proyecto 1794 cuyo objetivo era construir, léalo bien, un Platillo Volador supersónico (clic para ver).Para tal fin, según detalla un Memo publicado en 1956 (clic para ver), la US. Air Force habría contratado una compañía canadiense, (presuntamente AVRO Aircraft Ltd.), para que desarrollara una aeronave que volara a velocidades superiores a Mach 3 o Mach 4, que pudiese operar a un techo sobre los 100,000 pies de altura y que posea una autonomía de vuelo de más de 1,000 millas náuticas, eso quiere decir que más o menos pueda ir de New York a Miami en 24 Minutos (!).En fin, un aparato que pudiese entrar y salir de estratósfera a por lo menos 2,600 millas por hora, que pudiese despegar y aterrizar verticalemente y que posea una forma indeterminada y No referible con alguna aeronave convencional (!). El costo de éste proyecto fué un poco más 3 Millones de Dólares de la época (alrededor de 26 Millones de Dólares de hoy) y obviamente NUNCA operó como se esperó. Éste prototipo de "Platillo Volador" No alcanzó los 100,000 pies de altura y con suerte superó los 4 o 5 pies. El proyecto según se explica "habría sido cancelado" (!). (clic para ver).Lógicamente see preguntará Ud. ahora ¿Y que prueba ésto?La respuesta es muy sencilla estimado lector, los gobiernos siempre han intentado desarrollar y reproducir tecnología a la que de alguna u otra manera han tenido acceso, aquí, en el Proyecto 1794 se intentaba reproducir, lo crea o No, el vuelo de un OVNI y porqué No suponer se intentaba reproducir tecnología "de otros mundos" (ojo con ésto).Sin duda una noticia tremendamente interesante y que dará pié a una serie de debates y polémicas sobre las formas aerodinámicas más adecuadas para surcar los cielos más rápidamente y al mismo tiempo sobre el interés de los gobiernos (como el de los EEUU.) en utilizarlas para fines militares y cómo ésta noticia HOY se hace pública desde los Archivos Nacionales.Nuevamente y en nuestra línea de información: ¿Se habrá cancelado efectivamente éste tipo de proyectos?, ¿No son los DRONES de hoy los intentos de OVNI´s terrestres de otros tiempos? Investiga!Observa el Video:Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo_________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="e5c7e63a4fd82e5d8c4d8041624dca02" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/11/conversatorio-ciencia-ancestral-andina.html">			<content><![CDATA[Es para NPE un verdadero orgullo el poder comunicarle a Ud. estimado lector que dentro de nuestras labores de difusión cerramos este 2012 con un Mega Evento a llevarse a cabo el próximo JUEVES 13 de Diciembre (2012) a las 7:30 PM desde el Centro Cultural de España CCE en la ciudad de Lima en Perú.Se trata de una actividad abierta y completamente gratuita en donde porsupuesto están invitados todos aquellos interesados en conocer, comprender e integrar la Sabiduría Ancestral Andina al mundo de hoy.El Conversatorio “CIENCIA ANCESTRAL VIVA EN EL ARTE, AGRICULTURA Y ARQUITECTURA DEL PERÚ” propone desde el inicio una reflexión fresca y a la vez innovadora sobre la Cosmovisión Andina y de cómo fue orientada, desde su gestación, en ser para beneficio de la humanidad y de las especies que la acompañan, de los propósitos de generar y saber administrar la abundancia que la Tierra está capacitada a ofrecer, algo que sin duda alguna constituye uno de los temas mas relevantes en los tiempos actuales.Participan de este Conversatorio:1. Arquitecto Mario Osorio Olazábal,Investigador de la antigua sociedad andina, escritor y autor de 30 libros sobre Cosmovisión Andina, conferencista internacional habiendo expuesto en el Banco Mundial y el Fondo Monetario Internacional en Washington EEUU., miembro consultor de distintos medios especializados para el mundo.2. PhD. Carlos Amat y León,Ex ministro de Agricultura del Perú, Consultor de la UNICEF y del Instituto Interamericano de Cooperación para la Agricultura. , Ph.D. en Economía Agrícola, Wisconsin University., ex Decano de la Facultad de Economía y Director del Centro de Investigación de la Universidad del Pacífico en Lima Perú. 3. Arquitecto Mario Amano,Director del Museo Fundación Amano, investigador experto y conferencista expositor, depositario de una de las más importantes colecciones privadas de artículos de orfebrería, cerámica y tejidos ancestrales andinos en el Perú.A continuación adjuntamos el Programa del Conversatorio a realizarse el próximo 13 de Diciembre (2012).Observa el programa:Programa Conversatorio: &amp;quot; CIENCIA ANCESTRAL ANDINA VIVA EN EL ARTE, AGRICULTURA Y ARQUITECTURA DEL...Es importante hacer publico nuestro agradecimiento al Ministerio de Cultura del Perú por el apoyo y el auspicio nominal para este Conversatorio ya que como nos lo comunica en su propio oficio esta actividad "enriquece la investigación, difusión y análisis de la Cosmovision Andina" y eso es un deber de todo aquel verdaderamente comprometido con su cultura y su tierra.Observa el Oficio:Oficio Ministerio de Cultura - ConversatorioAsí mismo nuestro agradecimiento al Centro Cultural de España CCE por apostar por nuestra propuesta y por apoyarnos en nuestras labores de difusión desde donde estamos seguros seguiremos llevando a cabo distintas actividades en la misma linea.Así pues de esta manera esta Ud. cordialmente invitado a participar de este Conversatorio Abierto sobre Arte, Agricultura y Arquitectura desde la perspectiva de la Ciencia y Sabiduría Ancestral Andina.Le recordamos:Fecha:JUEVES 13 DE DICIEMBRE (2012)Lugar:Centro Cultural de EspañaNatalio Sanchez, 181 Lima alt. Crda.6 de la Av ArequipaHora (exacta):7:30 PMINGRESO LIBRELo esperamos!Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________UPDATE: Con Ud. estimado lector, el Video grabado del Conversatorio:Video streaming by Ustream Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="d5d9b1ddfe07ccf641f07bd2a2efcd76" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2012/12/211212-el-tiempo-ya-llego-expedicion.html">			<content><![CDATA[Concluímos así éste año 2012 estimado lector, cargados pues de abundante información y de diversos y muy precisos conocimientos.El Tiempo ya Llegó.Todo aquello que hemos aprendido a lo largo de éstos años desde NPE tiene que servir para ser integrado y puesto en práctica en éste Nuevo Ciclo que inicia precisamente éste próximo 22 de Diciembre.Como todos sabemos éste mítica fecha NO presupone ni representa desde ningún punto de vista el temido y apocalíptico Fin del Mundo, muy por el contrario el 21 de Diciembre 2012 es el término de un ciclo cósmico para dar el inicio a uno nuevo.En tal sentido partimos a quizá la mejor por muchos motivos de las expediciones que hemos llevado a cabo desde que existe NPE.Partimos hacia el corazón del Lago Titikaka, específicamente a la Isla del Sol en Boliva, desde donde hoy el Gobierno Boliviano, el Ministerio de Relaciones Exteriores y Cancillería han organizado un impresionante evento que tiene como Fecha Central éste 21 de Diciembre, Tiempo del Pachakuti.Distintas actividades han sido ya dispuestas para ésta semana que incluyen ceremonias oficiadas por las propias y más auténticas comunidades, ofrendas, celebraciones, conferencias, conversatorios etc. es decir todo un programa impecablemente diseñado que se sostiene en 13 Aspectos muy precisos que se buscan replantear y re definir:1. Crisis Global del Capitalismo (clic para ver)2. Matriz Civilizatoria (clic para ver)3. Crisis Climática (clic para ver)4. Energía Comunal (clic para ver)5. Conciencia Madre Tierra - Pacha Mama (clic para ver)6. Recuperación de Sabidurías, Usos y Costumbres Ancestrales (clic para ver)7. Vivir Bien como solución a la Crisis Global (clic para ver)8. Soberanía Alimentaria (clic para ver)9. Integración (clic para ver)10. Derecho a la Comunicación (clic para ver)11. Aprendizaje Comunitario para la Vida (clic para ver)12. El Nuevo Ser Humano Integral Kapac Qamiri, Pachakamac (clic para ver)13. K´umara (Salud) (clic para ver)Es pues entonces desde la propia Isla del Sol, desde el corazón de la región de donde se comprende TODO empezó que hoy se dá inicio al nuevo Pachakuti, al Nuevo Ciclo cuando pueblos originarios Mayas, Aztecas, Tibet, Aymaras, Quechuas, Lakotas, Dakotas, entre otros se den lugar al encuentro junto a las organizaciones de la sociedad civil, de gobiernos, agrupaciones, asociaciones, ONGs entre otras.El evento del 21 de Diciembre se presentó de la siguiente manera.Observa el Video:Bien, sin duda alguna el mejor y más completo evento en el MUNDO para éste tan importante fecha.NPE le tiene preparado una serie de transmisiones completamente en VIVO desde éste lugar, para lo cual ya han sido habilitadas las ventanas del Streaming en VIVO desde todos los Blogs así que sólo le queda a Ud. estimado lector estar muy atento a nuestras comunicaciones vía Twitter (clic para ver) que ya iremos comentando paso a paso nuestra aventura hacia el Nuevo Tiempo.Los interesados informarse desde el WebSite habilitado para éste evento:www.21diciembre.bo De ésta manera pues cerramos éste ciclo 2012 de publicaciones No sin antes agradecerles la confianza depositada y por supuesto la preferencia para con nosotros.Por todo lo que viene, Muy Buen Pachakuti con Todos !!!!! Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="849b0bf9a68dabb329ecb8938e1d567a" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2013/01/exclusivo-diciembre-21-tiempo-del.html">			<content><![CDATA[Inciamos éste Nuevo Ciclo estimado lector, un nuevo año y al mismo tiempo una Nueva Era, una que según nuestro tiempo referimos como el año 2013 y que estará marcada por el Cambio , el mismo que sabe Ud. muy bien ya empezó.Es pues para nosotros un verdadero orgullo que nos llena de felicidad el poder iniciar éste Nuevo Ciclo con el informe de nuestra más reciente expedición llevada a cabo el pasado 21 de Diciembre (2012) a la Isla del Sol en el Lago Titikaka en Bolivia.Con motivo de la llegada del solsticio de verano (perihelio o punto de cercanía máxima del Sol a la Tierra) la sociedad andina celebra la fiesta del Cápac Raymi, éste 2012 curiosamente ésta fiesta coincidió a su vez con el término de un Ciclo y el principio de otro, algo que ha sido llamado por milenios como Pachakuti.Por tal motivo por primera vez, en un hecho histórico el Estado Plurinacional de Bolivia llevó a cabo un megaevento que desarrolló en conjunto con los distintos ministerios oficiales, organismos internacionales de desarrollo y cooperación y en especial en conjunto con numerosas comunidades de pueblos originarios.El lugar escogido fué la mítica Isla del Sol, a dos horas en bote de la bahía de Copacabana y sobre los 4,000 m.s.n.m.. Fué la comunidad Yumani la encargada de albergar a las más de 15,000 personas, más de 3,000 efectivos del orden,  pobladores de 54 naciones aymaras, por lo menos 70 sacerdotes andinos, maestros espirituales venidos del Tibet, aymaras, quechuas, lakotas, dakotas, mayas, aztecas, mapuches entre otros, que arribaron a la isla de todas partes del mundo, y en donde fué el propio estado boliviano quien dió techo y alimentación gratuita a todos los presentes.El discurso precedido por autoridades locales, políticos, agregados culturales internacionales y que cerró con el discurso del presidente Evo Morales fué concluyente: El mundo necesita hoy Repensar TODO y redefinir el concepto de Buen Vivir.Para ello sólo un proceso conciente de Descolonización, de liberación del llamado Capitalismo Salvaje y la Economía Verde asegurarán la víabilidad sostenible de un proceso de desarrollo sano y responsable de la especie humana en la Tierra.Así pues, desde éste evento quedó muy claro que SÓLO la Ciencia Andina y los saberes ancestrales de los pueblos originarios ofrecen las respuestas a un mundo que cambió y que olvidó.Lo dejamos ahora con nuestro informe de ésta aventura en la Isla del Sol desde el Lago Titikaka, en lo que hemos llamado el Tiempo del Pachakuti.Observa el Video:Bien, para concluir éste post sólo invitarlo a Ud. a una reflexión final.Éste Nuevo Ciclo ocurrió para TODOS incluso para Ud., es el tiempo de asumir responsablemente nuestro compromiso cósmico y de convertirnos en "Guerreros del Arcoiris", de revalorar los antiguos valores y saberes ancestrales, de integrar sabiduría y de equilibrar vida y naturaleza, el Nuevo Ciclo ya llegó y Ud. está aquí.Recuérdelo, El Tiempo es Ahora. Descargar canción "Vengo" aquí (clic para ver).Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________]]></content>
		</document>
		<document id="c8e492c7815d323c78116902772f0919" url="http://nuestropasadoextraterrestre.blogspot.com/2013/01/investigacion-el-ovni-de-la-isla-de.html">			<content><![CDATA[Para muchos un sencillo globo, para otros una caprichosa cometa, para otros incluso un parepente, lo cierto es que aquel 19 de Mayo del año 2007 marcó un hito en la fenomenología del estudio y la investigación del tema OVNI y/o extraterrestre en el mundo pues en una una apartada isla en medio del Océano Pacífico un extraño objeto de dejó ver en los cielos a plena luz del día teniendo como escenario el cráter de un volcán y un solitario aeropuerto internacional.Nadie puede negar que el caso del OVNI de la Isla de Pascua dado a conocer por el conocido contactado e investigador peruano Sixto Paz Wells resulta incluso hoy un caso tremendamente complicado y complejo. A lo largo de los años diversas voces se han alzado sentenciando en diversas conclusiones, lo realmente curioso es que casi el 100% de las  tajantes opiniones han sido de personas que No conocían ni la casuística, ni a los protagonistas del suceso y menos aún conocen el lugar del avistamiento en sí, ésto desde ya debe convenir en un obvio impedimento para pronunciarse sobre éste caso en particular.Hace unos meses el equipo de NPE realizó un viaje de investigación (clic para ver) a la legendaria isla de Te Pito o Te Henua más conocida hoy como Rapa Nui o Isla de Pascua. Ubicada a 4,000 kms de distancia de cualquier punto continental es éste pequeño lugar en medio del Océano Pacífico el lugar que habría sido escogido para uno de los avistamientos más impresionantes de todos los tiempos.La noticia que nos valió un Post especial en éste mismo Blog a finales de Agosto del año 2008 (clic para ver), constituía uno de nuestros temas "pendientes" que más interés despertó en nosotros desde un  principio, y porsupuesto teníamos que investigarlo.Para éste tema hemos preparado un Video bastante ilustrativo que explica bien todos los detalles que Ud. necesita saber sobre éste caso. Un caso que a la fecha CONTINÚA siendo un verdadero misterio y que desde nuestras investigaciones NO puede ser desde ningún punto de vista un globo, una cometa ni tampoco un parapente. Pero lo dejamos a Ud. para que saque sus propias conclusiones.Observa el Video:Para concluir éste Post le compartimos algunos datos de interés.Contando con los permisos correspondientes del Parque Nacional Rapa Nui, así como las autorizaciones expresas de la Sra. Carmen Cardinali, Gobernadora Provinicial de la Isla de Pascua y de Hotu Matu´a Pate, Administrador del Parque Nacional Rapa Nui para llevar a cabo entrevistas y filmaciones especializadas desde cualquier punto de la isla:1. Constantamos desde el mismo lugar de los hechos que desde el cráter del Volcán Ranu Kau NO está permitido volar parapentes o cometas.2. Constatamos las proporciones de tamaño versus las distancias desde donde fue videograbado y atestiguado el objeto aproximando sus medidas en por lo menos entre 20 y 50 metros de longitud, tamaños que exceden por lejos cualquier parepente común.3. Constatamos la cercanía del lugar al Aeropuerto Internacional Mataveri (menos de 1,000 mts) lo que dificulta aún más los permisos de vuelos cercanos a zonas y espacios aéreos restringidos.4. Constatamos las fuertes y permanentes corrientes de aire que discurren sobre el cráter que imposibilitan practicar cualquier tipo de actividad aérea sobre el volcán, y que IMPEDIRÍAN desde todo punto de vista que cualquier objeto mantenga la estabilidad mostrada en el video original del avistamiento.5. Constatamos el extremo hermetismo de las distintas autoridades tanto aeroportuarias como del propio parque en torno a éste caso que evidenció la facilidad con la que un Objeto Volador No Identificado puede dejarse ver muy cerca a una base aérea sin haber sido detectado e identificado, lo cual revela que éste tema trasciende muchas veces a las personas "supuestamente idóneas" para su estudio.Concluimos subrayando que NPE desde sus propias investigaciones y entrevistas (algunas de ellas que No han podido ser publicadas por No contar con la autorización expresa para ello) está en capacidad de afirmar que el avistamiento en efecto ocurrió, que NO se trató de un parapente como se dijo y que porpuesto No se trata de algún tipo de aeronave o dispositivo aéreo conocido.Es por todo lo expresado y analizado líneas arriba que consideramos, hoy, 6 años después, éste caso como un caso legítimo, abierto, y por lejos interesante para la fenomenología del tema. Te Pito o Te Henua o Isla de Pascua es desde siempre un lugar lleno de misterios que como explicamos en nuestro informe guarda grandes secretos que aún NO tienen una explicación (clic para ver) y que a éstos se suma uno más: el avistamiento del OVNI de la Isla de Pascua. Investiga!   Agradecimiento especial a Cyro Etcheverry, autor del video original del avistamiento.Más datos adicionales sobre las distancias de referiencia del Aeropuerto Internacional de Mataveri aquí (clic para ver). Lo comentamos en: Facebook NPE Oficial: www.facebook.com/nuestropasadoextraterrestreNPETwitter NPE: @marquillo727Google +: Marquillo__________________________________________________________________]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>