<author id="642772401ae04d4402edd3208a577adc" url="nuvolaglia.blogspot.com" feed="http://nuvolaglia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="59323629fb52d14be7ce726f9386daad" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/02/fotografia-silenciosa.html">			<content><![CDATA[En el Japón de finales de la Segunda Guerra, un músico de jazz tiene un hijo con una pariente lejana. Tres días después del parto la madre muere. Shozaburo Takitani, tal era el nombre del bohemio trombonista y padre viudo, no tenía cabeza para nada que no fuera el jazz. Las constantes giras con su banda hicieron que el niño creciera a lo cuidados de institutrices a domicilio, encausándolo desde pequeño a vivir en silencio y soledad. Debido a su amistad con un comandante del ejército norteamericano todavía en suelo japonés, Shozaburo decide llamar a su hijo como el militar: Tony, Tony Takitani. Un nombre criollo que “a lo mejor le sería útil”. El niño se convirtió en adolescente (“un muchacho con una marcada tendencia a encerrarse en si mismo”) y después en adulto. Estudió arte, y luego del instituto logra reconocimiento por su destreza en ilustraciones de piezas mecánicas. Incluso por su pintura. Shozaburo aparecía cada dos o tres años. Todavía tocaba jazz y seguía viendo a mujeres, pero nunca volvió a casarse. Tony Takitani vivía con holgura. Indiferente al amor, se creía imposibilitado para el matrimonio, hasta que conoce a Eiko, 15 años menor que él. Tony Takitani (Japón, 2004, 75 min.) es una hermosa película, minimalista, correcta, dirigida por Jun Ichikawa. Esta producción toma el nombre y el argumento de uno de los mejores cuentos de Haruki Murakami publicado en su libro Sauce ciego, mujer dormida (Tusquets Editores, 2008). Quienes han leído a Murakami, y más aún el cuento en mención, notarán la aparente soltura y simpleza de su forma de narrar: cual si todo hubiera estado ya preestablecido a espaldas nuestras, causándonos tanto asombro como aceptación el desarrollo de los episodios. Esta misma simpleza narrativa ha sido asimilada muy bien por Ichikawa. Fiel al argumento y al hilo estructural del relato, la película resulta una especie de “álbum oral” cuyas páginas son narradas por una omnisciente voz en off. Las escenas, incluso las violentas, transcurren en calma y con una sutileza que hace pensar en la inexistencia del tiempo, pese a que somos testigos de sus estragos (envejecimiento, resignación, catástrofes). Ichikawa, como Murakami, si emite juicios lo hace entre susurros, insinuándolos, disfrazados de cotidianeidad. Así, son pocas las palabras que oímos de labios de los personajes. Ellos viven sin remedio en ese mundo pavonado de soledades y abandonos, comparan meditando sus destinos con otras posibilidades, temen rebelarse al mundo cual si fueran observados por aquella voz que los narra mientras respiran, completan con certeza algunas frases del omnisciente, cual si fuera aquella voz la misma que todos oímos en nuestro interior. De este modo, lo audiovisual cobra protagonismo debido a la estética de la propuesta: expresividad gestual antes que estridencia, sordidez y no barroquismo, frialdad antes que calidez, luz en constante disputa con las sombras; este enfoque visual consigue contener los sentimientos y sensaciones liberados en la historia. Sin embargo, o quizás debido a la misma apuesta minimalista (actores duplicando roles), al andamio fílmico le suenan las articulaciones cuando vemos a Tony Takitani tan viejo en el instituto como cuando cuarentón, salvo por el corte de cabello. Hace falta una gran capacidad de interpretación para asumir roles de personajes sicológicamente conflictuados, a quienes no se les permite estallar de manera común y estridente. En eso también destaca Tony Takitani. Eiko, su esposa, es una hermosa joven que no puede dejar de comprarse ropa de boutique. Recorre la ciudad protegida por la apariencia que brinda, cual si fuera necesaria aquella “otra piel” para no delatar su verdadera vulnerabilidad. El esposo la deja hacer, a pesar de no estar de acuerdo con sus excesos; la “no-soledad” quizás tenga ese precio, y él puede pagarlo. Pero una vez se lo dijo. Estaban en un bar viendo tocar a su padre, Shozaburo. Por una única vez Tony atraviesa sus temores y timidez, y se lo dice. “¿Y si… recortas un poco las compras? No solo me preocupa el dinero. Soy feliz de que te veas cada vez más hermosa, pero… ¿en verdad necesitas tanta ropa?”. La respuesta de Eiko es el carné de identidad de un ser sumamente confundido e inseguro, tierno, inofensivo; una niña en el cuerpo de una mujer: “Sé que debería… Pero aunque lo sepa, no puedo evitarlo. Cuando veo cosas hermosas, no puedo evitar comprarlas. No puedo dejar de comprarlas… es como una adicción”. En el silencio de la escena se rompe un vaso de cristal. La voz surge hipnótica, como de costumbre, guiándonos. Entre los acordes de un piano nostálgico prosigue la historia, como si hubiéramos abierto un cofrecillo musical que pronto cerraremos por tanta tristeza.]]></content>
		</document>
		<document id="89ab40ef381c716acc41f3a512c87a98" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/02/macabra-ternura.html">			<content><![CDATA[La última vez que me enamoré a primera vista fue de Javier Marías por Un corazón tan blanco. Uno de los pocos libros que releí con lápiz y papel. Una prosa maravillosa, volátil e inteligente. Íntima, ante todo. La segunda vez me ha ocurrido a finales del año pasado, mientras pensaba en reposar el almuerzo en una librería. Ya saben, entras, recorres con la vista los escaparates, coges un libro, lees los epígrafes, unas líneas del medio, preguntas por un imposible y sales sin comprar nada. Pero esa vez perdí. Me topé con Fleur Jaeggy vestida de negro, y me enamoré. Terminé de leer Proleterka el pasado diciembre (Tusquets Editores, Colección Andanzas, 2004, 131 pág.) con la extraña sensación de haber leído una novela extensa y compleja, pese a sus pocas páginas. Una rara obra poética escrita en prosa. Hay quienes emparentan la poética de Jaeggy a la de Robert Walser, uno de mis imprescindibles.  “A bordo del Proleterka, un barco de nombre eslavo y con una estrella roja en la chimenea manchada de óxido, un grupo de respetables turistas de habla alemana emprende un crucero hasta Grecia. Entre los pasajeros, un hombre, que cojea levemente, y su hija, que todavía no ha cumplido los dieciséis años. Padre e hija son dos completos extraños. Durante el viaje, la hija querrá saber mil cosas de esa persona de la cual todo lo ignora, pero además ansía descubrir algo que también desconoce: la vida en sí misma”. El viaje inicia con algunas escalas en el archipiélago griego, desencadenando también el recorrido por los abismos de la memoria. Una infancia plagada de insatisfacciones silenciadas. La tirantez de una relación filial casi por compromiso. La resignación de saberse hija de alguien incapacitado para la ternura. Una paternidad cuidando de no salirse del discurso. El descubrimiento de placeres corporales. Las mentiras y, las revelaciones. Ya pronto me había entusiasmado la enfermiza obsesión de Jaeggy (Zurich, 1940) por explorar los silencios que anteceden a la ruina. Esas tímidas manifestaciones de la conducta y del cuerpo, imperceptibles por instinto o timidez. Su mirada escéptica frente a los triunfos luminosos. El susurro como pasadizo de tensión. Sus mundos a punto de morir de asfixia, sin saberlo. Giros, los giros resultan casi deslumbrantes por su complementación con aquello que no se dijo, y que se pensaba imposible de decir. La vida misma, vuelta de revés, no tanto comprendida como asumida desde el pasado innegable. El odio nunca desbordado, sino, meticulosamente suministrado. Y todo ello, decantado con ritmo y gracia en una prosa de pocas palabras, cuya vocación es contar una historia. Luego, con el corazón agitándome las ropas, decidí lanzarme en busca de Fleur Jaeggy, y para mi mal, estaba casada. Pero casada con un escritor que admiro mucho, Roberto Calasso, a quien le debo parte de mi entendimiento de Kafka por su libro K.. Persistí. Leí hace unos días El Temor del Cielo (Tusquets Editores, Colección Andanzas, 1998, 136 pág.), un libro de relatos con el que Jaeggy obtuvo el prestigioso Premio Moravia 1994, y volví a caer enamorado, aunque temeroso. Siete relatos que me permitieron comprobar lo que asomaba en Proleterka; lo justo hubiera sido decirlo al revés, por la cronología. Historias elaboradas por “una mente insidiosa y despiadada”: La criada de una casa duda si entregar en adopción su hija a una familia adinerada, para que su hija viva la vida que ella no vivió, o mantenerla a su lado, para que padezca lo que ella padeció. En un pequeño poblado, un matrimonio maduro pone a disposición una casa junto a la suya para que se alojen indigentes de todo tipo; una de las habitaciones queda disponible a la muerte de un desconocido, y es ocupada por una huapa muchacha que se prostituía en ella; el señor de la casa acudía también por las noches; la mujer se desentiende hasta que no soporta más. Dos gemelos de 18 años, abandonados en un orfanato cuando niños, son devueltos a una casa abandonada que les corresponde por herencia en un pueblo al borde de la extinción; crecen, se mantienen solteros, se aman, se hacen viejos, no comprenden nada de lo que no es posible comprender en un orfanato; ya ancianos, el Estado los vuelve a buscar para “protegerlos, tanto de la vejez como de la muerte", instalarlos en una casa de reposo, pero ellos no entienden de esas bondades, y lo hacen saber a su manera. Así, Fleur Jaeggy volvió a asombrarme con su macabra ternura, su exquisita indiferencia, su adorable pesimismo y más aún con esa forma suya de hacernos saber que siempre, siempre estaremos irremediablemente solos.]]></content>
		</document>
		<document id="b60c52739847e380a96d304627993412" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/02/un-google-para-cinefilos.html">			<content><![CDATA[Una idea estupenda. Leyendo la contra del diario Gestión de hoy, me entero de que el Consejo de Cine del Reino Unido ha lanzado un buscador de películas gratuito cuya finalidad es ayudar a los cinéfilos británicos a encontrar sus películas favoritas. El sitio de Internet www.FindAnyFilm.com es gratuito y contiene archivos con más de 30,000 películas, o alrededor de siete años de exposición, que son presentadas en 20 géneros y más de 60 idiomas. Uno se lanza a la caza de un film o un autor, y la página WEB nos indica si está disponible en cine, DVD (obvio, en tiendas del Reino Unido) o en algún formato para descarga por Internet (esto es lo que interesa). Incluso contiene alternativas de notificación que dan cuenta del momento en que la cinta buscada aparece disponible en el formato deseado, en caso no lo estuviera aún. Aunque el sitio todavía anda “abasteciéndose”, no deja de ser interesante. Si no tiene la película seleccionada, remite a otras producciones semejantes, catalogadas por género y estilo. Por ejemplo, yo no tuve suerte de encontrar nada de Norman McLaren (emparentado en propuesta con mi querido Jan Svankmajer). El fotograma que ilustra este post corresponde a "Vecinos" de McLaren, quien dijo: Empecé a tener visiones de algo al ritmo de la música, de formas que se movían. Luego me di cuenta de que quizás el cine fuera el medio para crear formas que se movieran según la música. Eso es lo que me llevó a la realización de películas. Cuando volví de China pensé que me interesaba hacer una película utilizando lo que yo llamaba “pixelación”. La idea de que dos vecinos empiezan siendo amigos, y de que poco a poco se van destruyendo el uno al otro. Se convierten en enemigos. Como dije antes, no hallé lo que buscaba, no obstante me saltó un mensaje donde me enteré de una compilación británica de avant-garde con películas de los años 30s, en que se incluye un corto de McLaren, “Hell Untld” (aquí en YouTube) junto al de otros autores que me han dado curiosidad: Compilation of British avant-garde films from the 1930s. Includes Len Lye's 'The Birth of the Robot', Norman McLaren's 'Hell Unltd', Arthur Elton and Edgar Anstey's 'Housing Problems', Basil Wright's 'Song of Ceylon', and Alberto Cavalcanti's 'Coal Face', as well as work by Richard Massingham, B. Vivian Braun, Humphrey Jennings, and the London Kino Group. Insistiré a menudo, tomándole el pulso a este “google” para cinéfilos. Provecho.]]></content>
		</document>
		<document id="811f79c734f8188408d64729b2596d87" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/02/un-pais-de-pensamientos.html">			<content><![CDATA[Lo llaman Escribano y reside en Feldafing, un pueblo al sur de Munich junto a un lago hundido. Para quien vive junto a un lago es imposible no quedarse viendo el lago. Asomarse al abrir una ventana y quedarse quieto, viendo el lago. Ver el lago durante tanto tiempo enloquece, le advierte el filósofo. Y que se cuide de su propio fantasma. El filósofo no habla castellano. Escribano no habla el alemán que habla el filósofo. Le traducen lo que dice el filósofo. Aunque el filósofo suele decir cosas intraducibles. Poemas, por ejemplo. Escribano visita con frecuencia al viejo filósofo. Lo escucha hablar, pero no lo entiende. Lo traducen. Tiene un hermano, el filósofo. Un hermano que estafó a su propia madre. Quería montar un cabaret cubano en el lago de Constanza. Era la época del mambo. En Feldafing nadie sabía quién era Pérez Prado. El filósofo vive solo, frente a un lago, odiando a su hermano que vivió con una chica cubana que “pescó”, literalmente. La recogió mientras él navegaba. Intenta contarle también esa historia. Escribano imagina situaciones. Copia situaciones de la realidad. Las escribe en un cuaderno. Arma un nido para su novela. Mientras tanto, recibe cartas. Su madre tiene aspiraciones literarias y le escribe divertidísimas cartas desde La Habana. Le cuenta del barro que bebe su vecina en lugar de café. De lo triste que es pasear sin la sombra de uno. Del carnicero que la pretende para matarla y venderla como res en el mercado. A Escribano también le escribe un narrador desde Austria. Un negro cubano que huyó de Salzburgo porque lo confundían con un "sapo negro". Se fue a Rusia y volvió a huír porque ahí lo confundían con un sombrero. Escribano, le llama, y le cuenta de su paulatina desesperación al borde de la locura. Hay una mujer en medio de esa locura. Una mujer llamada Z. que escribe un Cuaderno de Salzburgo. Escribano tiene otro amigo. Un cazador de nombre Hack. A Hack lo conocemos porque aparece en una fotografía. Todo indica que es quien apunta una escopeta hacia un lado, acuclillado delante del resto. Una fotografía familiar. Escribano se pregunta porqué mientras estuvo en La Habana no escribió un Cuaderno de La Habana. Y así en otras ciudades que habitó. Se pregunta por qué ahora que vive en Feldafing escribe un Cuaderno de Feldafing. Así se llama la novela de Rolando Sánchez Mejías. Exiliado en Barcelona hace una década, Sánchez Mejías parece haber construido con Cuaderno de Feldafing (Ediciones Siruela 2004, 99 pag.) no puentes imaginarios que lo acerquen al mundo, sino absurdas y eficaces rutas de navegación para no ser detectado nunca, y transitar de incógnito. Conocedor de que “lo adecuado” es tan válido como “lo inadecuado” en viajes y refugios imaginarios, no le preocupa ser un viajero estacionario, pero con vocación de extravío. Entonces resulta prácticamente imposible pensar en un final “adecuado” para su novela. Más “adecuado” sería pensar que fácilmente la historia podría continuar sin fin: Capítulo 83 (íntegro): Parte del Cuaderno de Feldafing fue escrito en el tren. Parte frente al lago. Parte no se escribirá nunca. Quizás por ello el punto final de Cuadernos de Feldafing me pareció decepcionante luego de haberla disfrutado tanto. La sensación de que en plena escritura lo arrebataron de ella, y entonces puso un punto que luego se convirtió en el último. Lo mejor es la correspondencia de su madre. Cartas hilarantes y tiernas. También la solución técnica a la traducción oral del filósofo. Y la fragmentación. Cuaderno de Feldafing es una buena novela, arriesgada, basada en el absurdo, con ingredientes tragicómicos y existenciales. La nostalgia de saberse lejos de lo amado, la necesidad de encontrarle algún sentido a su condición de foráneo, una constante lucha contra la soledad interior. Es la construcción no de una geografía, sino de un estado mental. Un refugio. Un país de pensamientos. No existe plano alguno para construir una mente y menos, un estado mental. Existen piezas sueltas que bien podrían plasmar una mente, un estado mental y muchas otras cosas más, como una ciudad junto a un lago hundido, llamada Feldafing, donde alguien toma notas y vive construyéndose una memoria. ]]></content>
		</document>
		<document id="3cfb7c95003e5d11c512b94ba79c1f15" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/03/el-cazador-de-bartlebys-y-confeso.html">			<content><![CDATA[El cazador de "bartlebys" y confeso apasionado de Walser, Enrique Vila-Matas, verá su novela El viaje vertical adaptada al cine. La nota aparecida en El País el pasado fin de semana así lo confirma: La directora Ona Planas, forjada en la publicidad y el cortometraje, debuta en el largometraje llevando a la pantalla, por primera vez, el mundo del escritor. La película, homónima al libro de Vila-Matas, cuenta con Fermí Reixach y Jeannine Mestre en los papeles principales. Rodada en Barcelona, Sevilla, Cádiz y Mallorca, está producida por Mallerich Films, Miramar Producción y Jaleo Film, y cuenta con la participación de las televisiones autonómicas de Cataluña, Baleares y Andalucía. La tv-movie ha sido seleccionada para participar en la selección oficial del Festival de cine de Las Palmas de Gran Canaria. Vila-Matas es uno de mis escritores preferidos no solo porque estamos hermanados en el culto a Robert Walser y a lo "invisible", sino porque su poética consigue despertar aquello que suele pasar desapercibido: el triunfo de lo simple y lo cotidiano en la naturaleza humana. El viaje vertical consiguió en 2001 uno de los más prestigiosos premios de novela en lengua castellana: el Rómulo Gallegos (antes obtenido por Mario Vargas LLosa, Sergio Pitol y Roberto Bolaño). El episodio que desata la historia de la novela (una travesía metafísica y geográfica a su vez) y la novela misma, nos es narrado por un personaje que cede su protagonismo a una persona-fantasma, convertido finalmente en el protagonista principal, Federico Mayol, quien "durante siete sesiones intensivas, fue reconstruyendo para mí la historia de su exilio". Como un tributo a Bartleby, el escribiente de Melville y a Wakefield de Nataliel Hawthorne, el “viaje vertical” de Federico Mayol empieza al día siguiente de celebradas sus bodas de oro con Julia, su esposa, "que estaba pelando guisantes en la cocina bañada por la luz", y le dice que le gustaría que se fuera de su lado porque "quiero saber quién soy, lo necesito". Así desaparecen "más de cincuenta años de dulzura y docilidad". Esperemos que sea bueno el debut como directora de Ona Planas y que su primer filme, basado en uno de los libros más leídos de Vila-Matas, eluda el hechizo de terca invisibilidad y extinción que rodea a los personajes del escritor catalán. ]]></content>
		</document>
		<document id="35f6688a8d785ffa40b85e4d2fbef8fe" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/03/haberme-perdido-david-foster-wallace-es.html">			<content><![CDATA[Haberme perdido a David Foster Wallace, es decir, no haber leído en su momento “La Broma Infinita”, es de esos pesares que llevaré como un karma en mi vida. ¿Será que nunca es tarde para leerse un libro de 1100 páginas y otras 100 más de notas en estos días de locos? Quizás. Aunque de los "extensos" tengo en fila, por ejemplo, 2666 de Roberto Bolaño, Crónica del pájaro que da cuerda al mundo de Murakami y Miles Davis: The Definitive Biography (en castellano) de Ian Carr, por así decirlo, bajo promesa. En fin. Esto viene a colación porque siempre me ha causado asombro aquella resaca de “culto” que deja la muerte por mano propia sobre el que en vida fue un autor, y más todavía, sobre su obra. Leyendo The Guardian me entero de que van a publicar una novela inacabada e inédita del suicida Foster Wallace en 2010. Dice un párrafo (la traducción es mía): Las 200 o más páginas de El Rey Pálido fueron encontradas dos meses después de la muerte de Wallace por su esposa, Karen Green, mientras ordenaba el garaje donde Wallace trabajó. La historia del libro está ambientada en una oficina fiscal norteamericana y destaca la vida de dos agentes de la Hacienda Pública, quienes intentan superar el tedio de sus empleos. Así mismo, un extracto del manuscrito ha sido publicado esta semana en el New Yorker. Aquí la nota completa, y a esperar por más “hallazgos” bajo la alfombra. ]]></content>
		</document>
		<document id="70a420be83888a86a9f3763549c86bbe" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/04/el-verdadero-schindler.html">			<content><![CDATA[Una de las décadas inolvidables del cine moderno (y una de mis favoritas) es la década de los noventas debido a memorables películas de culto, convertidas ya clásicas por diversos motivos. Cómo olvidar al doctor Hannibal Lecter interpretado por un insuperable Anthony Hopkins en “El Silencio de los inocentes” (1991), a Williams Wallace encarnado por Mel Gibson en “Corazón Valiente” (1995), a Nicholas Cage enchamarrado en piel de serpiente como el psicópata enamorado Sailor Ripley enfrentado a Boby Perú en “Corazón Salvaje” de David Lynch (1990), a Keanu Reeves vestido de gabardina y gafas negras luchando en un paralelo mundo de pensamientos y sistemas de computación llamado “La Matrix” en 1999 como El Elegido: el hacker llamado Neo, y así una mediana y sustanciosa lista de películas. Y de ella, quizás una de las mejores, “La Lista de Schindler”, ganadora indiscutible de casi todos los premios de La Academia en 1993, interpretada por Lian Neeson en el papel estelar del empresario industrial naci Oskar Schindler, quien empleaba judíos en su fábrica como pretexto para salvarlos del holocausto. Esta producción dirigida por Steven Spielberg en 1993 está basada en una novela de Thomas Keneally llamada “El Arca de Schindler”. En la vida real Schindler salvó del exterminio a casi un millón de judíos durante el holocausto naci el siglo pasado. Hoy el diario El País de España da cuenta del hallazgo del original de una lista perteneciente a Schindler, redactada sobre el final de la Segunda Guerra Mundial, en la que se encuentra cientos de posibles sobrevivientes de entonces. Son trece páginas de papel frágil y amarillento que contienen los nombres y las nacionalidades de 801 judíos. Es el documento que ayudó a centenares de trabajadores judíos a escapar de los campos de exterminio durante la Segunda Guerra Mundial. Casi setenta años después, un investigador sostiene haber localizado la lista en una biblioteca de Sydney, entre las notas de trabajo del escritor Thomas Keneally, autor de "Schindler's ark”. (...) La lista fue mecanografiada a toda prisa el 18 de abril de 1945, durante los últimos compases de la Segunda Guerra Mundial, y compilada por Oskar Schindler, poderoso industrial alemán con carnet del partido nazi. Me pregunto qué otros papeles vinculados con aquella historia serán descubiertos y que pudieran interesar a Spielberg como material cinematográfico. Acaso ficcionar hallazgos que desaten otras historias, y que incluso pudieran corregir la Historia misma. Nadie lo sabe. Aunque lo más probable es que Spielberg se manifieste al respecto del hallazgo en estos días.]]></content>
		</document>
		<document id="4150bc734b071e00835526f2ed7a22ae" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/04/ishiguro-en-corto.html">			<content><![CDATA[Copyright © 2002 by Brian FinneyLeyendo la revista cultural “Ñ” me entero de una noticia muy grata para quienes gustamos del imaginario y la prosa de Kazuo Ishiguro, escritor británico de origen japonés. Se trata de su próximo y primer libro de cuentos: “Nocturnos: Cinco historias de música y anochecer”: Son cuentos cortos, pero no quiero que se publiquen por separado, divididos. Creo que no es algo muy razonable por mi parte porque seguramente funcionarían bien solos, pero siempre he pensado en ellos como formando parte de un mismo libro. Es una obra de ficción que resulta estar dividida en cinco movimientos. Pero eso no es todo. A los que también nos entusiasman las bellas formas del fracaso, la sólida perfección de lo invisible, es decir, todo lo que huela a Bartleby (y creo que Vila-Matas lo anotará en su momento en Dietario Voluble), nos han soltado un dulce: Uno de los cuentos, según adelanta The Guardian, tiene como protagonista a una norteamericana que pretende ser virtuosa del violonchelo. La mujer traba amistad con un joven violonchelista húngaro que se gana la vida tocando en cafés y al que aquélla da clase diariamente con la mayor seriedad e intensidad del mundo. Un día, el joven se pregunta por qué su tutora no tiene un violonchelo, hasta que descubre por qué: En realidad no sabe tocar ese instrumento. Estaba tan convencida de su genio musical que creía que ningún profesor la satisfaría, por lo que, en lugar de correr el riesgo de que sus extraordinarias dotes quedasen empeñadas por alguna mínima imperfección, prefirió dejarlas sin realizar. ¿Será por eso que he postergado tantas cosas en mi vida? No, obvio que no. Quizás podamos reconocer en "Nocturnos" algunas de las maravillas de "Un artista del mundo flotante" de Ishiguro, aunque con el genio de la violonchenista sin violonchelo, ya tengo bastante.]]></content>
		</document>
		<document id="a5dcd6a4337531118415483fde6bd9a" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/05/nebbia.html">			<content><![CDATA[Me prometí volver a la poesía de Robert Desnos luego de que descubriera unos versos suyos en una película: Tanto soñé contigo que seguramente ya no podré despertar. Ocurrió hace varias noches. Me hallaba desanimado en mi habitación, me molestaba el silencio que empezaba a crecer en los rincones, temía otra noche de insomnio y le pedí a la enfermera-institutriz que me ayudara a poner una película. Ella me preguntó si deseaba ver alguna en especial, pues había cientos de títulos para elegir. Me sentí absolutamente desconsolado al no hallar ninguna respuesta concreta. Miraba el interior del alto armario con las portezuelas abiertas, las películas de Nebbia en los anaqueles exhibiéndose alineadas, sentía que los ojos se me nublaban de lágrimas… Recordé la concentración de su rostro iluminado por el televisor, la forma en que ladeaba la cabeza buscando cierto ángulo, su dedo índice curvado entre sus dientes en determinadas escenas, sus brazos entrelazados al mío, sus interjecciones y suspiros… Inocentemente había caído víctima de mi propia crueldad cuando eso era lo que menos necesitaba. Le indiqué que cerrase las portezuelas del armario, y que pusiera cualquier película de las que estaban a un lado del televisor. La enfermera-institutriz me acomodó las almohadas en la espalda, me acercó a la mano el control remoto y al ver los primeros créditos en la pantalla, abandonó la habitación advirtiéndome que volvería más tarde para suministrarme las medicinas. Cabeceaba mientras veía algunas escenas, una joven pareja andando de la mano por una calle en pendiente que pensé era el Barrio Latino de París. Incluso recuerdo haberme quedado dormido por un momento casi a la mitad, oyendo tan solo la voz en francés del joven protagonista enamorado, quien recorría en calma el interior de un departamento amoblado con austeridad, cruzando con nostalgia los umbrales, buscando no a su amada que sabía muerta, sino intentando reconstruir su presencia a través de los recuerdos, quizás reconfortarse con su olor, preservarla por la huella de su tacto en los objetos, ese matiz me atrapó de inmediato. Sus pensamientos enmudecieron por un instante mientras apoyaba una mano en el pomo de la cerradura, dudando si abrir esa puerta, o no. Comprendí entonces que se trataba de la habitación que ambos habían compartido, y que hacía un tiempo estaba vacía. Al penetrar en ella, percibimos el ambiente flotando en una luminosidad acuosa contenida por el cortinaje cerrado, de inmediato nos fijamos en un mediano crucifijo adherido a la pared que resguarda la cabecera de la cama, casi en medio de ese paño y a un paso de la ventana, la cámara nos conduce a aquel lecho rectangular protegido por un cobertor posiblemente azul aunque de apariencia grisácea, con sabanas blancas de festones doblados hacia el exterior, es una cama de dos plazas, intacta y triste, con cierta naturalidad recorremos el decorado de los muros en papel tapiz estampado de figuras ensortijadas, barrocas, algo desgastado y flojo, llegamos sin ninguna prisa a una de las esquinas donde reposa una lámpara de pie con el capuchón torcido, nos acompaña el murmullo cadencioso de un grifo averiado, fijamos entonces nuestra atención en esa puerta interior, la del baño, entornada, asumirla así incrementa la no-presencia de la mujer, pero nuestro encuadre es caprichoso y nos arrastra sutilmente a unas bastas de gabardina oscura derramadas sobre zapatos de cuero grueso a pasadores, tres pasos rechinan con tiento sobre el piso de madera, el hombre se detiene, consigue abrir, inseguro, una puerta algo trabada del robusto guardarropa de dos cuerpos, recorre con el dorso de la mano el hombro de los pocos vestidos allí dispuestos sobre colgadores, uno a uno, reconociéndolos quizás, o agradeciéndoles, nuestra mirada lo deja hacer y cruza la ventana con parsimonia para regresar a la cama, la cabecera de barrotes brillantes y redondeados, los almohadones desmayados con vigor, un velador desnudo y estéril, nos alejamos sin motivo alguno y nuestra perspectiva crece, en ella encaja el hombre de traje oscuro en toda su dimensión, alto, delgado, de espaldas a nosotros y a contraluz, de pie al centro de la habitación, distinguimos su perfil recortado y oscuro, un mechón de cabello le baja por los ojos, sin embargo adivinamos su mirada, el espejo donde reverbera la tarde; el grifo continúa perdiendo agua, lo oímos intermitente todavía aunque demorado por los acordes de un grueso piano irrumpiendo como si subiera a hurtadillas por una escalera vigilada, el hombre, cual si el piano se lo ordenase, camina pausado hacia la ventana, descorre parcialmente la cortina con un brazo y sostiene una abertura blanca y triangular, mira hacia abajo, la calle, mientras que nosotros, sin perderlo de vista, retrocedemos hacia el ingreso, quedan sólo él y la ventana que lo ennegrece, nos detenemos con suavidad bajo el umbral de la puerta del dormitorio al oír la voz apagada y varonil que dice en francés, quizás pensando que nadie lo oye, o justamente lo dice porque sabe que lo está oyendo la mujer que suele ver en el espejo: “Tanto soñé contigo, caminé tanto, hablé tanto, tanto amé tu sombra, que ya nada me queda de ti. Sólo me queda ser la sombra entre las sombras, ser cien veces más sombra que la sombra, ser la sombra que retornará y retornará siempre a tu soleada vida”. Después de esa línea introspectiva, aquel poema encerrado en esa habitación, no pude terminar de ver la película a pesar que lo deseaba, pues volví a retrocederla y a repetir una y otra vez aquel fragmento hasta memorizar los versos. Finalmente anoté en una hoja suelta el nombre de la película y el del director, me recosté, y viendo el lado vacío de mi cama, soñé hasta el amanecer.]]></content>
		</document>
		<document id="43eb11fac4dc81ff44b9ca63deabdb6b" url="http://nuvolaglia.blogspot.com/2009/08/las-reglas-de-jarmusch.html">			<content><![CDATA[Leyendo la revista MIRADAS (de la Escuela de Cine y Televisión de San Antonio de los Baños, Cuba, amigos míos) me entero de una curiosa lista de reglas para hacer cine, que, viniendo del politicamente incorrecto Jim Jarmusch, esta lista de reglas no podría ser otra cosa que un listado de "anti-reglas". Las reglas de oroescrito por Jim Jarmusch REGLA No. 1: No hay reglas. Hay tantas maneras de hacer una película como cineastas potenciales. Es una forma abierta. Como sea, yo personalmente no sería capaz de decirle a nadie qué hacer o cómo hacer algo. Para mí es como decirle a alguien cuáles deberían ser sus creencias religiosas. A la mierda. Eso va en contra de mi filosofía personal - esto es más un código que una serie de reglas. Por lo tanto, olvídate de las "reglas" que estás leyendo en este momento y considéralas más bien simples notas para mí mismo. Uno debería hacer sus propias "notas" porque no hay una única forma de hacer nada. Si alguien te dice que hay una única forma, su forma, aléjate de él tan rápido como puedas, tanto física como filosóficamente.REGLA No. 2: No te dejes agarrar de esos hijos de puta. Ellos no pueden ni ayudarte ni dejar de ayudarte, pero sí pueden detenerte. La gente que financia películas, distribuye películas, promueve películas y exhibe películas no son cineastas. No están interesados en permitir que los cineastas definan y dicten la forma en que hacen sus cosas, así que los cineastas no debemos tener ningún interés en permitirles dictar la forma en que se hace una película. Carga un arma si es necesario.Además, evita a los diletantes a toda costa. Siempre hay personas por ahí que sólo quieren meterse a hacer cine para volverse ricas, para volverse famosas o para tener sexo. Generalmente saben tanto de cómo hacer cine como George W. Bush de combate cuerpo a cuerpo.REGLA No. 3: La producción está ahí para servir a la película. La película no está ahí para servir a la producción. Desafortunadamente en el mundo del cine esto se da casi universalmente al revés. La película no se hace para servir al presupuesto, al cronograma o a las hojas de vida de los involucrados. A los cineastas que no entienden esto deberían colgarlos de los tobillos y preguntarles por qué de pronto el cielo está para abajo.REGLA No. 4: El cine es un proceso de colaboración. Tienes la oportunidad de trabajar con otros cuyas mentes e ideas pueden ser más fuertes que las tuyas. Asegúrate de que se mantengan enfocados en su propia función y no en el trabajo de alguien más, o será un desastre. Pero trata a todos tus colaboradores como iguales y con respeto. Un asistente de producción que está deteniendo el tráfico para que el equipo técnico pueda rodar un plano no es menos importante que los actores en escena, el director de fotografía, el director de arte o el director. Las jerarquías son para aquellos cuyos egos están inflados o fuera de control o para la gente que está en el ejército. Aquellos con los que eliges colaborar, si escoges bien, pueden elevar la calidad y el contenido de tu película a un nivel mucho más alto de lo que cualquiera hubiera podido imaginarse por sí solo. Si no quieres trabajar con otras personas pinta un cuadro o escribe un libro (y si quieres ser un maldito dictador parece que por estos días lo único que hay que hacer es meterse a la política...).REGLA No. 5: Nada es original. Roba de cualquier sitio que te llene de inspiración o alimente tu imaginación. Devora películas viejas, películas nuevas, música, libros, pinturas, fotografías, poemas, sueños, conversaciones intrascendentes, arquitectura, puentes, señales de tránsito, árboles, nubes, ríos, luces y sombras. Selecciona para robar solamente aquellas cosas que le hablen directamente a tu alma. Si lo haces, tu trabajo (y tu robo) será auténtico. La autenticidad es invaluable; la originalidad no existe. Y no te preocupes en ocultar tu robo - celébralo si hace falta. En cualquier caso recuerda siempre lo que dijo Jean-Luc Godard: "De lo que se trata no es de dónde tomas las cosas, sino de a dónde las llevas".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>