<author id="6506577d11c21749173537bfac815ea6" url="famosadeldia.blogspot.com" feed="http://famosadeldia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="5c29007b971640af2df88e8dd4c656c1" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2009/12/fotos-de-emma-watson-luciendo-bikini.html">			<content><![CDATA[Emma Charlotte Duerre Watson, mejor conocida como Emma Watson nació el 15 de abril de 1990 en París, Francia. Es actriz. Y se hizo especialmente conocida por su papel como Hermione Granger, uno de los tres protagonistas de las películas de Harry Potter, basadas en los libros de la escritora británica J.K. Rowling.La joven actriz es hija de Jacqueline Luesby y Chris Watson. Watson tiene vivió en París hasta la edad de cinco años, momento en que se trasladó junto a su madre y su hermano Alexander a Oxford, Inglaterra, luego del divorcio de sus padres.Del año 2001 al 2009, Emma Watson ha aparecido en seis entregas de Harry Potter, y participará en las dos últimas adaptaciones de la serie cinematográfica: Harry Potter y las Reliquias de la Muerte (parte 1), y Harry Potter y las Reliquias de la Muerte (parte 2).En el año 2007 anunció su participación en dos proyectos: la adaptación televisiva de la novela Ballet Shoes y la película animada "The Tale of Despereaux". Ballet Shoes fue estrenada el 26 de diciembre de 2007 en el Reino Unido por la BBC One. Y "The Tale of Despereaux" se estrenó en diciembre del 2008.La actriz de 19 años, fue fotografiada recientmente en una playa Jamaica luciendo un bikini negro. Y aquí les dejamos algunas de esas fotos]]></content>
		</document>
		<document id="432c8746db6a1ead1e5a4be3d3651ba" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2009/12/fotos-de-la-sexy-janine-leal-conductora.html">			<content><![CDATA[Janine Leal nació en Venezuela. Es modelo, conductora de televisión y esposa.Actualmente conduce un programa en la televisión peruana llamado "Amor, Amor, Amor" junto al estilista Carlos Cacho.A continuación podemos ver a la bella Janine luciendo muy sexy y montada en una moto, en una sesión de fotos para Terra Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="99ad95def189b24530b6b25420c8efba" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2009/12/fotos-de-liliana-mass-la-chata-power-de.html">			<content><![CDATA[Liliana Mass, es una hermosa modelo y actriz que nació en Argentina, pero que se hizo muy famosa en Perú al participar en la telenovela erótica de Play Boy Tv ” “Latin lover”. Actualmente trabaja como actriz cómica en un programa de Perú llamado "Recargados de Risa".Recientemente se la pudo ver bailar en el programa "El Show de los Sueños: Reyes del Show", donde realizó un atrevido baile con el cantante Christian Domínguez y tras un mal movimiento le bajaron el calzón dejando accidentalmente al descubierto sus infartantes curvas.Aquí les dejamos unas fotos de esta hermosa modelo apodada como "La Chata Power"]]></content>
		</document>
		<document id="c431cf204c21891542d7b069357b0d6c" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2009/12/fotos-de-nataniel-sanchez-actriz-de-al.html">			<content><![CDATA[Nataniel Sánchez nació el 15 de marzo y actualmente tiene 18 años. Es una joven actriz peruana e interpreta el personaje de Fernanda de las Casas Picasso en la famosa serie televisiva de Perú: “Al fondo hay sitio” (serie de América Televisión).La hermosa Nataniel realizó una sesión de fotos para la revista "TeleNovelas Perú", donde mostró sus encantos y dichas imágenes podemos apreciar a continuación.]]></content>
		</document>
		<document id="3444d543b6dbf715e2291873847be120" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2009/12/fotos-variadas-de-victoria-beckham.html">			<content><![CDATA[Victoria Caroline Adams, más conocida como Victoria Beckham, nació el 17 de abril de 1974 en en Hertfordshire, Reino Unido. Formó parte del grupo de pop Spice Girls y fue apodada artísticamente como Posh Spice. Es cantante, modelo y diseñadora de moda. Y esta casada con el famoso jugador ingles de fútbol David Beckham.Aquí les dejamos algunas fotos de esta hermosa mujer]]></content>
		</document>
		<document id="cfc5609226481d82e021e9c755b6b69" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2010/01/fotos-de-anahi-la-ex-cantante-de-rbd.html">			<content><![CDATA[Anahí Giovanna Puente Portillo nació en la Ciudad de México (México) el 14 de mayo de 1983. Es la menor de dos hermanas e hija de Enrique Puente y Marichelo Portillo.Anahí es actriz y cantante e inició su carrera a la edad de dos años en el programa Chiquilladas y durante varios años fue la imagen de la marca Pepsi Cola.Su primer álbum de la cantante fue Anahí (1992). Y su siguiente disco fue ¿Hoy es mañana?. Además fue intérprete del tema Mensajero del señor, canción dedicada al Papa Juan Pablo II con motivo de su visita a México en 1993.Anahí además de actuar en televisión, también ha participado en algunas películas como Nacidos para morir con Humberto Zurita, Había una vez una estrella con David Reynoso y Pedro Fernández.Algunas de las novelas donde ha actuado son Vivo por Elena, El diario de Daniela, Mujeres engañadas entre otras. Y cabe señalar que en el 2000 se le dio la oportunidad de realizar su primer papel protagónico en la telenovela "Primer amor a mil x hora" en la que interpretó a Geovana.En el año 2002 se integró al elenco de la segunda temporada de "Clase 406" realizando su segundo protagonico como Jessica. En el 2004 fue una de las protagonistas de la telenovela Rebelde, donde interpretó a Mía Colucci. A la par de esta telenovela, se integró al grupo de pop, RBD.Recientemente Anahí, ex integrante de RBD, posó para la revista Maxim de México para su edición de enero 2010. Y aquí les dejamos algunas fotos de esta sexy actriz y cantante.]]></content>
		</document>
		<document id="c1c24428399da6018357d151e3bca169" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2010/01/fotos-de-carolina-ardohain-la-bella.html">			<content><![CDATA[Pampita es una modelo argentina. Su nombre es Ana Carolina Ardohain Dos Santos, pero es más conocida como Carolina Ardohain o Pampita. Ella nació el 17 de enero de 1978 en General Acha, La Pampa (Argentina).Su madre, Tanhia Dos Santos, nativa de Brasil, le enseño Capoeira, el arte marcial brasileño por excelencia que combina lucha y baile.En la ciudad de Buenos Aires comenzó trabajando en un local de "bowling" (bolos), y alternó dicho trabajo con el de promotora de eventos. Tiempo después trabajó como vendedora en distintos locales de ropa, hasta que fue elegida para trabajar como modelo en un casting para justamente, la marca para la cuál trabajaba como vendedora. Allí, de la mano de Pancho Dotto y Nacho Rial, comenzó una ascendente carrera como modelo, y fue contratada para importantes comerciales en Latinoamérica, desfiles, campañas gráficas y llegó a ser tapa de numerosas revistas como Maxim, Cosmopolitan y Elle.En febrero del 2004, Pampita fue jurado y Reina del Festival Internacional de la Canción de Viña del Mar, en Chile. Para ese entonces se convertiría en una personalidad popular en América Latina y los Estados Unidos.Cabe mencionar que en el año 2008, participó en el concurso Bailando por un sueño.En las siguientes fotos podemos ver a la bella Pampita posando muy sexy.]]></content>
		</document>
		<document id="2d09597110f4c35fc3da271bc785b4d2" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2010/01/megan-fox-posando-en-ropa-interior.html">			<content><![CDATA[La hermosa Megan Fox, protagonista de Jennifer´s body es ahora en la nueva imagen de Armani. Convirtiéndose de esta manera en el reemplazo de Victoria Beckham, quien fuera imagen de la marca italiana.Aquí les mostramos unas imágenes en blanco y negro que formarán parte de la campaña de Armani, donde podemos ver a la bella Megan Fox posando en ropa interior.]]></content>
		</document>
		<document id="af441f206aae1a9bcffcac8e6382ce49" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2010/01/michelle-rodriguez-la-actriz-de-avatar.html">			<content><![CDATA[Mayte Michelle Rodriguez nació el 12 de julio del 1978 en Bexar County. Es una actriz estadounidense, pero de ascendencia dominico-puertorriqueña, es hija de Rafael Rodríguez y Carmen Milady.Luego del divorcio de sus padres en 1986, ella se mudó con su madre a la República Dominicana y vivió en Puerto Rico hasta que la edad de once años. Más tarde se estableció en Nueva Jersey.Michelle Rodriguez ha actuado en películas como The Fast and the Furious, Resident Evil, S.W.A.T., Fast & Furious, Avatar, entre otras. También ha participado en la serie de televisión Lost.Aquí les dejamos algunas fotos de Michelle Rodriguez en bikini]]></content>
		</document>
		<document id="a227f9c75d8af37be0a5c9e55162737" url="http://famosadeldia.blogspot.com/2010/01/penelope-cruz-en-bikini-la-actriz-de.html">			<content><![CDATA[Penélope Cruz Sánchez nació en Alcobendas (Comunidad de Madrid, España) el 28 de abril de 1974. Ella Mide 1'66.Penélope es una actriz española. Su filmografía incluye varias películas en español y en otros idiomas como: inglés, italiano, francés y otros. Debutó en el cine en 1991con la película El laberinto griego, de Rafael Alcázar, aunque popularmente se considera como tal su participación al año siguiente en Jamón, jamón, de Bigas Luna.En el año 2006, Penélope Cruz fue la primera actriz española candidata a los Premios Óscar de la Academia de Hollywood y a los Globos de Oro en la categoría de mejor intérprete femenina protagonista, por su papel en la película española Volver, dirigida por Pedro Almodóvar.En el 2008 ganó el Oscar como mejor actriz de reparto en la película "Vicky Cristina Barcelona" dirigida por Woody Allen. Con esta película ganó además el premio BAFTA y su tercer Goya, y fue nominada a los Globos de Oro y al Screen Actors Guild.Algunas de las películas en las cuales también ha participado son las siguientes:BELLE EPOQUE (1992) de Fernando TruebaLA CELESTINA (1996) de Gerardo VeraCARNE TRÉMULA (1997) de Pedro AlmodóvarABRE LOS OJOS (1997) de Alejandro AmenábarDON JUAN (1998) de Jacques WeberLA NIÑA DE TUS OJOS (1998) de Fernando TruebaTODO SOBRE MI MADRE (1999) de Pedro AlmodóvarTODOS LOS CABALLOS BELLOS (2000) de Billy Bob ThorntonLA MANDOLINA DEL CAPITÁN CORELLI (2001) de John MaddenSIN NOTICIAS DE DIOS (2002) de Agustín Díaz YanesVANILLA SKY (2002) de Cameron CroweGOTHIKA (2003) de Mathieu KassovitzJUEGOS DE MUJER (2004) de John DuiganBANDIDAS (2006) de Joachim Roenning y Espen SandbergLOS ABRAZOS ROTOS (2009) de Pedro AlmodóvarG-FORCE (2009) -voz- de Hoyt Yeatman.Es importante señalar que veremos a Penélope Cruz actuar en Sex and the City (2010) de Michael Patrick King. Esta película se estrenará en Estados Unidos el 28 de Mayo 2010.La belleza de esta actriz es indudable. Y prueba de ello son las siguientes fotos de Penélope Cruz luciendo su escultural cuerpo en un diminuto bikini en la playa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>