<author id="665982ae036431199c81e621249efd8f" url="goeperu.blogspot.com" feed="http://goeperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c9e9853f27cb1f80e5a14e5858bbef48" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/06/instittucionalidad.html">			<content><![CDATA[Columna de Fernando Zavala en Peru 21Colombia acaba de lograr el grado de inversión para sus papeles de deuda, logro que el Perú también busca en el corto plazo. Cuando uno analiza las razones de esta mejora crediticia para Colombia, aparecen dos principales: los temas económicos y la institucionalidad. En términos de estabilidad económica, el Perú destaca más que Colombia en los últimos cinco años: mayor crecimiento, menor inflación, menor deuda, menor déficit. Sin embargo, parecería que es el segundo factor (institucionalidad) donde Colombia logró superarnos y es ahí donde debemos enfocar nuestro trabajo. Hay que revisar el marco institucional, lograr mayor estabilidad y transparencia en las reglas de juego, tener un sistema judicial que funcione y un marco regulatorio autónomo. Tenemos que evitar que se repitan los casos de la elección del Tribunal Constitucional y del cambio de reglas de los reguladores. No debemos afectar a instituciones que funcionan, como el BCR.]]></content>
		</document>
		<document id="496f490f791fd105d8e83ea1578effe3" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/06/reina-de-corazones.html">			<content><![CDATA[Columna de Eduardo Morón en El ComercioEsta semana lo que más me llamó la atención han sido las enérgicas críticas del Presidente que han terminado en la renuncia del Director Ejecutivo de ProInversión. La excusa de turno fue que la población de Puno se quejaba amargamente que una vez más se postergaba la carretera interoceánica sur.Por un lado, me alegró mucho que algún pueblo por fin proteste porque no lo dejan progresar a través de contar con un mayor acceso a los mercados y a la posibilidad de mejorar su competitividad gracias a una mejora sustantiva en su infraestructura. Por otro lado, la reacción presidencial de quitarle la confianza a un funcionario que depende de 8 ministros y al presidente de OSITRAN a quien nunca se la dio me hizo recordar uno de mis cuentos infantiles favoritos. En Alicia en el país de las maravillas, la reina de corazones no tenía mejor forma de resolver cualquier conflicto que sentenciando a viva voz “¡que le corten la cabeza!”. Y quien se atreviese a disputar su criterio y determinación también sería penalizado con el mismo castigo al instante. La reina de corazones no entendía razones ni acepta explicaciones, es más, ni las buscaba.No se si recordarán pero uno de los pasatiempos favoritos de la reina era jugar al croquet, juego que consiste en pasar unas pelotas de madera por en medio de unos pequeños arcos de metal clavados en el suelo golpeándolos con unos palos de madera. El problema es que en la novela de Lewis Carroll, la reina se exaspera pues en su juego las pelotas son unos escurridizos erizos que no se dejan golpear. En lugar de palos, la reina juega con flamencos que no están precisamente muy encantados con la idea de golpear una pelota con su cabeza. Ante tanto problema en el juego la reina resuelve que sean sus soldados, los naipes, los que hagan de arcos. De ese modo, no importa que los erizos o los flamencos no cooperen. Para eso están sus incondicionales soldados quienes deberán moverse o sufrir el castigo sumario: “que le corten la cabeza”. Así cualquiera coopera, ¿no?Sin embargo, lo más lógico sería preocuparse por entender por qué es que no se puede jugar apropiadamente al croquet y no cortar cabezas hasta quedarse sin jugadores. ¿Por qué es mejor cambiar los instrumentos del juego en lugar de amenazar con cortarle la cabeza a quien se ponga en la oposición indolente?¿Por qué ninguno de los ministros que participa de ProInversión salió en defensa de René Cornejo? ¿Temía que su cabeza fuera la que rodase en lugar de la del Director Ejecutivo de ProInversión? La rápida renuncia de Cornejo le ha facilitado la vida al Presidente de OSITRAN quien ahora puede permanecer en silencio mientras al Presidente García alguien le explica que en realidad otras eran las cabezas que debía haber reclamado.No quiero cerrar esta columna reconociendo públicamente mi aprecio por la destacada labor de la Ministra Araoz quien junto al equipo del Mincetur han logrado sacar adelante el Tratado de Libre Comercio con EEUU. Para ella y su equipo vayan los aplausos del caso. Me encantaría que hoy jueves la tapa de este diario informase sobre la aprobación del protocolo de enmiendas por parte de nuestro Congreso. A seguir abriendo puertas de oportunidad y prosperidad para todos los peruanos.]]></content>
		</document>
		<document id="1651486630a8091a933664e441525fab" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/06/tiene-la-culpa-proinversin.html">			<content><![CDATA[Columna de Gianfranco Castagnola en Peru 21El Perú tiene un enorme déficit de infraestructura, y el sector privado debe jugar un rol muy importante en su cobertura. El principal rol de Proinversión es este: canalizar recursos del sector privado para que a través de concesiones invierta en carreteras, aeropuertos, puertos, saneamiento, etc. Estos procesos son mucho más complejos que los de una privatización: los contratos regulan una relación de 25 o 30 años, a veces se necesita subsidios cuya operatividad puede generar incentivos incorrectos, etc. Por eso mismo, su avance suele ser más lento que lo deseable, más aun si se necesita concertar con gobiernos locales y regionales y si el propio Gobierno le pone trabas alejando cuadros técnicos del sector público con los topes salariales. Quitar la confianza a técnicos intachables con vocación de servicio público y con experiencia ha sido un error. Quienes sean nombrados en Proinversión enfrentarán los mismos problemas que sus antecesores.]]></content>
		</document>
		<document id="f726c6f894f2a343328bda2bdee62d01" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/07/desarrollo-sostenible.html">			<content><![CDATA[Columna de Fernando Zavala en Peru 21Las últimas cifras del INEI sobre pobreza vuelven a darnos una señal de alerta sobre cómo y dónde se deben focalizar las políticas públicas. Por un lado, la reducción de la pobreza entre 2004 y 2006 de 48.6% a 44.5% nos da señales claras de que la estabilidad macroeconómica, el manejo prudente de las finanzas públicas y el fomento de la inversión privada sí dan resultados en cuanto a generar mayor empleo y mejorar el bienestar. Sin embargo, por otro lado vemos que este crecimiento no está llegando a todos por igual. El área rural sigue desconectada del crecimiento y no hemos sido capaces de articular programas sociales y económicos que vinculen a todos los peruanos y reduzcan la pobreza en esta zona. Es importante que se aceleren y mejoren los programas sociales con una adecuada focalización. También que los gobiernos regionales y locales gasten mejor e inviertan aceleradamente en infraestructura básica para las zonas más pobres. Finalmente, y no menos importante, es que las empresas privadas inviertan y focalicen mejor sus programas de responsabilidad social a favor de las comunidades donde operan. Las empresas deben pensar en el desarrollo sostenible de sus negocios, lo que implica que las comunidades crezcan junto con ellas.]]></content>
		</document>
		<document id="2c7c9224ec9c8a17f6e1e59ebe511458" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/07/dos-en-el-sentido-correcto.html">			<content><![CDATA[Columna de Fernando Zavala en Peru 21Luego de varios desaciertos en la aprobación de leyes en el Congreso, esta semana se han aprobado dos importantes normas que buscan mejorar la educación y la forma de hacer trámites con el Estado. En primera votación se aprobó la nueva Ley de la Carrera Magisterial, que busca introducir conceptos como meritocracia, evaluación de desempeño y participación de los padres en la educación pública y así desterrar el concepto de la estabilidad laboral absoluta en el magisterio. Es un muy buen segundo paso (el primero fue la evaluación de los maestros) para lograr una educación que ayude a seguir creciendo sostenidamente. También se promulgó la Ley del Silencio Administrativo, que busca agilizar los trámites públicos para el ciudadano y la empresa. Esperemos que la Comisión Permanente pueda, en algo, resarcir la mala imagen del Congreso y no apruebe o insista en leyes populistas que lo único que logran es alejarnos de la institucionalidad y del grado de inversión.]]></content>
		</document>
		<document id="d449a3c9d003bc4491a34b4f086496a5" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/07/economia-y-politica.html">			<content><![CDATA[Columna de Gianfranco Castagnola en Peru 21Es notorio el contraste entre las noticias que se leen en las páginas de economía y en las de política. Por un lado, récord de crecimiento, de exportaciones y de recaudación, cercanía al grado de inversión, próxima firma del TLC y anuncios de proyectos de inversión privada. Por otro, paros regionales, huelgas, marchas y tomas de carreteras. Es un error pensar que en el Perú la economía ha logrado "desengancharse" de la política. Es cierto que parte de estos movimientos responde a presiones interesadas de grupos que se oponen a reformas necesarias para el país -caso del Sutep y de la región Ucayali-. Pero también lo es que la mitad de la población que está debajo de la línea de pobreza reclama por una mejor atención del Estado y por una mayor participación en la bonanza económica. Si estos reclamos no son atendidos de una manera pronta y eficaz, y sin poner en riesgo los fundamentos económicos, en 2011 veremos cómo la economía no está desligada de la política]]></content>
		</document>
		<document id="ccb8e3d4c90dcc0045e00d589c0c0382" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/07/el-optimismo-y-el-desarrollo.html">			<content><![CDATA[Columna de Claudia Cooper en Gestión“Nunca podemos permitirnos un optimismo completo. Si el pesimismo radical es nocivo, estéril, el absoluto optimismo es una ingenuidad peligrosa”.Esta frase escrita por Jorge Edwards en una artículo de opinión publicado hace una semanas en El Comercio grafica bastante bien los sentimientos encontrados que nos produce la bonanza económica actual tanto peruana como internacional.El círculo virtuoso de que somos testigos y que nos ha impulsado a muchos y al Gobierno a incrementar nuestros pronósticos de crecimiento, se basa en una expansión económica gracias a una creciente inversión financiada a través del ahorro (tanto externo como interno), a diferencia del periodo expansivo anterior sustentado en el endeudamiento externo tanto privado como público. Este crecimiento viene dándose hasta ahora, sin limitaciones ni cuellos de botella, en gran medida gracias al bajo nivel inicial, especialmente si nos comparamos a nuestros vecinos.Así, nos encontramos ante una estructura exportadora cargada de minerales cuyos precios no podían ser mejores, generándose estabilidad cambiaria y baja inflación. También gozamos, a diferencia de Chile o Argentina, de una capacidad energética reforzada con Camisea que ha permitido abastecer a una industria con crecimientos superiores al 7%. Por si fuera poco, contamos mercado de capitales listo para aprovechar el contexto global de alta liquidez, que ya llevó los spreads por riesgo crediticio y riesgo cambiario a niveles que difícilmente podrán continuar cayendo. Así, la estabilidad de precios ayudada por la estabilidad cambiara permite al Perú contar con las tasas de interés más bajas de la región, haciendo ya difícil pensar, en un contexto de menor expansión de la liquidez global, que su tendencia de tasas a la baja tiene aún demasiado espacio. Esto especialmente en los instrumentos peruanos donde los spreads crediticios y de mercado así como los ratios bursátiles ya parecen descontar eventos como el grado de inversión y la firma del TLC.Por otro lado, contamos con un mercado laboral que al ser prominentemente informal, viene generando una oferta infinita de trabajo. Esto se traduce en incremento de salarios reales negativos desde el 2004, lo que abona a favor de la baja inflación, las bajas tasas de interés, etc, etc.En este especial contexto de virtuosismo macroeconómico ya empiezan a requerirse factores que faciliten las inversiones de mucho más largo plazo y que trasciendan un periodo gubernamental y con rentabilidades menores a las del negocio minero.En cuanto al TLC hay que ser también responsables y no olvidar que su firma es una condición necesaria pero no suficiente para lograr con éxito convertirlo en el eslabón que requerimos para volvernos una economía sólida y capaz de resistir los embates de un ciclo recesivo mundial. Para bajar a la realidad, es interesante evaluar lo que ocurrió con los países centroamericanos luego que firmaron el CAFTA. Las negociaciones del tratado de libre comercio centroamericano comenzaron en enero de 2003 y se logró acuerdo con El Salvador, Guatemala, Honduras y Nicaragua el 17 de diciembre de 2003 y con Costa Rica el 25 de enero de 2004. Este último es el único país que no ha aprobado el Tratado debido a la fuerte oposición de algunas fuerzas políticas del país.Panamá y Costa Rica, que aún no cuentan con el TLC son los países que más inversión extranjera directa (IED) han recibido en el 2005 y 2006 según el último informe de inversión extranjera publicado por la CEPAL. Utilizando datos de este informe vemos que los países que más han visto incrementada su IED en los años 2006 y 2006 respecto al periodo 2002-2004 son Panamá y Costa Rica. En ambos países la IED pasó de representar el 3% del PBI en el periodo 2002-04 a ser el 15.7% y el 7% del mismo respectivamente en los años 2005 y 2006. Y en Colombia ocurrió lo mismo (la IED pasó de 1.3% del PBI a 6.5% entre ambos periodos). No ocurre lo mismo con los países del Cafta. En el Salvador la inversión extranjera se mantuvo estancada en 2.1% y el Guatemala, Honduras y Nicaragua el ratio se mantuvo en niveles bajos y el incremento en el mismo no fue significativo (de 0.4% a 0.9% en el primer caso, de 3.2% a 4.4% en el segundo y de 4.9% a 5.1% en el tercero).¿La razón? Probablemente factores institucionales, laborales y de competitividad. Uno puede ver que existe cierta relación entre el grado de informalidad laboral y la atracción de inversión extranjera, especialmente la ligada a los tratados de libre comercio donde la formalidad es un requisito para exportar. Así, Colombia Panamá y Costa Rica cuentan con una informalidad de 58%, 48% y 37% respectivamente, mientras que los cuatro ya miembros del Cafta, Nicaragua, Guatemala, Honduras y El Salvador muestran ratios de informalidad mucho más altos (88%, 86%, 80% y 73%). Aquí, el Perú se ubica más cerca del segundo grupo con 71%. ¿Cómo esperamos un TLC hacia adentro e impactos sustanciales de éste sobre nuestra economía, sin sacar al Perú de los últimos lugares en competitividad laboral?Si analizamos otros aspectos institucionales como cumplimiento a la Ley, corrupción de funcionarios y a indicadores referentes a la continuidad económica como carencia de apoyo a las dictaduras o satisfacción con la economía de mercado se mantiene la misma estructura. Colombia, Costa Rica y Panamá, dentro de una muestra de 18 países latinoamericanos obtienen los puestos 2do. 6to y 7mo, mientras que El Salvador, Guatemala, Nicaragua y Honduras el 10mo, 12avo, 13avo y 14avo. El Perú, clasifica como 17avo confirmando su debilidad institucional.Así, parece que es la viabilidad de largo plazo de las reglas de juego lo que va a determinar las inversiones a gran escala y de largo plazo y en sectores no extractivos, siendo el TLC un aliado y no al revés.Una de las fortalezas fiscales peruanas es la flexibilidad del gasto, el cual no está indexado a ninguna variable, lo hace factible un ajuste fiscal relativamente rápido en caso haya un ajuste en los metales que reduzca drásticamente el impuesto a la renta. Aquí cabe preguntarse si la actual desesperación Gubernamental por gastar a como de lugar y rápido no haga el proceso irreversible y tengamos que decirle adiós a esa flexibilidad… y al grado de inversión. ¿Cuál es el apuro?. En aras de una mayor institucionalidad, lo que conlleva un costo, ¿no es mejor hacer madurar de forma sólida a la inversión pública y no desesperarnos en acelerar un proceso, destruyendo indiscriminadamente (sin crear nuevas mejores) todas las normativas y estructuras existentes, que corre serio riesgo de desencadenar en corrupción e ineficiencia. No vaya a ser que estemos creando un peligro mayor al que queremos resolver, especialmente cuando los vientos empiecen a virar.]]></content>
		</document>
		<document id="39ee41be914216f9e242206d7e5b2a4b" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/07/el-osiptel-y-el-factor-x.html">			<content><![CDATA[Columna de Eduardo Morón en El ComercioComo se reportó ayer en este diario he participado junto con otros especialistas en el equipo que apoyó a Telefónica del Perú a preparar su propuesta de reajuste tarifario para los servicios de telefonía fija. Para la gran mayoría de los mortales el proceso resulta muy complejo y para mi muchas de las cosas también han sido novedad. Déjenme tratar de explicar este asunto desde mi perspectiva. No soy experto en regulación así que no podré utilizar el lenguaje enredado que se utiliza en esa parte de la profesión.Casi todos sabemos que cuando Telefónica compró la Compañía Peruana de Teléfonos el gobierno vendió un monopolio y por muchos años el servicio de telefonía fija fue atendido exclusivamente por dicha empresa. Esa situación obligó al gobierno a fijar en el contrato de concesión que periódicamente las tarifas se reajustarían. La práctica internacional utiliza un sistema que consiste en trasladarle forzosamente al usuario cualquier mejora en la eficiencia de la empresa. Es decir, si Telefónica genera más productos con menos insumos esa ganancia de productividad debería reflejarse en menores tarifas para los usuarios de dicho servicio. De esta forma, Telefónica comparte sus mayores utilidades con los usuarios.Nuestra regulación funciona de la siguiente manera. Telefónica propone un valor que debería servir para ajustar sus tarifas (conocido como el factor X). Luego, Osiptel revisa estos cálculos y propone su propio valor. Telefónica a su turno revisa lo propuesto por Osiptel y opina. Luego de una audiencia pública donde se busca recoger más opiniones, Osiptel publica una resolución que podría ser objetada por Telefónica. Ayer fue la audiencia y hasta ahora Telefónica propuso un factor X de 4.13% y Osiptel propuso 8.23%. Mientras uno propone que las tarifas se reduzcan cada año 8 por ciento el otro dice que la sólo la mitad.Obviamente que uno podría decir que aquí se acabó la discusión. Que lo lógico sería ir por una mayor rebaja de tarifas. Pero no todo es tener un precio bajo. Si no pregúntenle a los argentinos cómo sufren de cortes de electricidad porque el gobierno impuso tarifas irreales que no promueven una mayor inversión en el sector eléctrico. Además, el gobierno debería tener dos objetivos en mente. Por un lado, menores tarifas para todos los actuales usuarios. Pero por otro lado, expandir el acceso al servicio. No todos tienen acceso a servicios de telefonía. Creo que el actual MTC tiene perfectamente claro este tema, ojalá Osiptel esté sintonizado.Yendo al actual proceso creo que la preocupación central es una vez más la predicitibilidad del marco regulatorio. Si un año Osiptel utiliza una determinada forma de hacer los cálculos y en el siguiente proceso hace algo totalmente distinto sin mayor justificación entonces Osiptel está contribuyendo a aumentar el llamado riesgo regulatorio que no es otra cosa que la probabilidad de arbitrariedad y sorpresas injustificadas en las decisiones del regulador. En este sentido, Osiptel ha hecho dos cosas que yo no hubiera hecho. Una es calcular la productividad total de la economía por un método que nadie en el Perú ha calculado porque no hay datos para hacerlo de manera apropiada. Y la segunda es creer que la variación del Indice de Precios al Consumidor que publica oficialmente el INEI no es el indicador de precios de la economía, cuando ellos mismos lo han utilizado en los dos procesos anteriores. En vez de ello han recurrido al deflactor implícito del PBI que es un número que cambia cada año con cada revisión de las cifras del PBI. ¿Se imaginan que el INEI cada año diga que la inflación no fue la que dijo que antes anunció y publicó en El Peruano? ¿Usted tomaría ese dato para algún contrato?]]></content>
		</document>
		<document id="30fc89443e176f828fed44bae3f9d2ec" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/07/el-primer-balance.html">			<content><![CDATA[Columna de Carlos Adrianzen en Peru 21Cumplido el primer año de la segunda administración de Alan García Pérez, llegó implacable la hora del primer balance. Quebrando lo usual, no pretenderemos aburrirlo con cifras o gráficos. Solo reflejarían la amalgama de la inercia toledista y los primeros frutos apristas. Nos interesa señalar lo bueno, lo malo y lo feo de las líneas de acción que se han trabajado.Encontramos que a García no le va tan mal. De mantenerse y perfeccionarse en el tiempo lo bueno, un balance preliminar se dibuja favorable (asumiendo, claro está, que los errores no se profundizarán o que el Congreso no caerá en manos bolivarianas). Y es que los efectos de respetar la estabilidad macro, defender legalmente el orden público, y buscar una mayor apertura comercial y la modernización de la educación pública, pueden cambiar lentamente el panorama económico del país. El Perú se ha visto beneficiado por el ATPDEA y por los precios internacionales en los seis últimos años, pero su clima como destino de inversiones persiste como uno de espanto. Varios TLC cerrados reducirían el alto riesgo de expropiación que aún deprime la inversión y crecimiento.Lo BuenoAfán por respetar la ley (manejo de la crisis de Santa Anita, por ejemplo).Actitud a favor del TLC (a veces sí, a veces no).Cambio en la política educativa (desmontar el control sutepista y mejorar la carrera magisterial).Acciones parciales por reforma del Estado (Ley de Silencio Administrativo Positivo, fusión de instituciones redundantes, etc.).Avances parciales del shock de inversiones (recomponer el gasto burocrático hacia la inversión en servicios públicos y de infraestructura).Respeto a la institucionalidad en ciertas áreas (directorios del BCR, del Indecopi, etc.).Lo MALOAhorro involuntario (aún inflan un gasto sin reformas, ahorran por error).Resurgimiento de las empresas públicas (Banco de la Nación, Petroperú, Agrobanco, etc.).Inercia fiscal y monetaria (estructura tributaria poco lúcida y dólar distorsionado).Gerencia lenta y temerosa en las concesiones.Regulación débil y prácticas incipientes de control de precios.Lo feoPolítica laboral (diagnóstico errado: acabar con la tercerización y con los puestos que genera, más la Ley General que tal vez se promulgue).Política remunerativa (los elevadísimos costos de contar con burócratas baratos).Falta de brújula (el crecimiento de las economías mixtas es históricamente rezagado).Síndrome de la piñata (viejo síndrome heredado de la pusilanimidad de la administración toledista).Pero abundan las causas fundadas de preocupación. Las políticas que configuran los lados malo y feo de la gestión están vivitas y coleando. Su facilidad o carácter popular, así como ignorar los enormes costos que implican, constituye su mayor fortaleza. Por todo esto, el mayor reto de García Pérez -y el de quienes lo acompañan- implica desmontarlas antes de que descarrilen un primer año modestamente auspicioso.]]></content>
		</document>
		<document id="ac310ffeae16a1fe641f54f94b109087" url="http://goeperu.blogspot.com/2007/07/fallas-de-comunicacin.html">			<content><![CDATA[Columna de Eduardo Morón en El ComercioLos que saben dicen que las fallas de comunicación arruinan empresas, terminan matrimonios y descarrilan la vida de nuestros hijos. Resulta poco sorprendente que el gobierno ahora diga frente a la semana de protestas por todo el país que lo que ha hecho falta es comunicar los logros del gobierno. Al Presidente lo recibieron de muy mala forma en Puno y creo que eso puso el punto final a su gira por el sur andino. Las giras se han sustituido por spots en radio y TV donde se trata de decir lo que nadie quiere oír.Lo cierto es que cualquiera que sea jefe sabe perfectamente que no hay excusa más fácil que señalar que la raíz de los problemas está en que la gente no ha recibido la información correcta. Obviamente, estos problemas no son nuestros problemas. Los culpables serán nuestra oficina de prensa, el jefe de comunicaciones, o porqué no, la prensa en sí misma que no coopera, o inclusive los propios trabajadores que de repente tienen una actitud hostil o poco comprometida con la empresa. De esa manera, zafamos cuerpo de los problemas y alguien más se merece una llamada de atención.Desde el punto de vista macroeconómico, el gobierno pretende señalar que las protestas se originan por una falla en la comunicación de los logros del gobierno. Una gran mayoría de gente con justa razón está harta que se le refriegue que el Perú viene creciendo más de 70 meses seguidos y que el PBI per capita aumentó más de 30 por ciento en los últimos seis años. Y le molesta porque ve a su alrededor y nada de eso pasó con su familia. El colegio al que van sus hijos sigue estando igual de ruinoso, su hija mayor tuvo que emigrar pues no hay quien le de un trabajo en la zona, y de la presencia de los políticos no queda más rastro que unos polos raídos que algunos utilizan como trapos.La tarea del gobierno es compleja pues los datos muestran que reducir la pobreza significativamente requiere persistir en un camino de prudencia macroeconómica pero también requiere salir del actual modelo de políticas sociales. Estas han demostrado su enorme ineficiencia en sacar de la pobreza a ese 50 por ciento de peruanos para el cual el crecimiento no ha sido suficiente. Claro que hay dentro de este grupo algunos que han podido salir de la pobreza pues hoy tienen un mejor empleo que el que tenían aunque siga siendo informal.El gobierno ha aceptado –resignado- que el TLC con Estados Unidos vendrá en la primavera porque los legisladores gringos están más interesados en pelearse entre ellos que resolver los temas. Sin embargo, los avances en la agenda del TLC interno son mucho más complejos. La infraestructura pública no mejora a la velocidad necesaria aunque en el camino, la reforma laboral se tuvo que postergar para que no se arme más lío, la mejora de la educación pública se empezará a sentir en muchos años más si es que nadie perfora la ley aprobada y los involucrados se comprometen con la reforma, y sigo sin entender porqué tiraron al tacho el programa de carreteras costa-sierra que era la estrategia más obvia de integración.Se necesita no perder la brújula y caminar por donde sabemos se tendrá frutos en el tiempo, ojalá que los presidentes regionales quieran convocar a sus poblaciones a sumarse a este esfuerzo. Pretender tener logros que mostrar en el corto plazo es querer que las gallinas produzcan huevos en la mitad del tiempo. No hay marcha que logre eso.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>