<author id="6698b9098d72ee3275c71338e8f6692e" url="maticescicloclub.blogspot.com" feed="http://maticescicloclub.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a0809d01210387e46bc6fb83dac00832" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/ante-el-victoria-fallamos-goles-y.html">			<content><![CDATA[Volvemos a repetir... si el Ormeño no esta mejor ubicado en la tabla de posiciones, es por lo fácil que ha dejado ir, semana a semana, los puntos jugados en casa.Mucha presión... quizás... pero con esa misma presión, se ha sacado resultados importantes... goleada de 4 a 0 al Atlético Torino de Talara... y luego triunfos ajustados ante el Sport Ancash 1 a 0 y el 2 a 1 ante el elenco del Alianza Universidad de Huánuco... y es que si el Ormeño tiene 4 triunfos de local, el cuarto es el que se la asignó en la primera rueda ante la ausencia del Alianza Cristiana... como para decir que el Ormeño no anda viene en casa... y ello refuerza el sanbenito de la presión de jugar como local.En cambio, de visita se ha logrado tres triunfos importantes, igual que de local... ante Minero 1 a 0, ante el Huracán en Arequipa, y ante el Ancash los tres por el mismo marcador de 1 a 0.Parece que la ansiedad de marcar, de ganar, nubla a nuestros delanteros... y por eso perdemos ocasiones, tras ocasiones... en todos los partidos que hemos empatado de local, y aún en éste que se ha perdido ante el Victoria, el elenco pudo y debió de ganar... atacó más, fue más, pero no la pudo embocar en el arco.Sucedió ante el Huracán de local, luego ante el Municipal de local, lo mismo ante el Ugarte de Puno, igual ante el COOPSOL, y ahora ante el elenco del Victoria... y ojo que cuando jugamos de visita, también perdimos puntos por no saber meterla... sucedió ante el Victoria en Ica, ante el Boys en el Callao, y ante el San Alejandro allá en Pucallpa.Que es lo que falta... trabajo, más trabajo... pero es evidente que se trabaja remates, jugadas preconcebidas... disparos al arco... y en la semana, embocan todas... entonces, ya la cosa pasa nuevamente por el tema jugador... falta serenidad, no saben jugar con la  presión... como dijo el profe Cabanillas, generamos, tenemos posibilidades claras de gol, pero no puedo meterme a la cancha para meterla.Y como siempre, cuando fallan los delanteros, un error defensivo y perdemos un partido, y los malos de la película pasan a ser los defensas... y los goles fallados...De otro lado nos pareció que se apresuró el profe Cabanillas en los cambios... Bautista se había perdido goles, pero la buscaba, y en todo estos partidos Oyola, no ha demostrado ser más que el «pelusa»... entonces para que cambiarlo... Soria  estaba cansado, pero era el duerño del medio campo y generaba peligros... Waldir lo es... no... no era Waldir... y Charly Vicente por Pareja, no lo creemos por ello, se abrió la puerta del arco,...Dos a cero que nos aleja del objetivo... pero ojalá que los muchachos sin la presión de jugar en casa, sepan sacar los puntos fuera... en Lima, en Talara, en Puno y en Huacho... si lo conseguimos seguro que estaremos peleando hasta el final.Hay que señalar que Caimanes venció al Municipal 1 a 0; el Ormeño perdió ante el Victoria 2 a 0; el Ugarte goleó al Ancash 4 a 0; Minero y Alianza Universidad de Huánuco empataron 1 a 1; y el Coopsol y Huracán también.  Hoy juega el Boys con San Alejandro...  pero igual, seguimos firmes en el quinto lugar.]]></content>
		</document>
		<document id="cc8e0a6c0f5532c3ff4d8bc1ae59cdee" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/atletico-torino-enfrenta-los-caimanes.html">			<content><![CDATA[Este domingo se verán las caras Atlético Torino y Los Caimanes de Puerto Eten en el estadio Campeonísimo de Talara, escenario que será testigo de un choque de poder a poder entre dos equipos con estilos de juego muy distintos pero que a final de cuentas los tienen peleando en lo más alto del campeonato.La cancha del estadio Campeo-nísimo no es un lugar fácil, tanto por el estado del terreno de juego, las condiciones climáticas y la presión de la gente; eso es algo que lo sabe bien Teddy Cardama y por eso no debería sorprender que sus dirigidos salgan a esperar al local, buscando abrir el marcador con jugadas de contragolpe. Por su parte, Torino tratará de madrugar a la visita, el plantel que dirige Segundo Gonzáles intentará ponerse arriba en el marcador desde el comienzo para luego (para bien o para mal) dedicarse a administrar la ventaja, tal y como lo ha hecho en otras ocasiones.Caimanes viene siendo criticado esta temporada por utilizar un estilo de juego que, según los lectores de SegundaPerú, consiste en "ratonear", ya que en los últimos encuentros ha sido común ver que se tiren atrás esperando el momento adecuado para contragolpear y quedarse con los 3 puntos. Si bien muestran un fútbol distinto al de la temporada anterior que tal vez no sea muy vistoso, a final de cuentas este sistema de juego le funciona bien y ello se ve traducido en su ubicación en la tabla de posiciones.En las últimas fechas de la primera rueda del torneo, varios hinchas del cuadro talareño mostraron su malestar cuando se hizo obvio que el aspecto físico se había convertido en el talón de Aquiles. Muchos jugadores se quedaban sin aire en el segundo tiempo y era en ese momento cuando Torino dejaba ir los partidos. Pero este aspecto ya habría sido corregido por Segundo Gonzáles y se espera que este problema no vuelva a presentarse en la recta final del campeonato.Desde el punto de vista estadístico ambas escuadras llegan a este choque con 33 goles a favor y 20 en contra para una diferencia de +13. Caimanes suma 9 triunfos, 8 empates y ningún partido perdido para un total de 35 puntos. Mientras que Torino tiene 32 puntos a costa de 10 victorias, 2 empates y 5 derrotas.En lo que al aspecto económico se refiere, existe una marcada diferencia entre ambos clubes ya que el equipo "Lacoste" cuenta con mayor presupuesto que el "Taladro Norteño", pero como refieren los hinchas del cuadro granate: "Torino no tendrá una billetera grande, pero tiene a todo un pueblo que lo respalda". Para nadie es un secreto que pese a no ser un equipo nuevo, Caimanes no tiene muchos seguidores y los pocos que tiene recién se están "subiendo al carrito" aprovechando el buen momento de los verdolagas.De no mediar inconvenientes, se espera que Segundo Gonzáles vuelva a utilizar el mismo once que venció a Municipal en Lima con Esteban Mendoza en el arco; Olibier Pizarro, Charles Quinto, Ivan Nole, Henderson Monasterio en defensa; Gino Navarro, Josymar Zegarra, Edson Panta, Fredy Astuhuaman, Fernando Martinez en la volante y teniendo a Cesar "Chiquito" Flores como único hombre en ataque.Por su parte, Caimanes debería alinear con Martín Valle, Johnny Lalopú, Roller Cambindo, Moisés Cabada, Jean Pierre Cáncar, Marco Casas, Hector Cruz, Martín Hidalgo, Janio Posito, Franco Mendoza e Iván Velásquez.Así las cosas, este domingo en Talara tendremos una especie de "final adelantada" entre dos equipos norteños con estilos de juego y realidades económicas distintas, pero que cuentan con todos los argumentos necesarios para conseguir el tan ansiado ascenso a primera.]]></content>
		</document>
		<document id="9fcaa4170da5b7db0b910df66e993a84" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/independiente-goleo-5-0-mientras-que.html">			<content><![CDATA[Se jugaron los partidos de ida de la Segunda Fase de la Etapa Departamental, y como tenía que ser, el Atlético Independiente goleó por 5 a 0 a Los Caimanes de Oyón, y podrá viajar con la tranquilidad del caso, a la localidad de Oyón, la próxima semana para el partido de vuelta.Mientras que el elenco del San Lorenzo de Porococha, no pudo resistir y a falta de un minuto para el final, el elenco de Santo Domingo de Laraos, logró el gol que le dio la victoria.  Aquí los resultados de la fecha.Segunda Fase (Ida) - Etapa Departamental de LimaGrupo AEstadio Hernán Solís García de Chosica - domingo 18/0813:00 Manchester Tri FBC (Huarochirí) 1-4 Racing FC (Barranca)Goles: Gustavo Acuña 60' (Manchester Tri); Rafael Velásquez 5', Henry Guerra 35', Rommel Bravo 66', Héctor Sánchez 74' (Racing FC)Grupo BEstadio Municipal Ampilca de Laraos - domingo 18/0815:00 Santo Domingo de Laraos (Yauyos) 1-0 San Lorenzo Porococha (Cañete)Gol: Javier Gómez 89' (Santo Domingo de Laraos)Grupo CEstadio Hernán Solís García de Chosica - domingo 18/0815:30 River Plate de Canchacalla (Huarochirí) 0-2 Unión Huaral (Huaral)Goles: Jonathan Obregón 50', Erick Gómez 72' (Unión Huaral)Grupo DEstadio Roberto Yáñez de Cañete - sábado 17/0815:30 Atlético Independiente (Cañete) 5-0 Los Caimanes (Oyón)Goles: Joao Sánchez 1' penal, 52' penal, 79' penal, Flavio Castro 25', Erick Ormeño 85' (Atlético Independiente)Grupo EEstadio Segundo Aranda Torres de Huacho - domingo 18/0815:30 Santa Rosa de Caldera (Huaura) 1-0 DIM (Lima Metropolitana)Gol: Christian Navarrete 14' (Santa Rosa de Caldera)Grupo FEstadio Comunal San Antonio de Trapiche - domingo 18//0815:30 Cultural San Antonio (Canta) 1-4 Aipsa FBC (Barranca)Goles: Hugo Barrantes 66' (Cultural San Antonio); José Yances 50' y 56', Bryan Galán 67', Alberto Ramos 91'+ (Aipsa FBC)Grupo GEstadio Daniel Hernani Tovar 'La Balanza' de Comas - domingo 18/0815:30 Cultural Géminis (Lima Metropolitana) 1-2 Deportivo Venus (Huaura)Goles: Fernando Flores 10' (Cultural Géminis); Joao Farías 71', Luis Chizán 72' (Deportivo Venus)Grupo HEstadio Daniel Hernani Tovar 'La Balanza' de Comas - sábado 17/0815:30 Estudiantil Ascope (Lima Metropolitana) 0-0 Defensor Los Tilos (Huaral)]]></content>
		</document>
		<document id="d2280b8dc0951d8d2c334a233ffd1d38" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/jugando-con-10-hombres-el-ormeno.html">			<content><![CDATA[Ya se sabía que el elenco de Los Caimanes había perdido ante el Atlético Torino de Talara por 2 a 1... Coopsol el día anterior había logrado un empate ante el Alianza Universidad de Huánuco, cuando todo parecía que iba a traerse los tres puntos... empató 1 a 1.En Arequipa, el Huracán de Arequipa cedía un punto al empatar con el Sport Boys... también por el marcador de 1 a 1... Entonces, la responsabilidad del Ormeño pasaba por ir a buscar un triunfo que le permita descontarle puntos a los ahora punteros.Sin embargo, fue un partido muy flojo, Municipal buscó el triunfo, y el Ormeño se limitó a buscarlo pero esperando un momento preciso, que casi llega, pero que al final con el empate sin goles, significa muy poco en su lucha por querer acortar distancias.Tal vez, la justificación para tan pobre perfomance, sea el hecho de que el elenco ormeñista se quedaba con diez hombres por roja a Andrade a poco de iniciar el segundo tiempo, y se limitó a hacer su negocio para llevarse un punto.El capo: Con poco hizo muchoEn un encuentro aburrido, el elenco Josué Castells se erigió como la figura con una jugada puntual pues salvó su pórtico ante un remate de Mineiro. Además, siempre brindó seguridad a su defensa y no pasó mayores apuros.La clave: Satisfecho con el puntoOrmeño saltó al campo con su típico 4-3-2-1 y su defensa contrarrestó bien las arremetidas de Municipal en el inicio del cotejo. Posteriormente, generó algunas jugadas de peligro pero encontró respuesta del portero Castells. En el segundo tiempo, luego de la expulsión de Walter Andrade, el elenco cañetano decidió cuidar el empate y se resguardó con el ingreso de José Sigüeñas. Por el lado edil, la falta de profundidad y definición pasó factura, pues Municipal tuvo mayor posesión del balón pero no supo cómo hacer daño y resignó dos puntos que le impiden mejorar su puntaje. Ciertamente, con el descenso de Sport Áncash, el elenco edil ya no tiene problemas con la baja.El jugadón: Casi, casiA los 12’, cuando Municipal encimaba a Ormeño, Natalio Portillo recibió un balón en el área y se lo cedió a Dávila. Este último, en gran esfuerzo, remató el balón pero encontró respuesta en Félix Lira, quien salvó su pórtico con lo justo.El tapadón: Castillo impenetrableA los 50’, Ormeño generó la jugada de peligro más clara del cotejo. Mineiro recibió un balón en el área y envió un remate potente. Sin embargo, Josué Castells evitó el gol con una soberbia estirada con la que envió el balón al tiro de esquina.La calamidad: Ya no es el de ÁncashNatalio Portillo no estuvo en una buena tarde. El delantero argentino no supo asociarse con los volantes de Municipal –los cuales tampoco estuvieron en su jornada- y se perdió entre la defensa visitante. Su reemplazante, Lucas Ballón, entró muy tarde y no pudo mostrarse lo suficiente.El cambiazo: No metió miedoYeison Vinces ingresó por un combativo Dávila para darle mayor peso al ataque edil. Sin embargo, la defensa visitante comandada por Osís y Andrade -hasta su expulsión- estuvo bastante atenta y no le permitió gozar de oportunidades para anotar. Con el ingreso de Sigüeñas, Ormeño cerró su zona posterior y selló el empate.La cancha: El triunfo fue de la tribunaSi bien el partido fue aburrido y con escasas ocasiones de gol, en las tribunas hubo espectáculo. La Banda del Basurero se dio como siempre cita al estadio Iván Elías Moreno y apoyó durante los 90’ a su equipo desde Sur; y en Norte se apostó la barra de Ormeño, que llegó en tres buses y dos minivanes desde Cañete. Había inquietud por la rivalidad que ambas arrastran desde la Copa Perú, pero al final se jugó sin incidentes.Kazuki Ito: Sin contratiemposCorrecto desempeño de Diego Jaimes y de su cuarteta arbitral. La expulsión de Andrade fue justificada, así como el resto de las amonestaciones mostradas durante el cotejo. Los jugadores de ambos equipos colaboraron pues no hubo mayores jugadas de fricción ni reclamos.]]></content>
		</document>
		<document id="8edca4a2e1ab51efa2b87bf41629f63c" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/la-segunda-tuvo-sus-novedades-pero.html">			<content><![CDATA[En la fecha 17 de la Segunda División las novedades no estuvieron en la tabla, ya que arriba y abajo no hubo mayor cambio, sino fuera de las canchas con hechos que complicaron el normal desarrollo de algunos encuentros.PROBLEMAS LOGÍSTICOSEl partido en Matucana duró tres tiempos. En el primero la disputa estuvo fuera de la cancha entre los delegados de cada equipo, el comisario y los árbitros designados ante la falta de una ambulancia debidamente equipada en el estadio Municipal.Este hecho hizo que el choque, que debía iniciar a las 15:30, terminara por arrancar pasadas las cuatro de la tarde y con la amenaza de no poder culminar por falta de iluminación.Pero como si con lo anterior no fuera suficiente, el habitual descanso de quince minutos entre cada etapa acabó reducido a solo cinco para poder llegar al pitazo final con el sol aún a la vista en el cielo de Huarochirí.Es cierto que todo lo actuado se realizó mediante consenso entre las partes involucradas, pero también es cierto que se acabó pasando por encima de las Bases del torneo y de las reglas mismas del fútbol.Suerte para Minero (responsable absoluto según el Artículo 51 de las mencionadas Bases) que Alianza Universidad tuvo predisposición para jugar el partido, ya que estaba en todo su derecho de no hacerlo, lo que al final lleva a que el cuadro naranja solo reciba (se supone) una multa.…EN EL BOLSILLOLa situación de Sport Áncash en el año fue de mal en peor. En su visita a Puno apenas pudo contar con dos variantes en el banco de suplentes ya que otros jugadores optaron por quedarse en Huaraz ante las carencias económicas del equipo. Al final, la goleada que sufrieron a manos de Alfonso Ugarte (que pudo ser aún más abultada) no fue más que la sentencia a una situación que llevó a la renuncia de Víctor Bullón -su cuarto técnico en la temporada-, algo que quedó de lado en cuanto a importancia luego de hacerse público que la ‘Amenaza Verde’ incumplió con una tercera cuota de la refinanciación que suscribió con la SAFAP por deudas pasadas, lo que conlleva al descenso automático. De tanto que se repitió en las últimas temporadas, ya hasta se hacía natural tener al cuadro ancashino como protagonista en este tipo de noticias, pero en este caso parece que fue la última vez aún a falta de un comunicado oficial de parte de la ADFP-SD.Y EN EL MORROQue Sport Boys se viera obligado a jugar de local en Chorrillos resultó toda una novedad que se comentó en la previa de la jornada, pero lamentablemente el partido se vio marcado, más que por no tener goles, por los hechos que ocurrieron fuera del estadio.La falta de previsión terminó por generar hechos de violencia que solo mancharon el nombre del torneo y de un equipo como el rosado que arrastró sus problemas hacia otro distrito. Pese a que los pocos asistentes que se dieron cita a ‘La Cancha de los Muertos’ vieron un encuentro animado entre un cuadro mermado como el local y otro que intenta mejorar en cada fecha, el recuerdo de escuchar disparos al aire, ver piedras volando o las noticias de robos en las calles son las cosas que al final dejaron más huella en el ambiente que el de la disputa del balón en la cancha. Y mientras tanto, en Boys siguen sin saber qué será de ellos a fin de mes.TODO (DEMASIADO) JUSTOLa punta se mantuvo intacta una vez más con el triunfo de Los Caimanes que le ganó a Municipal, aunque sufriendo mucho más de la cuenta.Del mismo modo, el conjunto edil no se movió de la penúltima casilla, aunque su lucha por evitar la baja ahora pasa más por su solvencia en lo económico que de cara al arco visto que el tema del descenso está cerrado.  Así es que, tras el partido en Chongoyape, el equipo que dejó mucho para el trabajo en la semana es el de Puerto Eten, que no consolida su ataque pese a contar con sobradas variantes en el plantel. Si ante un equipo de escasos recursos como el de la comuna apenas lograron marcar un gol, ¿cómo será ante Torino, su escolta, al que enfrentan en la siguiente fecha? Hace una semana se reconoció el mérito de Teddy Cardama por mantener a su once arriba e invicto, pero para un equipo que busca el ascenso también hace falta mostrar progresos y no solo un rendimiento parejo a lo largo del torneo. En medio de una lucha tan pareja, esto último no siempre alcanza.]]></content>
		</document>
		<document id="b5e53e71a54d33e2415d29aca6f0fe50" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/los-puntos-que-se-perdieron-pasan.html">			<content><![CDATA[ Coopsol, Alianza Universidad y Walter Ormeño se encuentran relegados en la tabla de la Segunda División y casi sin chances de pelear por el ascenso. Hacemos un recuento de los partidos que se le escaparon de las manos en los últimos 10 minutos y que pudieron cambiar la historia del torneo. Alianza Universidad y Coopsol arrancaron el torneo como candidatos a lograr el título, pero con el correr de las fechas perdieron puntos y su opción de alcanzar su objetivo inicial se ha diluido. Justo ambos vienen de enfrentarse en Huánuco en un partido que culminó con un empate sobre la hora del equipo azulgrana que, en vista de su situación en la tabla, no debió ser celebrado por ninguno, una situación que estos equipos han repetido más de una vez. Del otro lado, Walter Ormeño, sintió desde el vamos que podían ser protagonistas, y lo han hecho, pero puntos perdidos en casa hoy lo han relegado de una ubicación mejor.Coopsol: Ubicado en la 4ta posición con 29 puntos, el 'patito amarillo' era uno de los favoritos para pelear por el título, pero la intermitencia y el desorden defensivo en los últimos 10 minutos le quitó la posibilidad de sumar tres puntos hasta en 4 oportunidades. Si consideramos ganados estos partidos, en este momento Deportivo Coopsol sería el puntero del campeonato con 37 unidades. Ante Los Caimanes por la fecha 9, Coopsol se desconcentró pese a que la visita ya contaba con un hombre menos, y se dejo empatar con dos goles agónicos de Ismael Alvarado (91'+) y Carlos Elías (92'+). Lo que pareció un simple tema circunstancial se repitió en la siguiente jornada, pues ante Walter Ormeño nuevamente cedieron puntos de manera sorpresiva tras ir ganando en Imperial, hasta que a los 89' Joyce Conde igualó de penal. Ya en la fecha 14, le tocó visitar a Sport Boys en el Miguel Grau donde, con doblete de Juan Luna, tenía la victoria de manera parcial hasta los 80' que un fuerte cabezazo del 'Coco' Araujo resignó a los de amarillo. Por último, y vaya casualidad, amagó el triunfo ante Alianza Universidad en la jornada 18 en el Heraclio Tapia de Huánuco. Pese a ponerse en ventaja rápidamente a los 3', Hugo Castillo a los 90' decretó el empate y sin duda un gran dolor de cabeza para Ernesto Aguirre y sus pupilos.Alianza Universidad: Revés azulgrana El equipo de Lizandro Barbarán se quedó en la octava casilla con 23 puntos, muy lejos de los que pelean el título de la Segunda División. Tras empatar en las fechas 2, 8, 9 y 14, Alianza Universidad pudo tener en total 30 puntos si sacaba adelante estos encuentros para situarse entre los cuatro primeros. Sufrió su primera complicación apenas en la fecha 2, cuando, ya en descuentos, Pool Espinoza completó su triplete y selló el partido con un 3-3 ante el Ormeño. Ciertamente fue algo heróico para la visita en vista que contaban con un hombre menos desde los 27 minutos. Luego, en la jornada 8, y nuevamente de local, Alianza Universidad se dejó empatar a los 88' por San Alejandro y resignó dos puntos más. Ante Sportivo Huracán tuvo que contentarse con un empate, pese a anotar recién a 4 minutos del final con gol de Smith, pero apareció Miguel Reyna para hacer estallar el Mariano Melgar con un certero cabezazo. El último revés lo sufrió otra vez en el Heraclio Tapia en un partidazo. A los 90' apareció Pierre Orosco para Los Caimanes, sentenciando así el encuentro con el resultado final de 4-4. Walter Ormeño, muchos puntos perdidos en casa…Si sumáramos todos los puntos que el Ormeño cedió sin ninguna duda, estaría metido en la pelea… Ante Huracán no supo hacer goles en la primera fecha; luego ante el Sport Victoria en Ica, lo tuvo en el primer tiempo, y tampoco le hizo goles… y luego desinteligencias defensivas le hicieron perder el encuentro… Sin embargo, ante el Municipal y el Ugarte en casa, también pudieron sumar de a 3, pero perdieron goles y se dejaron empatar. Lo del Sport Boys fue el acabose, en los últimos cinco minutos se perdió dos claras ocasiones de gol, y terminó perdiendo en el último minuto. Ante San Alejandro hizo un buen primer tiempo y se perdieron goles, los que le hubiesen permitido siquiera sacar un empate… Finalmente viene el partido ante el Victoria, nuevamente goles fallados terminan con partido perdido… De todos los puntos perdidos en casa y fuera de ella, nos quedamos con los del Boys y los dos partidos perdidos contra el Victoria, que por lo que hizo en la cancha merecieron mejor suerte… son 7 puntos perdidos… que con los 27, harían 34 puntos… para estar respirándole en la nuca al Torino, Caimanes y al Ugarte. AJEDRECISTAS PARTICIPARON EN CAMPEONATO RELAMPAGO DE AJEDREZ POR 457 ANIVERSARIO DE FUNDACION ESPAÑOLA El parque Bernardo O’Higgins fue el escenario apropiado para llevar adelante el V Torneo Relámpago de Ajedrez, como parte de las diversas actividades que se vienen desarrollando en Cañete, que el próximo 30 de agosto celebra sus 457 aniversarios de fundación española. El evento congrego a jóvenes estudiantes de las diversas instituciones educativas, quienes desde muy temprano llegaron hasta el parque Bernando 0’Higgins para participar en la competencia del deporte ciencia que fue organizado por el Club Peón de Oro de la provincia de Cañete. El V Campeonato Relámpago de Ajedrez a nivel escolar, es una competencia deportiva que forma parte del complemento al trabajo formativo que se viene desarrollando en la Escuela Municipal de Ajedrez, destacando en esta oportunidad los estudiantes de las instituciones educativas Evariste Galois, Rosa de Santa María, 20874 Centro de Varones, y el Colegio Nacional de Imperial - CNI. Nivel Primaria: 1er Lugar : Iván Excender Soriano Quispe - Colegio 20874 2do Lugar : Jhonatan Simón Tenicela - San Luis 3er Lugar : Kevin Anticona Cordova - Colegio E. Galois 4to Lugar : Leonardo José Higa Kina - Rosa de Santa María Nivel Secundaria: 1er Lugar : Mario Oroche Mayta - Colegio Rosa de Santa María 2do Lugar : Anthony Cárdenas Quispe - C.N.I. de Imperial 3er Lugar : Franco Ramos Gamarra - E. Galois 4to Lugar : Brath Joseph Toribio Alvarado - Colegio E. Galoís]]></content>
		</document>
		<document id="c4d32a89c1d9b0224e3d38365dbf0fb9" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/para-los-locos-de-siempre-fue-un-frio.html">			<content><![CDATA[Fría tarde la que se vivió en el Estadio Iván Elías Moreno de Villa El Salvador donde Deportivo Municipal solo logró un empate a cero de local con su similar de Walter Ormeño de Cañete.Un primer tiempo parejo con tenencia de balón dividida que se luchó en el medio campo, las escuadras buscaban la ventaja pero las situaciones no se concretaban originando la desesperación del buen marco de hinchas que se pudo apreciar hoy en el coloso de Villa El Salvador. La más clara del primer tiempo la tuvo Deportivo Municipal y estuvo en los pies de Nelson Dávila quien recibió solo el balón y definió afuera con el arquero Lira ya vencido.En el segundo tiempo el encuentro tuvo mucho más vértigo teniendo como claro dominador al Municipal quién con un prometedor y talentoso José Zurita acompañado de un habilidoso Andrés Ota generó muchas jugadas con profundidad pero que carecían de ese último toque por parte de los delanteros que nunca la empujaron al arco quitando a los hinchas de la franja la oportunidad de poder calentar al menos con un gol la garganta e irse felices a sus hogares, el gol nunca llegó pues los cambios del profesor Argote poco o nada influyeron en el accionar del cuadro edil que debe trabajar mucho en la definición.El conjunto cañetano se fue con toda su defensa amonestada y un expulsado (Walter Andrade a los 65’) a causa de las arteras faltas cometidas que fueron generadas por el dominio del Deportivo Municipal que ha mejorado notoriamente su ofensiva, el conjunto visitante no tuvo mayor protagonismo salvo jugadas aisladas generadas por contragolpes que encontraban mal parada a la defensa edil.Finalmente el conjunto cañetano se lleva un punto de oro en su lucha por el ascenso a la primera división y el cuadro edil sigue en deuda con sus hinchas al no poder reflejar con victorias sus buenas actuaciones.Alineaciones:Deportivo Municipal (0): Josue Castells; Sergio Sifuentes (Arturo Bustinza), Alexander Fajardo, Junior Arméstar, Hansell Riojas; Carlo Baldo, Gianluca Di Laura, Andrés Ota, José Zurita; Nelson Dávila (Yeison Vinces), Natalio Portillo (Lucas Ballón) DT: Julio ‘Lulo’ Argote.Walter Ormeño (0): Felix Lira; Denny Curay (José Sigueñas), Walter Andrade, Italo Pareja, Giuliano Gamarra; Máximo Osis, Danter Espinoza, David Soria, Pool Espinoza; Pedro Bautista (Juan Colchado), Anderson Da Cunha Mineiro (Noams Oyola) DT: Juan Carlos Cabanillas.]]></content>
		</document>
		<document id="bf408480d17ea1e235f616112bf25372" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/piqueos-de-canete.html">			<content><![CDATA[Desde muy temprano estuvimos por el Centro Poblado imperialino  de HUALCARÁ,  tierra de Teodoro  «Lolo» Fernández, que celebraban la fiesta de su  patrona Santa Rosa de Lima, participando de un partido máster  entre Walter Ormeño y Selección Master del distrito de San Antonio;  que organizaba el ex -jugador profesional Victorino «Ñañito» Vicente; nos contaba el colega Elías Cárdenas, que antaño en la fiesta patronal de Hualcará toda la gente cañetana se concentraba en este lugar, la festividad era a lo grande y venía el equipo profesional del Universitario de Deportes a chocar con el Walter Ormeño, también  nos informaban que había llegado José Fernández, a la hora que nos dirigíamos al estadio «Oscar Ramos».La población  cañetana viene celebrando los 457 años de fundación española  de la Villa Santa María de Cañete... Una de las razones del porque el municipio de Cañete no cedió el estadio a la «I» fue que en ese recinto se llevará a cabo el 31 de agosto la presentación del  XLI Festival  Nacional del Arte Negro.Estuvieron trasmitiendo en directo, para la provincia de  Huaral   los colegas Gustavo Espinoza y el Prof. Freddy  de radio «Playa» de Chancay, además nos comunicaban que por la fiesta de Cañete los pasajes desde la capital limeña al sur en minivan y ómnibus costaban entre 20 y 25 nuevos soles; mientras que los colegas cañetanos de «Estrellas del Deporte» de Alberto Ramos «Ramitos» estaban en enlace con Radio «Líder» de Chancay, mientras que nuestro medio estuvo colaborando con «Golazo Deportivo» de Dany Daniel Cárdenas; Juan Carlos Orderique de «Fútbol de América», en el entretiempo les hizo cantar a la barra de la «I» de Cañete y se animó a dar unos pasitos del arte negroide;  luego del triunfo huaralino, entrevistó a la barra del equipo «Del Pelícano». En el estadio , percibimos al presidente del Club Walter Ormeño, Percy Alcalá y su señor padre; también al asistente técnico huaralino Luis «Tuta» Redher. Cuando expulsaron al jugador norteño Gómez, pedían que lo saquen rápido del campo la policía y voltearon y  no había ningún efectivo policial….también cuando estábamos pidiendo la asistencia al recinto imperialino el delegado de Huaral le reclamaba  al liquidador algunos descuentos.Ayer por las tribunas del Oscar Ramos también estuvieron los dirigentes ormeñistas, acompañando a Percy Alcalá... se observó también al profesor Luis Redher, quien esta a cargo del trabajo con las divisiones inferiores del elenco del Walter Ormeño... Nos manifestó que ahora, empieza el trabajo selectivo para las categorías Sub 14, Sub 16 y Sub 18... y espera que hasta fin de año, el Walter Ormeño pueda tener por lo menos a equipos competitivos en todas estas categorías.Hay que señalar que se ha anunciado que el jugador brasileño Douglas De Almeyda, estará listo a participar del partido que sostendrá el elenco ormeñista el díla de mañana ante Los Caimanes de Puerto Eten - Chiclayo... otro que se suma a la lista de jugadoers que podrá utilizar Juan Carlos Cabanillas Mendoza, es Carlos «el chato» García... ambos están habilitados para el encuentro de mañana.  De otro lado, hay que señalar que el día de ayer, los hinchas ormeñistas realizaron una Kermesse en la plaza de armas del distrito... cuyos fondos son destinados a seguir implementando el local institucional.Finalmente, mi agradecimiento  al Prof. Daniel Ochoa y esposa Prof. Yanet Inga que nos invitaron un rico plato de chifa en un céntrico restaurant de Imperial  y nuestras sensibles condolencias a la familia Torres Conde en San Antonio, por la pérdida irreparable de su padre Juan Torres Arias, que falleció  el lunes 26. Un SALUDO  ESPECIAL a mi querido hijo ALAN JOSE CHUMPITAZ  RODRIGUEZ , que el día miércoles 4 de setiembre cumple 5 añitos, saludos de la mamita Maritza Rodriguez Julca, sus hermanos ;Renzo , Fiama, padrinos  Jenny y Jesús Torres y toda la familia que lo quieren mucho.]]></content>
		</document>
		<document id="7f66d66801c4b8034fc5085c4542be5e" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/san-lorenzo-dio-alegria-su-pueblo-en-su.html">			<content><![CDATA[Por : José Chumpitaz SolísEn un partido que parecía  llevadero para el San Lorenzo, ya que se jugaba en el Estadio Municipal de Mala , el representativo celeste del Santo Domingo de Laraos, le complicó al equipo maleño, porque a pesar que desde el pitazo inicial, el San Lorenzo buscó el gol se le cerró el arco por el buen accionar del arquero Juan García, que fue una muralla para el San Lorenzo; las inquietudes de gol pasaban cerca del arco yauyino, pero la más clara oportunidad  la tuvo «Pepe» Rey , a los 28 minutos  que disparó desviado; luego cinco minutos más tarde un cabezazo de Rey, que iba con dirección de gol , lo envía al córner el arquero García; el primer tiempo acabó con una 0 a 0 que desesperaba a los porococha-nos.En el segundo tiempo , el técnico Medardo Arce, realiza cambios, haciendo ingresar a Joya y Segovia  por Rey y Ovalle, tratando de buscar mayor  agresividad ofensiva en el San Lorenzo, que lo consiguió teniendo más llegadas por la derecha a través de Joya que también remataba al arco pero el guardameta García desviaba las opciones de gol; los minutos avanzaban  y no llegaba el gol; a los 68 minutos sale expulsado del cuadro local Tipiani, que complicó el accionar del San Lorenzo;  pero a pesar de ello, insistía en la búsqueda del gol con los tiros libres y córneres, que persistían Joya, Zela, Infante y Segovia. Cuando marcaban los 85 minutos, ante un contragolpe de Joya, que  ingresa al área y es trabado por Alvino, marcando penal el árbitro Valenzuela; tiro de doce pasos que lo ejecuta el mismo Joya  y de un potente derechazo anota el gol que reanimó a toda la fanaticada maleña; en el minuto 90 , por doble amarilla sale expulsado Collantes, para la visita; se dio un alargue de cuatro minutos y en los 93 minutos comete una falta Espinoza, que le reclama y agrede al árbitro, que también lo expulsa; se desesperaba, el San Lorenzo, en anotar  el segundo tanto , acabando el partido con 1 a 0 a favor del San Lorenzo y esperaba la tanda de los penales. En la ruleta de los penales, se llegaron a ejecutar ocho penales para cada equipo y finalmente ganó 5 a 4 penales  el San Lorenzo de Porococha, clasifi-cándose para la tercera fase, convirtiéndose en el  héroe de la jornada el arquero Miguel Escalante que se tapó 4 penales y anotó el último penal , que le dio el triunfo. Para el San Lorenzo anotaron: Chirinos, Murga, Joya, Ramírez,  y Escalante; fallaron: Infante, Zela y Rivas. Mientras que por el Santo Domingo acertaron los penales: Arana, Beltrán, Alejandro García, Gómez; erraron: Alvino, Catalán, Juan García y Torres.SAN LORENZO DE POROCOCHA (1) PENALES : 5Miguel Escalante; Esteban Rivas, Adrián Zela, Javier Chirinos, Marco Ramirez; Anthony Bravo, Christian Ovalle (Bruce Segovia)  , Reynaldo Infante, Diego Arellano (Jhonatan Murga); José Rey (Jhairo Joya), Roberto Tipiani.  DT: Medardo ArceSANTO DOMINGO DE YAUYOS (0) PENALES: 4Juan García; Jesús Arana, Gerson Alvino, Billy Rojas (Jony Doroteo), Agustín Torres; Joman Espinoza, Alain Collantes, Javier Gómez, César Catalán; Justino Beltrán, Alejandro García.DT: Alejandro RaymiÁRBITRO: Roger Valenzuela; Jueces deLíneas: Wilson Requejo, Mario Canales; Asistente: Bartolomé Huaranga.Inspector de Árbitros: Antonio ArnaoTARJETAS AMARILLAS:  Infante (SL) ; Arana, Torres, Espinoza, Gómez, A. García (SD)TARJETAS ROJAS: Tipiani (SL); Collantes y Espinoza (SD)Presidente de Mesa: José PadillaComisario: Carlos AchuyLiquidador: Ricardo CalaguaEstadio: Municipal de MalaAsistencia: 1387 espectadoresTaquilla: S/ 10 535 nuevos solesA Cada Equipo: 3 080 .63PIQUEOS DE MALA:Toda la fanaticada maleña, hacia su cola para comprar sus entradas, pensaban que el equipo yauyino era fácil… pero resultó un adversario de temer. El Prof. Teobaldo Jacome Celestino, nos informaba que el viernes pasado la Liga de Mala , cumplió  un aniversario más de vida insti-tucional.  A medida que pasaba  el tiempo y no llegaba el gol para los maleños, el público se impacientaba y  exhortaba a los jugadores el ataque inmediato. Cuando faltaban cinco minutos para culminar el encuentro llegó la banda de músicos de la fiesta patronal  de San Lorenzo de Porococha que realizaban los residentes en Mala , en el local contiguo de Dignidad Nacional, le dio suerte y alentaba con sus melodías a los jugadores cremas. En el lanzamiento  de los penales sudaban frío el Presidente y Gerente Deportivo  del San  Lorenzo: Ing. Benito Uribe Román e Ivis Onairam. Pero luego que anotó el gol triunfal, por vía de penal el arquero Miguel Escalante, la  hinchada ingresó al campo a bailar la  tradicional ranza , con la banda de músicos, sumándose también los jugadores porocochanos, era una algarabía  que  contagiaba, que otro equipo cañetano seguía en la brega de la Etapa Departamental. Unos  saludos para mis «promos» del colegio Francisco Huapaya Cuya , Mayor PNP Ángel Caycho Quispe y Luchito Baltazar Soriano, que esta semana han cumplido años.PERDIO EL INDEPENDIENTE POR 4 A 1... PERO IGUAL CLASIFICO...También los dirigentes cañetanos que vinieron a Mala, estaban preocupados por el resultado de  la «I» en Oyón... perdió la «I» 4 a 1, pero como había ganado en el primer partido por 5 a 0, finalmente clasificó el cuadro rojo de San Vicente de Cañete, que ahora chocará con el Unión Huaral, mientras  que el Racing Club de Pativilca vendrá a Mala a medirse con el San Lorenzo de Porococha.Lo cierto es que ambos elencos cañetanso siguen en carrera en la Departamental.]]></content>
		</document>
		<document id="1b9a332f8043702ac36c8ae39c54220d" url="http://maticescicloclub.blogspot.com/2013/08/san-lorenzo-llega-entonado-ante-santo.html">			<content><![CDATA[Por: Hector Zevallos RivasEl técnico de la «amenaza crema» sabe que este domingo pueden meterse bien arriba.Un buen capitán nunca abandona su barco. Y pese a la frustración y calentura por infiltrarse a los medios el nombre de nueva estrategia Julio Espinoza respiro hondo, se reunió con el  ingeniero Uribe con Elvis «El Cholo» Onayram el sábado, se dirigen hacia Laraos  donde hay un partido importante por ganarEl semblante del DT estará mas serio que de costumbre. Pero estará ahí, capitaneando  un equipo. Además San Lorenzo va en busca de asegurar su boleto a la segunda fase. Para ello tendrá que volver a ganar. Eso Si, sabe de las fortalezas de Laraos. Asegura que por nada del mundo debe confiarse «Defensivamente son aplicados, hay que tener cuidado en eso seguro buscaran hacernos daño de contragolpe» agregó «Kio» Espinoza quien tiene bien analizado al Santo Domingo de Laraos                                                                  La mejor manera de dirigir rápido, la molestia por perder muchos goles es recuperándola pronto. Y en el escenario previo a San Lorenzo la danza de resultados favorece. Bajo ese panorama la «Amenaza Crema» afrontará un nuevo reto. Con la mente puesta en reconciliarse  con los triunfos y de paso, prolongar una buena estadística: Son dos partidos ganados en la etapa departamental lo convierte a San Lorenzo en un «Templo «Ajeno.        El equipo presentara algunos variantes, aunque tendrá una baja considerable. Lenin Gálvez no la vera ante Laraos por lesión. En contraparte Diego «el Manquito» Arellano volverá a ser la manija, junto a Mauricio Rebaza quien tiene los mejores números esta temporada. El vértigo, entonces esta asegurado. El estratega ayer realizó trabajos tácticos y físicos así como trabajos de definición y estuvieron todos sus titulares... para el día de hoy deben realizar un partido de practica entre su mismo plantel.MIGUEL ANGEL ESCALANTE – ARQUERO... ¡PON TU CANDADO!                                               Miguel Escalante ya aprendió de sus errores. Reconoce que ante Manchester Tri fallo, pero confía que este domingo se reivindicara con creces en el estadio Ampilca de Laraos.                          El arquero sabe que Santo Domingo de Laraos tiene un ataque sólido pero apuesta por mantener el cero ante los locales «Sera un partido complicado pero hemos trabado duro para que los puntos se queden en casa» señalo. El uno ya lo puso cantado a su arco.  JOSE «POCHO» ALARCON                                                                                                                     No se quedo atrás «un triunfo no mete en la pelea en a etapa departamental. Y ese es nuestro objetivo.                                                                                                                                                              ING. BENITO URIBE ROMAN PRESIDENTE Se viene un partido bravazo, pero podemos sumar tres puntos de visita ante Laraos.                                                                                                            CESAR  «PAMPILLA» CHUMPITAZ – DELEGADOExpreso además que el partido ante Laraos será una primera final «Debemos ir a ganar a Laraos, a un equipo que requiere sumar en su casa será una primera final.ORMEÑO SIN POOL ESPINOZA ESTA SEMANA ANTE EL SPORT VICTORIA...Será una baja que se hará sentir... pero Pool Espinoza, el ocho ormeñista, cumplió su quinta tarjeta amarilla, y se quedará sin jugar esta semana ante el elenco del Sport Victoria... Con ello, la manija del elenco se traslada a Anderson Da Cunha, que espera tener como acompañante, a Joyce Conde y a Uzoma Godson Ihedioha...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>