<author id="671444f2bc3c6d0dcfba01b987b720a5" url="antoniocapurro.blogspot.com" feed="http://antoniocapurro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8bc466770c02a90a4486664c8199e75a" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/45-lecciones-de-vida.html">			<content><![CDATA[Regina Brett, es una escritoria americana de Cleveland (Ohio), quien escribe para un diario de su ciudad y ha publicado libros relacionados a la autoayuda, uno de ellos conteniendo las cincuentas enseñanzas de vida que ella aprendió, iré compartiéndolas poco a poco...1. La vida no es justa, pero aún así es buena.2. Cuando tengas una duda toma el próximo paso corto.3. La vida es tan corta como para gastar el tiempo odiando a alguien.4. Tú trabajo no cuidará de ti cuando estés enfermo, tus amigos y padres sí. Permanece en contacto con ellos.5. Paga tus tarjetas de crédito cada mes.]]></content>
		</document>
		<document id="3167386d0dd5b07cd9b0ee6fc31d0ebf" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/coaching-crecer-en-la-vida.html">			<content><![CDATA[Hoy es domingo y aunque anoche me acosté un poco tarde hoy me levanté temprano. Después de un desayuno con avena y galletas encendí la pc. A ver, a ver primero a chequear e mails, después un poco de relajo en youtube hasta que abrí la página de Michael Moniz, un coach life de Estados Unidos que me parece excelente por su filosofía de vida. Y leyendo a Mike con su post de If (Si) me puse a reflexionar, no en onda tan heavy, acerca de los muchos planes y proyectos que tenemos en mente pero los cuales a veces dejamos inconclusos o a media debido a que perdemos las ganas, la fe, la esperanza, el entusiasmo o la alegría de vivir, ese momento cuando pensamos que todos los días es lo mismo y que nuestra existencia no tiene sentido.Lo sé, hay días negros pero hay depresiones crónicas que no le hacen ningún favor a nuestra mente y cuerpo. Recordemos que nuestro organismos es una unidad y si algo falla en el sisteme el resto se rezagará. Quizá es una cuestión de los tiempos violentos y traumáticos que vivimos pero está en nosotros autoayudarnos o buscar ayuda. Siempre he creído que las cosas simples de la vida nos dan felicidad y nos refrescan el espirítu. A fin de cuentas trabajar el autoestima es súper importante, no te quiero vender las claves de cómo ser exitoso o cómo ser feliz, nada de eso. libros de autoayuda existen un huevo en el mercado pirata y no pirata, yo tan solo comparto mi punto de vista desde mi propia experiencia. Si queremos cambiar lo que está mal en nuestras vidas lo haremos y si queremos destruirnos también. El hecho está en dar el primer paso en la búsqueda de ese cambio.Siempre me han gustado las frases que encierran un mensaje y un significado que conllevan a la reflexión y el análisis en el momento justo. Como que te detienes allí y piensas un poco. Quizá lo necesitabas en ese momento entre tanto ajetreo, tribulaciones y horas de horas navegando en la web a veces en plan de trabajo y a veces en plan de relajo. Aquí la tienes, no sé quien la dijo pero ha de ser alguien que pensó mucho. La traduje al inglés y espero te sirva como a mi: "La vida no se trata de encontrarte a ti mismo. La vida se trata de crearte a ti mismo." Creo que a veces nos pasamos toda una vida buscando y buscando un montón de cosas o tratando de saber quiénes somos que a vaces perdemos ese encanto de crear un yo personal de cultivarlo, de ir creciendo con nosotros creando emociones, sensaciones, momentos y viviendo nada más que viviendo.]]></content>
		</document>
		<document id="10f542ebb3482e1cc9f8588c94bb06f6" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/coaching-otro-cumple-mas.html">			<content><![CDATA[Me encanta cumplir años y apagar la torta, me encanta que me canten el HAPPY BIRTHDAY aunque es mejor un CUMPLEAÑOS FELIZ, me encanta despertar cada 24 de agosto y pensar que será un día magnífico porque así me lo he propuesto. Y hoy no fue la excepción. Algunos queman el cumple la noche anterior a las doce en punto mientras otros lo celebran el mismo día con tremenda juerga o comilonas pantagruelicas pero creo, sin temor a aguar la fiesta a nadie menos a mí, que también es un momento para ver lo que hemos avanzado hasta el momento con nuestras vidas, hacer una autoevaluación y trazarnos nuevos objetivos.Puedes darte la mejor fiesta, puedes tener los mejores regalos o pucha quizá te vas de viaje sin embargo debemos dar las gracias por lo vivido. Yo creo que la mayoría ve lo material, lo cual es perfectamente normal porque el dinero es súper importante pero también está lo espiritual esa parte que no explotamos demasiado o nada o cero por el ritmo de vida donde el trabajo y el día a día es lo que cuenta sino de donde pues. Comparto con ustedes estos pensamientos los de un gay como tú, un ser humano que siempre ha deseado en su torta tantas velitas como años cumplidos, deseo aún pendiente pues finalmente creo que deberé comprarme mi torta y apagarlas yo solito. Comerme el pastel entero sería delicioso. Yummy!!!Si fuera pesimista y tuviera que escribir una crónica negra llena de sátira e ironía comenzaría por arrancar el número del calendario, tacharlo o pasarlo de largo, es más diría que mi cumple solo me recuerda que ya hace rato soy tío que la madurez tocó mi puerta y estoy al borde de los cuarenta que ya hace rato que debería haberme apurado porque el tiempo que pasa te come y te repite que los días avanzan que el reloj no se detiene, que si no la haces ahora no lahaces nunca. Pero saben no soy esa clase de pesimista soy un tipo con planes, que cree tener la suficiente madurez y agallas como para haber creado un blog como éste, un espacio para expresar lo que siento lo que pienso y compartirlo con otros bloggers sean gays o hetero pero gente de mente abierta.Muchos tienen problemas con la edad y piensan que ya se van haciendo viejos, lo que es yo no, al contrario un cumpleaños no es un día cualquiera es un día para celebrar que venimos al mundo con el propósito de dar lo mejor de nosotros, que es un viaje con altos y bajos, lleno de buenos y malos momentos, de aprendizaje y de libertad. Un 24 de agosto es para mi más que otro cumple es mi nacimiento, si no tengo regalos me los doy a mí mismo, voy adonde quiero, hago lo que deseo y me compro lo que se me da la gana. ¿Por qué no regalarnos a nosotros mismos, ese perfume, ese polo, esos pantalones, una salida al cine, un caminata por el malecón o lo que se te pegue en gana? Por que tal vez esperamos demasiado, en mi experiencia a menos expectativas mayor será la sorpresa. Con decirles que en mi FACEBOOK hubo gente que sin conocerme me deseó lo mejor y algunas páginas a las que estoy suscrito me enviaron saludos, prendo la pc y veo FELIZ CUMPLEAÑOS TONNIO y me siento feliz.]]></content>
		</document>
		<document id="55ecb1f5732a758eb73818f81cb57f52" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/coaching-un-dia-de-riesgo.html">			<content><![CDATA[Generalmente nos gustan las cosas que nos dan seguridad, las que nos hacen saber que vamos pisando terreno firme y qué hacer cuando se nos presentan en la vida, aunque debo añadir que a veces eso depende de la edad porque cuando somos más jovenes como que todo es casi un riesgo y conforme vamos desarrollándonos como personas eso cambia. Aunque todo es muy relativo, hablaré un poco de mí pues en mi caso siempre me gustó el sabor del riesgo de saber lo que podría pasar de tomar una decisión diferente a la que todos esperaban o asumir algo nuevo y excitante o de pronto sentirse más vivo alimentando el alma con experiencias enriquecedoras en todo sentido. Así que hoy por qué no te comprometes a tomar un riesgo en tu vida, un desafio que te ponga lejos de tu zona de confor, aceptas?A ver, aquí algunas sugerencias:Hablarle a un extrañoPreguntále a alguien para salirDi lo que piensasCanta en tu carro con las ventanas abiertasCompráte una camiseta con un diseño pícaro con la cual luzcas hotCome cangrejos y adóralosInvita a alguien nuevo a almorzarEscribe una carta de agradecimientoMarca uno de tus objetivos de tu lista de vidaTú decide...pero toma un riesgo HOY!]]></content>
		</document>
		<document id="a2b8987e78718821e85247ec2520fd13" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/dj-ulises-gonzalez-con-el-dance-mexicano.html">			<content><![CDATA[“Yo antes que DJ soy músico, toco el teclado, empecé a tener gusto por la música electrónica desde los 14 años. Comencé produciendo mis propias canciones y me presenté en algunos lugares de Guadalajara como el “Hard Rock Live”. Después mi familia me regaló mi primer equipo y ahí empecé a practicar”, es lo primero que me dice Ulises González cuando trato de indagar en sus inicios. Puedo sentir ese ímpetu que recorre cada uno de sus gestos, una mirada soñadora y esa tranquilidad que lo hace sentirse más que cómodo en el camino elegido, una pasión llamada música en la que desea permanecer siempre. Y es que este mexicano sabe que lo suyo es colocar el ritmo frenético a esas noches calientes cuando no hay nada más que la pista de baile para entregarse a sus remixes dejarse llevar dejarse arrebatar por las idas y venidas del DJ.A los 20 años ya tocaba en fiestas de sus amigos y en bares. Posteriormente por razones de estudio y trabajo viaja a Australia y Estados Unidos donde aprende y trabaja en producción audiovisual. Hasta que regresa de nuevo a Los Cabos donde reside cuatro años y retoma su pasión por la música creando sets y remixes, presentándose en lugares como Nikki Beach y Passion Club en el Hotel ME. Con ustedes DJ Uli González.¿Qué tipo de música electrónica era la que escuchabas cuando joven que influyó en la que haces actualmente? Yo escucho de todo, pero en ese tiempo escuchaba mas rock y un DJ llamado Robert Miles con quien empezó mi gusto por el dance, aunque desde chico me gustaba toda la onda de los 90's el tecno y tecnotronic. Por aquel tiempo era tecladista en una banda de rock que se llamaba "Redes al Vacío”, tocábamos covers de Maldita vecindad, El Tri, Héroes del silencio, Jaguares, y comenzamos a hacer nuestras propias canciones. Mis artistas favoritos cuando tenía quince o dieciséis años eran Paul Van Dyk, Fatboyslim, Prodigy, The cristal Method y Daft Punk, antes que cumpliera mis 18 ya me gustaba mucho ir a los antros y bares a escuchar música y bailar con mis amigos.A finales del 2010 y principios del 2011 entre como artista musical en una disquera virtual llamada overdose records México. Hice un track llamado Sax Echoes bajo el nombre de Uli Gonz y posteriormente hice mi primer opera prima llamada Everytime, también un remix llamado Skin Desire. Estos tres tracks los puedes encontrar en Beatport, Itunes y casi todas las tiendas musicales virtuales (Amazon, Traxsource, Djtunes; etc). Además hice algunos remixes de Adele, Lady Gaga, gotye y Crazibiza, los cuales pueden descargarse gratis en mi pagina. En total tengo como con 15 remixes no oficiales, un remix oficial y dos tracks oficiales. Mencionabas que has estudiado Ciencias de la Comunicación,  ¿por qué no te metiste de frente a la música, fue como para tener una carrera y más seguridad?Es lo más cercano de la música que podía estudiar, mi padre, muy sabio, me dijo que tenía que estudiar algo” porque siempre el trabajo es más seguro teniendo una carrera ;sin embargo la carrera de ingeniería en audio y música no había en México así que tomé esta. Posteriormente aprendí a editar audio y video y luego música. Siempre me han gustado los videos musicales y la radio así que disfruté mucho la carrera, al mismo tiempo de estudiar y trabajar estaba en el Emsable del Tecnológico de Monterrey Campus Guadalajara, era tecladista, montábamos comedias musicales como “Cats”, “Hairspray”, “Godspell”, Queen "We will Rock You"; entre otros. Antes de que concluyera mi carrera laboré en la dirección musical del ensamble del departamento de Difusión Cultura, posteriormente a mi graduación hicimos una producción de un CD de mariachi llamado “Estampas de México". Todo lo haces en la PC o qué usas para crear tus remixes? Hasta la fecha cuantos remixes has creado, ¿qué ambiente necesitas para poder crear tus producciones?Tengo una plataforma Mac, y el programa que utilizo para los remixes se llama Ableton Live. Hasta fecha tengo 5 tracks originales, 7 remixes y como 8 o 10 sets de 30-60 minutos.Los sets o sesiones son la secuencia de varios tracks que duran alrededor de 40 hasta 90 minutos o hasta 2 horas. El ambiente que necesito es variado, básicamente en estados de ánimo, cuando uno está alegre, o con mucha fiesta, o melancólico, pero generalmente es en la noche cuando trabajo cuando todo está calmado.¿Cuál es el mejor público aquel que te pide más o aquel que se deja llevar completamente y se pierde con la música?Toco más en fiestas y antros o bares pero el público que más se deja llevar es el público del afterhours. Cuando todos están ya enfiestados y quieren más fiesta (Risas).¿Cómo fue la reacción del público cuando tocaste por primera vez tus tracks como DJ?La primera vez fue en un 'antro' para chavos, fue en una fiesta en el Hard Rock Live y había como 1500 personas, una fiesta de preparatoria, toqué con mi teclado y la gente estaba muy prendida, terminaron brincando. Tenía como 18  o 19 años y no era tanto un antro sino un lugar donde se hacían presentaciones en vivo, luego toqué en un desfile de modas, la reacción del público fue muy buena también en este desfile sin embargo aquí no tocaba como DJ sino como músico. Mi primera presentación como DJ fue en un bar de un amigo a las afueras de Guadalajara, la inauguración de un vídeo bar que no era gay pero había gente de todo tipo.  ¿Qué ha sido lo más salvaje que has visto en tus presentaciones como DJ y qué es lo más loco que has hecho?Solo he visto gente muy prendida donde se va a divertir, nada muy salvaje (hasta ahora) tal vez serían las fiestas en ropa interior. Y lo más loco que he hecho es tocar las percusiones y mezclar en vivo.De todas tus presentaciones ¿cuál es la que crees ha sido más completa o donde te has entregado más?En Los Cabos y en el Distrito Federal.¿Cómo estás pensando marketear tu imagen como DJ, cuál es la diferencia entre una fiesta DJ para el segmento gay y el hetero?Soy muy versátil, yo soy gay pero no seré exclusivo para los gays, la música va más allá de la orientación sexual; ahora a muchos heterosexuales también les está gustando la música que es considerada 'gay'.¿El concepto de DJ ha evolucionado?Ahorita el DJ es el que mezcla varios tracks de diferentes artistas en una  sesión, pero debemos diferenciar entre el DJ per se que solo mezcla musica que no hace, el DJ productor o remixer que crea sus propios tracks y genera musica nueva a partir de vocales de artistas famoso y el DJ productor o artista musical que genera música original propia. Por ejemplo David Guetta es un artista musical ya que crea tracks originales, pero tambien es DJ ya que mezcla tracks en una sesión o concierto. Ahora gracias al software para DJs como virtual dj, traktor o serat. Mezclar es muy facil, y ahora cualquiera puede ser DJ, pocos crean música. En México existe una sobre oferta de DJs y pocos clubs, el oficio de DJ se ha degradado ya que muchos quieren ser djs y para ganar fama tocan gratis. Creo que debemos redoblar esfuerzos creando cosas para llegar a más. Sin embargo, me parece que los videos en youtube funcionan bien, yo estoy trabajando para empezar a producir mi video para mi  track Everytime y llegar a más gente.Frente a la competencia tú ya tienes un público ganado ¿cuál es tu estrategia frente a los demás?Mi estrategia ahora es crear mi propia pagina web donde pueda formar una comunidad. Quiero hacer mas música con alguna mujer donde me maneje más como artista musical ademas de dj, también planeo seguir haciendo remixes, trabajar en mi videoclip y acompañar mis sesiones con visuales.Y cuéntanos lo de los comerciales.Yo comencé a hacer música para comerciales de TV a principios de año con una casa productora. Mi primer comercial fue wechat con Belinda. De hecho en ese comercial ella no toca el piano, soy yo agachado debajo mientras ella canta.¿Y cómo fue la experiencia de trabajar con ella?Es muy profesional, sabe trabajar bien y se las sabe todas. Es especial como toda estrella ya que no quiso tomarse fotos con nadie, solo con nuestra clienta, su manager nos indicó eso desde el principio que tampoco la podíamos presionar porque entonces se pone dificil. Le gusta chequear cada toma y su mejor amiga es su brazo derecho, la que nos sirvió mucho para avanzar. Teníamos poco tiempo para hacer dos comerciales en un día pero lo logramos. La musica de los comerciales de wechat la hice con un director de orquesta con quien trabajé en el tec de Monterrey Campus Guadalajara. La hicimos los dos. Se llama Miguez y actualmente es el Director de la Orquesta musical de Cats ¿Y cuáles son tus iconos en la música, los tienes?A mí me gustaba mucho Offer Nissim en sus principios, soy muy fan de Yinon Yahel, Mor Avrahami y muchos DJ's israelíes y brasileños. Y ahora hay mucho talento mexicano, de hecho tengo una sesión, podcast, o set mezclado que se llama "Mexican Circuit" donde está hecho de remixes hechos de DJ's mexicanos, incluyéndome. Tenemos DJ’s productores muy buenos como J Zuart, Alfred Beck, Jonnas Roy, Oscar Velázquez, Tony Dark Eyes, Beatallfusion, Xavier Santos, Luis Alvarado, José Sinnin, Isaac Escalante por solo mencionar algunos. Ahora en tu país la gente gay tiene ganados más derechos y parece que están cambiando muchas cosas en la sociedad mexicana donde se están trayendo abajo ciertos convencionalismos, ¿crees que es más fácil salir del closet que cuando tú lo hiciste? ¿Cómo fue en tu caso?Por supuesto, es más fácil salir del closet hoy porque vivimos en una sociedad donde para empezar es legal el matrimonio; sin embargo esto es reciente solo en el DF y algunas partes de la república, en otros estados sigue habiendo discriminación y no solamente al gay, sino a la mujer o a las clases sociales. Sobre mi experiencia fue muy pacífica con mis papas, mis viajes al extranjero me ayudaron a conocerme y aceptarme, he tenido la suerte de vivir en otros países como Canadá, Inglaterra, Australia y Estados Unidos donde aprendí mucho de la cultura y de la apertura de mentalidad. Así que primero me conocí yo, me acepté y luego posteriormente mi mama me preguntó  y yo le contesté  "¿en verdad quieres saber?", lo mismo con mi papá, aunque hay que preparar a los padres para decirles eso. Mi proceso de aceptación como gay tuvo lugar en Londres, donde me abrí sentimentalmente con un español quien solía demostrarme su cariño en la calle y yo me asustaba, poco a poco me fui dando cuenta que a la gente de la ciudades grandes multiculturales no le importa mucho lo que hagas o dejes de hacer, es una ciudad más abierta y aprendí a expresar cariño en público.¿Y qué más te gustaría ver respecto a la lucha por los derechos gay en tu país, también deseas casarte tener hijos?Yo nunca había pensado tener hijos, y no había nunca pensado la posibilidad de adoptar, la verdad es algo opcional que las parejas pueden tener o no. Ahora mis perros son como mis hijos. Tal vez en unos diez años, no se. ¿Qué deseas lograr en tu carrera como DJ, hacia donde quieres evolucionar?Hacia donde vaya, la verdad hay un abanico de posibilidades, desde las fiestas grandes, desfiles de moda producción propia de un álbum original, o hacer remixes a artistas famosos, hasta producir música para películas o video juegos.¿Cuáles son tus próximos proyectos? Me gustaría viajar en la república y fuera de la república, una de mis metas es producir un álbum, o producirle a algún artista en una disquera.¿Cuáles son aquellas melodías que siempre escuchas que no han dejado de acompañarte nunca en los diferentes momentos de tu vida?La verdad es cambiante depende del mood o estado de ánimo que esté. Me gusta mucho el piano clasico. Esas son melodias que no se me olvidan nunca, pero que no necesesariamente las escucho constantemente. Generalmente escucho chillout o new age. Pero el silencio tambien lo aprecio mucho ya que mi mente está pensando en alguna melodía o canción del momento y a veces hace click y me llega la inspiración. Conoce más de DJ Ulises González aquí:www.youtube.com/djulisesgonzalezhttp://djulisesgonzalez.comtwitter@djulisesgonz]]></content>
		</document>
		<document id="2dc551cb196426e4540c707c5d3918ad" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/javier-sosa-activista-por-derecho-propio.html">			<content><![CDATA[¿Cómo se podría describir a este ser humano comprometido con una causa social que lo ha empujado a darle el cien por ciento de su tiempo y dedicación? Javier es un tipo intenso, luchador incansable y consumado defensor de los derechos gay en Argentina, un hombre no solo de palabras sino de acción que desea ver una sociedad más justa y digna como la que ya se está forjado en su patria la Argentina.Javier sabe lo que es haber sido acosado en el colegio y pasar por el sufrimiento de sentirse diferente, pero como reza el dicho "lo que no te mata te hace fuerte" y él ha podido liberarse de todo lo negativo para seguir creciendo como ser humano y un activista consumado de pies a cabeza. He aquí su historia...¿Y cómo nace la iniciativa de hacer el blog sobre diversidad sexual e identidad?La iniciativa surge como un espacio de investigación personal por indagar en cuestiones de identidad LGTB que tienen una implicancia política en cuanto a la reflexión y producción de conocimiento sobre sexualidades y géneros en tanto discursos sociales y prácticas discursivas de resistencia, al ir coleccionando recursos que marcaban un mensaje deseado para ser transmitido también fui produciendo contenidos como artículos, videos y audios completamente auténticos, siento que ni en 50 años completaré lo que deseo porque siempre van apareciendo nuevos intereses en torno a la materia y cada vez gana más complejidad en la medida que se indaga por lo que siento que estoy recién en el inicio.¿Desde cuándo más o menos comienzas a indagar en el tema GLBT como una propuesta de reflexión y conocimiento?Desde el año 2000 paso mucho tiempo leyendo e investigando de manera privada hasta que me voy contactando con gente, activistas y organizaciones donde comienzo con las intervenciones sociales en terreno. Digamos que el proceso de reflexión culminó en una afirmación de identidad que favoreció mi desarrollo como activista y me implicó más en la publicidad de mi identidad como espacio de mediación, denuncia y resistencia cultural con la comunidad en general. Cuándo es que sales del closet, cómo fue para ti darte cuenta de tu sexualidad y descubrir que eras gay?Se fue dando de manera gradual, ahora que estoy expuesto públicamente en los medios es más general, no estoy con el discurso soy gay todo el tiempo pero trato que quede claro como espacio de transformación y resistencia por el activismo. Lo de salir del closet se dio de forma un poco complicada porque mis padres se enteran cuando me expulsan del colegio.¿Cómo fue la expulsión del colegio?En segundo año de mi escuela secundaria me expulsaron "me invitaron a que me retire" por mi orientación sexual, descubrí mi deseo y tuve relaciones con un chico que me deseó también pero luego se arrepintió y lo divulgó, por otro lado yo tenía encuentros pastorales con un catequista que obraba a las veces de consejero y él me preguntaba sobre mi sexualidad, yo aun no sabía que no se modificaba y tenía fe de que podría cambiar con el tiempo, entonces ambas informaciones se juntaron: mi relación con este chico y los comentarios de mi catequista y quizás los padres del chico fueron a hablar también entonces el rector convocó a mis padres les dijo que no me reinscribirían y que era mejor que encuentre otra institución donde me sintiera mejor.¿Realmente querías cambiar y no ser gay?Recuerdo que mi catequista me decía que si tenia fantasías o deseos homosexuales saliese a dar una vuelta a caminar en vez de encontrarme con alguien o masturbarme que eso pasaría que sería pasajero, todos me insultaban, yo buscaba salir del aula e ir a la biblioteca para refugiarme, yo rogaba cada vez que me tomaba el colectivo que no hubiera chicos de mi colegio trataba de ir muy temprano o muy tarde para evitarlos, era doloroso que me griten puto en la calle o a la salida de la escuela enfrente de otras personas que no conocía, padres de otros alumnos y la gente que pasaba. Nunca fui violento, es decir si me agredían o pegaban o insultaban nunca buscaba imponerme físicamente, eso hacía que sea el blanco fácil de las agresiones. Creo que el sistema de creencias sobre la sexualidad de gays era mucho más negativo que ahora, igualmente reconozco que ciertas instituciones educativas siguen reproduciendo creencias y valores que hostigan y oprimen a entidades no heteronormativas.Fue una situación muy dura para ti y tu familia, fuiste víctima del bullying, eran las años ochenta una época donde a diferencia de ahora en la Argentina no existía un programa de educación para la diversidad. Algo que en realidad te afecto no solo a ti sino a todo tu entorno ¿cómo lo vivieron tus padres?En realidad tuve que comenzar en una escuela mixta (coeducación) pública laica pues venía de una escuela de varones y religiosa, me dolió perder a mis compañeros con quienes venía cursando desde que era un niño (jardín de infantes) mis padres nunca me recriminaron nada me apoyaron en todo, recuerdo lo que mi padre dijo cuando estábamos en el auto saliendo de la reunión final "Javier va a salir adelante de esto", años después estando en un bar y sincerándose conmigo me dijo que fuera lo que yo fuera yo siempre sería su hijo, esas palabras quedaron grabadas en mi.Y luego de todo el problema en la escuela como desarrollaste tu vida afectiva y sexual, ¿fue fácil hallar amigos y una comunidad donde participar?No tuve amigos gays pero tuve relaciones afectivas, la primera de 9 meses a los 15 años; luego a los 19 una relación de 6 años y la última a los 25 duró 7 años, con dos romances de verano y relaciones ocasionales.¿Crees que es mas difícil para una persona gay encontrar una relación seria y duradera? La salida del closet ayuda mucho a conformar relaciones afectivas auténticas con menores temores y mayor compromiso que las relaciones ocultas en la clandestinidad que muestran un compromiso variable o que a veces son relaciones amor-odio o simbióticas; entonces la afirmación de la identidad propia ayuda siempre a que nuestra vivencia afectiva y la durabilidad del proyecto con otra persona se conduzca a la realización más placentera y satisfactoria de la vida social similar a la que gozan las parejas heterosexuales. La mayoría de la gente no percibe la dificultad personal que tenemos las personas gays para desarrollarnos a partir de la emancipación del supuesto de heterosexualidad, para poder mostrar la singularidad de nuestra identidad sin nuestros propios prejuicios y con una valoración propia de lo que somos seres humanos sociales. Creo que la heterosexualidad como norma no puede concebir lo que son las formas de opresión que se ejercen hacia adentro de las relaciones de pareja son similares pero nunca equivalentes a las violencias de género que se experimentan porque luego a eso hay que sumarle los estereotipos de belleza que impone el mercado gay y los presupuestos que cada persona trae a la relación sobre cómo debería pensarse una pareja gay, algunas con mas libertades o otras con más restricciones moralistas propias de nuestra educación judeocristiana basada en la culpa y el sometimiento, esto no quiere decir que como personas gays no podamos tener una creencia judeocristiana estoy hablando de los falsos valores o homonegatividad que las erróneas lecturas de los textos sagrados arrojan sobre cómo debe ser comprendida la homosexualidad.Tu experiencia personal es la que te impulsó a dedicarte a la experiencia docente y talleres en ONGs? ¿Como empezó todo ello?Empezó chateando con un chico que, él era voluntario de una ONG en la que luego me desarrollé como coordinador de dos talleres: "Taller de Prevención de ITS y Diversidad Afectivo Sexual" y "Taller de Bien-Estar" y coordinaba a la par al Grupo de Prevención, un grupo de voluntarios con quienes distribuíamos preservativos en mano en la puerta de boliches bailables, baños públicos, cines condicionados, saunas, zona trans y demás lugares, con el fin de favorecer conductas más seguras y pasábamos videos de prevención positiva mientras la gente bailaba para favorecer mensajes de auto cuidado en las relaciones sexuales posteriores al baile y también entregábamos folletería y respondíamos consultas que la gente nos preguntaba en el momento. Luego de ello me dedique a ser promotor en derechos humanos en forma independiente con otros voluntarios y finalmente conformamos una agrupación de voluntariado social solidario basada en el humanismo cuyo nombre es Alfabetas. Mi primer acto de visibilidad como gay fue un 1º de diciembre repartiendo preservativos y folletería lgtb en una plaza céntrica de mi cuidad (rosario, provincia de santa fe). Fue un acto de coraje y alegría al mismo tiempo. Y el tema de la educación en la diversidad sexual los colegios argentinos ¿cómo va? ¿se han dado cambios en la actitud de los niños y niñas a la luz de un programa educativo diferente que ya se paseo en aplicación hace tiempo?Si bien hay una ley de educacion sexual integral, el genero y la orientacion sexual son temas relegados estan escritos pero nadie los aborda es nuestra labor como organizaciones de la sociedad civil en poder poner en el pizarron estos temas para que se traten, muchas veces creo que la gente ve con mucho optimismo a Argentina desde afuera y no pueden pensar que aun queda un largo camino de reivindicacion cultural que los cambios legislativos no pueden lograr de manera rápida; sin embargo cualquier avance legislativo propone un replanteamiento sobre el ordenamiento conceptual del pensamiento y esto efectivamente prepara el terreno para el cambio cultural. Tenemos que considerar que el contexto politico de nuestro pais, es decir, la progresiva recuperacion de neustra democracia y las luchas por sostener las instituciones del estado conforman el escenario necesario para poder avanzar en los derechos humanos de todas y todos. No debemos descontextualizar la lucha lgtb de otras luchas sociales que la preceden en la historia y que son igualmente significativas en los procesos de emancipacion humana por elemplo, el respeto por el lugar y la participaciond e las mujeres es un claro camino para ponerle limites al machismo que esta tan asociado a la homofobia. ]]></content>
		</document>
		<document id="fda25f4aef67aef1f9f7838daa66c0a7" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/nicolas-fantinato-habla-sobre-el.html">			<content><![CDATA[Nicolas Fantinato es un actor peruano que no dudo en contestar acerca del matrimonio civil entre personas del mismo sexo en Perú, él es heterosexual pero se considera una persona tolerante y respetuosa de la diversidad sexual.¿Qué sientes cuando ves que dos personas del mismo sexo no pueden vivir de forma plena su relación o son discriminadas por su orientación sexual o simplemente son considerados como ciudadanos de segunda categoría? Pues siento lástima por el mundo, que a pesar de tener tanta tecnología, de haber logrado grandes hazañas, no podamos respetar la decisiones de los demás, que no podamos aceptar que cada quien es dueño de su vida, que nadie debe obligarnos a cambiar nuestra forma de pensar. Es un mundo que cada vez se vuelve más impersonal pero que sin embargo no deja de meterse en la vida del resto las relaciones interpersonales que son básicas, se resumen a la computadora, el celular, a estar lejos uno de los otros, es muy importante la charla frente a frente, ver la expresión de los ojos cuando decimos algo o la reacción de nuestro interlocutor al decir algo. Pero sin embargo somos unos metiches y hablamos de tal o cual persona solo porque no nos gusta cómo lleva su vida como se viste o como piensa por eso es que programas como Magaly TV tienen tanto éxito, aunque guardo una esperanza de que el mundo cambiará y nos volveremos mas tolerantes con los demás y sobretodo aprenderemos a respetar los derechos del resto. Y uno de esos derechos es ser feliz con la vida o las maneras de vivir que uno elija.Si los derechos son para todos entonces los gays o lesbianas también deberían casarse, tener hijos, heredar y acceder a todos los beneficios como cualquier pareja heterosexual? ¿Crees que eso desean tus amigos gays? Por supuesto. Estoy seguro que ellos también quieren ser respetados como personas. Claro que hay algunas cosas que tal vez no se puedan explicar tan fácilmente como por ejemplo (a mí me gusta mucho poner ejemplos, disculpa) el niño que va al colegio y sus amiguitos le preguntan: Y tu mama? y el responde no tengo mama, tengo dos papas, entonces sus amiguitos (con la inocencia del niño) se burlaran porque no conocen esa realidad y harán sentir mal al niño de una pareja gay solo por ignorancia, lamentablemente ese es el peor de los males que aquejan a nuestra sociedad: La ignorancia. Entonces seria bueno que los padres hetero u homo, les expliquen a sus hijos la importancia de respetar los derechos de los demás, de respetar la vida y las decisiones y no llevarlo a una burla inconsistente en donde solo quieren hacer sentir mal al otro.]]></content>
		</document>
		<document id="aeb05fa82a8584669fbf741aefe2c115" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/11/pietro-salemme-director-de-la-primera.html">			<content><![CDATA[¿Cómo nace en ti el amor por los libros? ¿Cuáles eran esos libros que leías de pequeño? ¿Recuerdas alguno en especial? Supongo que comienza en la escuela primaria. Y aunque aún conservo un libro que me regaló la señorita Amanda mi maestra de primer grado creo que fue un poco después. En tercer grado la señorita Silvia nos presentó los cuentos de Elsa Bornemann. Ahí me enamoré de los libros, sobretodo porque al leer el poema “No somos irrompibles”  me sentí menos solo. No se que empecé a hacer primero, si leer o escribir. Lo cierto es que sucedió y nunca dejé de hacerlo. Ahora escribo básicamente teatro, pero me permití darme rienda suelta en diversos géneros.¿Por qué el nombre de Oscar Hermes Villordo? Oscar Hermes Villordo, era chaqueño, nacido en una ciudad llamada curiosamente Machagai. Yo a Villordo lo leí en mi adolescencia. Lo conocí a través de sus apariciones en TV a comienzos de los 90, cuando dijo públicamente que tenia VIH. Fue muy fuerte. El escribía en La Nación y en el cuerpo del diario salió publicado un articulo bajo el titulo “A i no me va a tocar”. Fue de una gran valentía. Pero antes, en los 70 y en los 80 publicó novelas donde logró darles voz y alma a personajes que no tenían de derecho a la palabra: mariquitas, putos, locas, pero también a típicos machos que dedicados a los mas brutos oficios que se desvivían por los muchachos. Hoy, todo es bien diferente. Sin embargo, cuando el escribió esas novelas, en los 70, estaban los militares y en los 80, aun en democracia, no olvidemos que existían las famosas brigadas mata putos. En el mismo instante que decidí abrir al público mi biblioteca, decidí que debía tener el nombre de Villordo, porque es clave, y porque quería de algún modo, darle gracias y rendirle homenaje. Gracias a sus palabras y las de otros, hoy festejamos la igualdad. Y la idea es que las nuevas generaciones, sepan de dónde venimos.¿Cuántos libros tiene la biblioteca, en qué secciones las has dividido? Aun se ha terminado de organizar el archivo. Libros ya pasamos los 1200, pero faltan. Y aun queda ordenar todo lo que es cine (dvd-vhs), revistas, música (casetes – vinilos – cds)¿Cuál ha sido la acogida del público y los medios de comunicación?Muy buena. Se han mostrado interesados. Nos ha sorprendido que los medios se acercaran pero lo hicieron. Hay una entrada del blog dedicada a nuestra impresión sobre ello http://bibliotecalgttb.blogspot.com/2010/08/prensa-una-andar-de-locos.html¿Gente del Facebook ha venido a interactuar con ustedes? ¿Cómo se ha dado?En el Facebook hay personas de todo el mundo. Algunos interactúan solo a través de él. Otros son simples voyeurs. Mucha gente nos agrega solo porque tenemos los colores de la bandera de la diversidad, no porque les interesen los libros. De todos modos, nos han visitado amigos Facebook, y el contacto personal, siempre es mejor que el virtual, genera muchos conocidos y algunos pocos amigos.¿Cuál fue tu primer contacto con un libro de contenido gay?Ya no lo recuerdo. Supongo que antes de un libro, vinieron algunas revistas para adultos compradas y escondidas, o prestadas entre amigos, de pequeño. Allí seguramente leí relatos o noticias. En este momento, aunque no sé si fue el primero, se me viene a la memoria una novela maravillosa de la cual se hizo una versión cinematográfica. La leí en la adolescencia, muerto de amor, una novela que me hizo llorar: Maurice de E. M. Forster. ¿Existe un movimiento literario gay o queer argentino que trate de mostrar o reivindicar a la comunidad?Sinceramente no lo sé. Hay autores reconocidamente gays, algunos escriben obras gays, otros no. No creo que el arte tenga género ni sexo sino que incluye. En la biblioteca hay material que no es gay  y es tan importante como el que si lo es. Y hay material altamente homofóbico y retrógrado, pero suma. Volviendo a tu pregunta, si creo que está circulando de otra manera lo que tiene que ver con textos gays.http://bibliotecalgttb.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="26287277433ff4ff758a6a86733daa9b" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/12/agradecido.html">			<content><![CDATA[¿Por cuántas cosas estamos agradecidos? Me gustaría decir que estoy agradecido de tener una familia, de tener buenos amigos, de tener primos, tíos y sobrinos, de saber que estoy rodeado de gente que siempre está allí. Agradecido con la vida por permitirme vivir y gozar de las pequeñas y grandes cosas que me pasan a diario. Agradecido de vivir en el presente y mirar hacia el futuro, agradecido de poder seguir caminando de no haberme dejado vencer en los peores momentos.Creo que el agradecer es algo simple y sencillo que todos lo podemos hacer que no requiere mucho esfuerzo y te llena el alma, ese lugar que siempre es bueno desintoxicar de vez en cuando, liberándonos de presionas y conservando el buen karma. Quizá sea un buen momento para ti que sigues este blog en pensar STOP just a moment and think piensa de qué estás agradecido tú y compártelo, quizá agradecido de esa sonrisa en el bus, de esa paseo en el parque, de esa abrazo que te acogió, de ese olor a rosas, de esa cielo brillante sobre tu cabeza, de ese solo que te caliente y de tantas cosas más."Levántemonos y estemos agradecidos, porque sin no aprendiste un montón hoy, al menos aprendiste un pooco y si no aprendiste un poco al menos no te enfermaste, y sino te enfermaste, al menos no moriste, por eso estemos agradecidos" (un bello pensamiento de Buddha)]]></content>
		</document>
		<document id="51dc6fb91dec8508db4bbe14aa3883fd" url="http://antoniocapurro.blogspot.com/2013/12/algo-para-ti-mismo.html">			<content><![CDATA[Porque en primer, segundo y tercer lugar estamos nosotros. Y bien que nos lo merecemos.Quizá eres uno de aquellos integrantes del club de los corazones solitarios que la pasó sin más compañía que la tuya el famoso día de los enamorados, o de repente estás solo desde hace muchas lunas, tantas que ya te cansaste de contarlas mirando el cielo. ¿Mala suerte, costumbre, desilusión, experiencias negativas? ¿qué puede ser? te preguntas. Y hasta, en el peor de los casos, quizá hayas pensado que deban pasarte el huevo, el cuy o ir por un baño de florecimiento que te echen las cartas o de repente unos cuantos tips de amor. No le aciertas a ninguno en el amor y caes en la cuenta que no es lo tuyo y por poco no te pones a cantar la canción: Yo no nací para amar, nadie nació para mí...Y no pensaste que a veces la soledad es una buena compañera cuando sabemos llevarla con beneplácito. ¿Es que debamos andar todo el tiempo con una pareja al lado para sentirnos bien? Hay mucha gente que vive enamorado del amor pero no ama de verdad sino que le gusta andar con alguien solo para no sentirse solo, pero en realidad con el que primero que debes aprender a andar muy bien es contigo mismo. Alguien me dijo alguna vez primero eres tú, segundo eres tú y tercero eres tú, aunque suene un poco egoísta es cierto. Porque si termina una relación ¿quién es el que al final queda? Pues tú llames como te llames.La soledad es bonita es hermosa cuando sabemos enfrentarla y divertirnos con nosotros mismos, ¿por qué no ser nuestros mejores amigos y compañeros? Me ha pasado y seguro que a ti también que llegas a tu casa y para no estar solo enciendes la música o la tevé, pero sería bueno experimentar unos quince minutos de tranquilidad mental sin pensar en nada pero en ti. Te preguntarás cómo sacar provecho de todo ello. Empecemos por esto: ¿no has pensado en darte algo? ¿mimarte, satisfacer un gusto, nada más que por hacerlo? Estar un tiempo de tu vida contigo mismo puede ayudarte a priorizar tus cosas, a reorientar tus planes; y a darte sobretodo un respiro, después de tantas relaciones que en lugar de proporcionarte calma sólo trajeron zozobra e inestabilidad emocional a tu corazón y a tu mente. El contacto con la naturaleza, con el mar, el aire, el cielo, salir a oxigenarse ayuda mucho, meterte en algún proyecto e intentar hacer cosas que te llenen el alma.Claro, la cuestión más importante es que hayas aprendido con aquellas experiencias a las que bien vendría no calificarla de positivas o negativas; sino simplemente dejarlas como un proceso de exploración inevitable. Además puedes muy bien gozar de los beneficios que trae el estar libre y sin compromiso, felizmente soltero, cero presiones y con el tiempo disponible no para marcar tarjeta sino para hacer aquellas cosas que te plazcan y punto. En primer lugar no tendrás a nadie pidiéndote la cuenta de lo que hiciste o dejaste de hacer cada día y cada noche como si estuvieras delante del cura dispuesto a confesar tus pecadillos; tampoco tendrás que aguantar intromisiones en tu intimidad; mucho menos que dispongan de tus cosas, de tus emociones y de tus sentimientos. O sea, que estarás de lo más tranquilo como un ángel en el paraíso. Ahora sólo pon tu mente a trabajar un poco y verás cómo la imaginación y la creatividad salen totalmente a flote para empezar a construir la envidiable agenda de un gay que busca divertirse al máximo lejos de cualquier tortuoso romance ladilla.He aquí lo que te propongo: por las mañanas para perder esos cuantos kilos de peso y poder decir ‘espejito, espejito, ¿quién es el más bonito?!; una caminata por el parque de tu casa como para que te oxigenes el cerebro y no pienses en cuestiones negativas; una velada romanticona con velas, música y ambiente propicio en la que puedas tomarte el vino a tus anchas y comer esa cena baja en calorías que te hará sentir bastante sano (salvo que quieras adelantarte al pavo de navidad). Luego llega el baile con tu música favorita en la que no debe faltar, por supuesto, una de los íconos George Michael o Madonna (y a moverlo hasta el cansancio, ya sabes: el cuerpo). Tras el disfrute llega el descanso obligatorio en tu sala con video cómico incluido, pues de lo que se trata es que te rías a mandíbula batiente y aflore la felicidad. Acto seguido y antes de irte a la camita tienes que tomar un buen y relajante baño de agua caliente que distienda tus músculos (podrías agregarle aroma de rosas y jazmín).Y para hacer una noche completa y feliz tírate a la cama y duerme ocho horas en los brazos de Morfeo. Verás que al día siguiente tu cuerpo se levantará completamente renovado y listo para volver a la faena. Hasta que no tengas a nadie que valga la pena junto a ti, ésta puede ser una buena receta para regalarle a nuestra mente, cuerpo y corazón unos momentos de gratitud y de amor propio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>