<author id="67b7299df56b0dfe668db2bdd5421778" url="molderinv.blogspot.com" feed="http://molderinv.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="2e50ff0fa879c13eb6f33bd71927c9c" url="http://molderinv.blogspot.com/2011/01/dengue.html">			<content><![CDATA[El maldito Aedes Aegypti ataca con fuerza una vez más. Ahora le toca al Perú. Loreto, asoma una epidemia que, en mi opinión muy acertada, seduce a expandirse a otros departamentos de nuestro país, incluyendo la capital, Lima.Ya van 6 muertos, reportados hasta hoy martes 18 de enero del 2011, según informan las autoridades loretanas y mañana, desde las 4 a.m, regirá la "orden de inamobilidad" en la ciudad de Iquitos y distritos aledaños, con la finalidad de de mantener a los pobladores en sus viviendas y desplegar todos las acciones y esfuerzos posibles para detener esta muy posible sábana mortal.El dengue en el mundial a lo largo de la historia ha matado miles de personas y miles de millones han sido infectados, afortunadamente logrando su recuperación.Pero esta palabrita, que en mi cabeza se torna color amarillo con puntitos verdes, surgió, según circula en internet, en 1827, cuando la enfermedad llegó a las islas del Caribe, y era conocida como ka-dinga-pepo en lengua africana,pero allí, donde coexistían lenguas africanas y el castellano, fue asociada solo como "dengue".Bien sabemos que una de las causas principales para la propagación de esta enfermedad es la existencia de depósitos de agua en los hogares y sobre todo en regiones como Loreto que es uno de los departamentos tropicales en donde, y no es un secreto, se concentra gran porcentaje de pobreza.Sin embargo, desconocemos o al menos yo desconocía, que los huevos que este zancudo pone en el interior de los recipientes pueden sobrevivir en ausencia de agua y "reactivarse" cuando llenamos otra vez aquel recipiente.Es por eso, la importancia de NO solo desechar todo líquido EXPUESTO a inseminación, sino además estirilizar, limpiar, desinfectar, de alguna manera, todo tipo de envase, depósito, frasco, etc, etc, que posiblemente puede tener los huevecillos.Además si presentamos fiebre alta, dolor de cabeza, dolor de ojos, dolor de las articulaciones, de los huesos, moretones, puntitos medios raros, y/o sangrado, debemos acudir cuanto antes, ahorita mismo, a un centro de salud, hospital, clínica, para nuestra atención inmediata, más aún si creemos posible el contacto con el insecto o vivimos cerca a estos posibles focos infecciosos.Estoy en Lima, pero ya tiemblo ante la idea de una diseminación pronta. La aviación hace posible que en menos de 24 horas tengamos una enfermedad de África u Oceanía al costado de nuestras casas y peor cuando muchos de nosotros nos cegamos a la idea de poder haber contraido una afección de riesgo nacional.Lima enfrenta 30 grados celcius. Cada verano se hace "hottest" y pasarla en la azotea con alguna kola inglesa y sus papitas lays, no tiene nada que envidiar a los sofocantes días bajo el sol de Quistococha o en el estresante mercado de Belén.Así que a cuidarse, a extremar las medidas, y todos a tener los dos ojitos abiertos.]]></content>
		</document>
		<document id="aea69d274d656344b2c54ac7eb05fffb" url="http://molderinv.blogspot.com/2011/02/cienciano-el-grande.html">			<content><![CDATA[Yo no gozo con la U, con Alianza, con Cristal y menos con algún equipo fuera de nuestros límites, aquellos que la televisión por cable y tantos alienados se dicen fanáticos.Admiro el buen fútbol sí. Admiro las genialidades de monstruos futbolísticos como la del interminable Ronaldo, o la potencia de Rooney, o esa facilidad con la que Lionel conduce el balón cual globo en mano, pero no encabezan mi prioridad futbolística.Loco puedo parecer, pero el Cienciano de hoy, el Cienciano que casi baja el año pasado, o el Cienciano super campeón sudamericano y recopano, es el equipo que llevo en las venas.No dejo de pensar en personajes tan desconocidos por muchos, pero que han sido fieles a esta camiseta que desde 1901 ha demostrado que el Cusco no es solo Machu Piccchu, sino además un club que "con dinero o sin dinero" viene para grandes cosas este año 2011.Ojo que no soy Cuzqueño, y de serlo estaría orgulloso. Arriba Cienciano, este año campeonamos.]]></content>
		</document>
		<document id="333f91cae00943bfabd8cd4528b35882" url="http://molderinv.blogspot.com/2011/09/domingos-de-pelicula.html">			<content><![CDATA[¿Cuántas veces, ante la falta de un amigo, la enamorada estudiosa, o en vista de nuestro msn desierto, nos sumergimos en una comelona de uñas total, caminando de un lado a otro, pensando qué hacer con los 10 únicos soles que nos "alumbra"?Tomamos el cel y buscamos a quién llamar, pero nos damos cuenta que solo tenemos 1 sol de saldo y con esos casi 2 minutos, difícilmente convenceremos a alguien para matar el tiempo.Además solo tenemos 10 solcitos, lo que significa que entre pasajes, alguna golosina, y una llamada de público tendremos que, presumiblemente, volver a casa caminando.Es por eso que, luego de un vistazo al último día del cómputo semanal, os presento una de las formas más sanas, baratas y sobre todo seguras -en especial para esta Lima delincuencial - de pasar un buen domingo bien abrigaditos entre las sábanas, colchas y edredones de nuestra (o de alguna otra) acogedora cama.Y no es más que comprando en la esquinita 4 CDs o DVDs, con estas 4 pelis recomendadísimas por éste su servidor:"Sentenciado a morir""3 metros sobre el cielo""Última Parada 174""Todo es posible SIN LÍMITES cuando abres tu mente"Con certificación de mi Blog les aseguro no se arrepentirán, ya que tengo bajo amenaza a mi proveedor de discos, si es que me expende alguna basura cinematográfica.Me cuenta cómo les fue, y próximamente más recomendadas.]]></content>
		</document>
		<document id="7654f86cd9e2843b6301387312e42db6" url="http://molderinv.blogspot.com/2011/12/feliz-ano-2012.html">			<content><![CDATA[El tiempo, el estudio, las enfermedades y hoy el trabajo han sido las excusas que han mellado el continuar constante de este espacio virtual donde cuento lo que me intriga, lo que me gusta y me molesta, lo que aparentemente está solucionado pero evoca un nuevo dilema.Ya son casi tres temporadas desde las primeras letras que guiaron el camino de esta bitácora y hoy el 2012 se asoma con sus nuevos retos, desesperanzas, oportunidades y enigmas.Gracias a los cuantos amigos, seguidores que de cuando en cuando le dan un vistazo a este lugar para ver alguna novedad. Gracias a Dios públicamente, porque ha sabido guiarme a través de signos, de seres especiales y perseverancia. Gracias a la suerte, si es que es que también tiene un lugarcito, aunque sea en nuestro espacio mental.Feliz Año 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="9b78a3c344640266a9a2c02f190beeaf" url="http://molderinv.blogspot.com/2012/01/sebastian-pinera.html">			<content><![CDATA[Ingeniero comercial, doctor en Economía, según Wikipedia. Millonario número 488 a nivel mundial, según Forbes. Dicen dueño de Lan, y actual presidente de la República de Chile.Este es minúsculamente el currículo vitae, de un mandatario que siempre anda muy erguido, con la mirada desafiante y la sonrisa "guasónica" (por el personaje Guasón"), que salto a mi atención mientras revisaba las noticias de hoy y que aparece "limpiando el suelo" de un piso de parket luego de seguir la pelota.Sin embargo, sin querer queriendo, el YOUTUBE me hizo ver que este jefe de Estado tiene un historial quizá tan largo, como su hoja de vida, de lo que bautizaré como BURRIPIÑERADAS, acá se los dejo para su disfrute:http://www.youtube.com/watch?v=64BfpDSUULQhttp://www.youtube.com/watch?v=6UWECu7Dw7E&feature=relatedhttp://www.youtube.com/watch?v=2EJlmoeMbbs&feature=relatedhttp://peru.com/actualidad/video-pinera-sufre-aparatosa-caida-antartida-noticia-38311]]></content>
		</document>
		<document id="e1dccb2696ea353c5f33425e5308a4a7" url="http://molderinv.blogspot.com/2012/04/chiclayo.html">			<content><![CDATA[Siempre tuve una aversión innata al norte del Perú.No sé, por qué.Hablar de Trujillo, Chiclayo o Piura generaban en mi mente imágenes de casas mal urbanizadas, pistas angostas que las circundaban y una pileta circular, casi como la del centro de Chosica, con neblina alrededor, que no sé de dónde la saqué, quizá de alguna fotografía mal vista y equivocada, pero que al final me alejaban de cualquier intención de visitar siquiera el terminal de Fiori.Hoy Chiclayo es mi destaque temporal, en realidad ya hace algunos meses, una ciudad que en la aproximación del TPU 118 (1) lucía como esas imágenes de guerra en Afganistán, con desiertos extensos con viviendas maltrechas; pero evitaba estas ideas, concentrándome en el Descenso A (2), que en Lima había aprendido a medias... y aún no lo termino de aprender.Ya en tierra, mientras rodaba el E190 (3), me autoquejaba de la franja de pista descuidada, con tierra y mechoncitos de pasto, como esas canchitas en las que amanecen jugando los desempleados.Chiclayo es una ciudad HALF AND HALF (4), refiriéndome al centro y alrededores. De la plaza de armas para el norte, no muy agradable, intimidante, "desanimador".De la plaza de armas para el sur, nuestros ojos y nuestro sistema de alerta descansarán; hay calles cuasi-miraflorinas, sin embargo,con el problema universal chiclayano: las pistas, que son cántaros de agua, listos para convertirse en piscinas con alguna lluvia de duración prolongada, como las de marzo de este 2012.Creí que Pimentel sería esa playa caribeña, de aguas tibias, arena "quistococheña"; no sé por qué. Seguramente siempre escuché Pimentel, Pimentel, Pimentel, y se metió por mis oídos, que la sobrevaloré.Y no es más que una simple playita, algo mejorcita que la de Ancón, sí, amplia, muy amplia, y nada más. En caminata de 10 minutos aprox al sur, Las Rocas, extensión de la misma playa, con mucho menos visitantes, mucho menos bulla, y mucha más tranquilidad para los que no gustamos de la gente.Tottus, Metro, Plaza Vea, bancos por doquier, hospitales, hoteles, hostales no tantos como en Lima, combis que hasta ahora no entiendo por dónde circulan, abundantes mototaxis, motocholos o motocarros como quieran decirles, que te salen más caro que Lima, porque andan agarrando la costumbre de cobrarte 2 soles a cualquier lado, sin mencionar los Taxis que tienen su tarifa estándar de 3 soles "a la esquina", y menús de todo precio, desde s/.4.50 que frecuento en el Buen gusto( no digo que no hay de menos, pero seguramente la presa ya está demasiado flaca) hasta s/. 8.00 y para adelante platos a la carta.Me falta muchísimo, o todo por conocer, quizá. Empero, puntuaría a chiclayo con un cuatro de uno al 10. Ya pronto volveré con las nuevas.(1) Taca Perú 118: Vuelo Operado por Taca(2) Aproximación ILS/VOR/DME Descenso A: es uno de los tres procedimientos instrumentales para que las aeronaves aterricen en chiclayo.(3) EMBRAER 190 -E190- : Tipo de aeronave operado por Taca en Chiclayo.(4) HALF AND HALF: MITAD Y MITAD]]></content>
		</document>
		<document id="52de761323b6b61247d772229d6bfe84" url="http://molderinv.blogspot.com/2012/04/o-trabajo-o-robo.html">			<content><![CDATA[En este país de caos, pero lindo, donde ustedes y yo hacemos lo que queremos, ya se ha llegado a la "conchudez" de afirmar que si la "bendita" alcaldesa, a la que hace tiempo la revocatoria ha debido vacar, empieza a multar como se debe a esos "combistas" bulleros y a esos cobradores problématicos, dejarán de trabajar y tendrán que necesariamente robar.Es tan normal hablar de robo, como si no existiese pena alguna, como si no existiese policía o más aún, como si robar fuera una alternativa legal ante el desempleo.Culpa otra vez de las "benditas" autoridades, y lo sabemos. Sabemos del mal, de su cura, y continuará así, hasta que cada acto sea sancionado severamente, porque las notificaciones, llamadas de atención, quizá bien empleadas en algún momento, no han funcionado, ni funcionarán más. La gente, como por ahí decía un jefe, es "conchuda", en realidad debió decir, los peruanos somos conchudos, sin generalizar, pero me atrevo a colocar en ese saco a muchísimos.Solo publico estas líneas, porque desde donde estoy las combis ya no me afectan como antes, pero el recuerdo de tantos griteríos, amenazas, hasta "mentadas de madre" y quasi-peleas dentro de las cousters, micros y combis que tuve, me traen la bilis a la boca y a la cabeza.Que los sancionen, sí, porque son unos abusadores. Pero no solo ellos se merecen sanción.]]></content>
		</document>
		<document id="6014f22034f6b664c5893210338d020d" url="http://molderinv.blogspot.com/2012/06/prime-time-peru.html">			<content><![CDATA[Quién en estos 4 último años, aproximadamente, no se ha sentado luego de una rica cena o mientras la prepara, a esperar las locuras de Joel, las picaronadas de Tito y "Pollo Gordo" o los romances de "Ricolás".Es innegable que el horario de las 8 de la noche "ha venido a pelo" para muchos como yo, que estaban ya cansados de las clásicas novelas colombianas, venezolanas, mexicanas, y por ahí alguna u otra producción peruana buscando emular esas líneas noveleras.Pero a mi problema de esperar esa efímera hora, que entre comerciales y corridas al baño, se reducía a 40 o quizá 30 minutos, surgió una agradable solución, una propuesta exitosa de algunos canales que, al menos a mí, que no cuento con cable, me distraen y aceleran ese espacio entre mi comida y mi sueño.Y es que ya desde hace un tiempo, ha surgido lo que yo denominaría el "Prime Time Perú".Una franja entre las 6 de la tarde y las 10 de la noche completamente entretenida, iniciada por Combate, continuada con Yo Soy, paralela a Al fondo hay sitio, y para algunos como yo concluida por el programa deportivo de TV Perú, o seguro para otros chismosillos por Magaly Medina.Sin embargo frente a esta situación surge mi nuevo problema, y es un problema social, digno de una tesis, porque aunque parezca broma es muy serio, al menos yo lo creo.La imagen que venden estos programas como Desafío sin fronteras (PANTEL), Combate (ATV), Guerra de Sexos ( AMERICA TV), sobre la femeneidad y masculinidad es de cuerpos musculosos y figuras bien contorneadas, donde está de moda jugar cuerpo a cuerpo, y ponen de manifiesto las abundantes relaciones efímeras entre participantes, que se pinta como normal, y más aún, se aplauden.Y no es que yo de cucufato o medievista, cubro mis ojos y apuntalo. Sino que chicos de 14 a 17 en formación andan atentos y puede ser riesgoso. Sin contar que se vende, implícitamente,  la mal idea de cuerpos perfectos a través de los personajes que participan.Muy complicado esto del Prime Time. Ya pronto tendré cable. Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="72f92b3ed31086ed03b2084216e7f775" url="http://molderinv.blogspot.com/2012/06/yo-no-puedo-ser.html">			<content><![CDATA[Hoy y diariamente enganchadísimo con este divertidísimo programa, llamado YO SOY, andaba divagando sobre las posibles opciones, con la que presuntamente me hubiese presentado a pasar verguenza (disculpen por la falta de diéresis, no la hallo) en el entretenido casting de los imitadores más famosos del Perú, y encontré, que pese a mis denodados y cuantiosos esfuerzos, no tenía similitud con nadie, ni física, ni vocalmente, lo que me hizo sentir no tan bien.Pero además entendí que algo que jamás podré ser es "cantante". Y sí que me hubiese gustado. Pero esto me llevó a descubrir algunas profesiones, actividades, labores, manualidades, etc etc, que para esta vida jamás podré hacer, y las paso a detallar.La primera y ya mencionada. Cantante. Es que uno nace con la habilidad, si el término no me falla. Nace con el saborcito en la garganta o en las cuerdas, cualesquiera esté más cerca, para que las palabras tengan ese sonido que al juntarlas con los vientos y las percusiones alimentan nuestro placer auditivo.La segunda es médico. Porque finalmente, luego de varios reportajes televisivos descubrí que cada enfermedad más rara que la otra, me alejaría instantáneamente siquiera de culminar el internado, quién sabe si en el mismísimo pregrado, algún catedrático no me desconvoca y quedo triste y abatido. Y es que para médico, no solo hay que abrir humanos como pollos, sino que hay que ser pacientes y vivir en ese ambiente tormentoso mal llamado "hospital".La tercera, y la más complicada y jamasísima, como yo la tildaría, es ser piloto de MIG 29. Y esa si me gustaría intentar; pero mi edad, y mi condición física, para comenzar, me eliminarían recontra rápido. Sin embargo, aún me queda la esperanza de volar un B738  o por qué no un Airbus 319.Y la cuarta y última. Me encantaría ser PACIENTE, como tú me lo pides; ese es un posible-imposible, un atardercer eterno, con un amanecer obligatorio, pero la esperanza, jamás se pierde.Y tú, ¿qué ya no podrás ser?]]></content>
		</document>
		<document id="420ff77099bd21417b72ea03002958e0" url="http://molderinv.blogspot.com/2012/07/festival-aereo-chiclayo-2012.html">			<content><![CDATA[Era octubre del 2010, y mientras completaba el curso de Control de Tránsito Aéreo, se boceaba entre mis compañeros un evento en que los Mig 29, los Sukoi 25, los Mirage 2000, entre otros aviones de guerra, la verdad desconocidos para mí, serían los protagonistas.Llegó el día, y wowww, aquella presentación en las Las Palmas, fue todo un espectáculo aéreo. En ese entonces desconocía totalmente las maniobras que realizaban las aeronaves; imaginaba vagamente lo que la Torre de Control autorizaba, pero eran ideas. Buscaba entre los comentarios de la gente, que aparentaban conocer alguito, descubrir qué avión era el que estaba en el aire, o pasaba en tierra saludando al público, por la cantidad de aplausos.Y es que el tránsito militar difere muchísimo del tránsito civil. Comenzando por la fraseología, los procedimientos y ni qué decir de la velocidad de esos monstruos, que pueden estar operando en algún área restringida y repetinamente se les ocurre retornar. Yo la comparo con una emergencia, porque de la nada, como controlador tienes que "maquinar" como reordenarás tu tránsito para ser seguro, ordenado y eficiente.Me quedé con el gusto de ver más, aquella vez.Hoy se presenta en Chiclayo una nueva oportunidad.El VI Festival Aerodeportivo Chiclayo 2012, que de todas formas tendrá la presencia de los renovadísimos Mig 29 y mi presencia, casi asegurada en la Torre de Control, para verlos más de cerquita, jajaja.Auguro un gran evento porque en todo este tiempo en mi estadía en esta calurosa ciudad, he podido observar una gran performance de los amigos del Grupo Aéreo y todo el personal militar.Así que quedan invitados, amigos lectores. Me encantaría crear un espacio para compartir las fotos y recuerdos del próximo 5 de agosto, ahí estaremos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>