<author id="67c23485aa69c69f3558db234e1f8e1a" url="sinvdoble.blogspot.com" feed="http://sinvdoble.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="2d8e2c282496f0a08e302ba72715ff69" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/03/noticias-de-la-bbc-en-un-minuto.html">			<content><![CDATA[Un comprimido de noticias de la BBC de la actualidad mundial desde la situación en Libia hasta el problema de agua contaminada por radiación en Tokio.]]></content>
		</document>
		<document id="7392ec1084f722d82ee1e71183facd58" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/03/noticias-de-la-bbc-en-un-minuto_31.html">			<content><![CDATA[Resumen de noticias de la BBC desde el aumento de la radiación en Japón hasta la demanda de Microsoft contra Google, todo en 1 minuto.]]></content>
		</document>
		<document id="fea07b1c5ed55c7f93afcd6c8c8365d" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/04/nuevo-terremoto-remece-japon.html">			<content><![CDATA[Hoy  a las 11:30 de la noche, hora local Japonesa, ocurrió un sismo de grado 7.4, el fuerte sismo se produjo en las costas del Noreste de Jap{on según informan las autoridades. La alerta de tsunami por olas de hasta dos metros afectó a la provincia de Miyagi, mientras que en Fukushima, Iwate, Aomori e Ibaraki se avisó de olas de hasta medio metro.Por ahora se ha descartado una alerta de Tsunami para las costas de nuestro continente.]]></content>
		</document>
		<document id="8b457e92d723f2bc1456299417b98638" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/04/rescatan-perro-luego-de-3-semanas-del.html">			<content><![CDATA[Ban es el nombre del perro que fue rescatado luego de permanecer 3 semanas en el techo de su vivienda a 2 kilómetros lejos de la costa. Otra buena noticia es que luego se pudo encontrar con su dueña quien lo estaba buscando. A continuación el informe de la BBC. ]]></content>
		</document>
		<document id="c05f9c8e1503dc14dafb03ac1ffd44bd" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/06/audio-noticias-para-el-domingo-19-de.html">			<content><![CDATA[Este es el audio Noticiero La Iglesia en el Mundo de Hoy producido por Producciones Santiago Apóstol. Pueden visitar su página oficial en www.prosan.us donde encontraran los Evangelio Dominicales tanto en español como en quechua. ]]></content>
		</document>
		<document id="199d396a8952d6848b93d7eea5bddf07" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/07/facebook-twitter-y-google-en-numeros.html">			<content><![CDATA[Según un informe presentado el día de hoy por CNN, las por ahora redes sociales predominantes suman en resumen los siguiente números : Facebook la red social lider lanzada en el año 2004 bordea los 750 millones de usuarios. Por otro lado Twitter, la cual es mas un microblog lanzado en el año 2006, suma un total de 200 millones de usuarios. Con relación a la nueva red social de Google, llamada Google+, algunos sondeos afirman que en menos de un mes de su lanzamiento alcanza la cifra de 20 millones de usuarios con el agregado que por ahora en Google+ no se aceptan perfiles de empresas y tampoco aceptan la creación de cuentas falsas o con seudonimos lo cual permite Facebook.Pero en realidad Facebook tiene 750 millones de usuarios reales ?. Comencemos a hacer algunos números. La mayoría de personas opta por tener mas de una cuenta en Facebook, digamos una para el trabajo y otra para los amigos o familiares ya que es mas fácil administrarla de esa forma que utilizar el mundo de filtros que uno puede personalizar en Facebook. Es decir si consideramos cierto este supuesto los 750 millones se pueden reducir a la mitad 375 millones. Ahora recordemos que facebook no solo acepta a personas reales sino a empresas y por otro lado existen muchos perfiles falsos en facebook de personajes inventados o reales ( ya que crear una cuenta falsa en Facebook es tan fácil como abrir un correo y luego validar la inscripción en facebook ). Esta cantidad es muy difícil de calcular pero si asumimos que es el 10 por ciento de los 375 millones y le agregamos aquellas personas que abrieron su cuenta y simplemente la dejaron abandonada por algún motivo ese 10% significa aproximadamente 38 millones de cuentas menos. Es así que podemos afirmar con cierta aproximación que Facebook bordea los 340 millones de usuarios reales y activos, cifra más coherente a nuestro humilde parecer. Es quizás por ello que Google+ desea verificar que las personas que forman parte de su Red sean en realidad personas reales lo cual aún para Google va a ser un poco difícil salvo que verifique ( como en algunos casos hace con sus cuentas de gmail ) vía un número de celular la recepción de un código de confirmación para activar la cuenta.  Todo indica que esta historia en busca del dominio de las redes sociales recién empieza y la batalla para ambos va a ser muy dura.]]></content>
		</document>
		<document id="45a6fe69853899728bdb1d2b19db24b0" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/07/juramentos-por-la-constitucion-de-1979.html">			<content><![CDATA[Durante la ceremonia de investidura del nuevo presidente de Perú, Ollanta Humala, en el Congreso se produjeron una serie de impases en los juramentos. Si bien el Presidente Ollanta menciono que juraba por el espiritu de la constitución de 1979 y si bien ello se presta a cierta discusión si el juramento es válido o no, en el caso de la juramentación de los Vicepresidentes no existe duda. Ambos juraron por la constitución de 1979 y no la de 1993 con la cual fueron elegidos. Que opinas ? ]]></content>
		</document>
		<document id="2d7e0c397c0ee91d3827268dfef5d4d9" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/07/markarian-en-misa-de-accion-de-gracias.html">			<content><![CDATA[Como se ha hecho costumbre, luego de las festividades de fiestas patrias, la Iglesia evangelica realiza la misa por accion de gracias a la cual asiste el presidente de la republica. En esta ocasion el recien elegido presidente electo Ollanta Humala envio a sus representantes. El entrenador de la seleccion de futbol de Peru Sergio Markarian entrego la biblia a los representantes del gobierno como parte de una iniciativa en difundir la lectura de la biblia.]]></content>
		</document>
		<document id="4db46930d7b01078aba7721db206a23a" url="http://sinvdoble.blogspot.com/2011/07/peru-clasifica-la-semifinal-de-la-copa.html">			<content><![CDATA[Contra todo pronostico Perú sigue dando la sorpresa en la Copa América en Argentina, en donde el día de ayer venció a la selección de Colombia por 2 a 0 en el tiempo extra. Si bien Colombia demostró en varios momentos del partido su buen fútbol la suma de un penal errado y sendos disparos a los postes fueron desaprovechados. Perú supo aprovechar la desesperación de los Colombianos y con goles de Lobatón a los 10 minutos del primer tiempo extra y Vargas a los 6 minutos del segundo tiempo extra definieron el partido. Algunas portadas e imagenes del triunfo peruano.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>