<author id="67e3de2ab905deca29e3ce1ab444cd1b" url="lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com" feed="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9ebba2191ec5184dacac8ce11e413230" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/02/enemigos-el-nuevo-programa-de-beto.html">			<content><![CDATA[el nuevo programa de beto ortiz “enemigos intimos" sería la versión chola de kenny vs. spennypromoción del programabuscando a beto ortiz o huyendo de tony blades]]></content>
		</document>
		<document id="84daa650a9aa5c06bd72ca8193627829" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/02/henry-spencer-es-plagiado-por-alicia.html">			<content><![CDATA[un millon de amigos de alicia bissomarinero chileno habla ingles]]></content>
		</document>
		<document id="2a60f5a8565f80f13f9d17e80d7c4671" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/02/primeras-declaraciones-de-henry-spencer.html">			<content><![CDATA[daniel alarcón {sin bandana}Daniel Alarcón me choteóEstimado Daniel:El otro día, en una bonita fiesta por la llegada del 2008 -que espero sea un año super para tí- me acerqué, confieso que emocionado, a saludarte con mucho cariño y preguntarte sobre la posibilidad de una conversa contigo para esta habitación. No, gracias. ¿Entrevista? No, de verdad no, me contestaste, y, mientras trataba amigablemente de contarte de que iba esta página, remataste con un ¿más prensa? no, no quiero responder las mismas preguntas otra vez, gracias.Como es obvio, me quedé medio huevón (recontra huevón, más bien). Te alejaste de mí moviendo la cabeza de izquierda a derecha como diciéndote a tí mismo (¿otra vez?) no, no y no. Uno de mis escritores favoritos me había choteado -y feo- en plenas celebraciones de año nuevo y la ilusión de abrir el 2008 con una divertida charla contigo se había desvanecido.Cuando llegué a casa y ví una copia -original, eh- de “Guerra a la luz de las velas”, dejé de sentirme choteado y llegué a la conclusión que, ya pues, es el 2008, un año nuevo, lleno de nuevas oportunidades de que aparezcas en esta habitación.Por eso, te dejo mi correo lahabitaciondehenryspencer@gmail.com a la espera de una próxima comunicación tuya donde me cuentes que ese día andabas de mal humor, el trago te había caído mal -uno en esas fiestas barranquinas no sabe ni lo que toma- o simplemente estabas nostálgico (en eso tal vez nos podemos parecer).A ver si nos vemos y me autografías “Radio Ciudad Perdida”, mi autoregalo de Navidad, pero porfa, no me chotees de nuevo, pues.Un abrazoLCvideo solo para masoquistas]]></content>
		</document>
		<document id="a45a8a417c041a2f84f179b5836bd23" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/04/csar-vallejo-y-la-masturbacin.html">			<content><![CDATA[¿Cholo, qué haces con la otra mano?Por chinochán“Quién hace tanta bulla y ni dejatestar las islas que van quedando”Cuando cualquier hijo de vecino mete diatribas contra Vallejo, al toque, la Academia de La Lengua se da golpes en el pecho, y una sarta de fans enamorados le prenden encendedores y corean al unísono: hay golpes en la vida, yo no sé.Pobre cholo, murió pobre pero pajero, y a ahora todos le rompen cuetes y se ponen en plan Augusto Ferrando: Yo lo descubrí.Cuando enantes nadies le daba china leca, y lo cutreaban de lo lindo. Bueno pes, la pregunta es: ¿En dónde radica su genialidad? Mi hipótesis es que era un tremendo pajero, no uno del montón, sino Él men. O sea, según las estadísticas, de un millón de hombres, nace uno como Vallejo.“Yo nací un día en que dios estuvo enfermo”. Versos como este solo lo pueden conseguir personas que han batido el récord de Edgar Allan Poe, veinte pajas en un día. Si no ojéenlo un rato, ojo con la frente amplísima (no dicen por ahí que si te pajeas se te cae el pelo), el ceño salvajemente fruncido, el swing en la muñeca y esa mueca de estreñido cejijunto, como se si la estuviera corriendo con furia, dado que la mano izquierda está escondida en el bolsillo. Entonces, por qué nadies ha estudiado acerca del tema (incluyo también a las señoritas, Virgie Woolf, bien que se te salía la madonna ochentera), ya que hay una relación obvia entre calidad de la obra = cuántas pajas per day hay.Obvio, los escritores no son muy seductores para las musas, son seres solitarios, tímidos y monses, que se esconden detrás de un escritorio. Ni cagando son como los rock stars, con el movimiento de pelvis en la cadera y cantando Satisfaction. Por eso, los primeros se conforman con la manopla, para poder alcanzar la inspiración. Vallejo alcanzó la perfección.Chit! Ya sale…]]></content>
		</document>
		<document id="64d915e472b62b83dfd7aed518fe4437" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/06/el-pendejo-de-aldo-miyashiro-o-ser.html">			<content><![CDATA[de como aldo miyashiro se gana la plata sin hacer nada y melcochita cantando mi viejo de piero en japones y chinosecuencia del programa enemigos intimos al estilo de el gordo y el flaco]]></content>
		</document>
		<document id="d4b682540f7f732cb8777bcb46780731" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/06/el-post-prozac-de-la-semana.html">			<content><![CDATA[por ernesto reañoPost que dura un día...A Joaquín Fuentes y a Marco Sifuentes, compañeros de aquellas épocas, de las que no existen, de las de ahora...Porque a veces hay que poner un monociclo en el ombligo y mirar atrás y antes de volver a pedalear fuertemente para salirse del eje, recordar a aquel soldado de la canción de Dylan, aquel que "ganó la guerra perdiendo todas las batallas".Por la rotonda de Letras, por las bibliotecas y los bares (con dinero o DNI a empeñar) y los libros y cómics de segunda mano (sin lágrima ni DNI válidos a pignorar).Porque a pesar de todo, todo siga siendo dadá... y......( y aquí ante la amenaza dominical-sentimentalista, Clint Eastwood {versión William Munny} entra a la cantina, se los baja a todos y el monociclo parte, raudo, nuevamente...)http://www.goear.com/listen.php?v=e9934f9]]></content>
		</document>
		<document id="9e1423a71c63e7bd574bb4ef19edae1" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/06/los-iracundos-la-lluvia-caera-el-futbol.html">			<content><![CDATA[los iracundos y la lluvia caera sobre el futbol aereo de chemo del solar]]></content>
		</document>
		<document id="9f4ad38a0e0b9b6b4b8a335794daf3b8" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/06/qu-pas-con-el-tero-de-marita.html">			<content><![CDATA[El payaso de Marco Sifuentes es un creativo periodista peruano que trabaja para un mediocre canal de TV de Lima, y que produce un blog y un video log con nombres de genitales. Este señor quien exhibe problemas de personalidad en algunos de sus videos, muestra una terrible falta de independencia, respeto y educación en el video que ha hecho sobre la Cumbre de los Pueblos Lima 2008, donde tambien observamos mala intención y racismo.En ese video, Sifuentes intenta ridiculizar a brillantes y educados líderes comunitarios y los acosa con ofensas. Intenta desprestigir a una cumbre internacional, donde miles de pensadores y luchadores sociales buscan soluciones efectivas para el bien de la humanidad.Pareciera que los facistas del canal Frecuencia Latina -propiedad de un extranjero- y de su programa manipulado La Ventana Indiscreta, enviaron a Sifuentes a ese evento, con el objetivo claro de malograr su imagen ante los televidentes peruanos. Pues creo que el resultado ha sido al revés.Miguel Palacín, Hugo Blanco y varios educados jóvenes peruanos pusieron al descubierto a este periodista amarillo, quien también esta intentando manipular la blogósfera peruana con su jerga convenida. Es obvio que los neoliberales con su dinero corrupto están manipulando a este sujeto y ya lo convirtieron en un casi un payaso. Eso dá un poco de pena porque Sifuentes es talentoso y capaz de hacer buenas cosas. Pero parece que la vergüenza, la moral y la decencia se le perdieron después de un par de chequecitos.He seguido el trabajo de Sifuentes desde hace un tiempo, y a pesar de que me ha bloqueado de sus blogs -no me permite dejar comentarios- pero usualmente los reviso porque me entretienen sus comentarios, chismes de política, sus pataletas anti-Chávez y sus videos grabados con ese horrible acento que algunos limeños tienen [es mi opinión muy personal.]Sin embargo hay días como hoy, en los que realmente uno tiene que aguantarse para no pegarle un puñete al monitor.Ojalá que Sifuentes se rectifique de este error garrafal pronto ya haga un video más respetable y profesional acerca de lo que ocurre en Lima. Recordemos que el mundo está viendo y no necesitamos reforzar la teoría que los peruanos somos personajes de caricatura al estilo de Bayly, Magaly o Bozzo -- quienes él mismo ha criticado varias veces, pero a quienes se parece cada vez más.]]></content>
		</document>
		<document id="253c68d4936a94a1877cde957ad3cf7b" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/07/alddo-miyashiro-donde-esta-la-plata-que.html">			<content><![CDATA[aldo miyashiro, donde esta la plata que se junto para juan diego?se habrio una cuenta, hicieron un tono del carajo en una peñabarranquina. sabemos que por plata matas. te conocemos chinito.a los actores de tus miniseries les pagabas 20 soles.]]></content>
		</document>
		<document id="1d33a69bc7fa4ed5f88c4d82878570b2" url="http://lahabitaciondetomgreenpuntocom.blogspot.com/2008/08/estimado-luis-carlos-te-escribe-alfredo.html">			<content><![CDATA[Estimado Luis Carlos, te escribe Alfredo Vanini.Acabo de ver tu excepcional incursión con Vargas Llosa. No me quiero referir a ella, por lo menos no en este comentario (habrá otro sin duda). Lo que quisiera, en caliente y porque es lo primero que se me viene a la cabeza, es expresarte mi enorme admiración por ser un periodista con un gran sentido de la oportunidad (no del oportunismo, que es otra cosa, de oportunistas estamos llenos desde que Fujimori demostró que los periodistas limeños eran caros pero rentables) y sobre todo por la honestidad que tienes, cosa que no significa otra cosa que ser como realmente uno es.Luego me pregunto: ¿Qué clase de productores tan torpes, tan poco visionarios, tan adormecidos mentalmente, tan complacientes con su propia mediocridad tenemos en este país, que ni uno de ellos, ninguno, te ha ofrecido o reclutado para llevarte a la televisión? ¿Por qué perdura hasta hoy, en individuos como Mauricio Diez Canseco por ejemplo, esa “escuela televisiva” surgida a comienzos de los años 1980 en el Perú, que dice que “hay que darle a la gente lo que le gusta a la gente” sin tener en cuenta que la inteligencia, así como la mediocridad, funciona como un músculo. Esto es, bríndales una rutina de inteligencia diaria -como levantar con un brazo 2 kilos diarios- y en un año el nivel intelectual de los televidentes se elevará. Y claro, inversamente, denles una rutina de mediocridad y harás un pueblo de mente enferma pero poderísima y vigorosa. Esa rutina de la mediocridad masiva es el ejercicio muscular que se impuso en este país y que no para de ejercitarse. Y esa mediocridad bien ejercitada es de lo que se han aprovechado desde siempre los gobiernos corruptos y asesinos que hemos tenido siempre. Pero ¿no hay ningún productor que rompa con esa desgracia? ¿No hay ningún productor para quien la palabra dignidad tenga algún significado? ¿No pueden ustedes, los blogers, brillantes como Marco Sifuentes, Javier Albarracín, Rodolfo Ybarra, y tantos otros, realizar un “asalto a la caja boba” y posibilitar la impostergable tarea de curar en espíritu a nuestro páis? ¿No hay algún millonario por allí, de esos que hablan del “futuro del país” con el pecho inflado, que se anime a pasar de la palabras a los actos e invierta en un canal de televisión llamando a tanto joven talentoso que se pierde aplastado por la vulgaridad imperante e imponente? Se hace cada vez más necesario Luis Carlos, que la gente lúcida tome los medios en nuestro país. Me importa un carajo la libertad de mercado y la libre empresa. Antes que la libertad de empresa está el orgullo de pertenecer a un país digno y orgulloso. Si los gobiernos han demostrado que son incapaces que solventar una educación que permita a este país progresar intelectual, cultural y científicamente, pues tomemos en nuestras manos esa misión que otros no solo descuidan, sino que pervierten en nombre de “la libertad del televidente”. Nuestros hijos merecen contenidos inteligentes, creativos, audaces.Si tengo que ponerme al frente de una campaña para que gente como tu llegue a la televisión sin pervertir cuando lleguen a ella la honestidad, la irreverencia, la desfachatez, la elegancia y la inteligencia que demuestran en sus blogs, lo haré encantado.Muchos comentarán “claro, Vanini es su pata por eso le tira flores”. Está bien pues, qué lo digan. Pero los que me conocen bien saben que no soy un sobón y soy consecuente con lo que digo. Y lo que digo es: los blogs (no todos, pero una parte importante) son hoy por hoy los medios donde la verdad no es canjeable ni vendida o comprada, donde el análisis crítico y el compromiso no se limita a dos más dos es cuatro y ya no más porque “más que eso ya no da rating”. Ya es hora de ofrecer nuevos contenidos y audaces formas, ya es tiempo que dejemos atrás la mediocridad de las Chichis, de las Rosa Marías, con sus “prensas libres”, de pura finta, de las Magalys y su cultura del chisme como característica nacional del peruano contemporáneo, de las Gisellas y los Zopilontes (perdón ¿cómo se llama esa estupidez? ah, Polizontes) y renovemos los medios masivos de comunicación.Productores miopes, desahuévense y lleven la inteligencia a la televisión. Aquí en los blogs, pueden encontrarla a raudales.Un abrazo Luis Carlos y felicitaciones por esta nota (y por todas las que estás haciendo en los últimos meses)Alfredo Vanini]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>