<author id="6820865ef68d741836acec3df94c9391" url="mikinder.blogspot.com" feed="http://mikinder.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d3eff981989400dfdeafeaf9a88edbe1" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/-YdMkZZt_Fo/detectando-y-disminuyendo-el-ruido-en.html">			<content><![CDATA[El ruido es causa de muchos males en nuestra sociedad. Con mayor razón cuando se trata de los niños, en quienes sus efectos nocivos son aún mayores. Lamentablemente, el ruido está cada vez más presente en las situaciones cotidianas de los pequeños, expuestos al riesgo de problemas auditivos incluso en el aula.En una fiesta familiar o cumpleañosYa son tradicionales las fiestas infantiles con animadoras, juegos y música. Pero muchos de estos grupos de entretenimiento usan el volumen alto en sus presentaciones para hacerse oír y neutralizar el ruido de los niños. Esto genera, además de problemas auditivos, problema también de conducta, estrés y agotamiento. De hecho, mucho del cansancio o sueño que sienten los chicos a llegar a casa después de una fiesta tiene la misma causa que cuando llegan del colegio: el ruido agota.En la calleSubir al bus, además del riesgo físico también significa un riesgo para la salud auditiva de los niños. En países donde el servicio de transporte es deficiente, se suman el traqueteo de la carrocería, el ruido del motor, los vendedores ofreciendo sus productos a viva voz y los gritos del cobrador llamando a la gente.Esto no se termina al bajar del bus, pues el niño se encuentra con el ruido de las bocinas y el paso de los autos, ambulancias y bomberos.En casaEn los últimos años las familias han ido aumentando, además de las horas que pasan frente a ellos, el tamaño y potencia de los televisores que compran. Los niños, "acostumbrados" cada vez más al ruido, suelen subir el volumen de los aparatos a niveles "normales" para ellos. El resultado es una contaminación sonora en toda la casa, con el resto de la familia gritando para hacerse oír o para que se baje el volumen del televisor.En el aulaDiversos estudios lo comprueban: el ruido en un salón de clases promedio puede superar fácilmente los niveles de sonido saludables. Los elementos que más influyen son el número de niños en el salón, su conducta y el manejo del aula por parte del profesor.Por ejemplo, cuando un profesor habla en el aula, se generan 30 decibeles. Pero el ruido de fondo, es decir la conversación de los alumnos, es de 60. Entonces el profesor levanta la voz con lo que se hace un círculo vicioso que termina en niveles de ruido tales, que igualan a los que harían a un obrero de fábrica ponerse protectores auditivos. Lo mismo sucede cuando los niños gritan más fuerte para hacerse oír por sus compañeros.Incluso se han detectado en clase decibeles similares a los que produce un avión. Por ejemplo, en situaciones tan comunes como varios niños volcando un depósito de bloques para armar.Efectos nocivos y acciones para evitarlosEl resultado directo de todo esto es el aumento acelerado en las consultas por problemas auditivos de los niños; el efecto psicológico es más difícil de relacionar. Nosotros hemos vivido con niveles de ruido mucho menores y podemos percibir como ha ido incrementándose el ruido en nuestra vidas. Pero nuestros niños han nacido con eso niveles de ruido y es una realidad que no pueden comparar. Entre los efectos nocivos más importantes realcionados con el ruido en los niños e encuentran:Estrés.Insomnio.Dolor de cabeza.Desconcentración.Hipertensión.Tensión muscular.Molestias estomacales.Disminución de la agudeza visual.Bajo rendimiento escolar.Baja capacidad para concentrarse, descansar y memorizar.Es necesario por eso que, tanto los padres de familia como los profesores, detectemos el origen de los ruidos que perciben los niños y buscar su disminución. Algunas de las acciones que se recomiendan son:Bloquear el volumen en los televisores y otros equipos de sonidos que tengan esta función.Acondicionar amortiguadores de ruidos en los ambientes, como cojines y muebles de madera.Enseñar a los niños a modular la voz.Buscar vecindarios tranquilos y las rutas menos transitadas.Y lo más importante: hagamos oídos sordos esa tradición popular tan difundida por la que "hay que acostumbrarlo al ruido desde chiquito"; no es justo.Resaltemos en sus vidas la importancia del silencio, no solo para estar sanos, sino para estimular su capacidad de reflexionar, actuar y tomar decisiones acertadas.Si queremos que nuestros hijos vivan y se desarrollen sanamente, una manera de hacerlo es regulando el ruido en sus vidas. El que tenga oídos...que oiga.Más información sobre el ruido y los niños en Dsalud.com.Imagen: Montecruz Foto en Flickr.Tags: Ruido, Contaminación Sonora, Problemas Auditivos, Niños.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="799248f74ff09f1081b1c82e646b916a" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/0iQcqmmpq5c/una-visita-al-trabajo-de-papa.html">			<content><![CDATA[Es su ídolo y todo lo que hace es importante. La imagen que tienen los niños sobre sus papás es casi la de un superhéroe, pero como muchas de estas figuras de historieta, también es muy difícil de ver o conversar con él. Llevar a tu hijo a que conozca el lugar en que trabajas es una magnífica oportunidad para acercarte más a él.Para organizar una visita de tu hijo al trabajo y aprovechar esa experiencia al máximo, es necesario tener en cuenta algunos detalles antes, durante y después de la visita.Preparando el proyectoLo primero es saber qué tan interesado está tu hijo en ir a tu trabajo. Si no deja de preguntarte sobre eso apenas llegas a casa, o si su maestra del jardín te comenta que siempre habla de ti en sus clases o te dibuja en tu trabajo, entonces sí que está interesado.Lo siguiente es coordinar con tus jefes o coordinadores en qué momento hacerlo. Tal vez te lo permitan en un fin de semana, o en el día en que hay menos carga laboral. Puede que puedas programarlo con tiempo o que te avisen con un día de anticipación. En cualquier caso debes está preparado.Ten en cuenta que, por más impresionante que sea tu lugar de trabajo, llegará un momento en que tu hijo se aburrirá y querrá regresar a casa. Las visita ideales son de una hora de duración; es un tiempo razonable. Si lo haces en un día de semana deberás coordinar previamente con mamá o con algún otro familiar para que lo recojan.Avisa a la maestra del jardín sobre lo que estás pensando hacer para que no se preocupen por tu hijo. Al contrario, será una actividad que sin duda podrán aprovechar en clase, donde tu hijo podrá contar, orgulloso y maravillado, las grandes cosas que haces en ese lugar.Una vez que tengas todo listo, recién puedes comentárselo a tu hijo. Pregúntale qué le parece, si le gustaría acompañarte ese día a la oficina o a la fábrica donde trabajas. Observa su reacción, qué tan entusiasmado está con la sorpresa. Si lo vez desmotivado o desinteresado, no insistas ni te muestres triste. Puede que después él mismo te lo pida.Gestión en procesoAl llegar al trabajo cuéntale un poco sobre las normas de la empresa. Háblale del silencio, el respeto al trabajo ajeno, etc.Permítele que manipule las cosas con que trabajas de manera segura. Que se siente en tu silla, que vea por tu ventana y que conozca a tus compañeros de trabajo. Cuéntale que haces en cada ambiente, con cada máquina que utilizas.La idea es que se sienta como tú, que entienda lo complejo de tu trabajo. Así valorará también el esfuerzo que haces y lo relacionará con cómo lo beneficia a él ese esfuerzo, incluyendo estar fuera de casa hasta tarde.Llévalo a que conozca otros ambientes de la empresa. Lo que hacen ahí otras personas. Esto le ayudará a entender que eres parte de un equipo y que todos juntos hacen posible que la empresa ofrezca lo que ofrece, sea un producto o un servicio, de la mejor manera y a muchísima gente.En el caso de un fábrica, cuida especialmente el tema de la seguridad. Evita la cercanía a máquinas, materiales o sustancias peligrosas.Al final del paseo, comparte una rica merienda con tu hijo en el comedor o cafetería del trabajo. Será un primer momento para apreciar el impacto que ha producido la experiencia en tu hijo.Evaluación de los resultadosPuede ser durante la cena, o a la hora de ir a la cama. Cuando lo creas conveniente, conversa con tu hijo sobre que le pareció tu trabajo. No tiene que ser una larga charla, bastará con una conversación casual y rápida. Salvo que tu hijo se muestre realmente entusiasmado. Te sorprenderán muchas de sus respuestas.La visita al trabajo de papá es una manera de acercar a padres e hijos, especialmente cuando son pocos los momentos que comparten y muchas las preguntas que los niños se hacen sobre qué hace papá todo ese tiempo fuera de casa. También ayuda al niño a comprender conceptos como trabajo en equipo, normas, respeto y esfuerzo.Organiza una visita a tu trabajo; le darás una gran alegría a tu hijo y te convertirás para él en mucho más que un superhéroe.Imagen: David Kidd en Flickr.Tags: Familia, Crianza, Padre e Hijo.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="24927500ca369c9a9ff6bd3ae86092d1" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/0K3TTJTizGY/los-ninos-glotones-y-la-indigestion-en.html">			<content><![CDATA[En las fiestas los primero que hacen muchos niños es entrar corriendo a la mesa de golosinas y no se paran hasta que están llenos. Los niños glotones son causa de preocupación para muchos papás, especialmente en cumpleaños, cenas familiares y vacaciones.Hay muchas causas de la glotonería en los niños. Puede que por su propio metabolismo tenga necesidad de más comida ya que la digieren y asimilan y usa más rápidamente como energía. Pero también hay causas psicológicas como la ansiedad.AnsiedadLos niños glotones por ansiedad suelen demorarse muy poco en comer. Se desesperan por desaparecer lo que está en el plato cuanto antes. Esto genera muchos problemas estomacales en ellos, gastritis y por supuesto la obesidad.En estos casos es necesario regular y supervisar su comida. Que coman frutas entre comidas es una buena manera de calmar su ansiedad. También beber agua los mantiene tranquilos.Otra opción es reducir las porciones de comida y aumentar su frecuencia durante el día. Al comer tres veces al día puede que quiera llenar los espacios comiendo cualquier cosa en cualquier momento. Si se le da comida más veces pero con raciones menores, obtendrá la sensación de satisfacción a la vez que se ordena su toma de comidas.MetabolismoEl otro caso es el de la glotonería por ritmo metabólico. Son chicos que comen y comen y a veces nunca engordan, debido a que su cuerpo procesa la energía y nutrientes de la comida mucho más rápido. Estos niños suelen estar en constante movimiento y son muy activos.Si el cuerpo se lo pide, hay que dárselo. Lo único que hay que vigilar es que no reemplace los alimentos por dulces y harinas; son más accesibles pero de un valor nutritivo mínimo. Al no tener suficiente buscarán comer más y así podrían fácilmente llegar a la obesidad, por más activos que sean.Las fiestasPero los momentos en que ambos casos son más difíciles de controlar son las fiestas. Ya sean cumpleaños, cena navideña o reuniones familiares siempre hay tentaciones sobre la mesa. ¿Cómo evitar que se excedan?Una alternativa es que coman antes de la fiesta. Una merienda ligera sería suficiente para calmar el hambre. Ta vez coman igual, pero su ansiedad no será la misma y podrán disfrutar de la fiesta completa y no solo de la mesa de comidas.Otra opción es la de servir la mesa en un momento de la fiesta y no desde el inicio. Esto es algo que sólo puedes controlar en las fiestas que tú organices, pero también podrías comentarlo con amistades y familiares para que ellos también lo apliquen.Se podría recibir a los niños con una actuación o número infantil, magos, etc. desde el inicio. De esta manera las golosinas no estarán expuestas a la voracidad de los pequeños todo el tiempo y dejarán de ser una distracción.Otra manera de regular el consumo de golosinas en las fiestas es instalando máquinas expendedoras. Esto distribuirá mejor las golosinas por turnos e impedirá que las cojan por montones, como muchas veces sucede.En el caso de los almuerzos o cenas familiares, los niños glotones están más pendientes de los piqueos o snacks previos a la comida. Aquí también se puede usar la merienda antes de salir de casa.Evitando la indigestiónEsto le puede suceder a cualquier niño, sea o no glotón, cuando se les ofrece comidas muy pesadas o en horas avanzadas de la noche. La comida necesita un tiempo para ser digerida y el cuerpo pide menores cantidades de comida por las noches. Si se le da en demasía, puede ocasionar trastornos digestivos, espasmos estomacales, vómitos, diarreas, etc.En algunas regiones, las cenas familiares son grandes banquetes con mesas llenas de comida salada y dulce de diferentes tipos. Sin la supervisión necesaria, los niños pueden sufrir malestar y de paso convertir la fiesta en un momento desagradable. Para eso es necesario tener algunas consideraciones con la comida.Averigua qué se servirá en la reunión. Si es familiar, no tendrás problema en averiguarlo. Selecciona qué comida le servirás a tu hijo y de cuál debes alejarlo. Recuerda que prohibir solo hace la tentación más grande, así que matiza los alimentos con algún dulce, el más ligero de todos. Sírvele en porciones pequeñas.Observa y degusta la sazón, la acidez o la pesadez de los platos en la mesa. Los cruces de sabores y densidades pueden hacer estragos en tu hijo. Revisa que la comida que le sirvas no sea pesada de digerir.Si tu hijo es pequeño, es preferible que no participe de una cena, puede que pase una mala noche. Llévale aparte su comida lista para calentar y servir. Evita que coma muy tarde y pide una habitación para que descanse cuando tenga sueño.Imagen: Stuart Richards en Flickr.Tags: Indigestión, Glotonería, Niños Glotones, Comidas.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="8d99f1e3c096a760d0126d71a092ca30" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/7Q4_-CIF6dg/recetas-de-verano-caseras-y-faciles.html">			<content><![CDATA[En vacaciones de verano suele suceder que nos quedamos sin ideas sobre qué más hacer con los chicos en casa. Aquí algunas deliciosas sugerencias para pasar un momento en familia distinto y muy refrescante.Paletas de hielo caserasCon el calor siempre ha sido necesario una mayor toma de líquidos. Aparecen entonces las limonadas y jugos como sabrosa alternativas. ¿Y qué tal si los congelamos?Lo único que hay que hacer es preparar el jugo, de preferencia con frutas de pulpa como mango, lúcuma, chirimoya o durazno, con agua y azúcar. Solo debe quedar más consistente, echándole menos agua de lo normal.Una vez licuado, vierte esto en moldes para chupetes helados y lo colocas en la congeladora o freezer por 5 horas.También puedes introducir esta preparación en bolsas alargadas para hacer los conocidos bolis, marcianos o chups, según tu país. Una fresca variación es agregarles trozos de fruta picada.Si queda algo del licuado, completa con más agua y azúcar para tomarlo como jugo.Barras de cereal caserasJunta toda la fruta seca que tengas a la mano, como maní, almendras, nueces, pecanas, pasas, granola y avena. Combínalas de manera que sumen unas 3 tazas aproximadamente. Córtalas en pedazos pequeños, vierte sobre ellas 5 cucharadas de jarabe o miel de maíz y mezcla bien.Coloca la mezcla en un molde de vidrio refractante (pirex) o de metal, previamente recubierto con láminas de aluminio aceitada.Luego, presiona la mezcla usando otro pedazo de aluminio aceitado y una plancha metálica o plato. Retíralas.Precalienta el horno convencional a 325 ºF o 160 ºC por unos cinco minutos, luego hornea por 20 a 25 minutos si es el molde de metal, o por 30 a 35 minutos si es el de vidrio.Nota: Si tienes reparos en usar el papel de aluminio, puedes reemplazarlo por papel vegetal o encerado para el horno (papel manteca).CocadasEl coco es una de las frutas más representativas del verano. Lo puedes comer fresco o como ingrediente en tortas y helados. Pero una de las preparaciones con coco más conocidas es la crocante cocada. Es muy sencilla de hacer, solo necesitas:4 claras de huevo.1 taza de azúcar.1/2 taza de leche condensada.250 gramos de coco rallado.Bate las claras a punto de nieve. Agrega el azúcar poco a poco y la leche condensada mezclada con el coco. Forma las bolitas de cocada sobre latas enmantequilladas. Hornea en horno convencional a temperatura moderada (300 ºF o 150 ºC) por 15 minutos... ¡y listo!Ensalada de frutas de la estaciónLa reina de la frescura. Utiliza las frutas más frescas como uva, tuna, kiwi, fresa, manzana, melón, papaya...¡y toda tu imaginación!Así tus hijos aprovecharán todas las bondades nutricionales de las frutas. También te servirá para saber cuáles frutas prefiere tu hijo.Puedes acompañarlas con miel, yogurt, granola, cereales en hojuelas y también combinarlas con frutas secas como pasas y guindones.Imágenes: Sal, Olga Vasiljeva en Flickr, Moon Stars and Paper, Lisa Cancade Hackett.Tags: Recetas Fáciles, Recetas de Verano, Paletas, Frutas.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="2494bd251f65a5e523473477dbe41267" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/8nWBW4zA1Fk/clases-de-natacion-ejercicios.html">			<content><![CDATA[Finalmente, tomaste una decisión: pondrás a tu hijo en clases de natación este año. Pero luego nuevas preguntas surgen: ¿se adaptará a las clases?, ¿le gustará entrar en una piscina con otros niños?, ¿la profesora o profesor sabrá cómo enseñarle a nadar?Las academias de natación suelen tener diferentes estilos de enseñanza. De las diversas propuestas que hemos tenido ocasión de visitar, encontramos algunas cosas en común, que aquí te las presentamos.EjerciciosLas clases empiezan con ejercicios de calentamiento al lado de la piscina. Son necesarios para que el cuerpo, músculos (¡y también la actitud!) estén flexibles y se evite así el riesgo de contracturas o molestias, que suceden cuando una persona inicia cualquier actividad física sin ejercitarse antes.Estos ejercicios de calentamiento suelen durar entre cinco a diez minutos, luego de lo cual los niños pasan a la piscina, donde serán ubicados según su edad y nivel.Una vez en la piscina, la profesora usará diversas dinámicas para que se acostumbren al agua, como el pataleo sentados al borde de la poza o patera, que son las piscinas con piso para los más chiquitos. Luego bajará a los niños al agua, uno por uno.En el agua, los niños forman una ronda cogidos de las manos, se acerca y se alejan, pero sin soltarse. La profesora les indica que acerque su mentón al agua para que la empujen, los primeros pasos hacia lo que luego será el buceo breve.Los brazos en el borde, el cuerpo echado sobre el agua... ¡y a patalear! Con esta técnica el niño descubre la fuerza de sus piernas, muy importantes al momento de nadar, y la de sus brazos, que lo sostienen al borde.Otra dinámica es la del nado asistido, en la que la profesora lleva a los niños uno por uno de un extremo al otro de la piscina. Les indicará que pataleen y braceen, para luego hacerlo ellos solos.En todo momento, la profesora vuelve a evaluar el nivel en que están sus niños. Desde los más sueltos hasta los más temerosos. De acuerdo a eso, irá avanzando según el ritmo de cada niño.El objetivo más importante en todo curso de natación infantil es lograr que el niño su sumerja en el agua. esto puede ser algo inmediato en algunos niños, pero en otros toma más tiempo. Cuando lleves a tu hijo a sus clases, verás que en cada ejercicio habrá un tanteo de la profesora sobre la disposición de tu hijo a bucear.Materiales y accesoriosLos aros tipo hula-hula son uno de los objetos que se usan en estas clases de natación. Pueden adaptarse a muchos ejercicios y dinámicas, como por ejemplo las rondas, con los niños cogiéndose de él a su alrededor para formar un círculo. La profesora levantará el aro para que los niños pasen uno por uno por debajo, cerca del agua.Las pelotas de colores también son muy útiles. Un ejercicio con ellas consiste en avanzar por la piscina empujándolas, sumergirlas y levantarlas por sobre sus cabezas. También se las usa apoyándolas sobre el agua con los brazos estirados, mientras se aspira, contiene y expira el aire, sin sumergir la cabeza.Los baldes agujereados sirven par que el niño se acostumbre al agua en su cabeza. La profesora hunde el balde en el agua y lo eleva con cuidado sobre el niño, sobre quien caerá una refrescante lluvia. La forma de hacerlo, cantidad y duración dependerá siempre de la receptividad del pequeño.Las tablas de colores ayudarán, en un nivel posterior, a que los niños naden solo con sus piernas. Al principio puede que hasta quieran subirse sobre ellas, pero poco a poco irán cogiendo confianza y al final solo necesitarán de sus manos.Otro recurso son los flotadores. Los hay de todo tipo y diseñados tanto para piernas como para brazos. Su finalidad es ayudar al niño a tomar confianza y aprender a desplazarse en el agua, sin tener que lidiar aun con su peso.Recuerda que en una escuela de natación para niños, los profesores están especialmente capacitados para la enseñanza infantil; como maestras de jardín, pero acuáticas. Por eso, tienen muy claro que el aprendizaje es un proceso y que cadas niño tiene su propio ritmo.Ahora que sabes un poco más sobre cómo son las clases de natación, comparte con tu hijo esta experiencia. Pero eso sí: con mucha paciencia y compresión. No hay nada más hermoso que ver a un niño feliz en el agua.Imagen: Brisbane City Council en Flickr, Deadstar en Wikimedia Commons.Tags: Clases de Natación, Piscina, Natación para Niños.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="4fbbc78e15c4f42e079ebf60f998baba" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/93xhnkO0cCg/almohadas-de-poliester-menos-alergias-y.html">			<content><![CDATA[Si tu hijo sufre de alergias lo primero que su pediatra te recomendará será eliminar de su habitación todos los elementos que puedan empeorar su salud.  Pero no es necesario que sea alérgico para buscar y eliminar de su entorno todo lo que pueda ser tóxico. Las almohadas son un ejemplo.Tu hijo pasa en contacto con su almohada una tercera parte del día. Es necesario saber qué tipo de almohadas tienes como parte de la ropa de cama de tu hijo para estar seguros que no sea un elemento alergénico ni tóxico.Si tu hijo está todo ese tiempo expuesto al polvo y a los ácaros que viven en las almohadas, lo más probable es que no pueda dormir bien, se levante ojeroso y desarrolle algún síntoma de alergia. Por otro lado, el material de las almohadas sintéticas se volatiliza constantemente, generando problemas respiratorios en cualquier niño.Por eso, es necesario reconocer de qué material están hechas las almohadas.Algunas son fáciles de reconocer, como las rellenas con plumas de ganso. Este relleno, además de ser más costoso, es altamente alergénico y pueden provocar hasta fibrosis pulmonar. Además, no pueden ser lavadas regularmente en una lavadora común, pues se estropean de inmediato.La otra variedad son las almohadas de material sintético. Están hechas de fibras plásticas que asemejan la blandura del algodón, pero que al mismo tiempo están volatilizándose constantemente, desprendiendo tóxicos en el aire. Estos tóxicos son absorbidos por la piel o la respiración de tu hijo todas las noches.Sin embargo, existen almohadas sintéticas hechas de poliéster, un material antialérgico, no tóxico y muy económico, cuya contextura además se amolda a la cabeza con suavidad. Es lavable en detergente suave, aunque tal vez el material requiera ser emparejado luego de lavado, jalándolo a través del forro.Hay rellenos que combinan el poliéster con otros materiales para darle mayor suavidad, pero es preferible elegir los elaborados 100% de poliéster.Sin embargo, de nada sirve cuidarnos en adquirir estas almohadas si las fundas y sábanas son sintéticas. Es mejor comprar las de algodón por su suavidad, transpirabilidad y comodidad.Puedes encontrar almohadas de poliéster en: Ikea, Cannon y Santa María.Más recomendaciones sobre su mantenimiento y mullido, en eHow.Imagen: Joe Green en Flickr, Santa María.Tags: Almohadas, Poliéster, Productos Tóxicos, Habitación Infantil.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="9d960579a8615859d125f20fc2108802" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/Ah5-V9oE2tw/figura-y-fondo-ejercicios-de-percepcion.html">			<content><![CDATA[La capacidad para diferenciar colores, formas y tamaños es uno de los objetivos más importantes en la educación inicial. Existen muchas actividades diseñadas para desarrollar la discriminación visual, de las cuales queremos mostrarte tres ejemplos de sus diferentes aplicaciones, del más simple al más complejo.1. Discriminación visual y las semejanzasEn esta actividad se presentan dos pares de gráficos. La finalidad es que el niño busque en la imagen de la izquierda aquella parte de la figura que es semejante a la figura de la derecha. Una vez que la reconozca, la identificará pintándola.El entrecruzamiento de líneas requiere que el niño sepa separar la figura del fondo. Así ejercita su capacidad para discernir y reconocer tamaños y formas semejantes, al tiempo que las aisla mentalmente de todo lo demás.2. Discriminación visual y la lecto-escrituraLa diferenciación visual es básica para iniciar el camino hacia una correcta caligrafía. Se utiliza esta actividad para diferenciar letras parecidas, a la vez que se las usa para establecer la diferencia entre una figura y su fondo.En el ejercicio que te mostramos, se le pidió al niño que coloreara de amarillo la letra q y de marrón la letra d. Al final de la dinámica, aparece una figura humana con los brazos en alto. Otras letras con las que se puede realizar este ejercicio son la b y la p, o las letras m,n,ñ, etc.3. Discriminación visual y el inglésAquí se combina la introducción del nombre de los colores en inglés con la percepción visual y el reconocimiento de las letras. También destaca la habilidad para establecer correspondencia entre éstas y su color.Cada zona de la imagen tiene asignada una letra. Debajo del dibujo, cada letra tiene asignado un color en inglés. Con la ayuda de la maestra, el niño va pintando cada espacio con el color correspondiente. Al final aparecerá la graciosa y colorida imagen de una serpiente comiendo su helado.El desarrollo de la percepción visual es de gran importancia para los aprendizajes académicos futuros del niño. A medida que los conceptos se hagan más complejos, podrá enfrentar mejor su aprendizaje y comprensión mediante un mejor discernimiento, agrupación y organización de ideas y actividades.Puedes encontrar una actividad para imprimir relacionada con la discriminación visual, en este artículo.Tags: Discriminación Visual, Figura y Fondo, Percepción Visual, Educación Inicial.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="6d9d3a8e5cb564d48acc2c5086b80f2b" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/BoXPfyhCSr8/mi-peluche-favorito-aprendiendo.html">			<content><![CDATA[Los hay de todos los tamaños, formas, colores y texturas. Los peluches y muñecos de felpa están entre los juguetes más queridos, especialmente por las niñas. Pero esta vez no vamos a presentarte una selección de ellos, sino invitarte a apreciar el papel de estos tiernos juguetes en el desarrollo emocional de tu hija."Retrato de mi ternerita Be". Naty, 8 años.Desde temprana edad se manifiesta en las niñas su gran capacidad para dar cariño. A veces es tanta que no basta con abrazar a mamá o saltar a los brazos de papá. O se da el caso que no los ven en todo el día y es con mayor razón que necesitan expresar sus emociones.Es entonces que aparecen los peluches. Su finalidad es la de motivar sentimientos de cariño, ternura y cercanía en los niños. Esto se nota en su textura suave, sus rostros apacibles y sus grandes ojos.El peluche es también un vehículo para que la niña aprenda a asimilar mucho de lo que le sucede en su vida. Verla conversar con el peluche puede resultar gracioso para algunas personas, pero los beneficios emocionales que ofrecen a un pequeño confundido son muy importantes.Es así como un peluche en particular se convierte en el amigo inseparable, aquel que entiende y alivia las preocupaciones de su dueña, que siempre está ahí para tranquilizarla, para jugar con ella; se convierte en su peluche favorito.Correspondiéndole a su manera, la niña se dedica a cuidar de él, peinándolo, poniéndole la ropa de sus muñecas o creándole otras, haciéndole su camita o durmiendo junto con ella.El peluche favorito también es compañero de viajes, de visitas a la casa de la abuelita, de sesiones de fotos y de muchos otros eventos; es parte de la familia.Es un solo peluche con el que la niña establece esta clase de relación. Es el favorito en sus juegos, en sus tardes después de hacer la tarea, en los paseos al parque o en aquellas noches de lluvia contemplando las gotas que se escurren por la ventana.Es necesario entender que los niños establecen relaciones distintas con diferentes juguetes. Si vemos que existe una relación especial con uno de sus peluches, respetemos ese vínculo pues a través de él nuestros hijos están aprendiendo a ser mejores personas. Eso sí, teniendo en cuenta el tema de las alergias.El peluche favorito es aquel que nunca querrá dejar ir cuando se deteriore. Y cuando veas que comienza a interesarse por otras cosas, no lo regales. Guárdalo junto con las mediecitas, baberos, chupones y otros recuerdos de su niñez que atesoras en aquel baúl maravilloso.Entregárselo junto con todos estos tesoros cuando ella sea mayor será una manera especial de reforzar los lazos con tu hija, cuando más lo necesite.Tags: Peluches, Juguetes para Niñas, Desarrollo Emocional.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="146adb0eb3d7ee2dc8348710ae9d655d" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/bszKtd92CKI/hipoplasia-dental-causa-de-las-manchas.html">			<content><![CDATA[Ver como tu hijo empieza a cambiar sus dientes es una gran alegría. Pero cuando descubres que los nuevos dientes salen con manchas blancas o tienen zonas transparentes, te comienzas a preocupar. Esperas a ver si con el tiempo el color del esmalte se empareja, pero nada. ¿Qué sucedió?Las manchas blancas en los dientes no es una ocurrencia rara y tiene muchas causas. Una de las más importantes es  la hipoplasia dental.Qué es la hipoplasia dentalCuando los dientes se forman, lo hacen de adentro hacia afuera, en un proceso llamado mineralización. Durante este proceso puede darse un defecto por el que los minerales se distribuyen de manera desordenada, con mayor densidad en algunas zonas y menor densidad en otras.Este problema es conocido como la hipoplasia dental. Por eso se ven las manchas blancas que son muchas veces el color que deberían tener sus dientes. Alrededor, la apariencia de los dientes parece transparente.La hipoplasia es el desarrollo deficiente de un órgano o tejido del cuerpo. En el caso de la hipoplasia dental es el esmalte el que no se desarrolla de manera correcta. Las manchas blancas en los dientes son el síntoma del nivel más leve de hipoplasia. En otros más graves, las manchas son más oscuras.Principales causasUna de las causas es la infección en los dientes de leche. Cuando la infección se extiende en la base, puede llegar al diente permanente que está en formación debajo, alterando su proceso de mineralización.Esto a su vez afecta la manera en que el diente de leche es empujado por el nuevo. La salida del diente demora, causa mucho dolor e inflamación en las encías o es torcida. Los dientes más afectados son los frontales (incisivos y caninos).Otra causa es la genética. La hipoplasia dental también puede ser hereditaria. Hay estudios que incluso la relacionan con dolencias renales, pero es muy poco frecuentes en niños. En estos mismos estudios se halló que los casos de hipoplasia dental están en aumento entre la población infantil.Tratamientos más frecuentesPara corregir la hipoplasia se recomiendan procedimientos de ortodoncia, como la microabrasión mediante pulidores con punta de diamante, tratamientos de blanqueamiento con flúor o porcelana y otros más profundos, dependiendo de las características del niño. En el caso de los niños pequeños, estos procedimientos deben ser recomendados por el odontólogo y contar con una estricta supervisión médica.Imágenes: Lars Plougmann en Flickr, Centers for Desease Control and Prevention.Tags: Hipoplasia, Dental, Dientes de Leche.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
		<document id="9f953e60de0a6fcd2f3171636ddf7add" url="http://feedproxy.google.com/~r/MiKinder/~3/F_nzJrT4Ddk/el-diario-personal-para-ninos-un.html">			<content><![CDATA[En tiempos en que no existía internet, el diario personal era un espacio exclusivo, especialmente para las adolescentes. Muchos años después, cuando las redes sociales separan familias y desaparecen la noción de intimidad en los chicos, el diario personal se convierte en una tabla de salvación que es necesario promover en nuestros hijos; niños y niñas.Hay actividades escolares que podrían utilizarse como un primer acercamiento a la idea de diario, como el "Identi-kid" que presentamos en este artículo. Pero el diario del que hablamos ahora es el siguiente paso: el clásico relato diario de todo los vivido, sentido y aprendido. Hoy, los diarios personales no sólo deberíamos aceptarlos, sino motivarlos en nuestros hijos e hijas. Las razones son varias:Estimula en los niños la observación de los detalles, orden, rutinas y organización de sus vidas.Sirve como práctica para la escritura manual.Permite que los niños aprecien las experiencias que han vivido y a asimilarlas e interpretarlas de distintas maneras según crezca.Ayuda a que los niños interpreten y comprendan las distintas situaciones y problemas que atraviesan, y a las personas que conocen y que forman parte de su entorno.Genera un espacio realmente privado para el niño, la noción de un momento y situación para que este él consigo mismo, donde puede expresar sus sentimiento más profundos sin interrupciones.Refuerza el autoconocimiento y la autovaloración; vitales para su desarrollo emocional.Enseña a valorar la privacidad ajena y a hacer respetar la propia. Nadie tiene derecho a disponer de mi privacidad sin mi consentimiento.Promueve la autonomía de los pequeños, pues al escribir perciben su capacidad para entender las cosas a su manera sin depender de otra personas; empiezan a administrar su vida privada.Estimula la creatividad y favorece la creación de un mundo propio en el que todo, desde el diseño del diario hasta los dibujos, figuras y adornos, expresan la riqueza personal y única de cada niño.Finalmente, este pedacito de vida se convertirá en un verdadero tesoro muchos años después, cuando su autora lo rescate de un cajón olvidado y lo relea con otros ojos.Pero los diarios personales cobran hoy más importancia que nunca, cuando los espacios privados se van haciendo cada vez más escasos y pequeños debido a la sobreexposición de las vidas privadas en el mundo virtual. La privacidad está ahora en el mundo físico y es en ese mundo físico y real donde el diario personal es un espacio realmente privado, íntimo y exclusivo para los niños.Por todo esto, si descubres un diario personal en la habitación de tu hijo, respeta su privacidad y déjalo donde está; será una herramienta muy importante en su desarrollo integral.Imagen: Lecates en Flickr.Tags: Diario Personal, Psicología Infantil, Privacidad.TZ79JPWXT6S6]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>