<author id="686a4e6e85e00b761952816a40aea86c" url="historiasdeikanus.blogspot.com" feed="http://historiasdeikanus.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="dfc393c6664dab4ba13feb35b85d4820" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/angie.html">			<content><![CDATA[No se como empezar porque yo no se como empezó todo. A Angie la conocí en la calle. Precisamente haciendo cola para un trabajo. Ella estaba delante de mí, y desde que yo había llegado en mis adentros me había dicho: "que suerte tengo". En ese trabajo querían jóvenes para repartir volantes, estaba algo necesitado de dinero y el dinero que prometían no era poco para solo unas horas de trabajo.Seleccionaron unos cuantos, a diez, yo tuve la suerte de que era el único que conocía una zona de Chiclayo y ya era uno de los repartidores de volantes. En realidad no eran solo volantes, íbamos a ir de casa en casa dejando unos sobres con información acerca de un producto.Nos dividieron en cinco parejas, y a mí me toco con Angie. Muchos me miraron con una cara de envidiosos.- Hola, soy Sergio.- Hola Sergio, me llamo Angie, creo que nos espera una caminada de la patada.No quise asustarla contándole que era un salvaje al que le gustaba caminar, y por eso, es que quería el trabajo. Tendría horas de caminar y encima me pagarían por ir al lado de una linda chica.- Si pues...- ¿Estudias?Fuimos conversando hasta que llegamos a la primera casa. Yo llevaba la mochila que contenía los sobres. Nos habían dado unas gorritas amarillas y un polo verde. "Parecemos loros", dijo Angie que caminaba alegremente con un fólder. Toco a la puerta y sale una señora gorda y algo despeinada. De la impresión me quede mudo. Menos mal que Angie salió a mi rescate recitando de memoria las frases que nos habían enseñado en la oficina.Cuando terminamos y fuimos a la siguiente casa, mientras yo refunfuñaba por mi poco valor, ella caminaba tranquilamente. Volteo a verme de pronto y me dijo que si seguía con esa cara nadie nos abriría la puerta. "Maldita", pensé.- Es que con tu carita creo que mejor tu hablas, y yo entrego los sobres, OK?- OK- Tu seras la fachada, y yo lo interno.- Yo la fachada, acaso tengo cuerpo de pared]]></content>
		</document>
		<document id="34accf13d41eddd5e34a94ca61ba0311" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/cuando-tu-te-acercas.html">			<content><![CDATA[Cuando tu te acercasNo se donde estoy yoPor eso me verasCon una cara de yo no fuiCon ganas de irme y de quedarmeTriste si te alejasTriste cuando estas a mi ladoAlegre cuando me mirasY mas aun si me besaras¿Estaré loco?Tal vez si, por eso te imagino ahora cerca de miCuando mas lejos estas de aquíAhora estoy viendo la ciudadCaminando estoy a tu ladoMientras que al mismo tiempo camino muy soloCuando te acercas a miNo se ni quien soy.Me imagino un niñoDeseando un jugueteY escuchando historiasAcerca de una princesaQue no quiere ser mi reinaA veces soy un adolescenteEnamorado del amorEntonces dejo de navegar en tu miradaY empiezo a recorrerTu cuerpo a besos.Cuando te acercas a miNo se que eres para miUn oasis en medio del desiertoUn sol para el frioUn descanso en el caminoDe pronto de conviertesEn mi castigo amargoVolviendo tu indiferenciaHacia mi.Y me pregunto,¿Acaso he hecho algo mal?¿Te bese cuando no debí de hacerloO dejé de hacerlo cuando querías mas?Mis ojos te miran preguntándoteMientras mi boca espera tu respuestaAl acercarte a míYa no se que hacerMi piel se me eriza,Ya te lo habrán dicho miles de vecesPero, ahora....te lo digo yoY no me importa repetírteloTodas esas cosas que tenemosUn volcán encendido, un iceberg de prontoTan impredeciblesUna pelea, una cariciaMe hacen sentirme enamoradoMe convierten en pájaro aladoListo para estar a tu ladoCuando lo necesites.Cuando mas lo desees.]]></content>
		</document>
		<document id="cadb78b1fe44f1129a65601285136cd" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/desde-que-la-soledad-ha-llegado.html">			<content><![CDATA[Desde que la soledad ha llegadoMi mente ha volado lejos de miVi tu rostro, recorde ese dia tristeCuando parecia llover, pero solo en tus ojosCuando no te tuve pacienciaYo lo se, recien entiendoMe buscabas, pero no me encontrabasPues yo tambien estaba buscandome.Ahora solo me queda arrepentirmeBuscare tu perdon, pero no lo encontrareMe preguntaba que habia hecho malAhora que lo se, dudo en miSi hubiera sido mejor, ese diaHaberte besado, y pedirte otro mas.]]></content>
		</document>
		<document id="91695121eabc2d8aef67c55f3ba39746" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/dime-quien-soy-yo.html">			<content><![CDATA[Dime quien soy yo, seré acaso tu amanecer o tu noche sin finDonde me encuentro, dime,Cuando me abrazas, si junto a ti o muy cerca de tu corazónAcaso estoy de más como todos, o soy el primero en tu listaAtrás, delante y a tu lado.Una vez acaso, he estado cerca de ti?He caminado contigo, o solo a tu lado?Me tienes en cuenta, mi amorSi el alma te duele, me llamasSi estas feliz, porque estoy contigoHaciendo mil y una locuras, olvidando a todosConvirtiendo el mundo al nuestroPero dime, al fin y al cabo, quien soy yo?Tu amigo, tu amante, ya lo sePero deseo saber, si soy mas que eso.Soy tu amor, ya me lo dijistePero también, tu vida?Día a día, compañera míaBaúl de mis secretos, has deseado ser mas mía?Perdona estas preguntas mujer, mi mujerAcaso soy todo para ti, no solo el beso en la calleEl abrazo al despedirse y al encontrarseSoy tu sonrisa, también, al despertarLa ilusión de ese corazón loco que tienesTraté de construir un mundo nuevo para tiY quisiera saber, si vas a darle un nombreAmor....¿soy mas que tu amor?Dime, quien soy, mi amorPorque para ser franco, yo no se que soy para ti.Solo sé, que lo eres todo para mí.]]></content>
		</document>
		<document id="3f459ca4386fff1f29e2c5e44d1ccb4" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/el-viajero.html">			<content><![CDATA[Siempre he querido viajar por el mundo. Romper la rutina y dejar que sea la suerte quien dirija mi vida y no otros, contando padre y amigos. Hace ya tiempo que salí de mi casa abandonando familia, amigos, estudios y una chica que decía estar enamorada de mí. Fue una decisión rápida, no estuve pensándola todo un mes, fue una madrugada, desperté pensando en unos gringos que estaban en la ciudad de pasada, quizás podía acompañarlos. De pronto estaba guardando en una mochila lo que alcanzara de ropa y otras cosillas que quería llevar conmigo. Escribí una carta a mis padres lo mas rápido que pude. Les dije que no se preocuparan ni me buscaran, iba a estar bien. Y lo que es me gustaba mas, iba a sentirme mejor, en mi auto exilio. Tenía algo de dinero guardado en una cuenta. Supuse que serviría mientras encontrara trabajos eventuales y en verdad eso sucedió. Mire a mis padres dormir, un buen rato antes de decidirme. Tal vez mi madre lloraría y papá le subiría la presión, casi me arrepentí.Bueno pues allí me encontraba fuera de mi casa, con algo de frío y respirando hondo. Pense que los gringos aun estaban en el hotel donde los habia visto alojarse. Eran las tres de la mañana, tome un taxi y llegue al hotel a eso de las tres y cuarto. Los gringos eran dos, hombre y mujer, novios quiza. En ese momento casi regreso a casa pensando que no me aceptarian. Ya me imaginaba regresando a mi casa, cuando una mano grandaza y fuerte me tomo del hombro. Era el gringo, se llamaba Dennis, pero en se momento no lo sabia. “Cuidado flacou.” Sonreí y me hize a un lado para que pudiera pasar con su mochila en la que parecia llevar todo Estados Unidos, incluida Alaska. Tal vez por eso no se sentian tan solos, parecia que en cualquier rato iban a sacar a todo su barrio y ponerse a conversar. Después del gringo paso su hembrita, tambien con otra maleta del mismo tamaño, pense, alli lleva lo que le falta por visitar. Era bonita, algo cruda pero bonita y de buen cuerpo, buenas noches debia pasar el gringo Dennis supuse.Cuando ellos salieron del hotel, fui tras ellos a la carrera pues andaban rapido y con una sonrisa que parecia que el mundo era perfecto conversaban en su idioma, lo unico que entendia era cuando decian algo en español enredado. Voltearon extrañados, debieron pensar que les iba a pedir dinero o algo asi. Después que les dije lo que queria hacer, ellos se miraron como si estuviera loco. “No, Nou. Regresa a casa. Tus padres deben extrañarte”. Les engañe diciéndoles que era huérfano y no tenia nada. Me explicaron, con una sonrisa condescendiente, que su vida no era facil, no siempre dormian en hoteles, sino que en el camino, en el suelo. Fue un error que me dijeran eso pues me entusiasmo mas. Aceptaron, creo yo mas porque estaban apurados por comenzar y conocer mas. “Esta bien, yo ser Dennis, ella es my girl, Roxana.”]]></content>
		</document>
		<document id="92a888516ceff9517f12dc39cdba873e" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/la-princesita.html">			<content><![CDATA[La llamabamos la princesita, aunque muchos de nosotros la hubieramos hecho nuestra reina y unica soberana. Era la engreída de todo el mundo y ella engreía a todos, siempre feliz, siempre radiante. Era mabale contodos y nadie podia decir que no le era simpatica. Yo la conoci, una tarde que fui a la casa de Luis Vasquez, su primo. Necesitaba con urgencia un libro que el tenia, asi que habia ido a su casa y en ese momento esperaba que Vasquez saliera de su cuarto, ya hacia media hora que se habia metido a buscar el dichoso libro.Fue en ese momento en que maldecía para mis adentros a la desordenada vida de luis vasquez, cuando escuche que la mama de Luis abria la puerta y por el pasadizo que daba a la sala, donde estaba yo asado con todo el mundo, aparecia la cegadora sonrisa de una chica alta, de mi talla mas o menos sin los tacos, algo caderoncita y con el pelo lacio y unos ojos claros. Vestia un polito de esos pegaditos y un jean celeste. Un amor de chica. “Hola amigo”, dijo sonriendo siempre. “Y habla”, pensé. Apenas respondi al saludo debido a mi sorpresa. Paso sonriente y mirándome como si yo fuera un niño o su mascota. “Primito”, dijo, apenas levantando la voz. Debió hablar un momento con Luis y luego salio a la sala. Casi todas las familias tienen el conjunto minimo de muebles de dos pequeños, de una personas y un grande como para cuatro. Yo estaba sentado en el grande en un lado. Ella casi corriendo salto a mi lado sentándose y sonriendo siempre. “me llamo Diana, soy la prima de Luchito. ¿Y tú?”Estaba nervioso, y al ver esa chica tan preciosa, tan ... tan ... provocadora que sonreia sin dejar de mirarme como retándome. No encontraba las palabras. Ella sonrio aun mas, tal vez percibiendo mi nerviosismo. Pero cuando mi cerebro ya reacionaba y mi lengua comenzaba a moverse aparecio triunfal Luis Vasquez, y el libro que habia buscado seguramente hasta en el techo de su cuarto, para encontrarlo debajo del ultimo “El Comercio” que habia comprado. “Javier, aquí esta.”“ah te llamas Javier”, dijo Diana. Asenti, mientras revisaba el libro, y los dos primos me miraban como si fuera un descubrimiento asombroso, sin leerlo por un buen rato hasta que le dedique una ojeada no vaya a ser que este de cabeza y la flaca se mate de risa junto con Luis.“Princesita, ahorita me cambio y vamos con Coco” la princesita asintió sonriendo como siempre. “Si, si primito.” Y yo que queria abrazarla por ser tan linda y decirle que ya no se hacen las chicas como tu. Me tomo de la mano dejando mi cerebro trabajando solo en mi mano concentrándose en sentir su mano tomando la mia. “nos acompañas”“ah ... no puedo, tengo un trabajo que hacer.”Su respuesta, un “eres malo” casi gritándome, casi me hace desear suicidarme. “malo, que penita pues. Pero eres un chico muy trabajador” decia y sonreia, “ah primito, prestame tu casaca”, y luis le decia que pase a su cuarto y la busque. Me besó en la mejilla despidiéndome. Cuando me despedi de Luis Vasquez, le dije en son de broma que me habia enamorado de ella.“¿de diana? A todos les pasa eso cuando la conocen, la princesita siempre es asi, con todos, esta media loca, creo. Sabes mi mama siempre dice que Diana iba a ser un angel, sino que dios nos hizo el favor y nos la mando”- me conto. Todo el resto del dia no hice otra cosa que pensar en la princesita y en las cosas raras que decía Vasquez.No volvi a verla hasta tres semanas después, la noche en que regresaba a mi casa cansado y apenado por haber peleado con una amiga, con la chica con la que queria estar. Esperaba la combi con cara de pocos amigos, cuando senti en mi espalda que alguien em tocaba. Voltee vivamente y la ví. ¡Hola! Dijo,sonriendo, siempre. ¡hola!, respondi algo cortado.“que haces”“espero mi combi”“y tu”“regreso de la casa de un amigo. Bueno de mi enamorado”, dijo poniendo los ojos en blanco.Me puso mas triste aún, sin razón, pero triste. Tenia enamorado la princesita.¿Y cual es tu combi?Cualquiera, dije.Ella se rió tan graciosamente, que no quise que terminara nunca de hacerlo.La mia va al centro, es decir yo voy al centro, mi papi me ha dado dinero para comprarme un celular, el ultimo lo perdi.Ah..Mi primo dice que sabes mucho de tecnología y esas cosas, ¿porque no me ayudas a elegir?La miré, y fuera de lo bonita que era la condenada, no tenia muchas ganas de ayudar.Rosado.-dije rápidamente.¿Qué?-ella arqueo sus cejas.Rosado. Un celular rosa. Justo para una niña como tú.-solo quería deshacerme de ella, quería ir a mi casa y dormirme, pelearme con mi amiga me había vuelto un gruñón.Gracioso eres. –dijo antes de tomarme por el brazo y hacerme subir a la combi casi a jalones.Yo con los ojos muy abiertos no atinaba a decirle nada. Ya sentados dentro, me comentó que no le gustaría un celular rosa, ella quería un celular negrito, es mas elegante, y combina con cualquier tipo de ropa.Yo me seguía preguntando, si mi conocimiento ultravalorado de la tecnología influiría en algo a su decision.]]></content>
		</document>
		<document id="1bddb46684027702028f4360864a0f2d" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/poema-164546.html">			<content><![CDATA[Soy tan disperso y tu tan compactaSoy el viento que anda por todos lados sin hacer nadaY tu eres la montaña que quiero moverEstoy por todos los lados, te crees dios, me dijiste un díaPor ti hasta el diablo seria, te respondí.Estoy tan lejos de mí mismo, que a veces te encuentro, sin quererloY otras veces te pierdo a propósitoTengo un alma de mil colores, desde el blanco puro hasta el negro diabólicoY tu solo eres celeste, tan celesteY tus ojos amenazan pintarme de gris al no mirarme¡Ay!, ya hable tanto de ti, tanto de miAhora ven conmigo y hablemos de nosotros...]]></content>
		</document>
		<document id="fa64058f28358930444b27571ba8a39c" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/solrak.html">			<content><![CDATA[EL INICIO10 de septiembre de 1998, 18 horas. En una pequeña ciudad de Sudamérica ocurrió una desaparición misteriosa. Un muchacho de 17 años desapareció de su hogar sin rastros. No hay pistas ni sospechosos. Los padres solo declararon a la policía que el chico desapareció en el aire.Otro caso parecido ocurrió en un país vecino, donde una chica de 18 años se esfumó en el aire en presencia de sus amigos.El caso ha sorprendido al mundo en general. Otras cincuenta personas han desaparecido de la misma manera. Hasta algunos casos han sido grabados. Lo más sorprendente es que fueron chicos de 16 a 20 años, a la misma hora, con una precisión exacta. Se presume que pueden aumentar el número de desaparecidos.La policía de todos los países investiga el caso minuciosamente, sin embargo nadie encuentra alguna pista. Pasados tres años del incidente, cuando ya pocos recordaban el episodio empieza a aclararse el misterio. Así como desaparecieron, los chicos desaparecidos vuelven a sus casas. Las familias afectadas no daban crédito a lo que veían. Y la policía simplemente se limitaba a registrar los casos como simples fugas de hogares, sin mencionar en los expedientes las anormales circunstancias de las desapariciones.*****************************************************La familia Ramírez ha sufrido mucho con la desaparición de Juan- comentaba el tío de Juan a la prensa. - Ahora que está de vuelta, deseamos estar junto a él y saber como se siente. Es lo único que diré. Muchas gracias por venir.El tío de Juan, Ernesto Ramírez, estaba cansado de excusarse ante la prensa de ese modo tan formal. Era demasiado. Todo era demasiado desde la mañana.Siempre llegaba a ver a su hermano, el padre de Juan, Tadeo, para ir juntos al trabajo. Era una rutina que tenian desde chicos. Había estacionado su auto, cuando algo lo obligó a ponerse los lentes. La mañana había sido fría así que no le presto mucha atención a la bruma que empezaba a cubrir el ambiente. Pero era algo más. Y no lo notaba solo él, sino la mayoría de vecinos de su hermano. Pequeños destellos, así como cortocircuitos, descargas de electricidad empezaron a acumularse en medio de la pista. Pensó de pronto que ya había pasado por eso. Casi se golpea la cabeza cuando asoció esas cosas con la desaparición de su sobrino tres años atras.Todo fue rápido. De pronto la bruma comenzó a acumularse en un punto y las descargas comenzaron a ser más luminosas. Y empezaron a condensarse en una forma humana. Y apareció Juan. Al principio no lo reconoció. Estaba más alto, y con unas ropas extrañas como de monjes, túnicas largas con una capucha.- Que DIABLOS ES ESO!- Hola tío.Ernesto casi muere de un ataque al corazón. Se le acerco, lo abrazó para saber si era real, y todas las personas, una docena, que pasaba por allí temerosos caminaban hacia ellos para indagar lo que sucedía.Casi lo llevo a rastras a la puerta de su casa gritando, llamando a su hermano, a su cuñada, a todos para que lo vean. Cuando abrieron la puerta, lo primero que hizó fuen gritar: "¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡Llegó Juan!!!!!!!!!!!!!"-**********************Dos días despues comprobaron por las noticias que en todo el mundo, en los lugares donde habian desaparecido chicos así como Juan, habian aparecido todos. Los gobiernos de todos los países hicieron un censo especial para calcular el número exacto de chicos raptados, como eran llamados ahora.Juan era tratado por sicologos y policas que trataban de descubrir lo sucedido.- dices que no recuerdas nada? ¿estuviste tres años fuera y no recuerdas?- Ya le dije, no recuerdo nada.- Y esas ropas con que apareciste?- Tampoco lo se. Los que me secuestraron deben haberme vestido así.- Y la forma en que apareciste?- No se.- Eres imposible, chico. Tu familia quiere saber que es lo que paso. Y todo el mundo.- Pues yo tambien.- Pues no te creo. Tu sabes algo, he investigado a la chica y al otro muchacho y todos responden de la misma manera, ustedes tienen un secreto.Juan se paró de golpe. "maldita sea dejenos en paz". ¡porque?Porque nosotros no somos los enemigos.-Enemigos? Que enemigos?-Juan lo miro fijamente y le pidio que lo dejara salir. Al salir la prensa lo abordo con preguntas mas preguntas.]]></content>
		</document>
		<document id="c94e2ac0d9a275f33049af54d6b40ddf" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/05/una-historia-de-siktans.html">			<content><![CDATA[Despues de qe mahugt fuera apresado por la guardia real, el bebe corria un gran riesgo. Solo un soldado de sangre real podria descubrir la presencia maligna de su perseguidor y no habia guerreros como tales ya que habain sido asesiansods en la segunda guerra con las tribus de la zona oscura.La zon aoscura es el lado malo que todos tiene y principalmente el narrador de cuentos concoia tal lado, ya que en el se presentababn los dos aldos con tal maginutd que le daba miedo. La zon oscura no habia podido ser explorada por lo pelgrosa y de ella solo se concen hostorias.Encontraron a diez guerreros detrás de una montaña azul petrifdicados. Parecian estatuas hasta que el narrador reconocio en el a uno de sus amigos d ela infancia y a su hermano. Luego recordo que la caravana con la que viajaba fue atacada por un sjeto alto y fornido que tenia los ojos llameantes y el pelo completamente erizado.Lo mas sorprendente y que fue lo que paralizo a todos es que el sujeto pareceia concer las técnicas antiguas del arte de los siete guereros que defendían siktans en la antigüedad. Si utilizaban la bionergia entonces era uno de ellos o uno de sus descendientes o alumnos.El narrador de historias sobrevivio al caer a un precipicio y quedar colgaod de una rama. Cuando subio s donde estaba la caravana encontro a todos muertos como fuminados por un rayo. Paraecia justicia divina.A su regreso conto su historia pero como era muy concido por todos que inventaba cosas para sobrevivir nadie le creyo. Era aun joven peor nadie lo habia visto trabajr ni hacer algo mas que contar sus historiaias.El bebe continuaba en la casa de Joseph, este esperaba que maghut regresara pero maghut nunca lo haria. Al amanecer fue ejecutado por atacar a un integrante de la fuerz armada real. El origrn del niño moriria con maghut hasta que su destino vinieraa buscarlo.Veinte años después en el reino de la zona oscura, origen del bebe que era l,lamado ikanus, se envio a un guerrero a traer al hijo de la pirenciesa. El heredero del trono no iba a cionceder una minima posibilidad d eperder el trono, ordeno el asesisnro del hijo de su hermana.Los ocho reinos iban a enfrentarse a una fuerza superior a ellos en conjunto y que utilizaba armas que ninguno de ellos habia visto, solo la habian escuchado en las leyendas del narrador de historias.El guerrero d ela zon aoscura era Thulger. El habia sido el que habia atacado a la caravana del narrador de historias. Ahora acabaria con el bebe. Fue el primero de muchos que habiran de llegar a destruir.Thulger observo el estado d elos ocho reinos y se dio cuenta dd e que ninguno de ellos podrina enfrentarse siquiera a guerros como el. Entonces se sintio ofendido por el trabajo indigno que habia recibido y regsoa la zona oscura y envio a uno de sus disipulos, Jhulk.Jhulk era un guerrro menor, pero que podria destruir a un batallon entero de humanos. El entro por laktnas y ataco y destruyo dos ciudades. Primeir fue La ciudad de lago, pregunto por el bebe que habia llegaod hace veitne años y dio las señas, nadie lo ayudo ni le presto atención. El rey de laktans al sospechar d dlea procedencia de jhulk ordeno apresarlo, este destruyo la ciudad liberando de golpe su bionergia que contuvo unos cuantos segundos.En la segunda ciudad, loya, no pregutno solo llego y la destruyo. Los habitantes que sobrevivieron llegaron a al capital del reino pidiendo ayuda a l rey. Este envio un ejercito, creyendo que miles de guerros de Frihu, el reino vecino estaba atacándolo. nUnca pudieron salir de la capital, por jhulk habia seguido a los sobrevivientes de las dos cuidsdes y la destruyo a la cpaitasl.]]></content>
		</document>
		<document id="fbc91d5e5d102abb73e837752150eaa2" url="http://historiasdeikanus.blogspot.com/2008/06/en-busca-de-susana.html">			<content><![CDATA[No era fácil perderla de vista, Susanita era demasiada "carne" para pasar desapercibida, sin embargo, no la encontraba.Ya etaban tres horas ahí metidos en esa capacitación en marketing, a la que había ido obligado por las súplicas y abrazos de Susana, que le había prodigado tantas veces, hasta que él dijo que si.- Un dia vas a sacar mi lado malo y no voy a responder.- Ay tontoPero ahora no había por ningún lado. Se desapareció y no estaba. Se había parado de pronto diciendole que iba al baño. Y nada. Pasaron treinta minutos y salieron al break, y él estaba comiendose el quinto mini-sandwich.- HolaUna chica se le había acercado, era preciosa, ojos grandes y redondos, rubia, pintada o no eso no importaba, y con un vestido negro de tiras. Se tragó rápidamente el pedazo de mini-sandwich para responderle de igual manera.- ¿Qué te parece la capacitación?Intentó explicarle lo poco que había escuchado realmente de la conferencia, evitando mirar el escote de su vestido, ella sonreía, y asentía lo que él decía.- ¿Has venido solo? Yo sí...¡Vaya! Prácticamente está sugiriendo algo. ¿Pero qué? A ver, pues, Lucho, ahora es la hora. La rubia está sola, y preguntando si tu también lo estás.- Si, me interesa mucho esto del marketing.- A mi también, me llamo Marcia, pero más que todo he querido evitar estar sin hacer nada.Lucho sonrio, imaginando algo más que podían hacer. Su lado malo estaba apareciendo. La rubia le comentó que ya faltaba solo una hora, para que terminara lo del marketing. Lucho agradeció que faltara tan poco, las charlas estaban aburridisimas.- ¿Y que harás después?La pregunta fue algo casual. Intencionadamente casual. Lucho se había aventado con todo.- Nada. ¿Que sugieres?- preguntó la ruia sonriendole hasta el alma. ¡Oh por Dios! era lindisima.- ¿Una película?- un segundo después de hablar se sintió estúpido. Era viernes, imbécil, ¿porque una película? ¿porque no un bailecito?- Ya pues, te veo entonces - dijo la rubia dejandolo asombrado con su propio éxito, - ya está empezando la última charla.Mientras la veía entrar a la sala del evento, contentísimo, cuando alguien se le prendió fuertemente del brazo.- Luchito, donde estabas..Era Susana. Conchuda, ella desaparecia y todavia preguntando. Se había encontrado con su amiga de colegio, que trabajaba en ese hotel, habían loreado, "no te imaginas Luchito", y ya pues ya estaba ahí.Entraron a la charla, ya no importaba que hubiera desaparecido Susana, Lucho ubicó a la rubia adelante, casi en la primera fila. Si, era preciosa. Después pensó que tenía que deshacerse de Susana, antes de terminar la charla. Mejor le contaba lo que había pasado, Susana entendería, desaparecería, y él disfrutaría de la compañía de Marcia, la rubia del vestido, y tal vez ella sea algo más interesante que solo una cita. Tal vez el amor. Estaba todo claro. Le codeo a Susana, para llamar su atención.- ¿Si Luchito?- Sabes que Susana, mientras estaba en el break...-un chirrido imposible llenó la sala, al parecer se había acoplado el micro del expositor.Susana dejó de escuchar a Lucho y miró hacia el estrado.- Te das cuenta, nunca se sabe que va a pasar, pobrecito. Esto me hace recordar una película. Luchito, llevame al cine despues, yo no sé, me dio ganas de ver una película y tu me vas a llevar.- ¿Qué?Susana se abrazó de su brazo, y lo besó en la mejilla, haciendo pucheros. Lucho maldijo su suerte. La rubia...no le fallaría.- Susana no puedo.-¿Que no puedes?- Ir al cine.Al menos no con ella. Le contó, mientras ella desapareció, la aparición de la rubia, y pues la cita que tenía. Pero lo que dijo Susana lo desconcertó.- ¿Y vas a dejarme por una chica que acabas de conocer, una mandada? No lo puedo creer - dijo casi rechinando los dientes.Lucho casi enloqueció. En la universidad lo molestaban porque paraba de arriba para abajo con Susana, pero que no pasaba nada entre ellos. Y a pesar que él, dos veces intentó sugerirle una intención romántica entre ellos, ella destruyó ambas empezandole a contar de cualquier otra cosa. Y ahora resultaba en un reclamo de Susana.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>