<author id="6921c5ad352689ba6790aeed902b553e" url="asociacion-juridica-advocatus.blogspot.com" feed="http://asociacion-juridica-advocatus.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="4946fc5468e13e675cf4b6958a80f2db" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/-Cb5RrjlrSE/diplomado-de-derecho-administrativo-y.html">			<content><![CDATA[La asociacisión ADVOCATUS en Convenio con el Ilustre Colegio de Abogados de Huánuco esta organizando el primer diplomado de “DERECHO ADMINISTRATIVO Y LABORAL”DIRIGIDO A: El diplomado está dirigido a funcionarios públicos, magistrados, abogados, administrados, auxiliares administrativos; estudiantes de derecho y público en general. Estudiar de las diferentes instituciones de la materia en sus aspectos doctrinarios, normativos, jurisprudenciales y comparadosCONTENIDO:DERECHO ADMINISTRATIVO- Fuentes, doctrinas y principios del Derecho administrativo- El acto administrativo: modalidades- Validez, invalidez, anulación y revocatoria del acto administrativo- Eficacia y ejecución del acto administrativo- El silencio administrativo- Procedimiento administrativo- Los sujetos del procedimiento administrativo- Estructura del procedimiento administrativo- Revisión de los actos en sede administrativa- Potestad sancionadora- El procedimiento de ejecución coactiva- El Marco de la Ley de Contrataciones y adquisiciones con el Estado y sus reglamentos.DERECHO LABORAL- Introducción al derecho laboral y Fuentes y principios del derecho laboral- Vigencia de las normas laborales- El Contrato de Trabajo.- Modalidades Formativas Laborales.- La Intermediación Laboral.- La Tercerización.- Funcionarios y Servidores Públicos.- La Carrera Administrativa.- Contrato Administrativo de Servicios.- Conceptos generales de Derecho Procesal Laboral.- Derechos de los trabajadores.- Facultades y obligaciones del empleador.- Solución de conflictos laborales.- Negociación colectiva.- Jurisprudencia en Derecho Laboral.- La remuneración computable.- Jornada de trabajo, Horas extras, Gratificaciones, Participación de utilidades, Indemnizaciones y Compensación por tiempo de servicio.- Regímenes especialesINVERSIÓN: Matricula S/.35.00 nuevos soles, tres mensualidades de S/.85.00 solesBENEFICIOS: Certificación por 300 horas académicas y con un valor de 17 créditos.LUGAR: Local del Ilustre Colegio de Abogado de Huánuco – Jr. 28 de Julio Nº 1360 2do Piso.FECHA DE INICIO: 23 de octubre del 2010MAS NFORMACION:CERRO DE PASCO: AV. CIRCUNVALACION Nº 175 2DO PISOHUÁNUCO: JR. 28 DE JULIO 1360 INT. B 2DO PISOTINGO MARÍA: Por abrirse962979000 - 990 771560 -rpm *059700]]></content>
		</document>
		<document id="bb297cb8b2c6025e2e828f1aba58b3c" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/2WrYnVfCJNQ/iii-encuentro-nacional-de-estudiantes.html">			<content><![CDATA[Los estudiantes de Derecho y Ciencias Politicas de la Universidad ULADECH Catolica y la Asociacion Juridica ADVOCATUS, invita al III Encuentro Nacional de Estudiantes de Derecho y I Encuentro Regional de Medio Ambiente y Ecologia, a realizarse este viernes 06 y 07 de julio de 2012, que se desarrollara en la ciudad de Tingo Maria, con la finalidad de que puedan atender temas de interes regional y nacional, en el ambito penal: Pena de Muerte, Eutanasia, Aborto, en el ambito Civil: La Propiedad, Prescripcion Adquisitiva Extraordinaria y el contrato, asimismo en el ambito medio ambiente y ecologia: Contaminacion ambiental, Responsabilidad Social        .Las ponencias estudiantiles se aceptaran hasta el 04 de julio del presente año.Mayores Informes: asociacion-juridica-advocatus hotmail.com   AtentamenteComision Organizadora]]></content>
		</document>
		<document id="63a7265a1931cbd4e5097a6f43144537" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/aXMO-pDmnQs/estimados-amigos-de-la-comunidad.html">			<content><![CDATA[Estimados amigos de la comunidad jurídica nacional:El Instituto de Investigación Juridica “Vocatio Iuris” de la ciudad de Trujillo, dentro de sus objetivos de consolidarse como uno de los grupos académicos más importantes de nuestro país, está organizando uno de los Diplomados más grandes que se haya realizado en nuestro pais, en Derecho Constitucional, Procesal Constitucional y Derechos Humanos, el mismo que se realizara en la ciudad de Trujillo y contara con la participación presencial de 09 expositores todos de Lima y considerados como los mejores juristas de nuestro pais en la materia, para mayor información adjunto a la presente todos los datos del Diplomado.Un saludo cordial.Elmer Maquera MezaPresidenteInstituto de Investigación Jurídica “Vocatio Iuris”Cel.044-949280230-044-949867148http://www.vocatioiuris.com/UNIVERSIDAD NACIONAL DE TRUJILLOINSTITUTO DE INVESTIGACIÓN JURÍDICA “VOCATIO IURIS”DIPLOMADO EN DERECHO CONSTITUCIONAL, PROCESAL CONSTITUCIONAL Y DERECHOS HUMANOSCon el auspicio del Instituto Iberoamericano de Derecho Constitucional Sección PeruanaDel 08 de mayo al 31 de julio del 2010EXPOSITORESDomingo García BelaundeDocente en la Pontificia Universidad Católica del Perú, Presidente de la Comisión elaboradora del Código Procesal Constitucional, Presidente de la Comisión de Estudio y Análisis del Código Procesal Constitucional, Vicepresidente del Instituto Iberoamericano de Derecho Procesal Constitucional y Secretario General Ejecutivo del Instituto Iberoamericano de Derecho Constitucional.Enrique Bernales BallesterosDocente en la Pontificia Universidad Católica del Perú, Presidente de la Comisión de Derechos Humanos de las Naciones Unidas y Director Ejecutivo de la Comisión Andina de Juristas.Raúl Ferrero CostaDocente en la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, en la Universidad de Lima, Miembro de la Academia Peruana de Derecho y ex Presidente de la Sub-Comisión de Derechos Humanos de la ONU.Víctor García TomaMinistro de Justicia, decano de la Facultad de Derecho de la Universidad de Lima, ex Presidente del Tribunal Constitucional y Ex Jefe del Gabinete de Asesores del Ministerio de la Presidencia.José Palomino ManchegoDocente en la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Universidad de Lima, Academia de la Magistratura y Miembro del Instituto Iberoamericano de Derecho Constitucional.Gerardo Eto CruzMagistrado del Tribunal Constitucional, docente en la UNT y Miembro del Instituto Iberoamericano de Derecho Constitucional.Carlos Mesia RamírezVicepresidente del Tribunal Constitucional, docente en postgrado en la Pontificia Universidad Católica del Perú, Universidad Nacional Mayor de San Marcos y Universidad San Martin de Porres, y Ex Procurador del Congreso de la República.Edgar Carpio MarcosAsesor del la Presidencia del Concejo de Ministros, docente en la Pontificia Universidad Católica del Perú y en la Universidad de Lima, y ex asesor del Tribunal Constitucional.Luis Castillo CórdovaDocente en la Universidad de Piura, Investigador en la Universidad de la Coruña (España) y docente del “Programa Internacional de Derecho Constitucional” de la Universidad Austral (Argentina).ORGANIZAN- Universidad Nacional de Trujillo Facultad de Derecho y CC. PP.- Instituto de Investigación Jurídica “Vocatio Iuris”AUSPICIA:Instituto Iberoamericano de Derecho ConstitucionalDIRIGIDO A:Magistrados del Poder Judicial y Fiscales del Ministerio PublicoAuxiliares jurisdiccionales del Poder Judicial y Ministerio PublicoFuncionarios y Servidores Públicos.Docentes Universitarios.Abogados litigantesAsesores internos o consultores de empresas privadas y entidades públicas.Bachilleres y estudiantes en derecho.Público en general.MODALIDAD:Presencial : para inscritos del departamento de La LibertadSemi-presencial : para inscritos de otros departamentos con la obligación de venir a rendir los dos exámenes que comprende el diplomado ( se les remitirá semanalmente las separatas y el DVD con la grabación de la conferencia de cada modulo)REQUISITOS:Presentar los siguientes documentos:v Ficha de inscripciónv Currículo Vitae no documentado.v Copia del documento de Identidad.v Dos fotografías a color, tamaño pasaporte, fondo blanco.INVERSIÓN:Normal : Matricula S/. 100.00 + 02 cuotas de S/. 150.00 +01 cuota de S/. 200.00Corporativa : Matricula S/. 100.00 + 03 cuotas de S/. 150.00 (a partir de 5 participantes)Pago contado : S/. 550.00BENEFICIOS:- Diploma expedido por la Universidad Nacional de Trujillo equivalente a un total de 270 horas académicas - 10.8 creditos- Diploma valido con 2.0 conforme al artículo 36° del Reglamento de Concursos para la Selección y Nombramiento de Jueces y Fiscales N° 616-2009-CNM- Diploma con conocimiento del Concejo Nacional de la Magistratura- Materiales de lectura por cada modulo- DVDs con la grabación de cada una de las conferencias- Sorteo de libros en cada moduloSEDE DEL EVENTO:- Auditorio de la Cooperativa de Ahorro y Crédito León XIII.Jr. San Martin N° 656HORARIO DE CLASE:Sábados de 9:00 a.m. a 2:00 p.m.INFORMES E INSCRIPCIONES:Trujillo:Secretaria de la Facultad de Derecho y CC. PP. de la UNTOficina del Instituto de Investigación Jurídica “Vocatio Iuris”Jr. Ayacucho Nº 560 2do piso letra “A” Telf: (044) 243201Mañana 9:00 a.m.- 1:00 p.m. Tarde 4::00 p.m. – 8:00 p.m.Colegio de Abogados de la Libertad: 2do. Piso de la Corte Superior de Justicia de La Libertad.Jr. Pizarro N° 544 – centro histórico de TrujilloLibrería Jurista (frente a la Corte Superior de Justicia de La Libertad)Jr. Bolívar número 542 - Telef. (044)-200785Ministerio PublicoNancy Chávez Torres Cel. 044-949720150Celulares organizadores:Celulares Claro (044)-949280230 / (044)- 949319737 / (044)-949716194Celulares Movistar (044)-949809314 / (044)-948678002 / (044)- 947919352Tumbes:Jhoyssi Ortega Manrique Cel. (01)- 980785511Piura:Roxana Lachira Sandoval Cel. (044) 948812342Sechura-PiuraJessica Karina Jiménez Varona Cel. (073) 968079904 – RPM * 635047Sullana:Juan Carlos Castope Buchelli Cel. (073) 969602523Talara:Mario Trelles Sandoval Cel (073)968079908 – RPM * 635055Maximiliano López Lachira Cel. (073) 969739500Chiclayo:Manuel Meza Rosas Cel. (044) 949873289Cajamarca:Erika Cabrera Chávez Cel. (076) 976796078Gildelina Chávez García Cel. (076) 976699509- (076) 976314056Oficina Jr. Tarapaca 812- 2do pisoElsa Perez Murrugarra Cel. (076) 976807250Jeremias Mestanza Rebaza Cel. (076) 976587355Oscar Walter Diaz Cruzado Cel. (076) 976833529Jorge Mendoza Lulicha Cel. (076) 976786832Chimbote:Lissette Rojas Leal Cel. (044) 948970810Luís Domínguez Mesías Cel. (043) 943554352Roberto Carlos Quezada Cortez (043) 943080040Carlos Zarate Medina Cel (043) 943446099Huaraz:Anderson Pinto Quiñones Cel. (43) 943348404Gerardo Gonzáles Calvo Cel. (43) 943673719]]></content>
		</document>
		<document id="ac73daca0bbfb374e6d7cc640b5bdab1" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/b1s_-kW0pyI/semana-juridica-del-ilustre-colegio-de.html">			<content><![CDATA[La Asociacion Juridica ADVOCATUS invita a la comunidad Juridica que esta organizando el Ilustre Colegio de Abogados de Huanuco, para la ponencia magistral del Dr. JOSE ANTONIO CARO JOHN con el tema "IMPUTACION OBJETIVA EN LA JURISPRUDENCIA PERUANA", Viernes evento que se realizara el dia viernes 25 de marzo del 2011, a las 7:00 p.m. en el Auditorio Luciano Benjamin Cisneros, sito en el Jr. 28 de julio Nº 1360 Int. "B".MAYOR INFORMACION: 062 - 511915]]></content>
		</document>
		<document id="bbfbb3cad0ad41dfeb6fa7618d454e30" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/bWLsq60mF5k/la-asociacion-juridica-advocatus-invita.html">			<content><![CDATA[La Asociacion Juridica ADVOCATUS invita a toda la comunidad juridica a la magna exposicion que disertaa el gran MAESTRO DR. MANUEL MIRANDA CANALES, con el tema: "EVALUACION DE LA CASACION CIVIL A LOS 17 AÑOS DEL CODIGO PROCESAL CIVIL. Organizado por el Ilustre Colegio de Abogados de Huanuco".Dicho evento se realizara el Vierenes 18 de febrero del presente año en el auditorio Luciano Benjamin Cisneros, sito en el jr. 28 de julio Nº 1360 int. "B", a las 7:00 p.mSe invoca a toda la comunidad juridica promocionar dicho evento]]></content>
		</document>
		<document id="98b16aa29631748be8f4cc62d211e846" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/c4nfnFrGQQw/el-ilustre-colegio-de-abogadosde.html">			<content><![CDATA[El Ilustre Colegio de Abogados de Ucayali y la Asociación Jurídica ADVOCATUS, está Organizando el Diplomado de Especialización en el Nuevo Código Procesal Penal y Litigación Oral, del 30 de junio al 22 de setiembre de 2012, con motivo que se implementara el Nuevo Código Procesal Penal en 01 octubre del presente año, en la región de Ucayali, en ese sentido es necesario estar preparado a todas las nuevos retos jurídicos y sociales que ello conlleva este modelo acusatorio adversarial, por lo tanto se aunado esfuerzos para traer ponentes de la ciudad de lima de primer nivel, que nos permitirán estar capacitados y asi poder desempeñar correctamente nuestra rol jurídico.MODULO IModelo Acusatorio –Adversarial: características  y diferencias con el modelo actual, roles de los sujetos procesales y fases del Código Procesal PenalMODULO IIMedidas de coerción penalMODULO IIILa prueba  Escena del crimen y la cadena de custodia.MODULO IVTécnicas  de Litigación Oral, Teoria del Caso-Interrogatorio- Contra interrogatorio – Alegatos de ClausuraMODULO VSimplicacion de Proceso Penal, Terminación Anticipada. Principio de Oportunidad, Conclusión AnticipadaMODULO VIRecursos ImpugnatoriosPONENTES:Dr. Frank Robert Almanza Altamirano      Fiscal Superior Anticorrupción  del Distrito       Judicial del CallaoDr. William Fernando Quiroz Salazar      Juez Superior del Distrito Judicial del Cono       NorteDr. Victor Raul Mosqueira Neyra      Juez Superior del Distrito Judicial de HuauraDr. Oscar Alfredo Crisostomo Salvatierra      Juez de la Investigación Preparatoria del       Distrito Judicial del Cono NorteDr. Carlos Giraldo Tupayachi      Perito CriminalísticoBENEFICIOS-Diploma por 240 horas. Valido para concursos ante el CNM.- Talleres Prácticos- Material didácticoINVERSION                                   Profesionales  Pago al contado S/.300.00                        Pago en partes  S/.400.00 Estudiantes     Pago al contado S/.290.00                   Pago en partes   S/.320.00                                  INFORMES:Oficina: Jr. Tacna 761 -3er piso – UcayaliTeléfono:   064- 590592Movistar:   962922595              RPM: # 262595Claro:       943562247                        # 937830                                                         # 999606236]]></content>
		</document>
		<document id="8468e07c4406f03f3745b546a7d4c2ab" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/DKjMgMOKMuo/temario-situacion-y-perspectiva-del.html">			<content><![CDATA[TEMARIOSituación y perspectiva del sistema jurídico peruano frente a los acontecimientos sociopolíticos.Reforma constitucional, sistema parlamentario y régimen económico.Procesos constitucionales y precedentes constitucionales.Protección nacional y supranacional de los derechos humanos.Sistema penal, penitenciario y carcelario en el Perú.Derecho ambiental y explotación de los recursos naturales.Derecho administrativo, normas contra las trabas burocráticas y régimen laboral.Legitimidad constitucional del sistema democrático en el Perú.Aplicación de las nuevas tecnologías y tendencias en la enseñanza del Derecho en el Perú.MATERIAS JURÍDICASDerecho constitucionalDerecho administrativoDerecho civilDerecho penalDerecho laboralDerecho de integraciónDerecho del autorDerecho electrónicoDerecho informáticoDerecho ambientalDerecho mineroDerecho financieroDerecho tributarioDerecho procesalDerecho corporativoDerecho comparadMETODOLOGÍA- Conferencias Magistrales- Mesas Redondas- Concurso Estudiantil- Aprobación de Acuerdos- Lectura de ConclusionesEXPOSITORES EXTRANJEROSDr. Luis Fernando Álvarez Londoño (Colombia)Dr. José Luis Prado M. (México)Dr. Juan Silvestre Peña García (México)Dr. Oscar Puccinelli (Argentina)Dr. Rodrigo Urrutia Molina (Chile)Dr. Ángel Acedo Penco (España)Dr. Rafael Enrique Aguilera Portales (México)Dra. María Luisa Fernández Coca (Bolivia)Dr. Oscar Villanueva López (Bolivia) ]]></content>
		</document>
		<document id="4f9a8d729badee9bfa9dc19058cba796" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/EQk-z6qje0M/la-asociacion-juridica-advocatus-y-el.html">			<content><![CDATA[La Asociación Jurídica ADVOCATUS y el Ilustre Colegio de Abogados Huánuco, organiza el I Concurso de Ponencias Estudiantiles del Primer Congreso Internacional de Criminalística, Derecho Penal y Medicina Legal en “Honor al Dr. Carlos Girald...o Tupayachi”Por lo expuesto nuestra Asociación comprometida con la difusión y la investigación Criminalística, Jurídica y Medicina Legal, en el marco de la conmemoración de los XXXII años de su fundación, viene impulsando el Primer CONCURSO DE PONENCIAS ESTUDIANTILES, con el propósito de motivar, incentivar y promover entre los estudiantes de Derecho y Medicina investigación, innovación y discusión de temas correspondientes a sus carreras, creando una tribuna académica para que puedan exponer sus temas investigativos.BASES DEL CONCURSO DE PONENCIAS ESTUDIANTILESI. DEL CONCURSOEl Concurso de Ponencias será regulado conforme a las previsiones establecidas en el presente documento, intitulado “Bases del Concurso de Ponencias Estudiantiles”.II. DE LOS PARTICIPANTES2.1. Se encuentra habilitado para participar todo aquel estudiante de pre-grado de Derecho y Medicina, que oportunamente haya solicitado su inscripción como Ponente Estudiantiles, en forma individual, tras cumplir los requisitos establecidos.2.2. La inscripción para los fines de participar en el concurso es S/30.002.3. Cada participante deberá presentar un solo artículo.III. DE LOS ARTÍCULOS3.1. El artículo debe ser original o inédito; asimismo abordar cualquiera de los ejes temáticos del concurso.3.2. La extensión total de cada artículo tendrá un mínimo de 10 páginas y un máximo de 20 páginas, incluyendo carátula, citas, notas, conclusiones, índice y bibliografía; respetando las reglas gramaticales y las siguientes características:• Impreso en hoja tamaño A4• Letra tipo Arial - 12• Redactado a espacio y medio3.3. Los artículos podrán ser publicados por La Asociación Jurídica Advocatus, entendiéndose extendida la autorización para tal efecto con la sola presentación de los mismos.IV. DE LA PRESENTACION Y ENTREGA4.1. Se considerará presentado el artículo cuando el mismo haya sido recepcionado al correo electrónico de la XXX JORNADA DE ACTUALIZACIÓN JURÍDICA: jdch111hotmail.com4.2. El plazo para la presentación de los artículos monográficos, científicos o ensayo vence el día 30 de abril del 2013.4.3. Para las Ponencias Estudiantiles, se verificará que el mismo haya sido presentado o remitido en tres ejemplares impresos y un CD en formato Word.Son ejes temáticos del concurso: Derecho Penal, Derecho Procesal Penal y Medicina Legal.VI. DE LAS PONENCIAS ESTUDIANTILES6.1. Los artículos científicos serán evaluados por el Jurado Calificar para declararlos, de corresponder, expeditos para su sustentación, este resultado será comunicado con cinco días de anticipación; detallando el día, la hora y el respectivo turno que corresponda para su ponencia.6.2. La sustentación se efectuará en acto público empleando preferentemente el método expositivo y evitando la lectura, luego de la cual el participante deberá absolver las preguntas y/o críticas formuladas por los miembros del Jurado Calificador.6.3. El tiempo para cada ponencia o sustentación pública será establecida por el Jurado Calificador en función del número de artículos declarados expeditos. Dicho tiempo será oportunamente comunicado a los participantes.VII. DE LOS CRITERIOS DE CALIFICACION7.1. El Jurado Calificador considerará los siguientes criterios de calificación:• Actualidad del tema• Oralidad• Nivel de contribución o parte doctrinario• Dominio del tema• Capacidad de absolución de las preguntas• Formalidades del artículo7.2. Para la calificación, los miembros del Jurado Calificador aplicaran una tabla impresa, la mismo que en base a cada criterio de calificación contendrá una puntuación de 00 a 04, con la siguiente equivalencia:00: Deficiente01: Regular02: Bueno03: Muy bueno04: Excelente7.3. Las calificaciones efectuadas y anunciadas por el Jurado Calificador tiene el carácter de inimpugnable.VIII. DEL JURADO CALIFICADOREl Jurado Calificador estará conformado por docentes en derecho y Medicina LegalIX. DE LOS PREMIOS9.1. Serán premiados los artículos que hayan ocupado los dos primeros lugares en la calificación final efectuada por el Jurado Calificador. Menciones honrosas serán otorgadas a criterio del jurado. 9.2. Los premios consistirán:• 1er Puesto: S/. 150.00 (ciento cincuenta y 00/100 N/S) Diploma de ponente, Diploma de honor, Resolución de Reconocimiento, un CD con libros virtuales, la ponencia será publicada en la revista anual de la Asociacio Jurídica Advocatus• 2do Puesto: S/. 100.00 (cien y 00/100 N/S) Diploma de ponente, Diploma de honor, Resolución de Reconocimiento y u CD con libros virtuales, la ponencia será publicada en la revista anual de la Asociacio Jurídica Advocatus.9.3. Se otorgarán certificados de participación en el concurso de ponencias estudiantiles a todos los participantes que hayan clasificado para las ponencias.9.4. La entrega de los premios e incentivos se efectuará en la ceremonia de clausura.X. DISPOSICIÓN FINAL1. Los aspectos no contemplados en el presente reglamento serán resueltos por el Jurado Calificador con el carácter de inimpugnable.]]></content>
		</document>
		<document id="2c94d2d265b7069fc581adf8236c3551" url="http://feedproxy.google.com/~r/AsociacionJuridicaAdvocatus/~3/EWx2eGLMWsQ/v-congrso-nacional-de-ciencias-penales.html">			<content><![CDATA[Se invita a todos los estudiantes, profesionales y publico en general al V Congreso Nacional de Ciencias penales, que se realizará los días 24, 25 y 26 de junio del presente año en la ciudad de Trujillo, y, en cuyo marco, se llevará a cabo la investidura del Doctorado Honoris Causa al Prof. Dr. Santiago Mir Puig.Mayores Informes:Eliana Vasquez Rodriguez044- 949948003044 - 949259260]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>