<author id="692d2d9c19ac545e3ad7742918052346" url="demediacancha.blogspot.com" feed="http://demediacancha.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b2993863d2b89386308a7b427e66cec9" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/11/barcelona-cerca-de-clasificar.html">			<content><![CDATA[El FC Barcelona se impuso este martes 2-0 al Inter de Milán en un partido de la quinta jornada de la fase de grupos de la Liga de Campeones de fútbol, lo que le permitió poner un pie en octavos de final del torneo continental.Un gol de cabeza del central Gerard Piqué (10) y un buen remate de Pedro (26) permitieron al Barsa ponerse primero del grupo F, a falta de la última jornada de la fase de grupos del máximo torneo continental de clubes en la que a los azulgrana les bastaría con un empate para clasificarse para la siguiente fase.El Barcelona salió desde el principio a por una victoria que le permitiera depender de si mismo en la última jornada y su mayor presión pronto le permitió abrir el marcador, destacó AFP.En un saque de córner, el francés Thierry Henry, este martes en funciones de delantero centro, peinó hacia atrás al segundo palo, donde apareció Piqué para rematar al fondo de las mallas de Julio César (10).El gol dio más tranquilidad a los azulgrana que se hicieron los amos del balón, mientras el Inter tenía grandes problemas para jugarlo, lo que en muchos momentos lo llevó a tratar de jugar con pelotas largas en busca de sus atacantes Samuel Eto'o y el argentino Diego Milito.Los huecos abiertos por los italianos en su intento por equilibrar el marcador permitieron un gran pase a la derecha al brasileño Daniel Alves que tras una gran galopada por la banda, pasó al segundo palo, donde apareció Pedrito, uno de los artilleros más en forma del Barsa, para rematar cruzado al fondo de la portería italiana (26).El Inter, a pesar de ir perdiendo, pareció conformarse con el resultado y su juego apenas varió, dejando llegar a los blaugrana hasta su campo antes de empezar a presionar, lo que facilitó el control del partido por parte del Barcelona hasta el final.La victoria permite al Barcelona colocarse líder del grupo F, de manera que le bastaría con un empate contra el Dinamo de Kiev para asegurarse el pase a octavos de final de la Liga de Campeones.]]></content>
		</document>
		<document id="bcde3103afd19492a4a9b64e7f22a45b" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/11/barcelona-es-el-lider-tras-ganarle-al.html">			<content><![CDATA[Un semana le duró el liderato al Real Madrid. Su eterno rival, Barcelona, se lo arrebató en el Camp Nou gracias a un golazo de Zlatan Ibrahimovic al inicio de la segunda mitad, en uno de los clásicos más igualados de los últimos años.El Barça tuvo que pelear la victoria hasta el último suspiro. Primero, enfrentándose a un oponente que incomodó mucho su juego, sobre todo en el primer tiempo. Y después, sobreponiéndose a la adversidad de jugar con un hombre menos durante la última media hora de partido, justo cuando todo se le había puesto de cara al adelantarse en el marcador.Con Lionel Messi y Cristiano Ronaldo, pero sin Ibra, arrancó el partido. No hubo minutos de tanteo. Ambos equipos fueron a buscarse muy arriba desde el inicio, para luego atacarse cada uno con su estilo. El Barça elaborando su fútbol; el Madrid, con un juego más primario y directo.Fue un pulso de veinte minutos por controlar el centro del campo. Un primer envite de fútbol eléctrico, con muchos más errores que aciertos, que terminó cuando llegó la primera ocasión clara del partido: un mano a mano de Cristiano con Valdés que el meta azulgrana desvió con la punta de una bota.El Real Madrid había enseñado los dientes al Barça en su propia casa y el conjunto catalán pareció desconcertado. Quiso darle réplica, pero no encontraba la clarividencia de Xavi ni tampoco el desborde de Messi, permanentemente vigilado por Arbeloa o Albiol.Los de Pellegrini ahogaron al Barça en 30 metros, y el conjunto azulgrana no supo serenar su juego. Ansioso, precipitado, enmarañado, cayó de cuatro patitas en la trampa blanca. Lass y Xabi Alonso trazaban la línea, y el equipo de Guardiola jugó durante muchos minutos alejado de los dominios de Casillas.El Madrid, amenazante, tuvo otra clara ocasión por mediación de Marcelo, pero Puyol se interpuso cuando el volante brasileño se disponía a fusilar a Valdés.Sólo al final de la primera parte, cuando Iniesta apareció por la izquierda para suplir las carencias de un desangelado Henry, el Barça puso tímidamente a prueba a Iker.Parecía difícil que el Real Madrid aguantará ese ritmo en la reanudación. Y, efectivamente, fue perdiendo fuelle desde el inicio de la segunda parte. Aún así, pudo adelantarse en una contra que acabó en las botas de Higuaín y que de nuevo abortó un bravo Puyol.Instantes antes, Ibrahimovic había entrado en escena sustituyendo a Henry. En la primera que tuvo, el sueco fusiló a Casillas al conectar de volea un centro por la derecha de Alves (1-0).Faltaban treinta y cinco minutos para el final y el Barça empezaba a convertir el partido en un rondo eterno. Pero entonces, a Busquets se le cruzaron los cables y decidió cortar con la mano una jugada sin peligro en el campo rival.El canterano, bastante descentrado durante todo el encuentro, ya había visto una primera amarilla minutos antes por una falta en el centro del campo. Guardiola, que ya tenía pensado sustituirle por Touré Yaya, se lo quería comer cuando, cabizbajo, abandonó el campo hacia el túnel de vestuarios.Los locales volvieron a sufrir con diez. Ronaldo tuvo su ocasión de cabeza antes de ser sustituido por Benzema, y el punta francés una aún más clara que envió fuera dentro del área pequeña, donde el balón había ido a parar rebotado tras el lanzamiento de un córner.Pese al acoso visitante, el Barça a estas alturas ya había encontrado su identidad y fabricaba algo de juego a la contra al ritmo de un excelso Iniesta.Abidal y Messi tuvieron dos ocasiones clarísimas para sentenciar en la recta final, pero el francés cruzó demasiado su disparo y al argentino se le apareció San Iker. Los delanteros blancos también lo intentaron hasta el final, pero esta tarde se toparon con dos centrales superlativos como Puyol y Piqué.]]></content>
		</document>
		<document id="29a140fa242fcd546e1196fb0944813c" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/11/conmebol-alienta-la-organizacion-del.html">			<content><![CDATA[Perú propone torneo inter clubes sub 19En reunión realizada en Asunción Paraguay la Confederación Sudamericana de Fútbol, Conmebol,Presidida por el Dr. Nicolás Leoz, en la Casa del Fútbol Sudamericano se reunierón los presidentes de Asociaciones Nacionales y miembros del Comité Ejecutivo de la CONMEBOL. Donde se alienta que se debe trabajar para realziar el mundial del 2030 entre Argentina y UruguayArgentina y Uruguay 2030En forma unánime, los presidentes de las asociaciones sudamericanas y miembros del Comité Ejecutivo dieron su total respaldo a la candidatura conjunta de la Asociación del Fútbol Argentino y de la Asociación Uruguaya de Fútbol, para organizar el Mundial del año 2030, cuando se cumplirá un siglo de la realización del primer certamen ecuménico de la FIFA, en el que ambas asociaciones protagonizaron la final.Nuevo Congreso extraordinarioPara el próximo 18 de marzo fue convocado un nuevo Congreso Extraordinario de la CONMEBOL para dar finiquito a la reforma del Estatuto de la entidad que entrará en vigencia en el año 2011. Este será un nuevo instrumento que regirá la vida de la Confederación. Todos los artículos del Estatuto fueron revisados, redactados nuevamente y deberán ser aprobados en dicho Congreso extraordinario.Copa Libertadores 2010El secretario general Sr. Eduardo Deluca informó a sus pares acerca de los pormenores del desarrollo de la citada edición, que como un hecho excepcional contará con 40 participantes.La estructura del torneo será la misma que en los años anteriores, pero se agregarán desde octavos de final los equipos mexicanos San Luis Potosí y Guadalajara, los cuales no pudieron seguir participando en la edición 2009 a causa de la epidemia de gripe A desatada en México.El torneo dará comienzo el 27 de enero próximo. Entre esa fecha y el 3 de febrero se llevará a cabo la primera fase. A raíz de la disputa de la Copa Mundial en Sudáfrica, el certamen sufrirá una pausa. Continuará en julio con los juegos semifinales y finales, siendo el cotejo decisivo el 18 de agosto.Para la confección del calendario se sugirió que se respeten las fechas FIFA para partidos internacionales, a efectos de evitar la colisión de cotejos de Copa Libertadores y de selecciones nacionales.En tal sentido se indicó que se pondrá la mejor buena voluntad para no afectar a nadie, admitiendo la estrechez de fechas de todas las asociaciones.Certámenes juvenilesEn el transcurso de la reunión se ratificaron las sedes de los próximos torneos juveniles, clasificatorios a los Mundiales de la FIFA, tanto en femenino como en masculino.El Sudamericano Sub-17 de varones, será organizado por la Federación Ecuatoriana, en marzo de 2011, quedando por determinar fechas de disputa y ciudades sede.Perú será anfitrión del Sudamericano “Juventud de América” Sub-20 en las sureñas ciudades de Arequipa, Moquegua y Tacna, dando comienzo el 16 de enero de 2011.A su vez, la Asociación Uruguaya solicitó la sede del Campeonato Sudamericano Sub-15 del mismo año.Propuesta peruanaEl Dr. Manuel Burga, presidente de la Federación Peruana de Fútbol, solicitó la organización de un campeonato sudamericano Sub-19 a nivel de clubes, con la participación de equipos de los diez países sudamericanos y posibles invitados.Burga explicó que existe una propuesta formal de una empresa para financiar esta primera experiencia. Se consideró que la iniciativa es interesante y se le dio aval para continuar la negociación.Tomaron parte de esta reunión los siguientes presidentes: Carlos Chávez (Bolivia), Ricardo Teixeira (Brasil), Harold Mayne-Nicholls (Chile), Luis Bedoya (Colombia), Luis Chiriboga (Ecuador), Juan Ángel Napout (Paraguay), Manuel Burga (Perú), Sebastián Bauzá (Uruguay), Rafael Esquivel (Venezuela); y los miembros del Comité Ejecutivo que se detallan a continuación: Eugenio Figueredo (vicepresidente, Uruguay), Eduardo Deluca (secretario general, Argentina), Rómer Osuna (tesorero, Bolivia), y los directores Nicolás Delfino (Perú) y Francisco Acosta (Ecuador).]]></content>
		</document>
		<document id="c886753922fa819c95080ed60eaf2ce7" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/11/fifa-abre-las-puertas-mexico-para-jugar.html">			<content><![CDATA[Grondona desea al tri en torneos ConmebolLuego que surgiera la posibilidad de que México ya no participe en la Copa América, el argentino Julio Grondona, vicepresidente de FIFA, aseguró que la Conmebol espera que el "Tri" pueda participar en todas las competencias del Cono Sur."Con mucho gusto lo esperamos a México acá en todas las competencias que pueda estar, ya que es un país maravilloso y de un futbol en completo avance", señaló.Esta polémica surgió luego de una iniciativa de la Unión Europea de Futbol Asociación (UEFA) de pedir a la FIFA que ningún país de una confederación participe en una competencia organizada por otra confederación.Este último es el caso de México, que forma parte de la Concacaf, que es invitado a la Copa América y Libertadores, organizadas por la Confederación Sudamericana de Futbol (Conmebol).Confió que esta situación se solucionará sin ningún problema para que México pueda seguir tomando parte de dichas competencias, y que sólo es necesario que exista un arreglo entre la Confederación Norte Centroamericana y del Caribe de Futbol (Concacaf) y Conmebol."Creo que no (habrá complicación para México), porque si viene Japón, puede venir México, lo que sí es que no hay nada definido en FIFA, para nada, basta que se pongan de acuerdo las dos Confederaciones, no tienen nada que ver los europeos", dijo Grondona a Televisa Deportes.El pasado lunes, el Comité Ejecutivo de Concacaf realizó una asamblea en la que no se tocó este tema y que será abordado en su siguiente reunión, aunque se dio luz verde para que se negocie de manera permanente la presencia de sus afiliados en la Copa Libertadores.Terra Deportes/Notimex]]></content>
		</document>
		<document id="ee180f631afb1d2441c8c64409002c21" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/11/liga-universitaria-de-quito-acaricia-la.html">			<content><![CDATA[Luego de golear a Fluminense en la idaLiga Deportiva Universitaria le ganó en la altura de Quito al brasileño Fluminense por 4 a 1, en la final de ida de la Copa Sudamericana, repitiendo el desenlace que tuvo el año pasado la Copa Libertadores conquistada por el equipo ecuatoriano.Los brasileños abrieron el marcador por medio de Marquinhos pero con tres goles de Edison Méndez y uno de Salas dio vuelta el resultado y gana por 4 a 1.Este encuentro de ida de la Sudamericana, al igual que la de la Libertadores 2008, se jugó en Quito, 2.850 metros sobre el nivel del mar, desde las 18.50 local (20.50 de Argentina), en el estadio Casa Blanca, con el arbitraje del uruguayo Roberto Silvera.El equipo dirigido por el uruguayo Jorge Fossati comenzó el cotejo ante Fluminense con el mismo equipo que logró una histórica goleada por 7-0 ante el uruguayo River Plate, en la semifinal de vuelta disputada en Quito la semana pasada.Fossati contará con el plantel completo para buscar una ventaja apreciable como local de cara a la revancha que se jugará el 2 de diciembre en el estadio Maracaná, de Río de Janeiro, con el arbitraje del paraguayo Carlos Amarilla.Fluminense, que eliminó en semifinales al paraguayo Cerro Porteño y suma siete triunfos en fila, tanto en la Sudamericana como en el Campeonato Brasileño, donde goleó 3-0 a Sport, pelea por mantener la categoría en su país.Formaciones:Liga de Quito: Alexander Domínguez; Jairo Campos, Carlos Espínola y Norberto Araujo; Néicer Reasco, William Araujo, Edison Méndez, Miller Bolaños y Diego Calderón; Claudio Bieler y Walter Calderón. DT: Jorge Fossati.Fluminense: Rafael; Gum, Cassio y Dalton; Mariano, Diogo o Patricio Urrutia, Mauricio, Darío Conca y Dieguinho; Alan y Fred. DT: Alexis Stival.Cancha: Casa Blanca (Quito).]]></content>
		</document>
		<document id="43dc1432776bdfa6bac411cb2887fee0" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/11/un-cupo-mas-para-peru-en-la.html">			<content><![CDATA[Podria beneficiar al Cesar Vallejo o al Inti GasLa Copa Sudamericana contará con ocho nuevas plazas a partir del año 2010, que serán cubiertas por un equipo de cada uno de los ocho países que actualmente tienen solo dos cupos, anunció hoy la Confederación Sudamericana de Fútbol (CSF).Con esta desición de la Conmebol Peru se beneficia con un tercer cupo más, así lo confirma un comunicado de prensa enviado por la FPF. De esta forma César Vallejo e Inti Gas lucharán por asistir al torneo internacional."El Comité Ejecutivo de la Confederación Sudamericana de Fútbol, en reunión celebrada el día de hoy en Asunción, Paraguay, acordó que a partir de la edición del año 2010 de la Copa Sudamericana se incorporara un tercer club peruano como participante de dicho evento", indicó el comunicado de la FPF.Cabe precisar que el aumento de cupos no es válido para Brasil y Argentina.A falta de dos jornadas para el final del campeonato local, César Vallejo (sexto con 63 puntos) e Inti Gas (séptimo con 61) en el acumulado, son los clubes con opciones a adueñarse del tercer cupo.]]></content>
		</document>
		<document id="e42cbd6b54794258b23585c9ebe1482c" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/12/aurich-en-la-libertadores-ancash.html">			<content><![CDATA[Mientras Alianza y Universitario se preparan para la final, Juan Aurich aseguró su participación en la Copa Libertadores, la primera de su historia. Ancash descendióEl torneo peruano de fútbol terminó con la confirmación de la buena campaña de Universitario de Deportes y Alianza Lima, que el martes y domingo próximo jugarán por el título nacional en partidos de ida y vuelta.La última jornada, disputada en partidos en simultáneo, permitió confirmar a Juan Aurich como acompañante de la 'U' y Alianza en la Copa Libertadores del próximo año, mientras que Deportivo San Martín, César Vallejo y Sport Huancayo se aseguraron los cupos a la Copa Sudamericana.Mientras Alianza y Universitario se preparan para la final, Juan Aurich aseguró su participación en la Copa Libertadores, la primera de su historia. Ancash descendióEl Aurich, que hasta la penúltima jornada tuvo posibilidades de pelear el título, goleó por 3-0 al CNI con anotaciones de Pedro Ascoy, Fernando García y Luis Advíncula.Universitario de Deportes, por su parte, pagó caro el enviar a un equipo con suplentes y juveniles frente al FBC Melgar, que le propinó una contundente goleada de 5-0, con cuatro anotaciones del paraguayo Carlos Pérez y otra del nacional Hilden Salas.Alianza, a su turno, empató 2-2 con el César Vallejo, y quedó listo para jugar la primera final, el martes, en el estadio 'Alejandro Villanueva' del barrio limeño de La Victoria.Alianza Atlético también confirmó su permanencia en la Primera División, al vencer por 2-0 al Deportivo San Martín que, a pesar de la derrota, alcanzó otro cupo para la Sudamericana.Sport Huancayo, por su parte, consiguió una histórica clasificación al mismo torneo, al golear por 3-0 al Total Chalaco, con goles de Irven Ávila y Miguel Huertas y del paraguayo Blas López.Al otro extremo de la clasificación, Sport Ancash perdió la categoría, a pesar de vencer por 1-0 a Sporting Cristal, una suerte similar a la del Bolognesi, que se despidió de la máxima división el sábado, con un empate 2-2 frente a Cienciano.RESULTADOS DE LA FECHAGrupo ASport Áncash 1-0 Sporting CristalJuan Aurich 3-0 CNIInti Gas 1-1 José GálvezAlianza Lima 1-2 César VallejoGrupo BSport Huancayo 3-0 Total ChalacoMelgar 5-0 UniversitarioSan Martín 0-2 Alianza AtléticoBolognesi 2-2 Cienciano]]></content>
		</document>
		<document id="8a0557c1812207374b4e767a03622297" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/12/barcelona-el-rey-de-las-seis-copas.html">			<content><![CDATA[El Barcelona llegó a Abu Dhabi con una reputación de equipo de excepcional maestría que defender: era el mejor del mundo y el más espectacular del planeta. Los inimitables y fascinantes blaugranas de Pep Guardiola se habían labrado su fama de artistas del balón a fuerza de magia y tesón, con ese inimitable e irresistible estilo que encandila a todos los públicos. Al final se marcharán del certamen tras haber confirmado también su condición de mejores del mundo, previo algún que otro susto. El triunfo contra el Estudiantes (2-1) en la final les ha permitido levantar la primera Copa Mundial de Clubes de la FIFA de la historia de la entidad, que se convierte así en el sexto trofeo que conquistan este año, un récord a todas luces sin precedentes.Curiosamente, al palmarés del FC Barcelona, repleto de insignes conquistas, le faltaba el título de campeón del mundo. En 1992, el Barça perdió por 2-1 ante el Sao Paulo la final de la Copa Toyota (competición precursora de la Copa Mundial de Clubes de la FIFA). Hace tres años, en Japón 2006, también cayó en el partido decisivo, en aquella ocasión a manos del Internacional (1-0). La sospecha de que podía correr la misma suerte en EAU 2009 se cernió sobre el equipo como una sombra a los cinco minutos de que comenzara su participación en el certamen.El gol de Guillermo Rojas concedió al Atlante una imprevista ventaja en la semifinal, pero no puso nerviosos a los campeones de Europa. Muy al contrario, se convirtió en el detonante de una fiesta, inspirada, por lo que se vio, en el baile de los gigantes de la capital catalana. Barcelona se hizo con una victoria por 3-1 y reservó su plaza en una final que habría de convertirse en la mejor y más emocionante de las seis ediciones de la Copa Mundial de Clubes de la FIFA.En líneas generales, el Barcelona dominó el partido. Enfundados en las llamativas camisetas de su segundo uniforme, Dani Alves, Xavi, Lionel Messi, Zlatan Ibrahimovic y compañía ofrecieron al respetable un recital de regates mareantes, recortes, amagos, paredes y pases en profundidad para orquestar todo un concierto de ocasiones ante la meta rival. Sin embargo, por increíble que parezca no fueron capaces de batir al arquero Damián Albil, al que protegía con firmeza la heroica defensa del conjunto de La Plata. En el minuto 37, Estudiantes cobró ventaja gracias a un remate de cabeza de Mauro Boselli.Y así, siguieron las cosas hasta el minuto 89; hasta que la formidable tormenta de altas presiones que había creado el Barcelona descargó por fin con toda su furia sobre el área rival; hasta que Pedro, con su cabezazo certero, abocó el partido a la prórroga, donde el Barça siguió asfixiando a los Pincharratas. Y, como estaba cantado, llegó el gol de la victoria. Salió del corazón y del escudo del hombre que estaba a punto de convertirse en Balón de Oro adidas y ganador del Premio TOYOTA: Leo Messi.Estudiantes merece que el mundo se saque el sombrero. No en vano se quedó a unos cuantos minutos de conquistar un triunfo que, antes del partido, había quien lo consideraba lejos del alcance de sus posibilidades.Medalla de bronce para el PohangEl tercer puesto pertenece por mérito propio al Pohang Steelers, cuya deslumbrante e inesperada exhibición recordó aquella carrera desbocada que llevó a su selección nacional hasta la cuarta posición de la Copa Mundial de la FIFA Corea/Japón 2002. Pese a todo, en cuartos de final, tamaña gesta parecía todavía misión imposible, especialmente cuando el TP Mazembe se puso por delante en el marcador. Era precisamente la excusa que Denilson necesitaba para dar rienda suelta a su genio y a su clase. El brasileño acertó las dos dianas que clasificaron a los surcoreanos para semifinales a expensas de los campeones de África.En la derrota a manos de Estudiantes (2-1), Denilson rayó a gran altura y obró el único gol de su equipo. Si el Pohang no hubiera quedado reducido a ocho hombres, si Denilson no hubiera tenido que cambiar la artillería pesada por los guantes de guardameta como resultado, el partido que a priori el coloso argentino pensaba ganar cómodamente podría haberse saldado con un resultado diametralmente opuesto. En la repesca por el tercer puesto, el goleador de 33 años contribuyó a la victoria sobre el Atlante a los penales, en primer lugar con el tanto que igualó el marcador a 1-1 y, posteriormente, con la transformación de su lanzamiento desde los once metros. Esos dos tantos le han valido para proclamarse máximo goleador del certamen.El Auckland City, al igual que el Pohang, superó todas las expectativas. Antes del partido inaugural de EAU 2009, en el registro que poseían los neozelandeses en la Copa Mundial de Clubes de la FIFA figuraban cuatro partidos y cuatro derrotas. Sin embargo, el disciplinado y emprendedor conjunto de Paul Posa eliminó al representante del país anfitrión, el Al Ahli, y pasó a cuartos, donde planteó al Atlante una prueba mucho más difícil de lo que muchos habrían imaginado, pese a que perdió la contienda por 3-0. Los representantes de Oceanía volvieron a desbaratar los pronósticos en el choque por el quinto puesto con su victoria sobre el Mazembe (3-2).Una fiesta del fútbolMientras la espectacular ceremonia de clausura ponía un espléndido y apropiado broche final al torneo, muchos de sus integrantes tenían razones sobradas para participar de la fiesta : Emiratos Árabes Unidos por su encomiable labor como anfitrión; el Auckland City por haber ennoblecido lo que ya había sido un año glorioso para el fútbol de Nueva Zelanda; el Pohang Steelers por haberse burlado de la premisa que sugería que llegaba a Abu Dhabi para hacer bulto; y el Barcelona por haberse convertido, tarde pero con toda la seducción y la épica que imaginarse pueda, en el campeón del mundo.No obstante, tal y como el Presidente de la FIFA, Joseph S. Blatter, había anticipado, al final se ha coronado un ganador más, y por goleada: el fútbol acaba de subrayar su categoría de “deporte rey” en este paraíso de la Península Arábiga.2009Campeón Barcelona FCSub Campeón Estudiantes de la PlataTercer Lugar Pohang SteelersCuarto Lugar Atlante]]></content>
		</document>
		<document id="64684bbca4f88ded82d829e37aa27be0" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/12/estudiantes-espera-el-rival-final.html">			<content><![CDATA[ABU DHABI -- Estudiantes de la Plata volverá a pelear el próximo sábado, treinta y nueve años después de disputar su última final de la Copa Intercontinental, por el título de mejor equipo del Mundo, tras imponerse por 2-1 a un Pohang Steelers que acabó el duelo con ocho jugadores y con el delantero brasileño Denilson como arquero.Más dificultades de las previstas sufrió el campeón de la Copa Libertadores y eso que el equipo argentino pareció dispuesto a sellar cuanto antes su pase a la gran final, gracias a un activo Mauro Boselli que puso a prueba hasta en tres ocasiones al guardavallas coreano en el primer cuarto de hora de juego.La más clara a los seis minutos de juego en un acrobático remate del delantero argentino que se estrelló en el poste derecho , cuando Hwa Yong estaba ya completamente batido.Una ocasión que, curiosamente, pareció despertar definitivamente al Pohang Steelers, que comenzó a atreverse a discutir la posesión de balón a un Estudiantes de La Plata, que de la mano de la Brujita Verón había monopolizado el esférico hasta entonces.Un atrevimiento que, pese a todo, no se tradujo en ninguna ocasión de gol para los asiáticos, que salvo en alguna que otra jugada a balón parado apenas inquietaron la meta defendida por Damián Albil.Lo mismo que el Estudiantes de La Plata que olvidado el arreón inicial, se conformó con un par de disparos lejanos de Clemente Rodríguez y Enzo Pérez, que parecieron condenar a los argentinos a llegar al descanso con un inquietante empate en el marcador.Penitencia de la que les redimió, ya en el tiempo de prolongación del primer tiempo, un lanzamiento lejano de falta de Leandro Benítez, que pese al intento de remate de Boselli, se coló en el arco coreano sin que nadie lo tocase.Un gol que obligó al Pohang Steelers a iniciar la segunda mitad de manera mucho más agresiva, lo que no tardó en aprovechar el Estudiantes, que no desperdició los espacios dejados por el cuadro coreano para sentenciar la contienda en un contragolpe.Un contraataque guiado por Verón, que tras un tremendo fallo del arquero asiático Hwa Yong, culminó el héroe de la noche para el Pincha, Leandro Benítez, que selló con un tiro cruzado el pase a la final de Estudiantes.Ters minutos después, los coreanos se quedaron con un jugador menos por la expulsión del central Hwang Jae Won, acabar definitivamente con cualquier opción de victoria del campeón asiáticoSin embargo, un claro error arbitral, que dio por válido a los setenta y un minutos un gol del brasileño Denilson, en una acción en la que hasta cuatro jugadores del Pohang se encontraban en posición antirreglamentaria, volvió a llevar la emoción al encuentro.Incertidumbre con la que se encargó de acabar el árbitro italiano Roberto Rosetti que apenas unos segundos mas tarde del gol asiático expulsó a un segundo jugador del Pohang, el centrocampista Kim Jae Sung.Expulsión a la que se uniría seis minutos después, en el setenta y siete, una tercera, la del portero Shin Hwa Yong, que obligó al goleador Denilson, dado que los coreanos ya habían agotado el cupo de cambios, a actuar como guardameta hasta la conclusión del encuentro.Trece minutos en los que el Estudiantes no fue capaz, pese a disponer de un disparo de Verón que se estrelló en el palo, de anotar el gol de la tranquilidad, convencido como ya estaba de su triunfo.]]></content>
		</document>
		<document id="e7530251cd803a9517258ac14971c27b" url="http://demediacancha.blogspot.com/2009/12/leon-de-huanuco-volvera-rugir-en.html">			<content><![CDATA[(Huanuco Cortesia El Bocon).-El equipo huanuqueño igualó 0-0 con el Tecnológico de Pucallpa, y, gracias al gol anotado de visita (empataron 1-1), se hizo de la Copa Perú."Dios. Él quiso que sea así". Jorge Lozada, Haruki Kanashiro y el "Pupi" León coinciden en su oración. Todos ellos creen en Dios. Están de rodillas en el campo. Percy Rojas ya pitó el final. Las tribunas se estremecen. El cerro, que ha metido más gente que la misma tribuna, celebra. León ha vuelto al fútbol profesional tras 15 años de ausencia.Roberto Ramos, tesorero de la FPF, le entrega la Copa al "Pupi" León. Vaya que hasta el apellido de su equipo tiene el capitán. Y no sólo él, sino el técnico Leo Rojas que por su madrecita también es León."Le entrego este trofeo en nombre de la Federación Peruana de Fútbol y ojalá este torneo siempre tenga ascenso. Felicitaciones por el título", le dice el tesorero, quien aprovecha y manda una "chiquita" a la FPF para que esta Copa jamás desaparezca, pues a partir del próximo año ya no otorgará el pase a la máxima categoría profesional.Johan Fano se acerca donde Leo Rojas y le agradece por el título. "Yo soy del León", grita a los cuatro vientos el huanuqueño. Quiere que lo escuchen los periodistas.Los jugadores rodean a su capitán y dan la vuelta olímpica con la Copa en las manos. El partido ya es una anécdota. La verdad que fue aburrido y no da pie para el análisis. Las llegadas más claras las tuvo Tecnológico. Una entrada de Christian Sánchez, que fue trabado en el área por Manuel Abad, y Percy Rojas más ciego que nunca, hasta le sacó amarilla, dizque por mentir. Era un penal más claro que el agua. Y el otro remate desde la derecha que rebota en el palo derecho de Haruki Kanashiro.El segundo tiempo: para el sueño. Tan sólo en los minutos finales de emoción por la ansiedad para que se termine todo. En la otra tienda, las lamentaciones. José "Menotti de los Andes" Chacaltana tiene los ojos rojos. Llora por dentro. No puede emocionarse mucho, porque sufre del corazón. El irresponsable delegado que los acusó de vendidos en el cotejo de ida, ha desaparecido. Teme, seguro, otra cachetada en la mejilla. Los de Pucallpa se van con la frente en alto. Lo perdieron en su tierra.León sigue festejando. Ha vuelto a primera y hay que celebrarlo. El "Torito" Araujo y Miguel Seminario inflan el pecho. El título también es de ellos. ¿O en Cerro de Pasco lo ganó Leo Rojas? Parece decir el "Torito".León volvió a la profesional. La primera fue en 1972 cuando fue subcampeón de la Copa Perú, pero descendió en 1979. En el 80 ganó este certamen, donde permaneció tres años. Sin embargo, al crearse los torneos zonales, en 1984 sigue en Primera, hasta 1995 en que vuelve a perder la categoría. Ahora está de regreso y amenaza con no volverse a ir.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>