<author id="693b7121356fb1a21671b4695d586b0e" url="laparadartistica.blogspot.com" feed="http://laparadartistica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="dd391ffbb6e818cabd6e238e3cc8e8fb" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/08/blogday-estamos-de-fiesta.html">			<content><![CDATA[Ahora sí es la firme. Hoy es el día oficial en que todos los bloggers celebramos nuestro día y este tipo de comunicación a través de una pantalla de computadora.La tradición es que se recomienden cinco blogs que no estén en el blogroll para ampliar un poquito nuestros horizontes de blogger y conozcamos nuevos espacios.Elegir cinco que no estén en mis links del sidebar ha sido tarea difícil, pues cada vez que encuentro una nueva bitácora trato de linkearla para que todo el mundo la lea; sin embargo, misión cumplida:1. Matt Koval: Lo descubrí hace muy poco por su canal de YouTube, pero este es su videoblog oficial. Este tipo es un maestro. Hace unos cortos super divertidos y originales. Es un must, por eso está en el número 1.2. Cromosoma Z: Blog de Jennifer Thorndike. Ya lleva tiempo desde la publicación de su primer libro, pero sigue escribiendo para algunas revistas. Muy recomendable.3. Kolumna Okupa: Rocío Silva Santisteban habla de cultura, política, actualidad... De todo un poco desde su perspectiva :)4. El Rincón de Vito: Es un chileno que trabaja en un ciber - desde donde escribe - y ese hecho siempre hace que cuente experiencias graciosísimas. Diestro en la computadora y autor de comentarios irreverentes. Me gusta porque siempre pone buenos videos de YouTube y me hace pasar un buen rato leyendo las frases en el ciber.5. Crónicas Salemitas: Lo sé, está en mi blogroll. Pero creo que casi nadie lo ha leído XD Este blog es de un chico español con una fuerte dosis de mala leche, pero que escribe muy bien y tiene un estilo muy particular. Es una suerte de bitácora de reclamos a España y a la literatura mala (pues habla más de lo que no le gustó que de lo que sí)Listo, ahora es el turno de ustedes.PD. Se viene el video de la cobertura del Blogday!PD2. Yo no quería romper las reglas, pero aquí recomiendo un blog que forma parte de mi blogroll; sin embargo, es imperdible: Kosas ke solo me pasan a mí de Musa Antisocial (desde aquí, ¡mucha fuerza!), que muchos deben haber leído seguramente, pero no me quería quedar con las ganas de recomendarlo :) Por otro lado, también forma parte de mis links (está buenísimo) el blog de Vanessa Saba, uno de mis favoritos.]]></content>
		</document>
		<document id="1565017a08020996925f7d500b26ea47" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/08/un-ao-blogueando.html">			<content><![CDATA[Pasu. El tiempo se pasa volando.Hace un año descubrí este interesantísimo mundo blogger gracias a Musa. Leí su blog y sentí que yo también tenía mil cosas que compartir pero no lo había hecho porque no había encontrado la plataforma adecuada. Una vez que lo hice, teclée blogger.com y creé mi cuenta.No voy a narrar la historia de mi blog porque, sinceramente, me resulta tedioso. Creo que para eso escribí posts casi casi a diario. Lo que sí puedo decirles es que, con el pasar del tiempo, este blog se ha vuelto un lugar mucho más personal que mis viejos diarios y la herramienta que me ha hecho conocer a personas increíbles que no dudaron en poner el hombro cuando más lo necesitaba.Este sitio ha tenido decenas de transformaciones, pues he usado casi todas las plantillas de Blogger y una que otra de páginas alternativas. Aunque creo que éste es el que más ha durado... por ahora no tengo planes de cambiarlo. Muchas veces pensé cambiar de blog, pero me dio pena perder el historial de posts que con tanto esfuerzo y, sobre todo, sinceridad escribí. Así que ya saben, si quieren saber de teatro, cine, literatura, pintura (desde mi perspectiva, claro) y de mis intentos de sobrevivencia, pasen por aquí seguido.Si les gusta mi blog, paja, porque me verán seguido por aquí :) Y sino, pucha mala suerte porque tengo para largo.¡Se vienen más documentales y obras! Espero recibir sus comentarios y críticas constructivas, todo con el ánimo de mejorar.Se viene el BlogDay así que me aguantaré de recomendar algunos de mis blogs favoritos; sin embargo, no sé si les había contado pero estreno el sábado 08 de noviembre en el Teatro Canout. ¡Chiquitita, Una boda de ensueño llega a los escenarios de Lima en un par de meses con un elenco de primera! ¡Teddy Guzmán, Carlos Thornton, Carlos Maza y Jesús Delavieux acompañados de un elenco de actores, músicos y bailarines que tocarán, cantarán y bailarán en vivo 15 canciones del grupo ABBA en una comedia musical que sé que les encantará! Bajo mi humilde y aprendiz dirección (que espero cumpla con sus expectativas).Gracias por estar ahí, y no se vayan pe. Nos vemos en el Blogday!--> Actualizado: LC me acaba de pasar el saludo que envía él junto a Alicia por el día de los bloggers. Los quieroooo!!!Blogday 2008:Alicia Bisso y Henry Spencer saludan a bloggersby vanillalaceChécalo acá también.]]></content>
		</document>
		<document id="1cb4d40e87b8202701a74027f99dbc9d" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/09/maana-crisol.html">			<content><![CDATA[¡¡¡¿¿¿Por qué???!!! ¿¿¿¿¿Por qué Cuéllar tenía que terminar así?????Sorry si le soplé el final a alguien. Lo empecé a leer con muy pocas ganas pero Pichulita me llegó al corazón.Mañana directo a Crisol. Me volví su fan. Al menos de su literatura.Perublogs Tags: Mario Vargas Llorsa Literatura peruana Los Cachorros Pichula libro]]></content>
		</document>
		<document id="500402d6bc5063c54b056990f0e4d42d" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/09/menos-de-dos-meses.html">			<content><![CDATA[Las cosas pasan por algo dicen por ahí. Y sí pues, por algo suceden.Hace unos días casi me muero cuando me enteré de que la coreógrafa de mi obra estaba lesionada y con tres próximas cirugías por una bendita muela del juicio. Pensé lo peor: la obra no estaría lista a tiempo y tendría que ir con mi cara de pobrecita a pedirle una semana más aunque sea a Coco para estrenar en el teatro. Felizmente se prendieron mis antenitas de vinil y hallé la solución.El nuevo coreógrafo trabajó conmigo en la obra anterior, no lo había llamado porque una amiga me ofreció su ayuda y acepté, confiada en su experiencia y profesionalismo. Ya me reuní ayer con Iván y todo salió perfecto (me costará la mitad :D). El martes arrancamos los ensayos de baile y canto con la banda, pues hemos estado practicando con pistas. Ahora sí Perú, ahora sí.Tendremos unos maratónicos ensayos, pues debemos sacar un baile diario. Pero sé que es totalmente posible, porque algo así fue mi situación en la obra anterior... es matado, lo sé, pero no hay de otra.Por otro lado, en la universidad ando como loca. No fue buena idea tomar ocho cursos cuando sabía que estrenaría una obra... bueno, lo hecho hecho está. A ese paso ya adelanté un ciclo :) Lo paja es que hacer cortos de tarea no es tarea complicada. Aunque tengo una materia que me deja una novela semanal... me gusta leer, ¡pero cuando tengo tiempo pues!En fin, estoy con optimismo y sé que en un par de meses disfrutaré los resultados. Ahora debo esperar que ese lapso de tiempo pase rápido... muy rápido... antes de que explote...Perublogs Tags: universidad vida diario coreógrafo baile musical obra teatro]]></content>
		</document>
		<document id="a1c1142070baec8da338d4e6a6f8ad56" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/09/oh-por-dios.html">			<content><![CDATA[¡¿Por qué?!, ¡¿por qué me pasan estas cosas a mí?!... ¿qué es lo peor que puede pasar en un musical?... ¡¡¡Que la coreógrafa se lesione gravemente al punto de que tengo que contratar a otra persona!!! A menos de dos meses del estreno (suena mucho para ustedes, seguro.) que es nada para lo que falta por hacer.Oh por Dios... voy a darme contra la pared mientras busco una solución...]]></content>
		</document>
		<document id="7b1420aceba2909814a145d7b18ba032" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/09/prximo-documental.html">			<content><![CDATA[Porque sí se puede :)Entrevistados: Francisco Lombardi, Jimena Lindo, Bruno Ascenzo, Vanessa Saba, Yvonne Frayssinet.Seguiré buscando más, por el momento ellos son los confirmados.Es mi trabajo de fin de ciclo de Metodología de la Investigación. Tema: Limitaciones políticas, sociales y económicas de la industria cinematográfica peruana.No más detalles. Mañana tengo clase a las 7am.Bu. Rebu.Aios.Perublogs Tags: Cine peruano Francisco Lombardi Bruno Ascenzo Vanessa Saba Jimena Lindo Yvonne Frayssinet Documental ley del cine Vidas paralelas Cuerpo desnudo mariposa negra]]></content>
		</document>
		<document id="5d3d6f4a89710773b5f9332dcf93e30a" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/09/time-out-porfa.html">			<content><![CDATA[Levante la mano el que se quiere tirar del Puente Primavera conmigo!Yooooo!!!Mai.Ya no puedo más. Estoy cansada. Lo único bueno es verlos a ellos, que me recuerdan por qué estoy haciendo esto... Rezo, respiro hondo, trato de relajarme... pero cada vez que lo logro un nuevo problema llega. ¿Qué hago? Pienso. No sé... supongo que al final todo se arregla, misma película hollywoodense, ¿no? Espero que sí. De verdad lo espero.Por cierto, hoy es la última función de La Familia Fernández en La Plaza. Vayan... está buena. Probablemente diría algo más para recomendarla, pero no tengo ánimos. Vayan.]]></content>
		</document>
		<document id="2c505e93dc017432e9dd44be5f78d762" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/09/varada-en-miraflores-una-vez-ms.html">			<content><![CDATA[Hace unos días leí en internet sobre el FestiAnima y pensé que sería buena idea ir a ver unos cortos animados para inspirarme para hacer mi trabajo de Historia del Cine. Era en los multicines UVK en Larcomar así que me animé aún más (me encanta Miraflores).Antes tuve reunión de producción en el Café Z así que fui a ver los cortometrajes con una amiga - a quien, para mi suerte, le gusta el mismo tipo de cine que a mí - y nos dirigimos a la ventanilla de los cines.- ¿Aún proyectan cortos del Festinanima? - pregunté- Sí, sí.- ¿Cuánto está la entrada?- Cinco soles.- Y, ¿qué cortos hay o cuánto duran?- ...- ¿A qué hora comienza la función?- ...- ¿Tienes idea de algo sobre el Festianima?- ... mi amigo de la otra ventanilla sabe más. - me respondió con una cara sonriente como si nos hubiera resuelto el problema.La cuestión es que estaban super desinformados y como no nos queríamos quedar con las ganas de ver los cortos compramos las entradas con la esperanza de que no terminen tan tarde. Craso error. De corto no tenía nada, entramos a las 9:42pm (no me pregunten por qué le precisión de la hora) y salimos pasadas las once de la noche.Habíamos pasado una noche muy particular luego de habernos metido al baño de hombres por error (es gracioso... me sucedió algo muy parecido a lo de mi primer corto que hice en la u...) y con un frío de miércoles por haber salido desabrigadas confiándonos en el solazo que hubo horas antes. Y ahora, estábamos varadas en Miraflores.Soy una cobarde y creo mucho en las historias de los taxistas violadores así que tomar taxi no era una opción. No pasaba ni media combi así que ambas empezamos a preocuparnos.- ¿Y ahora?- Tamare, me van a matar en mi casa, dije que llegaría a las diez.- ¡Voy a llamar a mi hermano!, ¡él siempre juerguea en Gótica!Mai. Remai. Mi hermano estaba un poquiiiiiiiiiiito borracho así que me colgó el teléfono sin captar la idea de que estaba varada en Miraflores. De pronto recordé que mi hermana también debía estar por el distrito y decidí llamarla a ella. Mi angelito. Me rescató del peligro de las calles y me jaló en el carro de su amigo (con él mismo manejando) hacia... lo que yo juraría iba a ser nuestras respectivas casas... una parte más adelante de Angamos... donde habían combis. Nos bajamos del auto y corrimos hacia el primer transporte público que pasó.Mi amiga llegó a salvo a su casa y yo también (aunque casi no lo logro porque la carcocha a la que me subí se paró cuatro veces porque ya no jalaba).En fin, ¿moraleja? "Mi hermano no me sirve cuando está borracho. Mi hermana es muy buena pero amarrete, ya que no nos terminó de jalar porque no pusieron más gasolina como para llegar. El corto de unos hippies pastrulos y una animación malaza superó a mil - en cuanto a trama - a muchas superproducciones animadas que se hacen por estos lares. Necesito carro propio."Aquí el trailer de Wood & Stock - Sexo, Orégano y Rock'n'Roll, el largometraje que vi ayer en el cine.Festianima cine multicines uvk wood stock cortometraje corto brasil miraflores cafe z]]></content>
		</document>
		<document id="e9a21f06fca4f80b7e351f1f1b9ad8cc" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/09/yo-no-he-ledo-vargas-llosa.html">			<content><![CDATA[Bueno, no tanto como que no pero tampoco como que sí.No sé por qué, aunque... pensándolo bien creo que sí conozco la razón. Siempre evadí su literatura desde que me contaron que este escritor dijo que había nacido en el Perú sólo por error geográfico. Me cayó de lo peor.En estos últimos días (sobre todo por la reciente visita al Perú y la exposición en la Casa O' Higgins) he sentido cierta curiosidad por su obra literaria. Para terminar de animarme a leerlo, me dejaron de tarea en la clase de Literatura Latinoamericana leer Los Cachorros.Lo curioso es que casi todos en mi clase lo han leído. No sólo el libro que les digo, sino que casi todas sus novelas. Especialmente han visto las películas basadas en éstas. Ah eso sí, Pantaleón y las visitadoras sí la vi. Hace poco, gracias a la maravilla de Youtube.Cuando estaba en el colegio me mandaron a leer Los Cachorros pero logré evadir la tarea y pasé el examen raspando gracias a un magistral floro lleno de redundancias y frases sin argumentos claros. El punto es que nunca más ojeé un libro de Mario Vargas Llosa.El jueves tengo un examen del libro que les digo, aún no lo he leído. Hoy tengo un día de locos así que queda descartado. Mañana. Mañana tendré que dedicar mi tarde a leer ese libro que durante tantos años evadí. A ver si me gusta y termino comprando los demás. Quién sabe y los demás tienen razón, y he estado evadiendo estúpidamente a uno de los mejores literatos peruanos.Mañana les cuento.PD. Yo escribiendo de Vargas Llosa y mi querida amiga tratando de animar gente a colaborar con la liga contra el cáncer. Hay que aprender del prójimo.Perublogs Tags: Mario Vargas Llosa Los Cachorros literatura peruana escritor peruano casa o higgins centro de lima liga contra el cancer donaciones]]></content>
		</document>
		<document id="d5301ff8a3a953737de3b56619a3ba3f" url="http://laparadartistica.blogspot.com/2008/10/3-semanas-del-estreno.html">			<content><![CDATA[En tiempos de cortinas de humo, periodistas presas (y verdaderos criminales sueltos), corrupción y alcaldes dándoselas de millonarios, sigo trabajando duro en mi obra.Estoy un poquitín (por no decir un montón) desconectada del mundo y de lo que está pasando en el Perú; sin embargo, algunos amigos me mantienen informada. Falta poco más de 3 semanas y cada vez estoy más nerviosa. Para mi suerte, todo va excelente - a diferencia de antes - y cada vez veo a mis chicos más preparados para salir al escenario.Apdayc, INC, municipalidad (permiso hasta para poner un afiche), Conacine (shi, shi, es de otra cosa), universidad y nuevo documental me tienen super ocupada yendo de un lado a otro, pero todo con mucho gusto porque son cosas que me encantan.Ya volverán los días en los que llegaba a casa a descansar y tenía tiempo para ir a ver una película o una obra de teatro. Ya volverán los días en los que saldré un par de minutos al escenario y sentiré júbilo al escuchar los aplausos por nuestro trabajo en equipo.Lo paja de estos días es saber quiénes son mis verdaderos amigos. Aquellos que en vez de alejarse, están allí para apoyarme. Sinceramente, gracias. Gracias por estar allí para escucharme gritar del estrés y llorar de la impotencia, por detenerme cuando tengo ganas de golpear la pared y lanzar todo lo que esté a mi alcance. Gracias por estar allí cuando las cosas salen bien y compartimos la alegría. Gracias por evitar que me vuelva completamente loca y darme un abrazo fuerte que hace que me aferre, me sienta segura y sepa que no estoy sola.Gracias por estar en esto conmigo.PD. Como dije hace un tiempo con El Rey León en Broadway: el día que yo haga algo como esto moriré feliz:Ojalá el Canout me dejara decorar el frontis como el teatro del video...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>