<author id="6b8a91968551130fa55d0a16f1785bdb" url="npphistoria.blogspot.com" feed="http://npphistoria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e36c200e48fe3d90ac5cbdf6bb06fe52" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/07/dualidad-poltica-y-religiosa-en-el.html">			<content><![CDATA[Para entender la Dualidad en el mundo andino, es importante analizar en una primera etapa los mitos andinos, que llegaron a nosotros a partir de diversos cronistasLOS MITOS:El análisis de los mitos nos lleva a encontrar una constante "dualidad masculina" de sus divinidades, que puede transformarse también en una cuatripartición:VIRACOCHA: Para Cieza de León Viracocha era "...un hombre blanco de crecido cuerpo el cual en su aspecto y persona mostraba gran autoridad y veneración..."Otros cronistas, nos dan a conocer sobre Viracocha lo siguiente: PRIMERA PAREJA: Imaymana Viracocha (propiedades a las plantas, en su aspecto mágico-curativo) y Tocapu Viracocha. (tejidos).SEGUNDA PAREJA: Ticsi Viracocha y Caylla Viracocha, relacionados con el cielo y se manifestaban por águilas y halcones (huaca: Urcos).Estas dos parejas, nos dan a conocer un modelo de dioses duales masculinos andinos, los cuales estarían relacionados con los conceptos de: término y lindero; de complementariedad; de prácticas curativas; de orden; de trastorno, de oposición a lo establecido.LA DIARQUÍA:Se entiende por Diarquía, en el que dos personas, o dos entes jurídicos, ejercen el mismo poder con igual dignidad y autoridad.MITOS:Desde los mitos fundacionales del Cusco, dos son los hermanos Ayar que llegan y se instalan en Acamama. Ayar Auca, “el guerrero”, después que la vara mágica se incrustó en la tierra, vuela al lugar y se transforma en huaca o piedra sacralizada. Le sigue Ayar Manco con sus dos esposas, Mama Huaco (mujer libre y guerrera), y Mama Ocllo (mujer hogareña), las dos son el arquetipo de las mujeres andinas.Los jefes y las autoridades andinas eran duales, no solo los curacas, sino también los generales de los ejércitos. Para mayor fundamento, se presentan los siguientes análisis de diversos archivos escritos por orden de los virreyes y otros, referente a los curacazgos:LOS LUPAQA:En la investigación sobre la historia andina, una de las regiones mejor estudiadas y conocidas es la zona de Chucuito. El excelente documento de la Visita de GarciDiez de San Miguel, realizada en 1567, ofrece un amplio conjunto de conocimientos acerca de la región.Los lupaqa se dividían en las parcialidades de Hanansaya y Hurinsaya; cada una gobernada por un curaca principal. Don Martín Cari lo era de los Hanansaya, y se sabe que gozaba de una mayor jerarquía, mientras que el curaca de Hurin era Martín Cusi.LOS HUANCAS:En 1582 se llevó a cabo una averiguación en la provincia de Jauja, a cargo del corregidor Andrés de Vega.En dicha ocasión se reunie­ron el día 16 de mayo los curacas principales de las divisiones políticas: Francisco Apocusichac de Hatun Jauja; Carlos Lima Illa de Hurin Huanca, y Hernando Viza Alaya de Hanan Huanca. Ade­más se presentaron Francisco Cancaguala, Pedro Picho, Cristóbal Huayna Chongo y Pedro Cacamache, en calidad de segundas personas.LOS COLLAGUAS:En 1586, el corregidor de Collagua y de Cavaría Conde, en la provincia de Arequipa, Joan de Ulloa Mogollón, recibió orden del virrey de efectuar una relación de la provincia, y para su cumplimiento reunió en el pueblo de Yamqui Collagua a los señores naturales, curas doctrineros y españoles que residían en la región.Para proceder con la averiguación estuvie­ron presentes los curacas y principales de los tres grupos indígenas: los Yamqui Collagua, los Lari Collagua y los Cavana Conde. Cada uno de estos grupos estuvo representado por curacas principales y secundarios de las respectivas mi­tades que los conformaban. En lugar de los dos gru­pos tradicionales, hallamos aquí tres divisiones sociales, cada una dividida en dos mitades. ¿Tripartición?Se recogió la información de que los Yamqui Collagua y los Lari Collagua decían descender de un volcán nevado llamado Collaguata. Los Cavana Conde, en cambio, decían proceder del neva­do Gualcagualca y afirmaban haber llegado a esas tierras en calidad de invasores.CONCLUSIONES:Se puede afirmar, que en el mundo andino, existió la dualidad a nivel del Estado Inca, con la división de Hanan y Hurin, y a nivel de los gobernantes de cada huamanies o provincias, la diarquía se dio, teniendo un curaca principal y un secundario, esto en base a los documentos dejados por los españoles (descritos anteriormente). ]]></content>
		</document>
		<document id="71296f2896b06086c491bcff62b1e9f8" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/08/arquitectura-inca.html">			<content><![CDATA[CARACTERÍSTICAS: Sencillez, Solidez, Simetría y Monumentalidad.MATERIA PRIMA: andesita, diorita, caliza, granito, adobe, etc.CANTERAS: Toqocachi (Diorita), Saqsawaman (caliza, diorita), Huaccoto (andesita), Rumiqolqa (andesita), Yucay (Caliza), Cachicata (granito), etc.HERRAMIENTAS: Plomadas, niveles de agua, martillos (yunque), cinceles, barretillas, palancas,etc.FORMAS ARQUITECTONICAS USHNU: cumplían una función ceremonial y ritual.QOLQAS: Depósitos de forma rectangular y/o circular, que estaban alrededor de todo el Qapac Ñan. Y en los principales complejos arqueológicos.kANCHAS: Consistía en un cerco rectangular que albergaba tres o más estructuras rectangulares dispuestas simétricamente alrededor de un patio central. KALLANCAS: Grandes recintos rectangulares, de hasta 70 metros de largo, asociados a centros estatales de importancia. TAMBOS: Construidos con la finalidad de descando, depósitos de alimentos y los encontramos en todo el Qapac ÑanESTILOS ARQUITECTÓNICOSRECTANGULAR CELULARIMPERIALCICLOPEOPIRCATRAPEZOIDALALMOHADILLADOENGASTADO]]></content>
		</document>
		<document id="dd95afbad2690e2ca857ea3bdfa7239d" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/08/los-ltimos-incas-de-vilcabmaba.html">			<content><![CDATA[A la muerte de Manco Inca en 1544, la Mascapaicha quedó por repartirse entre sus tres hijos: Sairi Túpac, Túpac Amaru y Titu Cusi Yupanqui, heredando la borla en primer lugar Sairi Túpac.SAIRI TÚPAC:El virrey Andrés Hurtado de Mendoza, marqués de Cañete, lo invitó a ir a Lima para entrevistarse con él, contestándole el joven inca con seis indios mensajeros, se hicieron los tratos del caso y Sairi Túpac aceptó ir a Lima. El joven inca entró a Lima en el anochecer del 5 de mayo de 1558 con un sequito de 500 indios principales, salieron a recibirlo el virrey Hurtado de Mendoza y la Audiencia, también varios funcionarios.En el palacio virreinal le prepusieron hacerse vasallo de emperador Carlos I, cosa que el Inca aceptó exponiendo que lo hacía para propiciar el buen trato a los indios y que se acabaron, en lo posible, los abusos contra estos. después retornó a Jauja, luego a Huamanga, llegando al Cusco, se bautizó y tomó el nombre de Diego, luego pasó a vivir al palacio de Yucay, pero allí lo sorprendió la muerte en 1560.TITU CUSI YUPANQUI: El inca cronista.Cuando conoció la muerte de Sairi Túpac, el príncipe Titu Cusi Yupanqui, desplazando a su hermano Túpac Amaru, aquién encerró en el acllahuasi de Vilcabamba-se autoproclamó inca de los Cuatro Suyus, mostrándose rebelde en grado sumo, se constituyó en el terror de los mercaderes viajantes. Más de diez años permaneció en esta agresividad actitud. Su desgracia era no contar con demasiados guerreros, por estar todos los territorios repartidos y vigilados por los españoles.El nuevo virrey, Diego López de Zuñiga, conde de Nieva, no consiguió someterlo, su sucesor Lope García de Castro, que solo tuvo título de gobernador, tampoco lo logró. Sin embargo, cuando Fray Marcos García y el mestizo Martín Pando visitaron al Inca en Vilcabamba, el monarca les dictó una relación sobre cómo él entendía la historia de los incas y la conquista (invasión) española, la que otorgó como Diego de Castro Titu Cusi el 06 de febrero de 1570. Era el nombre con el que se había dejado bautizar en el pueblo de Rayangalla, por los frailes agustinos, el 28 de agosto de 1568.Lope García de Castro, fue reemplazado por el virrey Francisco de Toledo. Este último escribió una carta al inca, el 16 de octubre de 1571, invitándolo a salir y entrevistarse con él, pero Titu Cusi nunca lo contestó; murió con vómitos de sangre en el pueblo de Pucyura. Los indios exigieron al único agustino que había quedado en Vilcabamba, fray Diego Ruiz Ortíz, que lo resucitara, pero como no pudo hacerlo, lo mataron cruelmente.Indignado el virrey Toledo, por el hecho de que el Inca no le contestaba, tomándolo a desaire y culpándolo de la muerte del mensajero Atiliano de Anaya, le declaró la guerra ignorando su deceso. Entonces fue que los guerreros de Vilcabamba, al encontrarse acéfalos, proclamaron inca a Túpac Amaru sin noticiar a nadie de ello.TÚPAC AMARU: Fin de la resistencia incaica.Muerto Titu Cusi Yupanqui, fue proclamado nuevo inca Túpac Amaru, y es a fines de octubre de 1571 que se conoció la verdad, pero el virrey Toledo siguió con su plan de ataque a los incas.Pregonó la campaña el Domingo de Ramos de 1572. Nombró por capitán general a Martín Hurtado de Arbieto, quien quedó a mando de todo. Hurtado de Arbieto partió de la ciudad del Cusco en mayo o junio de 1572. Al frente de sus hombres entró en el pueblo de Yucay y tomó el puente de Chuquichaca, sobre el río Vilcamayo. El héroe de la resistencia en aquel lugar fue un capitán del inca al que la historia recuerda solamente como Huallpa, quien murió causando admiración entre sus enemigos españoles. Se asedió luego la fortalecilla de Huaina Pucara, la que se capturó el 21 de junio, siguiéndose a Panguís, donde se halló una resistencia más decidida. Finalmente, sin embargo, Hurtado de Arbieto entró en Vilcabamba que fue tomado el 24 de julio.Túpac Amaru escapó hacia los Manaríes en unión de sus mujeres e hijos, protegido pos unos pocos guerreros. Se lanzó en su persecución el capitán Martín García de Loyola, pero los guerreros incaicos lograron defender la retirada de su soberano. Sin embargo, con mucho esfuerzo los españoles consiguieron romper el frente y atravesar un caudaloso río, alcanzando a Túpac Amaru con sus mujeres e hijos, tomando a todos sus prisioneros.Llevado cautivo al Cusco, Túpac Amaru fue condenado a muerte por traidor a la Corona, por rebelde y por no haberse rendido a tiempo. Lo de la traición se explicó porque su hermano Sairi Túpac había jurado vasallaje al emperador Carlos I y se entendía que lo había hecho en nombre de todos los príncipes incaicos.Se le decapitó en la Plaza Mayor del Cusco en 1572, con la muerte de Túpac Amaru terminó una guerra de resistencia que había durado 36 años desde que Manco Inca la iniciara sublevándose en el Cusco contra Hernando y Gonzalo Pizarro.Los incas de Vilcabamba cerraron con verdadero broche de oro la guerra andina del Perú. No hay otro caso similar en América. La muerte de Túpac Amaru significó un baldón en la actuación política del virrey Francisco de Toledo, quien en su mentalidad estricta y rigorista, se negó a remitirlo prisionero a España.]]></content>
		</document>
		<document id="691a1d4a9fc7bc78c31f1e2c72c9faa4" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/08/metalurgia-inca.html">			<content><![CDATA["Los indios saben muy bien dorar las piezas y cosas que ellos labran de cobre y oro muy bajo. Y tienen en esto tanto primor y excelencia y dan tan subido lustre a lo que doran, que paresce e que es tan buen oro, como si fuese de veynte e tres quilates o mas ...” (Fernández de Oviedo).La característica principal de la metalurgia incaica, es el haber asimilado, las mejores técnicas de las culturas preincas y aplicarlo. Se elaboraron utensillos y/ o instrumentos, para tipo utilitario y ceremonial.MINERALES: Oro, Plata, Cobre, estaño, bronce (aleación de cobre con estaño), tumbaga (aleación de oro y cobre).EXTRACCIÓN: «…Y en este cerro de Porco, que está cerca de la villa de Plata, había minas, donde sacaban plata para los señores; y afirman que mucha de la plata que estaba en el templo del sol de Qoricancha fue sacada de este cerro…». (Cieza de León). La extracción de los minerales se realizaron principalmente, en la zona sur (altiplano) y en la zona norte (costa norte). las personas que se encargaban de esta labor eran conocidos como mitmaqunas.HORNOS: Huayrachinas.TÉCNICAS DE FORMA LAMINADO: es el resultado del trabajo de martillado con un percutor, piedra o hueso según la etapa de la labor, sobre una piedra plana como yunque.RECOPADO: es la técnica donde una sola lámina se amolda a un alma o a una pareja de moldes de madera con la decoración en relieve tallada, martillando las paredes para que la lamina se forme.VACIADO: con uso de moldes de cerámica, permitía hacer en una sola pieza un objeto de metal.TÉCNICAS DE DECORACIÓNCALADO: consiste en cortar con cincel en el espacio interno de la lámina dejando "ventanas" que se adecuen a la decoración deseada.REPUJADO: consiste en trazar incisiones cóncavas con un buril de punta roma por ambos lados de la lamina, anverso y reverso. EMBUTIDO: es la técnica con la cual se da concavidad o convexidad a zonas de la lamina, golpeando con el percutor sobre un molde . CINCELADO: consiste en lograr crear dos planos decorativos a una lamina cincelando a ambos lados de la lamina, en placas. INCRUSTACIÓN: se dejaban zonas en el molde que luego eran incrustadas con otro metal.TÉCNICAS DE UNIÓNUNIONES MECÁNICAS:ENGARZADO: consiste en pasar una lámina muy estrecha y plana entre los agujeros calados en las dos piezas a ser unidas.DOBLADO: consiste en introducir una lengüeta, formada en la pieza a aplicar, en una ranura calada en la lámina; la lengüeta se dobla en el reverso.REMACHADO: consiste en unir dos láminas con tachuelas que lucen son martilladas en el reverso.ENGRAPADO: se logra con cables delgados, de corte usualmente rectangular, resultado del trefilado.UNIONES QUÍMICAS: SOLDADO(welding) o "autógena": consiste en la fusión de dos o más pedazos de metal aplicando calor a los puntos de unión, sin uso de otro elemento para unir las láminas.LA SOLDADURA (soldering): implica el uso de una tercera sustancia para unir las partes de una pieza. Esta sustancia puede ser de un metal similar al de la pieza, otro metal o aleación metálica con punto de fusión bajo (que se funde a baja temperatura).]]></content>
		</document>
		<document id="c84cfb481510230f1ca01b0e3d169b40" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/08/rebelin-de-tpac-amaru-ii-otra.html">			<content><![CDATA[Ante la invasión española, las estructuras sociales, religiosas, políticas, culturales y económicas del Estado Incaico, se modificaron radicalmente (desestructuración), ya que predominó el dominio español. Surge un problema de identidad, en la cual, los nobles cusqueños, trataron de defender su rango social obtenido en el incario, y así poder obtener muchos beneficios ante la corona española.Un ejemplo de ello, tenemos a Manco Inca, ante la llegada de Francisco Pizarro, se presentó como sucesor de Atahuallpa y así pudo “gobernar”. Pero conforme, avanzaba el tiempo (siglo XVIII), las familias nobles cusqueñas se vieron forzadas a presentar pruebas de su nobleza en dos ocasiones: La primera, a causa de la revisión del sistema tributario (1765 y 1780), a cargo de del visitador José Antonio de Areche; y la segunda, a causa de la rebelión de Túpac Amaru (1781), a cargo de Benito de la Mata Linares, intendente de Cusco.La nobleza inca cusqueña, respondió a esta crisis en forma colectiva, se vieron forzados a distanciarse de la potencia política del simbolismo inca (de grupos rebeldes), redoblaron sus esfuerzos por construir su propia identidad colectiva, autorrepresentándose como pilares de la Corona y de la Iglesia. Se describieron como una entidad integrante del estado español, alejándose lo más posible de Túpac Amaru II.Así como, la nobleza cusqueña luchaba por conservar su rango social, también Túpac Amaru II, luchaba por mantenerse en la élite cusqueñas, es así, que en el año de 1777, se trasladó a Lima, con el propósito de litigar por su reconocimiento como Marqués de Santiago de Oropesa. La elevación al Marquesado de Oropesa era la prueba decisiva para la sucesión en un supuesto trono inca, es decir, para ser reconocido social y oficialmente como heredero y descendiente directo del último inca (Túpac Amaru I). Túpac Amaru I, anhelaba este título, debido al poco atractivo de su procedencia como caique menor, y mestizo, un título como Marqués pudo ser el prerrequisito para que la nobleza inca sobreviviente lo acogiera.La identidad inca de Túpac Amaru II. Asumió creciente importancia en los años inmediatos a la Rebelión, pero aún en el apogeo de la contienda seguía dirigiendo su mirada con nostalgia hacia sus raíces criollas, los testimonios contemporáneos manifiestan que hablaba latín y se vestía en un fino estilo español. Túpac Amaru II, intentó relacionarse con los criollos, al comienzo de la rebelión escribió a los Ugarte, una destacada familia criolla, para con cuyos dirigentes utilizó el saludo de “hermano”. Posteriormente, explicó que con esto había querido aludir a sus líneas de sangre inca y, a decir verdad, utilizó el mismo saludo en sus comunicaciones con el cacique realista Eugenio Sinanyuca, entonces su rival dentro de la provincia de Tinta. Debe destacarse que ningún miembro de la élite criolla respaldó abiertamente su rebelión.Lo que debe haber sido una disminuida esperanza de un rotundo apoyo criollo recibió el tiro de gracia durante el sitio de Cusco (5 y 8 de enero 1781). Cuando el insurgente se enfrentaba a una enconada defensa criolla, atrapada bajo una lluvia torrencial que duró días, el componente criollo del ejército rebelde se retiró llevándose la mayor parte del armamento. Se trató de un motín total, empeorado porque cuando los desertores regresaron a su base en Sicuani ? de hecho eran la milicia local de Tinta? anunciaron una contrarrebelión. Con sus ambiciones irreparablemente destruidas, Túpac Amaru lanzó represalias contra los criollos de Sicuani, de las que ninguno parece haber sobrevivido. Es aquí cuando los testimonios contemporáneos ? algunos provenientes del campo rebelde? subrayan que el caudillo ordenó a sus tropas no dejar vivo a un solo criollo e, irónicamente, a ningún mestizo, cuando anteriormente sus órdenes habían sido las de matar únicamente a los españoles peninsulares. Esta decisión distó mucho de sus anteriores pronunciamientos y decretos, en los que llamaba a sus “amados criollos” a unirse al estandarte rebelde, insistiendo en que representaba sus intereses. Si en parte se trató de una estrategia para reclutarlos, tal vez con la segunda intención de neutralizar a los criollos que se mantenían hostiles o dudosos de sus intenciones, también cabe la posibilidad de que tales frases no hubieran sido del todo insinceras.Sin embargo, existen indicios de que el desencanto de Túpac Amaru con su identidad hispánica y sus “amados criollos” precedía a su rebelión. Su fracaso en el juicio por la sucesión al Marquesado parece haber mermado su aprecio por el sistema judicial español. Posteriormente él mismo admitió que su lucha fue en cierta medida motivada por “la poca justicia” que había recibido en Lima. Insistía, aludiendo al fallo no unánime de la Real Audiencia, en que su derecho a la sucesión había sido reconocido. Además, el litigio debió haber erosionado sus relativamente modestos recursos. Por una parte, la administración de la justicia era lenta y pesada, y por otra, parece que Túpac Amaru residió en Lima durante gran parte de 1777, lo cual en sí constituyó un costoso ejercicio al que se agregaron además los pagos a abogados y notarios.A lo anterior debe añadirse el costo de oportunidad del abandono de su oficio de arriero durante ese lapso, aunque es posible que tales gastos hubieran sido sufragados en parte por algunos familiares. Quedan varias muestras de que trató de recuperar sus pérdidas: los recibos de impuestos por el mes de diciembre de 1777 indican que a su regreso al Cusco había llevado consigo unos 30,000 pesos de textiles. Sin embargo, en ese preciso momento el Virreinato fue objeto de una cantidad de importaciones sin precedentes, por lo que el mercado estaba saturado y, por ende, es posible que la mayor parte de las mercancías de Túpac Amaru no se hubieran vendido. Cabe agregar que a partir de 1778 y hasta el comienzo de la rebelión en noviembre de 1780, hubo un enorme incremento en el volumen de ventas de mercancías forzadas por parte de los gobernantes de provincia, siendo el Corregidor de Tinta, en la provincia de Túpac Amaru, uno de los causantes principales. Por este motivo, es muy probable que las mercancías traídas de Lima se quedaran sin vender o se vendieran a un precio risible. Sin duda esta clase de experiencias tiende a engendrar la alienación política.Retornando al reclamo de Túpac Amaru II, sobre el Marquesado de Oropesa, los nobles cusqueños, organizado en la institución “Los Veinticuatro Electores del Alférez Real”, refutaron el reclamo de José Gabriel Túpac Amaru de ser “rama principal” de la descendencia inca, y la vehemente oposición de dicho Colegio a su rebelión. Después de la aplastante derrota del caudillo, los nobles incas no podían menos que negar su participación en la rebelión y proclamar su lealtad al Monarca. De hecho, varios nobles destacados habían apoyado con distinción la causa real, algunos de ellos pereciendo en batalla, sobresaliendo el noble cacique de Oropesa, Pedro Sahuaraura, quien murió en los tempranos días del conflicto en la quema de la iglesia de Sangarará. Tal evidencia se constata en la objeción que estos interpusieron durante el juicio entre José Gabriel Túpac Amaru y Diego Felipe Betancur Túpac Amaru, en el que cada cual reclamaba ser descendiente de la nobleza inca y, por consiguiente, sucesor por derecho al Marquesado de Oropesa. Tras la muerte de Betancur, Vicente José García, hijo político del primero, se convirtió en su adversario, loss mismos electores compartían la antipatía de Túpac Amaru por García. Cuando en 1783 el Corregidor del Cuzco pidió a los electores presentar confirmación escrita de su nobleza, estos declararon que les era imposible cumplir con la demanda, ya que García los había engañado para separarlos de sus títulos, También agregaron que aun antes de la rebelión habían informado a la Corona que José Gabriel Túpac Amaru no tenía derecho a llevar la mascapaicha. El que la utilizara durante el curso de la sublevación equivalía a un sacrilegio, pues se apropió de su símbolo más sagrado.La intervención de los electores en el pleito a favor de Betancur y su consecuente rechazo a las pretensiones de José Gabriel fueron categóricos. Aparte de poner en duda su autenticidad como cacique, los electores subrayaron que Túpac Amaru era forastero, provinciano, mestizo e hijo de un don nadie y de una “india” del común.Hasta su identidad como “cacique de pueblos” ?en todo caso un cargo modesto? fue puesta en duda por los electores; en efecto, Túpac Amaru había sido cesado en su cargo por el Corregidor de Tinta en 1778 ?este era el meollo de su disputa con Esteban Zúñiga, quien por un tiempo ocupó interinamente el cacicazgo?. Rechazado por la elite indígena, Túpac Amaru no parece haber corrido mejor suerte a manos de la elite criolla, muy aparte del trato que le dieron los jueces de la Real Audiencia. El mismo Túpac Amaru admitió que fue tratado con burla, ignorado, amenazado y vejado por sucesivos corregidores de Tinta. En los primeros días de la rebelión intentó congraciarse con los Ugarte, con el Obispo del Cusco y con el prestigiado cacique del cercano Coporaque, Eugenio Sinanyuca; ninguno de los cuales parece haberle prestado atención, al menos públicamente. Túpac Amaru no logró despertar el reconocimiento ni el respeto a los que se creía con derecho en virtud de su ascendencia inca. Simple y sencillamente, su muy particular percepción de su propia identidad no fue reconocida en la esfera pública.Túpac Amaru no solo trató de infiltrarse en la nobleza, sino que trató de pasar completamente por alto al colegio electoral. Mientras que existen pocas dudas de que era descendiente de incas, no hay pruebas de que perteneciera a ninguna panaca o “casa”; de haber sido así, lo más seguro es que hubiera tratado de lograr preeminencia a través del colegio electoral. De hecho, aun antes de la Rebelión su propia identidad multifacética se convirtió en una amenaza contra la identidad individual y colectiva de los electores y, por consiguiente, contra la de todos los nobles incas sobrevivientes de la ciudad y cercado del Cuzco.CONCLUSIONES:Con esta información, se pretende dar a entender, que tras la lucha de Túpac Amaru por defender a los andinos, de los diversos abusos cometidos por los invasores, también, existieron, asuntos personales, por los cuales luchaba, asimismo, Túpac Amaru II, imaginaba por entero una nueva comunidad. Su visión emanaba del mismo pasado dorado, pero se enfocaba hacia adelante, a un futuro diferente controlado por los colonizados, quienes en lo sucesivo estarían en libertad de construir un nuevo incario. La nobleza inca veía su futuro en base al “futuro pasado”. Mientras Túpac Amaru buscaba una transformación. ]]></content>
		</document>
		<document id="17347d0694590748bffc407279d7bb10" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/08/resistencia-andina-manco-inca.html">			<content><![CDATA[“Mucho me place lo que dices y hallarte con tan buena disposición para echar fuera esta gente de Quito, y has de saber que yo no he venido de Xauxa por otro afecto sino para impedir que ellos te hicieran daño, y librarte de su esclavitud, y puedes creer que yo no vengo para provecho mío, porque estaba yo en Xauxa seguro de tener guerra con ellos, y era excusado el trabajo de hacer tan larga y difícil jornada, pero sabiendo los agravios que te hacían quise venir a remediarlos y desfacerlos, como me lo mandaba el Emperador mi señor. Y así puedes estar seguro de que haré en favor tuyo todo lo que me parezca conveniente, y también para libertar de esta tiranía a los del Cuzco” Texto escrito por el secretario de Pizarro y cronista, soldado español Pedro Sancho de la Hoz.Con el tiempo, Manco Inca se desengañó de los españoles: no eran dioses, eran hombres con virtudes pero también con defectos imperdonables. Uno de ellos era su ambición por el oro. Por obtener el metal dorado extorsionaban a los andinos. Incluso a él le exigían dar oro continuamente. El día que no fue generoso con ellos, lo encadenaron, lo pusieron en una celda y lo trataron como un vil prisionero.En consecuencia, Manco Inca, con el pretexto de traer unas estatuas de oro macizo que estaban en Lares, obtuvo un permiso de Hernando Pizarro, quien vuelto de España era Gobernador de Cusco. Solo así pudo escapar, una vez en libertad proclamó la resistencia, y que duró siete lustros.El 3 de mayo de 1536, el Cusco amaneció cercado por miles de guerreros. Los españoles que no llegaban a 200, se sintieron perdidos. Más todavía cuando Manco Inca, con ánimo de neutralizar a los caballos, inundó los alrededores de la ciudad.Hernando Pizarro, en esta situación, fue el máximo jefe de unos 200 españoles y de aproximadamente 30,000 indios aliados, mayormente cañaris, Chachapoyas, tarmas, huancas, Yauyos y chancas. Desesperados, los castellanos salían a combatir con Hernando Pizarro al frente. Los españoles solo retenían la Plaza Mayor y la casa de Hernán Ponce de León, todo lo demás había sido tomado por Manco Inca y sus guerreros. Entonces fue que, Hernando Pizarro, entendiendo que no había otra solución, decidió tomar Sacsayhuamán. Solo así podían salvar las vidas de sus hombres y seguir defendiéndose en la ciudad.La toma de Sacsayhuamán se llevó a cabo el 16 de mayo de 1536. El éxito de la operación se debió a la situación desesperada de los españoles, al apoyo de otros indígenas y también a las escalas de madera, técnica desconocida para los indios, pero aprovechada por los castellanos.EL FINAL DE LA RESISTENCIA:Hernando Pizarro efectuó varias salidas con sus jinetes para capturar a Manco Inca, pero nunca lo pudo atrapar. Sin embargo Manco Inca, tenía dos inconvenientes: no todos sus guerreros le eran absolutamente fieles, pues había algunos que preferían su independencia regional, en segundo lugar, estaba la falta de provisiones, pues por causa de la guerra no se habían podido sembrar los campos ni llenar los depósitos. Manco Inca, para evitar morir de hambre inútilmente, empezó a licenciar a sus soldados. así empezço su retiro hasta Vilcabamba.]]></content>
		</document>
		<document id="7683de4ca43c4a6a435fa13e5043892" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/09/cusco-confederacin-peruano-boliviana_19.html">			<content><![CDATA[La creación de la Confederación Peruano-Boliviana, fue aceptada de muy buena manera por la sociedad cusqueña, con la finalidad de recuperar la hegemonía perdida en la colonia. Precisamente, en la ciudad de Sicuani (Cusco), durante los días 16 al 22 de marzo de 1836, se reunieron los representantes de los departamentos de Arequipa, Ayacucho, Cusco y Puno, con la finalidad de constituir la República Sur Peruana, como parte integrante de la Confederación Peruano-Boliviana, declarando como capital de éste Estado a la ciudad de Cusco.El 10 de abril de 1836, el presidente del Perú, Luis José de Orbegoso y Moncada, mediante decreto supremo, reconoció la formación del Estado Sur Peruano, como "Estado libre e independiente", siendo nombrado como Supremo Protector a Andrés de Santa Cruz.Ante, este acontecimiento, Cusco, se vio beneficiado como capital del nuevo estado, convirtiéndose de esta manera en el centro comercial de la región sur.Finalmente, la confederación tuvo vigencia hasta 1838, debido a intereses políticos políticos de los gobernates de ese entonces, al centralismo limeño y a la constante inestabilidad política existente en todo el territorio peruano y del Alto Perú. Es así que, el 15 de agosto de 1839, por decisición tomada en el Congreso de Huancayo, los departamentos de Arequipa, Ayacucho, Cusco y Puno, retornaron al seno de la República del Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="4d50cf6a33fa2fb507addb520210e35c" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/09/cusco-inicios-de-la-repblica.html">			<content><![CDATA[A partir del año 1821, cuando el General José de San Martín, tomó la ciudad de Lima, el poder español, buscó refugio en la zona sur andina, tomando a la Ciudad de Cusco como última bastión de la corona española, por parte del Virrey don José de la Serna.Precisamente, el 05 de noviembre de 1821, la Audiencia Constitucional del Cusco, invitó al Virrey a trasladar su capital al Cusco, llegando a la capital incaica el 29 de diciembre de 1821. tomando como residencia la Casa del Almirante, para luego retirarse al valle de Yucay, para preparar una contraofensiva hacia las huestes de Simón Bolívar.Junto a la llegada de la Serna, llegaron aportes españoles como: la imprenta y la casa de la moneda.Con la finalidad de afrontar la guerra contra el ejército libertador, la Serna, tomó varias medidas, que a continuación de mencionan:El 22 de octubre de 1822, La Serna, estableció la requisa, bajo pena de multa de 400 pesos, por cada arma que alguno escondiese, de todos los fusiles, escopetas y sables de caballería, de cualquier clase.El 09 de julio de 1823, estableció que toda persona que mantuviera, directa o indirectamente comunicación con el enemigo, sería considerada como espía y juzgada militarmente.En 1823, decretó un cupo de 40,000 pesos, que tenían que pagar todas las personas con recursos económicos, tanto civiles como eclesiásticos, cuyas rentas o curatos excedían de 2,000 pesos.el 15 de febrero de 1823, los comerciantes del cercado de Cusco, aportaron 17,075 pesos, 398 vecinos de todos los partidos de la Intendencia del Cusco, aportaron 22, 925 pesos.El 29 de abril de 1823, se decretó, un cupo, para los comerciantes del Cusco, bajo la capa de impuesto "voluntario", que debía producir 20,000 pesos.el 04 de junio de 1823, se decretó un impuesto o contribución sobre haciendas y tierras de propiedad y usufructo privados, produciendo un ingreso de 50,804.5 pesos.el 20 de febrero de 1824, se decretó un segundo cupo de 20,000 pesos, que debían pagar los comerciantes del Cusco, para cubrir el presupuesto del ejército del norte.Se obligó a los indígenas e indo-mestizos de Cusco, a incorporarse, a sus filas como soldados.Una vez, armado el ejército español, partieron de cusco, aproximadamente 9,000 soldados, hacia los campos de la Quinua, en Ayacucho, para enfrentarse, a las huestes del ejército libertador. siendo derrotado la Serna, definitivamente y de esta manera iniciar una nueva etapa en la ciudad de Cusco, que analizaremos más adelante. ]]></content>
		</document>
		<document id="2e6a904b361b35d61b2fe6d2312c6" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/09/cusco-republicano-demografa.html">			<content><![CDATA[De acuerdo a la información obtenida de las crónicas y de especialistas en realizar estudios sobre la población de Cusco, estiman que a la llegada de los españoles la ciudad de Cusco, tenía más de 40,000 vecinos y las tierras adyacentes a un radio de cincuenta kilómetros más de 200,000 habitantes. Murúa lo confirma al hablar de una población con más de cien mil casas, con dos, tres y hasta diez moradores en cada una.Bien, pero existen datos, que en la etapa colonial de Cusco, la población empieza a decaer, por ejemplo,en el año de 1745, el Marqués de la Victoria, se refiere a Cusco "Su vecindario principal es muy corto y cuasi está extinguido, hallándose convertido en un pueblo grande".Félix Denegri Luna, indica que en el año de 1795, la ciudad de Cusco, contaba con 31,982 habitantes.Al inicio de la República, el general Miller, indica que para el año de 1825. Cusco contaba con 40,000 habitantes a la llegada de Simón Bolívar. A partir de esa época parece iniciarse una incontenible caída demográfica y por eso Clemente Markham anota: "Desde la proclamación de la independencia del Perú numerosas familias cuzqueñas se han empobrecido o han emigrado a Lima y otros lugares"En el año de 1846, según Paul Marcoy, indica que Cusco contaba con tan sólo 20,370 habitantes, mientras que el viajero inglés S.S. Hill, señala que para el año de 1850, Cusco contaba con 20,000 habitantes.En el censo general de 1876, Cusco contaba con una población de 17,370 habitantes.Hildebrando Fuentes, señala que para el año de 1903, Cusco, contaba con 15,000 habitantes, pero Benjamín Dávalos, afirma, que para ese mismo año, la población era de 13,500 habitantes.Hasta aquí, se han dado datos, de cómo la población de Cusco, ha disminuido tan drásticamente, entonces, la pregunta cae por si sola ¿Cuáles son esos motivos o causas que originaron tan drástica caída?Bien, existen informaciones documentales que nos permiten argumentar lo siguiente:- En el año de 1720, la epidemia de cólera para algunos, difteria para otros, atacó a la población de Cusco, muriendo en un solo día 700 personas. y en el año fueron 20,000 personas que fallecieron, producto de esta epidemia. Esquivel y Navia, escribe: "faltan voces para ponderar la calamidad, como sobran lágrimas para llorarla, fue (la peste) tan violenta, letal y voraz que no admitía remedio alguno no aceptaba la medicina. Dondequiera que se esparciera la vista, sólo se veía muertos. Los cementerios en las iglesias se hallaban al amanecer llenos de cuerpos. Ya no había lugar para las sepulturas en las iglesias".Michéle Colin, afirma sobre la misma epidemia: "...la peste causó en el Cuzco 60,000 muertos y en las calles se veía un sangriento espectáculo de cadáveres devorados por los perros, pues los vivos no tienen coraje de enterrarlos por temor al contagio...".- En el año de 1850, Hill, testimonia sobre una peste que hacía furor especialmente en los jóvenes.- En los años de 1854-55-56, según Dávalos y Fuentes, otra peste mortífera ataca a la población cusqueña (tifoidea ó hepatitis), ocasionando la muerte de 25,000 personas.- En el año de 1885, la viruela atacó a la población, especialmente niños, muriendo alrededor de 2,000 niños.Ahora, conociendo, estos datos, es lógico comprender, el por qué de la disminución de la población cusqueña, pero, ¿cómo aparecieron estas epidemias? Bien, de acuerdo a la información obtenida, se indica que:Cusco, gozó durante el siglo XIX de una leyenda negra de ciudad sucia y maoliente. No existía ni agua no desague, las calles y acequias, estaban llenas de basura. Por lo que. mencionaremos, algunos testimonios de viajeros, al respecto:- Squier, en el año de 1863, siente ofenderse la vista y el olfato ante el aspecto de la ciudad.- Curtis en 1899, se extraña de que la ciudad no haya perdido más habitantes "... porque sólo el clima sano y saludable impide que la inmundicia acumulada por generaciones haga inhabitable la ciudad..."- Bryce la describe como las ciudades más fétidas de la América Meridional.- Bingham, en 1909, indica a Cusco, como una de las ciudades más sucias de América.Para finalizar, encontramos entonces, que las epidemias arrasaron con la población cusqueña, pero producto de una mala orientación y organización sanitaria por parte de las autoridades de ese entonces.]]></content>
		</document>
		<document id="fbc5e2ce0ed97a155f07ea5a10d47d48" url="http://npphistoria.blogspot.com/2008/09/cusco-republicano-economa.html">			<content><![CDATA[No hay duda, que con el inicio de la República en nuestro país, la economía cusqueña, entra a uno de los períodos más oscuros, con una gran recesión y crisis, que afectó a todos los ciudadanos cusqueños. Sin embargo, debemos aclarar, que esta crisis viene desde la etapa colonial, debido a la explotación minera, que se realizaba en Potosí, pasando Cusco a un segundo plano, y a la competencia del Río de la Plata. Resumiendo, podemos afirmar que la crisis económica en Cusco en la etapa republicana, se debió a:1) El precio cuantioso de la guerra de liberación de la corona española.2) El contrabando, generado por el libre comercio.3) Los impuestos, creados por La Serna, durante su estadía en el Cusco.4) La proliferación de chorrillos, que afectó a la producción de las grandes textilerías.5) La disminución de la producción de la hoja de coca, en Kosñipata.6) El establecimiento de una frontera, entre el Bajo y el Alto Perú, con la creación de la República de Bolivia.7) La aparición de Arequipa, como centro comercial del sur peruano. estableciendo nuevas relaciones comerciales, especialmente con los ingleses.Refiriéndonos, estrictamente a la textilería cusqueña, los estudios nos indican, que el comercio inglés empobreció y destruyó la industria textil del Cusco, durante el primer siglo de nuestra vida republicana.Precisamente, Narciso Arestegui, en su obra "El Padre Horán", uno de sus personajes dice: "Muy bien nos iba al principio de nuestro matrimonio. Tejía tocuyos. Ahí están los telares que sólo sirven para que sobre ellos duerman las gallinas. Cuando yo tejía en aquellos telarillos, la vara de tocuyo valía cuando más barato dos reales y medio. Ahora hay abundancia de tocuyo inglés a real y cuartillo. Apenas podía sacar el costo de los materiales. Ahora tejo frazadas y, sin embargo, ya han empezado a enviarnos esos extranjeros, que Dios confunda, , frazadas de diferentes clases. Dios quiera que no nos suceda con lo del tocuyo. Entonces ¡Pobre de nosotros!... Protección, protección...¿No se podría alentar la industria de tocuyos del Cuzco prohibiendo la entrada de esos tocuyos amarillentos de los extranjeros?"Juan Bustamente, en 1845, confirma la crisis económica como efecto de la ruina de la industria textil "las fábricas de tejidos que se llaman bayetones van en decadencia notable, pues no venden ni la octava parte de los productos que en tiempos atrás se realizaba".Sin embargo, en la guerra con Chile, la economía se recupera por un tiempo, ya que al ser cerrados los puertos por parte de los chilenos, el comercio extranjero disminuye, es así que en 1881 se instala una fábrica de tejidos moderna en Lucre, fabricando textiles para los ejércitos. Asimismo, las primeras fábricas de cerveza (Manglesdorff, Vignes) acrecientan notablemente su producción ante la falta de mercadería extranjera.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>