<author id="6d49ed1e6a099f5c7c70101571fa81a3" url="elcorresponsal.blogspot.com" feed="http://elcorresponsal.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d9c1a8e902499a8421931f314010a369" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/ayudante-muere-aplastado-por-llantas-de.html">			<content><![CDATA[Un humilde trabajador que se ganaba la vida como ayudante de un volquete, murió aplastado por las enormes llantas del pesado vehículo, al caer de la tolva, cuando se disponía a vaciar el desmonte en una zona prohibida en Ate vitarte.Andres Ascona Tello (47), laboraba como ayudante del volquete, que transportaba piedra chancada, pero que hoy por la mañana, la necesidad por ganarse un par de soles para comprar una canasta navideña para su familia.]]></content>
		</document>
		<document id="6be7e16e34fa8bfd1ca0aa6211d8d1df" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/chosica-ya-vive-el-ambiente-navideno.html">			<content><![CDATA[A pocas horas de recibir la navidad, fecha conmemorativa que nos recuerda el nacimiento del niño Jesús, la Municipalidad de Lurigancho - Chosica, ha montado en escena, el pesebre más grande de todo Lima Este, con luces y figuras navideñas.]]></content>
		</document>
		<document id="7c67cfdd8200d906a0ad51f2376b20b8" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/coliseo-carmela-estrella-fue-escenario.html">			<content><![CDATA[Esta vez la reconocida animadora infantil Yola Polastri, fue la encargada de la realización del show navideño, los más pequeños y sus padres participaron activamente del evento en el coliseo Carmela Estrella de Chosica.Luis Bueno agradeció a la animadora por su participación y deseo una Feliz Navidad y un mejor año 2013 a todos los asistentes,  la conocida animadora televisiva  agradeció efusivamente por invitarla un año más a disfrutar de sana diversión no solo para los pequeños sino también para sus padres, con quienes llegaron al coliseo.Todos los niños salieron del recinto muy alegres y con sus juguetes navideños y por lo vivido en la presentación navideña, de esta manera se cerró las celebraciones para los más pequeños recordando que el día anterior se llevó a cabo la celebración en el estadio Huañec de Huachipa, donde los niños del sector bajo de Chosica también disfrutaron de un show especialmente dedicado para ellos.]]></content>
		</document>
		<document id="905cea989ac6b42554a24a7eab953258" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/escolares-visitan-planta-piloto-de.html">			<content><![CDATA[La labor que cumple la Gerencia de Servicios a la Ciudad, de la Municipalidad de Ate, por cuidar el medio ambiente, promoviendo la difusión de la Planta Piloto de Tratamiento de Aguas Grises, ubicada en la Asociación de Vivienda “Señor de la Justicia” y que en estos días, recibió la visita de un grupo de escolares de primaria, quienes quedaron sorprendidos con el sistema de riego en las laderas de los cerros, gracias a este proyecto.La Planta de Tratamiento de Aguas Grises, es una novedosa técnica que comprende un sistema  de desagüe independiente conformado por 14 lavaderos de uso múltiple, instalados en las viviendas del lugar, del cual las aguas grises son derivadas hacia una trampa de grasa y a un BIOFILTRO, de donde son eliminados los contenidos contaminantes y se logra, reutilizar el agua tratada en el riego de planta, en las faldas de los cerros contiguos.“Agradezco el interés que muestran estos niños en conocer esta planta de aguas grises y así, aprender a cuidar nuestras plantas, nuestro medio ambiente. Este piloto, es un proyecto coordinado entre la población, la ONG Sea (Servicios Educativos El Agustino) y la Municipalidad de Ate”, detalló el burgomaestre.Los menores fueron orientados por un experimentado ingeniero forestal de este municipio, quien les explicó y demostró detalladamente, este sistema. Los niños se mostraron contentos por la increíble experiencia y agradecieron a su alcalde Amigo por la oportunidad de conocer esta planta.]]></content>
		</document>
		<document id="ffe8998be99d6c2ba70ba855cd013545" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/importante-donativo-brinda-el-comite-de.html">			<content><![CDATA[Un mensaje de amor por fiestas navideñas. La presidenta del Comité de Damas de Ate, Sra. Eva Surco de Benavides, está cumpliendo una maratónica labor social, llevando importantes donaciones que están aliviando el dolor y el frío en esta época del año.Desde muy temprano en su acostumbrada tarea de atender a los necesitados se constituyó hasta el hogar de la Sra. Albertina Meneses Tejeda, ubicado en la Mz. B, lote 03, Grupo B, de la Asociación de Vivienda Las Lomas de Amauta, donde difícilmente se viene reponiendo del siniestro que sufrió al incendiarse su vivienda, dejándola en el más completo desamparo.La Sra. Eva Surco llegó hasta el siniestrado domicilio llevando víveres, 02 frazadas, 02 camas, 02 colchones, 06 calaminas, 04 listones y 04 triplay para reconstruir su vivienda afectada, materiales y utensilios que la víctima de 65 años recibió con indescriptible alegría.“Nadie está libre de sufrir un siniestro y la tragedia es mayor cuando la persona ya no tiene fuerzas para agenciarse de recursos, por eso hemos priorizado la atención a esta humilde mujer, estaremos atentos a sus necesidades para seguir apoyándola”, destacó la Sra. Eva.]]></content>
		</document>
		<document id="e955b90e1e7b4dc3114a6e74d953e622" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/miles-de-ninos-disfrutaron-de-show.html">			<content><![CDATA[A pocos días de celebrarse las fiestas navideñas miles de pequeños de los sectores de  Jicamarca, Ñaña, Huachipa, Carapongo, disfrutaron de una amena tarde con show navideño ofrecido por la conductora infantil Karina Rivera, y con la participación de Luis Bueno Quino, alcalde de Lurigancho - Chosica.  Los más pequeños participaron activamente del evento con la animadora infantil  bailando cantando y divirtiéndose con los juegos. El escenario escogido fue el estadio Huañec de Huachipa.El alcalde Luis Bueno, agradeció a la animadora por su participación en esta gran maratón navideño, de igual forma, deseó una Feliz Navidad y un mejor año 2013 a todos los asistentes. Luego el burgomaestre dio inicio a la entrega de regalos a todos los niños asistentes quienes con una gran sonrisa y entusiasmo recibían sus carritos, muñecas y diversos juguetes, acompañado por sus bebidas y panteones.Esta es una de las dos grandes celebraciones que se realizan en el distrito debido a la gran extensión del territorio, hoy viernes 21 desde las 03:00 de la tarde la fiesta continua, esta vez en la parte alta, el casco urbano, con la presentación de la reconocida  animadora Yola Polastri, en esta ocasion el escenario será el Coliseo Carmela Estrella, que espera a todos los niños chosicanos de esta zona de la ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="849896d9c8f00679ba3bb0a67a46adaa" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/municipalidad-de-chaclacayo-lanzo.html">			<content><![CDATA[Con el propósito de contribuir a la educación y desarrollo psicomotriz de los niños y jóvenes de nuestro distrito, durante los meses de vacaciones escolares, la Municipalidad de Chaclacayo a través de la Gerencia de Desarrollo Social lanzó su programa Vacaciones Útiles Verano 2013. Dicha actividad proyecta su inicio para el próximo 07 de Enero, los talleres que desarrollarán son: Básquet, fútbol, natación, vóley, tenis, karate, Minichef, guitarra, entre otros.Para poder inscribirse a cualquiera de los talleres deberán acercarse a la Biblioteca Municipal, de lunes a viernes de 8:00 a.m. a 4:30 p.m. De esta manera, la Municipalidad de Chaclacayo promueve la educación, dando cumplimiento a la disposición de nuestra máxima autoridad de trabajar exhaustivamente por el bienestar y desarrollo de nuestra niñez y juventud.]]></content>
		</document>
		<document id="a56c345ae05d727e1fda9126269f8eb0" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2012/12/serenos-de-santa-anita-fueron.html">			<content><![CDATA[La comisaria de Santa Anita realizó una ceremonia especial condecoró a tres agentes del Cuerpo de Serenazgo del distrito, quienes arriesgaron sus vidas en las últimas intervenciones para capturar a delincuentesque portaban armas de fuego, al acto acudieron la alcaldesa de Santa Anita Leonor Chumbimune, además del gobernador del distrito y las principales autoridades policiales de la jurisdicción.  En el evento se realizó la premiación de algunos insignes representantes de la Policía del mencionado distrito, pero la ceremonia contó con una particularidad, que fue el reconocimiento y la premiación.Los tres responsables de la seguridad ciudadana del distrito recibieron un diploma de reconocimiento y un obsequio de manos del Comandante Vicente Tiburcio Orbezo comisario de la dependencia del distrito. Así mismo la alcaldesa Leonor Chumbimune también fue condecorada por su valioso aporte en el tema de la seguridad del distrito, en su discurso la burgomaestre reconoció la labor de los agentes del orden quienes lograron capturar a delincuentes ante las llamadas de los vecinos que fueron víctimas de robos o avisaron de la presencia de los indeseables, noticia que dado la vuelta a nivel nacional. Por último, la alcaldesa de Santa Anita felicitó el trabajo de la policía nacional que en unión a los serenos del distrito se ha convertido en una alianza que viene desbaratando las acciones delincuenciales en la localidad.]]></content>
		</document>
		<document id="8b057b3bd71c302150d95dd380a4083b" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2013/01/alcalde-de-ate-inauguro-lozas-deportivas.html">			<content><![CDATA[ Incentiva el deporte. El burgomaestre de Ate, Oscar Benavides, inauguró una moderna losa deportiva del Asentamiento Humano 'Cerro Candela', con un financiamiento directo y recursos propios de la Municipalidad, mientras los propios vecinos colaboraron con la mano de obra, para esta magnifica obra. 'Este proyecto involucró la construcción de una losa deportiva, instalación de arcos deportivos, rejas metalicas, plantación de árboles y plantas ornamentales, así como el pintado y el delineado del campo deportivo, en beneficio para mis vecinos del Cerro Candela, especialmente para mis jóvenes', refirió el alcalde Benavides.]]></content>
		</document>
		<document id="2bc2bd1774cd243c7f9633fac1335da5" url="http://elcorresponsal.blogspot.com/2013/01/alcalde-de-ate-recibe-distincion-de.html">			<content><![CDATA[El Comité Regional de Seguridad Ciudadana de Lima Metropolitana CORESEC LM, distinguió con un Diploma de Honor al alcalde de Ate, Óscar Benavides en reconocimiento por su participación activa y su valiosa contribución al proceso de institucionalización del CORESEC durante el año 2012. El reconocimiento que firma la alcaldesa Susana Villarán en su calidad de alcaldesa de Lima Metropolitana y Presidenta del CORESEC LM, distingue a Óscar Benavides como alcalde de Ate y Presidente de la Mancomunidad de Lima Este – Carretera Central, al haber reducido la delincuencia y mejorado las condiciones de convivencia social entre los vecinos de su distrito.“Este logro no es sólo del alcalde, sino también de las instituciones involucradas en el Comité Distrital de Seguridad Ciudadana, estamos trabajando coordinadamente con las Juntas Vecinales y con las instituciones policiales además de serenazgo de Ate. Estamos seguros que este año 2013 se reducirá mucho más el índice de inseguridad ciudadana. La lucha contra la delincuencia es implacable”, subrayó el burgomaestre.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>