<author id="6dc5d460a8f6882a368b3dea66915fef" url="lashorasrojas.blogspot.com" feed="http://lashorasrojas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="44878b7a969ab3dfa04269df73d0ea46" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/01/oscar-2013-aire-de-incertidumbre.html">			<content><![CDATA[Este año el anuncio de nominados a los premios de la Academia de Artes y Ciencias Cinematográficas (en buen cristiano, los Oscar) trajo varias sorpresas y confirmó que esta temporada de premios ha sido más impredecible y extraña que las anteriores. En algunas categorías principales se respira un emocionante aire de incertidumbre, a falta de favoritos indiscutibles.Mejor películaCon 12 candidaturas, el biopic Lincoln se convierte en la cinta más nominada del año, lo que le da una aparente ventaja, porque confirma el gran apoyo que tiene en varios sectores de la Academia; sin embargo, tiene varias competidoras que también cuentan con amplio respaldo. La cinta de drama y suspenso Argo acaba de ganar el Critics Choice Award y el Globo de Oro a mejor película y mejor director, premios que la colocan en una posición expectante para el Oscar. No obstante, en una sorpresiva decisión, la Academia no nominó a Ben Affleck en la terna de mejor director, lo que le resta chances en la categoría principal. En los 85 años de entrega del Oscar, sólo 3 cintas han logrado la hazaña de llevarse el premio de mejor película sin que su director haya estado siquiera nominado. La última fue Driving Miss Daisy en 1989.En una posición similar a Argo se encuentra Zero Dark Thirty, el film sobre la captura de Osama Bin Laden, que ha levantado gran polémica por sus crudas escenas de tortura. El film ha ganado varios premios a mejor película, de parte de las asociaciones de críticos de EEUU, pero su directora Kathryn Bigelow tampoco fue nominada en su categoría. Recordemos que ella fue la primera mujer en ganar el Oscar a mejor director por The Hurt Locker hace 3 años.Otra película que puede soñar con el triunfo mayor es la comedia romántica Silver Linings Playbook, que cuenta con 8 candidaturas y se ha convertido en la primera película desde Reds (1981) en ser nominada en las 4 categorías de actuación. Esto es un gran indicador del entusiasmo que genera la cinta en el rubro de los actores, que es el bloque más grande de votantes dentro de la Academia.Completan la terna de nominadas a mejor película la cinta de aventuras y fantasía Una aventura extraordinaria (que compite en 11 categorías), el film independiente premiado en el Festival de Sundance Beasts of the Southern Wild, el western Django sin cadenas, el musical Los Miserables (que viene de ganar el Globo de Oro a mejor película de comedia o musical) y la cinta austríaca Amour. Esta última hace historia, al convertirse en la quinta cinta que ha sido nominada al mismo tiempo en los rubros de mejor película del año y mejor película extranjera. Las dos anteriores en lograr esa proeza fueron La vida es bella y El tigre y el dragón. Mejor director Ha sido la categoría más sorprendente e inesperada este año. Sumándose a las ausencias de Affleck y Bigelow, tampoco fueron nominados Quentin Tarantino (Django sin cadenas) y Tom Hooper (Los Miserables), quienes sí fueron considerados en otras premiaciones como el Globo de Oro o el Sindicato de Directores.Tomando el espacio de los anteriores, recibieron sorpresivas nominaciones David O. Russell (Silver Linings Playbook), Benh Zeitlin (Beasts of the Southern Wild) y el austríaco Michael Haneke (Amour). A ellos se suman los veteranos ya ganadores del Oscar Steven Spielberg (Lincoln) y Ang Lee (Una aventura extraordinaria). Spielberg podría ganar el tercer Oscar de su carrera, pero siendo este un año tan impredecible, me atrevo a augurar que cualquier cosa podría pasar.Las categorías de actuaciónEn el rubro de mejor actor principal, parte como favorito el inglés Daniel Day-Lewis, quien gracias a su rol protagónico en Lincoln podría llevarse a casa su tercer Oscar. Su más cercano competidor es el australiano Hugh Jackman, quien ganó el Globo de Oro por Los Miserables y es una estrella muy popular en la industria. Los otros nominados son Bradley Cooper por su rol de profesor bipolar en Silver Linings Playbook, Denzel Washington por su papel de piloto heroico en El vuelo y Joaquin Phoenix por su interpretación de un alcohólico que se une a una secta religiosa en The Master.En la terna de mejor actriz principal, se han roto dos récords históricos. La francesa Emmanuelle Riva se ha convertido en la intérprete de mayor edad (85 años) en ser nominada al Oscar en esta categoría, por el film Amour. En el otro extremo, la niña Quvenzhané Wallis de Beasts of the Southern Wild es la más joven candidata (9 años) que ha habido en este rubro. Sus competidoras son Naomi Watts por su papel de sobreviviente de un tsunami en Lo imposible, Jessica Chastain por su interpretación de una agente de la CIA en Zero Dark Thirty y Jennifer Lawrence por su rol de una joven viuda en Silver Linings Playbook. El Oscar estará muy peleado entre estas dos últimas, quienes ganaron los Globos de Oro a mejor actriz de drama y de comedia, respectivamente.Si hay una categoría con escasa o nula incertidumbre, esa es la de mejor actriz de reparto. Anne Hathaway tendrá una de las victorias más cantadas de la noche, por su actuación en Los Miserables. Las otras candidatas son Sally Field (Lincoln), Helen Hunt (The Sessions), Amy Adams (The Master) y Jacki Weaver (Silver Linings Playbook). Los cinco candidatos a mejor actor de reparto tienen algo en común: todos han ganado previamente el Oscar, un caso excepcional que ocurre por primera vez en la historia. Los nominados son: Alan Arkin (Argo), Tommy Lee Jones (Lincoln), Robert De Niro (Silver Linings Playbook), Philip Seymour Hoffman (The Master) y Christoph Waltz (Django sin cadenas). Esta categoría es una de las más reñidas, porque son cinco pesos pesados. El 24 de febrero se despejarán ésta y todas las incógnitas. Así, seguirá escribiéndose la historia de la premiación de cine más famosa del mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="72938aa574608005f0079bbc89eead5f" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/02/yo-te-libero.html">			<content><![CDATA[Django sin cadenas y Lincoln están encadenadas por una serie de similitudes: ambas transcurren en el Siglo XIX, ambas abordan el tema de la esclavitud y ambas triunfaron en las categorías de actuación en el Oscar. Abolición vs. OposiciónLincoln nos sitúa en medio de la Guerra Civil, cuando el Presidente Abraham Lincoln (Daniel Day-Lewis) decide abolir la esclavitud, pero su propuesta encuentra opositores dentro de su gabinete y en la Cámara de Representantes.Las mejores escenas de Lincoln son las enmarañadas negociaciones que se hacen entre los demócratas y republicanos para llegar a un acuerdo que les permita alcanzar el número de votos necesario para aprobar la ley. Los conflictos de intereses y la compra de voluntades nos resultan familiares, porque siguen gozando de una envidiable vigencia.El director Steven Spielberg nos muestra un estilo más reflexivo y contenido, lo cual demuestra su madurez como cineasta. Sin embargo, la película llega a tornarse un poco reiterativa y da vueltas en círculos, lo que alarga el metraje más de lo necesario.Sally Field está fantástica como la Primera Dama Mary Todd Lincoln y Tommy Lee Jones brilla como un senador combativo. Sin embargo, éste es el show de Daniel Day-Lewis, quien tiene una actuación sublime y transmite la sabiduría de un líder inspirador. Ha logrado el tercer Oscar de su carrera por este papel y se lo merece: es un brillante camaleón capaz de adoptar el acento, los movimientos y gestos de cualquier personaje, para conferirle una nueva vida y un renovado significado. Tìtulo original: LincolnPaís y año: EEUU 2012Director: Steven SpielbergActores: Daniel Day-Lewis, Sally Field, Tommy Lee Jones, David Strathairn, Joseph Gordon-Levitt, James Spader, Hal Holbrook,John Hawkes, entre otros.Calificación: *** 1/2.El negocio de la revancha En los años previos a la Guerra Civil, un cazador de recompensas, el doctor alemán King Schultz, libera a un esclavo llamado Django para que lo ayude a identificar a unos buscados criminales. Tras convertirse en socios y aliados, se embarcan en la misión de rescatar a la esposa de Django, quien trabaja como esclava en una brutal plantación en Mississippi.Quentin Tarantino es uno de los cineastas que mejor ha graficado las historias de venganza y reivindicación. Basta recordar la épica revancha de la Novia en Kill Bill y de Shosanna en Bastardos sin gloria. Aunque Django sin cadenas tiene un desenlace que destila cierta sensación de dèja vu, tiene como contrapeso una notable galería de personajes memorables.Jamie Foxx cumple lo justo y necesario con su papel de héroe vengador, pero es opacado por sus tres compañeros de reparto: Leonardo DiCaprio, quien confecciona un villano obsesivo; Samuel L. Jackson, quien siembra el terror con una sola mirada de desconfianza; y, sobre todo, Christoph Waltz, quien es bendecido con las mejores líneas de diálogo y toma por asalto cada escena con su ironía y magnetismo. Waltz ganó el Oscar a mejor actor de reparto por Django sin cadenas, el mismo premio que obtuvo hace 3 años por otro film de Tarantino, Bastardos sin gloria. Sobre todo durante el inicio e intermedio de la película, el excelente guión nos depara escenas de gran tensión y suspenso, matizadas con las dosis justas de humor negro. Tarantino nos ha acostumbrado a esperar que las escenas más cotidianas y aparentemente distendidas, pueden tornarse repentinamente en un ajuste de cuentas o una explosiva confrontación. Y mientras siga sorprendiéndonos, seguiremos asistiendo a sus festines sangrientos.Tìtulo original: Django UnchainedPaís y año: EEUU 2012Director: Quentin TarantinoActores: Jamie Foxx, Christoph Waltz, Leonardo DiCaprio, Samuel L. Jackson, Kerry Washington, Walton Goggins, entre otros.Calificación: ****.]]></content>
		</document>
		<document id="d71917af4c8f52a744adf3d91acedf63" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/03/de-la-miseria-la-gloria.html">			<content><![CDATA[El musical Los miserables y la comedia Juegos del destino tienen como denominador común un protagonista masculino que sale de su encierro para reintegrarse a la sociedad. Sin embargo, quienes más destacan son las actrices Anne Hathaway y Jennifer Lawrence. Ambas resultaron ganadoras en la última ceremonia del Oscar, como mejor actriz de reparto y actriz principal, respectivamente. Sueños truncos Los miserables es una adaptación de la obra teatral, que a su vez se basó en la novela de Victor Hugo. Nos sitúa en la Francia del Siglo XIX, cuando Jean Valjean (Hugh Jackman) sale de prisión e intenta rehacer su vida. Sin embargo, el vehemente inspector Javert (Russell Crowe) lo persigue buscando una excusa que le permita devolverlo a la cárcel. Hugh Jackman es una acertada opción para interpretar a Valjean: es muy buen cantante, tiene un gran dominio escénico y conmueve cuando el melodrama lo amerita. En papeles secundarios, Eddie Redmayne (Marius) y Samantha Barks (Éponine) son gratas revelaciones. En cambio, Russell Crowe es un error de casting: entona sus temas con dejadez y un perpetuo ceño fruncido.Anne Hathaway logra el pico más alto de su carrera gracias a su interpretación de Fantine, una madre soltera obligada a prostituirse. Su versión del clásico tema “I dreamed a dream” es sencillamente brillante: en un primer plano y sin cortes de edición, deja fluir un maremoto de emociones que no le permite al espectador quedarse indiferente. Cuando desaparece de escena, es imposible no echarla de menos.Dentro del género musical, Los miserables se diferencia de las grandes exponentes del género por su tono solemne y sombrío. Es una épica producción con grandes interpretaciones y canciones memorables sobre sueños truncos, amores perdidos e ideales contrapuestos. No obstante, resulta desconcertante y hasta agotador que prácticamente toda la película sea cantada; se extraña la inclusión de más diálogos hablados que nos den un respiro.Título original: Les MisérablesPaís y año: Reino Unido - Estados Unidos 2012Director: Tom HooperActores: Hugh Jackman, Russell Crowe, Anne Hathaway, Amanda Seyfried, Helena Bonham Carter, Sacha Baron Cohen, Eddie Redmayne, entre otros.Calificación: *** 1/2.Romance bipolarCuando le dan de alta en el hospital psiquiátrico, Pat (Bradley Cooper) se muda con sus padres e intenta regresar con su esposa. Sus planes se complican cuando se cruza en su camino Tiffany (Jennifer Lawrence), una chica problemática que acaba de enviudar.Lo mejor de Juegos del destino es que aborda con naturalidad y frescura el tema de las enfermedades mentales, particularmente el trastorno bipolar, mostrando los problemas que generan para el propio individuo y su sociabilización con el entorno.Bradley Cooper demuestra que puede asumir papeles más demandantes y que su carrera puede continuar despegando. Su coprotagonista Jennifer Lawrence opaca a todo el reparto, incluyendo a Robert De Niro, con un personaje frágil y herido que se defiende con una coraza manipuladora y siempre a la defensiva.Juegos del destino es una comedia romántica que emociona y entretiene. Pero a pesar de sus grandes aciertos, pierde puntos por la inclusión de algunos clichés y, sobre todo, por una moraleja cuestionable: que el mejor tratamiento es el amor, en vez de la ayuda profesional.Título original: Silver Linings PlaybookPaís y año: Estados Unidos 2012Director: David O. RussellActores: Bradley Cooper, Jennifer Lawrence, Robert De Niro, Jacki Weaver, Chris Tucker, entre otros.Calificación: ***.]]></content>
		</document>
		<document id="d15dba98be7be21f2c33f1d5d4b7383" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/03/la-experiencia-surreal-de-adrian-saba.html">			<content><![CDATA[Tiene sólo 24 años y ya es una de las grandes promesas del cine peruano. Su ópera prima, El limpiador, recibió una mención especial en la categoría Nuevos directores en el Festival de San Sebastián y también triunfó en la categoría New Voices / New Visions en el Festival de Palm Springs. En esta entrevista nos cuenta sobre el proceso de escritura y filmación, las satisfacciones que le ha dado su primer film y su experiencia actual en Cannes.  ¿En qué te inspiraste para escribir el guión de El limpiador?La inspiración es un proceso imposible de entender. No recuerdo el día preciso que nació la idea. Tenía ganas de hacer una película sobre una epidemia en Lima y justo un día vi en la tele un documental sobre limpiadores forenses. Me pregunté: ¿Qué es lo peor que le puede pasar a alguien que se dedica a eso? Encontrar un pedacito de vida entre tanta muerte.¿Qué fue lo más complicado del proceso de filmación?Conseguir ciertas locaciones. En muchos casos, teníamos que filmar un domingo de madrugada para que ciertas zonas de Lima estén vacías. En otros casos, lo logramos con la magia del cine, porque si bien en una escena no se ve nadie, detrás de cámaras hay mucha gente pasando por ahí. Además, recuerdo haber tenido pesadillas para conseguir el auto del protagonista, por distintos motivos tuvimos que usar tres autos diferentes durante la filmación. ¿Cómo lograste que surgiera tanta complicidad entre los dos protagonistas, Víctor Prada y Adrián Du Bois?Antes de filmar, tuvimos ocho ensayos en total. También ayudó mucho el hecho que ambos son muy talentosos y muy lindas personas. Una película de por sí es un proceso super intenso y todo el equipo termina muy unido.¿Cómo descubriste al niño protagonista, Adrián Du Bois?Lo vi en una obra de teatro, unos tres o cuatro años antes de filmar la peli. Contacté a su mamá, vinieron a mi casa, nos conocimos y jugamos Play. Ahora soy muy amigo de él y sus papás, todos están muy contentos con la peli.¿Cuál ha sido la mayor satisfacción que te ha dejado tu primera película?Que a pesar de haber estado en muy pocas salas, ha tenido un buen recibimiento. La cantidad de espectadores ha superado mis expectativas. Además, poder estar ahora en la residencia de Cannes, siento que se lo debo a El limpiador.Actualmente estás becado en Cannes escribiendo tu nueva película. ¿Cómo describirías esta experiencia?¡Es surreal! Hace 5 meses, cuando estrenamos la película en San Sebastián, yo me sentía perdido, no sabía dónde estaba. Ahora en Cannes, he aprendido un montón y sigo aprendiendo. He conocido gente muy linda y espero seguir estableciendo contactos que duren toda la vida. Me siento muy contento y afortunado.Después del éxito que ha tenido El limpiador en varios festivales internacionales, ¿crees que podría ser la representante del Perú en los Oscar?(Risas) Sí, sería increíble. Pero no sé, porque este año se vienen varias pelis peruanas muy buenas, de los hermanos Vega, Enrica Pérez, entre otros. De que me encantaría, por supuesto que sí. Así que ojalá que la persona que decide eso, lea esta entrevista.]]></content>
		</document>
		<document id="ae36085c81be17cfc02282782fef8125" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/03/la-permanencia-del-amor.html">			<content><![CDATA[En una de las escenas más memorables de Amour, el protagonista le cuenta a su esposa sobre la gran impresión que le dejó cierto film cuando era un niño y cómo a pesar de no recordar bien la película, aún tenía muy presente la sensación que tuvo al verla. Como espectador, me puedo identificar plenamente con ese relato y estoy seguro que dentro de muchos años, seguiré recordando las sensaciones que ha generado en mí esta obra maestra.Georges (Jean-Louis Trintignant) y Anne (Emmanuelle Riva) son una pareja de músicos retirados y octogenarios. Repentinamente, ella sufre una grave parálisis y su salud empieza a deteriorarse vertiginosamente. Georges se dedica exclusivamente a atenderla, aunque ella se resiste a que ambos tengan que pasar por ese martirio.El cineasta alemán Michael Haneke ya me había deslumbrado con sus inquietantes y magníficos filmes Escondido y La cinta blanca. Con Amour demuestra una vez más que es uno de los mejores exponentes contemporáneos del cine de autor, por su gran maestría narrativa y su capacidad de conmocionar sin llegar a lo grotesco. En las escenas más cotidianas, sabe infiltrar un elemento que quiebra repentinamente el orden y nada vuelve a ser como antes.En esta ocasión, Haneke pone en evidencia los sacrificios extremos y agobiantes que uno está dispuesto a hacer por amor. Cuando el sufrimiento es insoportable y el dolor reemplaza a cualquier otra sensación, ¿es justo para el enfermo y para su pareja seguir aferrándose a la vida a través de un hilo muy frágil? Cualquiera que ha tenido a un ser querido sufriendo una enfermedad terminal, sabe lo duro que es verlo apagarse lenta e irremediablemente.Georges y Anne son una pareja icónica, porque en cada gesto se evidencia el entendimiento mutuo que llega tras haber compartido toda una vida. En el devastador acto final, se demuestra cómo la búsqueda del bienestar de ella, condena a él a una culpa insoportable e imposible de cargar sobre sus hombros.Los dos protagonistas ofrecen actuaciones impecables y grandiosas. Emmanuelle Riva está fenomenal mostrando el estoicismo de Anne cuando se enfrenta a su enfermedad. Jean-Louis Trintignant conmueve con la enorme entrega y dedicación de Georges. En un rol secundario, la tremenda actriz Isabelle Huppert destaca como la única hija de la pareja.Amour es una película que puede resultar muy chocante para ciertos espectadores, porque el desenlace es desconcertante y sobrecogedor. Sin embargo, esa conmoción no debe opacar la belleza de un film que muestra un romance tan puro y tan honesto, tan cómplice y tan incondicional.Título original: AmourPaís y año: Austria, Francia y Alemania 2012Director: Michael HanekeActores: Jean-Louis Trintignant, Emmanuelle Riva, Isabelle Huppert, Alexandre Tharaud, William Shimell, Ramón Agirre, Rita Blanco, entre otros.Calificación: *****.]]></content>
		</document>
		<document id="5c6931194831e317c35a55089407fd81" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/03/temporada-de-caza.html">			<content><![CDATA[La noche más oscura nos muestra la larga cacería del terrorista más buscado del mundo, mientras que The Master analiza cómo un hombre sin rumbo es captado por una secta religiosa.La hora de ChastainLa directora Kathryn Bigelow retrató el miedo y la paranoia de un equipo especializado en desactivar bombas en Irak en su film anterior The Hurt Locker. En La noche más oscura (Zero Dark Thirty) nos enseña un ángulo diferente de este conflicto: cómo durante una década la CIA rastrea y persigue a Osama Bin Laden.Cuando la agente Maya (Jessica Chastain) llega a Pakistán, presencia impactada cómo se tortura a los detenidos para obtener información. Sin embargo, su piel empieza a endurecerse a medida que, internamente se enfrenta a una barrera de prejuicios y obstáculos burocráticos y, externamente, sus compañeros son víctimas de ataques terroristas.Después de interpretar a personajes más ingenuos (Historias cruzadas) o maternales (El árbol de la vida), Jessica Chastain continúa sorprendiéndonos con su gran versatilidad, logrando una actuación vibrante como una mujer consumida por su obsesión y enfocada en lograr su objetivo hasta el final. Es notable la evolución de su personaje y la manera cómo carga con todo el peso dramático del film.Aunque conocemos el desenlace de antemano, por ser un hecho histórico tan reciente, Bigelow maneja estupendamente la tensión, involucrando al espectador en la labor de inteligencia y en la persecución de pistas aparentemente imposibles de ubicar. La impecable edición contribuye a alternar con buen pulso narrativo todas las idas y venidas de esta búsqueda exhaustiva y extenuante.Título original: Zero Dark ThirtyPaís y año: Estados Unidos 2012Directora: Kathryn BigelowActores: Jessica Chastain, Joel Edgerton, Chris Pratt, Jason Clarke, Kyle Chandler, Jennifer Ehle, Édgar Ramírez, James Gandolfini, entre otros.Calificación: ****.La maestría de Phoenix y HoffmanPaul Thomas Anderson es uno de los directores más interesantes del cine norteamericano actual, porque experimenta constantemente y exige tanto de sus actores como de los espectadores. Luego de su obra maestra Petróleo sangriento (There Will Be Blood), continúa indagando en los extremos del fanatismo religioso en su último film, The Master. Aunque nunca se le menciona directamente, la película estaría basada en la historia de la Iglesia de la Cienciología.Lancaster Dodd (Philip Seymour Hoffman) es un carismático intelectual que funda su propio culto religioso en los años posteriores a la Segunda Guerra Mundial. Freddie Quell (Joaquin Phoenix) es un veterano de guerra desorientado y sumido en el alcohol, que tras ser captado por la secta de Dodd, se convierte en su conejillo de indias.The Master maneja una estructura narrativa poco convencional, lo que resulta demandante para ciertos espectadores. Está encadenada por episodios que a simple vista parecen no tener mucha relación entre sí, pero que conforman un todo intrigante. La sucesión de métodos que utiliza Dodd para transformar y acaso hipnotizar a Freddie, terminan convirtiéndolo en poco menos que un animal domesticado. Es una crítica abierta y directa a la manera en que muchos cultos religiosos adoctrinan y adormecen a sus seguidores.Haciendo honor al título, este film es una verdadera clase maestra de actuación. Philip Seymour Hoffman aporta su experiencia de viejo zorro con amplia capacidad persuasiva. En contraposición, Joaquin Phoenix nos recuerda con esta electrizante interpretación que no hay nadie mejor que él para darles vida a estos personajes quebrados, vulnerables y torturados en busca de una sanación o una ruta de escape.Título original: The MasterPaís y año: Estados Unidos 2012Director: Paul Thomas AndersonActores: Philip Seymour Hoffman, Joaquin Phoenix, Amy Adams, Laura Dern, entre otros.Calificación: ****.]]></content>
		</document>
		<document id="94855164db5126bbbcb2bdebdc40019d" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/04/la-ciudad-fantasma.html">			<content><![CDATA[Una epidemia trae consigo muerte, ausencia, abandono, desconfianza e incertidumbre. Pero también representa un acercamiento entre los sobrevivientes. De eso trata El limpiador, la estupenda ópera primera de Adrián Saba, que nos muestra una Lima arrasada por una enfermedad contagiosa que está desapareciendo a la población.La película es narrada desde la perspectiva de Eusebio, un limpiador forense encargado de levantar los cadáveres de las víctimas de la epidemia. Inesperadamente, en una de las casas que debe “limpiar”, encuentra a Joaquín, un niño que acaba de quedar huérfano. Sin proponérselo, decide hacerse cargo de él, al menos hasta que encuentre algún pariente del niño.Tanto Eusebio como Joaquín tienen en común una relación ausente y/o distante con sus respectivos padres. Esa carencia los hermana. La soledad los obliga a acompañarse. Su inicial incomunicación va desapareciendo sutilmente para dar paso a una relación de complicidad y mutua dependencia.En el rol de Eusebio, Víctor Prada logra una actuación de emociones contenidas, que empiezan a aflorar en medio de la catástrofe. Por su parte, el debutante Adrián Du Bois acierta como el desorientado Joaquín. En un rol fugaz, Ana Cecilia Natteri se roba la atención como una mujer que se sorprende al encontrar gente viva en el metro.Lima aparece irreconocible. Está más gris que nunca, devastada y vacía. La fotografía, que privilegia los tonos opacos y sombríos, contribuye a crear la atmósfera de una ciudad fantasma.El director y guionista Adrián Saba no pretende ahondar en el origen de la epidemia, tan sólo presenta algunos datos sueltos a través de las transmisiones de los noticieros locales. Prefiere concentrarse en mostrar cómo a pesar de que la ciudad es consumida por la muerte, dos personas solas se aferran juntas a la vida.Título original: El limpiadorPaís y año: Perú 2013Director: Adrián SabaActores: Víctor Prada, Adrián Du Bois, Miguel Iza, Carlos Gassols, Mario Velásquez, Ana Cecilia Natteri, Milena Alva, entre otros.Calificación: ****.]]></content>
		</document>
		<document id="d1d44dafc0c465e19271eb77c1ac2ca1" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/04/un-infomercial-moralista.html">			<content><![CDATA[Asu Mare se ha convertido en un fenómeno social sin precedentes en la historia del cine peruano, porque está a punto de coronarse como el film más taquillero de todos los tiempos en nuestro país y porque ha atizado las brasas del debate sobre el aporte económico del Estado a los proyectos locales. Sin embargo, al margen de toda la bulla que ha generado, estamos ante una película mediocre, con más limitaciones que aciertos.“Cachín” (Carlos Alcántara) es un chico pobre que sueña con ser una estrella de televisión y que debe superar ciertos complejos para conquistar a una chica de otro estrato social. En todo momento, su mamá lo apoya incansablemente y le inculca disciplina.El film está basado en el espectáculo de stand-up comedy del mismo nombre. De hecho, intercala algunos extractos del show de Alcántara con otras escenas que recrean distintos pasajes de su vida. Lamentablemente, ese paralelo resulta forzado porque cuando una escena empieza a generar interés, por ejemplo, Cachín se acerca a la chica que le gusta para sacarla a bailar, se corta la escena y la edición nos lleva a un pub en el que Alcántara le cuenta a los espectadores qué pasó esa noche, qué se dijeron y cómo bailaron. Entiendo que el carisma de Alcántara es el punto fuerte de su espectáculo y han querido mantener ese atributo intacto en el film. Pero transmitir extractos de su stand up comedy en vez de desarrollarlos como una ficción, es un desperdicio tan grande como si en la película de una adaptación literaria, se interrumpieran las escenas para mostrar al autor de la novela sentado en un sofá leyendo en voz alta.Y si hablamos de leer, ¡qué inoportuno el rol del narrador moralista! Toda la gracia y picardía que Alcántara despliega en su show, se opaca cuando su voz en off recita desgastados textos de manuales de autoayuda, sobre la superación personal y la lucha por un sueño. La arbitrariedad y el afán educativo llegan a un punto crítico cuando Cachín abandona las drogas repentinamente porque un niño de la calle le regala una nariz roja y acto seguido, él va a un taller de claun para rehacer su vida y purgar sus penas.Donde sí acierta el film es en la recreación de los años 80 y 90, al captar de manera convincente el look de esas décadas, en cuanto a la dirección de arte, maquillaje y vestuario. Algunos personajes secundarios también saben aprovechar sus fugaces apariciones para crear los momentos más divertidos del film, especialmente Wendy Ramos como una mujer con diferentes oficios: vidente, costurera y usurera. Como mencionaba al inicio, Asu Mare ha revivido el debate sobre el financiamiento del cine en nuestro país. La mayoría de películas peruanas sufren para conseguir apoyo económico y a duras penas se las arreglan con el escaso apoyo del Estado, pero este film ha tenido la bendición de conseguir el auspicio de varias empresas privadas. De todos modos, resulta excesivo que muestren primeros planos de esas marcas y las inserten gratuitamente en la trama, porque la película pasa a ser un infomercial descarado. Al final, resulta evidente que es un producto hecho por un equipo de publicistas y no por un cineasta de oficio. Será por eso que han hecho estudios de mercado para conocer a su público y han elaborado un entretenimiento extra light, con buen empaque pero un contenido pobre.Título original: Asu MarePaís y año: Perú 2013Director: Ricardo MaldonadoActores: Carlos Alcántara, Ana Cecilia Natteri, Gisela Ponce de León, Emilia Drago, Wendy Ramos, Johanna San Miguel, Carlos Carlín, Tatiana Astengo, Gonzalos Torres, entre otros.Calificación: **.]]></content>
		</document>
		<document id="78d1be0ee8028653e4a60a45f78c24a0" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/05/el-gran-garbo.html">			<content><![CDATA[Tantas veces Gatsby. La clásica novela de F. Scott Fitzgerald, El gran Gatsby, es adaptada al cine por sexta vez, ahora bajo las hiperactivas manos del australiano Baz Luhrmann. En su afán de correr riesgos, esta versión puede resultar algo excesiva, lo cual no necesariamente es un defecto.Nick Carraway (Tobey Maguire) es un muchacho que se instala en Long Island en los años 20 y que visita constantemente a su prima Daisy (Carey Mulligan), quien vive en una mansión con su esposo Tom al otro lado de la bahía. El vecino de Nick es el misterioso Jay Gatsby (Leonardo DiCaprio), un magnate que organiza unas fiestas apoteósicas.En la primera media hora, cuando Gatsby aún no entra en escena, el interés por conocerlo va ascendiendo a medida que escuchamos distintas historias sobre su origen. Cuando por fin aparece, la fascinación se multiplica, primero por su mundo de lujos y extravagancias; luego, por el renacer de un romance prohibido.Leonardo DiCaprio explota nuevamente su faceta seductora, aquella que lo volvió popular al inicio de su carrera, pero ahora está mucho más asentado como actor y puede incorporar a su personaje matices más oscuros y retorcidos, lo que demuestra su evolución como intérprete.Carey Mulligan está correcta como la ingenua Daisy, torturada por su propia indecisión. Y Elizabeth Debicki es una revelación como la elegante golfista Jordan. El único que desentona en el reparto es Tobey Maguire, quien evidencia su escasa capacidad de transmitir emociones genuinas o de tomar las riendas de una escena, porque siempre habrá alguien que lo opaque.Al igual que en su vanguardista musical Moulin Rouge!, el director Baz Luhrmann inserta música contemporánea como pop o hip hop a un escenario de otro siglo. Aquí la estrategia funciona bien en la mayoría de casos, sobre todo gracias a las poderosas canciones de Florence + The Machine, Lana Del Rey o Sia. El soundtrack es un espectáculo tan atractivo que por momentos llega a opacar al desarrollo narrativo.Lo mismo podríamos decir de los efectos visuales, las vistosas escenas de baile, el ostentoso diseño de producción o la cámara siempre inquieta, que nos invita a disfrutar la explosión de estímulos y colores. El gran Gatsby es una fiesta majestuosa en la que cada detalle ha sido planeado para el máximo deleite de los invitados, pero es comprensible que algunos puedan sentirse mareados o embriagados antes de llegar a la puerta de salida.Título original: The Great GatsbyPaís y año: Australia / Estados Unidos 2013Director: Baz LuhrmannActores: Leonardo DiCaprio, Carey Mulligan, Tobey Maguire, Joel Edgerton, Elizabeth Debicki, Isla Fisher, entre otros.Calificación: ***.]]></content>
		</document>
		<document id="ccc42efc74f8a4fb153e9c6add9f3d49" url="http://lashorasrojas.blogspot.com/2013/06/acero-fundido.html">			<content><![CDATA[¿Es un videojuego? ¿Es una película de Michael Bay? No, es El hombre de acero, la nueva versión de una vieja franquicia, adaptada a los requerimientos del cine comercial contemporáneo: a más explosiones por minuto, mayor impacto y mayor aturdimiento.Tras una guerra en el planeta de Krypton, Jor-El envía a su hijo Kal a la tierra para evitar que muera. Allí es adoptado por la familia Kent, quienes le dan el nombre de Clark. Él intenta vivir como cualquier humano, pero sus poderes especiales lo agobian y lo motivan a buscar su origen. Cuando el General Zod llega de Krypton dispuesto a destruir la tierra, Clark debe enfrentarlo para salvar al planeta que lo acogió.Debido al gran éxito que tuvo Christopher Nolan al resucitar la saga de Batman, el estudio Warner Bros. lo contrató para hacer lo mismo con Superman. Sin embargo, en El hombre de acero Nolan asume los roles de productor y guionista, pero le cede la silla de director al hiperactivo Zack Snyder, responsable de 300 y Watchmen.El resultado final refleja que ambos cineastas quisieron aportar sus marcas registradas. Por un lado, el guión de Nolan evidencia un interés por ahondar en el costado más frágil, desconcertado y atormentado de Superman, lo cual funciona sobre todo en los flashbacks que nos llevan a su niñez y adolescencia. Sin embargo, falla cuando el personaje de Jor-El se convierte en un fantasma sabelotodo que aparece de la nada para ofrecer soluciones prácticas o atajos convenientes.Por otro lado, el director Zack Snyder siente la imperiosa necesidad de potenciar y alargar las escenas de batalla con una serie de explosiones múltiples y acrobacias imposibles, especialmente en la última media hora. Es allí cuando salen a relucir los efectos visuales para destruir todo lo que encuentren a su paso.Henry Cavill luce una musculatura de fisicoculturista que opaca su actuación ligeramente por encima del promedio. La mayoría de sus compañeros de reparto son todos ganadores o nominados al Oscar: Russell Crowe, Kevin Costner, Amy Adams, Diane Lane y Michael Shannon, todos correctos, pero ninguno sobresaliente.El hombre de acero es una película que narra el origen de un mito y deja el terreno fértil para desarrollar a los personajes y sus motivaciones en las próximas secuelas. Sirve como un capítulo introductorio, pero no llega a aportar la misma frescura y desenfado que sí lograron otras franquicias de superhéroes recientemente recicladas, como X-Men o el mismo Batman.Tìtulo original: Man of SteelPaís y año: Estados Unidos 2013Director: Zack SnyderActores: Henry Cavill, Russell Crowe, Kevin Costner, Amy Adams, Diane Lane, Michael Shannon, Antje Traue, Laurence Fishburne, entre otros.Calificación: ** 1/2.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>