<author id="6eb1373e080b7d8db6a8eff467edc0a6" url="criticodeportivo.blogspot.com" feed="http://criticodeportivo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="eaf12f0a4050455fd449bb462b933668" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/afuera-los-fracasados-no-ganamos-ni.html">			<content><![CDATA[¿Qué interés adicional al de figurar puede tener un dirigente deportivo repudiado por los aficionados?. ¿Porqué aferrarse con uñas y dientes a una función en la que ha fracasado si, además, es ad-honoren?. ¿Y por qué hacerlo si la máxima instancia deportiva ha ratificado una sanción que lo destituye en el cargo y lo inhabilita por cinco años?.Tantas interrogantes que se hacen la opinión pública y los mismos periodistas que vemos con asombro e indignación, cómo un dirigente fracasado como Manuel Burga, destituido e inhabilitado por el Consejo Superior de Justicia, sanción refrendada por el propio presidente del IPD, Arturo Woodman, sigue despachando como si nada hubiese ocurrido y hasta afirma que aún no se han agotado todas las instancias de su proceso.En los 45 años ininterrumpidos que llevo en el periodismo deportivo, siempre he tratado de no confundir la función dirigencial con el derecho y la honorabilidad personal. Y el abogado Manuel Burga parece una buena persona y no se le conoce ilícito. Por ese lado merece respeto y consideración. Su problema está su actividad como dirigente deportivo, específicamente como presidente de la Federación Peruana de Fútbol, el órgano rector del deporte más popular en el país, una verdadera pasión nacional, pues no ha logrado ningún éxito deportivo y su administración ha estado plagada de situaciones inmorales, como los casos de dos miembros de su directorio. Klide Vega Solis, representante de la Liga Departamental de Tacna, quien se comprobó que utilizó un certificado irregular para que un hijo suyo pudiese obtener una beca de estudios en la Universidad Jorge Basadre. En el documento se aseguraba que el muchacho había jugado por un seleccionado de menores, lo que resultó una flagrante mentira. Y el caso de Freddy Ames Hidalgo, quien vendió el club Coopsol a la Universidad San Martín de Porres, por una millonada de soles y la seguridad que ese año no habría baja. Como en las Bases del Campeonato se consignaba la baja el tal Ames consiguió que le quitaran puntos al Huanta y así salvar del descenso al club que había vendido. Además Ames sigue en el negocio de la compra- venta de clubes, lo que no es compatible con un cargo directriz en el fútbol.Antes, cuando Perú asistía a los mundiales, el dirigente tenía respeto por sí mismo y vergüenza ante el fracaso. Y conocía y practicaba la palabra renuncia. Y aún lo hacen en algunos países, como Uruguay y Costa Rica, que fueron eliminados en primera ronda del mundial anterior y en donde los presidentes de sus entes futbolísticos renunciaron.Tal vez Burga se haya habituado a los viajes en primera, a los jugosos viáticos, que no gasta porque todo se lo pagan, y al trato deferencial que recibe y brinda tanto en la Confederación Sudamericana como en FIFA. Y como ahora las esposas de los representantes en la CSF han formado su Comité, el interés se extiende a lo conyugal. Lo cierto es que el ?Doc? es una piedra en el chimpún del fútbol peruano.Y cómo estará de mal la bicolor que ni siquiera con Jamaica pudimos alcanzar un triunfo, pues sólo se pudo igualar en partido que nadie transmitió, ni América que tenía los derechos, ni Cable mágico, que era la otra alternativa, el propio Jamaica. Por los noticiarios me enteré que se había igualado 1-1, con anotación de Mostto a los 64 y que nos igualaron con penal imaginario a los 79.Y ya saben que el domingo, contra Panamá, es él ultimo partido del año y que significará la despedida de Franco Navarro como DT. En el primer choque contra los panameños, en Lima, nos ganaron 2-0 ¿Cómo será en la revancha?. Lo más probable es que Franco se vaya sin conocer la victoria. Y ojalá que el IPD se ponga firme y saque de una vez por todas a Burga de la FPF. Es urgente y vox populi? ]]></content>
		</document>
		<document id="b9cc2e77f22add9475401e20e76ef65e" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/alguien-busca-beneficiarse-con-venida.html">			<content><![CDATA[Los hechos llevan a pensar que hay personas interesadas que buscan sacar tajada con la venida de Sergio Markarián para hacerse cargo de la selección peruana de fútbol.El nombre de Markarián lidera la lista de posibles entrenadores de ciertos personajes que embaucan a la prensa con inocultable deseo de optimizar la presencia del uruguayo y aseguran, incluso, que se han fortalecido los contactos con los dirigentes de la Federación Peruana de Fútbol.Es falso, nada hay. Todo es invento. Markarián hace tiempo atrás rechazó de plano trabajar en el Perú. No quiere venir, está muy lejos de animarse a tomar parte del próximo proceso de cara a las eliminatorias del Mundial del 2010.El estratega charrúa por ser respetuoso oculta un desdén por el Perú, no por la gente peruana. Es por dirigentes que lo trataron mal cuando estuvo dirigiendo en Universitario y Sporting Cristal.Markarián tiene la convicción de irse a trabajar a Europa, muy lejos del área sudamericana. Lo raro es que la cantaleta de trabajar en el viejo continente no es nueva y más parece que busca deshacerse de las ofertas que le llegan.Por lo demás Markarián no quiere regresar a Perú y quienes lo lanzan como candidato a ponerse el buzo de la selección bicolor, deben buscar otros técnicos para sus afanes de llevarse algo al bolsillo.La Federación Peruana de Fútbol tampoco está en condición de hacer contratos porque está de salida, salvo que Burga y compañía se salgan con la suya y se reelijan para ser inquilinos de la VIDENA por cuatro años más.La resistencia a la continuidad de Burga llega desde Inglaterra con la palabra fuerte y valiente de Nolberto Solano quien sin pelos en la lengua acusa a los dirigentes de ser culpables de los sucesivos fracasos.Solano es el llanero solitario en hacer resistencia contra la actual dirigencia. No se intimida ni tiene temor, algo que es evidente en los demás seleccionados. No hay uno solo que levante la voz para denunciar el mal manejo de la bicolor. No se habla de malos manejos económicos, se habla de planes coherentes, objetivos claros y mucha unión para llevar a cabo un proceso largo y bien llevado como el que se avecina rumbo a Sudáfrica 2010.Solano es abanderado de las protestas contra Burga porque sabe bien cómo se manejan las cosas por haber sido parte de varios procesos. En Markarián no debemos pensar y en Burga no debemos confiar para llegar a clasificar a un Mundial. Solano lo sabe y por ello exige la presencia de dirigentes con un solo compromiso, de hacer llevadera la selección. Sin Burga, por supuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="7bed09a53e708653efec4ab0d2816c15" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/alianza-pierde-pero-va-arriba.html">			<content><![CDATA[Tuvo suerte Alianza a pesar de perder el clásico ante su viejo rival, Universitario. Porque miren la tabla.Los íntimos siguen punteros con 34 puntos, a cinco de diferencia de sus más próximos seguidores, Cienciano y Bolognesi, éste último volvió a perder y se ha estancado.Las novedades son Universitario que ha sumado 28 y vuelve a soñar y el siempre protagonista Sporting Cristal que logró su cuarta victoria consecutiva y ya está quinto con 27 unidades.Como se puede observar, nada esta dicho en lo que respecta al título, aunque hay que admitir que es Alianza Lima, a pesar de su derrota ante la crema, el cuadro con mayores opciones.¿CAMPEON NACIONAL?Un mal paso lo tiene cualquiera. Lo importante es saberse levantar y luego mantenerse erguido y cuidando no volver a resbalar.Lo de Alianza en el Clásico, lo ha resumido bien su técnico, el experimentado Pelusso, quien comentó que su equipo tuvo 30 minutos malos -los iniciales- que aprovechó la "U" para marcarle tres veces.Y agregar que el segundo tiempo fue de Alianza, que estuvo a punto de empatar, pero que, a pesar de todo, sigue puntero".Repito, que a falta de 5 fechas, a pesar de la derrota, los victorianos tienen la primera chance para ganar el Clausura y convertirse en el campeón nacional, por la sencilla razón que también hicieron suyo el Apertura.Y tienen la primera chance, no sólo por los cinco puntos de diferencia con los segundos y seis con referencia a la "U", sino que su plantel es el mejor del medio y tiene capacidad para reaccionar ante el mal momento.En la próxima fecha, debe enfrentar en su cancha de Matute a Cienciano y esos tres puntos no debe perderlos.Tienen varios días para prepararse y el técnico para pensar la mejor formación y buscar superar esos errores iniciales.La "U" no la tiene fácil, pues deberá viajar a Chimbote para medirse con un José Gálvez que meterá pierna fuerte porque necesita los puntos para darse un respiro en el problema de la baja.Y lo mismo le ocurrirá al Bolognesi que debe subir hasta Huaraz para enfrentar a un Sport Ancash deseoso de triunfos.Y finalmente tenemos el partido de Cristal en el Callao, ante un Boys en cuidados intensivos y que requiere urgente oxígeno para salir del descenso.EL SUBE Y BAJAUstedes saben que las Bases del Campeonato establecen que bajan dos y que suben dos. Por lo pronto ya se sabe quien sube por la Segunda División, pues Deportivo Municipal gozó e hizo gozar a medio Perú con su histórico retorno a la admisión profesional.Ojalá cuente con dirigentes visionarios y consigan un equipo competitivo para el próximo año. El otro que asciende debe salir de la Copa Perú, que ya está en su última etapa, la Nacional, donde ocho equipos regionales luchan por lograr ese anhelo.Faltan 5 fechas para terminar el Clausura y la lucha por el descenso es cada vez más terrible.Hasta hace tres fechas nadie daba un centavo por el Unión Huaral, enterrado en sus problemas, sin dirigentes ni entrenador y con jugadores por desertar.Hasta que lo tomó el técnico Moisés Barack y de pronto empató, ganó, perdió con las justas ante Alianza, con gran actuación del "Cholito" Johan Sotil, ganó el último fin de semana y ahora está a un sólo punto en el acumulado del Sport Boys, que sufre con 37 puntos.Huaral va con 36 y esta semana debe enfrentar a la San Martín. Los otros comprometidos son José Gálvez con 40 y Sport Ancash y Alianza Atlético con 44.Esta muy apretada la cosa. Arriba y abajo?]]></content>
		</document>
		<document id="20be65b3aab808a22ed6e6560b0e7052" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/bolognesi-aterriza-de-emergencia-por.html">			<content><![CDATA[Si Colo ? Colo ha sido elegido el mejor club del mundo en octubre pasado por su campaña irresistible en el torneo de su país y la Copa Sudamericana, Bolognesi tiene un pedazo de gloria ajena porque fue el único que pudo vencer al elenco chileno.El equipo del Cacique empero se subleva al conformismo y va por más en una ambición desmedida que a nadie alarma porque en estas épocas de cambios, se es mejor demostrando ser capaz.En cambio Bolognesi se ha contagiado de lepra, se cae a pedazos. El cuadro tacneño que tantos elogios acumuló por haber llegado a ser líder del torneo Clausura, se ha descosido muy rápido.El cuadro sureño ha perdido sus últimos tres partidos, ante Cienciano, Sporting Cristal y el sábado último frente a Alianza Atlético. Con ocho goles en contra y solamente tres a favor.¿Qué le ha pasado a Bolognesi? El entrenador Jorge Sampaoli tiene la respuesta técnica, es él quien podrá explicar con lógica y razonables argumentos lo que ocurre con su equipo.Su buen momento, apenas una quincena atrás, suponía que se había embarcado en la nave de la esperanza pero parece que tomó equivocadamente la nave del olvido.Una explicación con cargo a ser refutado da pie a pensar que el once escarlata se mareó, es decir sus jugadores no tuvieron fuerza anímica suficiente para mantenerse en el tope del logro alcanzado.Se asustaron de haberse colocado en la punta y la presión los mató.Con el endeble ánimo fueron a Sullana y se volvieron a desmoronar con resultado catastrófico porque Bolognesi se distancia del cetro y acaso una oportunidad así será difícil que se presente. Era el momento indicado.Cristal y Universitario sin dar pelea franca y Cienciano con vuelo bajo, es Alianza el más firme escollo.Sin embargo Bolognesi estaba en la punta y era cuestión de mantenerse. Bolognesi tuvo muerte súbita.Si Sampaoli era muy buen entrenador hace quince días, no es el peor de todos con el retroceso de Bolognesi, se trata de síndrome afectivo, de inconsistencia inmanejable.Es pues una experiencia que debe servir para más adelante.Pero sigo insistiendo, una oportunidad como la que tenía Bolognesi era un bocado listo para engullir.En las seis fechas restantes algo podrá hacer, hay 18 puntos por disputarse y la ventaja de cinco puntos que tiene Alianza por su derrota en el clásico, es todavía superable.De todos modos el año no está perdido para Bolognesi ni puede dramatizar lo sucedido porque de todas formas clasifica para un torneo internacional el 2007 y en esa ocasión tendrá la nueva oportunidad de no solamente probar un pedazo de gloria sino comerse el pastel entero.]]></content>
		</document>
		<document id="d3073f8436b75026147e27f5dd55dbdc" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/candelo-y-martel-pugnan-para-ser-mejor.html">			<content><![CDATA[El colombiano Mayer Candelo acumuló muy buena cantidad de puntos para ser considerado el mejor jugador extranjero del 2007 en lisa con el chileno Fernando Martel de Alianza Lima que a corta distancia asoma como el único que puede hacerle sombra al de Universitario.El clásico fue el termómetro para visualizar el desempeño de ambos con veredicto unánime de los críticos para darle al colombiano una luz de ventaja sobre el chileno.Hay otros extranjeros que han destacado en otros equipos.En Sport Boys la lista la encabeza el golero argentino Fernando Martinuzzi y más antes Córsico, antes de lesionarse, apuntaba bien para ser el mejor del año.En el equipo de la Universidad San Martín el jugador preferido es Roller Cambindo y siguen Mario Leguizamón y Oscar Villarreal.Están en buen nivel pero no han lucido parejo en un equipo de bajo volumen en la aceptación popular.Cienciano con Edison Chará y Vilarete, ambos colombianos, aporta dos buenos jugadores pero no dan la talla para ser considerados en la lista de los mejores del año.Ni siquiera el argentino Federico Arias, a quien apodan «El Torpedo» alcanzó mayor relieve en los pocos meses que tienen afincado en el Rímac con la camiseta del Sporting Cristal.Entonces quedan Candelo y Martel en el candelero para que uno de ellos se lleve la elección.Existen muchas diferencias en el accionar de ambos. Candelo es más espectacular, se luce en la cancha por su maestría para el manejo del balón y su destreza para mover los hilos del ataque merengue.Es un general de batalla, inteligente y muy vivaz aunque sus detractores digan que solamente maneja la pierna izquierda.Además Candelo agregó en el clásico un despliegue generoso.No es jugador de marca pero el último domingo se puso el overol para trabajar doblemente para ser, lejos, elegido como el mejor del clásico.Fernando Martel ha tenido en el año mayor regularidad, su producción ha sido pareja para afirmarse como eficaz aportante en la campaña del primer torneo del año para que Alianza Lima logre el título del torneo Apertura.Martel es un jugador de corte guerrero, de mucho pundonor y entrega a destajo.También es temible en el arco contrario anotando tres goles en un partido para el recuerdo, ante Alianza Atlético.La elección no está cerrada todavía, pero ya hay dos que están disparados y han sacado amplia ventaja. En términos hípicos se diría que han sacado seis cuerpos.]]></content>
		</document>
		<document id="c150151794cdce01755478b4fe168498" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/claudio-pizarro-rie-navarro-y-burga.html">			<content><![CDATA[Claudio Pizarro, todos sabemos y confiamos que así será, volverá a ponerse la casaca de la selección tarde o temprano y, cuando llegue el momento, podrían estar bien lejos de la VIDENA Manuel Burga y Franco Navarro.Nuestra realidad es apachurrante, tenemos escaso número de figuras y que Pizarro no aparezca en las convocatorias es un lujo que no podemos darnos. Ni que fuéramos Brasil o Argentina que tienen jugadores hasta para regalar.De modo que la vuelta de Pizarro está cantada. Franco y Burga lo saben y el silencio del que hacen gala es el mejor testimonio de que la embarraron por meterse con el Bombardero. Pizarro va a renovar por dos años más con Bayern Munich y con ello deja sin piso a quienes se encebollaron los ojos como falsas Magdalenas, llorosos, porque el goleador empezaba su línea descendente.Y para que sufran más el técnico del Bayern, Felix Magath ha dicho: «En mi vida he visto a jugador más completo como Claudio Pizarro». Ya ven que Burga y Franco dispararon al vacío cuando se pusieron tercos en el manejo de la presunta indisciplina de Pizarro en Chile. Es cierto que Pizarro ha tenido problemas de conducta, como el de beber más de la cuenta y manejar en estado de ebriedad, quitarle la pelota a Makaay para patear un penal y errarlo aparte de otras inquietantes movidas de menor cuantía. Pero los jugadores que valen pueden darse algunas licencias y ser perdonados. Se perdona porque al fin y al cabo son faltas nimias comparadas a los desmadres cometidos por los dirigentes que no han trabajado bien y por ello es que Perú no asiste a un Mundial de Fútbol hace 24 años.No tienen perdón los dirigentes que quieren entronizarse en el poder solo por no perderse los festines que ofrece el cargo. Las comilonas, los viajes y los agasajos son apetitosos y no importa que el fútbol vaya cuesta abajo. Tampoco tiene perdón Franco Navarro por aceptar un puesto que no es para él. Con su breve período en el cargo nada se ha ganado aparte de que los resultados hayan sido adversos. No hay nada claro ni propósito alguno en el cometido de jugar una serie de partidos estando lejos las competencias. Se entiende que recién comenzado el año del 2007 se puede hacer una programación adecuada de cara a la participación peruana en la venidera Copa América. Burga y Franco en buena cuenta han hecho malabares para quedarse en la VIDENA, pero la cobija se enfría y si ello sucediera, el fútbol habrá ganado por goleada su partido de la resurrección. ]]></content>
		</document>
		<document id="f32e8c536fbda8c48dfec5251c7f8509" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/cundo-se-jodi-el-ftbol-peruano.html">			<content><![CDATA[¿Cuándo se jodió el fútbol peruano? Es la gran pregunta que se hacen los hinchas. Y la respuesta histórica es que empezó la joda el 2 de enero de 1992, cuando el entonces presidente del IPD Miguel Daneri, de tránsito nada más en ese cargo, se le ocurrió la fatal idea de nombrar al abogado Manuel Burga, como presidente de la Federación Peruana de Fútbol, sin conocimiento alguno sobre fútbol y con la sola mención de haber sido "coordinador de los Juegos de Adecore", tal como figuraba en su curricula.Como era de esperarse, el periodismo le dio de alma y el jovenzuelo Burga aprovechó la renuncia de su mentor Daneri mes y medio después, para también irse a su casa abru¬mado por las críticas. El gobierno nombró a Enrique otero como nuevo jefe del IPD y el ex - basquetbolista propuso la designación de Walter Indacochea, un marino de excelente trabajo al frente del Voley, para presidir la FPF. Todos los sectores estuvieron de acuerdo e Indacochea convocó a Humberto Martínez y al banquero Francisco González como vicepresidente y tesorero, respectivamente. Lamentablemente, Indacochea vendió bajo la mesa los derechos de transmisión de las eliminatorias mundialistas del 93 en un Congreso de la CSF en Asunción y este fue el detonante para exigir su renuncia, pues de acuerdo a la ley peruana esos derechos deben venderse en subasta pública. Eso ocurrió el 21 de junio. Y el 24, el IPD nombró a Nicolás Delfino, como nuevo presidente de la FPF, quien llevaba como acompañantes a los mismos que habían estado con Burga e inclusive al bisoño abogado, con quien seguramente habían fortalecido amistad.¡Lo hizo su secretario!.¡HÁBLAME HAVELANGE !Delfino había sido secretario de la federación, entidad a la que llegó por representación de la Asociación de Fútbol, que tenía dos cupos en el directorio. Delfino representaba a Universitario. Y así trabajó con la presidencia de Beco espantoso, cuando era también presidente de Alianza, y de Josué Grande, quien había presidido el Cristal. O sea que el "Negro" tenía experiencia. Como se trataba de un abogado exitoso y de buenas relaciones, lo primero que hizo fue acudir a la FIFA para hablar con Havelange, que en esos días, los últimos de junio, había convocado a un Congreso para determinar la sede del siguiente mundial, el de 1988. ¿Que le dijo Havelange? Que una vez en el Perú acudiese donde los principales políticos y que lograse una ley que estableciera elecciones para el fútbol, teniendo en cuenta las normas FIFA, o sea un proceso especial y en fecha especial. Además, en el momento adecuado, le enviaría al Perú un representante FIFA. RAFAEL REY PROPONE LEYEEl asunto de hablar con los políticos y sacar la nueva ley no fue fácil, ni de un día para el otro, porque había otras prioridades tanto a ni¬vel gobierno como en el fútbol? ¡Se venían las eliminatorias para USA 94!Y el directorio de Delfino, a través de la Comisión del Seleccionado que presidió el cineasta y delegado de Cristal/Pancho Lombardi, contrató al yugoslavo Popovic, quien luego debió ser sustituido por el nacional Juan Carlos Oblitas. Igualito fuimos eliminados. Esto ocurrió comenzando setiembre. La prensa pidió la renuncia de Delfino, por el evidente fracaso. Y enton¬ces se acordó de los consejos de Havelange, pidió cita con la Comisión de Juventud y Deporte del Congreso, presidida por Rafael Rey, se hizo acompañar por el colombiano León Londoño, miembro FIFA y lo convencieron para que el Congreso emitiese la Ley 26252, que les ha permitido eternizarse a Delfino y ahora a Burga en el mejor sillón de la FPF. Así se jodió el fútbol peruano.]]></content>
		</document>
		<document id="35639402587ba3358c42c545c9510e0f" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/el-futbol-se-juega-en-cancha-ajena.html">			<content><![CDATA[La patología en el fútbol vendría a ser los excesos en que caen los hinchas violentos y aunque en el Perú está plaga ha ido en aumento, en Argentina supera lo imaginable.En el país de Maradona ya es casi irrespirable el ambiente futbolero. Las acusaciones de supuestas amenazas a jugadores atropella los parámetros de lo que el deporte pregona como actividad de vida para los practicantes y distracción sana para los que gozan en las tribunas con el espectáculo.Sin embargo se jugó el segundo tiempo de un partido entre Gimnasia y Esgrima de La Plata y Boca Juniors que había sido suspendido hace algo más de un mes por un incidente con el árbitro. El resultado hasta entonces era 1-0 a favor del equipo de La Plata, pero en los 45 minutos finales jugados la semana pasada Boca convirtió 4 goles y se quedó con la victoria. No obstante "hubo informaciones de que simpatizantes de Gimnasia amenazaron a sus propios jugadores", porque "querían que Boca ganara para eliminar las posibilidades de su rival local, Estudiantes de La Plata, de obtener el título". El presidente de Gimnasia, Juan José Muñoz, se presentó el pasado viernes a declarar ante la Justicia, citado por el fiscal Marcelo Romero, que inició una causa por presuntas amenazas. También fueron citados a declarar los jugadores de ese club, que tienen tiempo hasta el lunes para presentarse en la fiscalía de Romero. La crisis en el fútbol argentino se ahonda y lo que es peor que nadie declara nada por algún temor escondido. Por su parte los clubes buscan avanzar en la implementación del "derecho de admisión" en todo el país Las autoridades argentinas y los principales actores vinculados con el fútbol han comenzado a ensayar medidas para mantener fuera de los estadios a los hinchas violentos o barras bravas. El martes, en una reunión realizada en la Asociación del Fútbol Argentino (AFA), representantes de clubes de fútbol de todo el país y de todas las categorías resolvieron avanzar en la implementación del "derecho de admisión" en todo el territorio. Esta figura legal le permite a una entidad, en este caso un club de fútbol, negarle el ingreso a sus instalaciones a un individuo. Paralelamente a la aplicación del derecho de admisión, las autoridades están evaluando otras medidas para controlar la violencia asociada al fútbol. El borrador de la ley le otorga al organismo la autoridad para vedar el ingreso al estadio a un hincha que haya cometido una infracción a la ley de seguridad deportiva, lo que hasta ahora sólo podía ser decidido por un juez. Para convertirse en ley deberá ahora recibir un voto favorable en el Senado y luego en la Cámara de Diputados de la provincia.]]></content>
		</document>
		<document id="ef190f02d8bb4c24c588d8ad80406e97" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/el-futbol-tiene-sazonado-un-fin-de-ao.html">			<content><![CDATA[El campeonato se puso color de hormiga y alcanza su máximo pico de emoción que durará al menos un mes más a falta de cuatro fechas para que finalice mientras, en otra cancha, el IPD y Burga pulsean ardorosamente fuerzas en defensa de posiciones encontradas. Alianza Lima, Cienciano, Universitario, Bolognesi y Sporting Cristal se pelean por la torta del título en una puja que deberá ser dramática conforme se acerque el final del torneo. En Matute aseguran que las dos derrotas es un hipo que puede ocurrir en el fútbol y que los dos puntos de ventaja sobre su dos más cercanos perseguidores al final resultarán vitales para lograr sus aspiraciones.En otro lado, lejos de los estadios, el IPD echó más leña al fuego para revivir la polémica en torno a las próximas elecciones en la Federación Peruana de Fútbol ante el anuncio de hacer cumplir la ley y por lo tanto evitará que Manuel Burga postule a la reelección. Burga, dice Arturo Woodman, presidente del IPD, está suspendido cinco años por el Consejo Superior de Justicia Deportiva y Honores del Deporte que lo impide ejercer funciones como dirigente deportivo.El ahora inquilino precario de la VIDENA no entra en razón y está dando pelea porque asegura que no están agotadas las instancias donde recurrir en busca de algún sustento legal para quedarse cuatro años más en su cómodo trono federativo.El hecho es que el torneo Clausura y el enfrentamiento entre Woodman y Burga alcanzan un interés inusitado en este último tramo del año. El aficionado, la opinión pública y el periodismo habrán de frotarse las manos porque se viene una pugna de kilates.Si Alianza es capaz de revalidar el título logrado en el torneo Apertura, tendrá su plus de emoción, pero lo otro, habrá de ser una feroz pelea entre poderosos.Si bien dice el ingeniero Woodman está para que se cumpla la ley, los que sazonan la polémica se preguntan si Burga se sale con la suya. No le quedará al ingeniero Woodman que irse por la puerta trasera del IPD. Semejante situación inédita que jamás se vio en los anales del deporte y todo por una majadera decisión de Burga de querer perpetuarse en el poder a sabiendas que está descalificado para seguir en el cargo.Acá lo más sensato es que Burga se vaya a su casa y deje la Federación para que otros dirigentes promuevan un plan nuevo de desarrollo y pongan claridad en el trabajo de cara a las eliminatorias del Mundial del 2010. Es lo ideal, pero ¿Querrá Burga dejar el poder que de tanto acariciarlo ya le agarró el gusto? El sabroso episodio del fútbol está más interesante que una novela cebollera.]]></content>
		</document>
		<document id="86a914eef19e61025b1a69b3e130b32c" url="http://criticodeportivo.blogspot.com/2006/11/fifa-choca-con-leyes-peruanas.html">			<content><![CDATA[Los contactos del ?Doc.? Burga en la FIFA funcionó y llegó el aviso al Perú que nuestro país podría ser desafiliado y no poder competir internacionalmente si el Gobierno persistía en inhabilitar al presidente de la FPF porque esa medida contraviene las normas FIFA.Y se pone como ejemplos lo ocurrido en Argelia y Grecia, especificando que en éste último país el gobierno envió al Parlamento una ley que chocaba con las normas FIFA, y reaccionó suspendiendo a su Federación. Al final, se acomodó la ley a las pretensiones del organismo futbolístico.PERUANOS INFILTRADOSHasta aquí la noticia asusta y desalienta. ¡Corremos el peligro de no jugar eliminatorias de mundial, así como Copas Libertadores, Sudamericana y hasta Copa América y torneos Pre-Olímpico!. ¿Notaron que Burga siguió tranquilo cuando el Consejo Superior de Justicia y Honores del Deporte ratificó su destitución y la inhabilitación hasta por 5 años a todos su directorio?Había una razón de peso para mantenerse tranquilo y hasta desafiante. El ?Doc? contaba con el salvavidas que le iba lanzar FIFA porque tres de sus amigos más íntimos forman parte del organismo. El primero es su sombra, su otro yo, él mismo, con un ego que supera sus neuronas. Burga se ufana de formar parte de la Comisión Política FIFA, últimamente creada ?para liberar el fútbol de cualquier tipo de injerencia en todo el mundo?. Y en esa misma Comisión están los presidentes de las Confederaciones Asiática, Africana y de la Unión Europea. O sea que se siente intocable.Pero, además, Burga integra la Comisión del Proyecto Goal, entidad FIFA creada para contribuir al desarrollo futbolístico de los países que lo necesitan, especialmente en áreas de economías deprimidas como el nuestro.DON NICO Y DON JAVIERPor si fuera poco, en el Congreso FIFA, previo al Mundial de Alemania, el Dr. Nicolás Delfino, quien pertenecía a la Comisión de Asuntos Legales de la CSF y de la FIFA, fue cambiado en éste ultimo organismo y pasó a las Comisión Organizadora de Campeonatos Mundiales de categorías Menores, o sea Juvenil e Infantil. Y su puesto en la Comisión Legal quedó en manos de otro miembro del actual directorio de la FPF, el también abogado Javier Quintana quien no se puede quejar, pues de Gerente, puesto Administrativo, paso a tener un cargo directriz ?gerente administrativo? y ahora también esta metido en FIFA y nada menos que en casos legales. ¿Cómo no le van a dar la mano salvadora a su pata del alma Manuel Burga?Como ven, por ahora la cosa parece peleada y hasta amenazante, pues existe la posibilidad de quedar como un paria en el fútbol, sin poder intervenir en las eliminatorias ni en ninguna competencia internacional.Claro que los más extremistas alzan los hombres y lanzan un ¡qué importa! Total ni clasificamos ni ganamos nada en las Copa ni vamos a las olimpiadas. Y piensan que es mejor sanear todo el fútbol, botar a Burga de una patada en el trasero y seguir pa?lante.LEY PERUANA SE RESPETAY me parece que ante la amenaza FIFA, el IPD, o sea el Gobierno Peruano, debe responder con firmeza y defender con energía sus fueros. Porque en el caso Burga no se ha violado ninguna norma FIFA y ha sido el propio presidente de la FPF, quien ha violentado reiteradamente la ley peruana, que no viola ninguna ley internacional. Aquí el dirigente se somete, primero, a la ley peruana. Ese fuero hay que defenderlo, con argumentos, por supuesto?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>