<author id="6f261e3d21984d0e67f8c589466132ed" url="consultoriayasesoria.blogspot.com" feed="http://consultoriayasesoria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fb86c841f76637556852392d2c86e3dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/-UEizOx1FWM/cuando-las-gratificaciones-no-se.html">			<content><![CDATA[La ley define la remuneración como las sumas que recibe el trabajador como contraprestación por sus servicios, sin importar la denominación que se de a dichas sumas, siempre y cuando sean de libre disposición. De lo mencionado se puede apreciar que las características principales de un concepto...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="e7f3fec31d82f215333b80fc2a7f3a63" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/0bgAerbDSjw/se-puede-arrendar-una-casa-que.html">			<content><![CDATA[Varios dueños: Copropiedad.- El derecho de propiedad se define como el poder jurídico de usar, disfrutar y reivindicar un bien. Cuando varias personas ejercen este poder sobre un mismo bien estamos frente a lo que se conoce como copropiedad. Por ejemplo, al morir los padres, los hermanos pasan...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="346f915a58c03ef62c7a359919ab573b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/1vwstqeDAJI/se-modifico-el-articulo-9-del.html">			<content><![CDATA[El nuevo dispositivo precisa de modo más claro que las actuaciones inspectivas se inician por disposición superior, pareciera que la reglamentación está tratando de "limitar" el ejercicio de las potestades inspectivas "discrecionales"  que parecen ser parte de la lógica del artículo 12 de la...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="e35d112e0f409e7da1d0c42bbb3f1377" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/2LOEsb9cqy4/gratificaciones-de-julio-sin-descuentos.html">			<content><![CDATA[Se ha dado la ley 29714, que ha entrado en vigencia el 20 de Junio del 2011. Este nuevo dispositivo modifica el artículo 4 de la Ley 29351, extendiendo su plazo hasta el 31 de diciembre de 2014. La aplicación práctica de este dispositivo radica en que las gratificaciones seguirán libres de...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="d15d8ce284d23d6b796e489f1419e3e3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/7DxpdD9Bl7Y/puede-el-empleador-escoger-si-realizara.html">			<content><![CDATA[En la última década el Perú ha enfatizado su camino hacia la formalidad. En el aspecto registral se ha pasado del filtro casi nulo de los años 80 a un meticuloso y minucioso examen de títulos; en el aspecto tributario las normas relativas a la bancarización y planillas electrónicas viene...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="f125e309111cbc0124b6a05464043bd6" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/8ae8KLLXfKI/renunciar-hace-perder-beneficios.html">			<content><![CDATA[Una consulta habitual, ¿si renuncio a mi trabajo disminuirá mi liquidación de beneficios sociales? ¿pierdo mis gratificaciones? ¿pierdo vacaciones? ¿pierdo parte de mi CTS? Hay que dejar de lado varias leyendas urbanas cuando se trata el tema de la renuncia y sus efectos. En principio, se debe...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="53ae565a3d2d4603ac1b913180a6059f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/EaDJ6qc5G4U/se-puede-embargar-un-inmueble-de.html">			<content><![CDATA[El caso que tenemos entre manos es el siguiente: Un acreedor "A" quiere recuperar sus créditos del deudor "B" por lo que decide demandarlo. El deudor "B" no tiene propiedad inmueble inscrita, pero hace unos días ha comprado un departamento y la compra se ha elevado a Escritura Pública, pero no se...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="63849cfdd2e31d22812d77e773bf8e7b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/EQ2IxN1bty4/los-trabajadores-de-confianza-tienen.html">			<content><![CDATA[La maximización de beneficios y la reducción de costos, son los ejes de la eficiencia. Cuando el sector empresarial busca implementar estos principios genera mejores procesos. Sin embargo, algunos sectores llevan la medida a extremos que rebazan lo ético, lo funcional y lo jurídicamente posible,...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="6d261fdc1c83d46ad7deea63e3b904f7" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/FPxOpe3GiKA/se-puede-contratar-adolescentes.html">			<content><![CDATA[Esta es una pregunta frecuente, en el Perú ¿es posible contratar como trabajadores a los adolescentes? Responder esta interrogante, inevitablemente nos lleva hacia las disposiciones contenidas en la Ley 27337. En primer lugar se debe tener en cuenta que la contratación de menores gira en torno a...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
		<document id="cc9aaa75b92b8c0f0f124723226be59b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConsultoraYAsesoraLegal/~3/ghuMxI3VkAg/el-regimen-laboral-de-las-pequenas.html">			<content><![CDATA[El Decreto Legislativo 1086, según Alvaro García Manrique (1), vendría a ser _ en la práctica_ una nueva ley general del trabajo, ya que al afectar directamente a las 55,200 empresas que estarían en el estatus de "pequeñas" y a las 3,200 que estarían en el rubro de "micro", se habría abarcado al...Para leer el material completo solo necesitas hacer click en el título del artículo. Saludos cordiales Roberto Jáuregui Zavaleta]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>