<author id="708518f689d090345c791ebd8f2c3a5a" url="misionlatinaperu.blogspot.com" feed="http://misionlatinaperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="77e56836118278db749b7b9f7a45d2ec" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/art-aguilera-entrega-su-vida.html">			<content><![CDATA[Miami, FL (Cristianos.com).- Un joven méxico-américano, nacido en la ciudad de California, es compositor, productor y poseedor de un instrumento vocal privilegiado, brinda a la escena de la música cristiana un nuevo horizonte, una venta lírica y musical que de seguro quedará marcado en el corazón del que lo escucha.Art Aguilera es parte del mover de esta generación que no se conforma con la estática y la monotonía, sino que se dirige en una dirección diferente, característica que le distingue en la creciente industria de la música y que marcará el comienzo de una carrera de muchos años.Art capta la atención del oyente llevándole a pensar y a adorar a la vez, canciones como la que da título al extraordinario álbum, el tema “Te entrego mi vida”, confiesa la realidad de que el mundo ofrece muchas cosas pero ninguna se compara a la esencia de Jesús, Art expresa una y otra vez la decisión de entregar sin reservas todo a Dios; otros temas totalmente verticales son “Te Alabaré”, “Si tu no estás”, “Aliento del Cielo”, “Quiero estar” y “Te coronamos Rey”, a dúo con Blest, quienes junto a Art están detrás de la producción de este disco que es el primer lanzamiento bajo el sello B Music Records, fundado por la agrupación Blest en el año 2004.Se destacan en la producción canciones con palabras de Dios que nos dan fuerza, seguridad y que nos invitan a rendir nuestra voluntad ante su grandeza, “Nunca te dejaré” y “Déjame ser”, personifican la voz de Dios a nuestro corazón y son dos temas que estremecerán las fibras del alma. “Como sería” y “Yo quiero ser reflejo”, muestran el corazón y testimonio autobiográfico de Art Aguilera, un joven que se ha separado para Dios, que ha decido impactar al mundo con su vida y música.Art participó anteriormente junto a Blest, en el galardonado proyecto “En el Lugar Secreto”, en la canción “Allí estás Tu”, también de su autoría.Esta súper producción fue grabada en Nashville, TN, con excelentes músicos que traen como crédito una basta carrera; Brian Fullen en la Batería (Shania Twain, Bob Carlisle, SheDaisy, The Imperials, Vince Gill), Gary Lunn ex-bajista de White Heart, una de las bandas de Rock pionera en la música metal cristiana de los 80-90’s, y Jeremy Medkiff un excelente guitarrista que ha colaborado con Alvin Slaughter, Restless Heart entre otros) añadiéndole los arreglos y producción musical del mismo Art Aguilera y Moises Carrazana, integrante y productor Musical de Blest.Te entrego mi vida, es un álbum con sonido único, diferente y personal, un excelente trabajo con melodías que se pegan al oído y al corazón.]]></content>
		</document>
		<document id="c23f85aed2cb941836af95e0b81b96ed" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/celam-inicia-concurso-cntale-jess-en-la.html">			<content><![CDATA[Bogotá (Cristianos.Com) El título del concurso es «Cántale a Jesús en la Misión Continental» y la idea es que participen los compositores católicos del continente, así como los ministerios de música de las parroquias.El tema central es la Misión Continental, y se pide a los compositores considerar para su inspiración la oración que ha sido compuesta para acompañar la misión y que ya se encuentra en los portales del CEALM (http://www.celam.org/) y la página de la V Conferencia (http://www.celam.info/). En la página del CELAM se encuentran las bases del concurso, y las planillas de inscripción.Las fechas a considerar son el 15 de mayo, como fecha tope para realizar la inscripción, y el 15 de junio de 2008 como fecha límite para la recepción de los temas compuestos.Un jurado de 5 calificados expertos en música religiosa hará la selección de tres canciones que serán presentadas en el lanzamiento de la Misión Continental en Quito, el 17 de agosto del 2008 en la clausura del CAM 3.El CELAM anuncia que los premios serán viajes a Quito para participar en el Congreso y poder presentar las canciones triunfadoras.Responsables del proyecto del concurso de canciones son los Departamentos de Misión y Espiritualidad y de Comunicación. Para más información, los correos: mision_esp@celam.org y comunicacion@celam.org]]></content>
		</document>
		<document id="5312c3fe6612b6cdbcbe97f61433e1e8" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/el-grupo-contagious-le-da-la-bienvenida.html">			<content><![CDATA[El grupo Contagious le da la bienvenida a un nuevo miembro oficial de la familia de Contagious? Pero resulta que este nuevo miembro no toca instrumento y no canta...todavía?Pembroke Pines, FL (Cristianos.com).- El grupo Contagious le da la bienvenida a un nuevo miembro oficial de la familia de Contagious. Pero resulta que este nuevo miembro no toca instrumento y no canta (todavía). ¡Porque sólo tiene menos de 2 meses de vida!Virgilio Sierra, vocalista del grupo Contagious, y su esposa Gislaine le han dado la bienvenida a su primer hijo… Caleb Alexander Sierra. Caleb nació a las 5:50 de la tarde el 2 de febrero de 2008 en la ciudad de Pembroke Pines en la Florida. “Lo único que le faltó cuando na¬ció fue tener una guitarra en la mano porque tenía los ojos abiertos, sus cabellos parados (como su papá), y estaba dando gritos de ¡júbilo!”, comentó Virgilio de su recién nacido hijo. Caleb pesó 7 libras 14 onzas y midió 20 pulgadas de largo. “Estamos muy agradecidos con el Señor por haber contestado todas nuestras oraciones. Caleb nació perfectamente sano y saludable sin ninguna complicación. Él es nuestro regalito de Dios”, comentó Gislaine de su hijo.Le preguntamos a Virgilio ¿Qué fue lo primero que hiciste cuando nació Caleb? Su respuesta fue la siguiente: “Fue una experiencia inolvidable. Como soy terapista de profesión y he trabajado varios años en un hospital, me sentía en mi ambiente. El doctor notó que me sentía cómodo y me dio el honor de recibir a mi hijo en mis propios brazos. Cuando su cabecita salió, siguió su cuerpecito, lo agarré, lo levante al pecho de su madre e inmediatamente oramos por él. Lo entregamos en manos del Señor desde ese primer instante. Declaramos que Caleb será un niño obediente, un joven apasionado por Jesús, y que algún día será un gran hombre de Dios. El versículo que Dios puso en nuestros corazones es Santiago 1:17 que dice…Toda buena dádiva y todo don perfecto desciende de lo alto. Caleb es nuestro regalito de Dios.”El grupo decidió tomar un tiempo de descanso y refrigerio durante el primer mes de vida de su nuevo miembro. Pero ya están a punto de continuar con el “Vamos Pa’lante Tour 2008? que los llevara a México, Costa Rica, Honduras, Guatemala, Colombia, Venezuela, Ecuador, Paraguay, Argentina, Puerto Rico, y Estados Unidos.Para los que no están al tanto de los hijos contagiosos, Jay (percusión) tiene 5 hijos, Rene (bajo) tiene 3 hijos, Alex (guitara líder) tiene 2 hijos, Virgilio (cantante) tiene 1 nuevo bebe, Benjamin (bajo internacional) tiene 1 hijo y otro en camino, y Gabriel (batería) aportara a estos números en el futuro!]]></content>
		</document>
		<document id="5ba8ab45ec1ca07ff912da56c7b08fa4" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/ingrid-rosario-se-present-en-praise.html">			<content><![CDATA[Estados Unidos (Cristianos.com).- La reconocida cantante Ingrid Rosario, catalogada por muchos como “La primera dama de la alabanza y la adoración”, por su poderosa voz y su increíble estilo interpretativo, se presentó en el programa Praise the Lord en su emisión del día lunes 21 de abril .Praise the Lord es un programa cristiano transmitido por TBN (Trinity Broadcasting Network), la cadena de televisión cristiana más grande de mundo. Su transmisión llega a toda América por medio de las estaciones de televisión y a los hogares de millones de personas en todo el mundo a través de los sistemas de cable.En la pasada emisión de Praise the Lord, el pastor Rich Wilkerson tuvo la oportunidad de presentar en su programa a la reconocida cantante Ingrid Rosario, quien interpretó algunos de sus éxitos, incluyendo el tema “Eres mi respirar” de su más reciente producción titulada Mi Salvación.Este disco es sin duda una de las mejores producciones de alabanza y adoración disponibles en la actualidad. El álbum sigue la línea musical que tanto ha caracterizado a Ingrid, con la diferencia de que esta vez se ha querido dar protagonismo a su prodigiosa voz para crear un ambiente más íntimo.Las personas que no tuvieron la oportunidad de ver la transmisión en vivo del programa Praise the Lord, podrán ver la retrasmisión del programa el día martes 22 de marzo a las cinco de la tarde por el canal TBN.]]></content>
		</document>
		<document id="a81aeb9b3df9d2e82c56267b949862ef" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/jsb-realizar-concierto-benfico.html">			<content><![CDATA[Houston, TX (Cristianos.com).- La agrupación Juan Salinas Band (JSB), liderada por el destacado compositor y productor cristiano Juan Salinas, estará participando este sábado 26 de abril en un concierto benéfico en Houston, Texas.Luego de haber lanzado a varios cantantes bajo su propio sello disquero desde hace 5 años, Juan Salinas, se encuentra promoviendo la primera producción de su banda Juan Salinas Band (JSB) titulada “Único Amor”.Esta producción contiene 11 temas originales de Juan Salinas y Emmanuel Espinosa, líder del grupo Rojo, en ritmos pop-rock y balada con algunos arreglos caribeños, en las voces de Juan Salinas Band, integrada por Gabriela “Gabby” Vainstein (Vocalista), Willjosmer “Will” Mora (Vocalista) y Juan Salinas (Voces de apoyo, programación y guitarras).“El proyecto tiene un mensaje acerca del amor de Dios”, expresa Juan Salinas. “A través de mis años como cristiano me he dado cuenta que erróneamente nos han enseñado que el amor de Dios está condicionado a lo que hagamos y la Biblia no me enseña que Dios me ama por lo que haga, sino que me amó aun antes de que yo naciera. La perspectiva que tengamos del amor de Dios marca nuestro comportamiento como cristianos y por eso mucha gente vive acusada de los errores que comete y de sus pecados y no pueden vivir una vida libre. Es por eso que sentí, de parte de Dios, dejar una impresión en este disco acerca de la forma incondicional en la que Dios nos ama, sin importar lo que seamos o lo que hagamos. Su amor está basado en su naturaleza. Dios es amor”.Los asistentes al próximo concierto podrán escuchar canciones como “Único Amor”, “Te daré”, “Toma mi vida”, “Yo sólo quiero alabarte”, “Tu mirada”, entre otros de los temas que componen la producción realizada por Juan Salinas Records y Grupo CanZion.El concierto de JSB será a beneficio de un orfanato en Latinoamérica, y se llevará a cabo a las 7:30 PM en la Iglesia Sobre la Roca Katy, ubicada en 433 S. Barker Cypress, Houston, Texas.]]></content>
		</document>
		<document id="501a9ba0db784b66096171e54ab5a1b4" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/juan-luis-guerra-el-gran-triunfador-de.html">			<content><![CDATA[Hollywood, FL (Cristinos.com).- El cantante dominicano Juan Luis Guerra volvió a ser el gran triunfador en la pasada entrega de los Premios Billboard de la música latina, al obtener tres galardones de siete candidaturas.En esta décima edición de los Premios Billboard Juan Luis Guerra se llevó a casa el premio “Artista del año”, “Álbum tropical del año” y “Dúo o grupo” por “La llave de mi corazón”, una producción que sin duda lo ha hecho merecedor de muchos reconocimientos.Desde el lanzamiento de este disco, Juan Luis Guerra ha obtenido entre otros premios, un Grammy Americiano, seis Grammy latino, dos galardones Lo Nuestro de Univision, cinco Premios Casandra, y tres galardones en la pasada entrega de los Latin Billboard, llevada a cabo la noche de ayer en el casino Seminole Hard Rock Cafe de Hollywood (Florida), al norte de Miami (EE.UU).En la decía entrega, Juan Luis estaba nominado en siete categorías, incluyendo compositor y productor del año, y su grupo 4.40 eran finalistas en las categorías de artista del año, álbum tropical del año de dúo o grupo por “La llave de mi corazón”, y tema tropical airplay del año de dúo o grupo por partida triple, con “La llave de mi corazón”, “Que me des tu cariño” y “La travesía”.]]></content>
		</document>
		<document id="f4e66b868c37de4353f8050c45d7338a" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/julissa-se-present-en-el-aniversario-de.html">			<content><![CDATA[Nueva York (Cristianos.com).- El pasado sábado 12 de abril, la ciudad de Nueva York fue sede de la celebración del 24º aniversario de Radio Visión Cristiana. Las puertas del majestuoso teatro Lehman College Center for the Performing Arts se abrieron para recibir a una audiencia de más de 2500 personas, quienes acudieron a un concierto de conmemoración. Durante la ceremonia, Julissa se presentó con un amplio repertorio que avivó el júbilo de los asistentes.El teatro, ubicado en el Bronx de Nueva York, estuvo ambientado con un decorado de globos blancos y azules. Además de un juego de luces tenues que hacían del escenario el lugar perfecto para que la cantante de origen puertorriqueño interpretara muchos de sus grandes éxitos.La velada motivó la rememoración de los inicios de la emisora, cuyo propósito, desde 1984, ha sido el de mantener un interés genuino por consolidar un medio que brinde la Palabra de Dios a la población hispana. Durante veinticuatro años, la organización sin fines de lucro ha logrado fundar siete estaciones, ubicadas en Nueva York, el Caribe, República Dominicana y Ecuador.Tanto el público como todo el equipo de Radio Visión Cristiana tuvieron la oportunidad de entonar junto a Julissa canciones como: Enamorada y Te prometo. Por supuesto, sin dejar de lado sus nuevos sencillos: El ritmo de la vida y Pegada a Ti. Dichas interpretaciones contaron con la puesta en escena de una banda en vivo que acompañó a la cantante durante toda su participación.“Estoy honrada de participar en este importante evento que celebra la victoria de una emisora que lleva veinticuatro años impactando el este de los Estados Unidos. De verdad, me siento feliz de poner mi granito de arena para que sea una noche de gozo y ministración”, expresó Julissa.Durante su estadía en Nueva York, la intérprete de Regresará por mí también fue entrevistada por el noticiero de Telemundo, donde habló de la importancia de la música cristiana en la actualidad. A su vez, Julissa recalcó la necesidad del avance de un mayor número de medios de difusión para lograr llevar el mensaje de salvación que tanta gente necesita. Luego de su nominación en los premios Billboard, la cantante sigue cosechando logros; pues, ya se está preparando para su presentación en Chicago y Nashville, ciudades donde se realizará la ceremonia de la 39ª edición de los Dove Awards.]]></content>
		</document>
		<document id="1ecc3c42e14e853022fbf489618b6db6" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/marcos-witt-entregar-premio-billboard.html">			<content><![CDATA[Hollywood, FL (Cristianos.com).- Marcos Witt, dos veces ganador del premio Billboard, ha sido invitado a participar en el programa de la entrega de dichos premios en su edición 2008, que tendrá lugar el próximo 10 de abril, en el hotel Seminole Hard Rock en Hollywood, Florida.En esta, su decima edición Marcos Witt estará presente, no solo por estar nominado por su más reciente producción “Sinfonías del Alma”, sino porque además formará parte del programa de entrega de premios al ser uno de los seleccionados para cumplir con este rol, en el que hasta el momento, por motivos de confidencialidad no se ha dado a conocer la categoría ni el ganador.Sinfonía del Alma, disco nominado en este año fue grabado en la ciudad de Praga, República Checa. Es un proyecto lleno de majestuosidad pero a la vez mucha intimidad; un álbum que contiene una colección de las canciones más representativas de su carrera durante los últimos 20 años, los temas son todos de su propia autoría y estuvo acompañado por la Orquesta Filarmónica de la Ciudad de Praga.Marcos ha sido dos veces ganador del premio Billboard, la primera en 2006, por su álbum Dios es Bueno, y la segunda el año pasado por el disco Alegría.Marcos Witt es considerado por muchos una de las figuras más representativas de los últimos años en la música cristiana en español con más de 20 años de carrera, y 31 producciones musicales, lo que le ha permitido recibir un gran número de reconocimientos, entre los que se encuentran dos premios Billboard y cuatro Latín Grammy, entre otros, por lo cual él agradece a Dios, su creador y su fuente de inspiraciónActualmente, Marcos se encuentra preparando su nuevo disco que llevará por nombre Sobrenatural, el cual se grabará en vivo en el mes de mayo en Bogotá, Colombia, en un evento que tendrá una producción sin precedentes.]]></content>
		</document>
		<document id="5858e3aa15ccc3b445dcbc4980351ef7" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/ral-haro-presenta-unireino-su-nueva.html">			<content><![CDATA[Los Angeles, California (Cristianos.com).- El salmista mexicano Raúl Haro con residencia en San Diego, CA anuncia una nueva etapa en su ministerio bajo el nombre de Unireino.Raúl Haro presento su primera producción titulada: “Abre Tu Corazón” en el 2004, la cual tubo una aceptación favorable en las congregaciones de América Latina, con éxitos como “Todo lo que tengo”, y “Como he de temer”, entre otros. En Mayo del 2007 grabo su segunda producción titulada “Te Agradezco”, la cual se realizo a cargo del experimentado productor, Kiko Cibrían. Esta producción expandió las habilidades musicales de Raúl Haro, tanto en voz, como en la composición de cada uno de los temas: el álbum es Alabanza y Adoración del genero pop con matices del pop rock italiano.A principios de el año en curso Raúl Haro tomo la decisión de emprender una nueva etapa ministerial y culminar la fase de distribución mundial con el sello Vástago Producciones, para emprender la Visión que Dios puso en su corazón desde su adolescencia, esta visión ministerial lleva el nombre de Unireino, la cual tiene como objetivo unir el reino de Dios, es decir aquellas personas que tienen como meta y como fruto en sus vidas el agradar a Dios, lo cual al hacerlo los hace ser el verdadero Reino de Dios aquí en la tierra, Unireino será una empresa multifacético que tendrá como objetivo unir dones, talentos, servicios y motivaciones para proyectar todo esto de una manera excelente y profesional y así ser de esperanza para los seres humanos.“Unireino tomo vida en nuestro corazón al darnos cuenta que todos tenemos sueños e ilusiones de hacer algo en la vida; al ver como muchas veces los cristianos hemos querido inventar un camino donde no tengamos que trabajar en equipo porque sino alguien mas va a tomar el lugar y entonces se corre el riesgo de perder, es por eso que se trata de unir al verdadero reino de Dios al unir a las personas que estén dispuestas a renunciar a todo con tal de vivir de la forma que El nos enseño” comento Raúl.]]></content>
		</document>
		<document id="a18c490843412e945d4e86b449d6f578" url="http://misionlatinaperu.blogspot.com/2008/04/rescate-llega-buscando-lo-colombia.html">			<content><![CDATA[Bogotá, Colombia (Cristianos.com).- La banda argentina, considerada como una de las más importantes del Rock Góspel a nivel hispano, aprovecha su paso por varias ciudades de Colombia, para celebrar por lo alto, el primer año de funcionamiento de JC Radio, la única emisora cristiana 100% juvenil que funciona en el país cafetero.Después de recorrer con éxito Cartagena, Medellín, Sincelejo y Manizales, entre otras ciudades, la banda de San Nicolás, llega a Bogotá, para cerrar con “Broche de Oro”, su paso por tierras colombianas con un concierto pactado para aproximadamente 8.000 personas, que tendrá como objetivo celebrar el primer año de funcionamiento de JC Radio y de paso hacer el lanzamiento oficial del Ministerio Juvenil de la Comunidad Manantial de Vida Eterna, la cual es una de las iglesias más numerosas e influyentes de este país.El evento, que es la única presentación de Rescate en Colombia, se realizará en la noche lunes 28 de Abril, y tendrá como escenario el Auditorio Canaán de esta comunidad, ubicado en la Zona Industrial de Fontibón, al occidente de la capital colombiana. Los liderados por Ulises Eyherabide, prometen hacer uno de los conciertos más importantes que esta banda haya realizado en la Ciudad de Bogotá en su historia.Los interesados, aún pueden solicitar sus bonos de entrada en Bogotá, en el teléfono (1)2948300 y así disfrutar de una de las mejores puestas en escena, que pueda tener la música cristiana del momento.Es de anotar, que Rescate es una banda que se caracteriza por su buen trabajo, no sólo al interior de la escena cristiana, sino también en la corriente comercial. De hecho, hace aproximadamente un mes, en la decima entrega de los Premios Gardel, que destacan lo mejor de la música argentina, Rescate se llevo el premio al Mejor Disco de Música Cristiana; una categoría que debutaba en esta premiación, para muchos la más importante de esta nación suramericana.La banda, fue reconocida con este galardón por el disco Buscando Lío, una placa que no sólo ha sido “Disco de Oro” en Argentina, sino que en la actualidad figura en los primeros puestos en diferentes listados de las emisoras del país gaucho.Par finalizar, la agrupación se prepara para el próximo mes de Mayo, para su participación en Expolit 2008, la feria internacional de literatura y música cristiana más importante del mercado hispano, donde Rescate estará junto a Kyosko, en un evento sin precedentes que unirá en un mismo escenario a dos de las bandas argentinas más exitosas del momento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>