<author id="7120b06ed90f3e3f6b18d8974c638883" url="quipubookstore.blogspot.com" feed="http://quipubookstore.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="ce23428868d9a8a97cd459e5dc812412" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/03/ensayos-de-marketing-poltico.html">			<content><![CDATA[Precio: S/.25.00 - US$8.00Autor: Pedro BarrientosEditorial Universidad Ricardo PalmaEdición Lima, 2007 Páginas 411Puede hacer su pedido a: ventas@quipubookstore.comSinopsisEl marketing político es mucho más que maquillar a un candidato y hacer publicidad o propaganda. Es un nuevo campo de acción en el cual todavía hay mucho que tiene que desarrollarse.]]></content>
		</document>
		<document id="e2c1d315d52c2f814286d7fa293a4cfe" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/03/tour-de-francia.html">			<content><![CDATA[Precio: S/.60.00 - $20.00Autora: Tristán, FloraEditorial Fondo UNMSM Edición Lima, 2007 Páginas 411Puede hacer su pedido a: ventas@quipubookstore.comSinopsisEl tour de Francia, es una crónica de la época, un relato en primera persona de lo que constituye una proeza: la lucha de una mujer por organizar a la clase obrera para constituirla como clase. Atestigua y da fe de los eventos de una etapa significativa de la vida de Flora Tristán, reúne experiencias que para ella tienen un carácter no sólo legal y social, sino también moral y religioso. ]]></content>
		</document>
		<document id="92647c12ec315ea8d0a5d3aa15b33dfa" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/07/aprovecha-las-ofertas-de-quipubookstore.html">			<content><![CDATA[Los invitamos a visitar nuestra web.Aproveche nuestras ofertas por Fiestas Patrias.Visitenos en: www.quipubookstore.com]]></content>
		</document>
		<document id="27fdbed7b4011c4402fb1b293c18fb1c" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/07/boletin-quipubookstore_12.html">			<content><![CDATA[Visita nuestro Boletin de Novedadeshttp://www.quipubookstore.com/portal/boletinquipu.aspPintura en el VirreynatoDurante el siglo XVI, en estas obras se suman elementos procedentes de la arquitectura mudéjPrecio: US$ 102.24 Precio: S/. 320 Las novelas de José María Arguedas. Una incursión en lo inarticuladoJosé Alberto Portugal analiza la compleja literatura de José María Arguedas para tratar de r Precio: US$ 47.60 Precio: S/. 149 Del ágora ateniense al ágora electrónica: el futuro de la democraciaFrancisco Miró Quesada revisa el proceso histórico y las teorías que han enraizado el concep Precio: US$ 7.99 Precio: S/. 25 Las pieles del EdénRecordando figuras bíblicas y con una mirada perspicaz y sugerente, Patricia Colchado nos tr Precio: US$ 6.39 Precio: S/. 20 La rosa de los mundos¿Podemos estar seguros de que la realidad que vivimos y el mundo en el que vivimos son los ú Precio: US$ 4.79 Precio: S/. 15 Internacionalización de las Empresas LatinoamericanasEn este libro el autor analiza los problemas y dificultades de America Latina para insertars Precio: US$ 21.73 Precio: S/. 68 El Latino. Moneda común de integración sudamericanaFausto Mercado realiza un analisis de la viabilidad de implementar una moneda común en Latin Precio: US$ 7.99 Precio: S/. 25 A bordo del arca“A bordo del arca es un volumen que podría calificarse de autobiográfico, pero que seria mas Precio: US$ 7.99 Precio: S/. 25 Felipe de los pobres. Vida y obras en tiempos de luchas y cambios socialesEl libro recoge los testimonios de historiadores, artistas, amigos y familiares de Felipe Pi Precio: US$ 4.79 Precio: S/. 15 Retrato de mujer sin familia ante una copaCon una ciudad decadente como fondo, vemos el descubrimiento de que la vida puede ser, lo mi Precio: US$ 11.18 Precio: S/. 35 La imagen in/decenteEste libro estudia la imagen de los homosexuales, las lesbianas, los travestis y transexuale Precio: US$ 6.39 Precio: S/. 20 Una vida agónicaEl autor describe,la tensión que existió entre la acción individual de Haya de la Torre y lo Precio: US$ 15.97 Precio: S/. 50 7 Ensayos de Interpretación de la realidad PeruanaAnálisis de la realidad peruana desde un aspecto socioeconómico y las alternativas de soluci Precio: US$ 4.79 Precio: S/. 15 No olvides!!!Amazonía del PerúLa región amazónica es devuelta al Virreynato del Perú en el año 1802. El autor hace un exha Precio: US$ 31.95 Precio: S/. 100 Minerales del Perú y la búsqueda de una imagen republicanaEste volumen reedita las obras "Minerales del Perú" (1878), "La idea general del Perú" (1878 Precio: US$ 15.97 Precio: S/. 50 ]]></content>
		</document>
		<document id="7926f143422263d70a34518df70293ee" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/07/boletin-quipubookstore_5499.html">			<content><![CDATA[Clío y Mnemósine. Estudios sobre historia, memoria y pasado recienteEste libro nos plantea una revisión en la metodología acerca de la función social de la histPrecio: US$ 12.78Precio: S/. 40 César Vallejo, Martín Adán y Emilio Adolfo WestphalenBendezú ha reunido en este volumen muchos textos suyos acerca de César Vallejo, Martín AdánPrecio: US$ 15.97Precio: S/. 50   El Palacio del AlmiranteEsta novela esta ambientada en el Cuzco de la primera mitad del siglo XVII, donde ya se encuPrecio: US$ 6.39Precio: S/. 20 Juan Diego Flórez. Notas De Una VozEl presente libro es una recopilación de la vida de Juan Diego Flórez. Presentandolo desdePrecio: US$ 52.72Precio: S/. 165 El pacto con el diablo. Ensayos 1966–2007Los veintisiete textos de este libro resumen más de cuarenta años de mi trayectoria intelectPrecio: US$ 15.97Precio: S/. 50  Apuntes inéditos. Celia y Alicia en la vida de José María ArguedasEspero que el libro despierte el interés que se le debe a las figuras de Alicia y Celia BusPrecio: US$ 22.36Precio: S/. 70 Racismo y mestizaje y otros ensayosLo desafiante es pensar que pueden coexistir racismo y mestizaje. Porque lo que tenemos es uPrecio: US$ 15.97Precio: S/. 50 La nación en tiempo heterogéneo y otros estudios subalternosChatterjee en los estudios compilados aqui, confronta las categorias de la ciencia políticaPrecio: US$ 9.58Precio: S/. 30 Sombras y rostros del otro en la narrativa de José Maria ArguedasEn este libro, el autor nos re-lee, las tres primeras novelas de José María Arguedas. Los riPrecio: US$ 9.58Precio: S/. 30 El Perú a través de la pintura y crítica Teófilo Castillo (1887-1922)Nacionalismo, modernización y nostalgia en la Lima del 900El presente libro es un análisis de la obra del pintor y crítico de arte peruano Teófilo CasPrecio: US$ 8.88Precio: S/. 27.8  Documentos, Tres decadas de fotografia en el PeruAsociada desde siempre a una cierta idea de objetividad, la fotografia suele ser consideradaPrecio: US$ 38.66Precio: S/. 121 LA PIEDRA DE HUAMANGA, lo sagrado y lo profanoLa piedra de Huamanga, muestra que hoy presentamos, representa un esfuerzo por poner al dialPrecio: US$ 67.41Precio: S/. 211 La descentralización educativa 1996-2001Es un lugar común cuestionar a las direcciones regionales y unidades de gestión educativa: lPrecio: US$ 6.39Precio: S/. 20 No olvides!!!Minerales del Perú y la búsqueda de una imagen republicanaEste volumen reedita las obras "Minerales del Perú" (1878), "La idea general del Perú" (1878Precio: US$ 15.97Precio: S/. 50 Amazonía del PerúLa región amazónica es devuelta al Virreynato del Perú en el año 1802. El autor hace un exhaPrecio: US$ 31.95Precio: S/. 100 ]]></content>
		</document>
		<document id="d4a2aac5401ec0e494c74e37a105ad3d" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/07/clo-y-mnemsine-estudios-sobre-historia.html">			<content><![CDATA[Este libro nos plantea una revisión en la metodología acerca de la función social de la historia. Nos refiere tambien al escenario de violencia que vivio el Perú en la decada del 80.Precio: US$ 12.78 - S/. 40Adquieralo en Quipubookstore]]></content>
		</document>
		<document id="e54490536338b6698044378e6b20910b" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/09/buscando-un-rey.html">			<content><![CDATA[Autor: Eduardo Torres ArancibiaEditorial: Universidad Catolica del PerúComentarios: Buscando un rey, ensayo ganador en su categoría del Premio Nacional PUCP 2007, supone un nuevo esquema de interpretación de nuestra tradición autoritaria. Y es que, pasando revista a los últimos cinco siglos de la historia nacional, el investigador Eduardo Torres Arancivia plantea que los principales componentes de dicho autoritarismo, a menudo vistos como propios de unos pocos, resultan ser comunes y cotidianos para todos quienes conformamos este entramado llamado Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="59e4e21399b08a3b20bd2417e2062f14" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/09/economa-dinmica-economa-aplicada-y.html">			<content><![CDATA[Autor: César Martinelli y Loretta GascoEditorial:Universidad Catolica del PerúComentarios: Los artículos que componen este libro constituyen un recorrido por las materias que el doctor Ramón García-Cobián ha investigado a lo largo de su vida académica y profesional. Con ellos, sus alumnos y colaboradores han buscado rendir un merecido homenaje a su insigne maestro. (PUCP)]]></content>
		</document>
		<document id="e7a9f7c216de9d474b022b2d6d0b1b26" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/09/historia-de-la-noticia-volumen-4-la.html">			<content><![CDATA[Autor: Jorge SalazarEditorial: Fondo Editorial Univ. San Martin de PorrasComentarios: Jorge Salazar nos presenta su ultimo volumen de esta revisión de la criminalidad homicida como noticia en el Perú contemporaneo. El estudio comprende los acontecimientos entre los años 1970 y 1999.]]></content>
		</document>
		<document id="4f4bae4a5ab6b051f8558770af205ad6" url="http://quipubookstore.blogspot.com/2007/09/iglesia-bienes-y-rentas-secularizacin.html">			<content><![CDATA[Autor: Fernando Armas AsínEditorial: Instituto de Estudios Peruanos IEPComentarios: “Este trabajo de Armas Asín es una minuciosa reconstrucción de la economía de la Iglesia en el Perú, particularmente de la Iglesia de Lima, a lo largo del periodo que va desde fines del siglo XVIII, hasta la primera mitad del siglo XX. El trabajo se basa en la consulta de fuentes primarias de primera mano y en la recopilación de leyes impresas.” (Carlos Contreras)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>