<author id="718866be19995eefe505c14528ee8e9a" url="hablemodesexo.blogspot.com" feed="http://hablemodesexo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b30aaf64a11a659da849fb3dae5d8560" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/20-reglas-de-oro-en-la-sexualidad.html">			<content><![CDATA[Estas son veinte verdades esenciales que nos ayudarán a mejorar nuestra vida sexual en particular y nuestra existencia en general:1. No hay prisas2. La mujer es un motor de vida3. El hombre aprende a tener orgasmos sin eyacular4. La mujer puede tener orgasmos múltiples5. Usar las danzas como medio para aumentar la energía sexual6. Mantener el cuerpo flexible y con energía a través del yoga7. Hacer meditación regularmente8. Tomar el sexo como un acto mágico9. Cambiar las posturas sexuales cada 3 ó 4 minutos para principiantes y cada 10 para avanzados.10. Aprender a aumentar el deseo y canalizarlo creativamente11. Usar la subida al climax de la pasión y bajar al valle de la relajación sucesivas veces12. Estimular los puntos eróticos constantemente como dínamos de luz13. Respirar profundamente y en algunos momentos al mismo ritmo14. Dejarse llevar15. Recordar que son Shiva y Shakti, un dios y una diosa del amor16. Sentir el fuego del amor y vivenciarlo a través del sexo17. Realizar el acto sexual diariamente o con bastante frecuencia18. Crear un ambiente sexual acojedor como un templo, con velas e incienso, no hacer el acto sexual a oscuras19. Despertar la imaginación y usar la energía sexual en algo creativo luego20. Percibir el presente eterno en todo momento, agigantar la conciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="4bf841be1accc6df30371a191975bacd" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/advierten-los-efectos-psicolgicos-de.html">			<content><![CDATA[Entre la verdad y la mentira.Un experto en conducta sexual desmitificó las bondades y ventajas que se les adjudican a algunos de los productos utilizados por personas, y en especial por parejas, conocidos como juguetes sexuales, para realzar su vida sexual, señalando que de no usarse correctamente o sin la orientación de un profesional pudieran tener efectos dañinos en el campo de la psicosexualidad.El sexólogo Agustín Rivera Jiménez advirtió a los consumidores que buscan de estos juguetes de adultos que deben tener mayor información sobre lo que van a comprar y los efectos y daños físicos que les pueden ocasionar muchos de los aparatos, los que, dijo, pueden provocar el rompimiento de capilares y otros efectos psicosexuales que les impidan luego manejar su sexualidad de forma real.“Es distinguir entre la verdad y la mentira. Se crean falsas expectativas. La utilización frecuente de un producto para autosatisfacerse podría estar alterando su respuesta sexual natural cuando se encuentre con una pareja”, destacó.“Prolifera la venta de artículos sin mediar la advertencia al cliente sobre su sexualidad. Tengo que citar a Wanda (Smith, la sexóloga y su esposa) sobre la muñecofilia, que es la muñeca para tener relaciones sexuales. Wanda entiende que distorsiona la realidad y hay personas que prefieren una muñeca y no un ser humano como realidad”, subrayó.“Y cuando tienen que bregar con un ser humano no tienen respuesta. A nosotros, los que estamos en este campo, nos preocupa”, dramatizó.Rivera Jiménez advirtió, además, que las personas deben recibir mayor información del contenido de los artículos y de las promesas que se indican en la etiqueta o en el establecimiento, porque en muchos casos no es del todo cierto que produce las maravillas o actos de magia que se prometen.Pocas querellas en DACO“El Departamento de Servicios del Consumidor (DACO) no supervisa estos establecimientos ni revisa los productos. Se ha distorsionado la utilización para crear la fantasía y el resultado es que esos aparatos causan daño físico”, apuntó.Agregó que las personas son renuentes a radicar querellas ante el DACO por la naturaleza del producto y que, por tanto, si han comprado artículos engañosos no hacen un reclamo para que se les devuelva su dinero.De hecho, el secretario del DACO, Víctor Suárez, confirmó a PRIMERA HORA que en el 2007 sólo se radicaron dos querellas de consumidores insatisfechos con los resultados de sus juguetes sexuales.Suárez recalcó que para que el DACO intervenga es necesario que los ciudadanos hagan llegar sus quejas a la agencia, lo que se dificulta por el tipo de productos que van a reclamar.Rivera Jiménez reconoció que muchos de estos artefactos, los profesionales los usan de forma terapéutica. “Lo que pasa es que si tienen una buena orientación por un buen profesional en el campo de la sexualidad y la p sicosexualidad podemos evitar daños no sólo en esa área, sino también físicos”, reiteró.]]></content>
		</document>
		<document id="25fea6c0b3fe7beeafac68f6cc9039e0" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/el-deseo-ertico.html">			<content><![CDATA[A nivel erótico, el deseo es el componente motivador de la actividad, el desencadenante. El deseo es una tendencia que nos orienta y dirige a buscar, involucrarnos o continuar la actividad erótica, ya sea ésta en solitario o compartida, real o incluso imaginada.Hay distintos tipos de deseo erótico: deseo de contacto físico, deseo de una caricia (o varias), deseo de caricias prolongadas, deseo de contacto genital, deseo de coito, deseo de un rato lúdico con la pareja (hacerse mimos o bromas), deseo de masturbación en solitario, deseo de besos y abrazos…A pesar de la importancia que hoy se concede al deseo, no es hasta el año 1979 cuando Helen S. Kaplan (famosa sexóloga norteamericana) comienza a fijar la atención de la sexología en el mismo. Y es a partir de ese momento, en que se reconoce su importancia para explicar el comportamiento erótico, cuando se amplía su estudio.En un principio, se hablaba del deseo para hacer referencia sólo a un tipo de deseo: el de coito. Sin embargo, en la actualidad las diversas investigaciones están comprobando que el deseo se manifiesta de muchas formas y que cada persona puede sentir distintos deseos en distintos momentos, y por cierto, no todos son de coito, aunque sean eróticos.Factores que influyen en el deseoDado que el deseo es un componente motivador, que en muchos casos conduce a la acción, es necesaria por tanto una energía excedente en el organismo que permita la expresión del mismo.Cualquier estado de fatiga, de cansancio extremo o un estilo de vida estresante que se traduzca en un escaso tiempo fuera de la actividad laboral pueden traducirse fácilmente en la disminución o anestesia del deseo (y en general de la motivación hacia cualquier actividad no erótica que requiera gasto energético).Lo cierto es que en la consulta son cada vez más frecuentes los casos de parejas que consultan porque uno de los dos no tiene deseo, y tras una evaluación se detecta que la persona que no desea está sobrecargada de trabajo.Por ejemplo, es muy frecuente en casos de mujeres que trabajan fuera de casa y después en el hogar realizan multitud de tareas que las dejan agotadas, especialmente si además la pareja tiene hijos. Los hijos y las hijas, de hecho, producen una disminución del deseo femenino en muchos casos, pero no debido a factores hormonales, sino debido a la sobrecarga de trabajo que sufre la mujer, y a que las tareas de cuidado frecuentemente no se reparten equitativamente con su pareja.También en consulta se ven con frecuencia casos de hombres con interminables jornadas laborales que han perdido el deseo.El estado emocional es otro factor influye en la apetencia hacia la actividad erótica. En la mayoría de los casos, las personas que se sienten muy preocupadas o muy tristes pierden el deseo de todo tipo de contacto erótico.Centrándonos en los factores psicológicos, el deseo se apoya en gran medida en dos elementos, que nos sirven para comprender mejor la razón por la que algunas personas pueden sentir menos deseo y sin embargo otras tienen un deseo muy alto:1.- Historia de experiencias que la persona tiene en torno a su sexualidad (experiencias eróticas anteriores y actuales).En general el deseo, la apetencia hacia experiencias eróticas futuras, se sustenta en la historia particular de esa persona con la sexualidad, en sus experiencias anteriores.Cuando una persona ha tenido unas vivencias placenteras con su sexualidad, ha tenido la ocasión de descubrir su erotismo y disfrutar de él, no ha tenido experiencias dolorosas ni traumáticas sino más bien al contrario y el involucrarse en actividades eróticas le ha reportado beneficios que la persona reconoce como tales, es muy probable que la persona las acepte y busque en el presente y en el futuro.Esto ocurre en general con todas las actividades: buscamos aquellas que sabemos que nos aportan satisfacción y no aquellas que nos producen displacer... y deducimos la satisfacción que nos va a reportar una actividad a partir de la que nos reportó en el pasado.2.- Cómo ha elaborado la persona sus experiencias en su memoria emocional (a esto también contribuye el papel que la persona otorga a la sexualidad en su vida, el valor que la persona le de a su erotismo).En general el deseo erótico no depende únicamente de las experiencias de la persona. Cada persona interpreta de forma distinta la realidad, de acuerdo con sus ideas, sus actitudes, sus valores… la apetencia hacia experiencias eróticas futuras (ya se trate de caricias o besos, de masturbación, o de coitos, o de masajes) depende de la valoración que la persona hace de su historia particular con la sexualidad.La misma experiencia puede ser muy valorada por una persona y puede ser considerada como bastante prescindible por otra. Es decir, distintas personas tienen distintas vivencias con similares experiencias (no las viven igual).Para algunas personas además, la erótica no es considerada como algo importante en la vida, valorando más otros aspectos de las relaciones humanas (lo cual, por cierto, también es una opción legítima, que únicamente se convierte en un problema cuando la pareja no piensa igual).El deseo por tanto es algo que se construye, y la historia de una persona y su deseo puede ir variando a lo largo de la vida. Por cierto, que en esta construcción, las personas pueden tener un papel activo. Valorar la sexualidad y hacerle un hueco importante en la vida hace más probable un deseo activo. Cuidar los tiempos y los espacios para la vida de pareja, para el descanso físico, y para el ocio, también dan más oportunidades al deseo. Comprender que el deseo tiene muchas manifestaciones, y valorarlas y cuidarlas todas (y no sólo al deseo de coito, sino también los otros deseos eróticos), crea generalmente un clima propicio para la apetencia de los encuentros eróticos.*María Victoria Ramírez es psicóloga y sexóloga.]]></content>
		</document>
		<document id="5940534a972e1dca6afb9131fedf89d4" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/el-sexo-tntrico.html">			<content><![CDATA[¿Es el tantra una práctica sexual?, ¿mejora tu vida sexual?, ¿por qué hay personas que se abstienen de eyacular? ¡Despeja tus dudas! Son muchas las preguntas respecto al tantra, que se ha confundido con el kamasutra. El tantra es una forma de vida mística que abarca el comportamiento humano en todos sus ámbitos, incluido el sexual. La palabra tantra, de origen sánscrito, se puede traducir como "la acción continua de entretejer".El tantra dice que el individuo puede reintegrarse con su fuente creadora, poniendo en práctica una serie de principios que activan su energía, permitiéndole conectarse con el todo, el universo, la vida.Sexualidad y tantraEn el tantra, el sexo ocupa un lugar destacado, tiene una connotación sagrada y se desarrollan prácticas y ejercicios para potenciar la energía sexual en el individuo y en la pareja. Osho señalaba que “El hombre tiene siete centros, y cuando los centros de una mujer están en sintonía con los de un hombre, sienten una unión absoluta, una unidad”.La sexualidad, fuente de vida, es una herramienta que le permite al ser humano integrarse con el todo, es una fuerza poderosa y divina, que bien encaminada puede ser utilizada para alcanzar la iluminación y llegar a elevados estados de conciencia. No se trata de tener sexo por diversión; el cuerpo es el templo del espíritu y con la sexualidad se expresa la energía creativa, para transformarla en progreso espiritual.La sexualidad como meditaciónSwami Arhat, un seguidor de Osho, dice: “Si vas a hacer el amor, es importante que vivas el momento, te entregues, estés presente y respires profundamente.El tantra busca activar tus puntos energéticos con ejercicios de meditación que te permiten sensibilizar el cuerpo, calmar la mente, aquietar las emociones y entrar en contacto con lo divino, un elevado estado de conciencia. Es preciso que si eres mujer contactes con tu lado masculino para conocer a tu pareja, darle placer y conectar con él”.“Puedes meditar cuando haces cualquier actividad, pero la sexualidad con todo su poder se vuelve uno de los caminos más directos a la iluminación y a distintos y profundos estados de conciencia. Pero todo depende de la forma en que se practica. El compromiso, la dedicación y la seriedad con que se lleve a cabo la sexualidad hará más o menos efectiva su práctica”, asegura Arhat.El control de la eyaculaciónDentro del neotantra hay muchos seguidores que practican el control de la eyaculación para mejorar la relación sexual y potenciar la energía masculina. Se trata de retener la excitación sexual a través del control de la respiración y valiéndose de técnicas de control muscular.Asimismo, el control eyaculatorio tiende a una mayor relajación y al disfrute más prolongado de la actividad sexual. En una relación sexual común y corriente, el final del acto es el clímax, el orgasmo. Pero sin llegar al orgasmo, la pareja puede tomarse más tiempo y explorar otras partes de sus cuerpos. En el tantra no hay un fin, sino un aquí y ahora, que te permite centrarte en el momento en que vives.]]></content>
		</document>
		<document id="6809996f00cab544b84db11d180a29f5" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/la-falta-de-ereccin-se-cura-practicando.html">			<content><![CDATA[Un estudio asegura que no hay nada mejor que la práctica para curar la falta de erección. ¡Manos a la obra!Un informe realizado por el Hospital Virgen de la Macarena de Sevilla, España, revela que los mayores de cincuenta años deben practicar más sexo si es que presentan problemas de disfunción eréctil, e incluso este consejo es saludable para prevenir la aparición de este malestar.La investigación, realizada a 1715 varones de más de cincuenta años, indicó que el 57,2 por ciento de esta población asume que el no poder complacer a su pareja en la cama es una de las causas de envejecimiento. “Hay que entender que la disfunción es causada mayoritariamente por el tabaco, la hipertensión y la diabetes”, señaló Esteban Blanco, responsable de la Unidad de Andrología del hospital. El 75 por ciento de los encuestados manifestó que el sexo juega un papel muy importante en sus vidas. El 40 por ciento aseguró que los medicamentos para combatir la impotencia deberían causar menos efectos secundarios.El sondeo también pone de manifiesto la problemática que tiene el varón para hablar de la disfunción erçectil cuando aparece. La Asociación Española de Salud Sexual revela que en los últimos cuatro años las consultas sobre sexualidad se incrementaron únicamente un 34 por ciento. “Todavía existe mucha reticencia a hablar del tema.El hombre suele cegarse cuando atraviesa por este problema y prefiere ocultarlo o esperar a que se resuelva solo. Cada vez son más jóvenes los varones con problemas de disfunción sexual y se bloquean y no quieren volver a tener una experiencia por miedo otra vez al fracaso o a la vergüenza que les genera no poder mantener una erección porque es para ellos un fracaso que simboliza la debilidad del macho, es la herida a la autoestima y al orgullo por excelencia”, comenta Patricia Benito, sexóloga española especialmente para www.enplenitud.com quien asegura que muchas de los conflictos sexuales son emocionales y se curan practicando. “Es importante tener una pareja tolerante al lado y en donde exista la confianza y el dialogo permanente.En los cuestionarios que realizo a los pacientes, últimamente la causa de la disfunción es consecuencia de algún motivo emocional que solamente se cura practicando por más absurdo que parezca”, termina señalando. Falta de erección: lo que no se usa, se atrofia Según la experta, cuando el síntoma aparece en el momento menos indicado se puede intentar “estimular a la pareja el tiempo que sea necesario, lograr una relajación mutua que anteceda a la penetración y que es el momento en que el hombre debe mantenerse calmo, intentar no pensar en que no va a poder, sentirse liberado y poder experimentar otros juegos sexuales que sirvan de antesala al coito y que predispongan positivamente a la pareja. Si el varón logra despojarse de los miedos que provoca la falta de erección, tendrá una sexualidad plena”, aconseja la especialista. La frecuencia del encuentro sexual está íntimamente ligada al tema ya que “lo que no se usa, se atrofia y el caso del órgano masculino no es la excepción.A medida que avanza la edad del hombre, disminuyen las erecciones espontáneas y la cantidad de sexo que se mantiene lo cual genera un círculo vicioso. Por eso la importancia de que el hombre no se abandone más allá de la edad y tenga una vida sexual plena desde antes de llegar a los cincuenta años que es cuando suelen aparecen los problemas. La preocupación se centra en que hay cada vez varones más jóvenes con problemas de eyaculación precoz y demás disfunciones.Es recomendable mantener la práctica sexual activa para evitar males mayores”, recomienda Benito. Consejos para combatir la falta de erección - Para evitar una disfunción eréctil se aconseja mantener una sexualidad activa. - Los juegos eróticos anteriores al momento de la penetración predisponen a un bien clima, alejan las tensiones y favorecen la erección. - Si se está padeciendo disfunción eréctil lo mejor es consultar rápidamente con un médico para evaluar las opciones. No siempre los medicamentos en boga son los más aconsejables.Algo tan simple como la práctica del sexo en pareja puede ser la solución y no dejar de mantener relaciones porque ha aparecido el inconveniente. enplenitud.com]]></content>
		</document>
		<document id="3d1d012365dd85172427305b9bfdb13c" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/la-primavera-la-sangre-y-el-sexo-altera.html">			<content><![CDATA[La primavera ánima, mejorar el carácter, las ganas y animar a salir,y a relacionarse."Llega un momento en que la ropa empieza a sobrar y eso conlleva una mayor predisposición a las relaciones sociales y evidentemente a las sexuales", manifestó Iván Rotella Arregui, portavoz de la Asociación Estatal de los Profesionales de la Sexología (AEPS) de España.Por esa razón, entre otras, Rotella afirma que el refranero acierta en este caso "al cien por cien", ya que la primavera y el despertar de la naturaleza, así como de los instintos más animales, trae consigo además "más deseo y más enamoramiento".Aunque las consultas al sexólogo aumentan sobre todo después de periodos de vacaciones, especialmente tras el verano o Navidad, ya que es cuando las parejas pasan más tiempo juntas y descubren que "no se soportan", también en primavera suele haber "un pico". Las consultas sexológicas primaverales suelen aumentar un poco a partir de la entrada oficial de la primavera, este 21 de marzo. Se trata, sobre todo, de mujeres de edades comprendidas entre los 25 y los 55 años y el motivo de la consulta suele ser la falta de deseo. Los hombres consultan especialmente por disfunciones erectiles o temas de eyaculación, y muchas veces tras arrastrar el problema durante años.El sexo no es imprescindible en una relación de pareja pero sin sexo una relación de pareja tiene muy poco futuro, y cuanto más beneficiosas sean las relaciones sexuales mejor irá todo lo demás: el estado de ánimo, la relación con tu pareja, las ganas de hacer cosas...]]></content>
		</document>
		<document id="b0b5e04fdaba8c230f5d1dae5c50fa20" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/los-besitos-erticos.html">			<content><![CDATA[El beso es una comunión de dos personas, donde se comparte lo más íntimo de nuestro ser.Si besamos fríamente, o apenas acercamos los labios, en vez de besar apasionadamente, es que estamos poniendo una barrera a nuestra pareja, no queremos ofrecer o no estamos dispuestos a un acercamiento más íntimo. Un beso profundo, prolongado y apasionado puede ocasionar un terremoto de sensaciones en el cuerpo de uno y del otro.En la mujer puede incluso provocar un orgasmo, y en el varón una rápida y prolongada erección. Muy diferente es cuando el beso es una presión mutua de los labios, es como una invitación antiséptica y deslucida al encuentro sexual, acá no hay invitación a la comunión sexual, al compartir lo más íntimo de nuestro ser. Los labios poseen una alta sensibilidad, es la región fronteriza entre la piel y las membranas mucosas, en muchos aspectos análoga al orificio vulvovaginal, y se refuerza por los movimientos activos de la aún mucho más sensitiva lengua. Es decir, labios y lengua son órganos eróticos, que poseen características semejantes tanto a la vulva como al pene.La boca y la lengua no tienen limitaciones, como a veces ocurre con la vagina y el pene, debido a que estos últimos están bajo el control de músculos involuntarios (de allí la disfunción eréctil en el hombre o el vaginismo en la mujer) mientras que los labios y la lengua se encuentran gobernados por músculos voluntarios. Podemos controlar nuestros besos, no así nuestros genitales. La sexualidad es básicamente “entrega”, de lo más íntimo y profundo de nuestro ser. Por esto es tan vulnerable a las emociones, las limitaciones psicológicas, los conflictos, los desencuentros. No siempre se quiere entregar nuestro “yo” (nuestro ego), y sólo entregamos el cuerpo (nuestro traje externo).Susana (42 años, casada, profesional, 1 hijo de 10 años) manifiesta: “ cuando beso a mi pareja, siento amor, deseo “.Juana (52 años, casada, profesional, sin hijos) manifiesta: “ cuando beso a mi pareja siento presión y ahogo “. Vemos que el mismo acto, besar, en estas 2 mujeres se traduce en 2 emociones diferentes. Para Susana su emoción es de afecto, placer, pero para Juana es de miedo y displacer.¿Por qué tanta diferencia?Porque las personas tienen historia, vivencias desde siempre, desde que fueron un proyecto de vida y llegaron a este mundo, se sumergieron en él y transitaron cada etapa de la vida (como bebés, niños, jóvenes adolescentes, adultos jóvenes, adultos y adultos mayores) y la sexualidad no es ajena a todo esto, está permanentemente expuesta en hombres y mujeres, en cómo éstos se vinculan, en lo que dan y reciben.En mi trabajo como psicóloga y sexóloga , siempre tengo en cuenta estas preguntas ante una consulta: ¿en qué etapa de la vida está? ¿cómo fue su historia sexual?A partir de allí voy traduciendo, al idioma conocido por el paciente, lo escrito en él.El éxito está, en que esta traducción no se hace como si uno comprara un diccionario sexual o de la vida, porque cada hombre y cada mujer son únicos y las vivencias son únicas, y aún no se vende en las librerías un diccionario para cada persona viviente en este mundo. Les dejo dos sugerencias para mejores besos eróticos y una mejor sexualidad : En primer lugar relajar los músculos orales y faciales. Una boca tensa y rígida no sólo pierde sensibilidad, sino que expresa “ lucha” contra el compañero en vez de expresar “ entrega “.En segundo lugar, prestar atención a la higiene física y a la salud. El mal aliento, afecciones en la boca, gusto a alcohol y tabaco, si el compañero no ingiere alcohol o no fuma, puede limitar e incluso provocar rechazo al besar.Si los “ ojos son la puerta del alma”, según lo que dice la sabiduría popular, la boca (los besos) es la llave dorada que abre la puerta mágica al goce, la pasión y a una sexualidad plena.]]></content>
		</document>
		<document id="20f2da476fea041a4fa5698eac45b2f9" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/los-hombres-que-colaboran-en-casa.html">			<content><![CDATA[Los hombres que comparten las tareas del hogar mejoran la armonía en la pareja y podrían tener una vida sexual más satisfactoria, según revela un estudio estadounidense."En general, cuanto más tareas domésticas hacen los hombres, más felices están las mujeres", explicó a la AFP Scott Coltrane, sociólogo de la Universidad de Riverside (California) y coautor del estudio, del cual se publicó un resumen en el sitio 'web' de la organización Council of Contemporary Families (CCF)."Cuando los hombres hacen más tareas en el hogar, la percepción de las mujeres sobre la equidad y la satisfacción matrimonial aumentan, y la pareja atraviesa por menos conflictos", señala el informe."Los sociólogos en general no nos ocupamos de esto, pero los terapeutas dicen que existe una correlación directa" entre el hecho de que los hombres realicen más trabajo en la casa y la frecuencia de los encuentros sexuales, indicó Coltrane.Ocuparse de los niños, efecto contrario Joshua Coleman, psicólogo miembro del CCF, confirmó en un comentario publicado en la página 'web' de la organización que el hecho de compartir las tareas del hogar "está asociado con un nivel más elevado de satisfacción matrimonial" y "a veces más relaciones sexuales también". "Las mujeres dicen sentir más atracción sexual y más afecto hacia sus maridos si participan de las tareas del hogar", explicó Coleman.Pero, advirtió, pasar más tiempo ocupándose de los niños puede, por el contrario, afectar a la intimidad de la pareja, dado que "muchas parejas aumentaron el tiempo pasado con sus hijos eliminando o reduciendo considerablemente los momentos románticos", indicó Coleman. El estudio será presentado en la conferencia anual del CCF el próximo mes en Chicago.]]></content>
		</document>
		<document id="bab501dd8686486e471e16f0cca623c8" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/03/los-triunfadores-sexuales.html">			<content><![CDATA[Por: Marcela FurlanoVen a sus conquistas amorosas como trofeos y consideran el sexo como un factor que los posiciona y les da status ante la mirada de los otros. Cuando yo era adolescente, tenía un amigo al que todos llamábamos “el voy a, vengo de”. La frase era porque siempre que uno se lo encontraba decía: “Vengo de estar con una mina” o “voy a estar con una flaca que me espera ya, ahora”. El grupo de amigos se dividía entre los que le creían (era, por cierto, el grupo minoritario) y los que consideraban que los suyos eran cuentos tan o más fantasiosos que los de los hermanos Grimm.Es decir que este joven era o un vanidoso sexual o un mitómano. El tema de la vanidad o triunfalismo sexual también se ve en los consultorios sexuales, lo cual no significa que, después de tantos años, le haya creído una sola palabra a mi amigo de la adolescencia.Vengo con harén Al margen de los adictos al sexo o los donjuanes (que se caracterizan porque desean poseer no sólo sexualmente a sus parejas, sino que su objetivo es también enamorarlas), los vanidosos no necesariamente tienen que tener un sinnúmero de conquistas, sino que son expertos en aparentar que las tienen. ¿Por qué se tomaría alguien estas molestias? Porque el sexo es en nuestra sociedad un valor y, en muchos casos, un signo de status. No es raro escuchar: “Mirá el bomboncito que se está comiendo Carlos” o “sí, sale con Sofía, pero también con Ángeles y con Valentina”, por supuesto, con un indisimulable tono de admiración. Ser sexy se ha convertido en un valor y eso se ve, por ejemplo, en las tapas de las revistas de actualidad, cuando una actriz anuncia: “Sí, me separé” en bikini y con un dedo en la boca. No negamos que quizás la mujer ha vivido su ruptura sentimental con profundo dolor –como suele suceder en la mayoría de los casos–, pero la imagen que sale en tapa indica que, como hay que volver al mercado, hay que ser sexy, deseable, “picante”.Ser capaces de despertar deseo en el otro se ha convertido en un valor y quien puede hacerlo goza de una posición nada desdeñable ante la mirada de los otros. Antes eran sólo los hombres los que monopolizaban ese discurso de varón con harén, pero ahora las mujeres también presentan esta conducta. He escuchado en algunas reuniones la admiración de mujeres al reconocer la apostura del amante o amantes de una de ellas, a quien no dudaron en pedirle detalles acerca del desempeño sexual del susodicho. En un momento me dio la impresión de que girábamos en torno a la abeja reina, por el ¿mérito? de haber conseguido que en su panal haya más de un zángano.¿Y por casa?Los demás los ven como exitosos y hasta les tienen envidia, pero ¿cómo ven ellos mismos su relación con el sexo? Los sexólogos españoles María Pérez, Juan José Borrás y Xud Zubieta afirman en su artículo “ Sexo por vanidad” que “todos sabemos que el sexo está altamente cotizado en nuestra cultura. Pareciera que una vida sexual intensa tiene la fuerza para contrarrestar cualquier otra insatisfacción que pudiera surgir.Esto nos parece desproporcionado, pero sabemos que hay personas que viven con esta creencia”. Incluso, afirman que muchos, en lugar de buscar una pareja que les otorgue una sexualidad plena, se conforman con la apariencia, con que los otros crean que su sexualidad está llena de variedad y satisfacciones. Es decir que se autoengañan. También analizan el hecho de que el sexo sea una forma de satisfacer necesidades neuróticas y, así como algunos se dan atracones de comida o beben en exceso, otros emplean el sexo usualmente para compensar ciertas carencias afectivas que no pueden resolver con relaciones esporádicas.]]></content>
		</document>
		<document id="b93f3ed1e0038e330031fd5c1778290b" url="http://hablemodesexo.blogspot.com/2008/04/consumir-pornografa-ayuda-mejorar-la.html">			<content><![CDATA[Diferentes estudios científicos señalan que consumir pornografía evita enfermedades y mejora la vida de pareja y la sociabilidad.Indagaciones pornovirtuales. Aunque históricamente la pornografía floreció en el cine y en las revistas, Internet modificó los hábitos y se convirtió en la principal fuente.Para potenciar el placer en las relaciones de pareja o para alimentar la imaginación y el erotismo en soledad, la pornografía fue, es y será una herramienta de gran utilidad. Pero diversos estudios científicos realizados recientemente revelaron que, además, el porno puede tener “una influencia positiva en la vida de las personas”. Más del 90% de los consumidores de pornografía australianos aseguraron que “mejoró sus vidas” luego de experimentar con materiales XXX. Durante la investigación, realizada por el equipo del doctor Alan McKee, la mayoría de los entrevistados señaló que la pornografía les hacía “tomar mayor conciencia del placer de sus parejas, a la vez que los hacía sentirse menos críticos con respecto a los atributos físicos de ellos o ellas”. Además dijeron que se deprimían y se enfermaban menos.Otro informe –elaborado por los científicos Neil Malamuth y Martín Hald, de la Universidad de Los Angeles– relevó la opinión de cientos de daneses que aseguraron que el consumo de porno “mejoró su vida sexual, su conocimiento sobre sexo, sus actitudes sobre el género opuesto y hasta su calidad de vida en general”. Malamuth sostuvo que “la pornografía sólo puede ser perjudicial para aquellas personas con personalidad agresiva. Pero en la mayoría de los hombres no aparecen efectos negativos”.Hace algunos años, Berl Kutchinsky, criminólogo de la Universidad de Copenhague, demostró que la cantidad de crímenes sexuales disminuyó en tierras danesas cuando el gobierno levantó las restricciones sobre la pornografía.Desde su teoría, denominada “de la válvula de escape”, Kutchinsky sostuvo que “la disponibilidad de pornografía descomprime impulsos sexuales peligrosos”. Sin embargo, otros especialistas critican las conclusiones de estos trabajos. Afirman que la exposición a material porno provoca que “los hombres y las mujeres estén menos satisfechos con sus parejas, soporten menos el casamiento, tengan más interés en sexo libre de sentimientos y promulgan la figura de la mujer servil y pasiva”. El psicólogo Edward Donnerstein, de la Universidad de Wisconsin, encontró que una exposición reiterada a la pornografía puede llevar a “actitudes y comportamientos antisociales”. Por su parte, los investigadores Dolf Zillman y Jennings Bryant midieron el impacto que tiene en las prácticas sexuales de un grupo de hombres el consumo de materiales hardcore. “Quienes vieron la mayor cantidad de pornografía tuvieron estimaciones mucho más altas de la incidencia del sexo oral, el sexo anal, el sexo grupal y el sadomasoquismo que los demás participantes del estudio”, concluyeron.¿Y POR CASA? Los principales especialistas argentinos avalan estos estudios, pero relativizan el valor de las generalizaciones. “Todo depende del uso que se haga de la pornografía, de la personalidad de la persona y del tipo de materiales que se utilizan”, sostuvo Adrián Sapetti, presidente de la Sociedad Argentina de Sexualidad Humana.“Para las personalidades fóbicas a la sexualidad, tener contacto con fotos de desnudos o de escenas sexuales puede ser un primer paso para resolver sus miedos”, explicó el profesional. También “hay muchas parejas que se estimulan viendo una película porno durante su práctica sexual”, dijo Sapetti. Pero “ver mujeres con veinte mil orgasmos, hombres con penes enormes y erecciones que duran horas, puede generar una baja autoestima o una desvalorización de su miembro o su sexualidad”, planteó el profesional.Para la licenciada Any Krieger, la pornografía es un “arma de doble filo”, ya que puede “favorecer o entorpecer la relación amorosa”. “Si después de mucho tiempo la pareja tiene ganas de agregar ese condimento y eso los excita, entonces bienvenido sea, pero debe existir un acuerdo de ambas partes, porque si excita sólo al hombre y a la mujer eso le ofende, el efecto será perjudicial”, manifestó la psicóloga.Otro de los consultados por Crítica de la Argentina fue el sexólogo José Eduardo Abadi. “Muchas veces la pornografía da ciertos permisos y libera de inhibiciones, o estimula a probar otras cosas, por lo que puede ayudar a sobrellevar la rutina de la pareja. Pero también puede ser testimonio de una sexualidad típica de un esquema patriarcal y sádico, una forma de mostrar al hombre en situación de dominio de poder a través de su falo. Y esto no es para nada saludable”, concluyó Abadi.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>