<author id="71ab35a7d0438c4d766d1619606a5532" url="empresasenperu.blogspot.com" feed="http://empresasenperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fef15550497dfb133f29a4edfbca5913" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/baja-velocidad-en-las-conexiones-fijas.html">			<content><![CDATA[Según la última versión del Barómetro Cisco 2.0, que publica el diario DF de Chile, Perú se ubica en la región, entre los países que tienen la más baja velocidad en sus conexiones fijas a internet.Veamos el ranking:1 - Chile: 7,68 Mbps2 - Brasil: 4,88 Mbps3 - México: 2,70 Mbps4 - Colombia: 2,51 Mbps5 - Argentina: 2,40 Mbps6 - Perú: 1,60 Mbps 7 - Venezuela: 0,90 MbpsEsperemos que las autoridades competentes y las empresas operadoras adopten las medidas necesarias para modernizar los sistemas que se aplican actualmente a la red de internet. Nota: Un Mbps equivale a un millón de bits  (o 1000 kbit) transferidos por segundo. Suele utilizarse para medir la velocidad de una conexión como la de Internet.]]></content>
		</document>
		<document id="985d0657f6b77ffcb41e723613e3c8" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/crece-la-industria-peruana-de-productos.html">			<content><![CDATA[BASA la gran empresa de fabricación de productos plásticos, pondrá en marcha una nueva línea de productos: las parihuelas o pallets para almacén. Alex Camino, gerente de ventas industriales de BASA afirmó: “De acuerdo a estudios de mercado, actualmente hay una demanda interna insatisfecha por este implemento, el cual se importa de Colombia, China, Corea e Israel. Además no existe un costo promedio y el tiempo de espera es de 60 a 90 días”.La puesta en marcha de este proyecto significará una inversión total de 3 millones 500 mil dólares. BASA instalará las nuevas maquinarias en su planta ubicada en el distrito de El Agustino. “Tenemos 24 mil metros cuadrados y la idea es instalar esta unidad dentro de nuestra fábrica”, indicó Camino.Las operaciones de fabricación y comercialización de este nuevo producto, se iniciarán en la primera quincena de noviembre del 2013.BASA ha planificado no solo atender el mercado interno sino también exportar el producto inicialmente a Chile, Colombia, Ecuador, Bolivia, Costa Rica y Uruguay. “Al respecto, hemos conversado con empresarios de estos países donde no cuentan con una industria de este producto”, reveló Alex Camino. (Fuente de Datos: Gestión)]]></content>
		</document>
		<document id="a3cc8b927acc8830c8bcbfb9f8f8c80c" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/empresa-peruana-compra-cadena-de-cines.html">			<content><![CDATA[La cadena de Cines Hoyts de Chile fue adquirida por Cineplanet una cadena de cines peruana del poderoso Grupo Interbank.Cineplanet tuvo que competir con otros tres conocedores del negocio, en la lista larga de postores, hasta que finalmente quedó compitiendo con Cinemark (de capital estadounidense), firma a la que dejó atrás.Chilefilms, propietaria de Cine Hoyts, se vió obligada a desprenderse de estos activos por la Fiscalía NacionalEconómica de Chile, ya que su filial Cinemundo y Cine Hoyts le otorgaban a esta empresa una participación del 47% en las ventas del mercado cinematográfico local.Una vez que el Tribunal de Defensa de la Libre Competenciaaprobara el acuerdo conciliatorio que finalmente alcanzó Chilefilms y el regulador económico chileno, la adjudicación de Cine Hoyts a Cineplanet pudo concretarse como una compra.La peruana Cineplanet amplía así su presencia en Chile, donde opera desde el 2005 vía Movieland.]]></content>
		</document>
		<document id="15672cf7c1f81dd8c0283e6d0aa1e1c" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/empresas-espanolas-reforzaran-la.html">			<content><![CDATA[Los empresarios españoles están muy interesados en invertir en la agricultura, agroindustria y agro-exportaciones peruanas, que en los últimos años han mostrado un crecimiento interesante. El ministro de agricultura peruano indicó que "les llama mucho la atención el despegue agroexportador del país y dado que Europa se ha desacelerado están buscando oportunidades de inversión y esta será una oportunidad para captar su interés por nuestros proyectos"Milton Von Hesse, viajó a Madrid (España) para participar en el foro "Oportunidades de Inversión y Transferencia Tecnológica en el Sector Agroindustrial del Perú", organizado por la Confederación Española de la Pequeña y Mediana Empresa (Cepyme).En dicho foro presentó la Tercera Etapa del proyecto de irrigación Chavimochic, ubicado en La Libertad; y el proyecto Majes-Siguas II, ubicado en Arequipa.Informó Von Hesse: "Hemos presentado todos los nuevos proyectos de irrigación que el Perú hace en la costa, Chavimochic, Majes Siguas, Chinecas, entre otros, para atraer más inversiones europeas y transferencia tecnológica para nuestra agroindustria"]]></content>
		</document>
		<document id="4855a38f63f8567c1c6b2772e5b99d96" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/en-peru-crece-la-produccion-de-cobre.html">			<content><![CDATA[Continuando con el crecimiento logrado en el mes de julio 2013, la producción de cobre, oro y plata continuó creciendo en el mes de agosto. En agosto, la producción de cobre peruano creció 16,8%, llegando a 132 mil 098 toneladas.En el mismo mes, la producción de oro creció 12,7 %, llegando a 14,5 millones de gramos.Igualmente, la producción de plata se incrementó en 6,1 % en agosto, llegando a 312 mil 478 kilos.Con otra tendencia, la producción de zinc se redujo 4,9%, llegando a 108 mil  119 toneladas.Perú es el tercer productor mundial de cobre y plata y el sexto de oro. (Fuente de Datos: Ministerio de Energía y Minas).]]></content>
		</document>
		<document id="bcde260f0a15458b54255be3d170a6a5" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/michelle-belau-se-expande-y-diversifica.html">			<content><![CDATA[La prestigiada empresa peruana de confecciones de alta calidad Michelle Belau continuará con sus planes de expansión, abriendo tiendas en Perú y otros países.Igualmente, la empresa abrirá tiendas de representación de otras marcas reconocidas en el mercado internacional. Michelle Bellau llegará al Cusco en noviembre al mall de Real Plaza, y el próximo año arribarán al Real Plaza Salaverry en Lima. A fines del próximo mes de noviembre abrirán su segunda tienda en Chile, la cual estará ubicada en Plaza Egaña. Estando ya en Emiratos Árabes, ahora apuntan a llegar a Colombia y Ecuador en el próximo año a través de socios estratégicos.La empresa lanzará al mercado, en el verano del 2015, una nueva línea de ropa para hombre.Por otro lado, la empresa anunció que abrirá su primera tienda multimarca especializada en representar a marcas de lujo de corbatas y pañuelos, y línea de playa.La tienda multimarca, llevará el nombre de Alta Gama, y abrirá el próximo mes de diciembre en el Boulevard de Asia. En ella se venderá confecciones de las marcas Cavalli, Versace, John Galliano, Chloe, Just Cavalli, entre otras. Indicó que la idea es ir sumando luego a la oferta de la tienda otros productos como carteras, correas y bisutería. La empresa espera crecer 30% en ventas al cierre del 2013. (Elaborado con datos tomados de Gestión)]]></content>
		</document>
		<document id="c00d1019547a44dc1451c51583f2ab8c" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/mina-toromocho-inicia-operaciones-en.html">			<content><![CDATA[El 10 de diciembre 2013, Chinalco iniciará las operaciones de producción de la mina Toromocho ubicada en Yauli, Junín. En sus 36 años de vida, Toromocho producirá 1 mil 838 toneladas diarias de concentrado de cobre, 25,7 toneladas diarias de óxido de molibdeno, y cuatro millones de onzas de plata por año. Operará también una planta concentradora que procesará 117 mil 200 toneladas diarias de mineral.Con Toromocho en producción el valor de las exportaciones mineras se elevará desde 25 mil millones de dólares en el 2012, a 32 mil millones de dólares en el 2016.Con la libra del cobre a 3 dólares, Perú recibiría 7 mil 600 millones de dólares por impuesto a la renta, 3 mil 800 millones de dólares por canon minero y 760 millones de dólares por regalías. Paralelamente, Chinalco distribuiría utilidades por 2 mil 100 millones de dólares.2 mil 500 personas tendrán empleo permanente en Chinalco durante la etapa de producción de la mina Toromocho.]]></content>
		</document>
		<document id="555d1befe66181b249f05595c9ca0bc3" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/peru-exportara-cacao-fino-la-union.html">			<content><![CDATA[José Iturrios, presidente de la asociación de productores de cacao fino y de aroma, Alianza Cacao Perú, informó que exportarán 28 mil toneladas de cacao de calidad a mercados europeos por un monto de 90 millones de dólares a partir del 2016. Iturrios, dijo que la Alianza Cacao Perú ya empezó la producción de cacao fino en 28 mil hectáreas, en las regiones de Huánuco, San Martín y Ucayali.Este Cacao fino tendrá como destino los mercados de Bélgica, Alemania, España, Italia y Francia.El cacao fino es muy apreciado en los mercados europeos y su valor económico es mayor al del cacao convencional. Las chocolaterías de diversos países europeos apuestan por el cacao fino en respuesta a la demanda de los consumidores, que están acostumbrados a comprar chocolates de alta calidad elaborados con 100 % de cacao como materia prima. El precio de un chocolate fabricado totalmente con cacao fino puede costar cinco veces más que un chocolate corriente donde la proporción de cacao es del 30 %.]]></content>
		</document>
		<document id="6479d01db7b819f6b9a68f872e236530" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/10/peru-se-esfuerza-en-modernizar-su.html">			<content><![CDATA[Perú llevará a cabo un programa nacional de innovación agraria cuya finalidad es la modernización de las técnicas agrícolas y la aplicación de sistemas de inclusión social. Este programa significará la aplicación de 180 millones de dólares que serán financiados por el Estado peruano, el Banco Interamericano de Desarrollo, y el Banco Mundial.El ministro de agricultura de Perú Milton Von Hesse indicó que el objetivo del programa es asegurar un mayor acceso y mejor aprovechamiento de las oportunidades que ofrecen la ciencia y tecnología para elevar la productividad, competitividad y sostenibilidad de las actividades agropecuarias, vinculadas tanto a la seguridad alimentaria como a la agroexportación.El programa nacional de innovación agraria empezará en el 2014 y concluirá el 2018.El programa de innovación agraria se suma a otras acciones del sector como la realizada por el fondo Mi Riego que ha puesto en marcha a la fecha 120 proyectos de infraestructura hídrica por un valor de 678 millones de soles.Von Hesse resaltó la puesta en marcha del programa piloto Buena Siembra que apoya la mejora de la productividad de los cultivos altoandinos, a través de la entrega de vales para la compra de fertilizantes. Este programa opera en Apurímac, Ayacucho, Cusco, Huánuco, Huancavelica, Junín y Puno. ]]></content>
		</document>
		<document id="d543e7da2858c99c361082d7ba58214b" url="http://empresasenperu.blogspot.com/2013/11/crece-fuerte-la-demanda-y-produccion.html">			<content><![CDATA[En el 2013 la producción local de acero habrá crecido 9%, con relación a lo obtenido en el año 2012, este incremento significa la superación del millón de toneladas de acero producidas.El gran aumento en la actividad en los sectores vivienda e infraestructura física ha elevado el consumo de acero en el país. El auge en la construcción de edificios e infraestructura productiva y comercial es notorio.Esta situación ha generado el interés de las empresas locales en tomar medidas para mejorar su producción.También la situación ha despertado interés en otros países productores de acero como India, Turquía, Indonesia y China. En el mercado peruano ahora se encuentra fácilmente acero proveniente de los citados países.La producción local de acero es liderada por Aceros Arequipa Caasa, y la brasilera Gerdau. Caasa ha realizado fuertes inversiones para elevar su competitividad.Cabe señalar que en la actualidad la industria mundial del acero no pasa por un buen momento, de ahí la búsqueda de nuevos mercados en auge como el peruano, que demanda grandes cantidades de acero, situación en progreso.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>