<author id="720e87dfd6969469f1fbbbf2bb5a7b11" url="actualidad-de-hoy.blogspot.com" feed="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="5fe10c3ba8b7abf5d90512f4a5ca5e69" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/03/clasicos-de-capcom-en-hd-estan-de.html">			<content><![CDATA[La empresa Capcom está volviendo a los clásicos, porque ya había lanzando Súper Street Fighter II Turbo HD Remix, ya que es una actualización a la versión antigua la cual tendrá gráficos con alta definición, y tan solo en las primeras semanas de su lanzamiento tuvo más de 250.000 descargas, por lo que la empresa quiere lanzar más clásicos en HD Remix.La empresa piensa lanzar muchos más debido a éxito y a la experiencia vivida, lo que no se sabe cuál es el siguiente, pero según rumores se piensa que será Marvel Vs Capcom 2, también se rumora el famoso Megaman.¿Marvel vs Capcom? ¿Megaman? ¿Cuál verá la luz en HD? Por ahora no se sabe, aunque no me extrañaría que sacasen ambos para aprovechar el filón de lanzar juegos clásicos pero en HD. Podríamos decir que “lo que está bien hecho gusta siempre”, así pasen 10 años o pasen 30 Street Fighter II sigue gustando y eso dice mucho del juego.Fuente: Nivel 22]]></content>
		</document>
		<document id="cc5b4dce8fc4c643c95dd78712749803" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/03/funcion-del-iphone-notificaciones-push.html">			<content><![CDATA[Esta función es algo espectacular del iPhone, cuando una persona recibe, mails, notificaciones, mensajes, alarmas, llamadas, y todo tipo de programación de el celular o vía internet el facebook las anuncia sin necesidad de andar revisando cada lugar para ver si llego algo, es algo muy innovador.Fuente: Appleweblog]]></content>
		</document>
		<document id="63a494999f623bb1135a2bd448f25621" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/03/ninja-gaiden-sigma-2-para-playstation-3.html">			<content><![CDATA[Bueno para todos los fanáticos de los video juegos aquí hay una leyenda que vuelve a las consolas, se trata de Ninja Gaiden Sigma 2, este será lanzado para el Playstation 3, hasta el momento solo era para el Xbox360. El primer Ninja Gaiden para Xbox One era sin duda un buen juego, tanto a nivel técnico como jugable, de modo que posteriormente fue lanzado para la misma consola un remake llamado Ninja Gaiden Black, y más tarde otra revisión llamada Ninja Gaiden Sigma, pero esta vez para PlayStation 3.El juego será mostrado en San Francisco como lo prometió Tecmo, Esta Saga fue creada por Tomonubu Itakagu, que es una artista japonés que el anterior verano dejo al equipo de Tecmo.Fuente: Nivell 22]]></content>
		</document>
		<document id="ef2f136f960db9d12bdbe7764e00ce00" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/03/pintura-para-vehiculos-que-se.html">			<content><![CDATA[Muchas veces la gente suele comprarse un vehículo nuevo, y a los días este aparece con rayas hechas a propósito, pero ahora les presento la solución sin necesidad de ir al taller, es una nueva pintura para vehículos, desarrollada con chitosan, que es una sustancia que se obtiene de los caparazones de algunos crustáceos.Según las personas que la están desarrollando, mencionan que el chitosan lograra que el polímero de la pintura pueda cicatrizar literalmente dicho, las rayas o rayones que sufra un coche serán expuestos a la luz solar, y la pintura tiene que tener una reacción a la luz ultravioleta, con maravillosos resultados que son visibles en una hora, pero esta autoreparacion solo funciona en una ocasión, si la rayadura vuelve a ocurrir en la misma zona o lugar ya no se reparara.Claro que si el trabajito lo hacen con una llave y la “herida” llega hasta el metal de la carrocería, no hay pintura especial que valga; lo mismo tendrás que ir al taller.Fuente: EsMotorfull]]></content>
		</document>
		<document id="bb7a2fcfc243ba218da1a8f3d8965501" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/04/anillos-de-pre-compromiso.html">			<content><![CDATA[Cuando tu pareja te este presionando con matrimonio, por miedo a perderte, o a que le hagas perder el tiempo, y luego la dejes, pero uno no está listo, esta es la solución para tranquilizarla jejeje.Se trata de unos anillos de pre-compromiso, son elegantes y tienen la palabra reservadas encima de este, además cuentan con un pedazo de metal recortado.Fuente: Gizmodiva]]></content>
		</document>
		<document id="86c2a28c1958166d90ee941a8239c988" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/04/audi-q5-comparativa.html">			<content><![CDATA[Muchas veces uno se encuentra muy confuso cuando tiene que elegir algo para comprarlo, y aun mas cuando se trata de vehículos, y aun peor cuando son vehículos de elite, aquí deseo mostrarles una comparación del Audi Q5 frente a grandes rivales.Aquí les muestro esta comparación a grandes rasgos.Audi Q5:Motor: Diesel 2.0 y 3.0 / Naftero 2.0 y 3.2Cilindros: 4Potencia: 170 a 270 CVTracción: integral permanenteCaja de cambios: manual de 6 velocidades ó automática secuencial de 7 marchasCantidad de pasajeros: 5Velocidad final: 225 Km/h.Mercedes Benz GLK:Motor: 2.1Cilindros: 4Potencia: 170 CVTracción: integral permanenteCaja de cambios: automática de 7 velocidadesCantidad de pasajeros: 5Velocidad final: 205 Km/h.Volvo XC60:Motor: 2.4 gasolineroCilindros: 5Potencia: 185 CVTracción: integral permanenteCaja de cambios: manual de 6 velocidadesCantidad de pasajeros: 5Velocidad final: 205 Km/h.Fuente: Coches20]]></content>
		</document>
		<document id="9224258fd19d94dfbca7c8916ad339cd" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/04/bmw-gina-el-futuro-del-campo-automotriz.html">			<content><![CDATA[Deseo que conozcan este automóvil maravilloso y demasiado sorprendente se trata de el BMW GINA Light Visionary Model, es el automóvil del futuro, y es un muestra de lo que busca lograr BMW con sus grandes investigaciones referente a nuevas tecnologías.El nombre viene compuesto de las siglas Geometry and Functions In “N” Adaptions que significa Geometría y Funciones de Múltiple Acuñación, esto es lo máximo en tecnología, se puede observar es su llamativa carrocería, que se observa sin ranuras, además de un aspecto flexible, este nuevo material es resistente y con la capacidad de deformarse, y está montado sobre una estructura metálica deformable.Este modelo es inteligente y dinámico, por lo que se adapta a las necesidades del conducto, a la manera de pensar de muchas personas el creador Chris Bangle es un completo desquiciado, pero la verdad es que es un visionario, que nos muestra el futuro de los vehículos.Los cambios que sufre este vehículo se realizan en el exterior como en el interior, esto depende de que requiere el conductor, por lo que el vehículo cambia su forma haciéndose más ergonómico y cómodo, es decir que cuando el vehículo este parado, todo este se encuentra en posición de espera.Cuando el conductor sube al vehículo este vuelve a la posición que este la definió con anterioridad, por lo que cuando se sube a este es de una manera cómoda, y ya está listo para comenzar a andar.Este vehículo es el más flexible en todos los sentidos, y nos muestra el futuro, bueno les dejo un video que explica mejor que las palabras lo que puede realizar esta belleza.Fuente: MotorPasion]]></content>
		</document>
		<document id="5d31bd6f65d392e684610400d478afb6" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/04/construye-tu-propia-lampara-de-papel.html">			<content><![CDATA[Las pantallas de papel están muy de moda, y aunque no están muy caras, lo cierto es que todas las pantallas de papel que se venden son exactamente iguales. ¿Quieres darle a tu hogar un toque de originalidad? Aprende a realizar estas pantallas de papel con tus propias manos.Toma nota de los materiales que necesitarás para confeccionar esta bonita pantalla de papel:Cola vinílica, medio litro Agua, 750 c.c. Globo grande Papel higiénico Solución encoladora Hojas secas 1m de alambre galvanizado Nº 16 Cinta de enmascarar 1,20 m de hilo de papel Hilo de algodón Instalación eléctrica Alambre de floristería Sigue estos simples pasos:Infla el globo y colócalo sobre un recipiente de plástico, sujetándolo con cinta de enmascarar para que no se mueva. Cubre prácticamente la totalidad del globo con solución encoladora y con capas de papel higiénico, dejando secar entre capa y capa. Antes de realizar la última capa, coloca hojas secas – esto es optativo – para darle un toque original a la pantalla. Cuando el papel esté seco, pincha el globo y toma la medida de lo que serán los extremos abiertos de la pantalla. Corta dos alambres y realiza dos círculos del tamaño de los dos agujeros. Fíjalos con cinta de papel a ambos bordes de la pantalla. Toma otro trozo de alambre y, ayudándote con algún objeto cilíndrico, fabrica el soporte para el portalámparas que puedes ver en las últimas dos imágenes. Sujétalo a la pantalla con cinta de papel.Finalmente, realiza una costura con hilo de algodón – puede ser rafia o cualquier otro hilo – para dejar una buena terminación a la pantalla. Para colgar la lámpara, pasa el cable con el portalámpara por el centro del alambre que colocamos en la abertura, para que este último haga tope en la parte media del soporte.Ya tienes Tu propia Lámpara de Papel Hecha en casaFuente: EspacioHogar]]></content>
		</document>
		<document id="ef03c4df87c2497856afc764fb8c86df" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/04/disminuye-la-migrana-con-ejercicio.html">			<content><![CDATA[Muchas personas sufren de migraña y en ocasiones estas tienen esos ataques son por ejercicio, pero mediante un estudio se demostró que el ejercicio es bien tolerado por los pacientes.Mediante este estudio se demostró que con un programa de ejercicio se redujo la frecuencia de los dolores de cabeza, las personas que participaron en esta evaluación fueron revisadas antes, durante y después de haber tenido una actividad física.En general este programa se baso en la utilización de una bicicleta para tener un ejercicio aeróbico continuo. Y se tomo en cuenta este método para poder obtener la mayo asimilación o captación de oxigeno.Con este tratamiento los pacientes obtuvieron la mayor absorción de oxigeno, y se pudo observar que no hubo un incremento de la migraña en ningún momento en el periodo de estudio, que fue un mes de tratamiento, y lo que si existió es una grandiosa disminución en los ataques de migraña, en el mes.En otras palabras un programa de ejercicios bien diseñados, para las personas que padece migraña, podrá prevenir los ataques de migraña significativamente, por lo que llegara a utilizar menos fármacos, y más importante se tendrá un cuerpo saludables, y con beneficios aparte del problema de la migraña.Fuente: Viviendosanos]]></content>
		</document>
		<document id="d5906786bbcb2fd4c92c56af608a21c6" url="http://actualidad-de-hoy.blogspot.com/2009/04/dispositivos-para-cocer-huevos.html">			<content><![CDATA[Existe gente que de verdad no sirve para las artes culinarias, pero hay que sobrevivir de alguna manera, es por lo que a alguien se le ocurrió la curiosa idea de un huevo de plástico, que sirve para poner a cocer un huevo de verdad dentro de este, y de esta manera saber en qué grado de cocción se encuentra.Lo interesante de este dispositivo es que anuncian en qué estado se encuentra el huevo, si este no está muy cocido, sino muy poco tiempo, escucharan “Killing me softly”, si los quieren en un nivel medio se escuchara “I wish I was a Hen”, y finalmente si les gusta cocidos sonara “Carmina Burana”.Este dispositivo tiene un precio aproximado de 15 euros.Fuente: Monkeyzen]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>