<author id="747f3c70fc3b81147a864072cd16c0d8" url="elcinematografodebarranco.blogspot.com" feed="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f1019ccc79fed3a3c8a9cfe5cccd2" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/08/normal-0-21-false-false-false-es-x-none_29.html">			<content><![CDATA[El Cinematógrafo:SeptiembreSeptiembre será un mes con una gran variedad de ciclos, donde destacan conversatorios con invitados internacionales, nuevas propuestas de cine peruano, funciones exclusivas y grandes retrospectivas del cine clásico, independiente y mundial. Aquí un repaso a lo que tenemos preparado.Amar y morir en Veneciacon el Dr. Nicola PezzelaNuestro invitado, Nicola Pezzela, nos presenta otro ciclo de sumo interés: una mirada a Venecia, la ciudad de los canales y símbolo del romanticismo, ha sido escenario de una gran cantidad de películas. Revisaremos clásicos como “Muerte en Venecia” de Luchino Visconti, “Locuras de verano” de David Lean, entre otras.RetrospectivaClaude ChabrolEl gran maestro francés inició su carrera junto a la Nouvelle Vague y hasta el día de hoy sigue sorprendiéndonos con cintas de diversas características y géneros. Una buena oportunidad, también, para ver a la musa del cineasta, Isabelle Huppert, quien estuvo de visita en Lima hace pocas semanas.Función especial:“Historias extraordinarias” de Mariano LlinásLa esperada cinta argentina “Historias extraordinarias”, de Mariano Llinás, llega a Lima gracias al Cinematógrafo. Con más cuatro horas de duración, esta película ha generado destacadas críticas, que la consignan como un punto de quiebre en el cine latinoamericano. Exclusiva y única función que no deben pasar por alto.Lunes de cine peruano:“Mi hermano María Paula” y “Alienados”Piero Solari dirige el documental “Mi hermano María Paula”, que aborda la vida de una comunidad de travestis en la selva del país. Presentada en el reciente Festival de Lima, esta producción llega ahora a nuestra sala. Junto a ella, tendremos “Alienados” de Rafael Arévalo, otra atractiva propuesta que mezcla diversos géneros y que podría circunscribirse entre lo más osado del cine B nacional.Documentales deJavier CorcueraEl documentalista peruano Javier Corcuera se ha consolidado en el circuito internacional por una gran cantidad de trabajos que reflejan muy bien los problemas de los más disímiles rincones del mundo. En esta oportunidad, revisaremos sus mejores largometrajes, incluyendo la reciente “Checkpoint Rock, Canciones desde Palestina”, sobre un grupo de músicos en la Franja de Gaza.Martes de documental:“Lucanamarca”Porque ustedes lo piden y porque siempre será importante recordar un episodio tan doloroso de nuestra historia reciente, continuaremos presentando cada martes el documental “Lucanamarca” de Carlos Cárdenas y Héctor Galvez. Un magnífico trabajo de gran valor social.CiclosMarco Bellocchio y Kevin SmithDos directores completamente diferentes, pero que merecen sendas retrospectivas. El italiano Marco Bellocchio destaca por un cine bastante político y de gran crítica social. “Buenos Días Noche” y “El diablo en el cuerpo” destacan en su carrera. Por su parte, la irreverencia de Kevin Smith lo coloca como director de culto en el círculo independiente. “Clerks”, “Persiguiendo a Amy”, y “Zack y Miri hacen una porno” son diversión asegurada.OtrosciclosLos jueves asiáticos tendremos al chino Tian Zhuangzhuang, con su estilo realista pero altamente refinado. Los viernes de las artes estarán dedicados a compositores geniales.: Paganini, Mahler, Chopin y Bach marcarán el paso. Tarantino sigue trayéndonos sus recomendaciones, con un gusto bastante particular, todos los sábados junto al tradicional Erotikon. Y los domingos a las cuatro de la tarde, una buena razón para disfrutar el cine con toda la familia. Los esperamos.]]></content>
		</document>
		<document id="58b5d289f95709ece4f7f09f0b9ebc84" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/08/programacion-del-jueves-27-de-agosto-al.html">			<content><![CDATA[PROGRAMACIÓN DEL JUEVES 27 DE AGOSTOAL MARTES 1 DE SEPTIEMBREJUEVES 27Una historia de amoral estilo Park Chan-wook6:30pm JLG/JLG: Un Autorretrato de Diciembre (Jean-Luc Godard) (Subtítulos en Inglés) y Libertad y Patria (Jean Luc Godard, Anne-Marie Miéville) (Subtítulos en Inglés)8pm El Fantasma de la Opera (Dario Argento) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:45pm Soy un Cyborg (Park Chan-wook)VIERNES 28Marcello Mastroianni y Sophia Lorenen "Matrimonio a la Italiana"6:30pm Recuerdo de un Amor (Vittorio De Sica)7:50pm Matrimonio a la Italiana (Vittorio De Sica)9:30pm La Importancia de Llamarse Ernesto (Anthony Asquit)SÁBADO 29Inédita en el Perú:"Viaje a Darjeeling"4pm El Oro de Nápoles (Vittorio De Sica)6:10pm Viaje a Darjeeling (Wes Anderson) y Hotel Chevalier (Wes Anderson) Presentación y comentarios de Claudio Cordero8:15pm El Maestro de la Guillotina Voladora (Yu Wang)9:40pm Misterios del Organismo (Dusan Makavejev)DOMINGO 30Obra cumbre deVittorio de Sica4pm Historia de Dos Ciudades (Jack Conway)6:15pm Ladrón de Bicicletas (Vittorio De Sica)7:45pm La Vida es Dulce (Mike Leigh)9:30pm Nueva Ola (Jean-Luc Godard)LUNES 31Godard desata la polémicacon la hermosa "Yo te saludo María"7pm Yo Te Saludo María (Jean-Luc Godard)9pm Condominio (Jorge Carmona) y Payasos (Marianela Vega)MARTES 1Comienza la retrospectiva Chabrolcon "Nada"6pm Koyaanisqatsi (Godfrey Reggio) Ingreso Libre7:30pm Nada (Claude Chabrol)9:45Pm Checkpoint Rock, Canciones desde Palestina (Javier Corcuera, Fermín Muguruza)]]></content>
		</document>
		<document id="5a833a4fae310c3cfacab33b7b96ca4b" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/body-margin8px.html">			<content><![CDATA[body {margin:8px} .tr-field {font:normal x-small arial}ALIENADOSDE RAFAEL ARÉVALORafael Arévalo dirige su ópera prima “Alienados”, una cinta que mezcla una diversidad de géneros: ciencia ficción, trash, suspenso, drama, pero sobre todo, una gran frescura que proviene de un cine independiente y novedoso, que poco a poco se va afianzando en el Perú.Bajo la premisa de “un grupo de jóvenes fanáticos de los ovnis que caen presos de una histeria colectiva y comienzan a perder la razón al convencerse de que una invasión extraterrestre se está produciendo sin que el resto de la población parezca notarlo” (Cinencuentro), el novel director comienza a sumergirnos en una atractiva propuesta que podría enmarcarse dentro del mejor cine B de nuestro país.No se pierdan las dos funciones de “Alienados” que tenemos preparadas los lunes de cine peruano. Se sorprenderán.“Alienados” de Rafael ArévaloLunes 7 y 21 de septiembre9:30 p.m.]]></content>
		</document>
		<document id="37f7d75cae2f178d56aef4e2f3a290a6" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/el-cinematografo-octubre-body-margin8px.html">			<content><![CDATA[EL CINEMATÓGRAFO:OCTUBREbody {margin:8px} .tr-field {foComo es habitual, les presentamos los ciclos que tenemos preparados para este mes. El mejor cine de Lima y mucha variedad de dónde elegir. Quedan invitados.LO MEJOR DE GODARD! 21La revista godard! presenta su edición número 21 y organiza en nuestra sala un ciclo con las mejores películas comentadas en sus páginas. Elia Kazan, Isabelle Huppert, John Hughes, D.A. Pennebaker, Harmony Korine, entre otros, destacan en la muestra.RETROSPECTIVALOUIS MALLEEl magistral cineasta francés recibe un merecido homenaje con un repaso completo a su filmografía. Más de 20 cintas entre las que resaltan “Ascensor para el cadalso”, “Soplo al corazón” y “Adiós a los niños”. Un director fundamental.FESTIVAL“AMO AMAZONÍA”Nos unimos al festival “Amo Amazonía”, evento cultural que intenta unir la cultura de la región amazónica con la población urbana. Cuatro películas que nos ayudarán a conocer y valorar sus usos y costumbres. La cita es el sábado 17 y domingo 18 de octubre.“UN TECHO PARA MI PAÍS”Y “NIÑOS DEL MUNDO”La asociación Un techo para mi país continúa con su notable labor y presentará una muestra de películas que tocan el tema de la pobreza y la exclusión. Todo un llamado a la conciencia como también lo será “Niños del mundo”, evento traído por el grupo Chaski, con cintas de temática infantil.GRANDESDIRECTORESTres formidables cineastas podrán ser apreciados este mes en El Cinematógrafo. Desde Irán, Jafar Panahi, recordado director de “El globo blanco” y “El Círculo”; Hirokazu Kore-eda, uno de los más importantes realizadores japoneses de la actualidad; y Sergei Parajanov, todo un artista del celuloide. Tres estilos distintos, pero de indudable maestría.FUNCIONESESPECIALESDurante tres sábados presentaremos tres películas en calidad de estreno en nuestra ciudad. La primera es “Historias Extraordinarias” de Mariano Llinás, que repetimos a pedido del público. También tendremos “Tokyo!”, filme colectivo de Leos Carax, Michel Gondry y Bong Joon-Ho; y la última producción de Steven Soderbergh: “The Girlfriend Experience”.LUNES DECINE PERUANODos cintas nacionales serán presentadas en nuestros clásicos Lunes de Cine Peruano: “Motivos para el exilio” de Juanma Calderón, que, partiendo del mito del Inkarri o reseurrección del imperio Inca, tratará la problemática de los peruanos en el extranjero. Y “La última vereda” ópera prima independiente de Fernando Montenegro. Sucesos y personajes extraños que aseguran sorprenderlo.MARTES DEDOCUMENTALLa gran acogida de “Lucanamarca” habla de un apego especial de nuestro público al género documental y de temática social. Por ello, continuamos con más funciones de este impecable trabajo.VIERNES DE LAS ARTESBIOGRAFÍAS DE ESCRITORASEl mundo femenino dentro de la literatura ha sido siempre atractivo y enigmático. Por ello, este ciclo presenta tres películas que siguen la vida de sendas escritoras. Jane Austen, Sylvia Plath y Janet Frame son las autoras que podremos conocer en octubre.Cine de calidad y en abundancia. No dejen de asistir a cada una de las muestras. No se arrepentirán.]]></content>
		</document>
		<document id="faae1292b6ca9dd5be191cff3daa477" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/historias-extraordinarias-de-mariano.html">			<content><![CDATA[HISTORIAS EXTRAORDINARIASDE MARIANO LLINÁSbody {margin:8px} .tr-field {font:normal x-small arial}Este sábado 12 presentaremos una función especial y exclusiva de nuestra sala: “Historias Extraordinarias” de Mariano Llinás, cinta argentina del 2008 nunca antes vista en Lima y que promete ser uno de los mayores atractivos del circuito de cine paralelo de este año en nuestra capital.“Historias Extraordinarias” ha sido calificada como un punto de quiebre en el cine argentino y latinoamericano y el respaldo de la crítica ha sido casi unánime. Aquí algunas impresiones de la prensa especializada:"El décimo Bafici será recordado, seguramente, como el Festival en que se exhibió por primera vez Historias extraordinarias, la película de más de cuatro horas de Mariano Llinás. Se trata de una película destinada a hacer historia en el cine argentino y a brindar una verdadera lección de inteligencia, imaginación, valentía y generosidad."Gustavo Noriega, El amante"Historias extraordinarias, el suculento filme de Mariano Llinás que ganó el Premio del Público y el de Kodak – Cinecolor es una película original, única. Se trata de una suerte de "oda a la aventura y al camino" que logra combinar espíritu novelístico, humor, acción y romance a lo largo de cuatro horas con un sistema narrativo (tres historias paralelas, desvíos narrativos varios, voz en off omnipresente) que tiene pocos antecedentes".Diego Lerer, Clarín"Hay en estas historias extraordinarias mucho humor, amor y pasión por el cine. Ha encontrado este BAFICI una de esas películas que, por sí solas, justifican su existencia. Gracias a Llinás y a su equipo por las cuatro horas y media más disfrutables de los últimos tiempos. "Diego Batlle, otroscines"En más de un sentido, Historias extraordinarias es una singularidad genial (o una genialidad singular)."Diego Brodersen, Página 12No se pierdan esta única presentación. Cuatro horas de buen cine garantizado, y solo en El Cinematógrafo de Barranco.Historias Extraordinarias(Mariano Llinás)Sábado 12 de septiembre, 7:00 p.m.8 soles]]></content>
		</document>
		<document id="bfcf7f8b8987ffd502fa70e5113df37a" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/programacion-del-jueves-1-al-martes-6.html">			<content><![CDATA[PROGRAMACIÓN DEL JUEVES 1AL MARTES 6 DE OCTUBREJUEVES 1Jafar Panahi presenta"El globo blanco"6:30pm El Globo Blanco (Jafar Panahi)8pm El Fuego Fatuo (Louis Malle)9:45pm Después de la Vida (Hirokazu Kore-eda)VIERNES 2Atípica y genial fantasíade Louis Malle6:30pm El Espejo (Jafar Panahi)8pm El Unicornio (Louis Malle)9:40pm La Joven Jane Austen (Julian Jarrold)SÁBADO 3La fantástica "Historias extraordinarias"vuelve a El Cinematógrafo4pm Zazie en el Metro (Louis Malle)5:30pm Fuera de Juego (Jafar Panahi)7pm Historias Extraordinarias (Mariano Llinás)DOMINGO 4Hirokazu Kore-eday "Hana"4pm Rojo como el Cielo (Cristiano Bortone)5:40pm Oro Sangriento (Jafar Panahi)7:20pm Hana (Hirokazu Kore-eda)9:30pm Vania en la Calle 42 (Louis Malle)LUNES 5Encantadoras Jeanne Moreau yBrigitte Bardot en "Viva María"7pm ¡Viva María! (Louis Malle)9:30pm Motivos para el Exilio (Juanma Calderón)MARTES 6Malle presenta su miradaa Estados Unidos en "El país de Dios"6:30pm Lucanamarca (Carlos Cárdenas, Héctor Gálvez)7:45pm Humano, Demasiado Humano (Louis Malle) y Viva el Tour (Louis Malle)9:30pm El País de Dios (Louis Malle)]]></content>
		</document>
		<document id="21ac2209b14b49004cf27ffc2f21af9b" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/programacion-del-jueves-10-al-martes-15.html">			<content><![CDATA[PROGRAMACIÓN DEL JUEVES 10AL MARTES 15 DE SEPTIEMBREJUEVES 10Bella películade Tian Zhuangzhuang6:30pm Champaña para un Asesino (Claude Chabrol) 8pm Betty (Claude Chabrol) 9:45pm La Cometa Azul (Tian Zhuangzhuang)VIERNES 11 Ken Russell presentaun biopic del genial Gustav Mahler6:30pm Inspector Lavardin (Claude Chabrol) (Subtítulos en inglés)8:10pm Una Fiesta de Placer (Claude Chabrol) (Subtítulos en inglés)9:45pm Mahler (Ken Russell) SÁBADO 12Función exclusiva de"Historias Extraordinarias"4pm El Carnicero (Claude Chabrol) 5:30 Clerks II (Kevin Smith) 7pm Historias Extraordinarias (Mariano Llinás)DOMINGO 13Otra comediadel hilarante Kevin Smith4pm La Leyenda de las Ballenas (Niki Caro) 5:40pm Mallrats (Kevin Smith)7:45pm China Está Cerca (Marco Bellocchio) 9:30pm Madame Bovary (Claude Chabrol) LUNES 14Pieza fundamentalen la retrospectiva Chabrol6:00pm 25 Watts (Pablo Stoll)7:40pm Anónimo Veneciano (Enrico Maria Salerno) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:30pm Una Doble Vida (Claude Chabrol) MARTES 15Paul Schrader recrea unaextraña relación en Venecia6:15pm Lucanamarca (Carlos Cárdenas, Héctor Gálvez)7:30pm El Placer de los Extraños (Paul Schrader) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:45pm La Guerrilla de la Memoria (Javier Corcuera)]]></content>
		</document>
		<document id="ab377b1dbb8f5742bc49d923acf94ef6" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/programacion-del-jueves-17-al-martes-22.html">			<content><![CDATA[PROGRAMACIÓN DEL JUEVES 17AL MARTES 22 DE AGOSTOJUEVES 17Siguen las obra maestrascon Claude Chabrol6:30pm La Mujer Infiel (Claude Chabrol)8:10pm El Infierno (Claude Chabrol)9:45pm Primavera en un Lugar Pequeño (Tian Zhuangzhuang)VIERNES 18El atribulado Klaus Kinskiencarna a Paganini6:30pm El Bello Sergio (Claude Chabrol) (Subtítulos en inglés)8:10pm Laberinto Mortal (Claude Chabrol)9:45pm Paganini (Klaus Kinski)SÁBADO 19Kevin Smithy otra desopilante comedia4pm Inocentes con Manos Sucias (Claude Chabrol)6pm Jay y Bob El Silencioso Contraatacan (Kevin Smith)7:45pm True Romance (Tony Scott)9:45pm Te Amo…Pero Yo No (Serge Gainsbourg)DOMINGO 20Para toda la familia:"Las aventuras de Chatrán"4pm Las Aventuras de Chatrán (Masanori Hata)5:30pm Dogma (Kevin Smith)7:45pm La Hora de la Religión (Marco Bellocchio)9:30pm La Ceremonia (Claude Chabrol)LUNES 21Gran cinta uruguayade Pablo Stoll6:00pm 25 Watts (Pablo Stoll)7:40pm Nosferatu en Venecia (Augusto Caminito) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:30pm Alienados (Rafael Arévalo)MARTES 22El gran Javier Corcuerapresenta otro impactante documental6:15pm Lucanamarca (Carlos Cárdenas, Héctor Gálvez)7:30pm Amenaza en la Sombra (Nicolas Roeg) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:45pm Invierno en Bagdad (Javier Corcuera)]]></content>
		</document>
		<document id="3c77ff32df86a5078b2e5080987360b" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/programacion-del-jueves-24-al-martes-29.html">			<content><![CDATA[PROGRAMACIÓN DEL JUEVES 24AL MARTES 29 DE SEPTIEMBREJUEVES 24Hipnótica cintadel genial Tian Zhuangzhuang6:30pm Gracias por el Chocolate (Claude Chabrol)8:10pm Al Anochecer (Claude Chabrol)9:45pm The Go Master (Tian Zhuangzhuang)VIERNES 25Atrapante historia deClaude Chabrol: "Las Ciervas"6:30pm Las Buenas Mujeres (Claude Chabrol) (Subtítulos en inglés)8:10pm Las Ciervas (Claude Chabrol)9:45pm El Joven Chopin (Alexander Ford)SÁBADO 26"Batalla Real", predilectade Quentin Tarantino4pm Que la Bestia Muera (Claude Chabrol)6pm La Dama de Honor (Claude Chabrol)7:40pm Batalla Real (Kinji Fukasaku)9:45 El Diablo en el Cuerpo (Marco Bellocchio) (Subtítulos en inglés)DOMINGO 27Liv Tyler y Ben Afflecken "Jersey Girl"4pm El Corcel Negro (Carroll Ballard)6pm Una Chica de Jersey (Kevin Smith)7:45pm Buenos Días Noche (Marco Bellocchio)9:30pm Borrachera de Poder (Claude Chabrol)LUNES 28Katharine Hepburn brilla en Veneciaen "Locuras de Verano"6:00pm 25 Watts (Pablo Stoll)7:40pm Locura de Verano (David Lean) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:30pm Pollo al Vinagre (Claude Chabrol)MARTES 29El clásico literario de Thomas Mannen manos de Luchino Visconti6pm Lucanamarca (Carlos Cárdenas, Héctor Gálvez)7:00pm Muerte en Venecia (Luchino Visconti) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:45pm Checkpoint Rock, Canciones desde Palestina (Javier Corcuera, Fermín Muguruza)]]></content>
		</document>
		<document id="c5e4e628adf23cfed5c0b9e193053976" url="http://elcinematografodebarranco.blogspot.com/2009/09/programacion-del-jueves-3-al-martes-8.html">			<content><![CDATA[PROGRAMACIÓN DEL JUEVES 3AL MARTES 8 DE SEPTIEMBREJUEVES 3"Un asunto de mujeres"Obra maestra de Claude Chabrol6:30pm La Ruta de Corinto (Claude Chabrol) (Subtítulos en inglés)8pm Un Asunto de Mujeres (Claude Chabrol)9:45pm El Ladrón de Caballos (Tian Zhuangzhuang)VIERNES 4Bach se encuentracon Federico II6:30pm Alice o La Última Fuga (Claude Chabrol)8pm La Flor del Mal (Claude Chabrol)9:45pm Mi Nombre es Bach (Dominique de Rivaz)SÁBADO 5Clásico de cultode Kevin Smith: "Clerks"4pm En el Corazón de la Mentira (Claude Chabrol)6pm Clerks (Kevin Smith)7:30pm El Amanecer de los Muertos (George A. Romero)9:45pm Una Relación Privada (Frédéric Fonteyne)DOMINGO 6Isabelle Huppert ysu primera colaboración con Chabrol4pm El Ladrón de Bagdad (Michael Powell)5:45pm Persiguiendo a Amy (Kevin Smith)7:45pm Los Puños en el Bolsillo (Marco Bellocchio)9:30pm Prostituta de Día, Señorita de Noche (Claude Chabrol)LUNES 7Gran película uruguaya:"25 Watts" de Pablo Stoll6:30pm 25 Watts (Pablo Stoll)7:40pm ¿Quién la ha Visto Morir? (Aldo Lado) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:30pm Alienados (Rafael Arévalo)MARTES 8Catherine Deneuvebrilla en Venecia con Dino Risi6:15pm Lucanamarca (Carlos Cárdenas, Héctor Gálvez)7:30pm Alma Perdida (Dino Risi) Presentación y comentarios del Dr. Nicola Pezzela9:45pm Hijas de Belén y La Voz de las Piedras (Javier Corcuera)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>