<author id="74c00834d16b248754883905df9c5dc4" url="netspike.blogspot.com" feed="http://netspike.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="e7ed4e80ae78c40fd0018c32889febad" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/chibis.html">			<content><![CDATA[Hola amigos...Hace un buen tiempo que no publico un nuevo dibujo. Así que les traigo varios...En esta ocasión son algunos chibis, los cuales me encanta hacer...XD   ]]></content>
		</document>
		<document id="504314538917ace235e7d0c0410d6aa9" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/ddmu-raimuiro-senkitan-1313-sin-censura.html">			<content><![CDATA[Bueno, ya todos conocen la historia. Así que sin más dilación, les ofrezco la versión completa SIN CENSURA para quienes se quedaron con las ganas. Está en RAW, pero no creo que les importe demasiado....O si? Para muestra, un botón...CAPTURAS*Y éso que son sólo del capítulo 01*CAPÍTULOSCapítulo 01-->Parte 1-Parte 2Capítulo 02-->Parte 1-Parte 2Capítulo 03-->Parte 1-Parte 2Capítulo 04-->Parte 1-Parte 2Capítulo 05-->Parte 1-Parte 2Capítulo 06-->Parte 1-Parte 2Capítulo 07-->Parte 1-Parte 2Capítulo 08-->Parte 1-Parte 2Capítulo 09-->Parte 1-Parte 2Capítulo 10-->Parte 1-Parte 2Capítulo 11-->Parte 1-Parte 2Capítulo 12-->Parte 1-Parte 2Capítulo 13-->Parte 1-Parte 2SUBTÍTULOSCapítulos (1-13)--> http://www.mediafire.com/?ndnpvylk2cbn0d4Muchas gracias a DarkShinigami25 por su esfuerzo. ]]></content>
		</document>
		<document id="9f8a608b1984f87882058bd4246e7001" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/ddmu-zero-no-tsukaima-1313.html">			<content><![CDATA[Título: Zero no TsukaimaTítulo Alternativo: - ??????Categoría: Comedia, Drama, Fantasía, Romance, Magia, Aventura, EcchiFansub: AnSIdioma: JaponésSubtitulos: EspañolAño: 2006Capítulos: 13Formato: AviPeso: 230 MB Aprox.Calidad: Muy BuenaHoster:MegauploadUploader: NETSPIKESinopsisLouise de la Vallière, o también conocida como “Louise la zero” es una estudiante de magia que nuca ha conseguido hacer ningún hechizo a derechas. Es más, todos sus hechizos terminan siempre explotando…Todo mago, tiene que invocar un “familiar” que le apoyará para toda la vida, ella quiere invocar algo poderoso y majestuoso para que todos dejen de despreciarla…Pero invoca un plebeyo (una persona sin poderes mágicos), algo tremendamente vergonzoso, pero… algo raro pasa, el plebeyo no es normal. Saito, el plebeyo, parece desconcertado, no entiende la lengua de los que le rodean (Normal, él es de la tierra ^^).CapturasCapítulosCapítulo 01--> Megaupload MegavideoCapítulo 02--> Megaupload MegavideoCapítulo 03--> Megaupload MegavideoCapítulo 04--> Megaupload MegavideoCapítulo 05--> Megaupload MegavideoCapítulo 06--> Megaupload MegavideoCapítulo 07--> Megaupload MegavideoCapítulo 08--> Megaupload MegavideoCapítulo 09--> Megaupload MegavideoCapítulo 10--> Megaupload MegavideoCapítulo 11--> Megaupload MegavideoCapítulo 12--> Megaupload MegavideoCapítulo 13--> Megaupload Megavideo]]></content>
		</document>
		<document id="a65f7498f8c15b7cf0d5c5469c4343e4" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/ddmu-zero-no-tsukaima-futatsuki-no.html">			<content><![CDATA[Titulo Alternativo: ?????? ??????? (Japanese).Genero: Comedia, Drama, Fantasía, Romance.Duración: 30 minutos por capitulo aprox.Episodios: 12Release: 2007-07-08Opening Theme: "I SAY YES" by ICHIKOEnding Theme: "Suki!?Kirai!?Suki!!! (??!? ???!? ??!!!)" by Rie KugimiyaSubtpitulos: EspañolAudio: JaponesFansub: Wing Zero FansubHoster: MEGAUPLOADUploader: NETSPIKERESEÑAA pesar de ser ahora conocido como el "Héroe de Tristain" y de haber salvado a la mujer que ama, lo cierto es que Saito Hiraga definió su futuro al rechazar la única oportunidad que tenía para volver a su mundo. Pero tener que vivir en el mítico continente de Halkeginia no es tan doloroso como saber que, por el resto de sus días, tendrá que obedecer cada palabra de Louise Françoise le Blanc de la Vallière, la inepta estudiante de magia que cautivó su corazón a base de insultos y torturas.Tras la derrota de Wardes y el ejército de Albion, esta curiosa pareja vuelve a la rutina en la Academia de Magia de Tristain, aunque la paz para el patético Saito termina con la súbita llegada de la violenta Eleonor Albertina y, en perfecto opuesto, la dulce Cattleya Ivette le Blanc de la Vallière, quienes pretenden averiguar si el primer amor de su hermana menor es -precisamente- el correcto.Desafortunadamente, esta "reunión familiar" se verá interrumpida al sonar nuevos tambores de guerra en Tristain: los crecientes ataques de un reorganizado ejército de Albion, y los intentos del Santo Imperio de Romalia para derrocar a la (ahora) Reina Henrietta serán una oportunidad única para que la leyenda de la "Hechicera del Vacío" renazca en las peligrosas manos de "Zero Louise".CAPTURASDESCARGACapítulo 01--> Megaupload MegavideoCapítulo 02--> Megaupload MegavideoCapítulo 03--> Megaupload MegavideoCapítulo 04--> Megaupload MegavideoCapítulo 05--> Megaupload MegavideoCapítulo 06--> Megaupload MegavideoCapítulo 07--> Megaupload MegavideoCapítulo 08--> Megaupload MegavideoCapítulo 09--> Megaupload MegavideoCapítulo 10--> Megaupload MegavideoCapítulo 11--> Megaupload MegavideoCapítulo 12--> Megaupload Megavideo]]></content>
		</document>
		<document id="9f8f68437b0bc495a2fc165555b1b501" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/ddrs-toradora-2525-especial-sos.html">			<content><![CDATA[Título: Toradora!Tipo: Serie de TVGénero: Comedia, romance.Año: 2007Capítulos: 25Peso: 180MbFormato:.aviCalidad: ExcelenteIdioma: JaponésSubtítulos: EspañolFansub: Athena no SeintoHoster: RapidshareUploader: NetspikeSinopsisTakasu Ryuuji comienza su segundo año de instituto con mucho ánimo. Sin embargo, hay algo que lo atormenta mucho a pesar de su apacible personalidad, y es que ha heredado de su padre “gangster” una habilidad innata para intimidar con los ojos y a menudo tiene mal entendidos con sus compañeros de clase provocando que no se le acerquen. Todo eso estaba a punto de cambiar ya que, el primer día de clases accidentalmente tiene un mal entendido con la persona más peligrosa del colegio: Aisaka Taiga.A pesar de ser muy bonita y de apariencia pequeña, Taiga tiene una actitud muy negativa y ha dejado un “camino sangriento” a donde quiera que vaya. (La chica realmente parece un tigre asesino!)Después de su desafortunado encuentro con Taiga, Ryuuji hace todo lo posible por no volver a toparse con ella pero para su mala suerte termina haciendo muchas veces más, ya que a él le gusta la mejor amiga de Taiga, Minori Kushieda. Y a Taiga le gusta el mejor amigo de Ryuuji, Yuusaku Kitamura. Entonces deciden ayudarse “mutuamente” para lograr acercarse al amigo del otro. Al final terminan siendo muy buenos amigos. Taiga es una chica muy dura por fuera pero por dentro tiene una personalidad muy dulce y amigable que solo Ryuuji, con el paso del tiempo va conociendo. Como siempre andan juntos sus compañeros empiezan a molestarlos de que son pareja aunque ellos lo nieguen, pero poco a poco ambos empiezan a sentir algo mas que amistad por el otro. CapturasCapítulosCapítulo 01Capítulo 02Capítulo 03Capítulo 04Capítulo 05Capítulo 06Capítulo 07Capítulo 08Capítulo 09Capítulo 10Capítulo 11Capítulo 12Capítulo 13Capítulo 14Capítulo 15Capítulo 16Capítulo 17Capítulo 18Capítulo 19Capítulo 20Capítulo 21Capítulo 22Capítulo 23Capítulo 24Capítulo 25EspecialToradora! SOS ]]></content>
		</document>
		<document id="498c3aa7fd7e3b0337f092139a8dad51" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/ddrsmu-aika-zero-ova-13-picture-drama.html">			<content><![CDATA[DatosTitulo: AIKa ZEROAño: 2009Tipo: OVAEstudio: Studio Fantasia, Bandai VisualGenero: Ecchi, Fantasía, AcciónWebsite: AIKa ZEROCensura: NINGUNANumero de episodios: 3Audio: JaponesSubtítulos: EspañolFuente: Blue-rayTamaño: 230 MBFormato: .mp4Resolución: 1280x720Fansub: Astaroth no FansubHosters: Rapidshare & MegauploadUploader: NetspikeSinopsisLa historia de Aika continúa, ella tiene ahora 19 años, 3 más que en R-16 y 7 menos que en Agent AIKa.Fenómenos extraños han estado ocurriendo en una academia de señoritas. Las muchachas más lindas y hermosas se afilian a un club interno, pero son secuestradas por un ser extraño que toma el control de ellas por algunos medios "indecentes". Por coincidencia Aika volaba en su avión cuando ocurre uno de estos raptos y es atacada para evitar que se acerque. Pero en vez de repelerla, ella se intriga sobre el origen del ataque y luego la oportunidad se presenta cuando sus compañeros de R-16 deciden investigar aquellos raptos. La historia sigue llena de acción y prendas interiores, requisitos fundamentales en todas las series de AIKa.CapturasCapítulosVuelo #1-->"Caballeros Blancos"Rapidshare Megaupload MegavideoPicture Drama#1Rapidshare Megaupload Megavideo ]]></content>
		</document>
		<document id="e7f7cb47b0a92bfcb44820984ede351e" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/ddrsmu-oswzfktf-asu-no-yoichi-1212.html">			<content><![CDATA[Título: Asu no Yoichi!Título alternativo:??????!Categoría:TV AnimeAño: 2009Género: Comedia , Romance , EchiiEstudio: AIC (Anime International Company)Director: Rion KujoDuración: 24 minutos por episodio apoximadamenteSitio Oficial: www.tbs.co.jpFansub: Onegai Subs (OS) & Wing Zero Fan Sub [WZF] & Kurotsuki Fansub [KtF]__Kaede Kawaii Fansub [KKF] (Versión SIN CENSURA)Idioma: JaponésSubtítulos: EspañolFuente: HDTVFormato: MP4Códec Video: x264Códec Audio: AVC-1Resolución: 880 x 480Calidad: ExcelentePeso Aprox.: 180 MB Aproximadamente por episodioHoster: Rapidshare & MegauploadUploader: NetspikeSinopsisKarasuma Yoichi es un joven samurai que ha sido entrenado toda su vida en las montañas. Al cumplir los 17 años es enviado por su padre a la ciudad, precisamente a la casa de la familia Ikaruga para que así pueda completar su entrenamiento. Es cuando conoce a las cuatro hermanas: Ibuki, Ayame, Chihaya y la pequeña Kagome y empieza la alocada convivencia.Qué clase de entrenamiento le espera a Yoichi-san?CapturasCapítulosOnegai SubsCapítulo 01-->Megaupload MegavideoCapítulo 02-->Megaupload MegavideoCapítulo 03-->Megaupload MegavideoCapítulo 04-->Megaupload MegavideoCapítulo 05-->Megaupload MegavideoCapítulo 06-->Megaupload MegavideoCapítulo 07-->Megaupload MegavideoCapítulo 08-->Megaupload MegavideoCapítulo 09-->Megaupload MegavideoCapítulo 10-->Megaupload MegavideoCapítulo 11-->Megaupload MegavideoCapítulo 12-->Megaupload Megavideo Wing Zero FansubCapítulo 01-->RapidshareCapítulo 02-->RapidshareCapítulo 03-->RapidshareCapítulo 04-->RapidshareCapítulo 05-->RapidshareCapítulo 06-->RapidshareCapítulo 07-->RapidshareCapítulo 08-->RapidshareCapítulo 09-->RapidshareCapítulo 10-->RapidshareCapítulo 11-->RapidshareCapítulo 12-->RapidshareKuroTsuki FansubCapítulo 01-->Megaupload MegavideoCapítulo 02-->Megaupload MegavideoCapítulo 03-->Megaupload MegavideoCapítulo 04-->Megaupload MegavideoCapítulo 05-->Megaupload MegavideoCapítulo 06-->Megaupload MegavideoCapítulo 07-->Megaupload MegavideoCapítulo 08-->Megaupload MegavideoCapítulo 09-->Megaupload MegavideoCapítulo 10-->Megaupload MegavideoCapítulo 11-->Megaupload MegavideoCapítulo 12-->Megaupload Megavideo =============================================================================Kaede Kawaii FansubCapítulo 01-->Megaupload MegavideoCapítulo 02-->Megaupload MegavideoCapítulo 03-->Megaupload MegavideoCapítulo 04-->Megaupload MegavideoCapítulo 05-->Megaupload MegavideoCapítulo 06-->Megaupload MegavideoCapítulo 07-->Megaupload MegavideoCapítulo 08-->Megaupload MegavideoCapítulo 09-->Megaupload MegavideoCapítulo 10-->Megaupload MegavideoCapítulo 11-->Megaupload MegavideoCapítulo 12-->Megaupload Megavideo ]]></content>
		</document>
		<document id="d8a51a9c820f65d88c270c25fd836c84" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/ddrsmuqueens-blade-gyokuza-wo-tsugumono.html">			<content><![CDATA[Titulo alternativo: ????????? ??????Año: 2009Tipo: Serie de TVEstudio: ARMSGenero: Ecchi, Fantasía, AcciónWebsite: Queen's Blade TV Censura: NINGUNANumero de episodios: 13Audio: JaponesSubtítulos: EspañolTamaño: 191 MBFormato: .avi & .mp4Fansub: Ctrl-Zeta & RKB (en HD) & IGNFHoster: Rapidshare & MegauploadUploader: NetspikeSinopsisBasado en el drama de Habby Japan. Continuación de la primer parte. El Queen’s Blade es el torneo por el cual se decide quien será la nueva reina a través de combates entre hermosas mujeres, la única regla, ser mayores a 12 años. Leina, Tomoe y las demás , después de muchas aventuras, ya han llegado a la capital de la reina donde se decidirá el destino final del torneo y se coronara a la nueva reina.CapturasCapítulosCtrl-Z no FansubCapítulo 01-->Rapidshare Megaupload Megavideo...RKB en HDCapítulo 01-->Megaupload MegavideoCapítulo 02-->Megaupload MegavideoCapítulo 03-->Megaupload MegavideoCapítulo 04-->Megaupload MegavideoCapítulo 05-->Megaupload MegavideoCapítulo 06-->Megaupload MegavideoCapítulo 07-->Megaupload MegavideoCapítulo 08-->Megaupload Megavideo Capítulo 09-->Megaupload MegavideoCapítulo 10-->Megaupload MegavideoIgnition No FansubCapítulo 01--> Megaupolad MegavideoCapítulo 02--> Megaupolad MegavideoCapítulo 03--> Megaupolad MegavideoCapítulo 04--> Megaupolad MegavideoCapítulo 05--> Megaupolad MegavideoCapítulo 06--> Megaupolad MegavideoCapítulo 07--> Megaupolad Megavideo ]]></content>
		</document>
		<document id="5eb6dd8360af593128b07eb71768322d" url="http://netspike.blogspot.com/2009/11/lista-de-precios-por-comisiones.html">			<content><![CDATA[DIBUJO DE PERSONAJES1-ENTINTADO-Un personaje por dibujo: $45** Personaje extra: $35Ejemplos::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::2-COLOREADO TIPO CELSHADING-Un personaje por dibujo: $60 + *Fondo simple (Color sólido o degradado).** Personaje extra: $50** Con fondo detallado: +$20Ejemplos::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::3-SORPRÉNDEME!***Yo escojo la técnica, la pose más apropiada y la ropa para tu personaje(s) con una básica descripción .***-Un personaje: $60** Personaje extra: $50FAN ART (Usando el estilo del anime/manga)*Un personaje por dibujo1.- Entintado: $45 (Personaje extra + $35)2.- Coloreado: $60 (Personaje extra + $50) + *Fondo simple (Color sólido o degradado).**Con fondo detallado: +$20Ejemplos:CHIBI1.- Entintado: $25 (Personaje extra + $10)2.- Coloreado: $50 (Personaje extra + $40) *Fondo simple (Color sólido o degradado).**Con fondo detallado: +$20Ejemplos:ECCHI / FANSERVICE2.- Entintado: $45 (Personaje extra + $35)3.- Coloreado: $60 (Personaje extra + $50) + *Fondo simple (Color sólido o degradado).**Con fondo detallado: +$20Ejemplos:HENTAI1.- Entintado: $45 (Personaje extra + $35)2.- Coloreado: $60 (Personaje extra + $50) + *Fondo simple (Color sólido o degradado).**Con fondo detallado: +$20Ejemplos en My Hentai Gallery$$--PAGO--$$** Todos los pagos son por adelantado.-Usted puede pagar usando [link]-PaypalFAQ:1-Cómo comisionarme?Si usted quiere comisionarme, envíeme una NOTA osi no tiene una cuenta en DevianrArt, puede enviarme un e-mail:commissions@tenzenhentai.com2-Cómo serán publicados los trabajos?El trabajo final tendré mi firma como autor. El trabajo final es propiedad del cliente para que lo use como desee. Yo usaré el trabajo como parte de mi portafolio de trabajos.3-Cuál es el tiempo de entrega?Cada trabajo puede tardar 2 semanas en ser entregado (El tiempo dependerá de la complejidad del mismo).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>