<author id="7676eae8c401f9f8d79b75d405028d41" url="cheffcasero.blogspot.com" feed="http://cheffcasero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="c5ec43195612f7f08c268ed6673c74a6" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/10/chuletas-de-cerdo-acarameladas.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES (4 porciones)04 chuletas de cerdo01 cda. aceite02 cdas. mantequilla04 cdas. azúcar rubia1/4 tz. jugo de naranja01 cda. crema de ají panca06 papas amarillas cocidas y peladas01 cdta. mostaza1/2 cdta. tomillo (opcional)02 cdas. aceite de olivasal y pimientaPREPARACIÓN:Sazonamos las chuletas y las doramos a fuego medio en el aceite y una cucharada mantequilla. Cuando estén doradas bajamos el fuego y esparcimos el azúcar. Dejamos caramelizar durante tres minutos, evitando que el azúcar se queme.Agregamos el jugo de naranja y la crema de ají. Después de tres minutos agregamos la mantequilla restante, mezclamos y retiramos del fuego.Trituramos las papas con un tenedor, sazonamos con mostaza, tomillo, aceite de oliva, sal y pimienta.Servimos las chuletas con las papas a la mostaza.Si no disponemos del ají panca podemos sustituirlo con páprika.]]></content>
		</document>
		<document id="ee58bc6d5d3632f4c769e2a9931bb99b" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/10/metodos-de-preparacion-espumar.html">			<content><![CDATA[EspumarConsiste en retirar la espuma que se acumula en la superficie de los fondos, guisos, caldos y otros líquidos al llegar al punto de ebullición. Para espumar deberemos una espumadera por los bordes de la olla cada vez que sea necesario.DesengrasarSe puede quitar el exceso de grasa tanto de alimentos crudos (carnes, pescados) como a preparaciones cocidas (salsas, fondos o líquidos de cocción). En el segundo caso, la grasa se acumula en la superficie y puede retirarse fácilmente con una hoja de papel absorbente. cuando la preparación se deja reposar, a temperatura ambiente o en la refrigeradora, la grasa se solidifica en la superficie. Introducimos una cuchara debajo de la costra de grasa, retiramos completamente y las desechamos.* Para desengrasar el jugo de un asado, incline la asadera hacia un costado y retirar la grasa con una cuchara.* Si el guiso es excesivamente graso, retiraremos la olla del fuego. Envolvemos cubos de hielo en una muselina y la pasamos por la superficie de la preparación. La grasa se adherirá a ella. Si después de esta operación aún queda grasa, cambiaremos de muselina y repetimos el proceso.]]></content>
		</document>
		<document id="ea55809738edeae2296c9c665a321a25" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/11/arroz-jovenes-turcos.html">			<content><![CDATA[El arroz es un alimento primordial en la dieta de millones de personas de diferentes partes del mundo por sus características que no perjudican la salud, pues no contiene colesterol, grasa, gluten y no es alergénico. Es un carbohidrato complejo que proporciona gran energía, por ello es recomendable para los deportistas. Es de fácil digestión, y gracias a su bajo contenido de sodio, actúa beneficiosamente ante la presión arterial.INGREDIENTES1 1/4 l de caldo de verduras01 k de arroz250 gr. de hígado de pollo01 cebolla en brunoise100 gr. de margarina02 cdas. de pecanas02 cdas. de pasas negras02 cdtas. de azúcar01 cdta. de salsa inglesa01 cdta. de canela01 cdta. de menta seca01 cdta. de eneldo picadosal y pimienta negraPREPARACIÓNRemojamos el arroz en agua caliente con sal por 30 minutos. Lavamos, escurrimos y oreamos. Hidratamos las pasas en agua tibia. Cortamos los hígados.Sofreímos la cebolla y las pecanas en la margarina caliente hasta dorar, añadimos el hígado y el arroz y cocinamos por 5 minutos. Agregamos las pasas, sal y azúcar. Vertimos el caldo caliente y mezclamos.Agregamos las especias, hierbas y salsa inglesa, tapamos y cocinamos.dejamos reposar por 10 minutos, mezclamos y servimos.]]></content>
		</document>
		<document id="d50eb82ac8ad39b2136876479e8aac69" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/11/arroz-paellisima-ole.html">			<content><![CDATA[Como se sabe, el arroz es un cereal que proviene del sur este asiático y se cultiva hace más de 7.000 años. Desde el año 3.000 a.C. es el alimento básico para el pueblo chino y su siembra constantemente era motivo de una gran ceremonia. Los Árabes llevaron el arroz a Europa y los españoles desarrollaron las paellas.INGREDIENTES 01 litro de fumet o caldo de pescado01 tomate en concase (pelado y picado)1/2 kg de arroz400 g de pescado02 cebollas en brunoise300 g de colas de langostinos01 pimiento verde04 cdas. de aceite01 cdta. de ajos molidos01 cda. de pimentón o páprikaazafrán, perejilsal y pimientaPREPARACIÓNCortamos el pescado en trozos, lo sazonamos y sofreímos en aceite caliente hasta dorar. Retiramos y reservamos.En el mismo aceite freímos la cebolla, ajo, pimentón y el tomate por unos 10 minutos. Añadimos el pimiento y el langostino pelado. Cocinamos por espacio de 2 minutos y agregamos el arroz, sazonamos con sal y mezclamos sofriendo para que se impregne el sabor.Unimos el caldo hirviendo y el azafrán. Al volver a hervir integramos el pescado y cocinamos a fuego alto por espacio de 10 minutos y a fuego medio por otros 7 minutos, hasta que el arroz absorba los líquidos. Apagamos el fuego y tapamos con un paño limpio, dejando reposar por 3 minutos más y servimos esparciendo perejil picado.Es ideal usar una paella, que es la sartén donde tradicionalmente se prepara este delicioso plato.]]></content>
		</document>
		<document id="96e4b38f041615b60c2a3bfdf8c6a16e" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/11/arroz-piamontesa-rossa.html">			<content><![CDATA[El arroz, sin hacer distinción de razas, credos o clases sociales se presenta en todas las mesas del mundo y es insumo fundamental en cualquier cocina, tanto en el lejano oriente como en lo más selecto de la gastronomía occidental. El arbóreo es un tipo de arroz de grano corto, originario del norte de ItaliaINGREDIENTES1/2 k de arroz arbóreo01 cebolla blanca03 cdas. margarina01 cda. pasta de tomate1/2 tz. queso parmesano1 l de caldo de verduras01 tz. de vino blancosal y pimientaPREPARACIÓNRehogamos la de la cebolla, la mitad de la margarina, sal y pimienta. Subimos el fuego al máximo y agregamos el arroz. dejamos tostar por unos minutos. Vertimos el vino y dejamos evaporar.Diluimos la pasta de tomate con el caldo y lo agregamos al arroz. Bajamos el fuego y cocinamos.Agregamos el resto de la margarina y el queso parmesano rallado. Reposamos por unos minutos y servimos espolvoreando un poco de perejil picado. Lo acompañamos de un bife frito.]]></content>
		</document>
		<document id="d5befc24921fd00f96846269922c7105" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/11/brochetas-de-pollo-y-papas-en-camisa.html">			<content><![CDATA[La brocheta se refiere a comidas ensartadas en un palo o pincho. En el Perú es muy popular una variedad conocida como anticucho, la cual se elabora a partir del corazón de res, pero también se ha vuelto muy popular el denominado pancho, que consiste en un hot dog ensartado en un palito y cocinado a la plancha o sobre las brasas, en un parrilla. Esta receta es una deliciosa y fácil preparación con pollo, económica y muy nutritiva, acompañada de una receta de papas elaboradas en microondas.INGREDIENTES (02 porciones)01 pechuga de pollo grande1/2 cebolla blanca1/2 pimiento02 cdas. de vinagre04 cdas. de sillao (salsa de soya)02 cdas. de pisco01 cda. de ají amarillo molido1/2 cda. de azúcarOrégano, sal y pimienta02 papas blancas02 tajadas de queso mantecosoPREPARACIÓNPara las brochetas, cortamos las pechugas en dados y sazonamos con el vinagre, sillao, pisco, ají amarillo, orégano, pimienta, sal y azúcar. Frotamos los trozos para que marinen bien y dejamos reposar por al menos media hora.Ensartamos de tres a cuatro trozos de pollo en cada brocheta, alternándolos con la cebolla y el pimiento cortados. Cocinamos y doramos en la plancha.Para las papas, lavamos bien y las hincamos con un tenedor, las colocamos en un recipiente y sancochamos tapadas en el microondas, por espacio de 6 minutos, o según las indicaciones de su microondas. Retiramos del horno cuando estén cocidas y cortamos la parte superior en forma de cruz, colocamos en caliente la tajada de queso y servimos acompañando a las brochetas.]]></content>
		</document>
		<document id="b0ef9acc85211045e43f012db22be358" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/11/metodos-de-preparacion-emulsionar.html">			<content><![CDATA[Consiste en mezclar vigorosamente los alimentos incompatibles como grasas y líquidos. El objetivo es conseguir una mezcla homogénea y estable.EmulsionantesSon sustancias que al añadirse a una mezcla consiguen estabilizarla. La más común es la lecitina, que se encuentra en ingredientes como el huevo, las mostaza o la harina. Gracias a estos elementos se emulsionan la mayonesa, la vinagreta, la salsa holandesa y sus derivadas. Por ejemplo, si un caldo hierve y no se retira la grasa ni la espuma, estas se mezclan o emulsionan con el líquido y lo enturbiarán.]]></content>
		</document>
		<document id="74e8ba9511922bc6575a9bac66b6a144" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2009/11/una-cuestion-de-significados.html">			<content><![CDATA[La ONU decidió realizar una encuesta mundial y preguntó:¿Por favor, responda honestamente que piensa usted sobre la escasez de alimentos en el resto del mundo?El resultado fue desastroso. Un fracaso total.Los europeos no entendieron que es “escasez”...Los africanos no sabían que era “alimentos”Los argentinos no sabían lo que era “por favor”Los norteamericanos no sabían lo que era “resto del mundo”Los cubanos pedían mayores explicaciones sobre “opinión”En el congreso peruano se van a reunir en sesión extraordinaria, porque andan debatiendo sobre que es “honestamente”.Es normal?]]></content>
		</document>
		<document id="8bcc0f0421be50f9283ffaf4a2a95d30" url="http://cheffcasero.blogspot.com/2010/01/asado-la-criolla.html">			<content><![CDATA[El asado pejerrey es una de las carnes de res más jugosas y sabrosas para preparar cualquier receta. Es una carne magra, lo que quiere decir que posee muy poca o nada de materia grasa. Es un corte que se presta para una muy buena presentación y es ideal para nuestra receta de asado a la olla al estilo criollo.INGREDIENTES01 asado pejerrrey mediano1 1/2 cda. azúcar01 cda. aceite1/4 tz. vinagre1/2 cdta. pimienta1/2 cdta. comino01 cdta. ajos molidos01 cdta. sal1/4 kl. cebollaPREPARACIÓNEspolvoreamos el azúcar sobre en pejerrey seco, presionando con la mano para que se impregne bien. Calentamos el aceite en una olla y doramos el asado, sellándolo a fuego medio y cuidando de que no se queme.Añadimos el resto de los ingredientes más 1/2 tz. de agua caliente. Tapamos y dejamos hervir a fuego lento. Agregamos más agua si fuese necesario y continuamos la cocción hasta que la carne esté tierna, unos 45 minutos.Retiramos el asado y colamos la salsa, rectificando la sazón. Servimos en tajadas con la salsa y puré de papas y arvejas, Si se desea acompañar con arroz.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>