<author id="774019d9dace739d089c3cb2ea5f7b0f" url="cazachicas.blogspot.com" feed="http://cazachicas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="16">
		<document id="abb4ecfbf343d379d5c5318bfd6300c5" url="http://cazachicas.blogspot.com/2008/08/chicas-chilenas-tamara.html">			<content><![CDATA[Mujeres de ChileBueno que puedo decir, soy de la Ciudad de Arika-Chile, tengo 21 añitos y cualquier infomacion que quieran saber mas sobre mi solo preguntemelo a mi jeje... les dejoMI HI]]></content>
		</document>
		<document id="cf9c6f328bd8c9690da9d747d88c47b0" url="http://cazachicas.blogspot.com/2008/08/chicas-coquetas-jenikita.html">			<content><![CDATA[SEXIS TARAPOTINASCHICAS COKETAS, me gusTA teNEr muchos AMIgos ser mUY sinCEra con TOdos ayUdar a lOs quE me neCEsiten ser paciENte en las cOsas tomAr las cOsas cOn caLma diverTIRme sanaMENte LUchar POR mis ideALes prioRIZar mis COSas las cosas BIeN HEChas brindAR conFIANza reIRME bastANte ser YO mISma...MI HI]]></content>
		</document>
		<document id="f4e3e4acc05dbec8e947a9316a1fcf38" url="http://cazachicas.blogspot.com/2008/08/chicas-guapas-nadica.html">			<content><![CDATA[chicas MacedoniaChicas Coketas, de entre toda la belleza de Macedonia una preciosa muñequita que vino para cautivar a nuestros seguidores...MI HI]]></content>
		</document>
		<document id="611e280f2d7c7571a1e95a9a8377acd3" url="http://cazachicas.blogspot.com/2008/08/chicas-macedonia-lindas.html">			<content><![CDATA[Mujeres MacedoniaPreciosa mujer de Macedonia, con una belleza esplendoroza y que todos quisieran conocer..MI HI]]></content>
		</document>
		<document id="88eb96c2182e3cb9a5f7b827b481cd02" url="http://cazachicas.blogspot.com/2008/08/lindas-guatemaltecas-vanesa.html">			<content><![CDATA[Chicas de Guatemalaps la verdad soy una chava muy bonita que le gusta ir a fiestas molestar con amigas y hacer algunas travesuras con ellas..............si quieren saber mucho mas de mi mi msn es "Esta en mi PERFIL "MI HI]]></content>
		</document>
		<document id="391847fbf7a30a9a0a58c117fa6ea5b4" url="http://cazachicas.blogspot.com/2008/09/chicas-bellas.html">			<content><![CDATA[Nenas lindas, StefaniAver que podría decir, me gustan mucho las sesiones de fotos, soy linda como ya lo ven y pues me gustaría que fuesemos amigos...MI HI]]></content>
		</document>
		<document id="ec2c141458b8ae67e690562e47245737" url="http://cazachicas.blogspot.com/2008/09/chicas-latinas.html">			<content><![CDATA[Chicas Peruanas - FiorellaSoyy muy alegre y quiero conocer mucha gente confiable i qe no sea hipocrita soy muy sensible risueña y maz cosas :D]]></content>
		</document>
		<document id="e056b45e1745b81f13f6fb1d127acaf9" url="http://cazachicas.blogspot.com/2009/11/chicas-bonitas.html">			<content><![CDATA[Fotos de nenasBueno, soy una chica linda, me gusta el deporte, los viajesy sobre todo conocer mucha gente, las fotos las colguepensando especialmente en ti, espero noticias de chicos interesantesya que me esmere por pozar para el lente y sacar lo mejor de mi.]]></content>
		</document>
		<document id="37e71b4e51d33a530442e4631b89dcaa" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/angie-cepeda.html">			<content><![CDATA[Fotos de La Colombiana Angie CepedaEscogidas de entre las mejores fotos de la colombiana Angie Cepeda, quien en la actualidad se ha convertido en una de las actrices mas cotizadas del medio latinoamericano, por su gran talento, junto con sus grandes atributos y una belleza espléndida es que la colombiana nacida en Cartagena de Indias ha sabido colocarse en un buen sitial de la actuación.]]></content>
		</document>
		<document id="477e223494af7d5ea83484b67f65b1d8" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/belleza-colombiana.html">			<content><![CDATA[Mujeres Colombianas - StephanyBueno chicos, que les podria decir, mi nombre es Stephany, soy una nena colombiana, nacida en Córdoba y actualmente me encuentro en Bogotá - Colombia, estudiando arquitectura. Soy muy amigable aunque a veces un poco enfadona, pero mis amigos ya me conoces y saben que es broma, usualmente suelo ir al Spa antes de ir a la Universidad. Aunque no lo parezca soy muy timida con gente que recien conozco.]]></content>
		</document>
		<document id="928e4f3f5b0f3629011949b0fa88cd44" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/charapita-linda.html">			<content><![CDATA[Linda TarapotinaHola, Mi nombre es Claudia tengo 20 añitos y soy del signo virgo, me considero una chica muy linda de la hermosa selva de Perú - tarapoto. Actualmente realizo mis estudios universitario lo cual es mi prioridad, soy muy alegre y divertida y sobre todo me gustan hacer nuevas amistades...]]></content>
		</document>
		<document id="36f64790ca49bc85aca6ce54478d31a4" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/chicas-borrachas.html">			<content><![CDATA[Mujeres TomadasHola chicos, mi nombre es Liz, linda como toda Peruanita, adoro salir a juerguear con mis amigas y divertirnos hasta las ultimas concecuencias. jeje. Vivo la vida con tal intensidad como si fuese el ultimo dia que estuviese Aqui..]]></content>
		</document>
		<document id="4d5a0cd86540859e9b82f25eb1e9abaa" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/dominicanas.html">			<content><![CDATA[Chicas DominicanasHola, un saludo para toda la gentita ke nos sigue, Soy Belen, Nacida en Santo Domingo pero actualmente radicando en Ecuador, tengo apenas viviendo 15 primaveras, soy muy amigable, me encantan series como la familia peluche y animados como los simpsons, espero conocer muchos amigos]]></content>
		</document>
		<document id="8610142cf84bf9d15286c1a0afb7673" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/linda-morena.html">			<content><![CDATA[Linda CajamarquinaMi nombre es Mildren tengo 21 añitos, Soy Natural de la ciudad de Jaen - Cajamarca, realizo mis estudios universitarios en Lambayeque; en mis ratos libres soy Anfitriona. Soy muy alegre y divertida y sobre todo muy amiguera.]]></content>
		</document>
		<document id="e43b94f0ef6453820baedeb997b82a2d" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/mujeres-acapulco.html">			<content><![CDATA[Mujeres de Acapulco - MarianaHola Chicos, Soy una de las bellezas que tiene este paraiso llamado Acapulco, soy estudiante universitaria de la escuela de Comunicaciones, uno de mis hobbies es tomarme fotos tan bellas como estas, y por la belleza de las mismas, es que me contactan para hacer algunos comerciales, soy anfitriona tb y les prometo subir otras fotitos mas lindas todavia... hasta pronto y cuidense mucho.]]></content>
		</document>
		<document id="9ba1a52bfb8f56e3bcfb9deaf2dd0e9c" url="http://cazachicas.blogspot.com/2010/03/trujillanas-guapas.html">			<content><![CDATA[Sexy TrujillanasHola Chicos, mi nombre es Karen soy de Trujillo, cumplo años el 25 de octubre, sobre mi .... Mmm, no se ... soy bien espesa xD, jajaja, no mentira, bueno tambien xD, no se la verdad como describirme, mis amigos lo saben bien :D, me encanta viajar para relajarme y tb salir de pezca XD jeje..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>