<author id="77a7d665cfbde1acf24cf14451de6724" url="drsuarez.blogspot.com" feed="http://drsuarez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="e8f31209d69d0e9e15fbae184bfbb37b" url="http://drsuarez.blogspot.com/2007/12/la-salud-es-un-negocio.html">			<content><![CDATA[La ola de inversiones chilenas en Perú no se detiene. Mientras Cencosud ultimaba la compra de Wong, otro conglomerado chileno presente en ese país también alistaba la puesta en marcha de un nuevo negocio. Se trata del grupo chileno Altas Cumbres, ligado al empresario Santiago Cummins, quien la semana pasada debutó en la operación de centros de salud al inaugurar Jockey Salud, un centro médico inserto en el centro comercial Jockey Plaza -también de propiedad de Altas Cumbres-, que significó una inversión de US$ 10 millones.A la ceremonia de inauguración acudieron el viceministro de salud, Melitón Arce, y el ministro de la Producción, Rafael Rey.Según detalló a "El Mercurio" Santiago Cummins Bañados, director ejecutivo del grupo, éste será el primero de una red de centros médicos que Altas Cumbres quiere poner en marcha en Perú, en el marco del debut de esta nueva unidad de negocios del conglomerado, aprovechando así el espacio que ven en ese país en el rubro, casi "virgen" en lo que a centros médicos de alto estándar en laboratorios e imagenología se refiere.El grupo ya tiene camino avanzado: para gestionar estos desarrollos creó la sociedad Centros Médicos del Perú, que depende 100% de Altas Cumbres, y ya está en conversaciones con otros desarrolladores de centros comerciales de ese país, incluidos los chilenos Mall Plaza y Parque Arauco. "Para ellos es un negocio más dentro de sus malls y que no compite con sus propias tiendas", dijo."De aquí al 2009, la idea de nosotros es abrir dos a tres operaciones más en diferentes centros comerciales", acotó Cummins, quien explicó que la prioridad es Lima, aunque también han evaluado provincias, ciudades como Arequipa y Trujillo."Esto puede llegar a ser un tremendo negocio. Un negocio importante dentro de las operaciones que tenemos en Perú", señaló Cummins, quien destacó que la presidencia del directorio la tomará el doctor Marino Costa Bauer.Fuente: El MercurioNOTA: El remarcado en negrita es mío.]]></content>
		</document>
		<document id="98bd2abf96e7a94c83e54e00bcf454ec" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/01/cdigo-de-tica-y-deontologa-del-colegio.html">			<content><![CDATA[CAPÍTULO 7DE LA PUBLICIDADArt. 49° El médico está prohibido de participar en avisos comerciales que promocionen la venta de productos médicos en los medios de comunicación social y en cualquier tipo de exhibición o propaganda de información no validada científicamente y que pueda generar interpretaciones erróneas o expectativas infundadas en el público.Art. 50° El médico debe evitar cualquier inexactitud o exageración en sus anuncios publicitarios de los servicios que brinda y puedan inducir a engaño o error, tampoco debe utilizar medios de propaganda que atenten contra el decoro de la profesión.RECTIFICACION: Como anota nuestro colega , el Código de Etica publicado en la página web del Colegio Médico del Perú no contiene los artículos 49 y 50 señalados líneas arriba, sino:TITULO IIIDEL TRABAJO MEDICOArt. 14° Es falta de ética del médico hacer comercio de productos diagnósticos o terapéuticos o de materiales médicos, dentro de la institución donde labora, en su consultorio o fuera de él, por venta directa o por relación con el fabricante o el vendedor de dichos productos, salvo circunstancias especiales en beneficio del paciente.Art. 15° Son contrarios a la ética y al decoro de la medicina, el charlatanismo en materia médica, cualquiera sea su forma. El médico está obligado a oponerse a ello por todos los medios a su disposición, así como a la preparación, venta y uso de medicamentos llamados secretos, que no tienen respaldo científico, debiendo denunciarlos al Consejo Regional correspondiente.Art. 16° El médico debe ejercer y fomentar la medicina en forma científica. No podrá incurrir en actos de curanderismo, cualquiera sea su forma, inclusive de las que presumen ser científicas. Para ello tendrá en cuenta el Listado Unico de Procedimientos Médicos aprobado por el Colegio Médico del Perú.Como decimos en el Perú, la misma chola con diferente calzón.Cabe anotar que de acuerdo al Boletín Informativo N 15 del Colegio Médico del Perú existe un nuevo Código de Etica y Deodontología.]]></content>
		</document>
		<document id="44597c023c44d471828d8bbbc6acad5" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/05/anlisis-actual-y-prospectivo-de-la.html">			<content><![CDATA[RESUMENIntroducción: existe una amplia oferta en la formación de pregrado de recursos humanos en salud. El promedio de médicos egresados anuales pasó de 27 en el período de 1917-1926 a 1,026 nuevos médicos anuales en el quinquenio 1990-1995, habiendo un reporte de variación desde 1287 en 1998 a 2,183 en 2003. El Colegio Médico del Perú se plantea la preocupación acerca del riesgo de que la calidad en la entrega de servicios de salud a la comunidad y al individuo sea disminuida ante la oferta excesiva de profesionales con estándares de formación heterogéneos, así como ante una desordenada distribución y disímil competencia profesional de los médicos en nuestro país.Objetivo: identificar el número y distribución de médicos, su situación laboral, así como la relación entre médicos generales y especialistas, evidenciando los aspectos de la oferta y demanda.Material y método: estudio observacional descriptivo, analítico, prospectivo, transversal con tres componentes: descriptivo, exploratorio y prospectivo.Resultados: existe un importante aumento de egresados de medicina. De acuerdo a la tasa de proyección calculada en base a lo ocurrido en los últimos años (2,8% en universidades públicas y 12,7% en universidades privadas) pasaríamos de 2,156 egresados al año 2005 a 3,218 en el año 2011. La oferta actual de médicos generales es de 25,935 médicos para una demanda calculada de 16,196 lo que establece una sobreoferta de 9,739 médicos. En el caso de los especialistas tambien existe una sobreoferta de 1,611.Conclusión: en vista del panorama descrito se requiere tomar medidas legislativas urgentes, entre ellas la suspensión temporal de la creación de nuevas facultades o escuelas de medicina durante los próximos cinco años, la conformación de una comisión que estudie medidas adicionales de regulación de la oferta de estudios de medicina.Es necesario reorientar la formación de especialistas hacia las denominadas especialidades básicas, a saber: ginecología y obstetricia, pediatría, medicina interna y cirugía general.Leer artículo completo aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="bc37b193ebcc93a7cc66c322f89c714" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/06/en-el-pas-de-las-maravillas.html">			<content><![CDATA[es donde vive el actual Ministro de Salud Economista Hernán Garrido Lecca. Más de acuerdo con la realidad tenemos a la Federación Médica Peruana:PRONUNCIAMIENTO DE ASAMBLEA NACIONAL DE DELEGADOS DE LA FMPMIERCOLES 25 DE JUNIO – PARO PREVENTIVO DE 24 HORAS HACIA LA HUELGA MEDICA NACIONAL INDEFINIDALa gloriosa Federación Medica Peruana, institución representativa de todos los médicos a nivel nacional al servicio de nuestra población doliente, se dirige a la comunidad medica, a la opinión publica, al Presidente de la Republica, a los Funcionarios de Estado, Congresistas de la nación, Organizaciones Sindicales, Gremiales y Populares, Prensa hablada y escrita y población en general, para expresar lo siguiente:1. Que habiendo de transcurrido más de 5 meses de haber firmado un Acta de compromiso entre el Ministerio de Salud y la Federación Medica Peruana suspendiéndose en señal de buena fé la Huelga Médica, evidenciamos a la fecha la nula voluntad de las autoridades del Estado en solucionar las demandas del gremio medico como son:a. Pago de Aetas a los médicos residentes y de regiones: Ninguna región del país ha efectivizado el mismo, peor aun se ha demostrado una vez mas la insensibilidad e incoherencia de los gobernantes y del Ministro de Economía en otorgar directivas y normas que beneficien a la población y a los servidores de saludb. Comisión de reingeniería de los RRHH: Pese a tener el pronunciamiento de la Organización Panamericana de la Salud de las deplorables condiciones en las que laboran los servidores de salud, estos no son recogidos en su totalidad por el MINSA y los cuatro sueldos al año que nos diferencian de nuestros pares de ESSALUD, la restitución de las bonificaciones por sepelio, luto, 25 y 30 años de servicio, bonificaciones por la labor en zonas de menor desarrollo, selva, frontera, entre otros, son retrasados en su estricto cumplimiento.c. Nivelación de los médicos Cesantes y Jubilados: el "ninguneo" y menosprecio de la labor que cumplen nuestros hermanos mayores es la política que se viene efectizando entre el MEF y MINSA, al no cumplir con los derechos que por Ley del Trabajo Medico les corresponde a nuestros colegas.d. Oprobiosa contratación de médicos: Bajo el pretexto de "necesidad de servicios", se sigue contratando a médicos con remuneraciones muy por debajo de lo acordado en el acta del 12 de diciembre del 2003. Sin respeto a los derechos laborales y sin beneficios sociales. Los Médicos cuidan la salud de los pacientes, quien cuida la salud de los médicos?e. Concurso de Directores de Hospitales, Institutos, Jefaturas de Servicios, Departamentos y Centros de Salud a nivel nacional: A la fecha no se realiza los concursos de hospitales, Institutos, Jefaturas de Servicios y Centros de Salud y la descentralización en nuestro país se ha convertido en un caos, donde cada autoridad regional designa y remueve a los directores según su necesidad y "gusto", sin respetar la carrera medica, ni los concursos como el mejor método para acceder a dichos cargos.f. Reasignación de destacados: Una vez mas se evidencia la desidia e ineptitud de la Dirección de Recursos Humanos que se ve al descubierto cuando por RM N°009-2008/MINSA, se conforma la Comisión encargada de solucionar la problemática de los médicos destacados, la cual a la fecha solo tiene un borrador de Reglamento con mas restricciones que beneficios.g. Médicos SERUMISTAS: Pese a las promesas de pagos y bonificaciones a nuestros colegas médicos serumistas, sus derechos son vulnerados y continúan en total abandono, expuestos a riesgos incluso de su propia vida.Todos estos compromisos que solo requieren de voluntad política, no son resueltos por el actual Ministro de Salud y los que requieren presupuesto, son entorpecidos por el Ministro de Economía que en una actitud deplorable con la venia de los altos gobernantes quienes se dicen y desdicen en nuestro país. De que democracia hablamos cuando no se respetan las leyes y solo se agravia e insulta a los gremios, mintiendo persistentemente a la población sobre supuestos aumentos que en la realidad son inexistentes.A todo esto se suma la poca voluntad de construir el SISTEMA UNICO DE SALUD; pretendiendo reeditar la fracasada integración funcional que el presidente García intentó implementar en su primer gobierno. Demandamos el inmediato y correcto inicio del Sistema Único de Salud que permita la atención gratuita e integral a toda la población peruana; la fusión total de los subsistemas y la emisión de una ley del congreso para este fin así como el urgente incremento de presupuesto del sector y la exoneración de los decretos de austeridad, tal como fue el acuerdo asumido en el Punto 7° del Acta suscrita con el gremio medico.Con la firme decisión de la Asamblea Nacional de Delgados y por la justeza de sus demandas, pese a la indiferencia de los gobernantes de turno por solucionar los graves problemas que aquejan al Sector Salud y los agravios en contra de la profesión médica, mintiendo a nuestra población sobre la realidad sanitaria y la sacrificada labor de los médicos peruanos y habiendo estado muchas regiones del país en Huelga Indefinida, algunos por mas de 80 días (Cusco, La Libertad, Ancash, Puno), acatando al 100% la medida hasta hoy no se da la solución adecuadaEL INTERNADO EN MEDICINANorma con nombre propio como el D.S.N°003-2008 que dicta medida sobre jornadas máximas de modalidades formativas reguladas por la Ley N°28518, se convierte en un atentado a la formación de los futuros médicos, que lejos de sentirse beneficiados, se perjudicarán al restringir el campo clínico para la practica medica. Los gobernantes de turno deberían preocuparse por las obligaciones que no cumplen y no obviar su responsabilidad, al otórgaseles subvenciones mensuales no menores a un sueldo mínimo, la alimentación y las condiciones mínimas de bioseguridad, prohibir la realización del internado ad honorem, Seguro de salud y seguro de riesgo contra accidentes de trabajo, descanso post guardia, aguinaldos y demás beneficios que recibe todo trabajador del sector salud.EVALUACION Y DESPIDOS MASIVOS DE LOS SERVIDORES PUBLICOSAhora el Ejecutivo mediante Decretos Legislativos N°1023 – Ley que crea la autoridad nacional del Servicio Civil, rectora del Sistema Administrativo de Gestión de Recursos Humanos y N°1025 – Que aprueba normas de capacitación y rendimiento para el sector publico, pretende iniciar la evaluación de los empleados públicos atentando contra la estabilidad laboral, propiciando la privatización, eliminando todos los derechos, beneficios y ascensos de los servidores públicos, propiciando los despidos masivos y disposiciones autoritarias, pretendiendo vulnerar la Ley del Trabajo Medico, que claramente estipula un horario de 6 horas diarias, 36 semanales y 150 mensuales, lo cual el gremio medico no permitirá.Por ello hacemos un llamado a todos los empleados públicos a rechazar una vez más esta draconiana disposición del Ejecutivo que el Fujimorato pretendiera implementar.Es este sentido es que la Asamblea Nacional de Delegados, acordó:1. Efectivizar el Paro de 24 horas el día Miércoles 25 de junio del 2008, restringiendo al máximo la atención en nuestros servicios. Solo atenderán los piquetes de paro en los casos de extrema urgencia.2. Convocar al Comando Nacional de lucha.3. Ratificar y ampliar la plataforma de lucha con los aspectos de coyuntura que requieran ser analizados4. Responsabilizar al gobierno actual por las consecuencias del incumplimiento de los acuerdos firmados y pedir la renuncia del actual Ministro de Salud5. Por unanimidad postergar las elecciones para la renovación de Juntas Directiva de la FMP – ANMMS, por un periodo de 90 días. Comunicar a los comités electorales respectivos estos acuerdos.6. Respaldar la decisión de la FMP Región PUNO, de expulsar de la FMP, al Dr. Percy Zela Campos por actos en contra de los médicos.Viva la FEDERACION MEDICA PERUANA!!!Viva la férrea UNIDAD de todos los gremios!!!Viva las luchas del gremio medico!!!Dr. JULIO VARGAS LA FUENTE Dr. LEONCIO DIAZ DIAZPresidente FMP Presidente ANMMSDr. JORGE VILLENA PIEROLA Dr. PEDRO RIEGA LOPEZPresidente ANMCYJ Presidente ANMRP]]></content>
		</document>
		<document id="81fddb40531d6f3e199391f549a52ce1" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/09/la-nueva-patadita.html">			<content><![CDATA[Agresión en el Hospital del NiñoAyer denunciamos que personas extrañas ingresaron al Hospital del Niño, sin autorización del Director, con cámaras fotográficas, filmadora, megáfono y propaganda que injuria al gremio médico Los que estábamos en la asamblea en el aula pediátrica salimos a detenerlos en su tarea. Se trató de conversar con ellos pero nos ignoraron. Cuando una colega les increpó su conducta, una de ellas la agredió con una patada. ¡¡Parece que en este gobierno las patadas están de moda!!!!Dr. Carlos Alberto Morales Paitán Pediatra del Hospital del Niño - Lima, Perú]]></content>
		</document>
		<document id="4ac17a6b12ec3cd040efba9c2a949c10" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/09/para-el-economista-ministro-de-salud.html">			<content><![CDATA[Ahora más que nunca este mensaje que ha venido circulando a través del correo electrónico adquiere relevancia al mostrar lo que ocurre verdaderamente en el ministerio dirigido por el economista Hernán Garrido Lecca:"Debido a los múltiples atropellos que venimos soportando los médicos peruanos les ruego hagan circular esta nota personal que escribo en desagravio y para dar a conocer nuestro punto de vista, no tengo para publicar en periódico,ni banderolas, ni pienso ir a mercados de conos a repartir con carro y megáfono pagando gente como lo hace el Ministro menso con el dinero del Ministerio pero sé que tengo amigos que me conocen y pueden ayudarme a mi propósito: no quedarme callada ante tanta ofensa y maldad.Cuándo va Ud. a un centro de salud, posta u hospital del Ministerio de Salud ( llamado también MINSA) , Ud. debe pagar por TODO lo que va a recibir: ticket de atención, medicinas, examenes, apertura de historia, carnet, etc. aún cuando sea un caso de EMERGENCIA ¿sabía que es un derecho contemplado en la constitución que el Estado peruano debe darle todo esto como su obligación ? Bueno, no hay plata ...dicen las autoridades del gobierno y del MINSA , el Ministro a la cabeza, por eso Ud. y su familiar enfermo deben pagar TODO - a menos costo que si Ud. fuera a un médico particular o clínica por supuesto- pero al menos se supone que por ese pago Ud. DEBERIA OBTENER TODOS LOS SERVICIOS y sin tener que ir a ningún otro lado!! ESTO ES RESPONSABILIDAD DEL MINISTRO DE SALUD!!¿Qué pasa en la realidad?? Ud. va con su dinero -a veces contando las monedas- paga y le dicen : 'este examen debe esperar unos días para que se lo hagan' o 'no hacemos este examen por falta de equipos, o por falta de reactivos' ( simples radiografías, ecografías o tomografías , examenes de sangre,e tc.). De hecho, he tenido un caso de emergencia de un niño cuya madre recibió la respuesta que su radiografía de pulmón recién se la tomaban en 3 días aún cuando decía urgente en letras grandes para descartar una neumonía!!. Si va a la farmacia con su receta , posiblemente no encuentre todos los medicamentos que busca pues no hay, el MINSA no compra lo suficiente, si es que los compra. Y si no hay entonces debe irse y arriesgarse a comprar en una farmacia en la calle que sabe Ud.puede venderle falso o más caro por supuesto.ESTO ES RESPONSABILIDAD DEL MINISTRO DE SALUD!!En algunos lugares incluso no hay atención de tarde, no porque el personal no quiera atender sino porque el MINISTERIO no contrata personal suficiente. Sí,leyo Ud. bien no contrata pues hay mucho personal : médicos, enfermeras, etc. en el MINSA que estan como contratados SIN beneficios , con bajo sueldo, no tienen derechos a descanso ni a vacaciones y si se enferman no tienen derecho a faltar porque al tercer día lo botan del trabajo y si es mujer y sale embarazada no reconocen su derecho a pre o postnatal y la pueden sacar de su trabajo como ya ha ocurrido. ESTO ES RESPONSABILIDAD DEL MINISTRO DE SALUDSi Ud. recorre un centro de atención donde hay emergencia que atiende las 24 horas continuas, los médicos , enfermeras y demás personal que hace guardias de 12 horas cuando no hay pacientes se sienta, va a almorzar o cenar en forma organizada: ES DECIR, se hacen pequeños grupos y uno va mientras el otro grupo se queda cubriendo excepto que hayan demasiado pacientes o delicados entonces nadie se mueve . Igual se hace si es que se puede en lo que es dormir,¿ y porqué ?? Ud. se imagina un médico que ha estado atendiendo desde temprano en la mañana, que tiene la responsabilidad sobre sus hombros de vidas humanas , y que incluso dejando a su familia, su propia tranquilidad trabaja horas tras horas por 12 horas seguidas como se encontraría fisicamente y mentalmente sin descansar un poco, o sin comer ,ir al baño o tomar agua ??Esta demostrado que el cerebro debe reposar para mantener su capacidad de atención, toma de decisiones importantes- la vida es una decisión muy importante- en situaciones muy estressadas y por eso necesita un descanso. Sinceramente ¿diga Ud. si acaso no desearía atenderse por alguien que esté con la capacidad mental suficiente y en total alerta para tomar la mejor decisión sobre su salud o sobre la de sus seres queridos , verdad??. Particularmente siendo médico no dejaría que a mi madre o hermana lo atienda nadie que no este lúcido.Ahora no es un descanso de muchas horas el que se toma , imposible porque a nadie le gustaría que el otro saque cuerpo como se dice, más en un trabajo tan exigente. Los turnos se dividen en dos o tres horas para evitar el desgaste del personal, no sólo los médicos, que incluso ni se puede cumplir por la cantidad de pacientes que se presentan y peor si estan graves.Además que ese descanso es interumpido cada vez que llega un paciente nuevo , practicamente uno se echa sobe la cama con la ropa de trabajo , con las cosas en el bolsillo y con el reloj puesto porque debemos salir ya a atender apenas nos llaman. Es eso dormir como se pretende decir y hacer creer a la población?? Y además si no hay camas como ocurre en mucho lados del país pues no hay áreas destinadas a esto en todos los hospitales, se dormita sentado en las sillas de la emergencia cubriendose apenas con la casaca.Si se contara con más personal en los centros de salud,postas y hospitales sin hacer trabajar en exceso a los pocos que somos y se dieran mejores recursos como medicamentos, exámenes y equipos modernos a disposición de cuando el paciente realmente los necesita ahí SI podría mejorarse la atención a los pacientes de verdad y no porque se canse más al poco personal, ya saturado de trabajo se le atenderá mejor al enfermo sino puede hacerse más daño.ESTA ES RESPONSABILIDAD DEL MINISTRO DE SALUDExisten médicos, enfermeras,etc. , personal contratado y mal pagado que se encuentran también enfermos por estar mal alimentados, infectados en el trabajo con SIDA, Hepatitis B , Tuberculosis resistente a drogas comunes -casi una sentencia de muerte - y tener que trabajar hasta en tres sitios por ganar algo más de dinero pues su sueldo es de contratado y apenas alcanza, ¿cuántos en este país ganan más que un médico?? Esa respuesta la sabe el Ministro pues él no es médico y gana más que un médico que trabaja 12 horas, que esta expuesto a enfermedades, que trata de estar siempre capacitado y al día para mejor atender a los pacientes porque nos preocupa nuestro trabajo y queremos hacerlo bien. Y por eso los médicos estudiamos y nos capacitamos, vamos a cursos de actualización CON NUESTRA PLATA , para que nuestros pacientes reciban tratamientos nuevos, mejeres, paar ofrecerles mejores posibilidades de ayudar a su salud...le gustaría atenderse por unmédico que se ha quedado con lo que aprendio desde que salió de la Universidad y no ha ido a ningún curso por falta de plata o porque el MINSA no lo deja capacitarse? ? o estan buscando que la gente se moleste con nosotros para que vayan al sector privado, clínicas por ejemplo para que estas se llenen de dinero??LA SALUD ES UN DERECHO UNIVERSAL ; EL MINISTRO ES RESPONSABLE DE QUE UD. RECIBA ATENCION DE SALUD GRATIS Y CON EQUIPOS ,MEDICAMENTOS Y EXAMENES DE LABORATORIO DE BUENA CALIDAD Y MODERNOS, EN HOSPITALES, CENTROS DE SALUD Y POSTAS EQUIPADAS Y BIEN CONSTRUIDAS.Los médicos no nos negamos a trabajar más horas, ya trabajamos 6 horas y más incluso desde el primer gobierno de Alan García ,además ningún médico abandona a su paciente en sala de operaciones aún cuando la operación pase su hora de salida hasta en casi 6 horas más .. Ahora y ya desde varios años hay médicos en provincias que no reciben sus pagos ni beneficios , que aceptaron y fueron firmados por el mismo Ministro Garrido en el acta de enero 2008 y que ahora pretende desconocer haciendo burla de nuestro compromiso.Los médicos jubilados , que han sido muchos nuestros maestros, hasta como padres que nos han educado con su experiencia ...siguen peleando por un pago por lo menos digno para seguir viviendo , comprar sus medicinas pues en ESSALUD no hay todo tampoco todo lo que necesitan.Van al Ministerio y ese señor ni los atiende,los maltrata . ¿Ud, dejaría que alguien lo insulte, lo agreda a ud, y a sus padres , a sus hermanos y hermanas , que le incumpla su palabra firmada en un documento legal y encima diga mentiras y se quedaría callado dejandolo pasar así nomás?? Es por eso lo que los médicos reclamamos hoy: 1. No queremos aumentos , sólo que se cumpla el acta de enero 2008. 2. Que nos nos agreda con mentiras o insultos, ofensas ese señor que no es médico y por eso no sabe que los hospitales no tienen medicamentos , que no hay material para sacar radiografías, los productos para hacer examenes incluso sencillos, que los equipos son viejos y no sirven o no hay, por ejemplo tomografías no se pueden tomar en todos los hospitales del MINSA. 3. Los médicos trabajamos ya las seis horas desde hace más de 15 años y más horas incluso. Los médicos no somos como tratan de hacernos ver ante la opinión pública ese señor que en Ica, Pisco e Ica no hizo nada, pregunteles a la gente de allá. Esta como enloquecido metiendose en donde puede( incluso en mercados, como el de Ciudad de Dios) repartiendo volantes para atacarnos , paga para que impriman publicidad en periódicos , volantes, banderolas, etc. con LA PLATA DE TODOS NOSOTROS, LA MIA Y LA SUYA ¿ PORQUE MEJOR NO COMPRA MEDICINAS , EQUIPOS, PAGA A LOS MEDICOS DE PROVINCIAS Y JUBILADOS LO QUE LES DEBEN CON ESE DINERO?? ¿QUIEN SE ESTA BENEFICIANDO CON ESE DINERO?? Nos insulta, amenaza ,ofende como si fueramos delincuentes cuando los médicos somos gente que viaja en micro, que vamos al mercado a comprar como cualquiera de Uds. y no nos alcanza la plata, tenemos hijos educando , familia que cuidar y cuando trabajamos dejamos todo, la casa, la familia, nuestros problemas cotidianos por cumplir con nuestro deber por cariño hacia nuestro trabajo y pacientes. O ¿cree que alguien pasaría su juventud y adultez estudiando para ingresar a la carrera, luego 8 años en la universidad.servir uno de atención en zona rural, tres de especializació n pagando su dinero sólo porque sí?? No, los médicos son médicos peruanos a mucha honra son médicos por vocación, por que nos gusta lo que hacemos y es natural que como en toda carrera hay quienes no lo sean, pero no es la mayoría como trata de hacer creer ese señor, exijo por eso no se nos meta en un mismo saco pues es injusto y malintencionado, vil. Son mentiras que todos seamos ociosos , que todos somos malos o de lo peor , no somos delincuentes.El Ministro sabía que debía cumplir su palabra y su firma puestas en el acta , sabía que el plazo para cumplir se acercaba y si no lo hacia , reiniciariamos la huelga porque es lo justo.¿ Acaso Ud .no protestaría si con quien hizo un trato no se lo cumple al tiempo que ya se vence?? Por eso ha salido a atacarnos , a insultarnos y a lanzar esa MENTIRA DE QUE LOS MEDICOS PROTESTAN POR QUE LOS HACE TRABAJAR 6 horas !! PUES sepan que eso NO ES NUEVO , es lo que veniamos haciendo desde hace años , sólo lo usa como pretexto para engañar al pueblo.Igual que engaño en Ica, Pisco y Chincha cuando era ministro de vivienda. Y Ya basta de mentiras, basta de insultos de alguien que NO ASUME SUS RESPONSABILIDADES Y PARA EVITAR SE DEN CUENTA DE SUS FALTAS Y SU INCAPACIDAD PARA SOLUCIONAR VERDADEROS PROBLEMAS QUE UDS. SABEN ,BUSCA EXCUSAS INSULTANDO A LOS MEDICOS...NOSOTROS NO SOMOS EL PROBLEMA , LA FALTA DE VOLUNTAD Y LAS MENTIRAS DE GARRIDO LECCA para solucionar los verdaderos problemas que Ud. conoce SI LO SON,JUZGUE UD. , ¿ QUIEN MIENTE Y ES IRRESPONSABLE DE VERDAD??" LILIANA ROMERO GIRALDOCMP 27837Cabe anotar que aparentemente la doctora ignora que existen los blogs y eso también es responsabilidad del Ministerio de Salud representado lamentablemente por el economista Hernán Garrido Lecca quien exige más trabajo y desprecia la labor de investigación, actualización que deberían tener los médicos peruanos (y no la tienen).]]></content>
		</document>
		<document id="5f75b561c2056bd5042338761aa253" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/10/la-coca-cola-mata-los-espermatozoides.html">			<content><![CDATA[Haciendo una rápida búsqueda en Google descubrimos unos 90 sitios web y/o blogs que reproducen mecánicamente la noticia sobre los premios Ig Nobel 2008 en donde hacen mención a lo siguiente:Deborah Anderson, del Boston University Medical Center, y sus colegas recibieron el premio de química por un estudio de 1985 publicado en el New England Journal of Medicine que descubrió que la Coca Cola mata los espermatozoides.Lo interesante es que la Doctora Deborah Anderson ha borrado o no menciona a dicho estudio dentro de sus investigaciones , por qué ? Porque como bien señala el blog Moonshadow reproduciendo fielmente lo descrito en el sitio web de los Premios Ig Nobel:Química: Sheree Umpierre, Joseph Hill y Deborah Anderson, de la Facultad de Medicina de Harvard (EE. UU.), por describir el uso efectivo de la Coca-Cola como espermicida. Este premio ha sido compartido con C.Y. Hong, C.C. Shieh, P. Wu y B.N. Chiang, de la Universidad Médica de Taipei (Taiwan) , que aseguran( descubrieron ) que esto no es así.Referencias:“Effect of ‘Coke’ on Sperm Motility,” Sharee A. Umpierre, Joseph A. Hill, and Deborah J. Anderson, New England Journal of Medicine, 1985, vol. 313, no. 21, p. 1351.“The Spermicidal Potency of Coca-Cola and Pepsi-Cola,” C.Y. Hong, C.C. Shieh, P. Wu, and B.N. Chiang, Human Toxicology, vol. 6, no. 5, September 1987, pp. 395-6.Por la boca muere el pez !! ( o por el post ).]]></content>
		</document>
		<document id="5f39c8cd7f6654f0fa8decb326e2b801" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/10/luciana-len-en-youtube.html">			<content><![CDATA[Comentarios:yoteapoyo (hace 18 horas)Waaaaaaaa Yo la veia de aca unos años candidateando por el partido Aprista como "president" sin embargo con este Skandalo0o0o0o0o0o ... o0o0o0o0o0 OHHH.. ohhhhhhhhhhh ¿ Y ahora quien podra ayudarla ? ... Lucianita... Esa mania de ser corrompido y corromper acaso tambien tu no la llevaras en la sangre??????? .. jiji bromita :p !!BlackJack78 (hace 18 horas)Yo soy su hija, pero no se nada Mmmm U_Uhugorojoynegro (hace 16 horas)q linda es luciana qien la consolara suertudoo n_nJOZEPAL (hace 13 horas)Seamos serios. Esta chica es limitada, si esta en el congreso es simple y exclusivamente pq el socorrupto de su padre influyo en la elite de su partido para q le toque un puesto. Esta chica es de inteligencia limitada, es la verdad..hay muchas otras jovenes con capacidades muchisimo mas destacables q esta señorita q esta en el Congreso solo por su fisico y por la influencia de su padre. Una lastima q en el Peru no exista una coherencia politica. Una pena pero q podemos decir esto no es nuevo.tonini07 (hace 13 horas)mi papa es abogado de profesion...jajajaja... sera abogado de corrupcion... porque se las sabe todas.... hija de lacra....asukitta (hace 8 horas)Verguenza para ella pero dudo mucho que no supiera nada.imemc (hace 11 horas)Asi vive la gente en el gobierno. por eso todos quieren trabajar para el estado.carmuta (hace 11 horas)de profesion Raterazo por eso ta,Pelao,Pobrecita la nina esta mas confundida y nerviosa que pena ser hijo de Tataan perdon de Pelaan como digo de Romulo,Apra siempre te odie eres y seras el punto de inicio de toda la corrupcion que empezo en los 80' todo lo que hizo el apra l jodio y con ello empezo la corrupcion que hoy tenemos que incluye a casi el 70% de peruanos que viven una sociedad podrida y corrupta la Salvacion solo nos queda Gobierno Militar no hay otra solucion!democracia no merecemosnuphi (hace 11 horas)hay Lucianita como te vas a sorprender y con que plata pagastes la U de Lima pues... y la casita de tu papi en la Casuarinas pagada con prestamo de Mutual perú... por eso tu viejo no postulo al congreso y te regalo ese hueso total el esta para las ligas "mayores" no?PD: acuerdate de la gente que te apoyo en la campaña en ATE todos tragaban en la casa de la familia Oliva que te apoyo, pero Roxana se tuvo que ir a trabajar a argentina que INGRATA ERES, bueno de tal palo tal astilla...Rumberodemontreal (hace 10 horas)lucianita, cada vez que vayas al baño y mires lo que has hecho alli, estaras mirando a tu papi!!!!!!..titoheman (hace 10 horas)"Es mi papa pero no lo conosco" eso nos quiere decir esta congresista con escasa participación parlamentaria. Tiene la voz quebrada y no es para menos ver a su padre en esa situación. Si bien ella 'desconoce' lo que hace su padre, es que nunca han hablado entre papa e hija que es la corrupción? ambos nunca han hablado como combatir la corrupción? Si su papa le ha enseñado como combatir la corrupción entonces su papá es un hipocrita, tal palo tal astilla.. cara vemos corazon no sabemosTerrymusic (hace 9 horas)Bueno Luciana Leon tiene muchos menos escandalos que el mismo presidente Alan Garcia, y muchos menos escandalos que los ex presidentes Alejandro Toledo y Alberto Fujimori.Si sus estudios y su vida fue pagada con plata de la corrupcion ¿Que la embarra? ¿En que mancha su carrera profesional? ¿En que afecta su desempeño como congresista?¿Acaso Barak Obama tiene la culpa de tener familia de origen musulman y q ahora se le relacione con amigos Terroristas??esvizero03 (hace 8 horas)Pobrecita Lucianita, no jodan a ella hay que perdonarle todo!! Si total casi todos en el congreso y en el Perú son corruptos al menos ella es linda, estoy seguro que no sabia nada es mas ese pelado feo no debe ser su verdadero padre.......ayyy mamita ven conmigo que yo te defiendo--------------Lo más lamentable es que la respuesta, la reacción de la congresista aprista Luciana León es demasiado parecida a la que pudiera ofrecer la hija de cualquier narcotraficante.Por qué será que en cualquier otro lugar del planeta las personas se suicidan por honor mientras que en el Perú los corruptos pasean muy orondos proclamando su inocencia ? Recordemos que Rómulo León Alegría realizó varios "negocios" en el primer gobierno de Alan García y al final resultó inocente de todo lo que se le acusó.Y a propósito que pasó con los negocios de los amigos del economista ministro de salud Garrido Lecca ? Y de Castañeda Lossio y el esperpento del by pass de la Avenida Venezuela que no va a solucionar ningún problema vial y mas bien está convirtiendo a toda la zona muy peligrosa para los peatones ??]]></content>
		</document>
		<document id="eceef0433415d4cfb0bcc6f6d456f7f6" url="http://drsuarez.blogspot.com/2008/12/acupuntura-basada-en-evidencias.html">			<content><![CDATA[Así como las subluxaciones vertebrales inhiben la expresión de inteligencia innata y resultan en una salud reducida, igualmente los disturbios energéticos en los meridianos resultan en enfermedadY qué son los microbios ? Inventos de la C.I.A. ?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>