<author id="7a1013c2fde2c7d60324dea71a8a4935" url="elrincondelacerveza.blogspot.com" feed="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e33e2de9d877bf1db2621621cd4bed8e" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/budejovicky-budvar.html">			<content><![CDATA[Esta cerveza la elabora desde 1896 Bud?jovický Budvár en la ciudad de ?eské Bud?jovice en la República Checa. La cervecería reivindica una tradición mayor si cabe: una cerveza producida en la ciudad ya se consumía en el siglo XVI en la corte del rey Fernando I de Habsburgo. De ahí saca Budweiser su emblema de beer of kings.La cerveza Bud?jovický Budvar es suave, coun un principio en boca muy agradable ya que no es demasiado fuerte, creo que esta en el punto perfecto. El paso por la garganta es refrescante y bastante agradable, el final te deja un sabor peculiar como el de la mayoría de cervezas checas.]]></content>
		</document>
		<document id="1e7a988c38cd74a1e3d49be14b493771" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/dos-equis.html">			<content><![CDATA[En México, la moderna industria cervecera nació el 8 de noviembre de 1890, con la fundación de la fábrica de Hielo y Cerveza Cuauhtémoc en Monterrey. Esta empresa buscó siempre la máxima integración industrial, estableciendo fábricas para satisfacer sus más diversas necesidades de material de empaque (envase, chapas, etiquetas, cajas de cartón, etc.).Esta cerveza a simple vista parece una cerveza normal sin embargo no sabría definir muy bien el sabor que deja en la boca. Al principio sabe como cualquier otra cerveza sin embargo el gusto final es amargo pero con unos toques de sabor metálico que mezclado con el sabor de la cerveza hace que se cree un gusto similar al del plástico. Realmente no es una cerveza mala, no os equivoquéis por lo baja de su nota pero tampoco es una cerveza para pedir en cualquier bar.]]></content>
		</document>
		<document id="c66fd18b1dfed372182a5e7dd6a22d19" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/erdinger-weibrau.html">			<content><![CDATA[Erdinger es uno de los mayores productores mundiales de cerveza de trigo, una variedad que cultivan especialmente los alemanes y los belgas. Es más, la marca ha optado por autodenominarse como "la número uno en el mundo" dentro de esa especialidad.La cerveza Erdinger es una cerveza alemana de trigo bastante buena pero poco conocida, tiene un sabor peculiar en el paladar, a mi parecer me recuerda al sabor de una de las típicas ostras de Carcasonne ya que luego se queda un gran sabor en la boca durante un tiempo, es suave y su paso por la garganta también pero muy bueno, tiene un color turbio como la mayoría de las cervezas de trigo.]]></content>
		</document>
		<document id="563f64ca37bc678f6927a7029721aee8" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/esta-cerveza-belga-es-artesanal-de.html">			<content><![CDATA[Esta cerveza belga es artesanal de trigo y cebada con una fermentación espontanea, por eso tiene un sabor ácido, con una lenta maduración en barril.Esta cerveza por llamarlo “cerveza” no me gusto, ya que es una aberración para los verdaderos amantes de la cerveza, es una cerveza diferente que esperas tenga un sabor agradable, pero no es así, tiene un sabor como un zumo de frambuesa con gas, es algo muy extraño, no se la recomiendo a nadie.]]></content>
		</document>
		<document id="2e6084bbf6f608ce623cdf34f7045c16" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/este-estilo-de-cerveza-elaborada-base.html">			<content><![CDATA[Este estilo de cerveza elaborada base de trigo nació de la mano de los maestros cerveceros de Baviera en el S.XVI. En este tipo de cerveza, la levadura no se filtra (heffe-weissbier), confiriendo una apariencia turbia y de color amarillo pálido que dio lugar a que fuera bautizada popularmente con el nombre de Weissbier, cerveza blanca.Esta cerveza de trigo es una de las mejores en mi opinión (puede ser porque soy un gran aficionado a las cervezas de trigo) Tiene un sabor suave al entrar en la boca y el agradable gusto de las cervezas de trigo al tragar , sin duda alguna una de las mejores elecciones que podemos realizar.]]></content>
		</document>
		<document id="2a5df2e004a594238f674d08c6556533" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/fosters.html">			<content><![CDATA[Foster´s es la cerveza australiana más conocida en el mundo, los derechos de esta cerveza en Europa los tiene Heineken. Foster´s llego a Europa de la mano de Gran Bretaña en los años 70 ya que fue donde primero de dio a conocer en Europa.Es una cerveza suave, con un color bastante claro que entra muy bien y su paso por la garganta es bastante bueno. Luego el sabor resultante es se queda un momento en la boca y en la garganta y es bastante agradable.]]></content>
		</document>
		<document id="f8be20751b955ec5e41d7a934c769373" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/franziskaner.html">			<content><![CDATA[En 1397 la Welser Prew fue mencionada por primera vez en Múnich. La propiedad cambió a menudo hasta que la empresa se mudó en 1854 a su actual localización. Es una empresa alemana dedicada a la fabricación de cerveza con sede en Múnich (Baviera). Es propiedad de Spaten-Löwenbräu-Gruppe, que forma parte de la empresa belga Anheuser-Busch InBev.La Franziskaner, según la opinión de la gente es una de las mejores cervezas de trigo, es un caldo de mucho sabor y sobre todo, mucho aroma, ya que comparada con otras de trigo como la Hoegaarden y la Erdinger es un poco más sabrosa a su paso por el paladar y el sabor final es intenso, pero me gusta.]]></content>
		</document>
		<document id="3697c6e2e21809f18e6c7ddc16521fd0" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/grimbergen-blonde.html">			<content><![CDATA[La Cerveza Grimbergen surgió de un monasterio. Al principio esta cerveza era producida y se reservaba por los monjes de la abadía de Grimbergen para la clase alta de la sociedad. Una cerveza de monasterio muy casera, un poco amarga pero bastante agradable en su paso por la garganta.]]></content>
		</document>
		<document id="dba3498e95ca5b97476f32c8c40582a8" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/grimbergen-dubbel_14.html">			<content><![CDATA[Las de abadía son consideradas así porque el modo en que se elaboran se basa en una fórmula original que fue adquirida a los monjes, pero que actualmente se fabrica en grandes cerveceras. Grimbergen se basa en una fórmula que inicialmente pertenecía a los monjes de la abadía de San Norberto, un monasterio que se encuentra en Grimbergen, una localidad cercana a Bruselas, y que tenían el don de fabricarla desde hace ya más de 8 siglos. La Abadía de Grimbergen ha sido destruida repetidas veces a lo largo de la historia, pero siempre la han vuelto a reconstruir. Por ello, el logo de esta cerveza es un fénix, animal mitológico del que se dice que resurge de sus cenizas tras morir.Esta cerveza es bastante fuerte al ser dubbel, es una cerveza con un fuerte aroma y un sabor que me recuerda al café, no es muy fuerte en boca y tiene un sabor de típica cerveza de abadía, con bastante cuerpo y aroma.]]></content>
		</document>
		<document id="d96995fc63fb6a6e9cc891a83e437ae9" url="http://elrincondelacerveza.blogspot.com/2011/02/hoeggarden.html">			<content><![CDATA[Un pequeño pueblo en la provincia de Flemish Brabant en Bélgica, Hoegaarden es el lugar de nacimiento de la cerveza de trigo. Famosa por su rica tierra, generosas cosechas de trigo y abundantes cultivos de cebada, el área justificadamente se ha ganado su reputación de "país cervecero". Alrededor de 1955, la cervecería local witbier, Tomsin, cerró sus puertas. Celis Pierre, un lechero, decidió unos diez años después reabrirla para tratar de revivir el estilo. Comenzó una nueva cervecería en su pajar.Es una cerveza de trigo con un color turbio como todas las cervezas de trigo, con un olor a té. Bastante suave que tiene una entrada con un sabor como a té, ya mencionado en el olor, muy peculiar pero muy bien contrastado con los demás sabores que ofrece esta cerveza, el té recordado es el famoso té ingles ceylon.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>