<author id="7b96bbae5f949fb21e882e30fd895362" url="farandulaglobal.blogspot.com" feed="http://farandulaglobal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="18">
		<document id="77edb171306737426bd5085c0f493f87" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2011/01/berlusconi-ya-tiene-una-pelicula-porno.html">			<content><![CDATA[El continuo escándalo mediático que azota al presidente Berlusconi parece no tener fin. Ahora, sus famosas orgías y fiestas se han convertido en una película porno -'Bunga-bunga, presidente'-, protagonizada por el actor Rokko. Aunque los productores del film han asegurado que "cualquier parecido con la realidad es una mera coincidencia", la cinta arranca con una chica detenida y Rokko acude en su ayuda para liberarla, muy parecido al 'caso Ruby R.'.El director del film es Andy Casanova y según parece, la película constará de tres episodios y será distribuida a principios del próximo año.El famoso actor Rocco Siffredi ya aseguró que "los italianos estamos orgullosos de Berlusconi, quien a sus 74 años hace el amor. Yo he practicado el sexo la mitad de veces que él".]]></content>
		</document>
		<document id="2e8aa2e2812bbceb0d95399e4d11bf4a" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2011/01/cinthia-fernandez-paseo-casi-desnuda.html">			<content><![CDATA[En plena puja por ser la “Chica del verano” de Villa Carlos Paz, la vedette de “Excitante” recorrió las calles cordobesas con muy poca ropa. Aqui las FotosAsimismo, sostuvo en contra de Gabriela Mandato: “La chica del verano va a ser Excitante y no Mafiosa”.Pega, es ácida y dura a la hora de orinar el terreno. Lo marca y no vacila en transgredir fronteras.Ayer, Cinthia Fernández, la vedette de “Excitante”, encabezó una campaña pública para consagrarse como “La chica del verano”, mote que está en juego gracias al diario La voz del interior que realiza cada año este concurso.Fernández, casi desnuda, se paseó por las calles de Villa Carlos Paz a bordo de una camioneta. Se ubicó en la caja de la misma y agitó a la gente que se agolpó a saludarla.Asimismo, tuvo tiempos para tirar dardos contras sus rivales, sobre todo contra Gabriela Mandato, postulante a la corona y miembro del elenco de “¿Y dónde está el mafioso?”.“La chica del verano va a ser Excitante y no Mafiosa”, disparó, en clara alusión a la rubia actriz del elenco de Florencia de la V.Hay que ver si la campaña callejera repercute en números cibernéticos ya que para participar del concurso hay que hacerlo vía Internet.]]></content>
		</document>
		<document id="469e583b08ed57817e9cd7dfa99cbe7a" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2011/01/kendra-wilkinson-tiene-nuevo-video.html">			<content><![CDATA[Video sexual Kendra Wilkinson y Taryn:El portal Radar Online reporta que Kendra ha firmado ya un acuerdo para que un nuevo video sexual casero, salga a la luz para que todo el mundo lo vea...Y según se sabe, el video sería de una orgía que ha sido filmado por una cámara que tiene 'night shot' para filmar en la oscuridad y se ve como el video de Paris Hilton.Kendra y su amiga aparecen riendo y se besan, luego las chicos que las rodean las animan a hacer mas cosas sexuales y las cosas ' se vuelven mas calientes' segun se sabe.No se sabe todavia la fecha de salida del nuevo video sexual de kendra wilkinson.]]></content>
		</document>
		<document id="a7a104e0e89e8798a117500a600ae89b" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2011/01/rebeca-de-gran-hermano-11-se-pasa-al.html">			<content><![CDATA[Los concursantes de Gran Hermano no dejan de dar sorpresas una vez que están fuera de la casa y la última, y muy gorda, ha sido descubrir que Rebeca, de la undécima edición, se ha pasado al porno.Lo sorprendente del caso es que Rebeca Perea entró a Gran Hermano 11 como una joven angelical, a la que le daba miedo el sexo, y que no se separaba de una muñequita llamada Rosita. Bien, pues la chica sigue acompañada de su muñeca en esta aventura dentro del porno, aunque ha sido rebautizada como ‘muñeca voyeur‘.Rebeca y su muñeca han fichado por ‘Crapulosos.com‘, una nueva serie para adultos que se estrenó hace unos días y que cuenta con la presencia de la concursante de Gran Hermano 11 y Rosita junto a otros actores del mundo del porno.]]></content>
		</document>
		<document id="789e75e5058ddebf8e56bbfd131166f1" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2011/02/actriz-porno-de-la-fiesta-de-charlie.html">			<content><![CDATA[Kacey Jordan, la actriz porno vinculada a Charlie Sheen por haber estado en su loco jolgorio de 36 horas, sorprendió a todos con un insólito mensaje al actor. “Quiero que sepas algo antes de que pegue en la prensa…estoy embarazada y no creo que sea tuyo”, remitió la rubia.“Quiero que sepas algo antes de que pegue en la prensa…estoy embarazada y no creo que sea tuyo. Voy a Oregon a encargarme de la situación” dijo Jordan en unos mensajes de texto publicados por los tabloides estadounidenses.NOCHE LOCACabe mencionar, que Kacey Jordan dijo también haber mantenido relaciones sexuales con Charlie Sheen en la fiesta salvaje que llevó al protagonista de “Two and a Half men” directo al hospital por los excesos de sexo, drogas y alcohol.A raíz del hecho, la protagonista de filmes para adultos fue contratada para revivir la experiencia en una cinta triple X.]]></content>
		</document>
		<document id="4ab6b6cc3455f323ea0b4f1ad5f981fa" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2011/02/pique-y-shakira-cuelgan-en-facebook-su.html">			<content><![CDATA[Ya hay foto del futbolista español Gerard Piqué y la cantante colombiana Shakira juntos: el defensa central del Barça colgó el domingo por la noche en su página de Facebook una imagen de ambos celebrando con amigos sus recientes cumpleaños. Aqui la foto."Aquí tenéis la foto celebrando el cumple!!", escribió el futbolista en la red social. También dio difusión a la imagen en Twitter, señaló DPA.En medio de los rumores que desde hace semanas apuntan a una relación sentimental entre el futbolista, de 24 años, y la cantante, de 34, medios españoles interpretaron la imagen como un paso adelante de la pareja para confirmarla.La fotografía se tomó el sábado por la noche en Barcelona, ciudad a la que la cantante del célebre "Waka-Waka" se mudó recientemente con el argumento de que allí vive su hermana. El cambio de residencia de Shakira alimentó las especulaciones ya crecientes sobre su relación con el futbolista del Barça.En la imagen aparecen, junto a otros amigos, el defensa Carles Puyol y su novia, Malena, que al parecer mantienen una relación muy cercana con Shakira y Piqué en los últimos tiempos.El diario español "El País" señala que personas del entorno de la pareja aseguran que la fotografía se hizo pública en un intento de rebajar la presión mediática a la que ambos se están viendo sometidos en las últimas semanas.Shakira anunció hace casi un mes su ruptura con Antonio de la Rúa -hijo del ex presidente argentino Fernando de la Rúa-, que fue su pareja durante once años.La cantante colombiana y el futbolista español se conocieron antes del Mundial de Fútbol de Sudáfrica: Piqué participó en la grabación del video del "Waka-Waka". Y, según los medios, desde entonces se han estado viendo discretamente.]]></content>
		</document>
		<document id="d9be8521ed28e5d3e45b24baab2c1258" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/alumno-invita-estrella-porno-su.html">			<content><![CDATA[Mike Stone tiene 18 años y tras insistir en twitter con cientos de mensajes logró que la estrella porno Megan Piper le dijera que si a su invitación para llevarla como pareja a su noche de graduación de escuela secundaria.Mike asiste a una escuela de Minnesota y cansado de ser rechazado por sus compañeras de clase, el alumno decidió recurrir a una alternativa poco convencional: invitar a una estrella porno a que lo acompañe, para transformarse en el más comentado de la noche.Tras 600 twitters, Megan Piper accedió al pedido de Mike, con la condición de que él le pagara el pasaje de avión de Los Angeles a Oakdale, Minnesota.Pero su sueño se vio interrumpido por oficiales de la escuela que prohibieron al alumno llevar a Piper como su pareja a la noche de su ‘prom’ y recordaron que hay una ordenanza que permite negar el acceso a cualquier persona que no sea consideraba del ‘mejor interés’ para el distrito.Sin embargo, Mike no ha desistido y asegura que aun cree que puede llevar a su ‘date’ al baile con la ayuda de algún empleado de seguridad que le permita entrar.Casi de películaLa historia de Mike se parece al guion de la cinta The Girl Next Door, en la que el protagonista se enamora de su vecina, para luego enterarse que había sido una estrella porno.]]></content>
		</document>
		<document id="23f0ffbd38bcb40ce6285f3ef8a12d47" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/elizabeth-berkley-esta-embarazada.html">			<content><![CDATA[La recordada Jessie Spano de 'Salvados por la campana' está de feliz enhorabuena. Elizabeth Berkley, de 39 años, está embarazada de su primer hijo fruto de su matrimonio con el multimillonario Greg Lauren, según el representante de la pareja Berkley, casada desde hace casi una década con el hijo del diseñador estadounidense Ralph Lauren, muestra estos días, feliz y orgullosa, su más que prominente tripita.La recordada Jessie Spano de 'Salvados por la campana' está de feliz enhorabuena. Elizabeth Berkley, de 39 años, está embarazada de su primer hijo fruto de su matrimonio con el multimillonario Greg Lauren, según el representante de la parejaBerkley, casada desde hace casi una década con el hijo del diseñador estadounidense Ralph Lauren, muestra estos días, feliz y orgullosa, su más que prominente tripita.A juzgar por las fotografías publicadas de una embarazada Berkley por la web estadounidense 'TMZ', la actriz se encuentra en perfecto estado de salud preparándose para el feliz acontecimiento que tendrá lugar este verano."En la vida hay momentos que no se olvidan nunca y este es uno de ellos. Greg y yo estamos muy emocionados esperando la llegada de nuestro primer hijo para este verano", puede leerse en la página personal de Twitter de Berkley.]]></content>
		</document>
		<document id="413480147b8abb4d8bd9abc0247dfe4" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/hija-de-whitney-houston-estaria.html">			<content><![CDATA[Bobbi Kristina Brown, hija de 19 años de la fallecida Whitney Houston, estaría comprometida con nada menos que su hermano adoptivo, Nick Gordon, de 22 años, aseguró la revista US Weekly, que agrega que la pareja estaría viviendo en una de la propiedades de “su” madre.“Sí, están comprometidos, pero la familia de Kristina está intentando convencerla de que se aleje de él”, reveló una fuente cercana a la revista People.Por otro lado, la supuesta pareja fue sorprendida besándose a las afueras de un supermercado del estado de Georgia, tierra natal de Gordon. Pese a todo, el joven ha negado tal situación.Bobbi Kristina, asimismo, luce ahora un anillo de diamante de diez quilates que perteneció a su madre y que estaría valorizado en doscientos cincuenta mil dólares.Finalmente, la abuela de Kristina ha mostrado su desacuerdo con la posible relación, aduciendo que Gordon se estaría aprovechando de la fragilidad de su nieta.]]></content>
		</document>
		<document id="77d8d14d9493139449d43a3de5ffea25" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/lady-gaga-en-corpino-por-las-calles-de.html">			<content><![CDATA[La cantante de “Edge of Glory” fue fotografiada saliendo de su hotel en la ciudad de Nueva York con su siempre llamativo sentido de la moda.Esta vez, Lady Gaga atrajo todas las miradas mientras iba vestida toda de negro y con la camisa abierta mostrando su corpiño.Hace poco, Gaga se había reunido con Oprah Winfrey, Deepak Chopra y la Secretaria de Salud y Servicios Humanos de EEUU, Kathleen Sebelius, en la Universidad de Harvard para el lanzamiento de su fundación benéfica.En el video se puede ver parte del debate que se llevó a cabo en Harvard, sobre la misión de “generar una sociedad más tolerante, donde las diferencias sean aceptadas y las individualidades festejadas.”]]></content>
		</document>
		<document id="914b30f3321422bb37825f8e9de917fd" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/lanzan-harina-kim-kardashian.html">			<content><![CDATA[En el lanzamiento de su nueva fragancia, Kim Kardashian fue atacada con una bolsa de harina por una mujer, supuestamente defensora de los animales, que fue detenida por guardias de seguridad, reportó la policía.La estrella de realities, considerada por algunas publicaciones entre las más bellas del mundo, fue captada con la cabeza totalmente blanca, lo que en un principio causó alarma por desconocer el tipo de material.Según TMZ, en el momento del ataque la mujer acusó a Kardashian de vestir demasiada ropa de piel y ser insensible con el maltrato animal.Kardashian caminaba sobre la alfombra roja en un hotel de Hollywood, cuando de forma intempestiva la mujer le arrojó la harina, mientras la curvilínea celebridad quedaba estupefacta y era llevada a un sitio apartado del inmueble.El incidente se registró en el hotel London, de West Hollywood, y agentes del Departamento del Sheriff de Los Ángeles se presentaron en el sitio, así como bomberos, confirmaron las propias autoridades.Hasta el momento, el motivo de la agresión se estima que se basó en el papel de defensora de los animales de la agresora y aunque la mujer fue detenida, no se presentaron cargos a petición de la propia celebridad; sin embargo, la policía la identificó para futuras investigaciones.Kardashian, quien había acudido al lanzamiento de su fragancia True reflection, fue motivo de numerosos comentarios en las redes sociales y en programas de espectáculos.El alguacil Peter Gómez, del Departamento del Sheriff del Condado de Los Ángeles (LASD, por sus siglas en inglés), indicó que la agresora fue detenida por la seguridad del hotel y entregada a las autoridades, aunque posteriormente fue dejada en libertad.Gómez indicó que Kardashian rechazó cualquier tipo de atención médica que le ofrecieron los paramédicos que acudieron al llamado y que sólo fue a su habitación a sacudirse la harina y regresó al evento.La organización por el tratamiento ético de los animales PETA rechazó, no obstante, tener algo que ver en este incidente.]]></content>
		</document>
		<document id="2057ad22876c4a06ad3721e1d0539b90" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/lohan-aparece-transformada.html">			<content><![CDATA[El rostro de Lindsay Lohan luce transformado: está inflamado y queda poco de lo que hasta hace unos días conocíamos de la actriz.La socialité estuvo en The Today Show y, aunque habló de sus adicciones, la atención estuvo en su cara.Algunos medios estadounidenses sugieren que se sometió a una operación en el rostro para rejuvenecer, otros lo atribuyen a inyecciones también para mejorar su apariencia y a rellenos de grasa.Aún no se sabe exactamente qué le sucedió, pero lo que sí se nota es que la joven de 25 años está irreconocible y que se ha ocultado de los paparazzi para que no la capten hinchada.El médico estadounidense Anthony Youn, del programa Dr.90210, que transmite Divinity TV, explicó en una entrevista a un portal estadounidense lo que le sucede a Lohan.“Le han puesto la cara de una almohada rellena. Sus pómulos parecen nueces de temporada y sospecho que se ha hecho múltiples infiltraciones”, explicó, y agregó que estos tratamientos pueden dar muy buenos resultados, siempre y cuando se realicen con precaución.“Cuando abusas acabas pareciendo una Muñeca Repollo”.]]></content>
		</document>
		<document id="5d8213ee7a7a3dfe5f5dc8007fa06fdd" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/megan-fox-esta-embarazada.html">			<content><![CDATA[Dos años después de contraer matrimonio, la actriz estadounidense Megan Fox- considerada en varias oportunidades "la más sexy" de Hollywood- estaría esperando su primer hijo con el actor Brian Austin Green.El portal de farándula Radar Online publicó la información citando a fuentes de Star Magazine, quienes aseguran que la protagonista de las dos primeras entregas de Transformers está embarazada.Cercanos a la actriz dijeron que la pareja "se acaba de enterar y están muy emocionados", pues no habían planificado el embarazo.La atractiva figura de Hollywood ha desarrollado su faceta maternal con el hijo que tuvo su esposo en un matrimonio anterior. El niño, de diez años, se lleva muy bien con Fox, pues ella ha hecho esfuerzos por ser una buena "madrastra".Una fuente no identificada por la prensa estadounidense indicó que los actores no quieren publicar la noticia porque "aún es muy pronto", por eso, han decidido "contarles sólo a sus familias y amigos más cercanos".]]></content>
		</document>
		<document id="a3e1b841823e45fe19b719fbc16404be" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/miley-cyrus-twitea-foto-de-anillo-de.html">			<content><![CDATA[Miley Cyrus recientemente ha subido una foto de lo que parece ser un anillo de compromiso en su cuenta de Twitter, y los fans están especulando si ella y el actor australiano, Liam Hemsworth, están comprometidos."Todavía están guardandolo como un gran secreto, pero están hablando en serio de matrimonio. Liam está loco por ella!" una fuente dijo a OK! Magazine.La joven de 19 años de edad twitteó una imagen de un gran anillo de diamantes que llevaba en su dedo anular, aunque la pareja no ha confirmado si están o no comprometidos."Estoy taaaan obsesionada con bases de uñas @jennahipp! Se ve tan elegante y clásico!" Miley Twitteo, junto con la imagen de su mano izquierda.Cyrus, que es la hija de la estrella de música country Billy Ray Cyrus, se habría reunido con Hemsworth en el set de su película de 2010, "The Last Song", y la pareja ha estado saliendo desde entonces.Menos de un año después de que comenzaron a salir, la pareja se separó después de que el actor de "The Hunger Games" supuestamente se cansó de sus fiestas, de acuerdo con X17 Online.]]></content>
		</document>
		<document id="44c2212cce886d945163a99bea6fc6b1" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/selena-gomez-es-arrestada-en-sexy.html">			<content><![CDATA[La bella novia de Justin Bieber, Selena Gomez, siempre ha sido bien portada y nunca había causado ningún escándalo como otras celebridades como Miley Cyrus o Lindsay Lohan. Sin embargo, nos acabamos de enterar que fue arrestada en Florida mientras portaba un sexy bikini.¡Pero no es lo que están pensando! Si no que gracias al sitio de Internet de US Today conocimos que a la intérprete de "Love you Like a Love Song" está disfrutando mucho de meterse en problemas y le encanta ser arrestada con pocas ropas, pero nada más y nada menos que para la película "Spring Breakers", donde Selenita confirmó estar aprendiendo mucho en interpretar un papel tan difícil pues es completamente opuesto a ella.Definitivamente no podemos negar que nos asustamos de pensar que la diva del pop Selena Gomez fue arrestada y encima de todo en un bikini, pero que bueno que ahora sabemos que era parte de la película.¡No podemos esperar a la premiere de la película qué parece estar super divertida y nos dará muy buenas lecciones!]]></content>
		</document>
		<document id="2dc187c632a88ef12dccd64e23503aad" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/snooki-esta-embarazada-y-comprometida.html">			<content><![CDATA[Nicole "Snooki" Polizzi no sólo está embarazada, también se acaba de comprometer con su novio Jionni LaValle, revelaron fuentes cercanas de la pareja a la revista 'People'.]]></content>
		</document>
		<document id="d66ee860a0f9555115fce716f49173ab" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/vanessa-minnillo-esta-embarazada.html">			<content><![CDATA[Nick Lachey y Vanessa Minnillo han compartido la noticia de que darán la bienvenida a su primer hijo a finales de este año.El ex marido de Jessica Simpson compartió la noticia en “Live!Con Kelly” el día de hoy donde explicó: “Vanessa comenzó a sentirse un poco diferente. Así que fui a la tienda y compré un test de embarazo y dio positivo. Así que vamos a tener un bebé!”.Y continuó: “He tenido la oportunidad de hacer un montón de grandes cosas en mi carrera y en mi vida, pero esta es la única cosa que espero más que ningúna otra cosa. El hecho de que en realidad está aquí, es abrumador”.En cuanto a si quieren o no saber el sexo del bebé, Lachey señaló: “Definitivamente, quiero saber. No puedo soportar la idea de que alguién lo sepa y yo no. Es como ver un deporte juego en TiVo”.]]></content>
		</document>
		<document id="590e43d74e3d1d67de868d7f4ce4e9d6" url="http://farandulaglobal.blogspot.com/2012/03/vanessa-terkes-enseno-su-calzoncito.html">			<content><![CDATA[La actriz de 34 años ha demostrado que tiene todo en su lugar y vaya que algunas partes de su cuerpo no pasan desapercibidas. Tal como ocurrió en una firma de autógrafos donde mostró más de la cuenta.El último sábado lució la indumentaria de su personaje en la telenovela “La Tayson” (un vestido corto y apretado de color rosado), ella sin darse cuenta por la emoción de sus fans y, al momento de tratar de llegar hasta ellos y abrazarlos, mostró su ropa interior a los curiosos que asistieron hasta un conocido centro comercial del Callao.Vanessa Terkes no se dio cuenta, pero sus fans si que la silbaron y arrancó más de un suspiro por parte de los caballeros, quienes no dudaron en fotografiarla. Le gritaron “la chata está fuerte”, “qué rica” y “lo que se perdió Roberto (Martínez)”, entre otros calificativos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>