<author id="7bb53e45c44793b208c69d04a05774c2" url="8dedos.blogspot.com" feed="http://8dedos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d9dd88d4621151e3ed1eecc6fc4be086" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/03/no.html">			<content><![CDATA[¿Cuándo será el día en que los políticos de mierdadejen caer de las fronterasesas cadenas de acero?...¿Cuándo será el díaen que los políticos de mierda NOprioricen la compra de armaspara la defensa nacional...¿Cuándo será el díaen que los políticos de mierda NOutilicen a los pobres cómo consumo de campañas políticas..¿Cuándo será el día en que los políticos de mierda NOse conviertan en asesinos de la ilusión?¿?]]></content>
		</document>
		<document id="32efdd3b0eb0292d7945e5adfe7409a5" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/04/climax-sexual-de-un-travesti.html">			<content><![CDATA[Aquella solitaria noche del mes de setiembre...lo desvestí con mi miraday le hice el amor con cada disparo demi cámara.(Proyecto Metamorfósis)]]></content>
		</document>
		<document id="a86eeb7069784b555b95b718ce8ac17c" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/04/espejos-negros.html">			<content><![CDATA[Despues de la muerte...espejos negros,quebrados,quebrados.Reflejos.en tu rostro,secuelasen tu inocencia.Lágrimaslágrimasslágrimasss.sobre tualmohada]]></content>
		</document>
		<document id="982d4fcf8408b3e3d8a85f0bece0828b" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/04/mi-dolor.html">			<content><![CDATA[Desde pequeñomarcaste mi alma,reviviste mis heridas,hinchaste mis ojos....Hoy, tengo 23 años,y sigues haciéndome daño...te ví]]></content>
		</document>
		<document id="62a9fa692ca0d493a4e57cc1d0cd1d1a" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/05/blog-post.html">			<content><![CDATA[En el hogar de un veterano...los objetos hablan cuando nace el sol.]]></content>
		</document>
		<document id="4237d0c92627727209d47f0092905708" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/06/81huellas-de-un-tiempo.html">			<content><![CDATA[En ’81: Huella de un tiempo, Douglas Juárez realiza una exploración y documentación fotográfica viva. Decide, de esta manera, aproximarse al proyecto de autor donde manifiesta su visión personal para exponer, explicar y, hasta, justificar la existencia y suceso fotografiado. Postula la reivindicación del individuo a través de una mediación y discursos visuales. Cree en la imagen como generadora de emociones, capaz de producir identificación y placer.La narrativa que genera es deudora del reportaje, campo profesional en el que se desenvuelve y que patentiza a través de los recursos que cultiva. Su propuesta consolida el interés, respecto, potencia y calidad en el uso del lenguaje visual. Sus aportes sustanciales lo constituyen la intención manifiesta de comunicación y la articulación de un discurso soportado por imágenes, elaboradas desde una práctica profesional específica, el fotoperiodismo, que sitúa al fotógrafo en otro nivel de elaboración, y a través de ésta sobrepasa el estándar al que normalmente está asociada en nuestro medio. Más que insertar, esta exposición instaura una tradición en la que el fotógrafo reconoce su obra como parte de un proceso potente y generador. Juárez vincula su trabajo a la tradición fotográfica del documental de autor y de comunicación visual, la cual reconoce, insistentemente, al fotógrafo como pieza clave del trabajo y la realidad, como punto de partida para la elaboración del mensaje (comunicación visual).En ese camino, 81: Huella de un tiempo, rescata la fotografía como forma de comunicación, asimismo como expresión individual conciente y articulada, que soporta, mantiene y evidencia la consistencia de sus ideas y la constancia de su trabajo, para dejar de lado la improvisación y la anécdota como fuentes de argumentación y sustentación de su propuesta.Juárez explora la realidad, la realidad de un grupo de individuos que comparten una experiencia común. La memoria recorre sus historias, sus recuerdos, la fotografía representa esa huella que se resiste a desaparecer, que encuentra en el interés de Juárez una forma de reivindicar su existencia, reivindicar lo que no existe, lo que dejó de ser. Visto desde esta cofradía, la fotografía es una estrategia honesta, hasta inocente, que en apariencia obedece a los intereses del grupo que la motiva, pero es aquí justamente donde la fotografía evidencia su engaño, su turbulencia.Este proyecto arriesga y, al mismo tiempo, admite otras entradas y lecturas del trabajo fotográfico: la articulación narrativa, la presencia patente de la comunicación en ese proceso, la valoración del ejercicio profesional como aquel que permite sostener un trabajo digno, complejo y rico, la necesidad de entender la fotografía en otras dimensiones de las que en apariencia presenta, tomar distancia de aquellas prácticas y explicaciones que reducen el trabajo fotográfico a una anécdota o no fijan puntos de partida para su desarrollo o cuestionamiento.Como las marcas de sus pieles: arrugas y tatuajes, estas fotografías son huellas, marcas de su historia. Tal vez la fotografía pueda ser catalizadora de todo aquello que no vemos, pero cuyo rastro seguimos. ¿Qué representan estas marcas?, ¿cuán importantes son las marcas en la vida de los seres humanos?, ¿podemos vivir sin ellas?, ¿qué rol cumplen?, ¿sin marcas, algo existe de manera extendida, algo existe de verdad?Alice Vega Curadora del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="d5c23fa8ed632f890594b3dcc4d8b44e" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/06/real-del-monte.html">			<content><![CDATA[Por el amanecer,su cuerpo es tan inmortal comolas piedras de una estatua....Por las tardes, las palomas se posan sobre su pechopicoteando su bello pezón...Por las noches,su cuerpo se quema bajo mi piel ardiente.Estatua de la Plaza de Armas - Real del Monte México 20 de junio 2009]]></content>
		</document>
		<document id="b5b8f5712de8cd519bc38d32c3d0e926" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/07/angel-de-amor.html">			<content><![CDATA[Después de una mágica noche..."Cómo quisiera teneruñas largas paraarrancar un pedazode tu espalda"Caminamos bajo la lluvia,pintamos una manta de colores,leímos un libro del "Che" Guevara...y al final...hicimos el amor en un viejo mueble.]]></content>
		</document>
		<document id="8a7a2dc517dd7e726f74ebb77836650c" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/07/laberintos.html">			<content><![CDATA[En las piedras de Chavín...Hay amores que se encierran,dentro de laberintos confusos....Hay amores que lloran,bajo el anochecer de la luna llena...Hay amores que matan,sin darse cuenta del alma..Hay amores que no son amores,solo desamores..Hay amores que no hablan,solo escriben..Hay amores que arriesgan,pero no son suicidas.¿enseñame tú a amar?Mi vida es un compleo caos. Aveces derrocho felicidad, aveces tristeza. Amo a quien amo, sin importarme fronteras. No sé que me pasa, solo escribo cómo parte de una respuesta de una crónica no anunciada.i]]></content>
		</document>
		<document id="56f76ef19d0179b6ade3d180c9c185d2" url="http://8dedos.blogspot.com/2009/07/lo-unico-que-me-resucitara-eres-tu-hijo.html">			<content><![CDATA[Lo único que me resucitará eres tú, hijo.No soy nadie.Nunca lo fuí.Perdí y perderé.Siempre....Viviré eternamentedel aire,del polvo,de las cenizas....Todas las vocestienen razónde sacrificarmepor mis actos..¡Mátame!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>