<author id="7bbb903b85354e4bd2d124bef5570a83" url="colegiofloratristan.blogspot.com" feed="http://colegiofloratristan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fa6e486929ea77b5e2ba26f74b185e01" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2011/11/simulacro-nacional-de-sismo-y-tsunami.html">			<content><![CDATA[FORJEMOS JUNTOS UNA CULTURA DE PREVENCIÓN DEL RIESGO.Este martes 29 de noviembre, a las 11:00 am, se realizará en todo el territorio nacional un SIMULACRO DE SISMO Y TSUNAMI, de 8 grados en la escala de Richter y 90 segundos de duración. La participación en el simulacro es obligatoria y compromete a las instituciones públicas y privadas, así como la población en general. EL COLEGIO FLORA TRISTÁN DE PACHACÚTEC COMO ES HABITUAL, PARTICIPARÁ RESPONSABLEMENTE EN ESTE SIMULACRO NACIONAL.]]></content>
		</document>
		<document id="444daae9174b943cf2a59b08f423eb94" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/01/2012-ano-internacional-de-la-energia.html">			<content><![CDATA[Reconociendo la importancia de la energía para el desarrollo sostenible, la Asamblea General de las Naciones Unidas proclamó el año 2012 Año Internacional de la Energía Sostenible para Todos mediante resolución 65/151. El Año Internacional de la Energía Sostenible para Todos ofrece una valiosa oportunidad para profundizar la toma de conciencia sobre la importancia de incrementar el acceso sostenible a la energía, la eficiencia energética y la energía renovable en el ámbito local, nacional, regional e internacional.Los servicios energéticos tienen un profundo efecto en la productividad, la salud, la educación, el cambio climático, la seguridad alimentaria e hídrica y los servicios de comunicación.La falta de acceso a la energía no contaminante, asequible y fiable obstaculiza el desarrollo social y económico y constituye un obstáculo importante para el logro de los Objetivos de Desarrollo del Milenio.Sin embargo, 1.400 millones de personas carecen de acceso a la energía moderna, en tanto 3.000 millones dependen de la «biomasa tradicional» y carbón como las principales fuentes de energía.]]></content>
		</document>
		<document id="6d072e1f03f526eb8b7de07773d396d" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/01/ano-peruano-2010-ano-del-peru-2012.html">			<content><![CDATA[2012: “AÑO DE LA INTEGRACIÓN NACIONAL Y RECONOCIMIENTO DE NUESTRA DIVERSIDAD”Con la finalidad de afirmar los valores que permitan la integración del país y el respeto de la pluriculturalidad, el gobierno peruano declaró este año como el “Año de la Integración Nacional y el Reconocimiento de Nuestra Diversidad”, mediante el Decreto Supremo N.º 101-2011-PCM publicado hoy en el boletín de normas del diario oficial El Peruano; especificando que dicha frase deberá consignarse en los documentos oficiales.El Poder Ejecutivo sustenta que las políticas públicas deben favorecer la participación y la integración de la ciudadanía, garantizando la cohesión social, la equidad de género y la paz, así también reconocer que nuestra diversidad es una de las fuentes del desarrollo nacional, por lo que han visto conveniente afirmar los valores que permitan la integración del país y el respeto de su pluriculturalidad.]]></content>
		</document>
		<document id="61fc3674b3542dfc932b86745e2528b6" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/02/fumigacion-de-local-escolar-2012.html">			<content><![CDATA[A fin de velar por la salud de nuestros queridos alumnos y gracias al apoyo de la Municipalidad de Ventanilla, nuestra querida Institución Educativa "Flora Tristán" ubicada en el Proyecto Piloto Nuevo Pachacútec,  iniciará este lunes 5 de marzo las clases escolares, en instalaciones debidamente fumigadas y saneadas, garantizando de esta manera el óptimo estado de salubridad de nuestra casa de estudios y la protección de los alumnos que estudian en ella.]]></content>
		</document>
		<document id="e0728cf7f20512f46e60753729f767a1" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/05/blog-post.html">			<content><![CDATA[Alumnos de nuestra casa de estudios participaron en la Juramentación de Brigadieres, Policías Escolares y Brigadas de Defensa Civil, gracias al apoyo de la "Comisaria de Pachacútec" nuestros estudiantes fueron reconocidos como autoridades escolares para el periodo escolar 2012.Alumno del 6º de primaria - Angel Castañeda Chinga,momentos en que se le confiere la vara de mando como Brigadier General.Policías Escolares y Brigadas de Defensa Civil de Inicial.]]></content>
		</document>
		<document id="8264db70ffeec7d62186fd2ede50b549" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/05/colegio-flora-tristan-participo-en-la-1.html">			<content><![CDATA[La Unidad de Gestión Educativa Local de Ventanilla y La Municipalidad distrital  organizaron la 1º FERIA DEL LIBRO DE VENTANILLA que en su primera edición reunió a las principales Instituciones Educativas de nuestro distrito, y donde nuestro querido Colegio "Flora Tristán" estuvo presente.Este importante evento que tiene como principal propósito incentivar en la comunidad ventanillense el amor por la lectura,  se desarrolló en dos fechas consecutivas y tuvo como lugar el Parque de la mujer, ubicado en el corazón de nuestro distrito.Taller: Yo lo puedo hacer.Sala de dibujo: manos a la obra.Lectura recreativaSésamo book`sTaller: La lectura es placerLecto-equipo - Yo lo puedo hacer.La 1º FERIA DEL LIBRO DE VENTANILLA fue un rotundo éxito, asistencia masiva de niños, jóvenes y personas adultas, participación de los principales colegios de Ventanilla, destacados profesores, reconocidos promotores y animadores de lectura, investigadores, cuentistas, escritores,  entre otros inmejorables personajes  todos unidos para construir y forjar una verdadera cultura lectora en el distrito de Ventanilla y la Región Callao.]]></content>
		</document>
		<document id="b94a070d8a2698749803518799d08e49" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/05/profesores-del-colegio-flora-tristan.html">			<content><![CDATA[ESTRATEGIAS PARA EL DESARROLLO DE CAPACIDADES.Con la finalidad de garantizar el óptimo servicio que brinda la Institución así como también focalizar y potencializar las capacidades de nuestros alumnos, el Colegio Flora Tristán a través de la Psicóloga de nuestra casa de estudios, brindó esta importante capacitación donde participó todo el personal docente.]]></content>
		</document>
		<document id="569e42f5caf1f9e59db0b2b36856ee00" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/05/semana-de-la-educacion-inicial-en.html">			<content><![CDATA[El Colegio "Flora Tristán" como cada año, celebró con gran alegría y una serie de actividades, la Semana de la Educación Inicial, nuestros alumnos, padres de familia y profesores, participaron juntos para el éxito de nuestras actividades programadas que inició en lunes 23 con un Gran Pasacalle Alegórico y, el 25 como cierre y día central de celebración, una bonita fiesta y show infantil.Felicitamos a las profesoras por el éxito de cada una de las actividades programas, así como también a los padres de familia que apoyaron de forma entusiasta a sus menores hijos.                                                     (Bonito marco en el Pasacalle por la Av. Central 225)     (Niños de Inicial, Juan de 5 añitos feliz con su traje de policía)                                            (Dana de 5 años y sus papitos en bonita bici-alegórica)                                        Concurso de dibujos de niños y padres (inicial)                                      Show infantil "Semana de la educación inicial"                                          ]]></content>
		</document>
		<document id="4a069372c5902d39763aeb7c21d57026" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/06/blog-post.html">			<content><![CDATA[PLAN ESCOLAR 2012: CALLES LIMPIAS, CIUDAD SALUDABLEdefendiendo nuestros derecho a vivir limpiamente.Como cada año, la Institución Educativa "Flora Tristán" puso en ejecución el Plan Escolar: "Calles limpias, ciudad saludable" que busca formar entre nuestros alumnos, padres de familia y la comunidad, una Cultura Ambiental Responsable,partiendo de la siguiente premisa: "El planeta es la casa mayor de todos los seres humanos"Primaria: tenemos derecho a vivir en un ambiente saludable.                                       Inicial, formando una cultura ambiental responsable.                                     Profesores y padres de familia enseñando con el ejemplo.                            Alumnos del Colegio Flora Tristán, en limpieza de loza deportiva                                        del Sector C-3 Proyecto Piloto Nuevo Pachacútec.]]></content>
		</document>
		<document id="4b6020b0f6722eb94dbb3c6afbce517c" url="http://colegiofloratristan.blogspot.com/2012/06/blog-post_25.html">			<content><![CDATA[La III Feria Regional y Gran Bingo Kermesse de nuestra casa de estudios, con el apoyo de los papitos y el empuje de nuestras buenas maestras, como siempre sera todo unéxito!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>