<author id="7f119fa81623f3782de5feff132f8820" url="jaimepulgarvidal.blogspot.com" feed="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="efb71a4a479483ddaffa46fc897712d8" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2008/08/ese-gol-existe.html">			<content><![CDATA[Por estos días he tenido la enorme alegría de ver dos de mis artículos historiográficos publicados en igual número de libros recientemente publicados. Uno es Ese gol existe, cuyo editor es el sociólogo Aldo Panfichi y procede del Fondo Editorial de la Pontificia Universidad Católica del Perú. Allí publico una versión inicial de mi propuesta de la que espero se convierta en mi tesis de licenciatura en Historia por la UNMSM, con respecto a los vínculos sociales, culturales y políticos en torno al primer clásico del fútbol peruano disputado por los equipos de Alianza y la Federación Universitaria en 1928, cuyo título es “A bastonazo limpio: la historia del primer clásico del fútbol peruano”.El otro libro se titula Lima a través de la prensa, editado por el historiador sanmarquino Daniel Morán, y en donde se incluye el artículo “Discriminación en blanco y negro”, que investiga cómo los diarios de la época del Oncenio discriminaban a ciertos pobladores de Lima con respecto a las prácticas deportivas que podían desarrollar. A diferencia de lo que se cree, la discriminación no sólo era biológica. Más importancia se le daba al aspecto cultural, a la forma de comportamiento de los actores. Es decir, era mejor visto por la sociedad limeña un obrero afroperuano que un afroperuano dedicado a labores callejeras como albañil o chofer.Agregó aquí el índice de ambas publicaciones:Ese gol existePresentaciónAbelardo Sánchez LeónIntroducción: hacia una sociología del fútbolAldo PanfichiEl fútbol en Lima: actores e instituciones (1892-1912)Gerardo ÁlvarezEntre el offside y el chimpún: las clases populares limeñasy el fútbol, 1900-1930José Deustua, Steve Stein y Susan C. StokesDe la fundación a la invención de la tradición aliancista:el Alianza Lima, club de «obreros», de «negros» y de «La Victoria»Martín BenavidesA bastonazo limpio: la historia del primer clásico del fútbol peruanoJaime Pulgar-Vidal OtáloraBerlín, 1936: la verdadera historia de los olímpicos peruanosLuis Carlos Arias SchereiberLos usos del fútbol en las prisiones de Lima (1900-1940)Carlos AguirreClubes y barras: Alianza Lima y Universitario de DeportesAldo Panfichi y Jorge ThieroldtBarras y Pandillas: ¿límites cotidianos a la construcción de igualdades?Jorge Thieroldt LlanosFantasías políticas y sociales en el fútbol peruano:la tragedia del Alianza Lima en 1987Aldo Panfichi y Víctor VichFútbol, cultura e identidad en el PerúDavid WoodEl fútbol en la cima del mundo: crónica del ascenso del Club CiencianoRichard WitzigDon Varleiva: memorias de una épocaAldo PanfichiCincuenta años de prensa deportiva en el Perú con Littman Gallo, GallitoLuis Carlos Arias SchereiberReferencias autoresLima a través de la prensaPresentaciónLa necesaria memoria de la prensaDr. Juan Gargurevich RegalIntroducciónLa Colección Historia de la Prensa PeruanaDaniel Morán, María Aguirre y Frank HuamaníLa prensa y el discurso político como fuente para la historia: Planteamientos teóricos y metodológicosDaniel Morán y María AguirrePrensa, difusión y lectura en Lima durante las Cortes de Cádiz,1810 – 1814.Daniel MoránDiscriminación en blanco y negro (1923).Jaime Pulgar Vidal¿Y después del asesinato, qué sucedió? Prensa y nuevas elecciones (1934-1935).Christian CarrascoUn fansin - ante mundo alterna en Lima. Algunos apuntes sobre la sociedad limeña a través de los fanzines subterráneos (1985).Frank HuamaníEstado, empresarios y trabajadores. Ley de relaciones colectivas de trabajo a través de la prensa de Lima en 1992.María AguirreCatálogo de los periódicos limeños de los siglos XVIII – XIX existentes en la Biblioteca Nacional del Perú(Segundo ejemplar).José Salas]]></content>
		</document>
		<document id="f91b648bac50b500b73f4bbe7ce8e67" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2008/08/fpf-feliz-aniversario.html">			<content><![CDATA[Hoy tiene una Villa con tres canchas de fútbol, gimnasio y oficinas múltiples. Hace 86 era sólo una pequeña oficina. Pero tanto hoy como ayer la selección peruana de fútbol sufre en la cancha con sus malos resultados.El 23 de agosto de 1922, fue fundada la Federación Peruana de Fútbol. Surgió como una manera de solucionar las divergencias existentes entre las diversas ligas de Lima y Callao.Ocurría que la Liga Peruana estaba dominada por los limeños y organizó los campeonatos, considerados nacionales, desde 1912 hasta 1921. En 1922, pese a que la Federación se fundó, no se organizó el torneo. El primero fue el de 1926 que quedó inconcluso. Lo mismo pasó con el de 1927.Como vemos, en sus orígenes, la Federación Peruana de Fútbol tuvo un pobre desempeño.En 1928 fue colocado como su presidente un diputado legista, el doctor León M. Vega. En medio de tanto desorden y mal funcionamiento, la injerencia política no se hizo esperar. El de 1928 fue el primer campeonato que llegó a su fin. De esta manera el presidente de la República, Augusto B. Leguía, obtenía algunos réditos políticos y desviaba la atención de la masa hacia temas más banales.Aunque la Federación se había afiliado a la FIFA en 1924, a nadie se le ocurrió que el ente internacional nos podía desafiliar por la intromisión política.El 2008 ha llegado y la Federación no puede festejar su aniversario como corresponde. Una vez más ofrece un pobre desempeño, que no tiene que ver con lo ofrecido en la cancha por la selección peruana de fútbol sino, por ejemplo, con resoluciones que favorecen a algunos clubes.A la actual afición peruana le interesa mucho lo que haga su selección en las eliminatorias y por ello ha pedido, en diversas encuestas, la cabeza del actual presidente federativo, Manuel Burga.La injerencia política vuelve a hacer su aparición. Lo mismo que en 1928, hace exactamente 80 años, el poder ejecutivo vuelve a aparecer para tratar de hacer caer a Burga dándole el gusto a la afición y al fútbol peruano.Hay un dicho que dice que “todo lo que empieza mal termina mal”. La Federación nació con problemas y continúa con ellos. Hay quienes sostienen que quien no conoce su historia está condenado a repetir sus errores.Tanto ayer como ahora, la sociedad peruana tiene la federación que merece. Nuestra sociedad aún no ha sido capaz de crear una Federación Peruana de Fútbol eficiente. Mucho tendrá que cambiar para que ello ocurra. Este 23 de agosto la Federación cumple 86 años. La frase que se suele emplear en ocasiones como estas es Feliz aniversario. Tanto ayer como hoy, esta frase no sirve para saludar a la Federación.]]></content>
		</document>
		<document id="b5df4caa7d12b83a798dcbe266b7a9ec" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2008/08/reimond-manco-y-los-venezolanos.html">			<content><![CDATA[El 7 de abril de 2007, pocos días después de haber terminado el campeonato Sudamericano sub 17 de Ecuador, el técnico uruguayo Gerardo Pelusso ordenó su ingreso. Había deslumbrado a la afición peruana que vio su juego habilidoso a través de la televisión. Por ello, fue ovacionado cuando reemplazó a Junior Ross en los últimos cinco minutos del partido ante Alianza Atlético. Era el Apertura 2007 y Reimond Manco hacía su debut oficial en el fútbol peruano. El informe del árbitro consigna que Manco jugó dos minutos. No agrega los descuentos. Fue su único encuentro en el Apertura. Recién vuelve a jugar en la sexta fecha del Clausura, ante Cristal.En el Clausura, ya con el chileno Miguel Ángel Arrué como entrenador, jugó 15 partidos. Estuvo presente en los dos clásicos y el 2 de diciembre anotó su primer gol con la camiseta de Alianza. Fue ante Bolognesi de Tacna. Alianza perdía 2-0 y terminó volteando 3-2. El tercero fue de Manco. Un golazo.Para el 2008, aún con Miguel Ángel Arrué, Alianza pretendió armar un plantel importante. Desafortunadamente hubo problemas con el contrato del colombiano Joniher Montaño, por lo que el mayor peso de la volante recayó sobre el joven Manco.A principios de esa temporada, el volante fue transferido al PSV Eindhoven de Holanda, club al que debería llegar en julio. A partir de allí su responsabilidad no sólo creció en lo que respecta al fútbol. A sus 17 años, empezó a ser el sostén económico de su familia. La inmadurez, propia de su edad, y sus elevadas responsabilidades, hicieron mella en el jugador. En la presentación de Alianza Lima, frente a EMELEC, vimos a un jugador algo desubicado. Fue expulsado.A medida que el Apertura 2008 fue resultando una pesadilla para Alianza, los malos momentos fueron creciendo para Manco. Anunció que ya no quería jugar por Alianza y prefería irse a Holanda. Luego se disculpó pero no volvió más al primer equipo. Pepe Soto, el nuevo entrenador, no lo tomó más en cuenta. Manco empezó a aparecer más en titulares amarillos que en los deportivos.Pero esta historia, como muchas otras, tiene un final feliz. Lo que diremos a continuación es nuestra opinión. Si sostenemos que el fútbol representa a la sociedad que lo practica, sus jugadores, como parte de esa sociedad, hacen exactamente eso, representarla. La mayoría está de acuerdo en que Manco ha sido la aparición más exitosa en el fútbol peruano desde aquellas míticas épocas de los 70 u 80. Reimond nació en el Perú, pero algunos años de su corta carrera futbolística los hizo en el sorprendentemente creciente fútbol de Venezuela. ¿Qué tanto de formación venezolana hay en el fútbol de Manco? ¿Qué tanto representa Manco a la sociedad y al fútbol peruano y qué tanto al venezolano?La llegada del venezolano Richard Páez a la dirección técnica de Alianza Lima nos puede dar una pista para responder a estas interrogantes. Manco volvió a escuchar el acento, pero sobre todo, las formas de ser de los venezolanos. Jugó cuatro partidos con Páez en el banco. Su último partido jugó un buen clásico. Se va más maduro. Se va en lo mejor de su carrera en Alianza. Manco resucitó al lado de un venezolano. ¿Qué tanto habrá de venezolano en su sensacional aparición? Nosotros creemos que mucho. Para suerte nuestra nació en el Perú y eso es lo más importante.]]></content>
		</document>
		<document id="bea8766982fed2b4b6af5a4256fd5f38" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2008/10/la-divina-comedia.html">			<content><![CDATA[¿Quién recuerda a la selección de Pepe de 1989? Fue última en esa eliminatoria. Ese equipo no tuvo un Dante que mantuviera el recuerdo de su permanencia en el infierno. En los lugares de abajo. Porque lo que ocurre con la selección de Chemo del Solar se parece a la primera parte de la Divina Comedia. Un camino por cada uno de los círculos del infierno donde los condenados reciben su castigo.Y el camino es mucho más doloroso porque cada cierto tiempo, el condenado recibe esperanza de remisión. Ocurrió en la fecha doble anterior, cuando vencimos a Venezuela y empatamos heroicamente ante Argentina.Pero ¿cuál es el pecado que ha cometido el fútbol peruano para que el castigo sea tan doloroso? Porque, claro, sería mejor no tener esperanzas y ser últimos en cada una de las jornadas. Pero se sufre más creyendo que esta vez sí nos recuperaremos.Para algunos el pecado es no haber perdonado a aquellos que ya antes habían pecado en el Golf Los Inkas. Para otros, el pecado pasa por mantener a un entrenador que ha cometido algunos errores de manejo del plantel, tanto dentro como fuera de la cancha.Para nosotros, el pecado es mucho mayor. Es tener un fútbol tan desorganizado, tan mal manejado.Pero sea cual sea el pecado, cada uno de los círculos del infierno de Dante es peor que el anterior. Y después de la primera fecha, aquella en la que empatamos en casa ante el actual líder de la eliminatoria, las nueve fechas restantes han sido castigos muy dolorosos. Incluso aquel día que empatamos ante Argentina en donde parecía que el fuego eterno que ardía, por fin se apagaría.Nuestro aliento, el grito de todos por el gol de Fano, le dio más aire a ese fuego que ardió con más fuerza en el calor paceño y en el horno de Asunción. Cuatro goles encajados, ninguno anotado. Somos últimos, estamos en el infierno.Pero la Divina Comedia tiene ese nombre porque la obra de Dante termina cuando el personaje llega al Paraíso. Es evidente que el Paraíso, que en la actualidad recibe el nombre de Sudáfrica, no está a nuestro alcance. Antes debemos pasar por el purgatorio para redimir cada uno de nuestros pecados. ¿Dejarán algunos de los jugadores sus comportamientos licenciosos? ¿Podrán los clubes manejar mejor sus instituciones? ¿Podrá la Federación solucionar sus problemas? ¿Podremos los periodistas ser mejores analistas para poder darnos cuenta de los errores que se cometen con la selección y dejar de darle falsas esperanzas a los hinchas? Como se ve, nosotros creemos que todos tenemos parte de culpa. Que todos somos pecadores.Ojalá que la actual prensa deportiva pueda convertirse en Dante. Pueda mantener vivo el recuerdo del paso de la selección peruana por el infierno. ¿Para qué? Para no cometer los mismos errores en el futuro. ¿Quién recuerda a la selección de Pepe? Creemos que nadie. También fue última. De la selección de 1989 hubiéramos aprendido muchas cosas para no volver al infierno. Pero aquí estamos de nuevo. ¿Quién será el primero en reconocer su pecado? Como dice el buen Jesús Arias, veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="72c78170b16e61c2d7bc8a1d5ed373a3" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2008/11/djense-de-pulseadas.html">			<content><![CDATA[Ayer, el Primer MinistroYehude Simon ofreció breves declaraciones con respecto al tema de la suspensión de la Federación Peruana de Fútbol por parte de la FIFA. Hoy queremos desmenuzarlas y analizarlas para tratar de entender la posición del gobierno. Lo que más le llamó la atención a los medios de comunicación fue que dijese“El presidente García ni el gobierno se va a meter. Este es un tema exclusivamente deportivo, nunca nos hemos metido...”Tras estas palabras, la mayoría concluyó que en el gobierno nadie haría nada para desatar el nudo. Sin embargo, nosotros creemos que lo que Simon dijo es que públicamente el gobierno no quiere mostrar su apoyo a una u a otra institución deportiva pero que igual hará algo por resolver el entuerto. Así declaró“Haremos el camino necesario para poder resolverlo”Antes había declarado“Estamos buscando salida, va a haber una solución muy importante”Las dos últimas dos declaraciones ofrecidas por el Primer Ministro nos parecieron esperanzadoras. Sin embargo, parece que en el gobierno aún no se han dado cuenta que la solución urge. Para Simon la exclusión aún no es un hecho consumado.“Todavía no hay nada de eso. Acuérdense que en diciembre viene la cosa”Mientras tanto el ejecutivo cree que, por ahora, todo es una cuestión de pulseadas.“Si pero esto es... están probando fuerza”En ese sentido, por el lado del IPD hoy apareció el ministro de Educación, José Antonio Chang, para pedir una vez más la renuncia de Manuel Burga. Así, parece que la pulseada continuará hasta diciembre. Sin embargo, si como hemos visto, el primer ministro ha dicho que este asunto se resolverá, ¿por qué no nos evitamos la pulseada y solucionamos todo de una buena vez?]]></content>
		</document>
		<document id="44d19b5b25151e96b3dfc2a1d7e11a17" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2008/11/fuera-los-polticos-del-ftbol.html">			<content><![CDATA[También BurgaSe nos ha pedido que hagamos un informe acerca de cómo empezaron los problemas entre la Federación Peruana de Fútbol y el Estado peruano. Si esta fuera una crónica periodística, podríamos empezarla en el punto que quisiésemos, por ejemplo el 31 de diciembre de 2005 cuando a la Federación se le acabó el plazo para adecuar sus estatutos a la nueva ley del deporte, la enésima; y la podríamos terminar también en cualquier punto, por ejemplo el 24 de noviembre de 2008, cuando la FIFA dispuso fecha para excluir al ente federativo.Pero si este fuera un artículo historiográfico, de aquellos que escribimos los historiadores, tendríamos algunos problemas para establecer la causa fundamental, si quieren llámenla inicial, del lío surgido entre Manuel Burga y Arturo Woodman.Lo primero que trataríamos de averiguar es desde cuándo se hizo tan común en el Perú echar a una autoridad democráticamente elegida porque a la mayoría de la gente no le gusta.Lo segundo, es conocer desde cuándo, aquellos que echan autoridades, buscan legitimar su medida a través de encuestas de opinión pública o referéndum. Dicho sea de paso, la última encuesta le da a Burga una desaprobación de más del 86%.Investigar estos dos "asuntillos" nos tomaría varios meses y escribir lo que averiguásemos nos demandaría un libro entero.Manuel Burga, así como varios que lo antecedieron, no ha sido eficiente como presidente de la Federación Peruana de Fútbol. El sistema electoral de la Federación se presta a clientelismos y padrinazgos, también viejos temas en la historia del Perú.Pero la mejor manera de cambiar a una autoridad democráticamente elegida es a través de las mismas reglas que rigen la democracia. Lo que hizo el Estado, sin embargo, fue enfrascarse en una serie de medidas absurdas que buscaban echar malamente a una autoridad democráticamente elegida. La primera, no reconocer los estatutos de la Federación en los Registros Públicos. La segunda, inhabilitar a Burga y a todo su directorio por cinco años. La tercera, investigar y luego cerrar el Instituto de formación de técnicos de fútbol, Huapaya Cabrera, con lo que le congelaban las cuentas a la Federación. La cuarta, abrirle a Burga algunos procesos penales. La quinta, negarle el apoyo para organizar el campeonato sudamericano sub 20. Nos pidieron una cronología y creemos haber cumplido.El artículo historiográfico lo dejaremos para una próxima oportunidad. Para cerrar, una breve opinión. Manuel Burga no ha sido ni es un buen presidente de Federación. Pero el sistema democrático instalado en la FPF tiene ya 16 años de vida, todo un récord para un país que convive con golpes de Estado, disoluciones de Congreso, etc. Acabar con él porque no nos gusta Burga es acabar con la institucionalidad que deben tener todas las organizaciones de nuestro país. Los únicos que pueden pedirle a Burga que se vaya son las bases que lo eligieron. Luego, habrá que cambiar el sistema de elección para acabar con el padrinazgo. Si se hace eso, habrá triunfado la democracia y, a la larga, el fútbol.]]></content>
		</document>
		<document id="8475138f924442e39139cb4ab46de99f" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2008/11/hasta-pronto-gato-eterno.html">			<content><![CDATA[El último acto de la vida es la muerte. Todos vamos a pasar por ese acto, así que no hay ninguna peculiaridad en él. Los que sí son peculiares son cada uno de los actos realizados antes de ese momento trágico. De un tiempo a esta parte, nos ha tocado redactar obituarios de ex futbolistas que han realizado ya su último acto. Nunca, sin embargo, nos había dado tanta tristeza como ahora.Ocurre que en algunos de los actos que realizó en su vida el “Gato” Fernando Cuéllar, nosotros estuvimos presentes. No era un zaguero virtuoso, pero nadie podía reclamarle su falta de entrega. En los 70’s y 80’s, cuando más fuerte se hizo aquel lema de garra crema, Fernando Cuéllar personificó aquella característica de los jugadores de Universitario.Años más tarde lo vimos como entrenador de la “U”, de San Agustín, equipos con los que campeonó y también de Ciclista Lima, club en donde volvió a demostrar aquella garra. Y la mostró porque tenía que dirigir a un equipo lleno de problemas, algo así como el actual Sport Boys, y siempre dio la cara.Claro que podríamos agregar que Fernando fue subcampeón de América con la “U” en 1972 y reseñar cada uno de sus logros. Pero hemos preferido hablar del “Gato” ser humano. Aquel que conocimos en las canchas, como jugador y entrenador.Desde hace unos meses, desafortunadamente, se anticipaba que la realización de su último acto estaba cerca. Este llegó en la madrugada del 5 de noviembre. Su último acto, a diferencia de lo que dijimos al comienzo, sí fue peculiar. Porque con él, Cuéllar demostró tener más de siete vidas. Fernando demostró que es un Gato eterno.]]></content>
		</document>
		<document id="c55c2a5a829ca20f4c830e41717405c7" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2009/01/sub-20-los-procesos-hay-que-seguirlos.html">			<content><![CDATA[Desde hace muchos años se aprecia la mejoría del fútbol de Venezuela. En la primera fecha del campeonato sub 20 que se organiza en su país, empató 1-1 a la poderosa Argentina, jugándole de igual a igual.Durante los últimos cinco meses hemos escuchado que al sudamericano sub 20 se debe ir con jugadores que correspondan a esa categoría, en el caso actual los nacidos en 1989, y no con los nacidos en 1990 porque el año que se regala, esto entre comillas, es demasiado notorio. Habría que decir que en 1990 nacieron aquellos “Jotitas” que clasificaron por primera vez a Perú a un mundial sub 17.Haciendo una comparación de las listas de buena fe que se presentaron para el sudamericano sub 17 del 2007 y el actual sub 20 encontramos lo siguiente: En el equipo ecuatoriano hay cinco categoría 90 ó 91, tres de los cuales jugaron en el pasado sudamericano sub 17. En Colombia hay 8 categoría 90 ó 91, cinco de los cuales jugaron el 2007 en el sub 17. En Argentina hay 6 categoría 90, de los cuales sólo uno no jugó el sudamericano sub 17. En el caso peruano hay 9 categoría 90, con siete que jugaron el sub 17 del 2007.El caso venezolano es el más llamativo: de los 20 sub 20 actuales, doce son de la categoría 90 y siete de ellos jugaron en el sudamericano sub 17 del 2007. Más interesante aún es que en la primera fecha del sub 20, frente a Argentina, Venezuela alineó a esos siete categoría 1990 en el equipo titular. Argentina puso a tres de sus cinco.En el partido entre Ecuador y Perú, los ecuatorianos pusieron a sus tres ex sub 17. Perú, de los siete que ha llevado, sólo puso a tres en el once titular e hizo ingresar a otro en los últimos treinta minutos.Es claro que la mayoría de selecciones sudamericanas no siguen el proceso de pasar a sus sub 17 a la siguiente selección sub 20. Del grupo de Perú, Venezuela es el único equipo que lo ha hecho. No es casualidad, entonces, que el fútbol llanero esté mejorando. En países donde no hay buenos campeonatos de clubes en la categoría de menores, los procesos son importantes. Sólo hay que seguirlos.]]></content>
		</document>
		<document id="a968eb17f27d5eb128a00e44e9ef0472" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2009/01/sub-20-no-olviden-que-los-problemas-son.html">			<content><![CDATA[Decíamos hace unos días que en el grupo de Perú en el Sudamericano sub 20, Venezuela era el único equipo que había mantenido una base de su anterior selección sub 17 que participó del Sudamericano de 2007. Por ahora es primero en su grupo. Los procesos sirven.De otro lado, estamos de acuerdo con que la sub 17 de Oré, de aquel 2007, surgió de muchas maneras, pero ninguna de ellas tenía que ver con un proceso. El año pasado nosotros ensayábamos el por qué del éxito del plantel de Oré: era manejado por un caudillo que jugaba bien al fútbol y que tenía una mentalidad distinta a la nuestra pues había pasado varios años en un mejor fútbol que el nuestro: Venezuela. Claro que nos referimos a Reimond Manco.Así que, efectivamente la sub 17 de Oré surgió algo así como un premio de la lotería. A partir de allí, Juan José logró trabajar y armar un buen equipo. Lo que no entendemos, bueno sí lo entendemos, es por qué la Federación no elaboró un plan al lado de los clubes de primera división para que estos sub 17 tuvieran continuidad y jugasen muchos más minutos en la primera división. Hace unos días Daniel Peredo hablaba de involución de algunos de los sub 17 y estamos de acuerdo. Cómo podría no haber involución si muchos de los sub 17 no jugaron demasiado a partir del Sudamericano del 2007 y a algunos de los que jugaron se les envió al matadero.Una Federación podría haberse dado cuenta del daño que sufrieron algunos sub 17, como por ejemplo Manco, quien en el 2008 fue llamado a ser el salvador de Alianza y sufrió psicológicamente debido a su corta edad. ¿Acaso la Federación no podía trabajar con psicólogos para salvar a aquellos jugadores que aparecieron en un juego de lotería?Ese Manco, líder de la sub 17 de Oré, formado en Venezuela, devino en este otro Manco, que en el Sudamericano de Venezuela exigía que la prensa le pida disculpas. El actual sub 20 ya forma parte de nuestro entorno. Ya es un peruano más.Lo que hemos dicho hasta ahora tiene que ver con asuntos estructurales que se aplican al manejo del fútbol y al trabajo de la Federación Peruana de Fútbol. Otros asuntos, estos más coyunturales, conspiraron en contra de la sub 17.El primero, la demora en nombrar a un entrenador. Nadie quería hacerse cargo del equipo sub 20, no por falta de fe en el plantel sino, creemos, por falta de fe en la Federación. Recién en julio se nombró a Tito Chumpitaz, una vez más, la víctima tras el desastre de Maturín.Un problema adicional fue perder la sede el Sudamericano debido a un pleito que aún duerme como volcán a la espera de hacer un nuevo estallido en marzo. Burga y Woodman aún no arreglan sus diferencias.Estamos de acuerdo en que Saco Vértiz debe haber sido uno de los valores más bajos el sub 20 debido a que fue improvisado en la línea de defensas. Lo que no entendemos es su cambio. El Saco Vértiz de la etapa de preparación gritaba que Perú debía acostumbrarse a ganar.Al reciente Saco Vértiz ya lo vimos demasiado. ¿Por qué el cambio? Aquel líder de la sub 17, formado en Venezuela, seguía siendo el caudillo en esta sub 20. Tener un caudillo en un equipo de fútbol no es malo. Todo lo contrario, hace falta. Pero un líder no puede andar peleándose con la prensa y paseándose con la familia y enamorada por Maturín.¿Le echamos la culpa a Manco del desastre de Maturín? Claro que no. Para dejar claro el asunto y terminar, lo que estamos diciendo es que una buena Federación hubiese dispuesto de psicólogos y un plan de continuidad de la carrera de cada uno de los sub 17 que, como lotería, aparecieron en el 2007. Esa Federación no hizo eso. Es más, no hizo nada con los sub 17 de Oré. Allí están las consecuencias.]]></content>
		</document>
		<document id="1e2987ced681edd2543f527017f22c1e" url="http://jaimepulgarvidal.blogspot.com/2009/02/por-que-nos-hacen-goles-en-los-ultimos.html">			<content><![CDATA[Tenemos frente a nosotros una lista de catorce partidos entre equipos peruanos y de otros países de América. Esta lista incluye encuentros jugados entre 2001 y 2009. Cualquier investigador que se precie de serlo nos dirá que obtener conclusiones de tan pocos datos cuantitativos no es posible. Como estamos de acuerdo con eso, ensayaremos una respuesta que pretende ser el inicio de una línea de investigación.Esta respuesta parte desde nuestro campo de investigación: la historia como ciencia social.Aunque muchos países se jactan de ser los inventores del fútbol, el deporte que practica en la actualidad casi todo el mundo surgió en la Inglaterra del siglo XVIII como una actividad más que reproducía los valores modernos, los valores burgueses. Entre esos valores están la responsabilidad, el orden, la limpieza, la puntualidad, la disciplina, la ciudadanía o la idea de individuo, etcétera. Ese fútbol también intentaba reproducir un valor de antiguo régimen, de sociedad noble: la caballerosidad. Como este valor se ha ido perdiendo en nuestra sociedad moderna, ahora la FIFA intenta reimplantarlo con el famoso Fair Play, pero ese es otro tema.El fútbol, como actividad de prácticas modernas, fue introducido en sociedades que tenían prácticas más tradicionales, unas más que otras. Una de ellas, la de América Latina, entre ellas la peruana.Otra práctica burguesa introducida en estas sociedades es la democracia representativa que es la que tenemos en la actualidad en nuestro país. Para elegir a los representantes se necesita de los mismos valores burgueses señalados antes, entre ellos la responsabilidad. Como los valores burgueses crean la idea de individuo, cada uno de ellos debe ser responsable a la hora de elegir y ser elegido. Y es responsable solidariamente. Es decir es responsable por sí y también por los otros individuos de su sociedad.Ya hemos visto, sin embargo, lo que ocurrió en nuestros países: cuando la situación política parecía muy complicada, evadíamos la responsabilidad que teníamos como ciudadanos y preferíamos encargarle la solución a otro, a quien aplaudíamos. Aparecían los dictadores de turno.Creemos así que uno de los problemas de nuestras sociedades surge de la tensión producida entre introducir actividades modernas a sujetos que practican valores más tradicionales. Sin embargo, queremos ser claros en algo: no estamos diciendo que los valores modernos sean mejores que los tradicionales. No estamos emitiendo ningún juicio de valor.Lo que decimos es que hay algunas actividades modernas, como el fútbol, que deben ser practicadas por sujetos que han internalizado los valores modernos. De no ser así, aparecen las tensiones: una de ellas es la evasión de responsabilidades y de solidaridades. Para hablar en criollo: cuando las papas queman, el individuo evade su responsabilidad y prefiere sacar el cuerpo. Cuando se juegan los últimos minutos de un partido que se va ganando o empatando, la presión se hace tan insoportable que mantener la responsabilidad solidaria se hace insostenible. Cada jugador de un equipo peruano de fútbol, cuando se juegan los últimos minutos de un partido difícil, inconscientemente empieza a pensar que la responsabilidad de mantener el buen resultado es del otro y así todos evaden su responsabilidad solidaria.Para terminar, dos cosas. La primera es que no sólo los jugadores peruanos de fútbol son así. En general, nosotros creemos que todos los integrantes de la sociedad peruana funcionamos casi de la misma manera.Lo otro: ¿Cómo es que producen las tensiones? ¿Cómo es que las conciencias individuales luchan entre manejarse con sus propios valores y lidiar con actividades que requieren otro tipo de valores? Creemos que ha llegado la hora de que hablen los psicólogos.Lista de partidos15 de marzo 2001 "U" 1 Junior de Barranquilla 2. Gol 90'10 de abril 2002 Alianza 1 Cobreloa 2. Gol 87'5 de marzo 2003 Alianza 2 Cobreloa 3. Gol 92'6 de febrero 2004 Racing Club 1 Cristal 1. Gol 92'23 de febrero 2005 Banfield 3 Alianza 2. Gol 87'8 de marzo 2006 Cienciano 0 Guadalajara 1. Gol 91'9 de febrero 2006 Cristal 1 Santa Fe 2. Gol 89'21 de febrero 2006 Estudiantes de la Plata 4 Cristal 3. Gol 90'14 de marzo 2006 Vélez sarsfield 4 "U" 3. Gol 88'4 de abril 2006 Cristal 2 Estudiantes de la Plata 2. Gol 88'21 de febrero 2007 Cienciano 1 Toluca 2. Gol 87'27 de febrero 2008 Flamengo 2 Cienciano 1. Gol 89'1 de abril 2008 "U" Católica de Chile 1 San Martín 0. Gol 89'12 de febrero 2009 Nacional (URU) 2 San Martín 1. Gol 92']]></content>
		</document>
	</documents>
</author>