<author id="7f8123a45ea3a79ae5f1ae2eac081951" url="educacionalextremo.blogspot.com" feed="http://educacionalextremo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a4a502114d7108134847604589d893e3" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/03/obispo-destituyo-hermandad-de-la-cruz.html">			<content><![CDATA[OBISPO DESTITUYÓ A HERMANDAD DE LA CRUZ DEL CERRO INTIORKOAnte la proximidad de las celebraciones por Semana Santa, el Obispo de la Diócesis de Tacna y Moquegua, Marco Antonio Cortéz Lara indicó que se destituyó a la Hermandad de la Santísima Cruz del Cerro Intiorko, por considerar que no cumple con las funciones de una entidad católica.El prelado de la iglesia, sostuvo que la fiesta que este año no se realizarán actividades religiosas en ese lugar, por haberse convertido en una fiesta popular y no mantenerse dentro del espíritu de una festividad religiosa."En este festividad va la gente pernocta, toman licor, hay feria, juegos infantiles y muchas cosas que están apartadas de la iglesia. Yo intenté comunicarme muchas veces con la directiva de esta institución pero hasta ahora no se han presentado", indicó el Obispo de Tacna y Moquegua.ACTIVIDADES POR SEMANA SANTADe otro lado, Monseñor Marco Antonio Cortéz, dio a conocer todas las actividades que se realizarán para celebrar la semana santa.Las actividades se iniciarán en 02 de abril con la Misa Crismal que se realizará en la catedral a las 11:00 hrs. La autoridad eclesiástica explicó que esta celebración eucarística representa la institución del sacramento sacerdotal, motivo por el cual están presentes todos los sacerdotes de la Diócesis.El domingo 05 de abril se oficiará la Misa de Ramos a las 7:30 hrs. previa concentración en el centro cívico de la ciudad, desde donde se partirá en procesión hasta la catedralPara el miércoles 08 de abril se tiene prevista la realización de una misa y procesión con la imagen del Señor del Gran Poder.La misa de Jueves Santo se realizará la eucaristía desde las 18:00 hrs. para posteriormente iniciar la adoración al Santísimo en el Monumento hasta la media noche.El Viernes Santo se llevará a cabo el tradicional Vía Crucis desde las 10:00 hrs. para a las cinco de la tarde realizar el oficio correspondiente a la fecha.Finalizando la Semana Santa, el sábado desde las 10 de la noche se realizará la vigilia pascual, para el domingo celebrar con alegría la misa de resurrección desde el medio día.Nota: Por una parte yo estoy contento por que en gran parte la mayoria le gustaba ir al cerro a tomar y jugar y no a lo que antes ibamos todos juntos, como a rezar, a seguir nuestras creencias y respetos. bueno creo que este problema no va a quedar asi por que ahi van a querer intervenir las autoridades.miguelon Bonachone]]></content>
		</document>
		<document id="9c3058a84923a51ffedb0dc88d910c26" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/04/no-funciona-el-msn-millones-de-usuarios.html">			<content><![CDATA[NO FUNCIONA EL MSNMillones de usuarios han sido afectados por la interrupción del servicio del MSN Messenger, causado por la propagación de un virus. Información actualizada de esta noticia:Descarga del Windows Messenger Live betaMás de 170 millones de usuarios se han quedado sin servicio de mensajeria instantánea ante el avance del gusano Worm_Bropia.F a través del MSN Messenger, el más popular programa de mensajería instantánea, aunque también uno de los más vulnerables.Según se ha reportado en varios sitios de noticias, la interrupción del servicio es general en todo el mundo. Al consultarse la página que muestra el estatus del servicio, se encuentra también un error “Server Error in ‘/’ Application?.La dependendencia de millones de internautas a este sistema de mensajería, junto a sus vulnerabilidades le han dado un duro golpe el día de hoy.Esperemos que este evento invite a los usuarios a intentar otras opciones. Y por otro lado, qué tanto cambiaría la productividad del planeta con esta interrupción del servicio?]]></content>
		</document>
		<document id="9df2acf1c5c305e150c978eba030eb75" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/05/en-el-reino-unido-parto-feliz-en-casa.html">			<content><![CDATA[En el Reino UnidoParto feliz en casa gracias a YouTubeUn británico se convirtió en comadrona por un día y ayudó a que su cuarto hijo naciera sin problemas gracias a la ayuda de un vídeo de YouTube, informa la BBC.La pareja, que reside en el condado de Cornwall, no encontró a nadie que pudiera ayudar en el parto cuando la madre comenzó a tener contracciones, y la ambulancia tampoco llegó a tiempo, así que fue el futuro papá quien ejerció de sanitario.El hombre, ingeniero de profesión, recordó los vídeos que tan sólo unas horas antes había visto en el portal 'online' YouTube."Los videos me tranquilizaron. Creo que lo habría logrado de todas formas, pero los vídeos hicieron que todo fuera más fácil", señaló.La mujer, por su parte, declaró que siempre planeó tener a su hijos en casa, pero nunca se imaginó que iba a ser de esta manera.Sin duda también le ayudó la experiencia cuando vio que la cabeza del bebé (un varón de 2,5 kilos) empezaba a salir: "este es nuestro cuarto hijo y mientras que con el primero me pasé la mayor parte del tiempo junto a la cabecera de la cama de mi mujer, esta vez no tuve miedo de estar más cerca de donde se producía la acción".Es increible lo que sucedio en el Reino Unido]]></content>
		</document>
		<document id="4cbfb5d97ecd24ddb9f8f2b9a6220171" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/06/peru-dice-ante-la-oea-que-policias.html">			<content><![CDATA[PERÚ DICE ANTE LA OEA QUE POLICÍAS FUERON ASESINADOS POR NATIVOS EN BAGUAEl Gobierno de Perú afirmó este martes ante la Organización de Estados Americanos (OEA) que 24 policías "fueron torturados y asesinados" el viernes en la región de Bagua, y justificó el desalojo de una carretera bloqueada por indígenas para "garantizar el orden y la integridad de la población"."Está comprobado fehacientemente que los policías fueron torturados y asesinados", dijo la embajadora peruana María Zavala en una sesión extraordinaria del Consejo Permanente de la OEA para explicar los sucesos violentos del viernes pasado en ese país, que dejaron 33 muertosUn gobierno como este solo diria eso inventando patrañas que no son todo a su convenienciaojala y algun dia cambie]]></content>
		</document>
		<document id="c0cc1fc557f4b6c7b74b321385298a7" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/06/protestas-de-solidaridad-con-la.html">			<content><![CDATA[PROTESTAS DE SOLIDARIDAD CON LA AMAZONÍA SE HICIERON NOTAR EN ESPAÑA Y FRANCIA(Cortesía CNR) Representantes de diversas organizaciones de países europeos protestaron frente a las sedes diplomáticas del Perú en sus respectivas ciudades en respaldo a la población amazónica y en rechazo al tratamiento que le ha dado el gobierno aprista a las demandas de los nativos.Así, en España, unas 400 personas hicieron un plantón frente a la embajada del Perú en Madrid, a la que se plegaron organizaciones de peruanos residentes, así como militantes de partidos políticos españoles y estudiantes universitarios, según informó desde el país ibérico el reportero Jefferson Cárdenas.Que agradable saber que otros paises se unan a nosotros por una lucha justa y verdaderamente sincera al defender nuestro patrimonio.]]></content>
		</document>
		<document id="c118a2b0adf127c1f1ecbe20a6cd21d9" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/07/apple-gana-1.html">			<content><![CDATA[APPLE GANA 1.230 MILLONES DE DOLARES EN UN TRIMESTRE GRACIAS AL iPhone Apple es inmune a la crisis. O más bien su iPhone. La compañía de Steve Jobs acaba de obtener 1.230 millones de dólares de beneficio en el tercer trimestre del año, los mejores resultados de su historia en periodo no navideño, gracias a la venta de 5,2 millones de iPhone y 2,6 millones de ordenadores Mac.El tres en uno de Apple -teléfono, navegador de Internet y reproductor multimedia- ha registrado un crecimiento espectacular: 626% más en el tercer trimestre del año respecto al mismo periodo de 2008. Las de Mac (ordenadores sobremesa y portátiles) suponen el 4% más. El 44% de las ventas se han hecho fuera de Estados Unidos.App Store, la tienda de aplicaciones para iPhone e iPod Touch, también registra un excelente comportamiento: en su primer año de vida ha superado los 1.500 millones de descargas de programas, sean gratuitos o de pago. Los últimos 500 en apenas tres meses.En cambio, la familia iPod pierde fuelle, a excepción de la versión táctil del reproductor multimedia. Apple ha comercializado 10,2 millones de unidades, el 7% menos, pese a que el iPod Touch creció el 130%.GRACIAS http://www.elpais.com/articulo/red/Apple/gana/1230/millones/dolares/trimestre/gracias/iPhone/elpeputeccib/20090723elpcibenr_2/Tes]]></content>
		</document>
		<document id="9252307c589d6598680e09055f6326d" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/07/apple-quiere-reinventar-el-disco-el.html">			<content><![CDATA[APPLE QUIERE REINVENTAR EL DISCOEl proyecto, apodado Cocktail, podría estar listo en otoñoLos nuevos tiempos requieren nuevas ideas musicales. Los discos están sucumbiendo ante el empuje de la Red. Los templos del consumismo musical, cierran. Y la música a través de Internet ya no se consume de álbum en álbum, sino de canción en canción.Es por eso que Apple está trabajando en un secreto proyecto apodado Cocktail: un nuevo formato de álbum digital que unirá canciones, vídeos, libretos digitales, entrevistas con los artistas e información interactiva para actualizar el disco de toda la vida y hacerlo atractivo, de nuevo, al consumidor. Según el diario que ha revelado esta información, The Financial Times, Apple mostrará el nuevo formato en otoño.Las ventas de discos en EE UU bajaron un 14% en 2008, hasta los 428 millones (Nielsen). Según datos de la Asociación de Empresas Discográficas de América, una década antes se vendían unos 750 millones de CD anuales. La piratería musical, según un comunicado de la misma asociación, "provoca unas pérdidas de 8.000 millones de euros al año".En la tienda online de Apple, iTunes, cada canción cuesta un euro. Los álbumes, entre 8 y 10 euros. Hasta la fecha, cuando un usuario compra un álbum completo, recibe las canciones, un marginal libreto en un incómodo formato pdf y, a veces, vídeos y canciones extra. El nuevo producto está destinado a seguidores de los artistas que estén dispuestos a gastar más de 10 euros en uno de estos sofisticados álbumes. Para su uso, además, Apple está trabajando, con su secretismo habitual, en un nuevo ordenador. Se trata de un portátil táctil, una suerte de iPhone de grandes dimensiones y sin servicio telefónico, con la capacidad de un MacBook. Los blogs tecnológicos ya elucubran sobre su apariencia.Podría ser un hito para Apple no sólo en el ámbito musical. Esta novedosa tableta (como se llama al ordenador táctil) le facilitaría el camino para hacerle sombra a Amazon y su lector digital, Kindle. Podría servir también de reproductor portátil de películas y contenido multimedia. Después de que revolucionara el sector de la música portátil y de la telefonía, Apple podría alterar para siempre el de los portátiles.GRACIAS a http://www.elpais.com/articulo/Pantallas/Apple/quiere/reinventar/disco/elpeputec/20090729elpepirtv_2/Tes]]></content>
		</document>
		<document id="9cae2ba479bbd455d92022140e9c96eb" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/07/automovil-cae-en-rio-de-locumba-esto-es.html">			<content><![CDATA[AUTOMOVIL CAE EN RIO DE LOCUMBAEsto es increible el ACCIDENTE DEL VEHÍCULO QUE SE PRECIPITÓ DESDE 80 METROS DE ALTURA DEJÓ UN MUERTO Y DOS HERIDOS FAMILIA VIAJABA DE CAMILACA A TACNA TRASLADANDO UN ENFERMO ACCIDENTE DE VEHÍCULO QUE SE PRECIPITÓ DESDE 80 METROS DE ALTURA DEJÓ UN MUERTO Y DOS HERIDOS.TACNA LOCUMBA. Horrenda muerte encontró Jesús Humire Poma (26), natural de Camilaca (Candarave), agricultor, soltero, al quedar atrapado entre los fierros retorcidos del automóvil Volkswagen HI-5693 y ahogarse en las frías aguas del río Locumba luego de que el vehículo con tres ocupantes en el que viajaba, que se dirigía del distrito Camilaca a la ciudad de Tacna, despistara en la vía de penetración al distrito Locumba, cayendo a un precipicio de aproximadamente 80 metros de altura.El accidente de tránsito ocurrió a las 3:30 horas de ayer y recién al mediodía, con la participación de policías, bomberos, agentes de Seguridad Ciudadana de la provincia Jorge Basadre y un cargador frontal, el vehículo siniestrado y el cadáver pudieron ser retirados del río y los cañaverales en el sector Cocote, fundo de la familia Medina, a la altura del kilómetro 6 de la vía que une a Locumba con la carretera Panamericana.Los otros accidentados fueron identificados como Marcelino Humire Quispe (59) y Vidal Humire Poma (28), padre y hermano del occiso, quienes tras el siniestro pudieron salir del automóvil por sus propios medios y escalar la pendiente para pedir ayuda. A las 6:00 horas fueron socorridos y trasladados al centro de salud de Locumba, donde fueron atendidos y luego derivados al hospital Hipólito Unanue de Tacna.FALLAS. Vidal Humire, conductor del automóvil HI-5693 quien sufrió contusiones múltiples en el cuerpo y cortes en el rostro, indicó que su familia se dedica a la ganadería en el anexo Tacalaya, en Alto Camilaca, y a las 21:00 horas del pasado martes partieron a Tacna para que Jesús Humire reciba atención médica, ya que estaba enfermo y requería periódicos controles de salud."El vehículo circulaba y de pronto tuvo una falla en el tablero. Se apagaron todas las luces y no pude ver bien el camino, ni tuve tiempo de frenar. Desperté cuando el agua me cubría casi todo el cuerpo y la corriente del río arrastraba el vehículo, que quedó con las llantas hacia arriba. Después ayudé a mi padre para salir y no vi a mi hermano", narró el chofer de la unidad.GRACIAS A http://www.correoperu.com.pe/correo/nota.php?txtEdi_id=6&txtSecci_id=12&txtNota_id=99372]]></content>
		</document>
		<document id="29b687183d6e98c70a611e432b33f127" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/07/esto-es-increible.html">			<content><![CDATA[Esto es increible... los milagros en verdad existen Recibe cuatro disparos y sigue vivoUCAYALI Hierba mala nunca muere. Cuatro balazos estuvieron a punto de acabar con la vida de un prontuariado delincuente, integrante de la conocida y temeraria organización criminal "Los Clavos del Alambre". Humberto Reynoso Quiroz, alias Kukuch, permanecía ayer internado en el hospital Belén, debido las heridas de bala que recibió en un típico ajuste de cuentas suscitado en el barrio Chicago.]]></content>
		</document>
		<document id="9b64dc5de7324f9bad5ce3f199a46b7f" url="http://educacionalextremo.blogspot.com/2009/07/la-democracia-en-venezuela-pide-auxilio.html">			<content><![CDATA[“LA DEMOCRACIA EN VENEZUELA PIDE AUXILIO”Dijeron los gobernadores y el alcalde de Caracas. Pidieron a la OEA actuar para evitar “males mayores”Los gobernadores opositores de los estados de Zulia y Táchira y el alcalde de Caracas pidieron hoy a la OEA que actúe con carácter preventivo y haga un “pronunciamiento” para salvaguardar la democracia en su país y evitar “males mayores”. En declaraciones a la prensa tras reunirse con el secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), José Miguel Insulza, el alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, el gobernador de Táchira, César Pérez Vivas, y el gobernador de Zulia, Pablo Pérez, dijeron que la democracia de Venezuela “pide auxilio”. Ledezma recalcó que “esta institución tiene un compromiso con la democracia continental y en este caso concreto con la democracia venezolana, que está en riesgo”. La delegación venezolana transmitió a Insulza “en tono respetuoso, pero muy categórico” que el organismo “tiene que llegar con carácter preventivo a Venezuela”. “No queremos que (...) vaya un médico forense a ver cuantos cadáveres va dejando la violación del Estado de Derecho, sino que aspiramos a que OEA actúe con carácter preventivo, que haga un pronunciamiento frente a esta situación de ausencia de diálogo, de beligerancia permanente”, explicó Ledezma. “No podemos ser testigos de una organización que no se pronuncia, que no toma decisiones, que no promueve ninguna solución, que no activa ningún mecanismo para ver cómo evitamos que en Venezuela llegue la sangre al río”, insistió. La delegación subrayó que no quiere violencia, ni confrontación, sino “paz” y “diálogo” y conseguir que se respete la soberanía popular tras las elecciones de noviembre de 2008 y el referéndum de reforma constitucional de diciembre de 2007, recalcaron. “La OEA no puede ser un club donde los presidentes se protegen entre sí, usen como pretexto el artículo 18 para no intervenir en los asuntos de nuestros países, cuando es claro, público y notorio que se está violando la Constitución nacional y la Carta” dijo.su parte, Pérez Vivas destacó que la gestión de la OEA es necesario para que “en nuestro país no explote una crisis política”. “Le hemos solicitado que (...) la OEA tome una determinación y busque que en Venezuela se encauce esta situación antes de que tengamos un derramamiento de sangre”, explicó. El gobernador de Zulia, Pablo Pérez, quiso dejar claro que “los problemas de Venezuela los resolvemos los venezolanos”, pero, agregó, el mundo debe conocer “las violaciones reiteradas a la Constitución nacional” por parte del Gobierno. Para Ledezma, en este caso la OEA “tiene la oportunidad de reivindicarse con América, de demostrar que puede servir para algo, que la OEA no puede ser reducida a una simple reunión de presidentes que se ayudan entre sí, que se protegen entre sí, que la OEA y la Carta tienen que ser para salvaguardar democracia de nuestras naciones y la democracia de Venezuela pide auxilio”. La OEA tiene que actuar “para prevenir males mayores”, afirmó Insulza, por otra parte, dijo a la prensa que ha escuchado con “mucha atención” a la delegación venezolana, y que hará “todo” lo que esté en sus manos, dentro del escrupuloso respeto al principio de la no intervención, para promover el diálogo, como lo hace en todos los países de América Latina. El titular de la OEA recalcó que para que el organismo se pueda pronunciar sobre la situación en Venezuela, tiene que plantearlo un país miembro en el Consejo Permanente. En este contexto, admitió que en la OEA los gobiernos tienen “mayor peso” que otros poderes del Estado, y también coincidió con el planteamiento de que el organismo dispone de mejores mecanismos de reacción que de prevención de crisis.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>