<author id="8050e74d8d355706c7e59b94f1e05996" url="unahabitacionconvistas.blogspot.com" feed="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7e75d621831a454b4d4de6158237a1aa" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/alejandro-gonzalez-inarritu-competira.html">			<content><![CDATA[El cineasta y escritor mexicano Alejandro González Iñárritu competirá por la Palma de Oro en el próximo Festival de Cannes con su filme "Biutiful", anunció hoy la organización de este evento.El filme, protagonizado por el actor español Javier Bardem, forma parte de la selección oficial del festival, que se celebrará entre el 12 y el 23 de mayo próximos.La edición número 63 se abrirá con el filme de Ridley Scott "Robin Hood" y la lista de la selección oficial incluye además "Copie conforme", de Abbas Kiarostami, "Another year", de Mike Leigh, y "Utomlyonnye Solntsem 2", de Nikita Mikhalkov.Los otros filmes en competición son "Des hommes et des dieux", de Xavier Beauvois, "Hors la loi", de Rachid Bouchareb, "Un homme qui crie", de Mahmat-Saleh Haorun, "Housemaid", de IM Sangsoo, "Outrage", de Takeshi Kitano, y "Poetry", de Lee Chang-Dong. Completan la lista "Fair Game", de Doug Liman, "You. My joy", dirigido por Sergei Loznitsa, "La nostra vita", de Daniele Luchetti, "La princesse de Montpensier", de Bertrand Tavernier, y "Loong Boonemee Raleuk Chaat", realizado por Apichatpong Weerasethakul.El jurado de la próxima edición del Festival de Cannes estará presidido por el cineasta Tim Burton y formarán parte además de él el actor puertorriqueño Benicio del Toro y el director español Víctor Erice.Además, el jurado estará integrado por la actriz británica Kate Beckinsale, la actriz italiana Giovanna Mezzogiorno, Alberto Barbera (director del Museo Nacional del Cine italiano), el guionista y escritor francés Emmanuel Carrere y el director y actor indio Shekhar Kapur.Fuera de la competición el Festival exhibirá los filmes de Woody Allen "You will meet a tall dark stranger", "Tamara Drewe", de Stephen Frears, y la película del estadounidense Oliver Stone "Wall Street-Money never sleeps", protagonizada por Michael Douglas]]></content>
		</document>
		<document id="2920563cfe2dd85fa90f23eb9e3d4342" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/arrastrame-al-infierno-el-precio-de-la.html">			<content><![CDATA[Debe ser más difícil de lo que parece. Uno ve Arrástrame al infierno, que parece una simple y efectiva película de terror de mediano presupuesto, y se pregunta por qué ya no se hacen más filmes así. No hay nada revolucionario en ella: una historia clásica de una mujer amenazada por fuerzas sobrenaturales, unos buenos sustos, algunos toques de comedia y listo. Efectivísima fórmula para una buena salida al cine.Sin embargo, casi no existen. Las películas de terror o de superhéroes están tan anabolizadas que un filme de género donde los efectos especiales son relativamente pocos y lo que más llama la atención son los dientes podridos de una vieja gitana o ese vómito verde que larga en la cara de la protagonista se ve como un objeto extraño. Eso es este regreso de Sam Raimi a sus orígenes: un ejercicio para tomar aire y después retomar la carrera del Hombre Araña.O tal vez sea un mea culpa de su parte. La historia de una empleada que, buscando ascender un puesto en el banco en el que trabaja, decide negarle una prórroga en el pago de una deuda a una anciana enferma y así la obliga a perder su casa, podría leerse como una crítica a los años de Bush , una mirada sobre la crisis, la búrbuja inmobiliaria y el egoísmo y codicia de esos años infames. Pero también pueden verse como un reconocimiento, de parte de Raimi, de haber hecho demasiadas concesiones en su carrera reciente (la tercera parte de El Hombre Araña no está ni por asomo a la altura de las anteriores) y haber abandonado "su humanidad", sus orígenes.A Christine (Alison Lohman, de Los tramposos y El gran pez), tras "humillar" a la anciana, el mundo se le vuelve inmanejable. Víctima de una maldición llamada Lamia (o tal vez sólo sea culpa), empieza a ser atacada en sueños (y no tanto) por la anciana, que la tortura de distintas maneras. Christine acudirá a un vidente -pese a los consejos de su novio, profesor universitario- e intentará seguir una serie de pasos para escapar de la persecución de la temida Lamia. ¿Podrá?Raimi dosifica escenas de susto (más asquito que susto, a decir verdad) con otras viradas hacia la comedia. Y la película siempre se mantiene en ese territorio de pequeñas torturas, escapes y confusiones mientras que, paralelamente, la más "realista" historia de la pelea con un colega del banco por el bendito ascenso va complicándose con las cada vez más raras actitudes de la desesperada Christine. Arrástrame..., en un punto, no es más que una cara y muy entretenida película de Clase B. Pero una que cumple todo lo que promete. Literalmente]]></content>
		</document>
		<document id="644f418ea2ab48dcc8f62bb9c0f98c3c" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/bounty-hunter-otra-historia-de-perros-y.html">			<content><![CDATA[De parejas que se aman y se odian al mismo tiempo está colmada la historia de Hollywood. Desde clásicos como Ayuno de amor ( His Girl Friday ) hasta títulos más recientes como Dos pájaros a tiro, El amor cuesta caro o Sr. y Sra Smith , ha habido decenas de variaciones en el cine. El caza recompensas es una más, aunque tiene poco de variación (no es la primera vez que se intenta aderezarla con algo de intriga policial) y confía excesivamente (como ya sucedió en otros casos) en el atractivo de su pareja protagónica. Aquí la responsabilidad corre por cuenta de Jennifer Aniston y Gerard Butler, que ponen su oficio y su buena presencia pero raramente establecen entre ellos la química indispensable para que la receta funcione.Porque aquí, a falta de inventiva, todo es receta. Aniston es Nicole, una periodista del Daily News especializada en investigaciones, trabajo que suele tomar tan a pecho que ha sido una de las causas de su fracasado matrimonio con Milo. Este (Gerald Butler, claro), ha perdido su lugar en la policía de Nueva York y ahora emplea sus malgastadas dotes de detective en pescar fugitivos y cobrar recompensas. Cualquiera puede sospechar que, para que haya encuentro entre los dos y muchos rounds más de la vieja pelea que parecía terminada, es necesario que ella sea buscada por la Justicia (la causa es poco más que una infracción de tránsito) y que por ese motivo se convierta para él en una presa que le rendirá dólares. Se viene, claro, una persecución. La primera; habrá muchas otras, implacables, derivadas de la pasión periodística de la chica: en lugar de presentarse ante la Corte el día en que había sido citada, se entusiasma con un caso de suicidio que le huele mal y sólo consigue echarse encima a una banda de narcotraficantes que quizá tiene conexión con policías corruptos. A falta de ingenio (apenas hay esporádicos momentos humorísticos), el director Andy Tennant aplica el recurso del vértigo, si bien -ya se sabe- el ritmo no tiene nada que ver con la velocidad. Y entre tanta corrida, desatiende el núcleo romántico de la historia y desaprovecha la gracia de algún personaje secundario como la madre que encarna Christine Baranski. En cambio no se olvida de mostrar lo bien que se la ve desde atrás a Aniston cuando camina con faldas ajustadas y tacos altos. Total: un entretenimiento muy menor.]]></content>
		</document>
		<document id="c2f6f353f884640516d3e7a9c6e8659" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/cameron-anuncia-que-la-secuela-de.html">			<content><![CDATA[El director de cine James Cameron anunció este domingo que en la secuela de "Avatar", la película más taquillera de la historia, habrá imágenes tomadas en la Amazonía brasileña."Vamos a tener tomas de la Amazonía brasileña, pero no desplazaremos un equipo grande grabación", comentó Cameron en unas breves declaraciones a periodistas tras iniciar en São Paulo una siembra mundial de árboles.Cameron plantó un pié de Pau-Brasil, el árbol que da el nombre al país suramericano y que se encuentra en vía de extinción en el Parque de Ibirapuera de Sao Paulo.El cineasta ya había descartado grabar la secuela de su taquillera película de ficción en alguna selva real, por el impacto ambiental que tendrían las grabaciones.Por ello, y al igual que en la primera parte de la saga, 'Avatar 2' se grabará en una "selva vacía", creada con efectos de animación digital en una sala de grabación, combinada con unas pocas tomas reales del verde amazónico.Cameron, quien se encuentra en Brasil desde hace dos semanas y participó en la ciudad amazónica de Manaos del Foro Internacional de Sostenibilidad de la Amazonía, junto al ex vicepresidente estadounidense Al Gore, dio comienzo este domingo en Sao Paulo a una campaña mundial de siembra de árboles promovida por el equipo de 'Avatar'.La campaña ecologista liderada por Cameron es una iniciativa de Twentieth Century Fox Home Entertainment, productora de la película, y del movimiento Earth Day Network (Red del Día de la Tierra), y tiene como meta sembrar un millón de árboles en quince países hasta el final de este año.El cineasta estuvo acompañado por su esposa, la actriz estadounidense Suzy Amis, y por Sigourney Weaver, una de las protagonistas de la película nominada al premio Óscar 2010 y que ha recaudado hasta ahora 2.700 millones de dólares en taquilla, cifra que ha superado el récord que ostentaba otra de sus películas, 'Titanic'.]]></content>
		</document>
		<document id="1ff6d107a6e4d9b7aca93f0a44ec41b5" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/caso-39-horror-en-familia.html">			<content><![CDATA[Caso 39 podría haber sido original, revulsiva, y al menos en su elección argumental lo es: la violencia de padres sobre hijos suele tener menos prensa que la de género y víctimas aun más indefensas. En la apertura del filme, el alemán Christian Alvart despliega esta problemática y, a mitad de partida, practica un enroque imprevisto entre atormentados y atormentadores. Desde allí, intenta combinar el terror "familiar" -lo cotidiano cuando se vuelve extraño- con el sobrenatural, menos eficaz. Logra, sobre todo al principio, pasajes de suspenso y de horror psicológico. Después, abusa del cine de fórmula: hasta que todo atisbo de originalidad se desvanece.Renée Zellweger interpreta a una asistente social -agotada, escéptica, un tanto anestesiada por la rutina- que de pronto siente una empatía especial con una nena de diez años (gran trabajo de Jodelle Ferland) a la que intuye maltratada por sus padres. Los niños, en esas situaciones (que corren el riesgo de repetir de adultos), no suelen tener el beneficio de la palabra ni la opción de la ruptura de lazos: el personaje de Zellweger intenta suplir esas imposibilidades ajenas. Pero su propia historia de vida, no muy feliz, hace que todo sea más complejo.Un giro posterior, que dará vuelta la trama, ubicará a los adultos en situaciones de horror ante niños: en algún momento veremos a Bradley Cooper, en el papel de un psicólogo, y a la propia Zellweger jaqueados -aterrados- por pequeños. En el caso de ella, al punto de una transformación violenta. Es una pena que la inclusión de elementos diabólicos, y la utilización de recursos muy transitados en el género, vayan haciendo cada vez más previsible al filme. Y que terminen por adueñarse de él.Un caso de posesión, pero cinematográfico. Es evidente que la incursión norteamericana le quitó espíritu innovador a Alvart. Y que su decisión -¿temerosa, obligada?- de mezclar clichés de distintas ramas del cine de terror le anuló las chances de ir a fondo con la violencia familiar ejercida sobre niños, una cadena más temible que el demonio. La (oscura) idea de que sólo pueden causarnos un mal extremo aquellos que amamos]]></content>
		</document>
		<document id="b1d55a40ec467739e5d8454f14ee9acc" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/comienza-el-rodaje-de-la-aventura.html">			<content><![CDATA['Blackthorn', el filme que narra la aventura boliviana del célebre bandolero estadounidense Butch Cassidy, comenzó a rodarse en escenarios naturales que van desde paradisíacos valles hasta la agreste puna de Bolivia, informó el martes el coproductor de la película, Paolo Agazzi.El filme recrea la vida de Cassidy en Bolivia y su retorno a Estados Unidos, mientras su compañero de fechorías, Sundance Kid, es mortalmente herido, tras un enfrentamiento con el Ejército en el poblado andino de San Vicente en 1908.Agazzi, un director italiano de cine que vive en Bolivia desde 1975, dijo al diario La Prensa que en la película habrá "muchos caballos, mucho galope, mucha persecución (y) tiroteos, al clásico estilo de las películas del Oeste".El protagonista del filme es el actor estadounidense Sam Shepard ('Black Hawk Derribado' y 'El diario de Noah'), como Cassidy, que compartirá escenario con la actriz peruana Magaly Solier, estrella de 'La Teta Asustada' y el irlandés Stephen Rea ('Ciudadano X' y 'Entrevista con el Vampiro').]]></content>
		</document>
		<document id="838261b713e0a5d078cb84eddab4934" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/el-proyecto-que-une-madonna-y-wallis.html">			<content><![CDATA[Desde que se separó del director británico Guy Ritchie, en octubre de 2008, Madonna dejó su casa en Londres para reubicarse en Nueva York, pero al parecer la reina del pop está lista para volver a pasar una temporada en Gran Bretaña. No será para reunirse con su ex, sino que para realizar su próximo proyecto: la película "W.E.", que revive la polémica historia del rey Eduardo VIII, que en 1936 renunció al trono de Gran Bretaña para poder casarse con la socialité estadounidense Wallis Simpson.El próximo mes empezaría en la capital inglesa el rodaje de la cinta de la que ya se saben algunos detalles: la reina del pop no sólo estará a cargo de la dirección, sino que también es la coautora del guión, junto a Alek Keshishian, director del documental "Madonna: truth or dare", que siguió la gira "Blond ambition" de la cantante.Tres de los roles principales también están definidos: la revista Variety anunció en febrero que interpretando a Simpson estará Vera Farmiga, nominada al Oscar por su actuación en "Amor sin escalas", y la semana pasada se reveló que en el rol de Eduardo VIII estaría Ewan McGregor. La australiana Abbie Cornish interpretará a una chica que en estos días se obsesiona con la historia de la pareja. "(Madonna) Ha estudiado cada uno de los aspectos de lo que sucedió con Wallis Simpson y Eduardo VIII. Es una mirada fascinante del romance", comentó Cornish en una entrevista.Este es el segundo proyecto de la "Chica material" en la dirección: en el Festival de Berlín de 2008 estrenó "Filth and wisdom", una comedia que no logró mayor resonancia. Esa cinta también había sido filmada en Londres.La abdicación de Eduardo VIII en 1936 -el único rey inglés en ejercicio que ha renunciado a su cargo- se convirtió en uno de los grandes escándalos de la corona británica. "He tomado esta decisión, la más seria de mi vida, sólo con el pensamiento de que, al final, va a ser lo mejor para todos", dijo Eduardo en la declaración pública en que confirmaba su salida del trono, dejando a su hermano menor en el cargo.El rey y Simpson -que era dos veces divorciada- se conocieron en 1931, y cuando comunicó a sus cercanos su intención de casarse con ella, se generó una grave crisis. Incluso se le dijo que de seguir con el plan el Primer Ministro renunciaría. Por eso él optó por la abdicación.La pareja se casó el 3 de junio de 1937 y ese mismo año visitaron Alemania por una invitación de Adolf Hitler. Eduardo VIII falleció en 1972 y ella en 1986.Su ópera primaProtagonizada por el vocalista de la banda de punk Gogol Bordello, "Filth and wisdom", narraba las vivencias de un inmigrante ucraniano en Londres con sueños de convertirse en una estrella de rock.]]></content>
		</document>
		<document id="fc8042e8d4e49cb65142f04a15082469" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/el-secreto-de-sus-ojos.html">			<content><![CDATA[Juan José Campanella, junto a Marcelo Piñeyro y el fallecido Fabián Bielinsky, deben ser los realizadores argentinos que más y mejor se nutrieron del cine clásico estadounidense (Capra, Ford, Wilder). Y no sólo demostraron ser eruditos: supieron adaptarlo a la idiosincrasia local.Con El secreto de sus ojos el director de El hijo de la novia va a sorprender a más de un espectador. Se alejó del costumbrismo de Luna de Avellaneda y, como embebido del suspenso de los trabajos que suele ejercer en la TV estadounidense (House, La ley y el orden) alumbró un filme que combina a la perfección film noir, drama romántico, thriller, su acostumbrado humor y hasta el costado histórico, político y social.El director adaptó junto al autor Eduardo Sacheri la novela La pregunta de sus ojos, pero la cambió: el personaje femenino (Irene) tiene más peso y afectó resoluciones de algunas situacionesEspósito (cuarta colaboración de Ricardo Darín con Campanella) trabaja en un Juzgado en lo correccional de instrucción en la Capital, cuando por 1974 debe investigar la violación y asesinato de una joven. El marido, Morales (Pablo Rago) está hundido en la desesperación -tiene sus "ojos en estado de amor puro"-, espera que atrapen al criminal y le den cadena perpetua. Espósito trabaja con Sandoval (Guillermo Francella) y su superior es la doctora Irene (Soledad Villamil), de novia y comprometida, y de otra clase social, de quien está perdidamente enamorado. Cualquier parecido con lo que siente Morales no es pura coincidencia.La acción va y viene de los '70 a 25 años más adelante, cuando Espósito, ya jubilado, desee escribir una novela sobre "la causa de Morales" y renueve la investigación. La pasión está en el fondo de todo.Campanella es uno de los mejores dialoguistas del cine argentino, y sabe resumir el sentimiento de sus personajes. Que si conmueven y logran identificación es porque son gente común. Gente como uno. "Era una chica divina, qué culpa tenía ella si no la pude querer", "Y sí, qué quiere que le diga, esta gente la Justicia se la pasa por el culo" (en pleno lopezrreguismo), o "No piense más... (Para) no tener mil pasados y ningún futuro" son frases grabadas a fuego en la película.Campanella también es de los pocos que sabe dialogar fluido con el público. Haga comedia, cine costumbrista o drama. A los remates de sus líneas, El secreto de sus ojos le agrega momentos de auténtico placer: prepárense cuando vean el estadio de Huracán desde el aire para disfrutar un plano secuencia de 5 minutos exactos, que entra y sale del campo de juego y se mete por los rincones del Ducó; y, esencialmente, la escena del final.Gran director de actores -hasta los secundarios se lucen-, a las habituales excelencias de Darín y Villamil, que son el corazón del filme, se suman un Francella convincente en un papel diferente y un Rago que aquí es una revelación."¿Cómo se hace para vivir una vida llena de nada?", se pregunta Espósito. La respuesta correcta, en El secreto de sus ojos]]></content>
		</document>
		<document id="899b4e9a1b30bfdb77633e01dd1c26ec" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/elizabeth-mitchell-y-sus-sentimientos.html">			<content><![CDATA[Elizabeth Mitchell tiene sentimientos encontrados ante el inminente final de Lost , una serie que la tuvo como una de sus grandes protagonistas a partir de la tercera temporada. "En verdad, me siento feliz y triste al mismo tiempo, ahora que se aproxima la despedida. Feliz porque me considero una lectora voraz, y realmente disfruto cada vez que uno de los libros que estoy leyendo se aproxima al desenlace. Y también triste por el grupo con el que me tocó compartir tantas experiencias, porque se termina un tiempo compartido y cada uno de ellos afronta a partir de ahora caminos separados. Pero sigo muy cerca de muchos de ellos y eso es muy agradable", confiesa la actriz con un indisimulable dejo melancólico. Antes de llegar a Lost y ponerse allí en la piel de Juliet Burke, la carrera de Mitchell estuvo siempre más cerca del drama y, en menor medida, de la comedia. Ahora, la identidad televisiva de la actriz está claramente asociada a la ciencia ficción, sobre todo desde que figura al frente del elenco de V. "La ciencia ficción siempre fue una de mis obsesiones. Cuando tenía siete años soñaba con trabajar en una serie o una película de este género. Por suerte me tocó interpretar a toda clase de personas en mi carrera, desde las más repudiables a las más angelicales. Y espero seguir así. Me atraen todas las manifestaciones de la psiquis humana", reconoce. -¿Fuiste invitada a hacer algún cameo en este tramo decisivo de Lost ? ¿Vas a aparecer en el capítulo final? -Sí, por supuesto]]></content>
		</document>
		<document id="5fb04641d3ed5f7150d90b5f79631df7" url="http://unahabitacionconvistas.blogspot.com/2010/04/en-lost-la-inmortalidad-solo-es-una.html">			<content><![CDATA[En Lost , toda revelación trae aparejado un nuevo misterio. Incluso ahora, que a la serie que bien puede considerarse la más famosa e influyente del mundo (al menos si uno tiene Internet) le queda sólo media docena de capítulos para desentrañar un universo que se resiste a todos nuestros intentos de explicarlo como a otro ciclo de TV (y quizás a la larga se revele como otra cosa). No hay mejor botón de muestra de la capacidad de Lost de englobar registros y géneros disímiles en sus redes misteriosas que el capítulo de anoche de la ficción, "Ab Aeterno" (algo así como "desde siempre"), en el que se reveló la historia de uno de sus personajes más enigmáticos, el inmortal Richard Alpert. Para quienes no lo hayan visto aún y vayan a hacerlo en su repetición (el domingo, a las 11 y 21, por AXN), mejor dejar de leer en este punto. Porque la forma en la que Alpert se convirtió en el consejero de los Otros y mano derecha de Jacob, el "guardián" de la isla, estaba muy lejos de las teorías que pretendían explicar su lugar de preeminencia. Incluso las del propio Néstor Carbonell, quien interpreta al personaje en el programa. "Ni yo sabía quién era en realidad, porque no nos cuentan esas cosas -explica, vía telefónica-. Y estoy muy feliz, porque no podía estar más equivocado. Yo pensé que había nacido en la isla, hasta que era una especie de emanación corpórea de ella, hasta creí que su inmortalidad venía del hecho de que los habitantes del lugar envejecían más lento allí. ¿Puedes creerlo? Es imposible descubrir qué piensan los libretistas acá". Saltando de la épica romántica a la disquisición metafísica, Lost mostró cómo Alpert fue en su vida previa un pobre campesino de Tenerife a mediados del siglo XIX, encarcelado por matar accidentalmente al médico que se había negado a salvar a su esposa, que es vendido como esclavo y naufraga en la isla a bordo del Black Rock, el barco encallado en el que hace pocos episodios quiso suicidarse -y no pudo- tras convencerse de que Jacob le había mentido acerca de su misterioso "plan"."Me encantó descubrir que no era quien estaba a cargo de todo. Los autores tomaron un personaje mítico y lo hicieron humano: es alguien que siente que debe expiar sus pecados por toda la eternidad y que, a la vez, no se resigna a haber perdido a su mujer", explica el actor nacido en Nueva York, que con este capítulo se dio el gusto de actuar por primera vez en español. El episodio también sirvió para conocer la primera explicación acerca de la naturaleza de la isla y para descubrir algo más de las reglas que rigen la dinámica entre el justo Jacob (Mark Pellegrino) y el tramposo Hombre de Negro (Titus Welliver). Pero, como decíamos antes, la revelación sólo trae otras preguntas. Interrogantes que Lost se está tomando todo el tiempo del mundo en responder.¿Es la isla verdaderamente el corcho metafísico que evita que el mal se derrame por el mundo, como le explica Jacob a Richard? Si es así, ¿cuál es la botella que lo contiene? ¿Por qué el rubio guardián es capaz de conceder el deseo de Richard de no morir, pero no el de perdonarle sus pecados o devolverle a su esposa? ¿Ha habido antes otro Jacob, otro Richard y otro Hombre de Negro? Carbonell promete que éstas y otras preguntas -las centrales, como ¿qué es Lost ?- serán respondidas de forma "alucinante". Aunque ni él sabe exactamente cómo: "Estamos filmando el último capítulo, pero no me dieron el guión completo, sólo la parte de mi personaje. Nadie, ni siquiera el director, vio aún las últimas siete páginas, donde está el verdadero final". Mientras cada fanático piensa en lo que significaría hacerse de esas carillas, Carbonell aquieta las aguas -o no- con otra revelación. "Voy a ser muy honesto: a mí me encantó quién eligieron para reemplazar a Jacob. No puedo estar seguro de que ésa sea la decisión final, dado que no están esas benditas páginas, pero sí me encantó cómo lo resolvieron, tanto como actor como fanático. Es más: puedo garantizarles que en todos los capítulos, a partir de éste, y especialmente en el número 15, habrá respuestas para todo y para todos." Habrá que creerle. O reventar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>