<author id="80c806ab2cdbc36eb64fe3458ad4dd91" url="bailarinashot.blogspot.com" feed="http://bailarinashot.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fafac3a41a27c3a266bba929c26af1bc" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/01/blog-post.html">			<content><![CDATA[Para nuestros fanaticos de nuestras bailarinas peruanas aqui le preparamos un slide con algunas fotos de nuestras bailarinas,ellas pueden hacer de tu despedida de soltero una noche super divertida y graciosas.Pueden ir de strevida policia, colegiala traviesa,hotconejita,hot enfermera,militar, doctora, sexi bombera y otros personajes que tu puedas imaginarContrata una striper mujer para tu despedida de soltero o para cualquier ocasion:cumpleaños,viajes,ascensos, despedida de casados (divorcios), ellas pondran la diversion caliente a tu fiesta]]></content>
		</document>
		<document id="723678948ddd597576eaa4582036c255" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/01/videos-bailarinas.html">			<content><![CDATA[Muchos no tendran una idea de como es una despedida de soltera, por eso aca le muestro un video caliente de unas chicas muy atrevidas, ojo no son nuestras chicas, no podemos poner videos de nuestras striper chicas con nuestros clientes por etica profesional.Pero les aseguro que nuestras chicas realizan un striptease de infarto, todas ellas son bailarinas muy profesionales, escoge la que mas te guste para tu despedida de soltero, tienes los personajes mas variados: conejitas, sexi bomberas, caliente policia, ranger, enfermeras,,,,,,,conejitasbailarinabailarinasstriperAtrevete y organiza una despedida de soltero con nuestras bailarinas stripers]]></content>
		</document>
		<document id="becdb49f190686385355296f34a6ac88" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/03/bailarina-a1-de-piso-14-recargado.html">			<content><![CDATA[Se busca a la bailarina A1 de PISO 14 RECARGADOY como era de esperarse, asi como empezamos la encuesta para encontrar al striper mas cuero de nuestro bar, hoy lanzamos la encuesta para escoger a la bailarina mas sensual y atrevida de Piso.Aqui una recopilacion de nuestras bailarinas para que decidan a la bailarina ganadora.Bailarina Rosa: exotica, felina,toda una tigresa, cuidado con los arañazosBailarina Pia: la popular porrista, te volveras su hinchaBailarina Mayra: la que impone el orden,cuidado con las papeletasBailarina MajuBailarina KarlaBailarina GigiBailarina Fiorella:que no te engañen esos ojitos, esta bailarina es toda una sorpresa a la hora del baileBailarina ElsaBailarina Ana Karina: en realidad es el lobo ferozComo pueden ver tenemos el catalogo mas completo de bailarinas para que puedas organizar tu despedida de soltero con la seguridad que solo te puede ofrecer Piso 14]]></content>
		</document>
		<document id="9daa4e55f7d53b0347206995511f1ac1" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/03/striptease-de-protesta.html">			<content><![CDATA[Como no se nos ocurrio antes, en señal de protesta esta estudiante española ha prometido ir desnudandose cada vez que su politicos la decepcionen, se imaginan el despelote que seria si fuera peruana, no pasaria del primer dia, menos mal estamos verano.LO PROMETIDO POR ELLAMe llamo Eva y estoy decepcionada con la política española por muchas razones, pero que os lo demuestren José Luis Rodríguez Zapatero y Mariano Rajoy. Cada vez que me decepcionen durante la campaña electoral voy a quitarme una prenda de ropa. Y yo sí cumplo mis promesas. Es el mensaje de presentación de una videoblogger que publica sus películas en YouTube. Hoy se ha quitado los tejanos "por la cara dura del PP de utilizar sin permiso una canción de Manu Chao para un vídeo electoral"]]></content>
		</document>
		<document id="74ada755f62e0ca0fbd61ab06618f337" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/04/bailarinas-sorprenden-con-comentarios.html">			<content><![CDATA[Dos de nuestras chicas fueron noticia hace poco al afirmar una de ellas que el ampay en el que se vieron envueltas hace un tiempo en realidad se trato de una farsa, a continuacion unos parrafos de lo que Gigi comento a los medios de comunicacion:viernes, 04 de abril de 2008Con el desenfado de siempre, la ex porrista Gigi Táez reveló que ella y su amiga Pía Trigoso recibieron dinero de la producción del programa de Magaly Medina por un supuesto ampay, en el que se ve a ambas besándose en la puerta de un hotel."Siempre nos llamaban insistentemente para armar algo con nosotras. Al final aceptamos, claro, con una retribución económica de por medio, que tampoco fue gran plata", contó Gigi, a quien no le sorprende en absoluto el destape hecho en el bloque de espectáculos de Mónica Cabrejos."Creo que sembrar ampays es normal para ellos. Sé de mucha gente que así como nosotras se ha prestado para estas cosas alguna vez, sobre todo esas bailarinas que quieren hacerse conocidas", continuó.-Lo que dices es demasiado delicado. Pero es la verdad.-¿Y sabes si han sembrado peloteros? Claro, lo hacen siempre. Para eso, ellos llaman a chicas nuevas.¿Podrías darnos algunos nombres? Tampoco quiero ganarme problemas, averigüen ustedes.]]></content>
		</document>
		<document id="3bc174292a52f461ad790e943798e2a0" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/06/asi-de-atrevidas-son-estas-bailarinas.html">			<content><![CDATA[Para algunos que todavia no saben que puede pasar en una despedida de soltero, o mejor dicho que le puede pasar al novio en su despedida DE SOLTERO, LE ALCANZAMOS UNAS FOTOSAnimate y organiza tu despedida de soltero en Piso 14]]></content>
		</document>
		<document id="9244ff6641274d164daf363d7641e919" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/06/fotos-de-nuestras-bailarinas-conejitas.html">			<content><![CDATA[Disculpen amigos, pero como verán , hemos tenido que añadir a las fotos algunos datos, todo en vista que algunas personas se están haciendo pasar por nuestra empresa y nos están robando nuestras fotos, no se dejen sorprender, todos los contratos se realizan en nuestras oficinas que a la vez es donde también se pueden realizar los shows.Aqui les paso, las ultimas fotos de una super despedida de soltero que hicieron nuestras conejitas, los suertudos que contraton a 3 de las bailarinas de nuestro equipo nos pasaron ests fotos antes que la situacion fuera mas picanteCONEJITAS BAILARINAS STRIPERS SHOW SOLTERO FOTOS]]></content>
		</document>
		<document id="1283f2b0f145bc34832316c93abb0c1e" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/07/blog-post.html">			<content><![CDATA[Asi es amigos, a partir de Agosto, luego de Fiestas Patrias, PISO 14 inagura su nuevo local en Chacarilla solo para celebrar despedidas de solteros,con las bailarinas hot de siempre y las favoritas de todos ELSA, KARINA, FIORELLA, PIA, GIGI, ROSA,,,,Para eso estamos renovando los shows, para hacerlos mas atrevidos y picantes, toma en cuenta que sera tu ultima noche de soltero]]></content>
		</document>
		<document id="2f968e4c952fed68061c2c941a5b694a" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/08/bailarinas-policias-hot-bailarinas.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo que en Lima nos acostumbramos y alegramos de ver a mujeres policias en sus motos y es que es mucho mas agradable que una policia mujer te ponga una papeleta a que la recibas de sus compañeros hombres.Te has puesto a pensar lo divertido que debe ser una bailarina policia poniendole multas a los mas revoltosos.Nosotros estamos formando nuestro escuadron fenix para imponer el orden en nuestras despedidas de solteros.Aca sus fotos, al mando la teniente bailarina PIAPOLICIAS STRIPPERS EN PISO 14SE BUSCA AL STRIPER MAS CUERODESPEDIDAS DE CASADAS CON STRIPERSDESPEDIDA DE SOLTERO A LO TOM HANKSDESPEDIDA SOLTERO POLICIA CONEJITAS BAILARINA]]></content>
		</document>
		<document id="5977de8b0d873933e11c01b1028881c6" url="http://bailarinashot.blogspot.com/2008/08/la-despedida-de-soltero-en-nuestro-bus.html">			<content><![CDATA[El Bus de Piso 14 Recargado, donde se desarrolla la historia, el mejor bus de todos: asientos giratorios, bailarinas y stripers , barra libre, y hasta tiene bañoEl interior del bus: 24 asientos giratorios para que no pierdas de vista a las bailarinas o stripers segun sea el caso, 6 mesas preparadas para que el trago no se derrame.Ideal para despedidas de solteras o solterosGigi una de las bailarinas de la historia en plena showUn trencito en el bus, quien no se va a apuntar con esa maquinistaPero de pronto algo cambioPero por suerte, estas bailarinas, le sacan la verdad hasta a las piedrasOjo con tu despedida de soltero, con Piso 14 todo es posibleBUS STRIPPERS GIGI DESPEDIDAS SOLTEROS RECARGADOFOTOS STRIPERSPROMOCIONES PISO 14CASTING BAILARINASLOS CHICOS PISO 14]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>