<author id="816897f379452a46169703950eca9b6c" url="cronicasyrelatos.blogspot.com" feed="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="70f36939d00160238b154f17f04e0b8e" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2006/06/frase-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Recomiendo: www.aulavirtualunt.blogspot.com"En la vida hay algo peor que el fracaso: el no haber intentado nada." Franklin D. RooseveltFuente: frasedehoy.comLeer sobre el fracaso: El fracaso es un modo de vida]]></content>
		</document>
		<document id="1b81d0a9b4275134421871f1c748e0e2" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2006/06/un-viaje-lomo-de-yegua.html">			<content><![CDATA[Foto: cortesía de transportesamaro.comCuando yo era niño me gustaba hacer largas caminatas, escalar cerros empinados y recorrer los ríos profundos que había en aquel pueblo lejano.Estas aventuras las hacía con mi familia durante la madrugada, momentos cuando la luna resplandecía, y los perros todavía dormían en su lecho; otras oportunidades, después de las 8 de la mañana, cuando apenas el sol asomaba detrás de la cordillera, destino al que nos dirigíamos.Los recuerdos más emotivos son aquellas mañanas, en las que Chayito, una prima mía, alegre y encantadora aparecía repentinamente en mi cama y me llamaba al oído:– Lobelto…! Lobelto despierta..!, vamos a Chiyacanday a comel cañas y a cashal palomitas...Yo apenas escuchaba “cazar palomitas” y me emocionaba profundamente, aunque sabía que era estrategia de la tía Elena para llevarme a sus fundos y hacerme trabajar gratis. Eso no me importaba, yo quería aventuras como don Quijote, el personaje de Cervantes. Me levantaba presuroso de la cama y acomodaba mi fiambre. Llenaba mi alforja con bastante pan, despues me despedía de mamá. A las 8 de la mañana comenzábamos la caminata. A pocos metros de la casa comenzabamos a subir el estrecho camino de herradura. Pero antes me encomendaba a San Judas. A decir verdad yo era muy creyente.Cada cierto tramo durante la cuesta nos deteníamos para descansar, en especial yo, porque mi prima la Chayito ni una gota de sudor siquiera despedía, pues se desplazaba a lomo de bestia, yo era el único que sudaba la gota gorda.Después de todo había cosas rescatables, por ejemplo nos sentábamos sobre cualquier madero, a la mitad del cerro y saciábamos nuestro apetito interior, observando el amplio paisaje natural que se extendía alrededor de aquel pueblo lejano. La verde vegetación la embellecía, parecía un cuadro de arte. Además podíamos divisar la casa de mamá y la de mi abuela. En realidad me invadía una alegría inmensa.Más arriba, a escasos minutos de llegar al tan esperando fundo, teníamos que pasar por el cementerio del caserío Chillacanday. Debo ser franco nunca me agradó acercarme a estos lugares misteriosos. Antes de cruzar el cementerio yo siempre me agarraba de la mano de la tía Elena y evitaba respirar ese ambiente fúnebre, a muerto.Al finalizar el cementerio, comenzaban las tierras del fundo. Los peones sabían con anticipación que llegaríamos con los pollinos de carga para las cosechas de maíz. Estos hombres poco agraciados, de muelas amarillas y rostros demacrados, tenían la costumbre de concentrar energías antes de realizar la tarea. Extendían la coca sobre sus muslos y escogían las hojas más grandes. En cuestión de minutos el jugo verdoso de la coca se les escurría por los labios. Les hacía muy fuertes. Machos. Parecía que otra vez se les devolvía la juventud a estos añosos hombres.Mientras tanto, Chayito y yo saltábamos y corríamos esas laderas como dos cabritos inquietos. El monte era nuestro refugio. Nos escondíamos detrás de unas hojas grandes para cazar palomitas, pero nunca encontramos un nido o algún pinchón herido siquiera. Volvíamos a la hacienda plagados de tristeza.Al cabo de las 5 de la tarde los peones cargaban el maíz de la cosecha sobre los pollinos y emprendíamos el retorno a la ciudad. A las 6 y 30 de la tarde, oscureciendo, bajábamos el camino sinuoso a filo de montaña. Esta vez yo iba a bordo de la yegua. Desde el lomo miraba hacia abajo y era un abismo, en las faldas discurría un río caudaloso. “Un resbalón y no salgo vivo de esta”, pensaba. Mejor me bajo de la yegua cavilé. En esos momentos cuando iba a pedirle a uno de los peones que me bajase de la yegua, ésta resbaló repentimante hacia el abismo y caí primero a la ladera. Rodé y rodé, daba vueltas, volantines, cerré mis ojos mejor, porque la tierra se movía ligeramente. Escuché algunas voces de la Chayito, de la tía, de los peones, recordé los bonitos momentos que pasamos juntos. Todo en un minuto. Dicen que caí al río, justo en un pozo medianamente profundo. Me encontraron después de 10 minutos en el fondo de éste, casi muerto. Ya no respiraba.Cuando desperté ya habían pasado varios días. Dicen que estuve en estado de coma. Yo solo recuerdo que rodaba hacia el río, la tierra giraba conmigo, hasta que un fuerte golpe me di en la cabeza. Nada más. Después yacía en mi cama con el cuerpo lastimado como si me hubieran torturado con un palo.Durante las noches, cuando, supuestamente todos dormíamos, yo no podía, me producía dolor y nostalgia. Duraba horas despierto hasta pegar las pestañas. El tiempo me ha ayudado a olvidar esta situación poco agradable. Ahora es un recuero lejano, les cuento por si acaso algún día se me olvide y pase la página. ]]></content>
		</document>
		<document id="9ce941f2308cb31c3860e4763f837cc3" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2006/08/jorge-herralde-editor-de-anagrama.html">			<content><![CDATA[El editor catalán Jorge Herralde, responsable del sello Anagrama, estuvo en Lima presentando su libro de recuerdos Para Roberto Bolaño (Estruendomudo, 2006). A su paso, hizo un recuento de su trayectoria en el mundo de los libros y describió su relación editorial con el afamado escritor chileno, fallecido en 2003.¿Cuál es su política para publicar escritores latinoamericanos? -Desde hace unos años hemos puesto énfasis en la edición de autores latinoamericanos, pero siguiendo una premisa: publicarlos en su país natal, pero también en España y distribuirlos desde allí a los demás países de hispanohablantes. Estamos en contra de sólo sacarlos en supaís de origen, como hacen los grandes grupos editoriales.¿Tiene algún proyecto para el Perú? -Hay escritores peruanos que me parecen interesantes como Alonso Cueto, de quien hemos publicado La hora azul (Premio Herralde 2005) y Grandes miradas. También estamos viendo convenios de coedición, lo que ayudará a publicar a más autores peruanos.¿Con escritores de qué países le ha resultado mejor trabajar? -El punto fundamental es la calidad del escritor. A partir de allídecido qué publicar. En algunos casos encuentras mayores resistencias del tipo comercial. Pero para nosotros lo importante es la obra. En cambio, para otros editores priman más criterios empresariales.¿Es posible que un escritor que recién empieza le interese a su editorial? -En Anagrama publicamos pocos escritores fuera de la casa. De mil libros que nos mandan publicaremos dos o tres, lo cual es bastante. Este año lo hemos hecho con dos primeras obras de un chileno y una mexicana. La puerta para los nuevos es estrecha, pero no está cerrada.¿Cómo hacen para evaluar los miles manuscritos que llegan a su editorial? -Primero hay que decir que los editores también cometemos errores. A pesar de ello y aunque suene a blasfemia, creo que con escaso margen de error, leyendo dos páginas se advierte si hay un escritor detrás de un libro o si la posible novela encaja con la línea de la editorial. Después varios lectores dan su visto bueno para aprobar un libro.Siendo tan conocido como editor, ¿qué tan frecuente le ofrecen manuscritos? -Muy a menudo. Tanto que si voy a una feria del libro y no me dan nada, me deprimo.¿Qué sucede cuando un escritor consagrado quiere publicar con ustedes y el libro no es de nivel?-Por fortuna, se ha dado poco. Es imposible que todos los libros de un autor sean excelentes. Siempre hay altibajos. En escasas ocasiones escritores conocidos nos han dado obras fallidas. Les decimos que por el bienestar de su carrera es mejor no publicarlos y nos han hechocaso.¿Bolaño aceptaba consejos cuando publicaba sus libros? -Él casi no los necesitaba. Entregaba unos manuscritos casi perfectos, un caso atípico. Sólo con Los detectives salvajes hubo cuatro puntos que discutimos un poco. Había poco margen para la cirugía. Eran pequeños pecados casi veniales.¿Le pedían obras para publicar? -Nuestra política es no presionar a los autores. Cuando tienen algo listo, que lo traigan y se evalúa. Con Bolaño era lo mismo. Sin embargo, a él le gustaba mucho las listas. Él estaba obsesionado con entrar entre los escritores que más han publicado en Anagrama. Era muy maníaco en eso.¿Qué libro le hubiera gustado publicar en su sello y no ha podido? -Me hubiera gustado cualquiera de estos libros: La ciudad y los perros, Conversación en la Catedral y La casa verde. Estuve tiempo persiguiendo publicar Un mundo para Julius hasta que lo conseguí.FUENTE: Andina.com.pe. Entrevista: Ernesto Carlín G.]]></content>
		</document>
		<document id="704cca9df5b6eb8bfb67f0a7c7b40ce" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2006/09/bryce-echenique-en-tercera-feria-del.html">			<content><![CDATA[Confirmado. El reconocido escritor peruano, Alfredo Bryce Echenique, será el invitado de honor, durante 5 días, de la III Feria de Libro en Trujillo.Leer completo en http://www.hoytrujillo.com/]]></content>
		</document>
		<document id="da9ef544cb8396609d77448fcd4aaece" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2006/09/hijos-de-la-calle.html">			<content><![CDATA[Rafael es un niño de 8 años, se levanta a las 6 de la mañana para preparar su desayuno: una taza de cocoa con pan del día anterior. Su mamá ya no está, madrugó a vender en el mercado. Vive con su abuelita y sus hermanitos menores, pues su papá les abandonó. Luego de tomar su “desayuno” coge una bolsita negra con caramelos, y se dirige a trabajar al centro de la ciudad.Leer completo en: www.hoytrujillo.com]]></content>
		</document>
		<document id="bc7eea76d5d019667f63caf2404c28b0" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2006/09/jvenes-periodistas-lanzan-nuevo-portal.html">			<content><![CDATA[Trujillo será testigo del inicio de una nueva aventura periodística forjada por jóvenes periodistas, egresados de la Universidad Nacional de Trujillo, quienes este 13 de setiembre lanzarán el nuevo portal de noticias www.hoytrujillo.comEste nuevo medio tiene como objetivo informar la más variada y completa información local y regional, tanto del ámbito político, social, cultural; aportando de esta manera en la construcción de nuevos espacios de opinión.www.hoytrujillo.com, para su sección de columnistas, ha logrado reunir a los más destacados periodistas de la región, como el Dr. Segundo Llanos Horna, Martha Lamela Ríos, Raúl Rivero Ayllón, Juan Vásquez Sánchez, y el escritor humachuquino Luis Peña Rebaza, entre otros, quienes abordarán diversos temas de relevancia político – sociocultural.Es importante resaltar que el nuevo portal de noticias www.hoytrujillo.com pone énfasis en el trato de la problemática social, política y cultural a través de reportajes, artículos, crónicas y demás géneros del nuevo periodismo latinoamericano.El Staff de periodistas está conformado por: Miguel Samamé Cruzado, Gerardo Toledo Pintado, Fernando García Guevara, Miguel Salazar García, Franco Castillo Culquichicon, Víctor Jara Cabanillas, Florián Ríos Mantilla, Ángel Narváez Alcántara, Yuri Alberto Gómez Rodríguez, Taylor de la Cruz Monzón y Javier Diestra Luján, quiénes confían que este proyecto periodístico colme las expectativas del público trujillano.Con este artículo cierro una etapa como blogger, y comienzo una nueva como periodista digital. No me pierdan de vista hagan click en el link o en logo para darle un vistazo.www.hoytrujillo.com]]></content>
		</document>
		<document id="fa5cef1ce5c1df1e44d7c9049321b396" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2006/11/la-ltima-cena.html">			<content><![CDATA[Relato recogido por Luis Carlos Lamadrid Mendoza, Bachiller de Ciencias de La Comunicación de la Universidad Nacional de TrujilloA Leonardo Da Vinci le llevó siete años completar su famosa obra titulada La Última Cena.Las figuras que representan a los doce apóstoles y a Jesús fueron tomadas de personas reales. La persona que sería el modelo para ser cristo fue la primera en ser seleccionada. Cuando se supo que Da Vinci pintaría esa obra, cientos de jóvenes se presentaron ante él para ser escogidos. Da Vinci buscaba un rostro que mostrara una personalidad inocente, pacífica y a la vez bella. Buscaba un rostro libre de las cicatrices y los rasgos duros que deja la vida intranquila del pecado. Finalmente, después de algunos meses de búsqueda seleccionó a un joven de 19 años de edad como modelo para pintar la figura de Jesús.Por seis meses Leonardo da Vinci trabajó para lograr pintar al personaje principal de esta magnánima obra. Durante los seis siguientes años, Da Vinci continuó su obra buscando personas que representarían a once apóstoles, dejando para el final a aquél que daría el rostro a Judas.Por semanas estuvo Da Vinci buscando a un hombre con una expresión dura y fría. Un rostro marcado por cicatrices de avaricia, decepción traición, hipocresía y crimen. Un rostro que identificaría a una persona que sin duda traicionaría a su mejor amigo. Después de muchos fallidos intento en la búsqueda de este modelo, llegó a los oídos Leonardo Da Vinci la afirmación de que existía un hombre con estas características en el calabozo de Roma. Este hombre estaba sentenciado a muerte por haber llevado una vida de robos y asesinatos. Da Vinci vio en él un sujeto cuyo maltratado cabello largo caía sobre su rostro escondiendo los ojos llenos de rencor, odio y ruina. Al fin había encontrado a quien representaría a Judas en su obra. Por medio de un permiso del rey, este prisionero fue trasladado a Milán al estudio del maestro. Durante varios meses, el hombre se sentó silenciosamente frente a Da Vinci, mientras el artista continuaba con la ardua tarea de plasmar en su obra al personaje que había traicionado a Jesús. Cuando Leonardo dio el último trazo a su obra, se volvió a los guardias del prisionero y les dio la orden de que se lo llevaran.Mientras salían del recinto, el prisionero se soltó y corrió hacia Leonardo Da Vinci para gritarle:-¡Da Vinci! ¡Obsérvame! ¿¡No reconoces quién soy!?Leonardo Da Vinci lo estudió cuidadosamente y le respondió:-Nunca te había visto en mi vida hasta aquella tarde fuera del calabozo de Roma.El prisionero levantó los ojos al cielo, cayó de rodillas y vociferó desesperadamente:-Leonardo Da Vinci: ¡Mírame nuevamente, pues yo soy aquel joven cuyo rostro escogiste para representar a Cristo hace siete años…!]]></content>
		</document>
		<document id="126d2aabaedcfc6e2fa22a49ba83934c" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2007/01/organizan-conversatorio-sobre-blogs-en.html">			<content><![CDATA[Por primera vez, el evento cultural más importante de Trujillo: “La III Feria del Libro” ha incluido dentro de su programa oficial un conversatorio sobre blogs literarios. Para hablar sobre este tema han sido invitados el escritor y blogger Iván Thays, Oscar Pita Grandhi, Antolín Prieto y Taylor de la Cruz, administrador de este blog.El conversatorio: “Blogs literarios: nuevos espacios de creación” se llevará a cabo el sábado 03 de febrero, a las 5 de la tarde en el auditorio número dos de la Plazuela el Recreo.Iván Thays es autor de varios libros como el , "Fotografías de Frances Farmer", "Viaje interior" entre otros; conduce el programa Vano Oficio en TV Perú; y tiene su blog desde enero del 2005, es uno de los más influyentes de la blogósfera literaria.Oscar Pita Grandhi es blogger desde julio del 2005. Antolín Prieto mantiene 2 blogs: el tiempo de la imagen y una banca de parque. Taylor de la Cruz, es editor de la página web www.hoytrujillo.com y administrador de algunos blogs como: Cronicas y Relatos, asiescajabamba entre otros.Cabe resaltar que de acuerdo con la primera y más importante comunidad del Perú Blogsperu, La Libertad es el segundo departamento con mayor número de blogs (130); Lima tiene 2,950 blogs; Cajamarca solo tiene 22 blogs registrados; Lambayeque, 43; Arequipa, 92 Pasco sólo 5. En Agosto del 2005 en Trujillo sólo había un promedio de 25 blogs, año y medio despues (enero 2007) el número se ha quintuplicado.]]></content>
		</document>
		<document id="3df25b7ed3411197d366085954f3ee8b" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2007/04/adn-cabanillas.html">			<content><![CDATA[Nació en Chepén en 1966, es el autor de “Ni en pelea de Perros”, es periodista de profesión, pero tiene la vocación de escribir las cosas buenas y adversas uqe le muestra la vida. Se inició escribiendo poesía.En 1983 formó el grupo literario Nuevo amanecer, junto con otros poetas que aleteaban en sus primeros intentos de escribidores de poemas.En su libro “Ni en pelea de Perros” muestra las vivencias cotidianas deltas personas que sobrevivieron gracias a indulgencias divinas y que Adan Cabanillas ha recogido en su trajinar diario.]]></content>
		</document>
		<document id="18d317781afd197abfdb34492a120af7" url="http://cronicasyrelatos.blogspot.com/2007/04/alejandra-sigues-siendo-mi-amor.html">			<content><![CDATA[" Hoy, tengo 90 años y hace 70 que frecuento esta maldita laguna que me quitó a mi único amor"Recuerdo con mucha nostalgia aquella vez que con un grupo de amigos decidí enrumbar una nueva experiencia, partir a un empinado y misterioso cerro denominado Chochoconday. La hora de salida fue casi a las dos de la mañana, cuando el cielo yacía en plena oscuridad, como si estuviese ausente. Nosotros apenas tanteábamos el sinuoso camino.Muchas historias se han tejido alrededor del Chochoconday. Algunas más fantásticas que otras, sin embargo ambas causaban hormiegueos y escalofríos. Quizás temíamos que pudiera sucedernos alguna tragedia pero ninguno de nosotros lo demostraba.Decían que es un cerro maligno, voraz y resentido. Su aspecto no me parecía atemorizador; más bien, benigno e indefenso como para pasar un día de entretenimiento y placer. Inolvidable.A unos metros de la cima, existía una inmensa laguna donde parecía abarcar todo el cielo azul. En su centro había una pequeña isla y allí se levantaba una importante capilla, como de un dios omnipotente. Se veía muy lejano. Desde allí aseguraban muchos lugareños, emerge una misteriosa princesa en cuyo cuello penden unos hermosos brillantes de oro que hipnotizan cualquier mirada. Dicen que luce un vestido frondoso como de princesa de hadas. Además detallaban su impresionante belleza al extremo de atraer a hombres y mujeres para llevarlas con ella a las entrañas de esa enorme laguna.Yo tenía mucha curiosidad por saber si era cierto todo lo que decían. Pero tampoco por mi curiosidad quería quedarme toda la eternidad en ese oscuro mundo de truchas y anfibios. En realidad no creía nada de lo que afirmaban, más bien estaba convencido de que eran tan solo mitos de nuestros ancestros que para darse algunas respuestas a sus interrogantes, las inventaban para tranquilizarse.Mejor olvidé todos eso misterios y seguimos hacía adelante, hasta la cima. A duras penas arribamos el majestuoso lugar, un ambiente poblado de neblina, casi no se veía la totalidad de la laguna, pero era inmensa. Sentía un clima frío, a la vez atrayente. Al encumbrar sentiamos un poco de calor, todos teníamos la sensación de querer bañarnos, pero el miedo nos invadía de no poder salir de ella.Nuestro agotamiento era evidente, casi cuatro horas de trajín, lo bueno es que descansamos a unos metros de la orilla, donde habían unas chullpas planas y poder sentarnos.Después jugamos un partido de fulbito mixto. Alejandra, de talla bajita, pelo rizado y ojos de capulí era la mujer que siempre soñé. Ella jugó en el equipo contrario y cada vez que nos enfrentábamos yo me dejaba quitar el balón, era solo para darle el gusto y elevar su autoestima futbolística. Después de esta aventura había pensado declararle todo mi amor, todos mis sentimientos, mientras tanto no.Al promediar las 12 del medio día sacamos de nuestras mochilas el fiambre y degustamos suculentos platos típicos como el cuy frito, propio de la zona; y el saladito jamón de puerco.Más tarde, los vientos nos azotaban como a esclavos romanos, y cada vez eran más intensos, como si nos estuviera advirtiendo de un trágico presagio; creo que entendimos el mensaje, pues a las 4 y 30 de la tarde emprendimos el regreso. Alistamos nuestros equipajes y comenzamos a descender. Todo estaba bien. De pronto busqué a Alejandra para ayudarla con su mochila y comenzar a afanarla hasta llegar a la casa, pero ya no había. Pregunté a todos y nadie sabía nada. Regresé inmediatamente a la laguna y observé a la distancia que ella se acercaba más y más a la orilla. Por un momento pensé que se había equivocado el camino de retorno.La veía como hipnotizada. Cada paso que daba la sentía más distante. La llamaba, gritaba, silvaba, sin embargo, más avanzaba hacia el centro de la laguna. Yo quería acercarme y hacerla reaccionar, pero me detuvieron de manos y pies, ella ya estaba encantada, eso me detuvo. Era otra. Nunca dio vuelta a mirarnos. Alejandra, la que iba a ser mi futura esposa, a la que había esperado tanto tiempo para este momento se me escapaba de las manos. Me la quitaba las entrañas de esta laguna. En esos momentos el cielo tronaba tan fuerte como si fuese a caerse. Comenzó llover toscamente y la laguna se embravecía cada vez más cuando la llamaba a mi Alejandra.Te odio y te maldigo grité impotentemente, llévame contigo para estar al lado de mi Alejandra. Llévame, la suplicaba. Nunca me llevó. Han pasado los días, los meses, los años, casi 70 y nunca me lo devolvió ni por compasión. Hoy, tengo 90 años y hace 70 que frecuento esta maldita laguna que me quitó a mi único amor. Cada año que arribo le canto a mi amada, la veo chapalear alrededor de aquella isla. Pero yace encantada. La contemplo hermosa como siempre. Pero no puedo llevármela.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>