<author id="81745a31970588a8ff5482d294598827" url="julbochicha.blogspot.com" feed="http://julbochicha.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="6e3870a0c5861f5eca5d6d8483f0d269" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/04/cronica-de-una-muerte-anunciada.html">			<content><![CDATA[De Julbo ChichaLunes 29 de noviembre de 2010. El mejor equipo de la historia llegaba en su punto más alto al primer clásico de la temporada. La sinfonía de Pep, en su máxima expresión y en todo su esplendor, se enfrentaba al Madrid de Jose Mourinho, un técnico ganador y absolutamente mediático, que, sumado a una inversión millonaria en fichajes, debería ser suficiente para destronar al mejor equipo de fútbol que he visto en mi vida. El golpe fue muy duro: un Barça arrollador le endosó una manito, en forma de puño. Un cruzado directo al ego del portugués.Pero no por gusto "Mou", hoy con 48 primaveras, ha sido premiado en cuatro ocasiones como entrenador del año por la UEFA. Con la lección aprendida se le presentó una circunstancia única: en abril no sólo se jugaría el "partido de vuelta" por la Liga. También jugaría ante el archi-rival la final de la Copa del Rey y las semifinales de Champions League. Cuatro partidos, cuatro oportunidades para demostrar que era capaz de poner fin a la obra maestra de Pep y compañía sobre el terreno de fútbol. El abril soñado.Con la Liga ya perdida, el Madrid aprovechó el primer derbi -el que, de los cuatro, menor "valor" tenía- para experimentar. Se cagó en 109 años de grandeza y plantó un "trivote" en el centro del campo, con Pepe, Khedira y Xabi Alonso dispuestos a cortar los circuitos de un Barcelona que, a ojos del planteamiento ultra-defensivo de Mou, era infinitamente superior. Empató aquel partido -con un penal inventado sobre Marcelo-, pero quizá lo más destacable es que el fatuo técnico luso creyó haber encontrado la pócima anti fútbol que tanto necesitaba.Y definitivamente no le fue mal al ex Inter: con un par de vueltas de tuerca, los merengues, el equipo de los 400 millones, el súper ofensivo Madrid, que aplasta a todos sus rivales en Liga... pasó a jugar al contragolpe y ganó el premio consuelo. La Copa de Su Majestad El Rey estaba en sus vitrinas.Pero la pregunta del millón enrarecía el aire en Madrid y en toda España: ¿¿ese planteamiento rácano y mezquino, ese "me olvido de la estirpe del Madrid y agacho la cabeza ante la superioridad del rival" alcanzaría para superar al Barcelona en una eliminatoria a dos partidos??Dicen que una de las mayores virtudes como técnico de José Mourinho es su capacidad mediática, esa sapiencia para acaparar todas las miradas, todos los flashes, todos los micrófonos. Ha opacado al mismísimo Cristiano Ronaldo. "Mou" canaliza hacia sí mismo toda la presión que, en otras circunstancias, recaerían sobre sus jugadores. Pero esta vez se ha excedido. Se equivocó al plantear el partido: un plantel que cuenta con Ronaldo, DiMaría, Higuaín, Adebayor, Benzema, Kaká, además de cuatro campeones del mundo en sus filas, no puede ser mezquino en su juego. No puede tener 29% de posesión jugando de local en una eliminatoria a doble partido. No puede decir que "se iba tranquilo con el 0-0" para luego culpar al árbitro tras una -más que justa- expulsión.Hay cuestiones en el fútbol que no exigen mayor inteligencia para poder entenderlas: si un equipo le entrega la pelota al rival a tal punto que la posesión es de 71-29... ¿¿el que tiene la pelota no va a recibir más faltas?? Porque sí, el árbitro se ha equivocado, y mucho. Sergio Ramos y Marcelo tampoco debieron terminar el partido. "Mou" debería estar agradecido, callarse la boca y aceptar la derrota.Esa misma UEFA que le ha premiado cuatro veces como DT del año deberá actuar de oficio y sancionar drásticamente a este payaso portugués, que con estas poses de divo infalible, con estos aires de máxima eminencia a nivel futbolístico, ha excedido el límite de lo aceptable, ha hecho acusaciones muy serias e intolerables a la luz de lo que se entiende como deporte y competición al máximo nivel. El Real Madrid debe hacer gala de ese señorío mostrado a lo largo su gloriosa historia y deslindar estas declaraciones de un tipo al que se le aplaude y permite todo. José Mourinho le está haciendo mucho daño al fútbol y al Real Madrid. ]]></content>
		</document>
		<document id="dce9f6cbd0dcdc11141e642d496dc2ff" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/adios-superdepor.html">			<content><![CDATA[Llegada la última fecha, y con Almería y Hércules ya sentenciados al infierno de Segunda, sólo quedaba definir al tercero en discordia, el tercer peor equipo de la Liga 2010/2011 en España, y seis equipos, dependiendo cada uno de sí mismo, llegaban a esa instancia. Los que ganaran se salvaban. El Depor no pudo con el Valencia y adiós. Asocio al Deportivo La Coruña con Manuel Pablo, Capdevila, Mauro Silva, Valerón, Pandiani, Luque... Ese SuperDepor que goleó al Milan en cuartos de final de la Liga de Campeones 2004, liderado por un genio brasilero, Djalma Feituza Santos, Djalminha -sólo un genio le respondería a Raúl, cuando este le increpó por adornarse mucho en sus jugadas: "tú haces goles, pero yo soy futbolista"-. Luego de 20 temporadas consecutivas en Primera, el Depor se despide. Infinitos motivos habrá para justificar ese descenso. Económicos, política de fichajes, mezquindad del DT, lo que sea. Tras 38 fechas, el depor está entre los 3 peores y no hay tutía.Pero aquí nos ponemos en los zapatos del hincha. Ser hincha de un grande es fácil. Sabes que cada cierto tiempo tendrás algo que celebrar. No le quitamos mérito a eso, pero es mucho más difícil estar al pie del cañón en los momentos jodidos. Este Depor se ha pasado toda la temporada con la soga al cuello, con la tentación de tirarse al abismo del descenso fecha tras fecha. Pero el hincha deportivista ha demostrado ser fiel. La ciudad de A Coruña tiene una población de 200mil habitantes. La asistencia media esta temporada, la más difícil en mucho tiempo, ha sido de 20mil personas. Quiere decir que uno de cada diez, en cada fecha, estaba viendo al Depor en Riazor -como si en Lima, cada fin de semana 700mil personas fueran al estadio!!-. Piénsalo bien, no es un dato menor.Ayer, luego de verse sentenciados a ser un equipo de segunda, esta afición de primera se quedó más de una hora en el estadio, cantando, entre lágrimas, y apoyando a su equipo. Esa misma hinchada que hace diez días fue a alentar a su equipo a un entrenamiento que, en principio, era a puertas cerradas, antes de un partido clave con el Athletic. Y entre ellos, definitivamente estaba la chica que le mandó una carta a su DT en noviembre del año pasado. Como presagiando lo que vivirían a fin de temporada, pero anunciando la grandeza de la hinchada. Y reivindicando además la grandeza del fútbol. Que vuelva pronto el Depor, el hincha gallego lo merece.]]></content>
		</document>
		<document id="b87a9cbce3a33177740fbcd1954dd716" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/el-adios-del-goleador-gracias-martin.html">			<content><![CDATA[Terminado el Clausura Argentino, el mundo del fútbol sufrirá otra de esas pérdidas irreparables, esas que cada cierto tiempo nos rompen el corazón a quienes amamos este deporte. Pero esta vez no habrá que recordar gambetas, tacos, enganches o filigranas, esta vez, el que llorará desconsolado será el gol, pues se va uno de sus mejores amigos, su compañero fiel, ‘El Titán’, ‘El Loco’, Martín Palermo.La carrera de este extraordinario goleador es digna de novela, es quizá una tragicomedia de esas que no se borran así nomas de la retina del hincha. Porque ser máximo goleador de uno de los equipos más grandes de Argentina; fallar tres penales en un mismo partido con tu selección en una Copa América; romperse los ligamentos cruzados en un partido contra Colón, y en ese mismo partido, lesionado, marcar tu gol 100; regresar de esa para de 7 meses y anotarle a River en el superclásico, eliminándolo de la Copa Libertadores; romperte tibia y peroné por la caída de una pared sobre tu pierna en plena celebración de gol, frustrando así en gran parte su periplo europeo; ser convocado a los 36 años a la selección Argentina por Diego Maradona -quien lo llamó San Palermo- y anotarle a Perú en el minuto 88, dándole la clasificación al mundial a su equipo; haber obtenido 8 campeonatos nacionales y 8 internacionales, incluidas dos Libertadores; es por decirlo menos, un resumen que pocos pueden ostentar.Elegido por la FIFA como el mejor cabeceador del mundo en el año 2008, llegar con 37 años a un mundial, darse el lujo de anotar; haberle anotado 9 tantos a River Plate, el rival de toda la vida, y despedirte de los superclásicos anotando y vitoreado por la 12; ser el jugador de Boca que más goles ha anotado en la mítica Bombonera con 126 tantos; ser el máximo goleador en la historia de los torneos cortos en la Argentina -20 en 19 partidos-, etc, etc, etc..Si de fríos números se tratara, podríamos llenar varias hojas de hazañas, datos curiosos, relatos de goles, anécdotas, y es que no fue gratis como se ganó el apodo de ‘Loco’. Martín es -fue dentro de muy poco- un predestinado, una versión pelotera del Rey Midas, porque todo lo que toca, lo convierte en gol. Artillero por excelencia, quizá el 9 más 9 que el fútbol pueda parir.Miembro honorario del Boca de Carlos Bianchi, ese Boca campeón de todo, aquel que superara en la final de la Intercontinental al poderoso Real Madrid, en un partido histórico, precisamente con dos goles del ‘Titán’. Quizá sobran las palabras. Y es que si algunos aseguraban que el ‘Virrey’ tenía el celular de Dios, es entonces muy probable que San Palermo le haya robado los chimpunes. Hasta Siempre Martín!. ]]></content>
		</document>
		<document id="58a436920fb501ff00a0ffaba5247d2b" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/el-placer-de-los-ojos.html">			<content><![CDATA[Todos los que hoy bordeamos los 30, los nacidos en la década de los 80, tenemos todavía el estigma de ser catalogados de ‘muy jóvenes’ para poder competir en opinión con quienes ya peinan canas. Es nuestra palabra muchas veces vilipendiada por el simple hecho de no haber vivido la ‘época dorada’ de la que se jactan los ‘mayores’ de la tribu. Y es que al parecer en nuestro querido Perú, no haber visto a la selección del 70, es una suerte de desdoro moral. Esto se debe, quizá, a que el último héroe futbolístico mundial es casi contemporáneo con este sector poblacional al que me refiero, sólo los más antiguos de le década -y con muy buena memoria- pueden recordar al verdadero Maradona, o retazos de él, y no al que regresó a Boca con un mechón amarillo. Aunque suene malcriado, ese fue un manotazo de ahogado, como el Jordan de los Wizzards, el Schumacher de McLaren. Ejemplos sobran. Habrá quienes porfiados, me repliquen: ¿¿Ronaldo, Zidane, Ronaldinho, Figo, Van Basten, Stoichkov, esos monstruos, dónde quedan?? Quizá, pero aún, por lo cercano de su historia, no son catapultados a leyenda. No han sido canonizados, por así decirlo.En este marco ofensivo para quienes minimizados reclamamos una opinión, es que aparece el Barcelona español, la sinfónica del Pep, el ballet blaugrana de Messi, Iniesta, Xavi, Puyol y compañía. Este equipo de la comunidad autónoma de Cataluña reivindica nuestro derecho de opinión a quienes, durante años, nos hemos visto reducidos con comentarios tan despectivos como, ‘déjalo, está muchacho’.Hoy puedo decir que el Barcelona será considerado -si no lo es ya, es porque hay mucho necio- el mejor equipo de la historia, por números, por fútbol, por belleza, por estética, por perfección, por Messi, por Xavi, Por Iniesta, por Guardiola, porque como ecuación son perfectos, y porque no hay nadie que pueda decir que no disfruta viendo jugar al Barça, porque habría que ser ciego, y sospecho que hasta en braille sería poesía.No puedo asegurar que ganarán la Champions nuevamente, no puedo aseverar si seguirán a este aplastante ritmo por mucho tiempo más, pero lo que ha demostrado hasta hoy, es más que suficiente en un fútbol moderno donde ya no se ven tetracampeonatos o equipos que se abracen por mucho tiempo a la cima, por lo intenso de la competencia. Son y serán por muchos lustros el mejor equipo del mundo, y para convenirlo no hay que ser Nostradamus.“La belleza es una noción abstracta ligada a numerosos aspectos de la existencia humana, que a través de una experiencia sensorial (percepción) procura una sensación de placer o un sentimiento de satisfacción. En este sentido, la belleza proviene de manifestaciones tales como la forma, el aspecto visual, el movimiento y el sonido. Tomás de Aquino define lo bello como aquello que agrada a la vista (quae visa placet)”Ese fútbol del Barcelona es bello en todos los aspectos; su forma –ubicados simétricamente, como si Da Vinci fuera quien elabora los esquemas-; el aspecto visual –intensamente ligado a lo anterior, el Barza pareciera maniobrado por un experto titiritero, que no da puntada sin hilo, cada pase o remate tiene un por qué y un cómo-; el movimiento –los espacios ocupados de forma perfecta, magistral, ningún paso sin calcularse, como equipo-; y hasta el sonido -el de los aplausos que genera de la gente, como si se tratase de una presentación de “Sueños de una Noche de Verano” en el “Teatre de la Santa Creu “de Barcelona-.Pueden decirme exagerado, alienado, arribista, que apoyo simplemente al exitoso, vendedor de humo, pueden decir lo que quieran, porque el fútbol da para el debate, ahí están los ‘Mous’ del mundo dispuestos dar la contra, con todo derecho. El fútbol se presta para esto y mucho más, y eso es lo maravilloso, eso lo hace apasionante, eso lo hace el deporte más hermoso del mundo, el mismo que hoy se ve engalanado, por el que le duela a quien le duela, MEJOR EQUIPO DE TODOS LOS TIEMPOS, y a nosotros, solo nos queda disfrutarlo, porque desgraciadamente, no será para siempre.Foto: http://www.facebook.com/LeoMessi]]></content>
		</document>
		<document id="4d016ff706e76b5cf51cb5186b1dbad0" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/la-sinfonica-del-pep.html">			<content><![CDATA[Barcelona es hoy por hoy la capital futbolera del mundo, qué duda cabe. Y es que lo que se practica ahí, lejos está de esos intentos insípidos del resto de equipos del mundo. Lo que hacen en el Camp Nou está muchos pasos por delante. La final se presentaba como mucho más pareja, dos equipos campeones en sus ligas llegaban al encuentro de Wembley con la firme consigna de conseguir el doblete. Mucho se hablaba del Manchester United, que había mostrado un gran nivel en el duelo frente al Schalke 04. Del Barza ya se sabe casi todo, no hay secretos, pero muchos incluso dudaban su mejor estado de forma. La incertidumbre creció aún más luego de los 10 primeros minutos de partido, cuando los ingleses parecían someter al Barza, que en ese corto periodo, falló más pases que en toda la temporada 2010/2011. Pero a partir del minuto 10, que fue hasta donde llegó la presión a ritmo intenso del Manchester, el partido se convirtió en un soliloquio blaugrana, a pesar del gol de empate de Ronney. Barcelona se reconcilió con su juego luego de esos 600 segundos de divorcio, y ante la atenta mirada de 90 mil en el estadio, y millones en el mundo, nos dieron una lección de fútbol que pocas veces podremos volver a ver. Los del Pep convirtieron el arte en movimiento, la belleza en pases, y le pusieron nombre a la perfección. Y puede que a muchos les suene cursi y ridículo, pero eso es lo que yo vi en esa cancha de 105 x 68, poesía kinestésica.El tercero de Villa no fue sino la cereza en la torta, y aunque aún faltaban algo de quince minutos para el final, el orfebre podía empezar a tallar esa copa, el título era del Barza, y nunca hubo un campeón tan merecido, le duela a Mourinho, le duela a quién le duela.Yo no sé si compartan conmigo, yo no quiero que estén de acuerdo conmigo, este post no lo hice pensando en que me crean, sino fue a modo de agradecimiento a un equipo, a un estilo de juego, a una convicción, a darle la contra a esa nueva tendencia futbolística del fútbol físico y destructivo, es la reivindicación de la belleza y el talento, sobre la casualidad y el sobre esfuerzo. Messi, Xavi, Iniesta, Villa, Pedro, Puyol, Piqué, Alves, Abidal, Mascherano y toda la plantilla catalana, encabezados magistralmente por el titiritero de esta puesta en escena perfecta, Guardiola, son hoy el único y más perfecto sinónimo de espectáculo, porque si es que este Barcelona asegura que juega fútbol, ¿¿qué estuvieron haciendo los demás equipos todo este tiempo??. Gracias Fútbol Club Barcelona.]]></content>
		</document>
		<document id="4f2c9afb7654faf1f4b17cf7565cbe3f" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/libertad-de-prensa.html">			<content><![CDATA[La prensa deportiva peruana no se aburre de humillarse. Es experta en encontrar la manera de superar sus bodrios pasados, y demostrarle al mundo que somos un país que prioriza el morbo por sobre todas las cosas. Los diarios ‘medioluqueros’, vendedores y sin corazón, sólo buscan sacar tajada sin preocuparse por sobre quién pasan, o el caos que dejan a su paso.Esta vez, la víctima de esta podredumbre sensacionalista fue el arquero de Alianza, Antony Mamani, quien fue acusado, por un travesti, de haber sido infiel, en el programa de Magaly Medina -una mujerzuela conocida por su afán de perseguir, ridiculizar y acabar con las carreras de los peloteros peruanos, que vaya si la han hecho millonaria-, y logrando repulsivo rebote en el diario Líbero, en teoría deportivo.Que la ‘señora’ Medina lo haga, no sorprende: sus valores pasan por seguir llenando sus arcas de dinero, y es capaz de hacer cualquier cosa con tal de seguir por ese camino, sin pensar que detrás de este joven arquero hay una familia, hermanos, padre, madre, abuelos, tíos, primos, que de aquí en más deberán soportar el tortuoso escarnio público, porque si preguntamos quién fue Simón Bolívar, no lo responden ni el 30% de los peruanos, pero cuál fue el último ‘ampay’ de Magaly?? ... se lo saben todos!Pero esto ya es "normal". En lo de Medina no hay novedad. Lo que llamó poderosamente la atención, es que un diario, supuestamente deportivo, como Líbero, aborde el tema, ganando portadas en la edición web, y aumentando sus ventas por la mañana. ¿A costa de qué? ¿Es válido pretender vender algunos cientos de diarios más haciendo mofa de un joven que puede estar enfrentándose al final de su carrera?. Porque no es lo mismo que en una sociedad como la alemana, el portero Neuer salga a afirmar que es gay, y que no le avergüenza, a lo que hizo Magaly invitando a un travesti que aseguró haber sido pareja del portero grone, en una realidad absolutamente diferente y notoriamente tercermundista.Qué mierda -y perdón por alterarme- le importa a esa mujer, o al director del pasquín de medio sol, el señor Carlos Salinas, la vida personal del muchacho Mamani, quién es ese sujeto que se presentó en el set para estar ventilando una relación con una persona mayor de edad, que puede tener una opción sexual que podemos compartir o no, pero es preciso respetar.Hasta dónde va seguir esta carnicería disfrazada de libertad de expresión, hasta dónde se puede llegar con la simple excusa de tener un carnet de prensa, qué tipo de inmunidad puede representar el ser periodista, si se lleva de esta forma, tan cruel y contraproducente para una sociedad que ya de por sí está pudriéndose entre el racismo y el secesionismo. Pocas veces hemos perdido aquí la prudencia, siempre buscamos ser mesurados en los comentarios. Pero de todo corazón, y sin ningún tipo de respeto -porque no lo merecen-, ‘señora‘ Magaly Medina y ‘señor’ Carlos Salinas, esperamos reciban aquí en la tierra, y muy pronto, el castigo que se merecen, y que sea muy severo. Porque bajezas como esta no se deben dejar pasar, no se pueden tolerar, pues es por estos renacuajos mal formados que nuestro país se hunde, por miserables porquerías como las mencionadas, familias enteras sufren por la decisión de uno que nada tiene que ver con el fútbol.Increíble hasta dónde se puede llegar por un puñado de soles, increíble hasta qué punto personas de tan baja calaña, pueden ostentar puestos de élite en medios importantes de nuestro país, y es más increíble aún que logren picos de rating o tirajes superlativos a costa del daño. Lamentablemente es la gente quien consume basura, evoca basura, exige basura, y es la propia basura quien se la proporciona. Lamentable.]]></content>
		</document>
		<document id="49490350afd6f53c8295eb5c18ed7f34" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/los-grandes-estan-en-deuda.html">			<content><![CDATA[Mis primeros recuerdos como fanático futbolero se remontan a 1992. Ese año, luego de haber ido a muchos partidos en el Lolo, la "U" se proclamó Campeón Nacional en ese viejo estadio de madera -recuerdo partidos de algún año anterior, pero esa campaña me marcó para siempre-. Hay hinchas que nacen con la camiseta puesta -por influencia familiar, como es mi caso-. Otros se hacen de un equipo con el tiempo. Muchos dirán que es mejor hacerse hincha del equipo que uno decida y no por imposición, pero a mí me da igual. Fue así que, enfundado en esa camiseta crema desde el día en que nací, fui conociendo a ese equipo del cual, sin saberlo, me hacía cada vez más y más fanático: me encantaba estar en la tribuna, disfrutaba viendo al puma haciendo gala de la histórica Garra Crema, sufría y lloraba cuando perdíamos, mi semana era feliz si el equipo ganaba, y la rabia me desbordaba cuando un aliancista se mofaba de la derrota crema. Porque un equipo necesita un antagonista, un rival acérrimo para ser grande. Parece que, en el fútbol, no tiene sentido competir si no hay de quién burlarse cuando se gana. Universitario y Alianza son eso, son los grandes del fútbol peruano: son los equipos que mueven al pueblo, generando un fanatismo inconmensurable, rayando a veces en lo ridículo. Son polos opuestos: dicen que los orígenes de Alianza se remontan a un ambiente popular, en una caballeriza, mientras Universitario se fundó en las Aulas de San Marcos; al hincha crema le importa que el jugador deje la piel en la cancha, el grone necesita que su equipo juegue bonito; la "U" es el equipo de la Garra, Alianza el del toque y la elegancia.Pero hay algo que, desde que tengo uso de razón, ha sido inherente a ambos clubes: ya son muchos los años en que los diarios peruanos hablan, además de los temas futbolísticos de todos los días, sobre los problemas económicos de ambos ¿grandes? del fútbol peruano. Lo triste es que, año tras año, la cosa va a peor. Los malos manejos dirigenciales y un enfoque erróneo sobre la gestión de un club que mueve masas, ha llevado a ambas instituciones a una situación que se acerca peligrosamente al abismo, al punto sin retorno. Ya no son sólo las deudas con jugadores -actuales y de planteles anteriores-, ya no es sólo la sombra de la pérdida de puntos por deudas, los problemas en los estadios por falta de pago de servicios, empleados impagos, etc etc. Ahora aparece la amenaza, cada vez más cercana, de la pérdida de patrimonio.De darse ese caso, no habrá marcha atrás. Si Alianza pierde Matute, si la "U" pierde Campo Mar, se habrá consumado el fracaso de un modelo totalmente obsoleto de gestión de un club de fútbol, debido a la estrechez de mente de cientos de socios reacios al cambio y la codicia de unos pocos privilegiados que, una vez llegados al poder, no pudieron controlar esas, inherentes al ser humano, ganas de meter uña, de quedarse con una tajadita, y que poco a poco han ido llevando a estos clubes a una situación extrema, aunque, increíblemente, aún haya algunos que no lo quieren ver.¿La "U" es más grande que sus problemas? Que se lo expliquen a la Sunat.]]></content>
		</document>
		<document id="12f40c2939d2ee5f8f4d1adf0d05b99e" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/pedrito-garcia-corcuera.html">			<content><![CDATA[Albert Einstein, sino la mente más importante y lúcida de nuestros tiempos, aseguró en un momento de grandilocuencia: "Hay dos cosas que son infinitas, el universo y la estupidez humana; de la primera no estoy muy seguro".Y es que no sorprende ni ofende que una luminaria contemporánea postule una premisa como la anterior, luego de escuchar en televisión a personajes como Pedro Eloy García Corcuera. Un sujeto con menor coeficiente intelectual que una zapatilla, menos talento para la chirigota que el mismísimo Julio Carbonel, pero eso sí, con una capacidad impresionante para decir estupideces al por mayor. Y no contento con hacerlo en CMD, único canal deportivo nacional, García exporta bobería al mundo, haciendo de corresponsal en la cadena Fox.¿Por qué un ataque tan directo, se preguntarán? Qué ha hecho este buen hombre, trabajador, seguramente gran padre de familia -no lo sé, y no me importa-. Resulta que en lo que me compete, en lo que me concierne directamente, en lo que me afecta, este tipo se pasa la vida hablando estupideces, siempre superándose, nunca conformista, y es que si puede ser el imbécil más grande del mundo, él lo va a lograr, no descansará hasta que consiga ese objetivo, y en camino está. Pero vamos al grano, al por qué de esta ira que hoy me lleva a flagelarlo en estas líneas.En plena transmisión del partido entre la “U” y Cienciano, luego de una jugada dudosa, donde Johan Fano deja pasar una pelota por encontrarse en claro fuera de juego -pero haciendo un ligero movimiento de piernas que lo podría hacer partícipe de la jugada-, empezó un encendido debate por si el gol debió invalidarse, los comentarios iban y venían, casi todos en contra de la decisión del árbitro, y aunque el 4 a 0 no lo ameritaba, había que escucharlos, lo hacen por deporte. Pero de pronto ‘Don Pedro’, ante la sorpresa de todos, lanzó un comentario que dejó boquiabierto a ‘Raymundo y todo mundo’. “Si Fano quería renunciar a la jugada, tenía que taparse los ojos. Además de taparse los ojos, darse la vuelta y sentarse", seguida de un silencio incómodo, como quien espera el “jajaja” para sospechar que es una broma, tonta, pero broma al fin, lamentablemente este nunca llegó. Pedro lo había hecho de nuevo, se había demostrado a él mismo que el potencial para ser el imbécil más grande del mundo se mantiene intacto.Pueden decirme exagerado, habrá quienes sustenten que la frase no merece tan iracunda reacción. Pero esto no es de hoy, no empezó con el partido del viernes, este sujeto no se cansa de pregonar su idiotez. Pocos días antes, en un enlace con el programa de Daniel Peredo, este mismo sujeto solicitó a colegas e hinchas, que de ir al estadio Miguel Grau, lleven ropa de abrigo, guantes, chullos y hasta orejeras, pues la temperatura en el estadio del Callao llegaba a los ¿¿8 GRADOS??, según su cálculo! No es un pecado ser imbécil, Dios en su infinita sabiduría no premia a todos con las mismas cualidades, les da a algunos más, a otros no tanto, a otros nada. Pero es tan perfecta su creación, que seguramente lo premió con alguna otra virtud, puede ser muy buen cocinero, o quizá tiene la capacidad de escuchar, puede ser un gran amigo quizá, y es eso lo que lo tiene enquistado en cuanto proyecto de Alberto Beingolea se genere. Porque no me animaría a pensar que algo tiene que ver la relación de ‘Pedrito’ con la hermana del ‘bigotudo’ personaje, eso no me atrevería ni a insinuarlo jamás.Simplemente queremos terminar con un pedido, por el bien de todos quienes tenemos que ver CMD, obligados por las circunstancias, por la transmisión de la copa Cable Mágico. No nos sigan torturando con este señor y sus avispadísimos comentarios, es ofensivo, y es que, zapatero a su zapato, y a García ya se le acabó la cancha, sacó mal el centro, y debe ser cambiado, porque todo tiene un límite, y claramente este sujeto lo superó.]]></content>
		</document>
		<document id="f96ea597df94f12ec7623d2bba901834" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/una-mas-de-don-jose.html">			<content><![CDATA[Ante su probada incapacidad para lograr una identidad futbolística con un plantel millonario y que él mismo pidió, frente su absoluta falta de manejo de situaciones de crisis, y a pesar que claramente aún no logra diferenciar su rol como entrenador en contraposición al que tuvo cuando era jugador, hoy, José Guillermo del Solar, demuestra un analfabetismo funcional que ya había sido mencionado por Phillip Butters algunos años atrás, cuando este ‘muelón acharolado’ era entrenador de la selección peruana. Es que no pueden dejar de ofender las declaraciones de este personaje luego de que Universitario perdiera un cupo de extranjeros por no poder sumar los 700 minutos de la bolsa antes del receso de la primera rueda. Sus palabras, tan indignantes como ofensivas, no hacen más que demostrar la absoluta incapacidad de entendimiento y planificación de proyectos, así como su escasa capacidad de entendimiento y limitado coeficiente intelectual. “Hay un tema en el que creo tengo razón y a ver si ustedes (prensa) me corrigen. No es que la ‘U’ no pueda tener cuatro extranjeros en un partido, puede haber un cambio de extranjero por extranjero”. No José Guillermo!!, error!!, la embarraste, ¿y por qué?, pues simplemente por no saber leer e interpretar una regla tan clara como las aguas de Caribe, incurriste en un error de entrenador de liga distrital, y un error que seguramente le costaría el puesto. Fallaste en algo vital y que debe ser previsto y estudiado al inicio de la campaña, fracasaste en el ABC de la planificación, no entendiste algo que debió ser un punto principal en tu agenda y eso sin duda no habla bien de ti.La regla estipulada en el artículo 55 de las bases del Descentralizado 2011 afirma que los clubes están obligados a alternar a jugadores Sub 20 con la finalidad de acumular un mínimo de 1.400 minutos durante el año. El reglamento señala que al término de la primera rueda del Descentralizado, los clubes deben cumplir con el 50% de la bolsa de minutos o, de lo contrario, se quedarán sin la opción de utilizar cuatro extranjeros.En ninguna parte del artículo se menciona que se puede hacer un cambio de extranjero por extranjero, habla claramente de la pérdida de un cupo de extranjero por el no cumplimiento de esta norma. Pero el cerebro limitado y al parecer su ligera capacidad de interpretación, no le permitieron al españolísimo técnico merengue entender algo tan simple, incluso lo llevaron a inventar una norma inexistente, de acuerdo a su conveniencia. Patológico lo de este tipo sin duda. Pero no solo es culpa de Chemo, el es estúpido y los que lo rodean ya deberían saberlo. Esto es culpa además de su grupo de trabajo, es culpa de los dirigentes del club, del jefe de equipo, es culpa de todos los que en este momento están involucrados en la “U”, personajes que llegaron con ínfulas de salvadores, y ahora no hacen más que degradar a una institución que merece respeto por su historia, y por su hinchada.Y es que como si no fueran pocos los problemas en la “U”, ahora debe afrontar el campeonato con un extranjero menos, lo que conlleva a que un jugador de 30 mil dólares mensuales no aporte lo que debe, desde donde lo tiene que hacer, que es el campo de juego. ¿Por Qué?. Por la ineptitud de un cuerpo técnico, encabezado por un tipo sin pergaminos ni aptitudes suficientes para tomar cargos tan importantes como los que le han tocado asumir. Una lástima.]]></content>
		</document>
		<document id="8907a5200263b7fdc557d16002038e74" url="http://julbochicha.blogspot.com/2011/05/viendo-fantasmas.html">			<content><![CDATA[El hincha del fútbol es muchas veces ingrato, y es que la pasión que genera el fútbol es tan grande, que las pólizas de seguro de cuerpo técnico y jugadores, hay que renovarlas año a año. No vale nada un título a partir del primero de enero del año siguiente, pasa a ser un recuerdo, y el ciclo empieza de nuevo, se exigen resultados, se putea, se celebra, y todo lo que un campeonato largo implica para los que asistimos a los estadios mostrando amor por algún club.Es precisamente por esto que el trabajo del entrenador es uno de los más difíciles del mundo, porque por mucho que se le pueda reconocer el merito durante una temporada, si los resultados no acompañan al año siguiente, sea copa o torneo nacional, las críticas son inmediatas, no dan tregua, y ante la imposibilidad de cesar a todo un plantel, es la cabeza visible del proyecto quien primero desaparece.Esto lo saben todos los entrenadores en el mundo, o por lo menos todos los que ostentan un coeficiente intelectual superior a los dos puntos. Es así, les guste o no. Porque aunque no se le puede permitir la agresión física o el hostigamiento personal, todo lo que esté fuera de esos parámetros, son actitudes totalmente válidas. El ‘puteo’ si el equipo no responde, la molestia si el equipo no juega a nada, la cólera por las malas contrataciones, etc. Y es que si en el campo del amor, son los celos -no patológicos- la muestra palpable del cariño hacia una persona, cómo puede demostrar el fanático que quiere a su equipo, si no se indigna ante un 0-1 de local, y no suelta un carajo o una mentada de madre. El que se ofenda, que se dedique al Golf.Pero muchas veces, en el calor del partido, técnicos y jugadores son víctimas de los impulsos, y reaccionan ante estos reclamos de mala manera. Justamente esto fue lo que le pasó al profesor Gustavo Costas este sábado en Matute, quien reaccionó de forma inadecuada ante los reclamos de un hincha a su espalda.Contextualicemos. Alianza empataba a cero con CNI en Matute. El cuadro del barrio obrero necesitaba un triunfo para amanecer como puntero, a la espera de lo que hagan Cienciano y Aurich en sus respetivos encuentros. Alianza hacía de local tras perder con Aurich la punta y el invicto. Los íntimos no venían haciendo un buen partido, y el ‘Yuyo’ Libman venía siendo figura.Ante esto, y con razón, el público aliancista entraba en trompo, reclamaba más de su equipo ante un rival línea por línea inferior. Pero al parecer el profe ‘Costitas’ no entendió la parte de que el Hincha tiene la razón, y luego del gol aliancista, reaccionó de forma violenta frente a un exaltado seguidor blanquiazul, que desde atrás le reclamaba, sabe dios en qué lenguaje, es verdad, pero amparado por el derecho que le proporciona pagar su entrada, a desmedro de un DT que cobra no pocos dólares al mes.Puede que muchos pasen el incidente por agua tibia, puede por otro lado que no quede en más que una anécdota, pero que sirva para dejar en claro que ningún entrenador o futbolista debe rasgarse las vestiduras por los insultos de la tribuna en una mala tarde, ellos son profesionales, tienen muchos años en este negocio y deben entender a un público que ansioso exige resultados. Sin picarse profesor Costas, que no a todo el mundo se le compra con parrilladas, el público es más inteligente de lo que usted sospecha, y sabe cuando su equipo no juega a nada.Foto: rpp.com.pe]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>