<author id="81f5b7a15d9515acfc5190f19e890629" url="tabloideblanqviazvl.blogspot.com" feed="http://tabloideblanqviazvl.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="ab593b1f4fea42ff80c41c4ef516e1c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/5aaVgdsrcbQ/el-paquetazo.html">			<content><![CDATA[Augusto Jesús Poroso CaicedoEl mayor fiasco de 2007 vino del norte. El ecuatoriano Augusto Poroso llegó a Lima el 11 de enero del pasado año con 32 años, 2 Copas del Mundo encima y una destacada trayectoria, que incluía a los guayaquileños Emelec, Barcelona y Aucas. Además de contar con la entera aprobación del técnico Gerardo Pelusso.Todas las expectativas en defensa estaban centradas en el portentoso defensor, que venía como reemplazo del argentino Iván Alejandro Furios. Formaron una dupla de terror con Santiago Salazar, pues la parte posterior aliancista era poco más que un flan. Con actuaciones decepcionantes tanto en el Torneo Apertura como en la Copa Libertadores, Poroso empezó a ganarse el repudio de la hinchada blanquiazul.Conforme pasaban las fechas, el ecuatoriano abandonó el equipo titular del uruguayo Pelusso, luego desapareció también el banco de suplentes y no apareció en lista de 18 nunca más. Alianza empezaba a pagar caro la ligereza en los fichajes.Ni siquiera tuvo que terminar el Apertura para que Poroso anuncia su anticipada salida. Un traspaso al Deportivo Quito liberó a Alianza Lima de su más desafortunada contratación, según los lectores del TABLOIDE BLANQVIAZVL.RESULTADOS:¿Quién fue el 'paquetazo' de la temporada?Kilian Virviescas 27 (32%)Augusto Poroso 35 (42%)Roberto Silva 6 (7%)Johan Sotil 5 (6%)Junior Ross 5 (6%)Juan Ignacio Acosta 2 (2%)Desierto 2 (2%)TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="844ed1333440063adc59742d01837c98" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/7Kw9ULS0lYE/se-hacen-bolognas.html">			<content><![CDATA[Gerente de Alianza Lima Carlos Carpio dice que contratación de portero argentino Bologna aún no está confirmada. El deseo por contar con una mejor opción sería el obstáculo para el arquero de Banfield.(Futbolperuano.com) Pese a que muchos ya colocan al argentino Enrique Bologna como el nuevo arquero de Alianza Lima, el gerente del club Luis Carpio, dijo que las negociaciones no están culminadas.No es seguro. Si bien es la primera opción para defender el pórtico blanquiazul, en Alianza Lima no quieren anticiparse en asegurar que el argentino Enrique Bologna es el nuevo jale del equipo.“Todavía no podemos darlo como jugador nuestro, porque aún no hemos llegamos a aun acuerdo. Estamos en la etapa de conversaciones antes de enviar los pasajes”, indicó el gerente Luis Carpio a ‘Radio Ovación’.Asimismo explicó las razones de porque Bologna viene afirmando que ya es el nuevo portero de Alianza Lima. “Me imagino que las conversaciones que tiene él, son a través de su representante y siempre ellos son muy optimistas en cuanto a las contrataciones. Creo que por eso viene dando esas declaraciones”, precisó el dirigente victoriano.Carpio señaló también que el argentino no es la única posibilidad para cuadrarse en el arco aliancista. “Hay una serie de opciones que viene manejando el profesor Arrué. Aunque hay que reconocer que lo más cercano es lo de Bologna”, manifestó.Lo que también aseguró es que dos jugadores más reforzarán al equipo. “Estamos evaluando una incorporación en otros puestos. Un delantero que sería extranjero y un lateral derecho que en este caso sería nacional”, precisó.“Tenemás y Moisella pueden llegar al equipo, no están descartados. En el caso del primero deberá liberarse primero de su ligación con el Alianza Atlético”, acotó Carpio.TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="396525341b90eaf9cd0e70259428aa44" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/7z_Kdnd_O30/el-lateral.html">			<content><![CDATA[Guillermo Sandro Salas SuárezConvocado a la selección nacional y capaz de anular al propio astro brasileño del Real Madrid, Robinho, Guillermo Salas gozó de un año satisfactorio en el plano futbolístico personal en una temporada marcada por el contraste.Contraste porque a principios de año durante la disputa de la Copa Libertadores fue uno de los puntos más flacos de Alianza Lima. Con una, por no decirlo menos, desastrosa participación en el torneo continental, la hinchada empezó a ver con malos ojos al marcador de 169 centímetros. Sin embargo, el polifuncional zaguero remontó esa mala performance y en base a dedicación y un trabajo silencioso, concretó actuaciones más regulares, hasta ser llamado incluso al seleccionado peruano para enfrentar al multicampeón Brasil, de Ronaldinho, Kaká, Robinho y más.Todo ello ayudó a levantar la imagen de Salas y a considerarlo uno de los elementos fundamentales en el equipo de Arrué a finales del año pasado. Por lo que los votantes lo eligieron aun por encima del destacado Jhoel Herrera, transferido al Belchatow de Polonia a mitad de temporada.RESULTADOS:¿Quién fue el mejor lateral de la temporada?Jair Iglesias 5 (6%)Kilian Virviescas 0 (0%)Guillermo Salas 62 (74%)Roberto Guizasola 4 (4%)Jhoel Herrera 9 (10%)Jeickson Reyes 2 (2%)Desierto 1 (1%)TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="1a40f16717369c85308331af0488122b" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/CR3ySKHwbrs/el-primer-amor-nunca-se-olvida.html">			<content><![CDATA['Cuchara' empezó a entrenar con el Beitar Jerusalem y podría debutar este fin de semana en el torneo israelí. Fanáticos se fotografiaron con el volante y directivo del club posó junto a él con la hermosa blanquiazul.(Futbolperuano.com) El volante peruano Junior Viza inició sus trabajos con el Beitar FC de Jerusalem y manifestó sus anhelos de crecer en este equipo israelí.“Estoy contento de estar aquí. Es la primera vez que juego fuera de mi país y me siento emocionado. Solo espero dar lo mejor de mí”, señaló el ex jugador de Alianza Lima.Viza se puso a las órdenes del técnico israelí Itzhak Shum y reconoció el campo del Estadio Teddy Kollek. ‘Cuchara’ vistió el buzo número 17 en la práctica matinal.Nuestra compatriota se limitó a sonreírle a todo el mundo. Debido a su ignorancia del idioma local, Viza tuvo algunas dificultades para comunicase. Afortunadamente en el equipo extranjero están los chilenos Cristián Álvarez y Rodrigo Millar para charlar. Otro sudamericano en el Beitar es el brasileño Joeano.De acondicionarse rápidamente, el peruano podría hacer su debut este domingo 20 de enero ante el Moadon Sport Ashdod, por la décimo sexta fecha del Ligat ha'Al, máxima división del fútbol profesional israelí.TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="cc9d4e9bee3409dbe94420aab950cb28" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/CvAvcpJtEVQ/el-delantero.html">			<content><![CDATA[Reimond Orangel Manco AlbarracínImponiéndose. Tal como lo hace ante las defensas rivales, lo hace en las encuestas. Incluso si es ante delanteros de mayor fuste y dilatada trayectoria, como Flavio Maestri. Para Reimond Manco no parecen existir los imposibles. Sólo algunos meses le bastaron al lurineño para ganarse la confianza del chileno Arrué, quien lo utilizó como arma letal para los segundos tiempos, convirtiéndose en el suplente de oro del fútbol peruano. Hasta llegar, en la cúspide de su rendimiento, a anotar su primer gol en Primera ante Bolognesi.Con un destacado margen, Manco se impuso a su más cercano perseguidor, Flavio Maestri, para con 62 votos despuntarse y hacerse con el título de mejor delantero de 2007.RESULTADOS:¿Quién fue el mejor delantero de la temporada?Flavio Maestri 19 (22%)Mauricio Mendoza 1 (1%)Johan Sotil 0 (0%)Reimond Manco 62 (72%)Juan Ignacio Acosta 0 (0%)Renzo Benavides 0 (0%)Junior Ross 0 (0%)Alexander Sánchez 4 (4%)Carlos Elías 0 (0%)Roberto Silva 0 (0%)Desierto 0 (0%)TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="e49936f183c07de0a3b439f52d470160" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/dro2peHki3M/el-volante-de-creacion.html">			<content><![CDATA[César Junior Viza SeminarioEl pelado volante de 22 años, que debutó en aquel lejano 26 de abril de 2003 reemplazando a Jefferson Farfán, se convirtió con el transcurso de las temporadas en el hombre orquesta que el club requería y dejó de ser simplemente el vivaracho que ingresaba al campo para esconder la pelota de los rivales y tirar huachas improductivas para el falso deleite del espectador.Con los partidos en las eras de Gustavo Costas, Gerardo Pelusso y demás, Viza tomó la madurez y el cimiento que necesita un jugador de su posición. Pero el despegue le llegó con el chileno Arrué, quien al asumir inesperadamente el timonel blanquiazul tras la salida del uruguayo Diego Aguirre, y tuvo que fajársela con los elementos disponibles en el plantel. Uno de ellos era el devaluado Viza, quien poco a poco tuvo que jugar más para el equipo. Dejó de un lado los malabares intrascendentes y sin abonar el juego vistoso se prestó a colaborar con la remontada increíble en el Clausura.Un golazo en el clásico de Chimbote, convertirse en uno de los goleadores y protagonizar innumerables asistencias, son los mejores avales para garantizar el éxito de Viza en el pasado año y su traspaso al extranjero.'Cuchara' se impuso al mejor jugador durante el Apertura, Martín Ligüera, por una considerable diferencia, lo que supone que la evolución desde aquel muchachito del 2003, que en un Alianza - Cristal exasperó a Jorge Soto con una 'cucharita' al actual Viza es una verdad absoluta.RESULTADOS:¿Quién fue el mejor volante de creación de la temporada?Aldo Olcese 2 (2%)Junior Viza 49 (56%)Luis Fernando Saritama 15 (17%)Juan Carlos Mariño 0 (0%)Martín Ligüera 20 (23%)Oscar Vílchez 0 (0%)Carlos Flores 0 (0%)Desierto 0 (0%)TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="7ae468ce3852a50f24b87e5cedca10ab" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/fsrQFajn0Wc/problema-de-altura.html">			<content><![CDATA[Alianza evidenció carencias ofensivas en su debut en la Copa Cable Mágico 2008. La tardía llegada del 9 extranjero le pasó factura al equipo de Arrué, que sucumbió con un equipo ligerito.Pese al entusiasmo de los juveniles y la resistencia del reducido grupo de experimentados, Alianza Lima cayó derrotado este domingo por 1-0 ante Sport Ancash, con tanto anotado por Orlando Allende, tras una desconcentración de la última línea íntima. El encuentro empezó con situaciones de peligro compartidas. Si por los verdes encimaban Jimmy Peña y Germán Carty, por Alianza lo hacían Faiffer y Manco con furibundos disparos que pusieron en aprietos al portero Vegas. Pese a ello, los blanquiazules insinuaban tímidos ataques cuando de llegar al área se trataba. Regalado literalmente 'regaló' remate frente a Bologna que pudo ser la ventaja para los huaracinos. Con ello, y sin mayores opciones se fueron al descanso.Tras los primeros minutos del segundo tiempo, en donde lo más saltante fueron los cambios en Alianza Lima de Hurtado y Mori y el ingreso en Ancash de Orlando Allende, quien a la postre marcaría el único gol de la tarde. Dos minutos después del ingreso de Allende, a los 60', un pivoteo de Carty derivó en el delanero cedido por Sporting Cristal, quien definió cruzado frente al argentino Bologna.Con el gol, los dirigidos por el 'Chepe' Torres resginaron labores de ataque y se dedicaron a conservar el marcador, incurriendo en esporádicos contragolpes. Sin embargo, las facilidades otorgadas por el cuadro verde no furon sufiecientes para que Alianza iguale el marcador. Salvo un cabezazo de Faiffer y un remate de Hurtado, la blanquiazul no tuvo mayores opciones. Y quedó con ello más que evidenciado que la falta de peso en ofensiva y un Benavides disfrazado de '9' no sirvieron para conseguir resultado positivo alguno en la aventura huaracina.TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="4401830f93b0d29b9d2b7d5cab1285be" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/hU64mVw7BuY/como-para-no-olvidarse.html">			<content><![CDATA[Y un día volvió. Paolo Guerrero anotó el cuarto y definitivo tanto en la goleada por 4-0 del Hamburgo sobre la selección china. Así. el peruano ganó su primera copa con el equipo tricolor.(Futbolperuano.com) El atacante peruano Paolo Guerrero anotó un tanto en la goleada del Hamburgo por 4-0 sobre la selección de China, en el torneo internacional de Dubai.Rafael Van Der Vaart en dos ocasiones (44’ y 54’), Romeo Cautelen (59’) y Paolo Guerrero (75’) convirtieron los goles con los que el Hamburgo se apuntó su segunda victoria en el torneo internacional de Dubai, por lo que se coronó como campeón.Hace dos días, el Hamburgo había derrotado 2-1 al Vasco Da Gama brasileño, en un encuentro en el que Paolo Guerrero fue suplente, aunque logró jugar la última media hora.Frente a la selección de China, Paolo Guerrero fue titular y fue reemplazado en el minuto 76 por Chrisantus.Síntesis:Hamburgo SV: Hesl – Demel (67. Choupo-Moting), Kompany (55. Mathijsen), Reinhardt, Brecko - de Jong (60. Odjidja-Ofoe), Jarolim – Castelen (67. Fillinger), van der Vaart, Trochowski – Guerrero (76. Chrisantus)China: Lei Zong, Bo Qu, Dong Wang (67. Song Wang), Junzhe Zhao (65. Junmin Hao), Jian Liu, Yan Li, Yanpeng Zhai (46. Yonghai Zhang), Xiaofei Zhang (78. Ji Sun), Yaokun Zhang (81. X. Wang), Shuai Zhang, Wei Du Goles: 1:0 van der Vaart (44.), 2:0 van der Vaart (53.), 3:0 Castelen (58.), 4:0 Guerrero (75.) Asistentes: 1.500Arbitro: Al Doukhi Tarjetas amarillas: Yanpeng Zhai (19.), Yaokun Zhang (42.)TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="50ae7f340cc955fafdedef63303e716d" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/jWVHdNFU75Y/el-extranjero.html">			<content><![CDATA[Luis Fernando Saritama PadillaEl ecuatoriano bueno. Si Augusto Poroso podría considerarse también como el peor extranjero aliancista que pisó el césped de Matute, Luis Fernando Saritama eleva el nombre del país vecino al ser elegido como el foráneo de mayor rendimiento durante 2007, por encima incluso del involvidable Martín Ligüera.Había dejado Saritama un recuerdo glorioso en La Victoria. Valor fundamental en la levantada del equipo a finales de 2004, y aunque no pudo jugar la final -lesionado de gravedad- nacinal ante Sporting Cristal, su rendimiento marcó un hondo y grato recuerdo en la tribuna íntima. Por lo que contaba con avales para su regreso al club a mitad del año pasado.Pese a ser relegado en un momento por el DT Diego Aguirre y sufrir la suplencia durante la llegada de Arrué, su gol a Sporting Cristal en la 2-1 de Alianza, le dio el envión necesario para asegurarse un puesto al lado de Junior Viza.RESULTADO:¿Quién fue el mejor extranjero de la temporada?Kilian Virviescas 1 (1%)Augusto Poroso 0 (0%)Martín Ligüera 34 (41%)Luis Fernando Saritama 45 (55%)Juan Ignacio Acosta 1 (1%)Desierto 0 (0%)TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
		<document id="e000f09e6faef1e32334d426fe4da710" url="http://feedproxy.google.com/~r/tabloideblanqviazvl/~3/LOTIgd2gLNo/daniel-el-tr.html">			<content><![CDATA[Arquero argentino Daniel Ferreyra llegaría a Alianza Lima pese a la negativa de su club. (RPP) Alianza Lima sigue en la búsqueda de su arquero titular y la mira está puesta en el extranjero. Al parecer, no pasará mucho tiempo antes de hacer un anuncio oficial al estar muy avanzas las conversaciones con el argentino Daniel Ferreyra, ex Coquimbo Unido de Chile. La dirigencia de Alianza habría llegado a un acuerdo con el representante del jugador y aunque la directiva del equipo 'pirata' trate de evitar su traspaso, todo pasaría exclusivamente por una decisión del portero sobre si acepta venir al fútbol peruano. Ferreyra cumplirá pronto 26 años, hizo las divisiones inferiores con River Plate y posteriormente pasó a Rosario Central, Atlético Candelaria de Misiones y Coquimbo Unido. Esta temporada estuvo en conversaciones con el Defensores de Belgrano del torneo de Primera B de Argentina. Los directivos íntimos han recibido excelentes referencias del jugador, pero seguramente no han tenido la oportunidad de ver sus actuaciones. Esta contratación sería una gran apuesta que le podría salir mal al club. Ferreyra destaca por su rapidez, reflejos, estado físico, liderazgo, manejo de balón y juego aéreo, según su web que por ahora está inactiva.TU OPINIÓN ES IMPORTANTE, MUÉSTRALA EN NUESTRO FORO© 2007 Tabloide Blanqviazvl. Lima-Perv]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>