<author id="82be28ba928270ac17f95eadef18432e" url="cronicasmundosocultos.blogspot.com" feed="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="def1a394f42d9bf3bf3acb27d1bf209c" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/airbus-320-britanico-evita-colision-con.html">			<content><![CDATA[Especialistas británicos investigan la información sobre el peligro de colisión de un avión A-320 con un OVNI. Según el comandante de la nave, el caso ocurrió cuando el avión volaba a diez kilómetros de altura y a treinta y dos kilómetros del aeropuerto londinense de Heathrow.El incidenteo currió en julio de 2013, sin embargo, la opinión pública se enteró de lo sucedido solo estos días. “Un objeto no identificado parecido a un balón de rugby, apareció a unos metros de la cabina del avión”, cita las plabras del piloto el diario The Telegraph.“Pensé que una colisión era inevitable ya que no tuve tiempo para desviar el avión. Sin embargo, el OVNI, tomó altura de modo repentino y sobrevoló la nave casi pegado”, precisa el piloto. Se sabe que ni meteorólogos, ni militares utilizaban este sector del espacio aéreo en el momento del incidente.(FUENTE: spanish.ruvr.ru)]]></content>
		</document>
		<document id="61f92dedaabfcff61340150a85c83e76" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/cientificos-descubren-el-secreto-para.html">			<content><![CDATA[Científicos de Estados Unidos han desarrollado un algoritmo que puede predecir con hasta un 84 por ciento de fiabilidad cuando un libro se puede convertir en un éxito comercial. El secreto parece estar en evitar los clichés y un excesivo uso de verbos, de acuerdo con las conclusiones del estudio que se han publicado en el diario británico The Telegraph.El grupo de especialistas, pertenecientes a la Universidad Stony Brook de Nueva York, descubrió que la técnica denominada estilometría estadística (analiza matemáticamente el uso de las palabras y la gramática) era «sorprendentemente eficaz» a la hora de determinar la popularidad que alcanzaría un libro.Estos científicos han llegado a la conclusión de que una serie de factores predicen el éxito de un libro: el interés, la novedad, el estilo de escritura y cuánto enganche la historia. No obstante han admitido que también influyen factores externos a la novela, como la suerte.Factores cuantitativosSe han analizado con el citado algoritmo libros de literatura clásica (desde títulos de ciencia ficción a poesía) del archivo del Proyecto Gutenberg y se han comparado los resultados con la información histórica del éxito de la obra. Y coincidían en el 84 por ciento de las ocasiones.Además, los expertos han encontrado diversos factores que se repiten en las obras más célebres. Entre ellos se encuentra el uso frecuente de conjunciones como «y» y «pero» y también de números y adjetivos.También en los libros que no adquirieron grandes niveles de popularidad (que escogieron entre los menos venidos en Amazon) hallaron patrones en común como es el hecho de que tendieran a usar más verbos y adverbios. También solían basarse en palabras que describen acciones y emociones explícitamente como «querido», «tomó» o «prometió», mientras que los más célebres optaban por verbos que describían procesos como «aprobado» o «recordado».«Predecir el éxito de las obras literarias siempre ha sido un dilema para los editores y una aspiración para los escritores», ha afirmado Yejin Choi, uno de los autores de la investigación publicada en la Association of Computational Linguistics.«Nuestro trabajo es el primero que ofrece factores cuantitativos en la conexión entre el estilo de escritura y la celebridad que alcanzan los libros. Los anteriores estudios eran cualitativos, se centraban en tan solo una docena de libros y analizaban factores como las personalidades de los protagonistas y antagonistas, y en los argumentos. Nuestra investigación ha examinado unas 800 obras, que comprenden una gran variedad de géneros, lo que nos ha permitido identificar factores léxicos y sintácticos, así como el modelo de discurso que caracteriza los estilos de escritura que comparte la literatura más exitosa».(FUENTE: abc.es)]]></content>
		</document>
		<document id="d4006c7620de01219f45584012cd6abb" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/cientificos-hacen-levitar-objetos-con.html">			<content><![CDATA[Un grupo de científicos de la Universidad de Tokio hicieron unas pruebas de levitación de objetos usando tan solo el sonido.Los especialistas hicieron pruebas con cuentas de plástico, un tornillo, un LED, la cabeza de un fósforo y hasta gotas de agua. Todos estos materiales superaron la gravedad gracias a las ondas ultrasónicas.Cuatro parlantes fueron puestos frente a frente, creando muros de sonido que se combinan para generar un "punto focal ultrasónico", que puede ser movido, junto al objeto atrapado en él, ajustando el ruido que emite cada parlante.(FUENTE: diariocoreo.pe)]]></content>
		</document>
		<document id="aa1180587d2b4902fac5d7469bfd158d" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/confirman-que-extraterrestres-no.html">			<content><![CDATA[El agrograma, descubierto el pasado miércoles en una granja de Chualar, en California, no fue creación de extraterrestres.El dibujo fue parte de un truco publicitario para el lanzamiento de un procesador móvil usado en automóviles, tabletas y teléfonos celulares hecho por una empresa de gráficos de computadoras.El presidente y director ejecutivo de la empresa NVIDIA hizo el anuncio durante un discurso de apertura la noche del domingo en el congreso de electrónicos del mundo, el Consumer Electronics Show (CES) en Las Vegas, Estados Unidos.El mercadólogo de la empresa, Brett Murray declaró que la idea surgió en diciembre de 2013, durante una sesión de lluvia de ideas acerca de cómo presentar un nuevo producto.El equipo prometió mantener el secreto y contrataron a un reconocedor de locaciones de Hollywood para encontrar “el campo perfecto en el norte de California”, y transportaron a un grupo británico que había hecho agrogramas antes, según informó CNN.Como parte del “ruido”, la empresa anónimamente realizó llamadas a canales de televisión en el Área de la Bahía para que acudieran al sitio.(FUENTE: peru.com)]]></content>
		</document>
		<document id="59789e165736704733f25cf1b2b89318" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/conoce-la-fundacion-que-guarda-todos.html">			<content><![CDATA[La fundación SCP (To Secure Contain and Protec) es una especie de combinación entre Wikipedia y Men in Black. En lugar de editores, aquí hay agentes, y en lugar de artículos, reportes. Se trata de una “no tan secreta” fundación dedicada a resguardar los objetos o “seres” sobrenaturales.La fundación comenzó en 2007. En ese entonces tenías que pasar un periodo de prueba para convertirte en un agente, pero ahora todo depende de tu dedicación a los casos sobrenaturales. Con mucho talento para las narrativas de terror y una pizca de humor negro, SCP recauda miles de historias y descripciones sobre objetos supuestamente sacados del mundo extranormal.Probablemente se trata de la red más grande de escritores de lo paranormal, pues sus archivos están abiertos tanto a la consulta como a la edición. Entre sus numerosas entradas, puedes encontral al objeto 55, también llamado el “antimeme“, un objeto que la gente olvida inmediatamente después de verlo, por lo que es imposible de describir. También podrás leer sobre el portal interdimensional que comunica con unos aliens cómicos y racistas (“No me malinterpreten, no soy racista ni nada. Algunos de mis mejores amigos son humanos. Pero si ellos y nosotros fueramos iguales, ¿por que ellos necesitan piel?, ¿cierto?”).Según la descripción del sitio:“Los artefactos de SCP representan una amenaza significativa a la seguridad global. Varias agencias alrededor del mundo operan para mantener la independencia humana respecto a amenazas extraterrestras, extradimensionales o extrauniversales. En el pasado, la humanidad ha estado en contacto con estos extraños artefactos y fenómenos similares, pero ahora hemos alcanzado un punto en la historia en que podemos empezar a controlar y contener estos desfaces de las leyes naturales” Este sitio es genial para aquellos que buscan inspiración para escribir una buena historia de terror, o filmarla, pintarla, o hacerla un videojuego. Existen varios proyectos que fueron inspirados por SCP, como el juego en línea SCP Containment Breach.Si te gustan las conspiración y tienes un par de objetos antinaturales sobre los que te gustaría escribir, ésta es la comunidad para ti. Puedes convertirte en un productivo agente como Mulder o Scully.(FUENTE: sopitas.com)]]></content>
		</document>
		<document id="7ec4634ba41ba1bb3cdc06d4520739c7" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/descubren-cartas-ineditas-de-la.html">			<content><![CDATA[Una colección inédita de trece cartas escritas por la autora británica Mary Shelley (1797-1851), célebre creadora de 'Frankenstein', fueron encontradas por una investigadora en el sitio web del archivo de Essex (este de Inglaterra).La colección 'Cartas de Mary Wollstonecraft Shelley', digitalizada y alojada en la página web del archivo de ese condado británico, comprendía trece cartas que la autora escribió entre 1831 y 1849 y que hasta ahora eran desconocidas, publica hoy el diario británico The Guardian.Fue la investigadora Nora Crook, profesora emérita de la Universidad Anglia Ruskin y experta en Romanticismo, la que encontró la correspondencia de Shelley en la web del archivo de Essex, mientras buscaba información en internet sobre un novelista poco conocido de ese periodo. "Pensé: '¿Qué es esto?', y pinché en el 'link'", explicó Crook, quien al momento se dio cuenta de que eran cartas que no se habían publicado antes.Las cartas de Shelley, cerradas la mayoría con un sello personal de cera rojo que tampoco se conocía, reflejan a una mujer ocupada en hacer favores a sus amigos, que no se entretenía con frivolidades y llena de orgullo y preocupación por su hijo adolescente.Su caligrafía va empeorando en las últimas misivas, cuando ya le habían diagnosticado un tumor cerebral, pues son más cortas y en ellas a menudo incluía disculpas por su mala memoria.El agente de bolsa Horace Smith y su hija, amigos del matrimonio Shelley y que mantuvieron una estrecha relación con la escritora cuando falleció su marido, el poeta Percy Bysshe Shelley, en 1822, fueron los receptores de esas cartas.Smith tenía la costumbre de destruir la correspondencia que recibía, pero esas cartas las guardó, y una de sus hijas las llevó al archivo de Essex. "Algunas cosas que los investigadores habían deducido ahora han sido confirmadas, pero lo mejor de todo es que (en las cartas) emerge la personalidad de Mary Shelley. Se la ve muy leal a la familia Smith, muy agradecida y muy atenta con Eliza. Creo que esa amistad nunca había sido documentada del todo", destacó Crook.Las cartas, en las que curiosamente la autora no menciona nada de su novela estrella 'Frankenstein', serán publicadas próximamente por el diario británico sobre literatura romántica Keats-Shelley.(FUENTE: elcomercio.com)]]></content>
		</document>
		<document id="f99705a39e0bb3cf88faeff926b1d044" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/descubren-raro-objeto-espacial-500-anos.html">			<content><![CDATA[Expertos canadienses descubrieron un raro objeto espacial, sin clasificar por el momento, ubicado a unos 500 años luz de la Tierra, destaca un artículo divulgado en Astrophysical Journal Letters.Bautizado como ROXs 42Bb, el objeto no es un planeta, ni una estrella. Disponemos de medidas detalladas de este raro cuerpo celeste desde hace siete años, tenemos su espectro, que revela su gravedad, temperatura y composición molecular, señala Thayne Currie, de la Universidad de Toronto y autor principal del estudio.Sin embargo, aún no podemos determinar si se trata de un planeta o de una estrella fallida, lo que llamamos una enana marrón. Según cuáles sean las medidas que consideremos, la respuesta puede ser cualquiera de las dos, agrega el científico.ROXs 42Bb tiene nueve veces la masa de Júpiter, y se encuentra 30 veces más lejos de su estrella de lo que Júpiter está del Sol, señala la investigación.De ahí la interrogante, si un objeto tan masivo y tan lejos de su estrella es o no un planeta. Y si lo es, ¿cómo se formó?, se preguntan los astrónomos.A juicio de Currie, en este caso y dada la bien definida frontera entre planetas y enanas marrones, podría ser el primer miembro que se descubre de un tercer grupo que estaría entre los dos anteriores."Es muy difícil comprender cómo este objeto logró formarse tal y como Júpiter lo hizo. Pero al mismo tiempo su masa es demasiado baja para ser una típica enana marrón. Podría tratarse de una nueva clase de planeta o quizá, aunque sería muy raro, de una enana marrón de muy baja masa, una especie de enana marrón con masa planetaria", agrega.(FUENTE: prensa-latina.cu)]]></content>
		</document>
		<document id="2c9e05cd06ec2f10055203653dfc9635" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/desviaron-varios-vuelos-en-un.html">			<content><![CDATA[La aparición de un objeto volador no identificado (OVNI) obligó a modificar varios vuelos la noche del lunes en el aeropuerto de Bremen, en el norte de Alemania. El objeto apareció y desapareció varias veces de los radares del aeropuerto durante tres horas. Luego se le perdió el rastro. Tampoco un helicóptero de la policía logró identificar de qué se trataba.El incidente terminó afectando a decenas de pasajeros. El aeropuerto canceló un vuelo proveniente de Fráncfort y desvió a Hannover otro proveniente de Múnich. Un avión de París tuvo que esperar en el aire antes de poder aterrizar normalmente.“Aún no sabemos qué era. Pero ahí había algo”, comentó un portavoz de la policía de Bremen. La opción más probable es que se tratara de un artefacto no tripulado (drone) o de un globo aerostático.Otro OVNI llamó la atención ya este domingo al aterrizar en un campo de Sajonia, este de Alemania. Horas más tarde se comprobó que era un tipo de zepelin controlado a distancia.(FUENTE: lacapital.com.ar)]]></content>
		</document>
		<document id="dbd087c7f24c2ec543861ecc28778b2f" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/el-norteamericano-que-asegura-que.html">			<content><![CDATA[Rick Dyer es un norteamericano que ha conseguido la proeza de cazar a un Bigfoot, la mítica criatura que vive principalmente en los bosques de Norteamérica. Rick llevaba años tratando de demostrar la existencia de este ser de apariencia humanoide pero cubierto de pelo, algo así como un Chewacca rural. Las apariciones de los bigfoots son un constante en Norteamérica.Cuando Rick ya tenía localizado a la criatura, se fue a Walmart a comprar costillas de cerdo y las esparció por el bosque, para que sirvieran como cebo. Efectivamente, el bigfoot apareció y fue siguiendo el rastro de costillas que se iba comiendo hasta que se puso al alcance de Rick, que, no contento con poder fotografiarlo y grabarlo en vídeo, le disparó y lo mató.En esta foto podemos ver un primer plano de la bestia.Esto sucedió el seis de septiembre de 2012. Desde entonces, Rick ha estado mostrando el cuerpo de la fallecida criatura a más de cien testigos, y ha realizado unos análisis de ADN y escáneres en 3D que prueban que este ser es real. Ahora el señor Dyer planea hacer una gira por Usalandia para mostrar el cuerpo son vida del bigfoot a todos aquellos que quieran verlo. Ha prometido dar una conferencia de prensa para explicar todos los detalles.Este es el vídeo del bigfoot que Rick Dryer grabó desde el interior de su tienda de campaña.Lo chungo de esta noticia es que quizás sea un engaño, ya que en 2008 Mr. Dryer ya trató de convencer al mundo de que había capturado a un bigfoot que estaba congelado. Lo exhibió dentro del bloque de hielo en el que lo había encontrado, pero a las pocas horas se derritió el hielo y todos pudieron ver que era un simple disfraz de gorila lo que había dentro. Mantengamos la esperanza de que esta vez lo haya cazado de verdad.(FUENTE: teenagethunder.com)]]></content>
		</document>
		<document id="379943a54ed9cefd6a2e1f5a95459f0e" url="http://cronicasmundosocultos.blogspot.com/2014/01/estudio-parejas-que-beben-juntas-duran.html">			<content><![CDATA[Un reciente estudio presentado por la Universidad de Buffalo, de Estados Unidos, reveló que los matrimonios que beben juntos permanecen juntos.La investigación se realizó a 634 parejas durante sus primeros nueve años de matrimonio y el resultado arrojó que: la tasa de divorcio fue significativamente más alta cuando sólo uno de los cónyuges bebía más que el otro.Durante los nueve años que duró el estudio, se reveló que el 50% de las parejas donde sólo una persona bebía, se divorciaba, pero si la pareja bebía de una forma similar, sus probabilidades de divorcio disminuían.(FUENTE: diariocorreo.pe)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>