<author id="84c4af20573ef43748f14385f8bf2114" url="elombuenrejado.blogspot.com" feed="http://elombuenrejado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="19dd7d1eb70ce3ca63405c5b83025010" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/04/la-san-bartolo-lnea-16-daro.html">			<content><![CDATA[Me cuentan que acá en la calle Cueva (cerca a la Bolívar), hay un centro de educación para jóvenes especiales…y que todos los días, uno de ellos, Darío, es embarcado en una Coaster (el “San Bartolo” línea 16) con la indicación de bajarse en Cueva (viaja solo)...como la mayoría de gente que viaja a esa hora (8.00 am) es casi siempre la misma, muchos saben que a la altura de Cueva hay que recordarle al cobrador que Darío baja…cuando ya va por Carolina, los pasajeros avisan “En Cueva baja Darío!!”…y a veces Darío se distrae un poco (al igual que la gente), pero igual se las ingenian para hacerla parar justo a tiempo y que Darío baje y pueda llegar a su colegio… parece mentira como algo tan simple, emociona a todos…creo que Darío no sabe que todos los días cuando trepa a la coaster, está regalándole a los pasajeros un momento de satisfacción por ayudarlo…o quizás si lo sabe, y esa eterna sonrisa en su cara es solo la demostración de ello…]]></content>
		</document>
		<document id="5fb5ca4046af8fe3d63a8856af953edd" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/05/arquero.html">			<content><![CDATA[Una de las cosas que más me fastidia de estar enrejado, es que ahora ya no puedo servir de poste en muchos e interesantes partidos de fulbito.Recuerdo, por ejemplo, a un gordito que vino un par de años. Él quería ser arquero. Quería atajar como Kahn, tanto como su papá -hace muchos años- quería ser Ballesteros. Quería gritar y así ordenar a sus defensas. Salir a cortar los corners, despejando con el puño. Aprender a embolsar sin que se le escurra la pelota. Tapar penales y que lo aplaudiesen por ello. Tener los mejores guantes. Hacer renegar a los delanteros que no pueden meterle goles. Formar parte del equipo que gana.Hace tiempo que ya no dejan jugar en el parque, "hay que cuidar las flores" dicen los vigilantes. Ayer lo vi pasar, calculo que ahora tiene unos 14 años. Ha crecido bastante y ya no es gordo. Debe estar ya en secundaria. Me pareció que veía con nostalgia el césped, mientras se colocaba sus audífonos. Quedan pocos de sus amigos en el barrio, pero a mi me parece ayer el día en que corrían y sudaban tras la pelota y yo, orgulloso, hacía de poste en un arco imaginario de fútbol.]]></content>
		</document>
		<document id="41054985427bdc60b1f337fe2c95e0cb" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/05/mara-de-huancayo.html">			<content><![CDATA[María es de Huancayo… me cuenta de maravillosos viajes en tren…del impetuoso Mantaro…fantásticos pueblos en la margen izquierda y enormes sembríos en la derecha…mientras habla creo escuchar música de la zona…a la vez que pienso en un cielo abierto y azul…en nubes blancas y enormes…un sol abrigador…Me cuenta de la ciudad rodeada de cerros cubiertos de cipreses y eucaliptos…que envidia!!...los farallones de Torre Torre…el blanco nevado del Huaytapallana…cientos de bailes, de chonguinadas, shapis, santiagos, huaylash…Sus ojos son bellos, mas aún cuando habla de su familia…de su padre burilando mates, de su madre haciendo telares…de sus hermanos, aún pequeños, bañándose en un río…María es bella, cuando me habla de Huancayo…ya no tanto, cuando tiene que volver al departamento donde trabaja…donde solamente espera que pasen los años y algún día pueda volver a sentir el delicioso aroma que surge cuando la lluvia golpea la tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="f03367cefba9d6b9b6667b3e5e92031f" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/05/nos-citan-en-blogsperuanos2008blogspots.html">			<content><![CDATA[Aunque extemporáneamente, queremos agradecer una nueva referencia a nuestro blog. Esta vez en http://blogsperuanos2008.blogspot.comUn abrazo de ombú!!! ]]></content>
		</document>
		<document id="e3091342b1bb28f74e91062b717bfc5d" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/06/los-benditos-de-larcomar.html">			<content><![CDATA[Nunca había visto tan molesto a Pablo, quién desde pequeño ha luchado contra cualquier forma de discriminación. Pude descubrir que su molestia fue causada porque en la revista Somos del sábado salió una foto (de 4 jóvenes en una discoteca exclusiva) en las páginas sociales con (nada menos) el título de "Los benditos de LarcoMar" y con el mensaje de "sin problemas con el serenazgo en Gótica" (la discoteca en el Centro Comercial LarcoMar).Días antes me había enterado de la injusta detención -por el Serenazgo y la Policía- de jóvenes deportistas, que iban a una competencia en ese centro comercial. Detención, aparentemente basada solo en sus rasgos andinos, que -increíble- generó además una conferencia de prensa y la presentación ante los medios de comunicación (con alcalde incluido) de ellos como integrantes de la supuesta banda de "Los Malditos de LarcoMar". Pablo, en medio de su amargura por la injusticia, guardaba ciertas esperanzas pues -como era previsible- se había generado todo un movimiento de protesta contra tal muestra de racismo.Pablo siente que la foto y el mensaje de Somos, confirma que en el Perú todavía hay un grupo de gente que defiende el racismo, incluso se burla del problema y que tiene mucha influencia en los principales medios de comunicación.Traté de expresarle que esa tristeza que hoy siente...en algún momento -cuando vea que su labor da frutos- debe volverse esperanza. Sentí que lo logré, mientras lo veía alejarse camino a casa.]]></content>
		</document>
		<document id="60acbac9dfa59e273a4f8f8fde9a7982" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/07/cuando-un-hombre-planta-rboles-bajo-los.html">			<content><![CDATA[Cuando un hombre planta árboles, bajo los cuales sabe que no se sentará ha empezado a descubrir el sentido de la vida". ( Elthon Trueblood)]]></content>
		</document>
		<document id="e05a10831d72347c4712e80222a914c9" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/07/liz-de-la-trener.html">			<content><![CDATA[Roberto recuerda, cada cierto tiempo, los 3 meses de verano que estudió en una academia de preparación para ingresar a la universidad. La gente, los profesores, los cursos, el local (el Colegio Belén), etc.Sobre todo recuerda a Liz. Desde que la vio, le gustó. Alta, ojos profundos, labios carnosos y sonrisa única. Cada vez que podía, la miraba de reojo. Hasta mejoró sus notas, porque pensó que ello lo hacía más interesante.Roberto no tenía experiencia, así que no se daba cuenta de miradas cruzadas ni de gestos sutiles. Solo pensaba que alguien como Liz no se fijaría en él.La academia acababa, el examen de ingreso estaba cerca. Nunca le dijo nada. Nunca le habló. Seguía escuchando canciones y pensando en ella.Él ingresó. y al quinto día de clases, se dio cuenta que ella también. Los días pasaban, ya no la veía mucho. Él estudiaba por las tardes y ella por las mañanas. Seguía pensando en Liz, hasta que un día la vio de la mano de alguien más. Sufrió unos días, y poco a poco se dejo absorber por los estudios.Hoy Roberto tiene muchos años, y se arrepiente - que por su culpa- Liz solo viva en sus recuerdos.]]></content>
		</document>
		<document id="3dd9d4fe2200b58f7432334bb9352a6d" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/08/el-parque-de-juegos.html">			<content><![CDATA[Muchos de ustedes deben creer que mi vida es aburrida. Mas de 200 años en un mismo sitio!!.Aunque no sea fácil de comprender, no tiene nada de tediosa. Ustedes viven un promedio de (digamos, por poner una cifra) 90 años, y su vida transcurre muy rápido. La mía, dura casi el triple, y por lo tanto va un tercio mas lenta (felizmente!!).De hecho soy muy observador, y por eso es difícil que me canse de algo. Por ejemplo, últimamente me resulta interesante ver como las casas son demolidas, y pasan a ser edificios. Me dan pena algunas casas, pero me alegra saber que vendrán muchas personas nuevas.También me gusta ver crecer a la gente. Cada vez mas rápido pasan de bebes a niños, y de niños a jóvenes. Y vinculado a ello, me encanta ver el pequeño parque de juegos que esta a unos metros de aquí. Hay columpios, sube y bajas, arena…y hace poco han agregado una lona saltarina. Los niños!! Risas francas, amistades rápidas, despreocupación…si los hombres pudieran mantener esas virtudes!!.Para mi, ver y escuchar como los niños juegan diariamente en ese pequeño parque (y perdónenme la franqueza), me resulta mucho más agradable -por ejemplo- que ver telenovelas, noticieros de la mañana o programas con chismes de lo que llaman el espectáculo.]]></content>
		</document>
		<document id="906cc130a1f5474466a5710d2d55cc7d" url="http://elombuenrejado.blogspot.com/2008/08/has-notado-que-los-abuelos-generalmente.html">			<content><![CDATA[¿Has notado que los abuelos generalmente repiten varias veces las mismas anécdotas?. Recuerdos que tienen vívidamente grabados, que los marcaron de alguna manera, para bien o para mal. Algunos trascendentales, y otros simplemente curiosos. Supongo que de ahí viene esa frase que alguna vez escuche “La vida es una colección de hechos recordables”. Lo que a tú haces a diario (levantarte, ducharte, desayunar, viajar en combi, trabajar o estudiar, regresar a casa, etc.) durará solo algún tiempo en tu mente y luego desaparecerá. Salvo que al levantarte hayas pisado la cola del gato, al ducharte te hayas quemado por el agua caliente, al desayunar hayas probado algo exquisito, al viajar en combi hayas visto un gesto solidario, etc. o haya sucedido cualquier cosa que convierta ese momento rutinario, en algo especial, que luego –con el paso de los años- recordarás. ¿Cuántas veces te sientes algo harto de que la vida sea solo una repetición de hechos rutinarios? Ante ello podemos escoger mantenernos con esa sensación, o levantarnos haciendo ejercicio, ducharnos usando un nuevo shampoo (o tener varios para escoger según nuestros ánimos), meter un tomate a tu pan en vez de comerlo –como siempre- con mantequilla, escuchar música nueva mientras viajas en combi o ceder tu asiento, dar un “plus” al trabajar o estudiar, leer algo interesante mientras regresas a casa….te lo digo a ti, que hoy me visitaste, aunque te suene "curioso" un consejo así, viniendo de un árbol.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>