<author id="84e93598bc0507a78dce51cbcb02d70f" url="bruoks.blogspot.com" feed="http://bruoks.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e93bcf5010e58429aa5b0ec7710c766b" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/10/arlequn-sentado-en-un-caf.html">			<content><![CDATA[Como ya habiamos mencionado en el Post Los Tres Musicos Part I, a Pablo Picasso le gustaba representarse a si mismo como un Arlequín. Su aficion por esta figura circense empezó en 1887, cuando Picasso aún adolescente sucumbió al encanto de Rosita del Oro, amazonas del Circo Tívoli de Barcelona...Durante toda la carrera del artista vemos la figura del Arlequin pintada con diferentes estilos. Para Picasso 'El arlequín' es una figura en transformación constante.Regresando a los Simpsons, Homero no entiende por que su exposicion fracaso, se encuentra deprimido y Marge le dice:.."Homero, se que has trabajado mucho pero todas tus obras son iguales"..y luego agrega:.."Los grandes artistas siempre crean cosas nuevas"..Un detalle que me llamo la atencion es que el Arlequín de Picasso que se ve en el recorrido de Marge y Homero, tiene los ojos cerrados (como ignorando a Homero) cuando en la obra original tiene los ojos abiertos.]]></content>
		</document>
		<document id="257111f20294bb5b8e8c8f4fdacd2eda" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/10/el-guitarrista-ciego.html">			<content><![CDATA[Este óleo es tambien llamado "El Viejo Guitarrista", y es una de las figuras representativas del Periodo Azul (1901 - 1904) En este periodo Picasso pinta la miseria humana, ciegos, alcohólicos y prostitutas.La ceguera fue un tema que obsesionó mucho al pintor y que retrato en otras obras como “La celestina” y “La comida del ciego”, si deseas saber más da clic aqui!.Cuando Homero y Marge recorren el museo en busca de inspiración, ella le pregunta:"¿Tienes alguna idea?Y él responde:"No, estos sujetos son genios, nunca se me podría ocurrir algo como una sopa o un lápiz"( la sopa es por Warhol y lo del lapiz es por Claes Oldenburg del que hablare en otro post)..A Picasso en un tiempo lo acusaron de copiar las ideas de otros, él se defendia diciendo:«Los buenos artistas copian, los genios roban». ]]></content>
		</document>
		<document id="513c911bb2b346f2b34b989f505481b4" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/10/estudio-cabeza.html">			<content><![CDATA[Un Estudio puede tambien ser llamado Boceto y es un dibujo previo que se hace de la obra. Picasso durante su Período Negro, (1906 - 1909) se dedicó a la realización de numerosos estudios, por lo general él hacia dibujos de las cabezas y cuerpos por separados, y despues veía como podía encajarlas. Este período es también conocido como Precubismo...Cuando Marge y Homero caminan por el Museo de Arte, en el episodio El Arte de Papá y Mamá, ella señala este cuadro como parte del Cubismo...Este estudio con evidente influencia africana, tiene algunas características que se repetirán en otros cuadros como puede ser:..- La amplia frente.- El peinado a un lado (es el peinado de Picasso por aquellas epocas)- La nariz recta.- La forma de la oreja como un ovalo.- Las lineas rectas y fuertes que dan la apariencia de una mascara.El Boceto de está cabeza corresponderia a la obra Danza con Velos (1907), aunque tambien le encuentro un gran parecido a Cabeza de Mujer (1907), y en un primer momento lo confundí con un Autorretrato de Picasso y luego con Cabeza de Hombre.Nota: Volteé horizontalmente algunas imagenes para que se pueda notar los parecidos. :P]]></content>
		</document>
		<document id="666b1dad636f4647eecac2816b62a707" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/10/la-gitana-dormida.html">			<content><![CDATA[..Cuando Homero se pone a dormir dentro del Springsonian Museum, en el episodio El Arte de Papá y Mamá, vemos como su sueño comienza con la representación de La Gitana Dormida de Henri Rousseau...Rousseau, tambien conocido como "El Aduanero", era de origen Frances y es considerado como el máximo representante del arte naíf. Que engloba a aquellos artistas que logran sobresalir a pesar de no tener estudios academicos, y son autodidactas. Como pudo ocurrir con Homero que paso de querer armar una parrilla a escultor de Arte Moderno...La Gitana Dormida es quizás la obra de Rousseau más conocida. Hay algunos que consideran a esta obra perteneciente al género Surrealista, por los motivos sin relación entre sI (el desierto y el agua, la fiera y el ser humano), la iluminación fantástica y la atmósfera lunar poco naturalista.....Durante su sueño, Homero es atacado por diversas obras de arte y artistas : Los tres musicos de Pablo Piccaso, Latas de Sopa Cambpell de Andy Warhol, El Hombre de Vitrubio de Leonardo DaVinci, etc. Pero en La Gitana Dormida, Homero es despertado suavemente por los lamidos del León. Dandole vueltas al asunto, solo podria comentar que cuando Henri Rousseau exhibió este cuadro no tubo gran acogida, al igual que Homero con su segunda exposición...El pintor frances, fue contemporáneo de grandes artistas como Salvador Dalí y Pablo Picasso quien incluso ofreció un banquete en su estudio, lo anecdótico del evento es que Rousseau se quedo dormido a mitad de cena. Pero mientras Henri Rousseau fue despreciado en vida por el público y solo algunos pintores celebres como Picasso llegarón a apreciar su obra, Homero fue aclamado en su primera exposición y en su sueño fue despreciado por Pablo Picasso y otros artistas.]]></content>
		</document>
		<document id="bf0a4ffbe99032c25f5bf52e087f7b77" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/10/la-nia-de-pies-descalzos.html">			<content><![CDATA[Picasso nuevamente será el tema de este post, ahora con su cuadro llamado "La niña de los pies descalzos"...Cuando Homero y Marge recorren el Springsonian Museum, en el cápitulo El Arte de Papá y Mamá, ella le explica a Homero brevemente sobre los estilos en los que experimento el pintor.El primer cuadro que aparece a la derecha, es "La niña de los pies descalzos" o tambien llamada "Muchacha de pies descalzos".Marge le explica a Homero que Picasso en sus inicios pintaba con realismo.Este cuadro fue pintado cuando Picasso tenia 14 años y representaria a uno de sus primeros amores Carmiña, de la que él se enamoro cuando solo tenia 10 años...Como Homero busca inspiracion entre estos cuadros, me parece justo mencionar que la inspiración de Picasso surgia en un primer momento de su relaciones con las mujeres. Casi todas las mujeres que Picasso amó tuvierón trágicos finales, si deseas saber más, da clic aqui!. ..Al final del cápitulo Homero reconoce que es Marge la artista de la familia, y ella le menciona que necesita inspiración y Homero se la brinda a través de un sonoro beso.]]></content>
		</document>
		<document id="b39e6af406443bf177b9d76ceb0e3b4b" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/10/las-seoritas-de-avignon.html">			<content><![CDATA[Este cuadro tambien es conocido con el nombre de Las Señoritas de Aviñon (1907), y su importancia radica en que es considerado el primer cuadro cubista de Picasso, tal como se lo explica Marge a Homero. Sin embargo existen teorias que consideran que este cuadro en realidad fue el resultado del despecho y automatismo de Picasso (Si deseas leer más clic aqui! busca el subtitulo "La Verdad sobre el cuadro Las Señoritas de Avignon").La Obra tiene unas caracteristicas especiales que se deben tener en cuenta como por ejemplo:- La mitad Izquierda es Roja y La mitad Derecha es Azul.- La primera mujer de la izquierda parece querer cerrar una cortina roja.- La cuarta mujer que se encuenta en el lado derecho, parece querer abrir las cortinas.- La pose de la primera mujer recuerda a los dibujos egipcios.- Las dos mujeres centrales en realidad, no las miramos de frente, las observaramos de arriba hacia abajo.- La mujer sentada, nos esta dando la espalda, pero su cabeza esta girada en un angulo imposible.Cuando Picasso presento este cuadro por primera vez a sus amigos recibio duras criticas :"Burla del arte moderno" dijo Matisse, "cuarta dimensión, horrible revoltijo" expresó Stein, "mejor que se dedique a la caricatura" indicó Fenéon. Encontre una página muy completa dedicada a analizar este cuadro. Clic aqui si deseas leerla. De ahi saque el siguiente fragmento:"(...) Cuando fui al antiguo Trocadero [el actual Museo del Hombre en París] permanecía en él solo. (...) Estaba contra todo, contra los espíritus desconocidos y amenazadores. Continuaba mirando los fetiches, y lo comprendí: yo también estoy contra todo. Yo también pienso que todo es desconocido, que todo es enemigo. Todo!."PICASSO.Eso me recordo la escena, cuando Homero se duerme en el Museo y es atacado por las obras de arte. (Se pueden ver algunos fragmentos de videos en post anteriores) Marge lo despierta y él dice:"Marge ¿Por qué el arte me desprecia?, jamás le hice nada"]]></content>
		</document>
		<document id="65e1dfc7f4608c944d3bb6cf0098a411" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/11/christo-and-jean-claude.html">			<content><![CDATA[Casi en la parte final de este episodio (El Arte de Papá y Mamá) , Homero y Lisa conversan sobre Christo.Christo Javacheff, es un artista de origen búlgaro . Sus objetos envueltos son algunos de los ejemplos más extremos del arte conceptual moderno. Vivió en Francia entre 1958 y 1964, año en que se trasladó a Estados Unidos.Christo Valdimiroff Javacheff nació el 13 de junio de 1935 en Gabrovo, una ciudad industrial al norte Bulgaria. Sorprendentemente, el mismo día del mismo año nacía en Casablanca (Marruecos) Jeanne-Claude en el seno de una familia de militares. Ella se convertiria en su esposa y compañera inseparable.El 19 de noviembre del 2009, falleció Jeanne-Claude, a causa sufrió de un derrame cerebral a los 74 años en New York."En nuestro trabajo se trata siempre de la libertad", dijo una vez Jeanne-Claude. "Ella es la enemiga de la posesión y la durabilidad."La artista también quiere mantener su libertad aún tras su fallecimiento: ella puso a disposición de la ciencia su cuerpo.Lisa le sugiere a Homero que intente algo más radical como Christo. Ella lo describe como "un artista conceptual que hace enormes proyectos al aire libre"Land Art Estos proyectos que mencionan Lisa pertenecen a la corriente artística llamada Land Art.Esta expresión inglesa se ha traducido también como «arte de la construcción del paisaje» o «arte terrestre».Consiste en elaborar obras de arte a partir del medio natural. Porque sus creaciones usan el paisaje como soporte (escenario) o materia prima de la obra. El principio fundamental del Land art es alterar, con un sentido artístico, la superficie de la Tierra.Proceso de Creación.En la obra de Christo y Jean-Claude, se destaca en tres fases o periodos, durante el desarrollo de un proyecto:Fase imaginativa, predominan el collage y el dibujo. Preparacion de los bocetos, muestras de los materiales, telas, cuerdas, plásticos, que se emplearán en cada intervención.Fase de construcción, para la que cuentan con la ilusión de miles de voluntarios, generalmente alumnos de Bellas Artes procedentes de escuelas de todo el mundo y de las empresas que proveen de lo necesario, a menudo fabricando en exclusiva.Fase de memoria, es la forma de registrar la obra, documentado a posteriori mediante fotografías, audiovisuales, estadísticas e informes. ....La financiación para estos proyectos corría a cargo de la venta de los bocetos, materiales y registro fotográfico, contando en casi toda su trayectoria con solo dos fotógrafos oficiales: Wolfgang Volz y Harry Shunk.....Obras:Lisa menciona dos obras de la basta extensión de proyectos que realizaron:Reichstag EnvueltoEl Reichstag es la sede del poder legislativo alemán y representa el nuevo estado unificado alemán.En su historia ha sufrido 20 incendios, bombas, guerras y abandonos.A pesar de su fama como artistas Christo y Jean-Claude no la vieron la fácil para llevar a cabo este proyecto, aquí unos números:24 años tomo conseguir el permiso de autorización.54 visitas a Alemania fueron realizadas entre 1976 y 1995.352 parlamentarios visitados para que apoyen el proyecto.70 minutos estuvieron en sesión, en el parlamento alemán, para dar el SI definitivo.El 25 de febrero de 1994 se dio por fin la anhelada autorización, para comenzar la obra.10 empresas alemanas participaron en la fabricación de los materiales requeridos.90 escaladores y 120 trabajadores ejecutaron la instalación de las estructuras de acero en las torres.100.000 metros cuadrados de Tela de Polipropileno y15.600 metros de cuerda del mismo material en color azul, fueron requeridos.70 paneles de tela, cubrieron las fachadas, torres y la azotea.El 24 de junio de 1995, se abrió la exposición al público.2 semanas duro la exposición.Tela y Plástico. En el guión original en ingles, Lisa le dice a Homero:Lisa: (...) He once wrapped the Reichstag in plastic.La Tela de Polipropileno, es la misma que se utiliza para la fabricación de sacos de plástico, así que la afirmación de Lisa no es del todo incorrecta, y se le puede considerar como plástico. Pero básicamente para referirse a las obras de este artista se suele describir el material como Tela.Christo, mismo comenta sobre el uso de la tela en sus obras:“Desde la antigüedad al presente, formando pliegues, plisados y tejidos, la tela es una parte significativa de pinturas, frescos, relieves y esculturas hechas de madera, piedra y bronce. El uso de la tela en el Reichstag sigue la tradición clásica. La tela, como la ropa o la piel, es frágil, esto traduce la calidad única de la impermanencia”, lo que tiene comienzo y fin.Encontré un clip sobre el proceso de envolvimiento del Reichstag, utilizando la técnica del Stop Motion. The Umbrellas (1984 - 1991)Fue un proyecto internacional desarrollado simultáneamente en Estados Unidos y Japón.Consistió en la plantación de 3.100 sombrillas gigantes: 1.340 sombrillas azules a lo largo de 12 kilómetros de la aldea de Hitachi, provincia de Ibaraki, Japón y otras 1.760 sombrillas, de color amarillo, en la localidad californiana de Tejón, EE.UU.Las sombrillas son de aluminio, de seis metros de altura, 8,7 metros de diámetro y 200 kilos de peso.Los colores de las sombrillas fueron elegidos con el objetivo de complementar el paisaje donde fueran instaladas:El amarillo debía acentuar la hierba color ámbar de las colinas de California, como resultado de la sequedad de sus ranchos. El azul debía realzar el exuberante follaje que rodeaba un río de Japón, y expresa, según asegura Christo, la ajetreada vida agrícola del archipiélago. Las sombrillas se convirtieron en una gran atracción turística y fueron visitadas por más de 3 millones de personas; algunas los utilizaron para hacer picnics y otras, incluso, los usaron como altares de boda.Sombrillas asesinas, Lisa le menciona a Homero que algunas de la sombrillas se desprendieron y mataron gente, y esto no es del todo alejado de la realidad, porque si se dieron dos muertes relacionados con esta exposición:Lori Rae Keevil-Mathews, de 33 años, viajo hasta california para visitar la exposición que no tenía ni dos meses de abierta al público, cuando el viento arranco una de las sombrillas, que cayó sobre la desafortunada mujer y la mató. Aunque según otras versiones la sombrilla se cerró accidentalmente matando a la mujer. Crhisto al enterarse de esto mando inmediatamente desmantelar la exposición en los dos países. Durante la desmantelación se produjo la segunda muerte pero en Japón.Masaki Nakamura, de 51 años de edad, era operario de una de las grúas que se utilizaron para sacar las sombrillas, según la policía japonesa, el brazo de la grúa tocó unos cables de alta tensión y Nakamura murió electrocutado en el acto.Estas dos muertes, están consideradas en muchos blogs como una de las muertes mástontas y absurdas que existe.La conversación de Lisa y Homero sobre Christo.]]></content>
		</document>
		<document id="35b17dbc3dd7032e84fd40c3c402b04" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/11/claes-oldenberg.html">			<content><![CDATA[De pinturas pasamos a Esculturas, pero seguimos en el mismo capítulo (El Arte de Papá y Mamá)...La escultura que aparece en esta escena, da pie a una de los momentos más cómicos de ese episodio, Homero critica un cuadro de Life in Hell firmado por Matt Groening. Acto seguido un lápiz gigante se asoma contra Homero, a lo cual este grita:.."Oh Dios, me van a borrar".. Pero sólo era una escultura. Marge le explica Homero, que se trata de una obra de Claes Oldenburg:.."Es un europeo que desafio los convecionalismos y abrazo la cultura popular"..En muchas biografias sobre este escultor, se le menciona como americano, pero en realidad Marge, si tiene razón, nació en Suecia pero se crió en América y despues ya adulto se nacionalizó como tal...Oldenburg, es un escultor que junto con su esposa Coosje van Bruggen, crearon esculturas gigantes de objetos cotidianos como: ganchos de ropa, binoculares, etc. Busque mucho en la red, la réplica del lapíz que aparece en Los Simpson, pero lo más cercano que encontre fue la imagen que deje arriba (titulada "A large pencil"), y que es de autoria de Claes Oldenburg. Y como ya es habitual, el clip de video correspondiente.]]></content>
		</document>
		<document id="10ac705532eb6301a7ef13d9d85fa40e" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/11/david-de-miguel-angel.html">			<content><![CDATA[Aun no salimos del capitulo "El Arte de Papá y Mamá". La obra de Homero es presentada en exposición. Cuando se ingresa a la galeria, se puede apreciar este David, hecho de material reciclado (por no decir basura)...Está escultura es una parodia al David de Miguel Angel. ..Lo interesante de esta referencia es la historia que esta detras de la escultura. Es asi que el marmol con que fue hecho el David, estuvo por años (desde mediados del siglo XV) almacenada en la propiedad del Arte de la Lana (gremio de tejedores de Florencia). Y según los historiadores “estaba lleno de defectos”, hasta el punto que había sido desechado por dos conocidos artistas de la época, Agostino di Duccio y Antonio Rosellino...Miguel Angel, recicla este enorme marmol, y lo utiliza para crear su David. Y me parece que esa es justamente la razón, por la que vemos en los Simpsons, un David hecho de partes de metalicas reclicladas...Lo que si es curioso, es la mirada desviada que se le da al David en la serie, en el fotograma no se aprecia muy bien, pero un ojo mira arriba y el otro hacia un lado..En cambio, Miguel Ángel esculpe artificiosamente su mirada llena de ira, carácter terrible, amenazador, pero contenido, en definitiva, una gran carga dramática...Este David, representa el momento previo a su enfrentamiento con Goliat. Es por eso la fiereza de su mirada...Si quereis saber más sobre la obra, te recomiendo un video en el YouTube....El clip del David versión Simpsons.]]></content>
		</document>
		<document id="f409ce88e29ea55402fa96d7bcd75ed0" url="http://bruoks.blogspot.com/2008/11/discbolo.html">			<content><![CDATA[Marge y Homero comienzan su recorrido por el Springsonian Museum, y pasan al lado de una replica del Discóbolo de Mirón.El término griego Discóbolo significa lanzador de disco, que fue uno de los deportes más tradicionales de la antigua Grecia.,,El movimiento es una de las claves que se quieren representar, el movimiento del hombre como muestra de avance en el pensamiento y en todas las áreas de la vida.,,El Discóbolo de Mirón, mide aproximadamente 1,60 metros de altura. Homero según los datos conocidos mide 1.83, pero como se ve en el framegrabs, el Discobólo de esa escena debe estar midiendo aproximadamente unos 6 metro de alto...Además me llamo la atención el recuadro blanco que se ve entre el brazo y la rodilla de la escultura, ¿un descuido del colorista? puede ser que se le olvido rellenar esa sombra y la dejo en blanco, cosas que pasan.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>