<author id="8790a63aa6d48f9a0e24904693061b78" url="consejosentimentales.blogspot.com" feed="http://consejosentimentales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="25213e36bf2d888c33752b6c2b5861f9" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/11/amor-no-correspondido-continuar-o.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amigaMe gusta, pero no sabe que existo. Es común que las personas se enamoren de otras que no sienten lo mismo por uno, pero se recomienda que les confesemos nuestros sentimientos.Israel conoció a Victoria en la casa de sus amigos hace unos meses. Intercambiaron correos y números telefónicos. A las pocas semanas, ella fue a trabajar al mismo lugar donde él estaba. Demasiada casualidad, pensó Israel, quien ya se había quedado impactado con la belleza de Victoria.Con el pasar del tiempo, Israel se enamoró profundamente de Vicky, como él la llamaba cariñosamente. Pero ella no le prestaba la misma atención y, por el contrario, le contaba sus aventuras con otros chicos.Israel sufría al ver que aquella mujer, quien cada noche le hacía escribir hermosos versos de amor, no le correspondía. Cansado de esta situación, un día se armó de valor y le declaró su amor. Ella lo rechazó. Él se marchó decepcionado. A los pocos días dejó su trabajo.AMOR NO CORRESPONDIDO¿Qué se debe hacer si la persona que nos interesa no hace caso a nuestras insinuaciones? ¿Debemos decirle que la amamos o será mejor callar para no arruinar la amistad?La psicóloga Rosa Mena indica que es mejor afrontar la verdad porque así descubriremos si tenemos algún futuro con esa persona. En ninguna circunstancia se debe callar, ya que quizás sí le importemos a quien nos ‘mueve el piso’.En el caso de que se trate de dos compañeros de trabajo, uno debe ser cauteloso a la hora de declarle su amor al otro porque, de lo contrario, el ambiente laboral podría tornarse incómodo.PERIÓDICO DE AYERSi se sufre un rechazo, la especialista recomienda que le demos vuelta a la página y busquemos actividades que nos mantengan ocupados para no deprimirnos.Lo ideal es no convertirnos en alguien indeseable ni incomodar a la otra persona.MAS TIPS:? Antes de declararle tu amor, evalúa si esa persona siente algo por ti. Así sabrás cómo actuar en caso de una respuesta negativa.? Sedúcel@: Averigua cuáles son sus gustos y trata de buscar aquellos que sean compatibles con los tuyos para que puedan acordar una salida o frecuentarse regularmente.? En caso de un no. En lugar de deprimirte, sal con tus amigos y realiza otras actividades. No idealices a la otra persona.NUEVO¿Te Rechazan las Mujeres..?"DESCUBRE LA FORMA MÁS SIMPLE, RÁPIDA Y MAGNÉTICA DE SEDUCIR A CUALQUIER MUJER - CUANTO MÁS DIFÍCIL SEA ELLA MÁS FÁCIL SERÁ PARA TI SEDUCIRLA, TE LO GARANTIZO"Te mostraré como seducir mujeres hermosas. Que acepten tu primera cita y terminen atraídas sexualmente hacia ti sin que sospechen jamás de estas infalibles técnicas de seducción.Pongo 3 volúmenes a tu disposición donde aprenderás:Como evitar esas defensas naturales de la mujer ante una seducción - Cómo mantenerse calmado y balanceado ante  hermosas mujeres. - Cómo eliminar la timidez para siempre. - Conocerás secretos de hombres seductores. - Dominarás la conversación de una manera hipnótica. - Descubrirás los secretos para convertirse en irresistible Macho Alfa. - Cómo poseer la atención de todas las mujeres al instante. - Aprenderás como obtener un color de bronceado todo el año en apenas minutos. - Cómo ponerte musculoso para siempre. - La verdad acerca de las feromonas. - Las cosas de las cuales las mujeres les gustan hablar. - El secreto para Amplificar sus sentimientos sexuales. - Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.MetodoDeSeduccion.com/¿Cómo conquistar  a un hombre..?"LOS 7 GRANDES SECRETOS MORTALES PARA CONQUISTAR A UN HOMBRE SIN IMPORTAR TU CONDICIÓN"Grandes mujeres expertas te enseñan los mejores secretos celosamente guardados. Para saber como conquistar a un hombre...Lo que lograrás al comprar este manual:? Conquistar al hombre de tus sueños.? Recuperar la química.? Aprenderás a seducir a un hombre.? Provocar que desee matrimonio y que te lo pida.? Lograr que te valore mas...H? No te preocuparás más de la competencia.? Aprenderás múltiples formas de activarlo sexualmente. Y MUCHO MAS...****Además recibe 12 REGALOS MAS: 50 mensajes de texto sexys, Tips secretos para la cama, Tips para vestir sexy, 77 secretos para la seducción, El arte de besar, consejos en la cama, etc, etc....Mas Info en:http://www.SeduccionMexicana.com/Imprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="ae5c7ae55977a6d0ca1d123c28df4269" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/11/como-recuperar-un-hombre-que-debes.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amiga1.-LA FORMA MÁS RÁPIDA DE RECUPERAR A TU HOMBRE Y TENERLO DE VUELTA EN TU VIDA: Volver con su ex no es tarea fácil, sobre todo si estas tratando de recuperar a tu hombre para que vuelva a tu vida de la forma más rápida posible. Sin embargo, aunque se puede plantear como un reto para lograr esto, no quiere decir que no es posible. Afortunadamente para usted, hay algunas cosas que realmente pueden ayudar a lograr ese objetivo, todo lo que necesita hacer es seguir estos consejos útiles para ayudarte a recuperar a tu hombre en su vida en el menor tiempo posible.Tenga en cuenta, sin embargo, que para tener de vuelta a su ex en su vida que hay que hacerlo con mucho cuidado, sobre todo porque se trata de los sentimientos de una persona que esta cerca suya. Aunque tal es el caso, no quiere decir que no se puede hacer en un tiempo récord. Aquí hay algunascosas que usted puede hacer para conseguirlo.*Haga que su Ex la heche de menos: Una de las mejores maneras que usted puede hacer para que su ex quiera volver a estar junto a usted es simplemente que él piense lo que te echo de menos y quiero tenerte en mi vida. Aunque es difícil hacer que alguien te extrañe, puedes hacer esto al permitir que su ex esté algún tiempo alejado de ti, lo que significa una cierta distancia entre tú y tu ex para que su ex en realidad pueda experimentar "la vida", y compruebe que en realidad la hecha de menos. Esto puede volverse en contra de usted, sobre todo si no era muy buena la relación que tenían y se puede perder, pero espero que después de pasar algún tiempo lejos de ti, tu ex esté perdido y regrese junto a ti. Usted no tiene que preocuparse demasiado, puesto que hay todavía algunas cosas que usted puede hacer para que tu ex te extrañe.*Hazte más atractiva: Mejorar en su aspecto es otra cosa que usted puede hacer para ayudar a que tu ex piense en ti y porque tendrás una “luz e imagen” mucho mejor de la que tenias cuando rompiste con tu hombre.Recuerdaque que nadie quiere estar con otra persona que se ve muy cutre y desagradable. ¿Quieres que tu ex te quiera?, pues la mejora de su aspecto es una forma de hacer precisamente eso.*Utilice el Pasado: Estar en una relación con su ex antes le ofrecen muchas ventajas, como tener alguna información privilegiada acerca de lo que le gusta y lo que no le gusta. En realidad se puede utilizar esta información para su ventaja y recordar a su ex lo que le falta por no tenerte en su vida. Vestir la camiseta favorita que adora su ex, o reproducir la canción que les hacia más salvajes y que tu sabes que le gusta. Esto no sólo va a reavivar la memoria que pueda tener de usted y su relación, esto también va a mostrar que usted valora lo que el dice y como, se preocupa lo suficiente para tratar de impresionarlo.*Evite las luchas: La creación de situaciones malas para usted y su ex, tales como las causantes de una pelea o enfrentamiento sólo porque se puso celosa cuando vio a su ex en una cita con otra persona, sólo arruinará sus posibilidades de volver a estar juntos, así que asegúrese de que usted las evita. No olvide que usted y su ex no están juntos como en una relación más, así que las reglas normales que se aplican a las parejas no se aplican ahora para usted. Simplemente siguiendo estas simples reglas, debe ser capaz de obtener de vuelta su ex en su vida en poco tiempo.2.-TRUCOS QUE NO FUNCIONAN PARA RECUPERAR A UN HOMBRE: Casi cada persona que ha estado en una relación sabe que puede hacer algunas cosas para conseguir que alguien con el que rompió pueda volver y estar juntos otra vez. Las mujeres pueden utilizar una serie de trucos y técnicas para conseguir recuperar a tu hombre, sin embargo, no todos funcionan estos trucos, ya a veces, en realidad puede hacer que se arruinen sus posibilidades de volver a estar juntos. Aquí hay un par de estos trucos que usted debe tratar de evitar realizar con el fin de obtener éxito volver con su ex.*No sea demasiado impaciente: Mostrando su ex que está muy ansiosa por volver a estar con el puede ser una indicación de que son cada vez más desesperada en sus acciones, y es un buen repelente para muchos ex. Si no quieren empujar a su ex a la distancia, evita ser demasiado ansiosa por volver a estar juntos y por tirarse a él, o simplemente tratando de complacerlo demasiado, hasta el punto que usted está dispuesta a hacer todo lo que su ex le quiera de ustedes, sin importar si es en contra de su buen juicio o no.*No seas demasiado amistosa: Ser demasiado amistosa con un ex puede ser un problema, sobre todo porque siempre se albergan sentimientos románticos por su ex. Al ser demasiada amistosa con su ex sólo se expondrá a situaciones no deseadas que puede que no quieran tratar los dos, al mismo tiempo que dejaron la relación. Tenga en cuenta que las reglas normales que se aplican a las parejas no se aplican ahora para usted, por lo que podrías quedar atrapada en esos momentos difíciles que pueden llevar a que realices algunas acciones imprudentes, como actuar como una idiota hacia su ex. Esto sólo te pondrá en una mala situación ante tu ex, y de hecho podría arruinar sus posibilidades de volver.*No utilizar los celos nunca como un medio: Darle celos a su ex saliendo con otro hombre, no hará que puedas recuperar a tu hombre y vuelvan a estar juntos ustedes, sino más bien, que puede conducir a su ex lejos de usted y en los brazos de otra. Recuerde siempre que este truco no funciona casi nunca, y hay una mayor probabilidad de que su ex tome represalias por lo que se envidia en vez de limitarse a sucumbir a su maniobra y volver a estar junto con usted. Si eso ocurre, entonces empezaran a competir para ver quien le va a dar más celos uno a otro, y esto nunca tiene un final feliz.*No obligue a su ex: Recuperar a tu hombre empujándolo para que vuelvan a estar juntos plantea un montón de problemas para usted. Por un lado, su ex definitivamente se sentirá molesto e irritado si se trató de obligarlo a volver a estar juntos con usted. Si su ex se siente de esa manera, entonces usted puede empezar a ver el principio adiós. Otro problema sería que, incluso si su ex esta empujado a volver a estar contigo, y una vez que haya vuelto no se quedará contigo por mucho tiempo ya que no fue realmente una decisión que el tomo por sí mismo.Quieres recuperar a tu hombre y obligandolo no es una forma adecuada para que vuelva contigo.3.-TRUCOS QUE SI FUNCIONAN PARA RECUPERAR A TU HOMBRE: Para recuperar a tu hombre y volver a reunirse con él no hay que ser necesariamente un genio, sin embargo, usted todavía necesita saber algunas cosas para ayudar a mejorar sus posibilidades. Estar preparada cuando llegue el momento te dará mejores resultados en tus esfuerzos, asegurando que se puede obtener de vuelta su ex en su vida amorosa y en tus brazos abiertos.Hay un par de cosas que usted puede hacer para lograr este objetivo. Sin embargo, tenga en cuenta que cada persona, cada pareja, cada relación es diferente, así que asegúrese de que usted añadir su propia picardía y un poco de estos trucos.*Impresiónese a sí misma: Usted no puede esperar recuperar a un hombre, si no tiene confianza en si misma. Esto significa que primero debe impresionar incluso antes de que puedas tratar de impresionar a su ex. ¿Cómo se puede convencer a otra persona que usted es una mujer increíble si usted mismo no lo cree. Tómese el tiempo para mejorar su aspecto si no lo hizo hasta ahora. Viste bien, póngase en forma, y asegúrese de que se ve bien. Una vez que usted se ha impresionado a si misma, ahora puede empezar a impresionar a los demás.*Impresionar a tu hombre: Otro truco que puede utilizar para ayudar a mejorar sus posibilidades de volver con su ex está aprendiendo a impresionarlo de nuevo. Si hay un rasgo en particular que le gusta de usted, úsalo para su ventaja. Comer en su restaurante favorito, ordene su comida favorita, usar la ropa que más le gusta a tu ex, haciendo estas cosas le ayudarás a que recuerde lo que le gusta de usted y valorará lo que dice, así como demostrarle que usted es la persona que estuvo enamorada de antes de él.*Amplifica tus fortalezas, y Oculta sus debilidades: Mostrando su lado bueno es la forma habitual de ir para las personas que todavía se están conociendo entre sí, sin embargo, esto no significa que no se puede usar esto para impresionar a su ex. A pesar de que su ex ya tiene una idea de quién es usted, y usted podría suponer que mostrando sus puntos fuertes y ocultar su debilidad resultará inútil, este acto realmente ayudará a recordar a su ex acerca de todas sus buenas cualidades, con lo que su ex se puede pensar dos veces la decisión de quien, él o usted ha estropeado la relación.*Tómalo con calma: Usted no puede apresurarse a volver con su ex, especialmente puesto que usted acaba de romper. Lo que hay que hacer es ser paciente, y darle algo de tiempo para que la relación vuelva a florecer. Puede tomar algún tiempo para usted y para su ex que se ponga en marcha la relación nuevamente, por lo que necesita tomar las cosas con calma, y permitir que las cosas sucedan de forma natural. Forzar las cosas sólo se traducirá en un intento fallido de su parte, y un fracaso de la relación*El uso de sus labios para hablar: Hablar es en realidad una de las mejores herramientas que tiene para tratar de recuperar a tu hombre. Es a través de hablar que tanto puede conseguir realmente una visión más clara sobre los demás, así como discutir ciertas cosas acerca de su relación pasada y la situación actual y que puede que os ayuden a guiaros a los dos para llegar a tomar una decisión común respecto de lo que ambos desean hacer con su relación. Hay un montón de otros trucos que puedas usar, pero lo más importante a recordar aquí es que volver a estar juntos llevará tiempo, y un montón de trabajo de su parte.4.-CUATRO SIGNOS PARA SABER SI SU EX QUIERE RECUPERAR LA RELACIÓN: ¿Alguna vez has querido recuperar a tu hombre , pero usted no se encuentra segura de si su ex siente la misma manera o no? Si usted alguna vez se ha hecho esa pregunta, entonces este artículo definitivamente le pueden dar la información que necesita para ayudar a determinar si su ex quiere volver junto a ti o no.Aquí hay un par de cosas que usted podría tener en cuenta para saberlo y poder recuperar a tu hombre:*El mantiene constante contacto con usted:Si su ex está tratando de llamarla constantemente, o si siempre trata de encontrar maneras de ver o hablar con usted, entonces eso es un signo seguro de que su ex la desea, pueden solucionar las cosas y volver a estar juntos. Mantenga mucha atención a la frecuencia de estos intentos, contra más frecuente sean estos intentos, mayor es la probabilidad de que su ex esté considerando reavivar el fuego en su relación. Sólo tener en cuenta que cualquier persona que no desea que se olviden de él va a tratar de evitar la creación de cualquier distancia entre su persona y la persona que el ama.*Le interesa su vida social:Cuando su ex le pregunta acerca de si sale mucho, es una clara indicación del interés que aún tiene en ti. Cada vez que su ex quiere obtener información acerca de con quién estás saliendo, o si son citas, sólo puede estar haciendo esto para ver dónde te mueves y como se encuentra en tu vida social. Si su ex se entera de que estás saliendo, usted podría notar algunos cambios en su actitud y las acciones que toma, en particular porque teme que pueda perderte si continua con la ruptura. Así que tienes que salir pero ojo no le des celos con otro.*Habla del pasado: Cuando usted y su ex están teniendo alguna charla amistosa, trata de notar si su ex mantiene el tema de conversación de los temas acerca de su relación en el pasado, o si su ex constantemente pronuncia la frase "¿te acuerdas de ese momento en nuestra relación? ..". Si su respuesta a alguna de estas cosas es si, entonces hay una gran posibilidad de que su ex es todavía muy enamorado de ti, y quiera volver a estar junto con usted.Su ex se puede hablar de su pasado, con la esperanza de recordar todos los buenos momentos que tuvieron, así como para ofrecerle sugerencias para volver a estar juntos mirando el en su reacción en el transcurso de su charla.*Se pone celoso fácilmente: Puesto que usted y su ex han roto, es posible que pueda aprovechar esta oportunidad para poner a prueba a su ex y ver su reacción cuando le vea con otro hombre, la mayoría de las veces, si su ex reacciona de una manera celosa , entonces definitivamente todavía tiene sentimientos por ti. Usando esta técnica, sin embargo, requiere mucho cuidado cuando se usa, ya que en realidad esto puede volverse en contra de usted y crear más problemas en lugar de simplemente ofrecerle una visión sobre el interés de su ex.Estos cuatro signos que realmente pueden ayudarle a saber si su ex tiene todavía intencion de recuperar la relación.Recupera a TU Hombre en 7 días...¿ROMPISTE CON TU NOVIO O ESPOSO...? ¿DESEAS RECUPERAR A TU HOMBRE ABSOLUTAMENTE..? ¡AHORA MISMO...! ¿Y TERMINAR CON TODO TU DOLOR EMOCIONAL?Por: John Alexander¿Y te gustaría aprender cómo conservarlo, amándote después de que regrese y, que nunca más quiera dejarte...?Entonces debes aprender de los mejores expertos en relaciones, sus métodos infaliblesEste curso se divide en 4 partes 95 páginas:* Parte 1: Introducción al sistema y primer paso.* Parte 2: Mitos, errores y éxitos en las relaciones y rupturas.* Parte 3: Las claves para la nueva tú.* Parte 4: El proceso de re-conexión.* Como hacer para que tu hombre nunca más te deje después de recuperarlo.* Y MUCHO MÁS...Mas Info en:http://www.RecuperarAtuHombre.tk/Mas Ebooks SIMILARESImprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="5cef696efaad41a6156b653c1ff110d9" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/11/evite-que-los-errores-financieros.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amigaEl matrimonio, para algunos, debería durar "hasta la muerte". Sin embargo, el dinero, puede ser una causa para que la ruptura se produzca.Para el Director de Finanzas de la Escuela de Posgrado de la UPC, Manuel Chu, una de las razones por las que se generan estos problemas es que las parejas no hacen un análisis previo de los gastos que van a asumir cada uno."Si somos impulsivos en el uso de las tarjetas de crédito, también podemos perjudicar nuestro matrimonio", indica.Otro error común que ha detectado el especialista es que las parejas no siempre asumen en conjunto los préstamos generados en beneficio del hogar.Además, no aceptar que el cónyuge gane más también puede generar una discusión fuerte.GASTAR MASRichard Díaz, Profesor de la Universidad San Martín de Porras, refiere que un error típico es que uno de los miembros del matrimonio gaste por encima de sus ingresos, lo que puede ocasionar la incomodidad o el descontento de la pareja."Se desatan discusiones, por ejemplo, si los dos están acostumbrados a estilos de vida diferentes. Por eso, antes de casarse, hay que conocer bien a la parejas y dejar los puntos bien en claro".No tener un presupuesto familiar es otro inconveniente. Recuerde: si no se organizan, corren el riesgo de que el dinero no les alcance hasta el fin de mes.Además, pueden surgir dificultades al momento de decidir quién administrará el dinero. Por eso es preferible que quien menos gasta se encargue de los ingresos del hogar.PLANEAMIENTO: NO TODO ES AMOR? Errores Comunes:Dejar que su pareja asuma todos los gastos a pesar de que usted trabaja.Trata de Imponer un comportamiento financiero a su cónyuge.? Maneje Sus Finanzas:No tenga secretos financieros con su pareja.Establezca objetivos económicos en común.Elaboren un presupuesto familiar.? Piense En El Futuro:Abra una cuenta de ahorros para sus hijos.Piense en invertir en bienes que, más adelante, puedan generar un ingreso.Invierta en educación.Por: Fabiana Sánchez.LAS PAREJAS INTELIGENTES SE ENRIQUECEN JUNTAS: FINANZAS PERSONALES PARA PAREJAS: Libro en PAPEL.CONOZCA MAS DEL LIBRO AQUÍAPRENDE DE FORMA SENCILLA Y PRÁCTICA COMO MEJORAR TUS FINANZAS PERSONALES.Si quieres aprender a manejar tu dinero con éxito, regístrate y recibe un Minicurso GRATIS en tu Email en la siguiente página..Mas Info en:http://www.Finanzas4u.com/¿QUIERES APRENDER A GANAR DINERO POR INTERNET Y DEJAR TU ABURRIDO EMPLEO DE 12 HORAS...?Conozca AQUÍ Cursos y Recursos Online.Imprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="aca05d81e2a64609737fd5764ce8fb85" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/12/5-tips-basicos-para-mejorar-la-relacion.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amigaEs una realidad que a menudo te encuentras completamente sin una sola pista acerca de lo que tu chica tiene en mente. ¿Pero, qué haces cuando estas de humor para mucho más que un sándwich? Existen ciertos inductores de humor que son más potentes que flores. Pero si piensas que con solo unos trucos vas a garantizar una ruptura en ese "saco" impenetrable, entonces realmente no conoces a tu pareja. Sexo grandioso, efecto duradero y un fuerte lazo con tu pareja son productos de una buena relación. De acuerdo al psicólogo clínico Benjamin Simmons. Con ese en mente, aquí hay cinco tips para mejorar la relación con tu pareja y hacerla más amorosa como resultado.BÉSALA: De acuerdo con científicos, la saliva es muy poderosa. Las investigaciones indican que besar puede actuar como un medio de incrementar los niveles de testosterona en una mujer. Y un beso profundo con lengua  puede ayudar a excitar significativamente a tu pareja. Helen Fisher, profesora de antropología en la Universidad de Rutgers, cree que, "hay evidencia de que los hombres prefieren los besos empapados con una boca más abierta". Fisher concluye que esto "sugiere que los hombres de manera inconsciente están tratando de transferir testosterona para estimular el impulso sexual a la mujer". Besar, sin embargo, puede ser más potente incluso que tu testosterona. Pero Ghose advierte que besar no es como un botón que presionas para encender su deseo sexual: No asumas que un beso significa sexo, algunas veces es solo un mecanismo que te acerca a tu pareja y que crea una conexión más fuerte, lo cual pudiera conducir hacia el sexo, pero no deberías esperarlo. Ghose, aconseja que la veces con frecuencia y en cualquier lugar. "Besa su cuello cunado ella esté viendo su programa favorito, bésala en los hombros en las mañanas cuando se levante, bésala la mano cuando vayan caminando juntos o en su mejilla cunado la ves por la mañana y bésala con pasión cada ves que el momento sea correcto. Y disfrútalo: cada beso te acerca más a ella. Bésala por el placer de besarla y conectarse y, porque lo amas.AGRADECE: Los investigadores de la Universidad de Carolina del Norte recientemente encontraron una correlación entre las parejas contentas y las personas que suelen decir "gracias" El estudio compara a parejas que suelen decir gracias con las que no. Los resultados mostraron que las parejas que expresan verbalmente sus agradecimientos han construido un mecanismo de apreciación en su relación. ¿Quieren más pruebas? Patti Britton, doctora y autora de "The Art of Sex Coaching: Expanding your practice" (WW Norton, 2011), una sexóloga reconocida mundialmente, a menudo aconseja a sus pacientes incorporar un tablero de apreciación en su relación diaria: "Cada mañana, cada persona tiene que generar un comentario positivo acerca de su pareja y ponerlo en el tablero. Esto hace que las parejas se enfoquen en lo que hay en su relación, y no en lo que no hay.LIMPIA: Investigaciones realizadas en la Universidad de Ontario muestran que las parejas que se dividen el trabajo en casa en un rango de 60 a 40% (60% para la mujer y 40% para el hombre) están más contentas con su relación que las parejas con un arreglo desequilibrado: el estudio canadiense concluyó que las mujeres en tales relaciones son más felices cuando tienen una carga de trabajo menor en casa y, los hombres se sienten más confiados cuando no se ven forzados a depender de sus esposas. "Es realmente acerca de sentirse valorado, respetado y conectado como un equipo", dice Ghose. Si tu pareja siente estas emociones de tu parte, ella estará mucho más receptiva a cualquier invitación sexual,  ya que se siente mucho más cerca de ti, dice Ghose.TÓCALA: De acuerdo a Britton, "las parejas a menudo se meten en problemas y conflictos con tocarse, cuando no están seguros  acerca del tipo del toque que quieren dar y recibir. Con eso en mente, Britton planeó el concepto del toque, que incluye cinco niveles de toque entre las parejas: sanador, afectivo, sensual, erótico y sexual. En el diario Nature Neurocience", los científicos plasmaron sus descubrimientos acerca de que la fibra nerviosa C- tactil en los antebrazos envía señales a un área del cerebro que dispara la confianza y el afecto. El doctor Hakan Olausson, el autor del estudio concluye "que una caricia en el antebrazo con la fuerza del roce de una brocha es la mejor forma de provocar las reacciones más amorosas de tu contraparte femenina.Tocar el antebrazo de tu amada puede ser un gran precursor para una respuesta afectiva, pero Britton cree que hay mucho más que el mero toque de un miembro: "las parejas necesitan ser capaces de comunicarse no verbalmente y reconocer cada toque como propio en su zona, uno que no necesariamente escale hasta llegar al sexo de inmediato o de lleno, sino uno construya la confianza y el afecto sin presionar y que puede ser impulsado hacia una mayor intimidad y afecto. DI LO QUE TIENES EN MENTE:  "El déficit más grande en el sexo es la incapacidad para comunicarse", dice Britton. La falta de las habilidades comunicativas en el sexo es lo que evita que lo gocemos y que estemos bien. Investigaciones de la Universidad de Murdoch en Australia lo confirman: preguntaron a hombres y mujeres  acerca de sus sentimientos y de lo que piensan de los sentimientos de sus parejas acerca del uso del condón. Ambos géneros calificaron el deseo de sus parejas acerca del uso del condón como mucho más bajo de la realidad, pero las mujeres hicieron más conjeturas que los hombres.El estudio que fue publicado en el "Journal  of Sex Reseach" (Diario de investigación sexual), concluyó que la mujeres calificaron los deseos de los hombres de usar el condón mucho más bajo debido al estereotipo de que los hombres odian los condones. "Es una proyección de temor y rechazo", dice Britton.Ninguno de los dos en la pareja quería sentirse rechazado, así que se anticiparon - erróneamente - a los deseos de su amante y procedieron sin ninguna comunicación, a menudo dejando a ambos menos felices con el acto sexual, lo que es un precursor de menos sexo y menos afecto. "Los hombres necesitan entablar la comunicación con sus parejas y ambos necesitan expresar sus vulnerabilidades para poder estar de humor , tener sexo grandioso, establecer un lazo de intimidad, o simplemente relacionarse uno con otro. Concluye Britton. Nunca llegas a conocer a una persona completamente...!¡DESCUBRE LO QUE ABSOLUTAMENTE DEBES SABER SOBRE LA PERSONA CON LA QUE ESTÁ..!Por: Michael Webb¿Que tan compatible eres con la persona con la que estas? ¿cómo saberlo..? Solo por que les gusta los mismos tipos de comidas y las mismas mascotas no significa que puedan tener una relación larga y feliz.Estos son los temas en los que se dividen 1000 Preguntas para parejas:* Personalidad, sentimientos y emociones.* Salud, alimentación y bienestar.* Moral, convicciones y creencias.* Coche, conductos, fiestas y celebraciones.* Pasado y futuro.* Dinero, carrera y educación.* Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.PreguntasParaParejas.com/ "EL EXPERTO EN ROMANCE DE OPRAH REVELA 100 JUEGOS SEXUALES QUE LAS PAREJAS ESTÁN USANDO PARA AUMENTAR LA INTIMIDAD DE SUS RELACIONES SEXUALES DE FORMA RÁPIDO Y FÁCIL"Por: Michael WebbEnfrentémoslo, está aquí usted por que quiere encender su vida sexual. Veamos. Los juegos sexuales son fabulosas formas para disfrutar más del sexo, divertirse y como resultado sentirse más unidos.Aquí unos cuantos ejemplos de lo que descubrirá dentro:* Una nueva forma de jugar con un mazo de cartas que les traerán orgasmos alucinantes.* Un fabuloso juego de niños con un leve cambio de reglas puede ser reusado para increíbles posibilidades de hacer el amor.* Un juego de adivinanzas que los tendrá ardiendo de deseo en solo diez minutos.* Las vendas para los ojos y la comida siempre se unen para el buen sexo..* Convierta ese partido de fútbol, básquetball o baseball en un revolcón erótico.* Y MUCHO MAS.Mas Info en:http://www.100JuegosSexuales.tk/ EL EXPERTO EN ROMANCE DE OPRAH REVELA CÓMO HACER QUE LA PASIÓN REGRESE A SU VIDA AMOROSA. ¡ES TAN SIMPLE QUE DA VERGÜENZA..!Por: Michael WebbEn cinco minutos usted puede tener cualquiera de estos secretos comprobados, trabajando para usted, incluso si es tímido o vergonzoso e incluso si ha intentado todo pero falló rotundamente.500 Consejos para hacer el amor: Aprenderás:* Los mayores errores a la hora de hacer el amor.* Cómo vigorizarse uno al otro para hacer el amor.* Maneras de ayudar y evitar la eyaculación precoz.* Docena de consejos para el sexo oral.* Cómo tener erecciones más duraderas.* Formas de incorporar la comida al sexo.* Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.500ConsejosParaHacerElAmor.tk/ Mas Ebooks SIMILARESImprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="b0fa58377a5e0fa4ee35df72450ca1f9" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/12/como-lidiar-con-una-suegra-complicada.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amigaSi bien, Mal de muchos... Consuelo de Tontos, estas frases: Cómo lidiar con una suegra complicada?Cómo convivir con mi suegra?Mi suegra es una entrometida!!No soporto a mi suegra!Mi suegra quiere destruir nuestro matrimonio...Son tan frecuentes que han originado el famoso dicho: "Que viva mi Suegra... Pero bien lejos!"Si desde el noviazgo o aún luego de varios años de convivencia, la suegra muestra un comportamiento que nos produce demasiada incomodidad o con el que definitivamente estamos en desacuerdo, ten cuidado! presta mucha atención a lo que debes hacer en tu relación de pareja.Ella no va a cambiar facilmente, si se va a producir algún cambio positivo en su forma de actuar, éste se va a dar porque se dará cuenta del cariño, convencimiento, respeto y fortaleza que su hijo(a) tiene en la relación de pareja contigo. En otras palabras, se convencerá del amor que hay entre ustedes y que tú no representas ningún riesgo o amenaza para ella.Primero que todo entonces, tu relación de pareja debe estar lo suficientemente sólida y fuerte para contrarrestar cualquier influencia externa que les cause conflictos, sea que provenga incluso de un ser tan importante para tu pareja como es nada más y nada menos que su madre, alguien que ha sido totalmente influyente en la formación de su carácter y su personalidad, y no olvides que estaba mucho antes que tú en su vida.Pero si tu pareja está firme en su convicción de que eres tú el amor de su vida, no dudará en escuchar tus razones, tus argumentos (que deben ser justos, claro) y llegar como pareja a un acuerdo sobre los límites que deben establecer y dejar bien claro ante cualquier persona para que respeten su intimidad y su autonomía como pareja.Es tu pareja quien debe dialogar con su madre y con amor, respeto y paciencia, no dejarle ninguna duda a ella sobre su firmeza en ser feliz a tu lado, solicitando su respeto y apoyo. Igualmente, tu pareja debe mostrarle a tu suegra agradecimiento y comprensión por todos sus cuidados, consejos y recordarle que nunca, nunca la va a abandonar.No se trata ahora de darle lecciones de autoestima a tu suegra y sugerirle que enriquezca su vida, etc. Aunque en muchos casos, no estaría de más... pero por lo menos, sabrá que debe actuar con más cuidado si no quiere alejar a su hijo(a).En nuestro minicurso sobre la autoestima, aprendemos que uno de sus fundamentos es la Seguridad, que entre otros aspectos, tiene que ver con la confianza que tenemos en nosostros mismos de poder satisfacer nuestras necesidades básicas de afecto y de sustento.Pero lamentablemente la situación ideal del dicho: "El que se casa quiere casa y canasto pa' la plaza" no se puede cumplir en muchos casos, especialmente en nuestros paises latinos donde todavía vemos parejas que no son autosuficientes y se ven en la necesidad de convivir bajo el mismo techo y por supuesto, bajo las reglas del hogar de los suegros. Mal hecho, así es un poco complicado aplacar a la suegra. Lo mejor en este caso es postponer el matrimonio hasta que puedan ser autónomos financieramente y lograr vivir solos en pareja. Y si por alguna circunstancia ya se encuentran viviendo con sus suegros, es prioridad 1A salirse de allí y empezar a vivir independientes como pareja, así implique varios sacrificios que seguramente serán temporales y a largo plazo, servirán para fortalecer su relación de pareja.Pero igual de complicado a veces es cuando la suegra es quien tiene la "necesidad" de convivir con la pareja. Si la suegra tiene varios hijos y depende totalmente de ellos, es conveniente hacer los arreglos para que comparta por temporadas con cada uno de los hijos, esto es sano para todos.  Si no hay más opción que la convivencia permanente, entonces, es la suegra quien debe ajustarse con respeto a las reglas del hogar de su hijo(a), ya que el matrimonio es un vínculo sagrado que nadie debe poner en riesgo.Son muy raras las relaciones perfectas entre suegra-yerno o suegra-nuera, especialmente cuando conviven, éstas normalmente requieren paciencia con los hábitos y costumbres de la persona mayor y respeto hacia la autonomía, intimidad y privacidad que necesita la pareja, si se tienen en cuenta, gozarán de más paz .Por ningún motivo se te ocurra discutir acaloradamente con tu suegra, ni gritarle o faltarle el respeto, ya que no solamente la tendrás resentida a ella de por vida, sino, provocarás resentimiento en tu pareja y peor aún, podrías terminar dañando tu propia relación.Recuerda, la madre de uno es sagrada y aunque esté equivocada, no te gustaría que hicieran lo mismo con la tuya verdad?Y si tú eres mujer, qué clase de suegra piensas que vas a ser? Cómo está tu autoestima y la de tu(s) hijo(s), precísamente para evitar este tipo de conflictos en tu vejez. Si eres hombre, qués estás haciendo para fortalecer tu relación de pareja y evitar que tu esposa se convierta en una "Suegra Complicada"?Bernardo Plata.NUEVO: Recuperar un matrimonioDESCUBRE LOS LOS MÉTODOS COMPROBADOS PARA RECUPERAR TU MATRIMONIO, INCLUSO SI ESTÁS LUCHANDO PARA COMUNICARTE CON TU PAREJA Y ERES SOLO TU QUIEN QUIERE TRABAJAR EN ELLO?Por: Natalia Fernández¿Está en problemas tu matrimonio? ¿Quieres solucionar el problema y volver a la normalidad? Aquí encontrarás la solución...Lo que aprenderás: * Descubre una de las cosas más destructivas en una crisis matrimonial, y qué probablemente estás haciendo. Por lo general, conduce al divorcio, así que más vale escuchar y aprender a liberarse de ella y reemplazarla con hábitos más constructivos.* Como llegar a cambiar la actitud de tu pareja. He visto funcionar los métodos empleados en este capítulo. Ayudaron a cambiar a decenas de matrimonios.* Descubre cómo hacer para que tu pareja se enamore nuevamente de ti! Esta es una información absolutamente crucial y tendrá un efecto dramático en tu vida.* La poderosa formula de 4 pasos para que dejen el engaño.* Las 3 cosas que la mayoría de la gente hace para recuperar a sus parejas después de una ruptura. Estas cosas suelen NO funcionar. Descubre por qué, y lo que DEBES hacer para recuperar tu matrimonio!* La única cosa que definitivamente tienes que hacer si realmente quieres salvar tu matrimonio y obtener el amor de tu pareja nuevamente.* Descubre la verdadera razón de por qué muchos matrimonios fracasan y qué hacer al respecto...*Y MUCHO MÁS...Mas Info en:http://RecuperarMiMatrimonio.comNunca llegas a conocer a una persona completamente...!¡DESCUBRE LO QUE ABSOLUTAMENTE DEBES SABER SOBRE LA PERSONA CON LA QUE ESTÁ..!Por: Michael Webb¿Que tan compatible eres con la persona con la que estas? ¿cómo saberlo..? Solo por que les gusta los mismos tipos de comidas y las mismas mascotas no significa que puedan tener una relación larga y feliz.Estos son los temas en los que se dividen 1000 Preguntas para parejas:* Personalidad, sentimientos y emociones.* Salud, alimentación y bienestar.* Moral, convicciones y creencias.* Coche, conductos, fiestas y celebraciones.* Pasado y futuro.* Dinero, carrera y educación.* Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.PreguntasParaParejas.com/ ¿Cómo superar los conflictos de pareja?"SI TIENES PROBLEMAS EN LA RELACIÓN CON TU PAREJA, QUE TE PERTURBAN Y DESEAS RESOLVERLOS RÁPIDAMENTE" ¡YA PUEDES RESOLVERLOS..!Por: Minor Vindas C.Te animo y te aliento, por que HOY MISMO te voy a enseñar como superar los conflictos con tu pareja para que salgas de tantas incertidumbres y aprendas que pasos y acciones seguir para que tengas la satisfactoria relación que deseas...Lo que descubrirás dentro del manual:* Las formar de solucionar y prevenir conflictos, ya que te facilita: Ideas, criterios y herramientas prácticas para que construyas la satisfactoria relación que deseas.* Te da las claves de cómo mejorar la comunicación con tu pareja, resolver desacuerdos, fortalecer la relación.* Entenderás a identificar y evitar los errores que alejan  a tu pareja de ti.* Al aplicar "superar conflictos de pareja" tu relación matrimonial mejorará y se fortalecerá para toda la vida.* Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.ConsejeriaDePareja.net/Mas Ebooks SIMILARESImprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="d5cd38a38638a79d783f934c6a5bb199" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/12/de-la-amistad-amigos-con-derecho.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amigaAmigos cariñosos, amigos con derecho, sex partners, amigos con beneficios, amigos calientes...¿Has estado con alguien solo para tener una relación sexual? ¿Qué pasa si empiezas a sentir algo más por aquella persona? ¿Tendrán futuro las relaciones que surgen así?Mi amiga Andrea terminó muy dolida su relación de cinco años. Su chico se fue a trabajar al extranjero. Ella halló consuelo en Brian, un buen amigo de su ‘ex’. Entre piscos y chilcanos, me confesó que este se convirtió en su ‘AMIGO CON DERECHO’.Ella lo buscaba solo para tener sexo. . Con el tiempo, encontró en él algo más que un buen compañero de cama. Sus ojos le brillaban cada vez que mencionaba su nombre y no paraba de llamarlo. ¿Qué pasó? Se enamoró. Pero Brian entendía que el pacto entre ellos era solo carnal. Inicialmente, Andrea buscó satisfacción sexual. Después, quiso un novio. Al final, terminó muy desilusionada (otra vez).¿Pero por qué existe esa necesidad de un ‘amigo con derecho’? “Hay gente que siente miedo de tener una pareja y de entregarse emocionalmente. Son personas que han tenido decepciones amorosas o malas experiencias con sus padres”, explicó el psicoterapeuta Daniel Zevallos, de la organización Psicología Perú.ENCUENTROS FORTUITOSAdemás de Alicia, tengo un amigo que la hace de ‘amigo con derecho’. Y es muy respetuoso con su ‘acuerdo’. No tiene salidas al cine con la chica ni la acompaña a fiestas. No conoce a su familia ni amigos. Solo hay sexo. Ella lo cita y van siempre al mismo hotel...Según el especialista, esto no es bueno porque si los encuentros son repetitivos, surgirá una ligazón emocional. Es probable que alguien salga dañado cuando revele sus sentimientos. Ahora, qué pasa si hay ‘amigos con derecho’ de 13 años. “Algunos me dicen que no nacieron para amar y que están bien así. Esos chicos requieren mucha ayuda”, manifestó Zevallos.DATOSEn julio de este año, en Córdoba, Argentina, un grupo de jóvenes promovió el ‘Día de los Amigos con Derecho’.A veces los ‘sex partners’ se convierten en confidentes y en consejeros. Incluso hay algunos que te alientan cuando inicias otra relación sentimental.NUEVO¿Te Rechazan las Mujeres..?"DESCUBRE LA FORMA MÁS SIMPLE, RÁPIDA Y MAGNÉTICA DE SEDUCIR A CUALQUIER MUJER - CUANTO MÁS DIFÍCIL SEA ELLA MÁS FÁCIL SERÁ PARA TI SEDUCIRLA, TE LO GARANTIZO"Te mostraré como seducir mujeres hermosas. Que acepten tu primera cita y terminen atraídas sexualmente hacia ti sin que sospechen jamás de estas infalibles técnicas de seducción.Pongo 3 volúmenes a tu disposición donde aprenderás:Como evitar esas defensas naturales de la mujer ante una seducción - Cómo mantenerse calmado y balanceado ante  hermosas mujeres. - Cómo eliminar la timidez para siempre. - Conocerás secretos de hombres seductores. - Dominarás la conversación de una manera hipnótica. - Descubrirás los secretos para convertirse en irresistible Macho Alfa. - Cómo poseer la atención de todas las mujeres al instante. - Aprenderás como obtener un color de bronceado todo el año en apenas minutos. - Cómo ponerte musculoso para siempre. - La verdad acerca de las feromonas. - Las cosas de las cuales las mujeres les gustan hablar. - El secreto para Amplificar sus sentimientos sexuales. - Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.MetodoDeSeduccion.com/¿Cómo conquistar  a un hombre..?"LOS 7 GRANDES SECRETOS MORTALES PARA CONQUISTAR A UN HOMBRE SIN IMPORTAR TU CONDICIÓN"Grandes mujeres expertas te enseñan los mejores secretos celosamente guardados. Para saber como conquistar a un hombre...Lo que lograrás al comprar este manual:? Conquistar al hombre de tus sueños.? Recuperar la química.? Aprenderás a seducir a un hombre.? Provocar que desee matrimonio y que te lo pida.? Lograr que te valore mas...H? No te preocuparás más de la competencia.? Aprenderás múltiples formas de activarlo sexualmente. Y MUCHO MAS...****Además recibe 12 REGALOS MAS: 50 mensajes de texto sexys, Tips secretos para la cama, Tips para vestir sexy, 77 secretos para la seducción, El arte de besar, consejos en la cama, etc, etc....Mas Info en:http://www.SeduccionMexicana.com/Mas ebooks SIMILARESImprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="6ee00e7e82da4c71747f84dc296bcd99" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/12/el-amor-por-internet-es-real.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amiga"El amor por Internet es solo una ilusión, un falso enamoramiento"Algunas parejas se forman en las redes del mundo cibernético e intentan mantener su romance a través de la Internet.¿El amor a través de la fría pantalla de una computadora podría convertirse en una relación real? Algunas parejas que se conocen por la red pueden lograr lazos muy fuertes que, sin embargo, se podrían desvanecer con la misma rapidez con la que se originaron. ¿La razón?: Los encuentros físicos, aseguran, son irreemplazables. CARA A CARA:Para la médico psiquiatra Estela Inga Zapata, los romances virtuales pueden sobrevivir solo si funcionan como la parte previa a los romances en persona.La experta sostiene que una relación "online" es muy distinta a uno real no solo porque los cuerpos están ausentes, sino también porque, al escribir, solemos mostrar solo aquellos rasgos que nos favorecen. "No creo que los llamados "cibernovios" puedan considerarse enamorados. Más bien, se trata de una ilusión o un falso enamoramiento que es alimentado por el misterio de la Internet. Para conocer a alguien, debes verlo en persona. Las emociones y las reacciones no se pueden adivinar a través de una pantalla. Mucho menos los besos y los abrazos2. Dice la especialista.UN DESAFÍO:Mantener las ilusiones, la confianza y el amor más allá de la pantalla es un reto que muchos están dispuestos a enfrentar. Inga afirma que el riesgo de este tipo de medios es, precisamente, que las personas suelen ocultar información relevante sobre sus vidas.La psiquiatra aconseja que se emprenda una relación basada en la sinceridad y la confianza. El futuro de la pareja solo dependerá del compromiso que cada cibernovio asuma. CLAVES: 1.- Intimidad: Los correos electrónicos o mensajes pueden llegar a mostrar una afinidad particular con la otra persona.2.- Infidelidad: Las parejas tienen más facilidad para contactar a otras personas a través de las redes sociales y crear compromisos con ellas. Las señales son más evidentes.3.- Seguridad: Procura conocer bien a la otra persona antes de revelar información.NUEVO"LA GUÍA MÁXIMA QUE REVELA LOS SECRETOS DE ATRAER Y SEDUCIR A LAS MUJERES MÁS ATRACTIVAS EN INTERNET DESDE LA COMODIDAD DE TU CASA"Lo que Aprenderás:* Aprende a adaptarte al continuo cambio y evolución y llévate el oro a casa.* Cómo superar el miedo y la ansiedad a la hora de buscar pareja en Internet.* 7 consejos que te ayudarán a moverte por los sitios webs de citas en linea con total seguridad y confianza.* Aumenta en un 900% las posibilidades de que al día te lleguen mensajes al azar de miles de solteros y solteras.Y MUCHO MAS....Mas Info en:http://www.SecretosCitasEnLinea.com/¿Cómo conquistar  a un hombre..?"LOS 7 GRANDES SECRETOS MORTALES PARA CONQUISTAR A UN HOMBRE SIN IMPORTAR TU CONDICIÓN"Grandes mujeres expertas te enseñan los mejores secretos celosamente guardados. Para saber como conquistar a un hombre...Lo que lograrás al comprar este manual:? Conquistar al hombre de tus sueños.? Recuperar la química.? Aprenderás a seducir a un hombre.? Provocar que desee matrimonio y que te lo pida.? Lograr que te valore mas...H? No te preocuparás más de la competencia.? Aprenderás múltiples formas de activarlo sexualmente. Y MUCHO MAS...****Además recibe 12 REGALOS MAS: 50 mensajes de texto sexys, Tips secretos para la cama, Tips para vestir sexy, 77 secretos para la seducción, El arte de besar, consejos en la cama, etc, etc....Mas Info en:http://www.SeduccionMexicana.com/Mas ebooks SIMILARESImprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="14c8b4308be28ae6cec3086b7ea8ea5d" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/12/feliz-navidad-y-un-prospero-ano-nuevo.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amigaHoy es navidad y quiero agradecerte por ser parte de esta página llamada: CONSEJOS SENTIMENTALES. Me siento feliz de ser parte de ti cada día y de haberte servido con lo poco que conozco. Se que aveces te he fallado, te he decepcionado porque no estaba justo cuando me necesitaba más; por eso me disculpo y a cambio te ofrezco mi corazón; ya sea para guardar una amistad pura, un amor verdadero, una ilusión, un sueño, un deseo y hasta un milagro de fe para que volvamos a nacer.Hola. Mi nombre es Karolina Martínez, y hoy quiero saludarte y hacerte llegar mi amor y respeto al lugar donde te encuentras, no importa el muro que se interponga o la distancia más larga te haré llegar mi voz.  Solo tienes que cerrar los ojos y respirar suavemente y hondo y ahí estaré. Recuerda que no estás sol@; siempre hay alguien que piensa en ti; además me tienes a mi que soy tu familia. ¿Espero me digas que si? ..........Gracias. Ahora soy parte de ti y tu eres parte de mi.Te deseo lo mejor, deseo que tus sueños se hagan realidad, tus metas se cumplan y que la felicidad te colme hasta saciarte y arrancarte esa pena que no vale vivirla y, se que vas a poder, porque creo en ti, se que eres grande....Gracias y mil veces gracias por ser parte de mi.FELIZ NAVIDAD Y UN PRÓSPERO AÑO NUEVO FAMILIAHasta Siempre.Karolina MartínezImprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="f73bc6e9723d66d89e577cbe3394d7ef" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2011/12/lubricantes-aliado-de-las-relaciones.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amiga Las relaciones sexuales tienen que ser creativas y placenteras, pero no siempre es así.Hay factores que impiden que tanto el hombre como la mujer disfruten sus encuentros íntimos. Uno de ellos es la falta de lubricación.Este problema es frecuente en muchas mujeres, algunas porque se encuentran en una etapa en la que la producción de estrógenos disminuye y hace que la vagina no esté lubricada; y otras por el consumo de anticonceptivos u otros medicamentos. Sin embargo, en ambos casos, ya sea por vergüenza o desconocimiento, ellas no buscan ayuda para superar su situación y eso, a la larga, les trae dificultades en su vida íntima porque la resequedad hace que las prácticas sexuales sean dolorosas.Para superar esta molestia los ginecólogos recomiendan el uso de lubricantes, una especie de líquido que facilita la penetración. En el mercado existen diversas marcas y presentaciones, las que varían según las necesidades de cada pareja.Existen lubricantes de distintos sabores (ideales para el sexo oral), algunos con espermicidas, que reducen el riesgo de embarazo.También hay otros para pieles sensibles, y los de diversas composiciones hechas a base de aceite o agua. Esta última es la más recomendable porque no mancha la ropa, es fácil de limpiar y no daña el preservativo.Se pueden utilizar sobre el condón o cuando se hace uso de algún juguete sexual.Atrévete, puede ser un juego divertido que incrementará tus sensaciones, pero también una buena ayuda para mejorar tusexualidad.ÉSTOS SON ALGUNOS DE ELLOS:Lubricante Liquid Silk: No contiene glicerina, y es de base acuosa.Lubricante Toy Fluid: Se utiliza principalmente para emulsionar juguetes eróticos, como los vibradores.Lubricante Toko Fresa y Champán: Es uno de los pocos lubricantes comestibles que hay en el mercado. Y además, no contiene azúcar!Lubricante WET Natural Beautifully Bare: Es un lubricante pensado, especialmente, para las personas con pieles sensibles.Y cómo estos un montón más. La oferta es increíble, sólo tienes que buscar el que te vaya mejor.NUEVOSexo Oral - Ellas a EllosLOS SECRETOS DE DIOSA SEXUAL QUE ALGUNAS MUJERES NO QUIEREN QUE TÚ SEPAS, Y CÓMO OBTIENEN ABUNDANTE AMOR, RESPETO Y PASIÓN EN SUS RELACIONESEstimada amiga... ¿Sabías que el 44% de los hombres rompen con sus amantes debido al pésimo sexo oral o a la ausencia total del mismo?Esto aprenderás...* ¿Nerviosa a la hora de practicar una felación? Descubrirás cómo sentirte cómoda y relajada a la hora del sexo oral...* 15 técnicas de felación para hacerlo alcanzar el clímax...* Cómo realizar sexo oral a un hombre circuncidado...* Cómo animarlo a que tome una ducha antes de la felación sin ofenderlo...* 4 técnicas avanzadas de felación para maximizar su orgasmo...* ¿Tu hombre se niega a afeitarse..? descubre 3 maneras casi infalibles para convencerlo...* Cómo seguir disfrutando de la felación si tu pareja es portador de un virus o ETS...* 8 lugares para darle sexo oral sorpresivo...* Y MUCHO MAS....Mas Info en.http://www.Sexo-Oral-Hombre.com/NUEVOSexo Oral - Ellos a Ellas¿ACASO PUEDE SER TAN FÁCIL HACER QUE LAS MUJERES GRITEN TU NOMBRE EN ÉXTASIS, OBTENER MÁS SEXO Y VOLVERLAS SEXUALMENTE ADICTAS A TI, Y SOLO A TI PARA SIEMPRE? ...¿INCLUSO SI ELLA NUNCA TUVO UN ORGASMO ANTES?Estimado amigo... Seamos realistas. No poder lograr que una mujer alcance un orgasmo de verdad nos hace sentir dolidos.Cada vez que no puedes satisfacerla lo tomas como algo personal.Lo que aprenderás...* Cómo romper su barrera auto-consciente sobre el cunnilingus y fomentar la confianza hasta que sienta emocionada y ansiosa...* Descubrirás un gran error que cometen los hombres cerca del clímax, que con frecuencia deja a la mujer decepcionada e insatisfecha...* Guía paso a paso sobre las 4 partes que debes estimular antes en sus genitales...* ¿Tu mujer no quiere depilarse..? Descubre cómo convencerla sin que se ofenda...* Guía completa de como mantenerse a salva de las enfermedades...* Descubre el área vaginal que las mujeres no quieren que sea lamida...* 6 consejos para incluir tu dedo en el proceso del placer y ayudarle a alcanzar un orgasmo aún más poderoso...* 10 posiciones para realizar la cunnilingus...* Las 8 preguntas específicas que debes hacer para descubrir exactamente que le gusta a ella, y así brindarle más placer...* Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.Consejo-Oral-Sexo.comNuevo - 2011 - Orgasmo de una MujerESTAS A PUNTO DE DESCUBRIR LAS TÉCNICAS Y TÁCTICAS Y POSICIONES SEXUALES QUE LA MAYORÍA DE LOS HOMBRES NO SABEN... ¿CÓMO SATISFACER SEXUALMENTE Y CÓMO DARLE A LAS MUJERES MÚLTIPLES ORGASMOS FEMENINOS DEL PUNTO G...Por: Kevin AdamsDescubre cómo dar intensos y excitantes orgasmos a su mujer que la harán gemir y gritar su nombre en el éxtasis del placer y suplicándole a tener más sexo contigo...Lo que descubrirá en el Libro: El arte del orgasmo femenino:* Por qué un orgasmo vaginal es casi imposible para las mujeres...* Descubre la manera más fácil para saber si una mujer está lista para un penetración..* Cómo garantizar que su mujer tenga orgasmos más intensos y placenteros cada ves que haga el amo.* La razón numero uno por que las mujeres no llegan a tener orgasmos.* 3 aspectos fundamentales que debe aplicar para aumentar la atracción y el deseo sexual...* Y MUCHO MÁS...Mas Info en:http://www.ElArteDelOrgasmoFemenino.net/Mas ebooks SIMILARESImprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALES]]></content>
		</document>
		<document id="fbb06329047202f2de322fd6534f4bb7" url="http://consejosentimentales.blogspot.com/2012/01/como-alejar-la-amante-de-mi-marido.html">			<content><![CDATA[Aún en el silencio más absoluto, siempre habrá una voz amigaLa amante de mi marido...La sexóloga norteamericana Amy Watts, ha desarrollado numerosas teorías para alejar de la vida de las mujeres casadas a las amantes de sus maridos.“Tras años de tener en mi consultorio a mujeres realmente desesperadas y que han enfermado a causa de infidelidades, me decidí a recopilar consejos para que puedan poner en práctica.La infidelidad es causante de rupturas, separaciones y divorcios. “Rompe el corazón, destruye la autoestima y la confianza y hasta es capaz de enfermar físicamente lo cual es el motivo principal que me ha llamado la atención para escribir este libro”, asegura la futura autora de “consejos vitales para eliminar a la tercera en discordia”.Los motivos y las causas para tener un/a amante son variados y depende de cada caso. No siempre tienen que ver con la falta de amor conyugal.En un reciente estudio británico se ha demostrado que el 56 por ciento de los hombres que han tenido una aventura aseguran que en sus matrimonios son altamente felices.“La mujer que es víctima de un engaño siente que es su culpa, que no es suficientemente bonita o sexual y llegado el peor de los casos justifica y le da la razón al marido, lo cual es un tremendo error ya que si existe un problema en la pareja hay que hablarlo sinceramente y lo primero que se espera del otro es la sensatez en afrontar la realidad.Si se ha dejado de querer a quien tenemos al lado, lo mejor es decirlo en la cara y si no es cuestión de falta de amor y se busca sexo extra matrimonial hay que indagar en la razón por la que se llega a eso, siempre en pareja para evitar males mayores”, aconseja la sexóloga.Si existe amor en el matrimonio, es posible alejar a una tercera en discordia que esté obstaculizando la relación.“Hay que entender que no siempre que se produce una infidelidad es por falta de amor en la pareja. La relación puede ser sincrónica, pero también puede faltar algo.Los hombres suelen buscar más sexo del que tienen en su matrimonio y la mujer, el romanticismo y la creación de un lazo emocional perdido”, comenta Watts.RECONQUISTANDO A TU MARIDOLo importante, según la sexóloga es reconquistar nuevamente la atención del marido, siempre y cuando exista el vínculo en la pareja y que una tercera persona haya aparecido por motivos puntuales.“La mujer, si ama a su marido, debe enfocar sus energías en seducirlo, en hacer que la relación vuelva a tener una buena energía sexual y de comunicación.Es importante que exista el factor sorpresa, siempre realizar algo diferente, una salida, una cena, tener ropa sexy que despierte los recuerdos de un pasado sexual en pareja pleno.De esta manera se alejará a cualquier persona ajena a la relación. Hay que saber que el poder lo tiene una como mujer y no hay que asustarse, ni deprimirse, ni llenarse de culpa o de malos sentimientos, porque si existe amor, este desliz pudo haber llegado en buen momento para abrir los ojos y recuperar la pareja antes de que se pierda lo más importante que es el sentimiento de uno hacia otro”, concluye,CONSEJOS PARA ALEJAR A LA AMANTE DE MI MARIDO- Esté atenta a todas las señales. Llamadas, mensajes, salidas a deshora. Si ya no se pudo prevenir una infidelidad hay que ponerse en alerta.- Si se confirman las sospechas hay que hablar lo antes posible con la pareja y ver por qué está pasando lo que sucede. Dependiendo del motivo, se podrá seguir avanzando.- Sea impredecible, juegue con la curiosidad de la pareja y céntrese en el plano emocional. Al hombre hay que sorprenderlo día a día con rituales diferentes, y si son sexuales, mucho mejor.- Sea sutil y provocativa en sus actitudes y hechos.- Está prohibido deprimirse ante la noticia de una infidelidad. La mejor manera de neutralizarla es la acción.Si hay amor en la pareja y la infidelidad se produjo por aburrimiento, rutina, y por curiosidad, lo mejor es renovar la energía sexual y de comunicación de pareja. Esto hará que se eliminen por completo y para siempre los engaños.Después de una infidelidad que..."VUELVA A CONFIAR LUEGO DE UN ENGAÑO: EL LIBRO ELECTRÓNICO QUE CAMBIARÁ TU VIDA"Por Marcel DuvoisSi tu fracasaste en el amor, entonces tiene una dicha ¿Quien más quiere volver a confiar después de un engaño?Ingresa tu E-mail y recibe GRATIS el primer módulo del libro y comienza a superar la infidelidad y a volver a confiar en tu pareja.Mas Info en:http://RecuperaElAmor.com/¿Cómo conquistar  a un hombre..?"LOS 7 GRANDES SECRETOS MORTALES PARA CONQUISTAR A UN HOMBRE SIN IMPORTAR TU CONDICIÓN"Grandes mujeres expertas te enseñan los mejores secretos celosamente guardados. Para saber como conquistar a un hombre...Lo que lograrás al comprar este manual:? Conquistar al hombre de tus sueños.? Recuperar la química.? Aprenderás a seducir a un hombre.? Provocar que desee matrimonio y que te lo pida.? Lograr que te valore mas...H? No te preocuparás más de la competencia.? Aprenderás múltiples formas de activarlo sexualmente. Y MUCHO MAS...****Además recibe 12 REGALOS MAS: 50 mensajes de texto sexys, Tips secretos para la cama, Tips para vestir sexy, 77 secretos para la seducción, El arte de besar, consejos en la cama, etc, etc....Mas Info en:http://www.SeduccionMexicana.com/EL EXPERTO EN ROMANCE DE OPRAH REVELA CÓMO HACER QUE LA PASIÓN REGRESE A SU VIDA AMOROSA. ¡ES TAN SIMPLE QUE DA VERGÜENZA..!Por: Michael WebbEn cinco minutos usted puede tener cualquiera de estos secretos comprobados, trabajando para usted, incluso si es tímido o vergonzoso e incluso si ha intentado todo pero falló rotundamente.500 Consejos para hacer el amor: Aprenderás:* Los mayores errores a la hora de hacer el amor.* Cómo vigorizarse uno al otro para hacer el amor.* Maneras de ayudar y evitar la eyaculación precoz.* Docena de consejos para el sexo oral.* Cómo tener erecciones más duraderas.* Formas de incorporar la comida al sexo.* Y MUCHO MAS...Mas Info en:http://www.500ConsejosParaHacerElAmor.tk/ Mas Ebooks SIMILARESBienvenido nuevamente, espero que navidad y año nuevo lo hayas pasado feliz en unión con tu familia y tus amigos...Imprimir ArtículoSuscríbete Por Email a CONSEJOS SENTIMENTALESImprimir Artículo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>