<author id="89587de3ce3a01036254ad78d43c63ff" url="deporteenvideo.blogspot.com" feed="http://deporteenvideo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e87b568db7fa298d16b86d3f6b3fa118" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/2JhBb4CJfds/la-chica-moto-x-leyes-de-la-fsica.html">			<content><![CDATA[¿Qué te impactará más de este video? … ¿Serán los impresionantes saltos de los pilotos de Moto X Freestyle? ¿o será la sensacional chica moto x? … Tu elige, pero eso sí, ambas secuencias estás espectaculares, no te lo puedes perder.]]></content>
		</document>
		<document id="d656289edd68981a01f0de6f608be1e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/8y5dq18kUzs/goles-de-claudio-pizarro.html">			<content><![CDATA[Claudio Pizarro es uno de los delanteros peruanos que mejor actuación a tenido fuera de su país. Aunque en la temporada pasada no tubo una estancia muy feliz en el Chelsea de Inglaterra debido a ello en agosto de este año, fue cedido a préstamo al Werder Bremen de Alemania, equipo al que regresó luego de 7 años. Su actuación en el equipo alemán a dado un saldo muy positivo al anotar 10 goles en 12 partidos jugados, siendo ovacionado por la hinchada del Werder Bremen luego de anotar un "Hat trick" ante el Eintracht Frankfurt en la jornada 15 de la Bundesliga, además de ser elegido el Mejor Jugador de la fecha del campeonato alemán. En el partido disputado el 6 de diciembre fue expulsado del campo tras agredir a un rival luego de simular una falta en el área, finalmente su equipo perdió ante el Karlsruhe por 1-0. Esta indisciplina le ha valido una sanción de 3 fechas.Hasta noviembre del 2008 Pizarro ha anotado 203 goles como futbolista profesional, 13 en la Selección Peruana y 190 a nivel de clubs: 11 en Deportivo Pesquero, 27 en Alianza Lima, 50 en Werder Bremen, 100 en Bayern Múnich y 2 en el Chelsea. El siguiente es un video resumen de los goles anotados en su paso por Alianza Lima, Werder Bremen y Bayer Munich.Especial goles de Pizarro]]></content>
		</document>
		<document id="48ad33734c8a55d28ca9f1dab689c64e" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/8_myIKxX8jE/la-nba-est-de-regreso.html">			<content><![CDATA[Los amantes del baloncesto solo tendran que esperar unos pocos dias mas para volver a ver a todas las estrellas de la NBA ya que el 28 de octubre se da inicio a la temporada regular del calendario 2008-2009 del mas espectacular campeonato de basket del mundo. Y como para ir preparando el ambiente veamos este video compacto con las mejores secuencias de la campaña 2007-2008 de los actuales campeones los Boston Celtics, quienes ya tienen 17 campeonatos de la NBA y son los que mas titulos han conseguido de todas las franquicias participantes, recordaremos a jugadores como Paul Pierce, Ray Allen y Kevin Garnett y sobretodo las espectaculares jugadas de fantasía de estos genios del baloncesto.The Official Green 17 Championship Mix]]></content>
		</document>
		<document id="5124a45dc5c01fade567f5424827457b" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/B00EkOgWk3g/los-mejores-clavados.html">			<content><![CDATA[No, este no es un video sobre saltos ornamentales, pero si veras en el los mas espectaculares "clavados" que se suelen dar en algunos partidos de fútbol. Las grandes actuaciones que nos brindan los futbolistas, en cada encuentro, no solo son con el balón, sinó también suelen ofrecernos grandes simulaciones de faltas que bien merecen ganarse un premio oscar a la mejor actuación, sin duda una recopilacion bastante graciosa de situaciones que también se presentan en el fútbol, por eso es que es el mas popular de los deportes ...]]></content>
		</document>
		<document id="4158fb9d2a8f1fda7ad978392190ca65" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/BCvtIvwBiqI/momentos-divertidos-en-el-futbol.html">			<content><![CDATA[El fútbol despierta pasiones en todo el mundo por la destreza que demuestran sus participantes y emociones desbordantes en cada victoria y derrota, pero tambien alegra los corazones de todo aquel amante del bien espectáculo ... y claro, el futbol tambien nos ofrece momentos divertidos, por supuesto divertidos para los espectadores o rivales pero no para los protagonistas de situaciones insólitas o "bloopers", pero a veces los protagonistas no son los jugadores ... sino veamos este par de videos con algunos de esos "momentos divertidos"...]]></content>
		</document>
		<document id="10d3b9f05a7841dc91ac70d0c6cf4b5b" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/BHqtHe7uALA/x-game-freestyle-moto-x-2.html">			<content><![CDATA[Otro video con espectaculares saltos acrobaticos de los pilotos de Moto X quienes siguen demostrando todas sus habilidades en el manejo de sus maquinas, pero lo que te dejara sin aliento será ver a la sensacional chica Moto X de hoy, asi que te invito a que discfutes de este video de una vez...Jumps & Poses]]></content>
		</document>
		<document id="ab8226feb674ff4c42a7cd6b6162b462" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/czy78r5kAWg/andy-murray-gana-en-qatar.html">			<content><![CDATA[El tenista escocés Andy Murray ganó el torneo de Doha 2009 disputado en Qatar tras imponerse en la final al estadounidense Andy Roddick con un contundente 6-4 y 6-2. Este es su segundo titulo consecutivo en Qatar ya que también se lo adjudicó en el 2008. Murray está teniendo un excelente comienzo de año ya que derrotó a Rafael Nadal, actual número del mundo, en un torneo de exhibición en Abu Dhabi y a Roger Federer, número dos del mundo, en semifinales de Qatar. Murray se perfila como uno de los fuertes candidatos para adjudicarse el Australian Open primer Grand Slam del año que se disputará en las canchas de Melbourne Park del 19 de enero al 1 de febrero.Resumen Final Doha 2009]]></content>
		</document>
		<document id="d31209c83d200fe68b4db3ecf676d95e" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/dBdfs2Wcwa4/yelena-isinbayeva-atleta-del-ao-2008.html">			<content><![CDATA[La pertiguista rusa Yelena Isinbayeva fue designada 'Atleta femenina del Año' en la Gala Anual de la IAAF que se celebra en Montecarlo, donde se reconoció su brillante andadura en los pasados Juegos Olímpicos de Pekín, invicta en nueve competiciones al aire libre, defendió su título olímpico y también consiguió un nuevo récord del mundo en Pekín. La rusa suma su tercer galardón como 'Atleta del Año' tras los conseguidos en 2004 y 2005. La de Volgogrado aseguró que estaba "muy orgullosa" por llevarse el premio. "Es como si fuera la primera vez que lo gano después de las dificultades sufridas en 2006 y 2007. Aunque siempre confíe en que podría tirar el muro y superar las adversidades", indicó. (fuente: EUROPA PRESS)Yelena Isinbayeva " The Queen "]]></content>
		</document>
		<document id="8780d1c20bbe0e7f73f8b4a8817686d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/dCUP5-rFVRk/manchester-campen-mundial-de-clubes.html">			<content><![CDATA[El poderoso Manchester United de Inglaterra se coronó Campeón Mundial de Clubes 2008 al derrotar en el partido final al sorprendente equipo ecuatoriano de Liga Deportiva Universitaria de Quito (LDUQ) campeón de la última edición de la Copa Libertadores de América. El partido fué disputado en Yokohama (Japón) en donde Liga de Quito hizo un buen partido y solo fue superado por el talento individual de Wayne Rooney quien recibio un pase de Cristiano Ronaldo y marcó el tanto de la victoria con un tiro cruzado desde la izquierda del área a los 73 minutos de juego, que le dio al poderoso Manchester United el título del Mundial de Clubes. El cuadro inglés habia jugado casi todo el segundo tiempo con 10 jugadores debido a la expulsión de Vidic. Es la primera vez que el cuadro inglés consigue este título, pero ya antes había ganado la Copa Intercontinental en 1999.]]></content>
		</document>
		<document id="926d1296fa50b2247a7a5477575305a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/LoMejorDelDeporteEnVideo/~3/EF0vC7NTK14/yelena-isinbayeva-record-23-504m.html">			<content><![CDATA[La bella atleta rusa Yelena Isinbayeva establecio en Mónaco un nuevo record mundial en salto con garrocha o pertiga al superar la marca de 5.03 metros que ella misma ostentaba, la nueva marca de 5.04 metros la obtuvo a pocos dias del inicio de su participación en los Juegos Olimpicos de Beijing 2008. La marca de 5.04 la consiguio en su tercer y ultimo intento lo que le dio una nota de emotividad extra a la prueba. Con esta actuacion la rusa ha logrado batir 23 veces el record mundial en la especialidad, siendo sin dudas la mejor deportista en esta categoria de la historia.Monaco, 30 de julio 2008]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>