<author id="89b1b9f1013f695292cc2e9622489c41" url="nazcapress.blogspot.com" feed="http://nazcapress.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8d3922230bfb845199acc30887124fc3" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/02/constante-contaminacion-ambiental-en.html">			<content><![CDATA[Nasca | Una constante preocupación es la que experimentan cientos de moradores y transportistas que casi a diario observan enormes humaredas provenientes de la incineración de los residuos de los desechos sólidos que son arrojados por los recolectores municipales en los botaderos ubicados en los límites de Portachuelo y el centro poblado de Pajonal.La quema o incineración de estos desechos están ocasionado una enorme contaminación ambiental en Nasca, situación que no solo afecta a la población sino también al ecosistema. Esta problemática debería ser abordada por la autoridad municipal para un tratamiento adecuado y tecnificado de los rellenos sanitarios de la provincia.]]></content>
		</document>
		<document id="df25877601693ee0c96baee6238dafce" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/02/empresario-emprendedor-inauguro-la-casa.html">			<content><![CDATA[Nasca | El empresario y productor vitivinícola Roberto García Huamaní inauguró recientemente en El Ingenio su nuevo local La Casa del Pisco García, ubicado en el Km. 418 de la carretera panamericana sur frente a la vía de ingreso al famoso valle, local que es visitado por turistas nacionales y extranjeros.el reconocido empresario manifestó su satisfacción por la acogida que tiene su nuevo local donde se expende el licor bandera del Perú, mencionando que en su establecimiento además de sus productos vitivinícolas tambien se ofrece diversas atenciones para una estadía cómoda de sus visitantes.]]></content>
		</document>
		<document id="d4486141e28f079f44947f356f149e5c" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/02/reinauguran-oficina-turistica-de-nasca.html">			<content><![CDATA[Nasca | El Alcalde Provincial de Nasca profesor Alfonso Canales Velarde presidió la ceremonia de reinauguración de la Oficina de Servicio de Información Turística, sede que para mejorar su servicio de atención y mayor acercamiento con la ciudadanía, fue reubicada en la calle Tacna frente a la Plaza de Armas, lugar donde coordinarán los trabajos con miras a la semana Turística de Nasca.A esta ceremonia también asistió el alcalde de Vista Alegre Ing. José Gutiérrez Cortez conjuntamente con el arqueólogo Alberto Urbano Jacinto, la Policía de Turismo de la localidad, entre otras instituciones y personalidades de Nasca ligadas al turismo, dicho acto culminó con la rotura del champan como símbolo de un nuevo proyecto en bien del turismo nasqueño.]]></content>
		</document>
		<document id="2d76925f6c5e2fbc0abff24d6a828a67" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/03/reestructuran-cronograma-de.html">			<content><![CDATA[NUEVO CRONOGRAMA DEL PROCESO DE SELECCIONConvocatoria :  A partir del 04 de Marzo 2011Venta de Bases en Caja :  Del 04 al 09 de Marzo del 2011Registro de Participantes :  Del 04 al 09 de Marzo 2011, se realizara en Mesa de Partes del HospitalPresentacion de Curriculum :  Del 07 al 09 de Marzo del 2011Evaluacion Curricular :  15 y 16 de Marzo (Hasta las 12 del dia)Publicacion de resultados :  16 de Marzo (2 de la tarde)Entrevista Personal :  17 de Marzo (A partir del las 08:30am)Publicacion de Resultados :  18 de Marzo (A partir de las 2:00pm)La entrevista de personal se efectuara en el auditorio del Hospital de Apoyo de Nasca en el dia y hora establecida, con tolerancia de 15 minutos.Cabe indicar que para tener acceso a la entrevista personal se deberá obtener el puntaje de 65 puntos en la Evaluacion Curricular.Los postulantes podran presentarse a una sola entidad, caso contrario quedaran automaticamente descalificados.]]></content>
		</document>
		<document id="d3baa2b8580ca8e90c4673edb1be4cde" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/05/designan-director-del-hospital-nasca.html">			<content><![CDATA[Nazca.- En pequeña ceremonia realizada en la direccion del Hospital de Nazca, en horas de la mañana de ayer jueves el Dr. Enrique Omar Perez Unzueta juramentó el cargo de Director Ejecutivo de la Unidad Ejecutora 402 Salud Palpa Nazca en cumplimiento de lo dispuesto por la Resolución Ejecutiva Regional Nº 0258-2011 de fecha 17 de Mayo del 2011.Al acto asistieron el Dr. Ruben Brizuela Pow Sang Director Regional de Salud acompañado de su equipo tecnico, igualmente asistieron los consejeros por las provincias de Nazca y Palpa y el alcalde provincial Prof. Alfonso Canales Velarde.El flamante Director Ejecutivo del Hospital de Nasca es médico de profesión y antes de su designación, venía desempeñándose en la Oficina General de Cooperación Internacional del MINSA, fue ademas Director Ejecutivo de la Red de Salud Ica Palpa Nasca y ahora reemplaza a la renunciante Dra. Ennis Rosa Córdova Salazar, a quien se le dio las gracias por los servicios.En sus primeras declaraciones se comprometió en redoblar esfuerzos para mejorar la imagen de la institucion.]]></content>
		</document>
		<document id="7407655f4bcfb0fa96b4ce018044022a" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/05/dos-mineros-atrapados-en-mina-jarajara.html">			<content><![CDATA[En Santa Lucía provincia de Lucanas Ayacucho. Rescatistas Trabajan más de veinticuatro horasNasca | Arduo trabajo desplegaron los bomberos de Nasca conjuntamente con los mineros artesanales del asentamiento aurífero de Jarajara en el distrito de Santa Lucía provincia de Lucanas departamento de Ayacucho, con el objetivo de rescatar a dos mineros que quedaron atrapados como consecuencia de un derrumbe al interior de la referida mina.Los mineros que lamentablemente quedaron atrapados son Aldo Palacios (33) y Miguel Talla (35) ambos residirían en el distrito de Vista Alegre de la provincia de Nasca, por lo que el edil vistalegrino Ing. José Gutiérrez Cortez dispuso que una camioneta municipal se traslade hasta la zona llevando rescatistas para el apoyo respectivo.El tiempo de recorrido desde Nasca hasta el centro minero Jarajara en Santa Lucía Ayacucho es de tres horas, hasta donde también se trasladó un equipo de rescate de la Compañía de Bomberos de Nasca, sumandose a las sesenta personas que vienen trabajando con el objetivo de rescatar con vida a los dos mineros atrapados.Asimismo se conoció que el derrumbe al interior de la mina ocurrió al promediar las dos de la tarde del viernes 27, desde ese momento los mineros de la zona se organizaron por cuadrillas para ir retirando el desmonte que bloquea la mina, de igual manera los rescatistas avanzaban en el trabajo en razón a que escuchaban golpes en las rocas desde el interior de la mina, motivo por el cual solicitaban mayor apoyo en agua y víveres.]]></content>
		</document>
		<document id="590add3cb748eb6b1a722bb52517538e" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/05/transfieren-doce-wawa-wasis-municipio.html">			<content><![CDATA[Palpa | La Ministra de la Mujer y Desarrollo Social Dra. Virginia Borra Toledo y el alcalde provincial de Palpa Jorge Luis Pacheco Martínez suscribieron el acta mediante la cual se transfiere las funciones administrativas de doce Wawa Wasis de la provincia palpeña asi como del Programa Integral de Nutrición que permitirá prevenir la malnutrición en niños menores de tres a doce años. La suscripción del documento de transferencia se efectuó en el despacho Ministerial, donde la titular del portafolio del MINDES recibió al burgomaestre Palpeño.El proceso de descentralización comprende la transferencia de recursos presupuestales con el que cuenta cada programa social para el funcionamiento y operatividad, así como de personal especializado para la continuidad del servicio, muebles, el acerbo documentario, normas y trámites administrativos; de esa manera la municipalidad provincial de Palpa atenderá los problemas que afecten a la población en cuanto a los referidos programas sociales.]]></content>
		</document>
		<document id="ac50a0fbcd1236bf4596e3d44fae3c1c" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/06/cs-de-el-ingenio-coordinara-campanas.html">			<content><![CDATA[El Ingenio | Con el apoyo del nuevo personal del servicio rural urbano marginal de salud SERUMS se programará campañas médicas para beneficio de la población, asi lo manifestó la Dra.Cinthya López Zuñiga medico de este establecimiento, que con su personal profesional de salud viene atendiendo desde las 08:00 de la mañana hasta las 02:00 de la tarde y con guardias comunitarias hasta las 08:00 de la noche.Asimismo, a este establecimiento médico se incorporaron la Psicologa Diana Pucce Huaranca, la Químico Farmacéutica Analí Reyes Arias, la Obstetriz Karina Purilla Pillaca y la Enfermera Liz Hernández Ángulo, personal profesional a disposición del CS. El Ingenio quienes apoyarán en las atenciones de emergencia de la zona.]]></content>
		</document>
		<document id="ad68124d67ff3ac3cd86cd9c5b7769d9" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/06/mas-de-100-ninos-de-coprodeli.html">			<content><![CDATA[Vista Alegre | Los moradores de Nueva Villa en la parte alta de Vista Alegre recibieron el apoyo con una campaña médico asistencial, jornada que organizó en conjunto la empresa privada con Enrique Melgarejo Burgos, el centro de salud de Vista Alegre y el Club de Leones Nasca Lines, evento donde se benefició a más de 100 niños que estudian en la I.E. Santa Rosa de COPRODELI en Vista Alegre.La directora de Coprodeli Janet Rejas Hernández agradeció por el apoyo de atención de salud tanto en pediatría, medicina general, ginecología. psicología, odontología y a su vez indicó que desde el lunes 30 de mayo el comedor que alberga a más de 100 niños volvería a funcionar gracias a la implementación y asistencia con víveres que entrega mensualmente el empresario minero Enrique Melgarejo Burgos.]]></content>
		</document>
		<document id="aa7ec4859b416193d1d9a61b6b62d2e1" url="http://nazcapress.blogspot.com/2011/06/mineros-nasquenos-fueron-rescatados-con.html">			<content><![CDATA[Con apoyo de autoridades y comuneros fueron rescatados ilesosNasca | Después de mas de 48 horas de un arduo y prolongado trabajo fueron rescatados con vida los dos mineros que quedaron atrapados al interior de la mina Jarajara en el distrito de Santa Lucía provincia de Lucanas (Ayacucho),Una brigada de los Bomberos de Nasca se sumaron a las cuadrillas de rescate que trabajaron varias horas con el objetivo de retirar el desmonte que obstaculizaba el paso de los mineros atrapados, felizmente después de 48 horas Aldo Palacios (33) y Miguel Talla (35) fueron rescatados e inmediatamente fueron asistidos con los primeros auxilios médicos.La municipalidad de Vista Alegre envió una de sus camionetas llevando apoyo en el rescate de los dos jovenes de El Porvenir (Vista Alegre), similar despliegue efectuó la Municipalidad Provincial de Nasca llevando apoyo en víveres hasta el asentamiento minero ubicado en Santa Lucía hasta donde llegó el edil Alfonso Canales trasladando ayuda humanitaria.Los dos mineros rescatados permanecieron en recuperación en la zona de Santa lucía apoyados por un equipo de la Cruz Roja de Nasca, conociéndose que este lunes 30 recién retornarian a la ciudad de Nasca para el reencuentro con los familiares.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>