<author id="8adbb0c7eeeaf696d485bd5ae8bfe69e" url="entrebolas.blogspot.com" feed="http://entrebolas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e7344b897a4871d63c974c56db973d57" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/01/bianchi-se-despidio-de-la-fanaticada-de.html">			<content><![CDATA[El ahora ex manager del fútbol de Boca Juniors, Carlos Bianchi, se despidió el día de ayer en la noche de los simpatizantes xeneizes con un comunicado publicado en la web oficial del club de ?xml:namespace prefix = st1 ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:smarttags" />La Ribera.A los hinchas de Boca les agradezco todo el apoyo que me brindaron en mi gestión como director deportivo donde trate de aportar un plus, pero los resultados no acompañaron, comienza diciendo el Virrey en su escrito.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />Por tal motivo doy un paso al costado para dejar a los dirigentes que siempre confiaron en mi poder llevar adelante su gestión sin problema alguno, avanza el texto del entrenador más exitoso de la historia de Boca.Por otro lado, quien fuera un muy eficaz goleador en su época de futbolista no descartó volver al conjunto auriazul, aunque también dejó en claro su descontento con parte de la actual dirigencia.No descarto volver a trabajar algún día en Boca Juniors y lo haría con mucho placer con aquellos dirigentes que suman y no con los que restan, explicó.Y concluyó: Igualmente los momentos que he vivido los llevare siempre conmigo. Le deseo lo mejor a este gran club.]]></content>
		</document>
		<document id="f827df06862ebb70455868ffdeac70fa" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/01/fixture-descentralizado-2010-copa-cable.html">			<content><![CDATA[Este martes se dio a conocer los partidos de toda la primera etapa del Torneo Descentralizado 2010, el evento se organizó en las instalaciones del Hotel Sheraton a las 9 de la noche, y fue dado por Data Sport, en la primera fecha que se jugará entre el 13 y 14 de febrero el campeón actual del fútbol nacional, Universitario de Deportes se enfrentará al Inti Gas, mientras que su clásico rival jugará de visita en Huánuco frente al recién ascendido equipo de dicha localidad, por su parte el cuadro cervecero que actualmente esta dirigido por Víctor Rivera será visitante en Trujillo frente al Cesar Vallejo.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />El primer clásico se jugará recién en la fecha 8, es decir el 4 de abril, en donde los Blanquiazules serán locales. Y el clásico de revancha será el 11 de julio.A Continuación le brindamos la primera ronda de las fechas del Fixture Descentralizado 2010 en su primera etapa:1ra Fecha (13 - 14 febrero):Universitario vs Inti GasLeón de Huánuco vs Alianza LimaFBC Melgar vs Juan AurichSport Boys vs José GálvezU. San Martín vs CNIU. César Vallejo vs Sporting CristalSport Huancayo vs Total ChalacoAlianza Atlético vs Cienciano2da Fecha (21 - 22 febrero)Sporting Cristal vs FBC MelgarTotal Chalaco vs U. César VallejoCienciano vs U. san MartínAlianza Lima vs Alianza AtléticoInti Gas vs León HuánucoJuan Aurich vs UniversitarioCNI vs Sport BoysJosé Gálvez vs Sport Huancayo3ra Fecha (28 Febrero) Universitario vs Sporting CristalFBC Melgar vs Total ChalacoSport Boys vs CiencianoU. San Martín vs Alianza LimaU. César Vallejo vs José GálvezAlianza Atlético vs Inti GasLeón Huánuco vs Juan AurichSport Huancayo vs CNI4ta fecha (6 - 7 Marzo)Cienciano vs Sport HuancayoSporting Cristal vs León de HuánuacoTotal Chalaco vs UniversitarioInti Gas U. San MartínJosé Gálvez vs FBC MelgarCNI vs U. César VallejoAlianza Lima vs Sport BoysJuan Aurich vs Alianza Atlético5ta fecha (13 - 14 Marzo)Universitario vs José GálvezFBC Melgar vs CNISport Boys vs Inti GasU. César Vallejo vs CiencianoSport Huancayo vs Alianza LimaLeón de Huánuco vs Total ChalacoAlianza Atlético vs Sporting CristalU. San Martín vs Juan Aurich6ta fecha (20 - 21 Marzo)Sporting Cristal vs U. San MartínTotal Chalaco vs Alianza AtléticoCienciano vs FBC MlegarAlianza Lima vs U. César VallejoInti Gas vs Sport HuancayoCNI vs UniversitarioJosé Gálvez vs León de HuánucoJuan Aurich vs Sport Boys7ma fecha (27 -28 Marzo)Universitario vs CiencianoFBC Melgar vs Alianza LimaSport Boys vs Sporting CristalU. San Martín vs Total ChalacoU. César Vallejo vs Inti GasSport Huancayo vs Juan AurichLeón de Huánuco vs CNIAlianza Atlético vs José Gálvez8va fecha (3 - 4 Abril)Sporting Cristal vs Sport HuancayoTotal Chalaco vs Sport BoysAlianza Lima vs UniversitarioInti Gas vs FBC MelgarJosé Gálvez U. San MartínCienciano vs León HuánucoJuan Aurich vs César VallejoCNI vs Alianza Atlético9na fecha (10 - 11 Abril)Universitario vs César VallejoFBC Melgar vs Sport HuancayoSport Boys vs Alianza AtléticoU. San Martín vs León HuánucoInti Gas vs Sporting CristalJuan Aurich vs Total ChalacoJosé Gálvez vs CiencianoCNi vs Alianza Lima10 fecha (17 -18 Abril)Sporting Cristal vs CNITotal Chalaco vs Inti GasCienciano vs Juan AurichAlianza Lima vs José GálvezU. César Vallejo vs U. San MartínSport Huancayo vs UniversitarioAlianza Atlético vs FBC MelgarLeón Huánuco vs Sport Boys11 fecha (24 - 25 Abril)Universitario vs Alianza AtléticoFBC Melgar vs León HuánucoSport Boys vs U. César VallejoU. San Martín vs Sport HuancayoInti Gas vs CiencianoJuan Aurich vs Alianza LimaJosé Gálvez vs Sporting CristalCNI vs Total Chalaco12 fecha (1 - 2 Mayo)Juan Aurich vs Sporting CristalJosé Gálvez vs Total ChalacoCNI vs CiencianoAlianza Lima vs Inti GasFBC Melgar vs U. César VallejoSport Huancayo vs Sport BoysU. San Martín vs Alianza AtléticoLeón Huánuco vs Universitario13 fecha (8 - 9 Mayo)Univesritario vs FBC MelgarSport Boys vs U. San MartínSporting Cristal vs Total ChalacoCienciano vs Alianza LimaInti Gas vs Juan AurichJosé Gálvez vs CNIU. César VallejoAlianza Atlético vs León Huánuco14 fecha (15 - 16 Mayo)Sport Boys vs FBC MelgarU. San Martín vs UniversitarioCienciano vs Total ChalacoAlianza Lima vs Sporting CristalJuan Aurich vs José GálvezInti Gas vs CNIAlianza Atlético vs Sport HuancayoTotal Chalaco vs U. César Vallejo15 fecha (22 - 23 Mayo)Universitario vs Sport BoysFBC Melgar vs U. San MartínSporting Cristal vs CiencianoTotal Chalaco vs Alianza LimaU. César Vallejo vs Alianza AtléticoSport Huancayo vs León HuánucoJosé Gálvez vs Inti GasCNI vs Juan Aurich]]></content>
		</document>
		<document id="1036907abfa494218ac5731e009652f7" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/cabanas-frusto-su-paso-por-europa.html">			<content><![CDATA[El atacante paraguayo de las Águilas del América, Salvador Cabañas, se preparaba para volar del ‘Nido' de Coapa hacia la Premier League de Inglaterra, con el Sunderland, antes de que se suscitara el incidente en el Bar que lo tiene en el hospital, aseguró el empresario colombiano, Rubén Caicedo, quien participó en la negociación.Ya habíamos arreglado todo, hasta el salario del jugador; él tenía que venir a los exámenes médicos y América sólo estaba pendiente de concretar el reemplazo de Cabañas, pero desafortunadamente el accidente sucedió en esos días y ya no se pudo, comentó Caicedo al portal de Internet en la jugada.com, en declaraciones que recoge el diario ABC.El empresario explicó que el paraguayo llegaría al Sunderland a préstamo por seis meses con opción a compra, la cual se efectuaría por 10 millones de dólares, por lo que Cabañas se reportaría con el club inglés, a más tardar, el 31 de enero.Sin embargo, el lunes 25 de enero, Salvador Cabañas recibió un balazo en la cabeza en el Bar-Bar del sur de la Ciudad de México, por lo que ahora se encuentra en el hospital Los Ángeles del Pedregal.El negocio llevaba mucho tiempo y se había concretado hacía tres semanas; Cabañas se vendría para Inglaterra apenas América consiguiera un reemplazo. Desafortunadamente pasó lo que pasó, dijo Caicedo.Al parecer, según el empresario, Cabañas, de 29 años, había hecho válida una cláusula con el América para concretar el traspaso, pues en el contrato que el paraguayo firmó en el 2008 se especificaba que si las Águilas no se coronaban, él sería libre para marcharse a algún equipo europeo.Caicedo explicó que era el estratega del Sunderland, Steve Bruce, el principal interesado en que Cabañas llegara al equipo, incluso, si se diera una milagrosa recuperación, aún le gustaría que fichara para el club inglés.Yo hablé con el técnico Bruce y me dijo que si hay un milagro y Cabañas se recupera, es un jugador al que siempre ha querido tener en sus filas, completó el empresario.]]></content>
		</document>
		<document id="eec1292876cc07a7210117872fe96f1b" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/cesc-fabregas-mejor-jugador-del-arsenal.html">			<content><![CDATA[El internacional español Cesc Fábregas, capitán del Arsenal, fue nombrado mejor jugador del club de Londres por cuarto mes consecutivo.El centrocampista español comenzó su impresionante racha en el medio campo del once londinense el pasado octubre, cuando arrebató el galardón que conceden los aficionados mediante sus votos al holandés Robin Van Persie, según indica hoy la web oficial del club.Una vez más, Cesc se erigió como la pieza clave de la plantilla del norte de Londres en la vitoria por 2-0 ante el Bolton Wanderers, donde marcó el primero de los goles.La salida del club de Arsene Wenger de la Copa de Inglaterra ante el Stoke City fue la nota negativa este mes para el club que capitanea el español.El jugador belga Thomas Vermaelen concluyó como segundo mejor jugador de enero y el checo Tomas Rosicky fue tercero.]]></content>
		</document>
		<document id="af4a71360802ef872f3d88c00a84030" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/chelsea-da-descanso-terry-para-resolver.html">			<content><![CDATA[El capitán del Chelsea, John Terry, dispondrá de unos días libres y no jugará en el partido de Copa que el club de Londres disputará el sábado con el Cardiff para poder centrarse en sus problemas personales, tras haberse hecho pública una infidelidad del jugador con la ex pareja de otro futbolista de la Premier.El idilio extramarital que Terry mantuvo durante unos cuatro meses con la francesa Vanessa Perroncel, modelo de ropa interior y ex pareja del jugador del Manchester City Wayne Bridge, compañero de selección y amigo de JT, puso en cuestión al defensa blue y le costó la capitanía del combinado de Inglaterra, ahora liderado por el central del Manchester United Rió Ferdinand.Terry participó en el partido liguero que el Chelsea perdió en el estadio de Goodison Park por 2-1 ante el Everton en la pasada jornada de la Liga inglesa.El ayudante técnico de Carlo Ancelotti, Ray Wilkins, anunció hoy que el jugador dispondrá de unos días libres y no jugará este sábado.Terry podría emplear ese tiempo libre para visitar a su mujer, Toni, en Dubai, a donde ésta se desplazó con los dos hijos del matrimonio nada más quedar expuesta de forma pública la infidelidad del ya ex capitán del equipo inglés.Por su parte, el técnico del Chelsea, Ancelotti, ha respaldado públicamente a su jugador.Si bien Terry sorprendió por su fantástico rendimiento en la victoria por 2-0 que logró su equipo ante el Arsenal en el derbi londinense del pasado fin de semana, el defensa se mostró descentrado durante el compromiso disputado ante el Everton este miércoles.En cuanto a esta segunda intervención de Terry, Wilkins recordó a los medios británicos que el internacional no es infalible y va a fallar remates de cabeza y le harán faltas, pero añadió para nosotros ha sido un jugador increíble. Estamos encantados por la forma en la que está jugando.Por su parte, Ancelotti reafirmó antes de jugarse ese partido con el Everton su "total apoyo" al defensa.Sobre la posibilidad de conceder tiempo libre al internacional para que éste pudiera tratar de resolver sus problemas personales, el italiano indicó que su preferencia sería lo que quisiera el propio jugador.La Copa de Inglaterra y el matrimonio de John son cosas diferentes; la Copa es un asunto profesional y lo otro es un tema privado, dijo el italiano.]]></content>
		</document>
		<document id="127ef606fb2a66b256bc0bf8042fec56" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/cicinho-pasa-prestamo-al-sao-paulo.html">			<content><![CDATA[El relegado lateral brasileño de la Roma Cicinho retornará a su ex equipo Sao Paulo a préstamo hasta el final de la temporada, dijo el martes en un comunicado el club de la Serie A italiana de fútbol.El lateral derecho, que no encontró su lugar en la Roma desde que fichó procedente del Real Madrid de España en el 2007, tenía una difícil competencia con Marco Cassetti y Marco Motta para ocupar su posición en la defensa del equipo italiano.Cicinho obtuvo el permiso para completar una transferencia tras el cierre del mercado de pases europeo en enero debido a que su acuerdo implica un regreso a Sudamérica en calidad de cedido.]]></content>
		</document>
		<document id="d2b925a795bc788a51ff03f7d7ed4222" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/costa-de-marfil-en-amistoso-con-korea.html">			<content><![CDATA[La selecciones de fútbol de Costa de Marfil y Corea del Sur, ambas clasificadas al próximo Mundial, disputarán un partido amistoso en Londres el 3 de marzo, dijo el lunes la federación del país africano.El encuentro tendrá lugar en el estadio Loftus Road, donde juega sus cotejos el club Queens Park Rangers, de la segunda división del fútbol inglés.En el Mundial de Sudáfrica 2010, Costa de Marfil compartirá el complicado Grupo G con Brasil, Corea del Norte y Portugal.Por su parte, Corea del Sur integra el Grupo B con Argentina, Nigeria y Grecia. El Mundial se disputará del 11 de junio al 11 de julio.]]></content>
		</document>
		<document id="4c1e82aab64133364e7a7bce1941dcb1" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/de-regreso-casa.html">			<content><![CDATA[Ronaldo, Adriano, Fred y ahora Robinho, los cuatro delanteros brasileños en la Copa Mundial de Fútbol 2006, han vuelto a casa buscando revivir sus carreras y ganar un lugar en el evento de este año en Sudáfrica.Ronaldo, aún lejos de su mejor condición física, está prácticamente fuera de los planes del técnico brasileño Dunga.Sin embargo, su ex compañero en el ataque, Adriano, podrá asegurar un lugar en el Mundial tras recuperar su condición y ayudar al Flamengo a ganar el campeonato brasileño 2009.Quizás inspirado por el éxito de Adriano, Robinho decidió renunciar a su salario millonario en el Manchester City inglés para ganar menos en el Santos brasileño en un préstamo por seis meses, buscando formar parte del equipo de Dunga para el Mundial.Pese a formar parte del equipo titular durante la mayor parte de la eliminatoria sudamericana, el lugar de Robinho en el equipo ha sido cuestionado desde que se fue al Real Madrid español al City por un precio de venta récord en Gran Bretaña de 32,5 millones de libras esterlinas (51,77 millones de dólares) en el 2008.Sin embargo, el delantero no ha logrado impresionar en Inglaterra.Cuando Robinho se fue del Santos, estaba listo para convertirse en uno de los mejores jugadores del mundo. Por qué no tuvo éxito, no lo sé, dijo el ex arquero brasileño Emerson Leao, que le dio a Robinho su debut en Santos en el 2002, cuando tenía 18 años.Ahora Robinho llega aquí con una enorme responsabilidad. En primer lugar, la presión de los medios, sin olvidar que tiene que dar un retorno a aquellos que contribuyeron económicamente para llevarlo de vuelta y principalmente porque es una referencia para todos los jóvenes que están emergiendo hoy en el Santos, dijo Leao al canal de televisión Sportv.]]></content>
		</document>
		<document id="aab271789943ba4e8e403e9b590f8a7" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/deco-dejaria-despues-del-mundial-la.html">			<content><![CDATA[El mediocampista de la selección portuguesa de fútbol Deco decidió que su carrera internacional terminará después del Mundial de Sudáfrica.Voy a cerrar mi ciclo con la selección portuguesa al final de la Copa del Mundo, debido a mi edad y porque es cansador, dijo el jugador de 32 años nacido en Brasil a la Radio Globo.Deco debutó en la selección de Portugal en un amistoso ante Brasil en marzo del 2003. Desde ese momento sumó 72 partidos y seis goles con el equipo.El mediocampista jugó las Eurocopas de 2004 y 2008 y el Mundial 2006.Siempre es una gran responsabilidad. Para mí el equipo del 2006 tenía más experiencia mientras que este tiene jugadores más jóvenes. Técnicamente son similares, explicó.El jugador del Chelsea, que ganó la Liga de Campeones con el Porto en 2004 y con Barcelona en 2006, agregó que planea volver a Brasil para jugar en algún club tras el final de la próxima temporada.El Mundial de Sudáfrica se jugará del 11 de junio al 11 de julio. En la primera ronda, Portugal integrará el Grupo G con Brasil, Corea del Norte y Costa de Marfil.]]></content>
		</document>
		<document id="29f0852c3352566fd03fb1c8e9c09cc3" url="http://entrebolas.blogspot.com/2010/02/el-paraguayo-cabanas-no-esta-apto-para.html">			<content><![CDATA[El delantero paraguayo Salvador Cabañas, que se recupera de la lesión sufrida al recibir un tiro en la cabeza, no se encuentra en condiciones para declarar ante la policía, aunque eso no significa un retroceso en su recuperación, informaron hoy los médicos que le asisten.El neurólogo Ernesto Martínez aseguró hoy que Cabañas, de 29 años, estaba en condiciones de recibir a los peritos que investigan el ataque al futbolista, pero horas después, al llegar al hospital, los especialistas de la Procuraduría de Justicia del Distrito Federal determinaron que no podría ser sometido a un interrogatorio.El doctor Alfonso Díaz, jefe de los servicios médicos del equipo de Cabañas, el América, precisó que la decisión de los peritos no significa que haya habido un retroceso en la recuperación.Su colega, el neurólogo Martínez, había advertido que el paciente no recordará sucedido en el bar donde fue atacado a bala el lunes pasado en circunstancias que son investigadas.Cabañas, el máximo goleador de Paraguay en las pasadas eliminatorias del Mundial de 2010, ha evidenciado una gran mejoría en las últimas 72 horas, está consciente y, de acuerdo con los planes médicos, pronto comenzará a comer por sí mismo.Sin embargo, los mismos galenos han mantenido una actitud conservadora y evitan hacer pronósticos.En la conferencia de prensa diaria, el doctor Martínez recordó hoy que, si bien la salud de Cabañas ha mejorado, aún su vida corre peligro por la posibilidad de una infección o alguna recaída en su lesión.El jugador tiene una bala alojada en el cerebro y los médicos no piensan quitarla porque opinan que el proyectil ya hizo el daño y no puede afectarlo mucho más.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>