<author id="8ba6601cc64eb33385c730c57a2737e2" url="jarz-jr.blogspot.com" feed="http://jarz-jr.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="bfdb3dbed35eee5429d144a5d859b004" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2009/12/2-anos-con-el-blog.html">			<content><![CDATA[Bueno, algo impuntual, pero ya pasarón dos años del blog (¡Aplausos!) y bueno, lamentablemente no ha habido mucho avance con respecto al año pasado (Algo me dice que no fue buena idea crear un blog apenas saliendo de la escuela y planeando ingresar a la universidad a los pocos meses) Como sea, quisiera hacer una apreciación de todo lo sucedido en este año pero no cuento con mucho tiempo (gracias a que los administradores de la universidad se les ocurrio correr el termino de clases una semana más ¬¬), así que me lo reservo para año nuevo =P. Pronto: manga, Kirslor (¡Al fin!) y mi primer video subido a youtube (No se vayan a emocionar, es solo un trabajo de la universidad, pero da algo de gracia) Por lo pronto los dejo con una imagen.Kamina si que sabía unir al grupo XD]]></content>
		</document>
		<document id="490f0056585905288c719ac0c724bffc" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2009/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[A todos los que lean y esto y la celebren y a los que no tambien aunque no les guste =P. Desconectence un rato del internet y juntense con algun(os) familar(es) o amigo(s) (a menos que solo puedan comunicarse por internet, en tal caso conectence). Al menos este año pude anunciarla a tiempo XD. Bueno no hay muchas novedades para este año, lastimosamente, pero aunque sea les tengo un par de regalos que espero les agraden, los estaré subiendo a lo largo del día pueden ser dos o tres, depende del tiempo que tenga disponible.Bueno eso es todo se despide JARZ deseandoles una feliz navidad junto con Viral Claus y sus renos Enki, Enkido y Enkidodo XDJou, jou... ¡Kamina!RegalosMurder Princess C5Trigun Maximum C93 (Ni tan regalo y ni yo hice algo XD)Regalo sorpresaAnuncio Navidad Tengen Toppa Gurren Lagann Regalo]]></content>
		</document>
		<document id="4adad54077889fafc436298cc726ff6d" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2009/12/murder-princess-capitulo-5.html">			<content><![CDATA[Algo tarde pero aqui está, al fin, un nuevo capítulo de Murder Princess. Nomas decirles que estoy viend como acabar con el proyecto para enero; sí, todo Murder Princess con excelente limpieza y excelente edicición, y por que no, con excelente traducción (A ver si así Dario se pone las pilas XD) para el verano y no una versión facilista como las que ya conocen (sí TODAS las otras, que mejor raw no hace la diferencia en calidad de scanlation si no es que ellos la consiguieron). Esten atentos.Una misteriosa figura llega a Forland y con ella la trama adquiera un nuevo sentido.C5: 4Shared Mediafire DivshareFansub Leu Fansub Murder Princess]]></content>
		</document>
		<document id="685e27a3b8fe1c238bc50afd5a84d3b9" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2009/12/regalo-sorpresa.html">			<content><![CDATA[Son: 40 SCANS NAVIDEÑOS de diferentes series. Bien, esto creo que si merece al menos un agradecimiento ¬¬. Espero les guste y con eso es todo, iba a haber algo más pero lastimosamente el ancho de banda está algo saturado así que será para año nuevo XD. Me despido.Secuestrando a Santa, en el hogar, en un mundo donde la tierra flota, en el espacio o tratando de cambiar la realidad social de tu mundo... Siempre verás el mendigo arbol ese o ese color rojo XD (Y si eres un anime lo llevaras puesto =P)ABRA SU REGALO AQUÍRegalo Anime Scan Navidad]]></content>
		</document>
		<document id="d4ee6f4f3975122a39a309043c0321c2" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2009/12/tengen-toppa-gurren-lagann-12-y-vol-2.html">			<content><![CDATA[Bien, solo para poner al día al blog. Han pasado muchos dias (Todo noviembe sin una sola noticia X/) pero ya casi, el 10 creo que oficialmente puedo decir que me despido de la universidad hasta el año que viene y a ver si en estas vacaciones mi yo escritor, mi yo dibujante, mi yo blogger y mi yo fansuber logran derrotar (dar un paliza X/) a mi yo vago; estoy contando con ello. Pero ya no los aburro más hay que hablar de los capitulos publicados.Mas quer nada de TTGL, ya subía la recopilación del volumen 002 XD Al fin y bueno... Principalmente estoy feliz por que la competencia (aka. CS) me lleva un solo capítulo de ventaja. Y cualquiera que halla comparado versiones verá que en edición se quedan chicos y yo... pues no tan chico XD. Y bueno, ya que les gusta ser atrasadoras con los proyectos ¬¬ les doy su merecida mala fama: HACEN UNA MALA EDICIÓN ¡Facilistas! (... Creo que me siento un poco mejor X/) ¿Creen que deba hacer una noticia comparando versiones? Quiza lo haga... Es mi blog =PEn Trigun. Supongo que tendré que volver a limpiar el manga, que había dejado de hacerlo hace unos capitulos; por que parece que Leu tampoco puede con el trabajo, que el siguiente sea el ultimo que limpie Leu (Si es que está limpando) y ya yo me encargo de lo que falta para terminar el manga.Bueno, eso es todo, ahi les van los capítulo.La flota espacial lanza su arma secreta contra Knives con las esperanzas de derrotarlo... sin embargo, todo las esperanzas caen en una lluvia de desecho metálico...Trigun C92 : 4Shared Mediafire DivshareSimón lleva a cabo su plan secreto logrando ganar algo de tiempo para la gran batalla, pero... ¿Qué puede cambiar durante este "medio tiempo"?TTGL C12: 4Shared Mediafire DivshareTENGEN TOPPA GURREN-LAGANN: VOL: 0024Shared Megaupload MediafireNos vemos en unos días.Tengen Toppa Gurren Lagann Trigun Fansub Leu Fansub]]></content>
		</document>
		<document id="2b63f076955551de0b62c30efff6ba19" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2009/12/trigun-maximum-93.html">			<content><![CDATA[Bueno, en realidad está hace varios dias en la pagina de Leu Fansub pero me dio flojera hacer la noticia hasta hoy -___- Así que aqui está, se nos han bajado las baterias con este proyecto (Y tan bien que ibamos) a mi y a Leu nos absorvió la universidad y Aru... pues eso, es Aru XD. Ya veremos como lo acabamos, espero que no tome meses X/Vash se despierta y hará un último movimiento para tratar e detener a Knives.C93 : 4Shared Mediafire DivshareFansub Leu Fansub Trigun]]></content>
		</document>
		<document id="78ce0fb8fb9282ff67657ab13801757e" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2010/06/al-final-hay-que-seguir-dandole-con.html">			<content><![CDATA[Durante casi medio año dejé este blog de lado; sinceramente, fue porque me hallaba sumamente desanimado, sin ganas alguna de hacer algún esfuerzo, seguí editando, pero muy poco, seguí traduciendo, pero muy poco, seguí escribiendo, sí, muy poco. El regresar a la universidad estuvo muy lejos de levantarme los ánimos, creo que hasta tuvo efectos contrarios; por momentos es cierto que se me levantaba el ánimo pero nunca era total...¿Y ahora qué? Nada, continuar con mis objetivos (que cada vez se desvinculan más de como toman mi carrera universitaria los mismos que la llevan) Si he decidido algo es el de seguir con mis estudios (Ya he perdido bastante como para retroceder) pero los llevaré a mi manera, sea como sea, no voy a pensar como quieren, me gusta cómo trabaja mi mente, y aunque por circunstancias que escapan de mi alcance no pueda mantener las cosas como me gustan, con las personas con las que quería tener cerca constantemente, no importa; si he de ir solo, no importa... Hay mangas que editar, ficciones que escribir y... un paradigma que invalidar XDPasen más abajo que no regreso con las manos vacías:- Trigun Maximum, termina- Tengen Toppa Gurren-Lagann, continua- Kirslor, regresa]]></content>
		</document>
		<document id="ff3f9f56f04bd2d1c82021fef1bd0802" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2010/06/kirslor-capitulo-06-marron.html">			<content><![CDATA[Bueno, lo prometido es deuda así que aquí tienen el capítulo 06 de Kirslor si es que a alguien se le ha ocurrió leerla, sino, al menos tendré un respaldo digital para mis escritos XD. Para hacer la presentación más interesante y llamar la atención he aquí la imagen de un bosquejo de una escena del capítulo, lo hice algo rápido y la verdad es que aún me falta practica (Que sino ya hubiese adaptado mis novelas a un Webmanga) y aun así lo noto mejor que otros garabatos que he visto por internet X/. También he puesto tres encuestas que encontraran a su derecha debajo de "Leu Fansub", estarán allí hasta que termine la publicación de Kirslor (Por lo que la fecha final podría variar).En otras cuestiones, no habrá ninguna publicación de scanlation hasta el 29 de junio, día que publicaré a manos llenas, así que a esperarse; sin embargo puede que esta semana comience con uno de varios artículos sobre un tema relacionado al scanlation, en fin los dejo con la novelle.Luego de caer por el acantilado nuestros protagonistas se ven separados, ha pasado un año y Milagros vive en un pueblo junto con los ótlanas ¿Como fue que llegó ahí? ¿Qué ha pasado en todo ese tiempo? ¿Como vivió esta situación?CAPÍTULO 06 - MARRÓNProximo capítulo -> 26 de junio (Sí, la semana que viene y sí, ya está escrito)Kirslor Novela]]></content>
		</document>
		<document id="e45e0e62523aaf376d96f0fb2447f6f9" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2010/06/kirslor-capitulo-07-negro.html">			<content><![CDATA[Motivos de retraso: No vi bien el calendario y hoy me quedé dormido en la tarde X/. No hay mucho que decir: Primero, que en dos días es el aniversario de Leu Fansub, posiblemente salgan dos capítulos de Murder Princess y u oneshot, TTGL tendrá que esperar; segundo, el capítulo ocho sale en dos semanas, no una, por motivos de estudio, pese a que ya está escrito ¬¬, justamente por eso no hubo imagen preview esta semana, ya no me alcanzó el tiempo. Pues, nos vemos.Las vivencias de Alberto luego de perderse en el mar, su recate, su encuentro con otro grupo de grises y la historia de los grises y como llegaron a ser lo que son.CAPÍTULO 07 - NEGROKirslor Novela]]></content>
		</document>
		<document id="5d05577cad1cb883e29a36d50cd24f1" url="http://jarz-jr.blogspot.com/2010/06/krislor-retorno.html">			<content><![CDATA[Bueno, retomamos la novela el motivo del paro no fue que dejase de escribir sino que quería cambiar el diseño del blog y hacerle un nuevo banner, como ven, lo logré. Pero como ha pasado tanto tiempo creo que es mejor dejarles todo lo publicado hasta ahora de la novela, la próxima semana salé el siguiente capítulo, ya está hecho así que sale a menos que se me muera el internet o yo.La historia nos cuenta las vicisitudes de dos de los personajes de la novela El Infiernillo (tambien de mi autoría), Alberto y Milagros, luego de desaparecer extrañamente tras la última batalla apareceran en un extraño planeta que parece tambien querer ser invadido por un conocidos seres alienigenas ¿Qué papel jueguan estos dos humanos en esta batalla? ¿Como podrán vivir solos en este planeta?Capítulo 01: AzulCapítulo 02: CíanCapítulo 03: RojoCapítulo 04: GrisCapítulo 05: VerdeKirslor Novela]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>