<author id="8eb0551d515faae60922dd5ae0c294d5" url="pukllaytamunani.blogspot.com" feed="http://pukllaytamunani.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="28f10cca613ee7a822c4e9812eaca28e" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2008/11/hackean-web-anti-apec-per-2008-la.html">			<content><![CDATA[Siendo las 9 de la noche del domingo 16 de noviembre del 2008, intentamosingresar a las páginas http://antiapecperu2008.tk/ http://antiapec.tk/ donde se encuentra toda la información y programación de las actividades AntiAPEC Perú 2008 que se están realizando y realizarán en Lima y el resto delPaís. Sin embargo, no podemos tener acceso.En nombre del Comitê Organizador de las actividades Anti APEC Perú 2008(donde confluyen diversos movimientos, partidos de izquierda, sindicatos,colectivos y personalidades) denunciamos este otro tipo de represióninformática, por parte del gobierno de Alan García y los servicios deseguridad de los países participantes, sobre todo de los EE.UU..¿Como pueden prometer integración económica, prosperidad y cultura de paz,cuando coactan la libertad de expresión? Siendo internet uno de los pocos espacios que quedan para los activistas que luchamos contra el Neoliberalismo ¿Cuál será el otro paso de la represión en esta versión de la APEC 2008 en Perú? Ojalá que no se repita ese extraño atentado ocurrido en abril del 2002 cuandodos días antes de la llegada de George W. Bush un coche bomba estalló frentea la Embajada de los EE.UU. en Lima. Los supuestos culpables de este hechofueron arrestados y luego salieron libres, porque la misma justicia comprobóque no se encontraban en Lima el día del atentado.Y todo quedó ahí. Fue unexcelente operativo del devaluado servicio de inteligencia peruano junto a losde la CIA y el FBI, que provocó la desmovilización de todo el movimientopopular, organismos de derechos humanos en Lima y todo el país.Esperemos que las actividades que estan organizadas se realicen de maneranormal y podamos expresar nuestra indignación en las calles y en los espaciosde reflexión.Pueden ver la programación de las actividades Perú Anti APEC 2008 en lapágina de la revista Mariátegui y si no conseguimos recuperar la webAntiapecPerú 2008, subiremos la info a Mariátegui y /o lo enlazaremos con lanueva dirección.http://www.nodo50.org/mariategui/index.htmMovilización, Concierto y Seminarios Internacionaleshttp: //www.nodo50.org/mariategui/peruantiapec2008movilizacionconcierto.htmGrito de los Excluidos: Seminario Internacional frente a la APEC Perú 2008 http://www.nodo50.org/mariategui/gritodelosexcluidosseminariointernacionalfrenteapecperu2008.htm¡Cierren Guantánamo! / Acción de denuncia en Lima - Perú http://www.nodo50.org/mariategui/cierrenguantanamoacciondedenunciaenlima.htmSaludos solidariosComitê Organizador de las actividades Anti APEC Perú 2008Perú, 16 de noviembre del 2008]]></content>
		</document>
		<document id="6cca18b82d92b6f3799bd8dd9d389de8" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2008/11/lachaqui-mi-corazn.html">			<content><![CDATA[Lachaqui es el pueblo de mi abuela materna.Significó en mi niñez el motivo de muchas historias, cuentos, anécdotas y recuerdos de la mujer que me cuidaba, la Mamita Regi (hermana de mi abuela), quien narraba con emoción cómo era su vida allá... antes de que viniera a vivir a Lima.Las historias lachaquinas crecieron conmigo, me acompañaron durante mi niñez y están presentes aún ahora.En un texto de Hector Fuertes Baldeón encontré información interesantísima sobre Lachaqui. Por ejemplo, que el nombre proviene de dos palabras: Cala, que significa "descalzo", y Chaqui, que significa "pie". Juntándolas tendríamos "Pie descalzo". Sobre su ubicación, que se llega a Lachaqui desde Canta pasando por otros distritos como Pariamarca y Carhua.De Lima está aproximadamente a 5 horas y el pasaje en la Empresa de Transportes "Santa Rosita de Quives" (Lima: Av. Gerardo Unger #367 Ingeniería, frente a la UNI, Teléfono: 3818004; Canta: Av. 26 de Junio #403, Teléfono: 3352937)está 15 soles. Recomiendo llevar mentól, coca para chacchar/tomar y un par de tabletas de Coramina, por si la altura hace de las suyas.Estas son algunas imagenes de mi primer viaje a Lachaqui, que coincidió con la festividad religiosa en honor a San Francisco de Asís (los 03 y 04 de octubre de cada año). Este año, los mayordomos fueron el señor Juan Velazco Molina y la señora Luisa Vilcapoma Chirre de Velazco.]]></content>
		</document>
		<document id="8427ca92cbe9e7d18777a7d00fe59c2a" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2009/04/culpable.html">			<content><![CDATA[La mujer detrás de este blog está de fiesta.Un abrazo a todas las luchas de libertad¡¡Estamos construyendo un nuevo cielo!!]]></content>
		</document>
		<document id="a4bfafb67a1cf759d12e366bb32ea3b0" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2009/11/asociacion-de-artesanas-winay-warmi.html">			<content><![CDATA[Más información sobre esta asociación y su trabajo inserto en el comercio justo: http://www.fenacrep.org/web/sintesis_info_i.php?id=156]]></content>
		</document>
		<document id="c3c9e958bc36a7b8d4c89e99301260a5" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2010/10/cenizas-blancas.html">			<content><![CDATA[Sobre la mesa extendí los tres pliegos de papel aluminio que había traído callada y velozmente de la librería, evitando las miradas de la gente que siempre procuraba husmear, desnudarlo a uno sin ganas de comprender más allá de las miradas. Las llaves temblaban en mi mano, la puerta rechinaba; el viento mecía las pequeñas hojas nuevas en los árboles. Pero yo tenía que consumar el crimen, ser prudente y sobretodo, eficiente. Nunca había sentido tanto pavor en que alguien descubriera lo que soy capaz de hacer, en que me juzgaran y me condenaran de por vida; pavor a que nadie me vuelva a invitar una cerveza en algún bar de intelectuales. Me coloqué los guantes, la muerte me causaba asco en demasía, no soportaba la idea de lidiar con ella, pero aún así debía darme prisa, no quería que persona alguna me encontrara en esa situación. Saqué al animal de la caja, con mucho cuidado pero siempre rápido, doblé sus extremidades a fin de colocarlo en posición fetal; y esto no precisamente por un tema espiritual, más bien porque pensé que, así, sería más fácil envolverlo y ocupar el menor espacio posible en el jardín, en esa casa, en mi memoria. Lo apreté lo más que pude, ya casi era medio día y pronto regresarían los niños del colegio. Corrí al jardín a buscar la pala y el pico, concentrado en los latidos de mi corazón, que parecía querer salirse de su lugar. “Todavía tengo corazón”, me sorprendí diciendo en voz alta, casi gritándole al silencio, al vacío de ese lugar. Caí en cuenta, luego, de que era absurdo hacer un hueco en el jardín. Ya lo había hecho antes, ello me demoraría por lo menos un par de horas, y además, no recordaba qué espacio estaba libre de cadáver, de materia en descomposición. Pensar que podía incrustar el pico en un pedazo de carne trémula me erizaba, así que decidí no molestar el sueño eterno de todos esos pobres seres infelices.Coloqué el pequeño paquete tieso sobre la tierra plana, libre de esas flores que tanto alegran el día a Lucía. Corrí a la cocina a traer un par de velas y la caja de fósforos con apenas cuatro palitos dentro. Prendí las velas blancas, como la piel de ese pobre bicho; vi cómo se consumían lentamente y pensaba “Así ha consumirse su piel, sus ojos, sus entrañas todas”. Sin mayores titubeos, conduje el fuego hacia el paquete plateado; rayos de luces intensas y brillantes me cegaban, pero no desvié la mirada, quería cerciorarme con mis propios ojos, con mi propio olfato, de que aquella existencia se tornara incierta para todos; pensaba que eso no sería difícil, pues todos olvidan, y quienes no lo hacen están condenados a sufrir por el olvido de los demás, que son los más. Saltaban chispas y cenizas blancas, pronto el papel se consumió por completo y quedé horrorizado frente a los músculos rojos que eran devorados por el fuego. Sentía los ríos fríos de sudor bajando lentamente por mi pecho. El viento dirigía el humo hacia la casa, me asusté, pensé en las excusas que debía elaborar para declarar después, sereno, a los chicos. “Señora Lucía”, preguntó mi vecina de al lado; no respondí. “Señora Lucía, está usted quemando algo”, insistió la vieja. “Estoy quemando la basura”, respondí, cortante y evasivo, nervioso. Ya casi no quedaba carne, sólo los huesos, que para mi desgracia estaban intactos, articulados, muy sólidos; desesperé. Estaba horrorizado.“Alberto, Alberto”, era Lucía que me miraba con preocupación. La luz amarilla de la calle se colaba por la ventana, iluminándolo todo. Pronto amanecería.]]></content>
		</document>
		<document id="2de21043ffcb21fb7aa00455894bc907" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2010/11/fotos-tomadas-por-ninos-en-belen.html">			<content><![CDATA[Talleres de La Restinga en Belén, visite http://www.larestinga.org/, llame 065-221371, vaya Avenida Raymondi 254, a cuadra y media de la plaza de armas-Iquitos, sea parte.]]></content>
		</document>
		<document id="890e6131febc22c4ccf795ac1a3c8f15" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2010/11/la-restinga.html">			<content><![CDATA[La Restinga es un proceso cultural iquiteño que desarrolla una serie de proyectos, entre ellos, uno orientado a trabajar en Belén, mediante talleres artísticos con niños, el tema de prevención de la violencia.Más info, en el siguiente link http://www.larestinga.org/]]></content>
		</document>
		<document id="49d7ae8399ae1856479396f9d24ef181" url="http://pukllaytamunani.blogspot.com/2011/05/otro-blog.html">			<content><![CDATA[ahora ando por acá, escribiendo en lo profundo del afelio: tintadelafelio.wordpress.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>