<author id="90a247d27f1847480e85bb3c286fede4" url="cociepsi.blogspot.com" feed="http://cociepsi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="53965776c75839d36da76d0c9b634f8f" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/02/adiccion-internet-y-violencia.html">			<content><![CDATA[Investigadores de Taiwán aseguran que los adolescentes que buscan pasar mucho tiempo conectados a internet serían más propensos a tener conductas agresivas.En un estudio sobre más de 9.400 adolescentes taiwaneses, el equipo halló que aquellos con signos de "adición" a internet eran más propensos a decir que habían pegado, empujado o amenazado a alguna persona en el último año. La relación se mantuvo cuando los autores consideraron varios otros factores, incluidos los resultados de los adolescentes en las escalas de autoestima y depresión, como así también la exposición a la violencia en la televisión.Sin embargo, los resultados publicados en la edición online de Journal of Adolescent Health no prueban que la adicción a internet provoque conductas violentas en los niños.Es posible que los adolescentes propensos a la violencia tiendan a usar internet de manera obsesiva, explicó el autor principal del estudio, el doctor Chih-Hung Ko, de la Universidad de Medicina de Kaohsiung, en Taiwán.De todos modos, estos resultados se suman a las evidencias disponibles de que los medios, ya sea la televisión, las películas o los videojuegos, pueden influir las conductas infantiles.Sugieren también que los padres deberían prestar mucha atención al uso de internet en sus hijos adolescentes y sus efectos sobre la conducta en la vida real, dijo Ko a Reuters Health. Según el equipo, algunos signos de adicción a internet incluyen la preocupación por las actividades online; los síntomas de "abstinencia", como los cambios del estado anímico y la irritabilidad, después de varios días sin acceso a internet, y no realizar otras actividades para poder dedicarle más tiempo a otras en la web.En este estudio, los adolescentes con un perfil de adicción tendían a ser más agresivos que el resto. El tipo de actividad en internet también parecía importar.El "chat online", los juegos de azar, los videojuegos y los foros o las visitas a los sitios de pornografía eran actividades asociadas con la conducta agresiva. En cambio, los adolescentes que usaban internet para investigar o estudiar eran menos propensos que el resto a tener conductas violentas.Según Ko, ciertas actividades en la red alentarían a los adolescentes a "liberar el enojo" o a ser agresivos de una manera que normalmente no lo serían. Para el equipo, se desconoce si eso los empujaría a ser más violentos en la vida real.Ko les recomendó a los padres hablar con sus hijos sobre el uso de internet y las conductas violentas.Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="a74f62d06cfd16adcaa1382e55fabbdb" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/02/el-apego-la-mayor-fuente-de-sufrimiento.html">			<content><![CDATA[El apego es una de las emociones más primarias que desarrolla el hombre. "Lo que no se enseña es a desapegarse", dijo un médico psiquiatra. Cómo recordar lo que se perdió con una sonrisa.Muchas veces el ser humano expresa o manifiesta su amor con algo más parecido a un sentimiento de "pertenencia". Tras asegurar que "el apego es la mayor fuente de sufrimiento del hombre" y que "es necesario soltar el pasado y cerrar viejas heridas", el médico psiquiatra Roberto Ré (MN 43.935) identificó a la madre como la primera que nos introduce en ese mundo. El apego es una emoción primaria, y la explicación radica en que "el deseo a la vida se nos es dado desde la concepción hasta el momento frente a la muerte"."La madre nos da una carga emocional positiva que nos permite vivir. Y a partir de ahí nosotros desarrollamos con figuras de apego (papá, hermanos, tíos) y nos damos cuenta que es importante. Pero de la misma manera muchas veces nos cuesta desapegarnos", sintetizó el director de Red Sanar . Así es que remarcó que en los duelos se pone en evidencia que "así como tenemos pertenencias (padres, novio, casa) e incorporamos el 'tener', no hacemos lo mismo con el 'no tener' y cuando empezamos a perder cosas nos angustiamos".Para Ré, la figura es importante para el desarrollo, pero "así como es importante incorporar figuras de apego es importante aprender a desapegarse".Así, el profesional reconoce que "los duelos suelen ser el acontecimiento más doloroso en la vida psíquica de cualquier persona", entendiendo por duelo la pérdida de un ser querido, un trabajo, prestigio o amigos.Y destacó: "Frente a las pérdidas no tenemos recursos, en contraposición con la filosofía oriental, que es maestra en desapegos y nos enseña el valor de la pobreza"."Madurar los apegos es la clave para dejar de sufrir", subrayó Ré, quien agregó: "En la medida que añoramos algo que no es, sufrimos el desapego".Por lo que aseguró que "el equilibrio está en comprender que hay cosas que se van y que naturalmente vamos a perder" y diferenció entre aceptar perder y la resistencia a perder (esta última -dijo- puede ser causal de sufrimiento).Tras aconsejar "madurar la actitud frente a la pérdida", el profesional remarcó que "el duelo no se resuelve hasta que una persona no se acuerda con sonrisa del muerto", sea éste la pérdida física de un ser querido, la ruptura de una pareja o una amistad, un trabajo. "Aprender a entregar lo que tenemos que perder es la clave de la maduración de nuestros apegos", insistió Ré, al tiempo que explicó que el sufrimiento es la consecuencia de no lograrlo y que "la persona que no es capaz de entender que a veces gana y a veces pierde genera, angustia, celos, dolor, venganza" (todas emociones negativas y a partir de ahí un desgaste de su vida emocional).Fuente: InfobaeComunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="3d10d0d742749fbe48e0c6abf67d6489" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/03/criarse-en-las-rodillas-de-los-abuelos.html">			<content><![CDATA[Los abuelos y abuelas 'ya no están para tener hijos', pero sí están ejerciciendo de padres de sus nietos para fortuna de estos últimos. Los datos de un nuevo estudio revelan los beneficios psicológicos que obtienen los adolescentes cuando viven rodeados de 'los mayores' de la familia.La incorporación de la mujer al mundo laboral, el divorcio o el enviudamiento de alguno de los padres son las razones que están provocando que hoy, más que nunca, los abuelos pasen su jubilación cuidando de los hijos de sus hijos. Un ejemplo. En España cerca del 23% de las mujeres mayores de 65 años ayuda en su crianza, la mitad de ellas a diario y el 40% tres veces por semana."La literatura científica documenta que los niños y adolescentes con madres o padres solos o de familias 'recompuestas' [padrastros, hermanastros...] tienen más probabilidades de experimentar problemas psicosociales, de salud o de adaptación escolar. En parte, por una serie de factores asociados a estos ambientes familiares: dificultades económicas y sociales, conflictos familiares, cambios frecuentes en el ambiente hogareño, problemas mentales en alguno de los padres, falta de atención a los progenitores...", comenta Shallhevet Attar-Schwartz, de la Universidad Hebrea de Jerusalén y autora principal de la investigación, en la que ha participado también la Universidad de Londres.Los investigadores, que reconocen que las últimas dos décadas el aumento de la expectativa de vida de la población y del número de familias en las que conviven miembros de tres y hasta cuatro generaciones se ha disparado en los países desarrollados, creen que "pese a ello la relación de los abuelos con sus nietos y sus efectos psíquicos ha recibido poca atención científica".En la investigación, se repartieron cuestionarios en 1.010 colegios de Reino Unido y Gales. "Cerca de 1.515 estudiantes de 11 a 16 años respondieron a las preguntas para averiguar si la relación de los chicos y chicas con sus abuelos modifica su estado emocional", comentan los investigadores en su estudio, publicado en el último número de la revista 'Journal of Family Psychology'.Un 66% de los encuestados vive con los padres biológicos, mientras que un 18% reside con uno sólo de ellos. Un 15% pertenece, en cambio, a familias rehechas a las que se han sumado nuevos miembros.Los datos revelan que los estudiantes criados con abuelos confiesan hablar más con ellos, realizan más actividades sociales, se muestran menos hiperactivos y se comportan mejor que los que viven alejados de los mayores. "Los efectos positivos se observan en los tres tipos de familias, pero son mucho más fuertes en los hijos de padres separados o los que tienen padrastros que en los que viven con ambos progenitores biológicos", destacan los investigadores.Pese a que como todos los "trabajos el estudio tiene sus limitaciones, los hallazgos se corresponden con las hipótesis establecidas en la literatura científica que hablan de las consecuencias que tiene para el adolescente crecer lejos de uno de los dos progenitores. Los abuelos se identifican como una fuente capaz de moderar las influencias negativas de las familias separadas o con múltiples transiciones", rezan las conclusiones.Los médicos deberían valorar "el trabajo con todos los miembros de la familia para fortalecer las relaciones entre ellos", insisten los autores. Las instituciones públicas, como los colegios o los centros de asistencia social "deberían reconocer el valor de los mayores en el soporte emocional de los adolescentes, en sus vidas, especialmente en las de aquéllos de familias desestructuradas", comentan los científicos israelíes.Las buenas noticias de esta investigación se suman a los datos aportados en estudios recientes en los que se ha constatado que la salud mental de los abuelos también mejora cuando se les da la oportunidad de responsabilizarse de sus nietos.Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="e984bd390559e0a74d2910ebe5610187" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/03/el-cerebro-que-nos-aborrega.html">			<content><![CDATA[Adónde va Vicente... Conocido es el dicho y conocida también la tendencia de los grupos y las sociedades a la homogeneización. La presión social es capaz de cambiar y moldear las decisiones de los individuos, que obtienen cierta recompensa cuando sus acciones se parecen a las de la mayoría. Un trabajo publicado en la revista 'Neuron' describe los procesos que tienen lugar en nuestro cerebro cuando nos damos cuenta de que nuestras respuestas no coinciden con las del grupo y cómo estos determinan que digamos, al final, lo que dice la mayoría.Las teorías más modernas postulan que el aprendizaje por refuerzo se produce gracias a las señales de error de predicción, es decir, a la discrepancia entre la recompensa esperada y la obtenida. Esta señal "va guiando la toma de decisiones indicando la necesidad de ajustar un comportamiento", explican los autores.Por otro lado, los estudios sobre conformidad, entendida como el cambio en el comportamiento de un individuo para ajustarse al de otros, sugieren que los mecanismos del aprendizaje por refuerzo subyacen también a este fenómeno. La hipótesis de trabajo de Vasily Klucharev y sus colegas de la Radboud Universisty Nijmegen (Holanda) es, precisamente, que cuando una persona se da cuenta de que su conducta se aleja de la del grupo su cerebro produce una respuesta similar a la del error de predicción que le indica que debe alterar ese patrón en el futuro.Partiendo de esa base, elaboraron un experimento en el que 21 mujeres debían puntuar lo atractivos que les resultaban 222 rostros femeninos. Después de hacerlo, recibían la calificación que tenía como media cada una de esas caras en Europa. Durante esta fase, el cerebro de las participantes era observado mediante una resonancia magnética funcional.Imágenes mediante resonancia magnéticaEn especial, los investigadores prestaban atención a dos zonas del cerebro. La región rostral cingular, relacionada con el aprendizaje por refuerzo y las respuestas vinculadas con los errores, cuya actividad indica la necesidad de ajustar una acción cuando el objetivo no se ha alcanzado; y el núcleo accumbens, que interviene en el aprendizaje social y cuya actividad modulan las recompensas inesperadas.Para comprobar si la opinión de la mayoría influía en las puntuaciones iniciales, 30 minutos después de la primera prueba las participantes calificaron de nuevo el atractivo de cada rostro pero esta vez sin recibir la información de la media europea. Tal y como era de esperar, "la opinión grupal moduló los juicios de los individuos incluso sin que el grupo estuviera físicamente presente", subrayan los autores.Estos observaron, además, que cuanto mayor era la discrepancia entre la puntuación de un sujeto y la otorgada por el grupo más pronunciado era el efecto de conformidad.El proceso mental experimentado por las participantes quedó perfectamente reflejado en la resonancia. Cuando se percataban de que la opinión del grupo difería de la suya, la región rostral cingular se activaba, así como otras áreas cerebrales relacionadas con el procesamiento de errores. A su vez, el núcleo accumbens se apagaba, junto con otras zonas vinculadas con las recompensas. Una respuesta muy parecida a la señal de predicción de error.Cuando más pronunciada era la activación y desactivación de las citadas estructuras más probabilidades de que el individuo adaptara sus respuestas a las del grupo, de que se conformara. "En otras palabras -señalan los autores- un conflicto con las normas sociales indica un error similar a la señal de aprendizaje por refuerzo que exige un ajuste del comportamiento".Un apunte curioso de este estudio radica en la dimensión social de este tipo de conflictos. Cuando Klucharev y sus colegas sustituyeron la puntuación media europea por una elaborada por un ordenador el efecto de conformidad se atenuó. Las participantes no tomaban tan en serio la opinión del ordenador subrayando la naturaleza social del problema.Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="acecb667181ff3467c3897607e3007e8" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/03/los-adultos-que-tuvieron-una-infancia.html">			<content><![CDATA[Los adultos que fueron infelices de niños tienden a estar permanentemente enfermos, sugiere un estudio publicado hecho por el King's College de Londres, que analizó a personas nacidas entre los años 1950 y 1955.Los investigadores, que evaluaron a 7.100 personas, descubrieron que los pequeños calificados por sus maestras como "tristes" o "infelices" tenían cinco veces más posibilidades de tener que ausentarse del trabajo por enfermedad al llegar a la vida adulta.Al mismo tiempo, estos menores tenían más posibilidades de tener tendencia a la depresión, según los científicos. El estudio, publicado en el British Journal of Psychiatry, evaluó a los pequeños nacidos en Aberdeen (Escocia), donde se preguntó a las maestras sobre sus temperamentos y asistencia a clase.Los expertos han podido localizar a algunos de los participantes en la investigación para preguntarles sobre su situación laboral. De ellos, 392 admitieron que no han podido trabajar por estar permanentemente enfermos.El investigador Max Henderson, a cargo del estudio, dijo: "No podemos decir que esta tendencia en la infancia cause mala salud en la vida, pero ciertamente parece ser un factor que contribuye"."En base a estudios previos, sospechamos que estos grupos son más susceptibles a la depresión y la ansiedad, que, por supuesto, es una gran causa de no poder trabajar", añadió.Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="ca88c1de9d3419fd8844072088185870" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/04/que-es-y-para-que-sirve-la-psicologia.html">			<content><![CDATA[La Psicología del Deporte es una ciencia relativamente nueva que se encarga del estudio de los factores que influyen en el rendimiento deportivo por medio de la observación y evaluación de la conducta humana.Es muy común oír explicaciones de un equipo en términos psicológicos con frases como: “estamos concentrados”, “estamos muy bien de la cabeza”; o su contrario “nos fuimos en el segundo tiempo”, “la presión fue dura”, “nos caímos con el resultado del sábado”; etc. Sin embargo, no muchas veces se puede diagnosticar los motivos que las provocaron, volviendo a repetir en el tiempo la misma forma de juego. Hasta cuando se le dice a un jugador “concentráte”, “presta atención a la jugada”; ¿Es que realmente sabe de que se esta hablando? ¿Qué es estar concentrado?Palabras muy escuchadas pero poco trabajadas. Hoy en día, así como se aprende y conceptualiza la táctica y la técnica, también se debe estar informado del significado de términos muy importantes a la hora de competir como atención, concentración, activación, motivación, etc., y como implementarlos. En una competencia suceden cosas. El jugador no sólo se enfrenta a evaluaciones físicas y sociales sino también a presiones mentales; surge el miedo, temor a fracasar, al resultado, perder el puesto, la autocrítica, lesionarse, temor a ser juzgado por sus habilidades, situaciones que constantemente forman parte de una competencia.Los miedos los podemos controlar, pero las presiones no. Los miedos son cosas tangibles, las podemos ver, las presiones, están relacionadas a la angustia, a la incertidumbre, donde “me juego” en cada jugada. El rugby es un deporte de mucha acción donde el jugador debe tomar decisiones rápidas y precisas para poder ordenar la realidad en cada instante del partido, de lo contrario su análisis de juego es de drama y caos emocional.Es ahí donde se inserta la psicología del deporte, su fin es transformar las presiones en rendimiento, por medio de técnicas y habilidades que forman parte del entrenamiento mental. Estar mentalmente preparado quiere decir estar prevenido para todo, donde el efecto sorpresa no altera el juego, ni la claridad y el orden de pensamiento. Significa jugar en un estado de calma y alerta, atendiendo sólo a lo que hay que atender sin que ningún estímulo pueda sacarlo de su campo atencional. Es jugar el “aquí y ahora del juego”, sin miedo a repetir jugadas pasadas, o jugando en el futuro del resultado.Prevalece la confianza y se juega sin miedo al error, ya que esas jugadas y situaciones fueron muchas veces entrenadas en la mente. Por otro lado, el jugador no se siente solo en la cancha, no hay uno, hay quince, donde por medio de la cohesión grupal, se crea una fuerza con un mismo objetivo, sin individualismos ni jugadores estrellas, ya que el talento sin equipo es causa de celos, rivalidades, y ausencia de metas en común.¿Cómo se trabaja el entrenamiento mental?El repertorio de un psicólogo del deporte es muy variado. Implica años de estudio, trabajo e investigación. Conocimiento que no termina nunca si uno quiere ser cada día un poco mejor, (podemos usar acá la palabra motivación), en saber un poco mas, en sentirse competente en lo que uno hace.Es importante aclarar que trabajamos en el área de la salud mental y no desde la psicopatología ni por medio de diagnósticos diferenciales de enfermedad. En algunos medios, todavía existen mitos acerca del rol del psicólogo; una cierta resistencia a consultar, por el miedo social que se piense que quien acude es “por que está loco”, o es débil, o incapaz de resolver problemas por sí mismo.Valores contrarios al discurso del rugby basado en la fuerza, la garra y la fortaleza física pero sin olvidar que el deportista es un ser humano que puede sufrir bloqueos o fuertes cargas emocionales que le impiden rendir en su máximo o acostumbrado potencial.El campo de trabajo de métodos y técnicas psicodeportivas es muy amplio y adaptado a cada situación. Resumiendo.1. En momentos de pre-temporada se incrementa la motivación centrada en las tareas, diseño de objetivos a corto, mediano y largo plazo, trabajos de atención y concentración. Técnicas de desensibilización para eliminar miedos, pensamientos negativos, creencias y dudas de juego2. Durante el entrenamiento, la motivación, la confianza, para evitar caídas en estados de ánimo, relaciones interpersonales de cohesión grupal, entrenamiento mente-cuerpo para lograr soltura de juego y evitar lesiones, etc. Técnicas de recuperación física, relajación y visualización de jugadas.3. En épocas de competencia, controlar la motivación, pues es muy fácil en este momento irse al otro lado que es la sobremotivación y es cuando el jugador en lugar de jugar al 100% esperado salen a 120%, lo que provoca movimientos torpes, descoordinados y confusos. Reforzar los recursos acerca de la seguridad, confianza autoestima, que contrarreste los sentimientos y presiones pre-competitivas, como así mismo eliminar los “supuestos” acerca de un rival mejor, incrementando el sentimiento de autoconfianza y una fuerte cohesión grupal.4. En competencia: Enseñar a manejar la activación ya en la noche anterior al partido para que el deportista duerma bien y no gaste ni acumule energía. En el momento previo a la salida a la cancha conseguir el nivel óptimo de activación de sus recursos físicos y mentales, centrando al jugador en la escena, y evitando la posible distracción ayudándolo a focalizar solamente en las cuestiones relevantes del partido, y evitando asi que aparezcan supuestos acerca del rival, la cancha, el tiempo, las dudas, resultados, árbitros. En lugar de salir a matar, es un salir a demostrar lo buenos que somos. Cuando la palabra “resultado” queda fuera de la mente del jugador, el triunfo llega solo, ya que RESULTADO, es la palabra clave que dispara presión.Hay un sabio dicho que dice “uno juega de acuerdo a como vive”, yo agregaría, que luego del aprendizaje de todas las enseñanzas, habilidades y cambios en la manera de pensar y “pensarse” en el deporte, y porque no en la vida podemos llegar a la conclusión que “uno vive de acuerdo a como juega”.Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="bc5a5229b2f057b063d7fd2f451e26a8" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/06/psicologia-del-amor.html">			<content><![CDATA[Por: Camilo Ernesto Ramírez GarzaAl explicar el amor sucede lo mismo que con los chistes, se le pierde el chiste: aquello que podría producir carcajadas, se escurre diluyéndose en explicaciones serias.Al abordar el Amor, no se trata de reducirlo a una serie de nociones ya dadas que “explicarían” que sucede para que alguien se enamore, como desde hace algunos años se habla de “fisiología del amor” “química amorosa” “aspectos psicológicos del enamoramiento, incluso de un gen especial del amor, etc. como también se habla “del gen de Dios” “gen de la creatividad, etc.Cuando preguntaban a Freud sobre los vericuetos del amor, no tenía empacho en decir que se preguntara a los poetas, a los artistas.¿Por qué dar esa respuesta y no ceder a la tentación de desplegar una suerte de maestría explicativa sobre qué es el amor? ¿Será que al explicar se reduce? ¿Será el amor un imposible de explicar, de asir?Al explicar el amor sucede lo mismo que con los chistes, se le pierde el chiste: aquello que podría producir las risas y carcajadas más intensas, se escurre diluyéndose en explicaciones serias y ordenadas, a la manera de números o incisos clasificatorios.Hay quienes gustan de la poesía pero no de las sesiones explicativas o críticas sobre la misma.Pues ese otro lenguaje que habla sobre el lenguaje de la poesía, se pretende serio y formal, no juguetón y lleno de figuras como aquello que va tejiendo lo mismo la poesía que los chistes.Por ello al desplazar la pregunta sobre el Amor hacia los artistas y poetas, Freud estaba asegurando el carácter enigmático del Amor, la imposibilidad de decirlo todo de una buena vez; eso que después Jacques Lacan dijo refiriéndose al carácter inherente del medio-decir de la verdad (Le mi dire de la verité) pues faltan palabras para ello.Lo mismo el Amor, es un imposible de asir.La actividad clínica psicoanalítica se centra en el Amor. No para explicarlo o reducirlo, sino para tomarlo como motor de su experiencia.Ahí donde otros dicen un montón de tecnicismos des-afectivizados (relaciones de pareja, adicciones, problemas de conducta, trastornos de carácter, conflictos sexuales, problemas académicos, etc.) el psicoanálisis aborda el malestar y sufrimiento desde el Amor (Amor a si mismo, Amor a otros, Amor a algo, Amor al trabajo etc.) como una posibilidad de sostenerse en la vida a partir de una posición singular de hacer y de vivir.El milagro del Amor no puede ser descifrado a completud, pues se desvanecería al instante.Es decir, no a la manera del desciframiento del mapa del genoma humano. Pero no por ello abandonamos la posibilidad de decir dos o tres cosas sobre el mismo.El Amor es un milagro que irrumpe creando un hueco, a partir de una grieta que no termina de abrir y cerrarse a voluntad.No hay palabras suficientes, abandonamos todo intento por buscarlas, se habla con lo que hay, con lo que se dispone.Si en la obra de Freud se menciona a la sexualidad como origen de todos los malestares, no es en tanto sexualidad reducida a las nociones biológicas de libros, sino a la sexualidad como Eros.De ahí que hablar de sexualidad en psicoanálisis es hablar del Amor con todas sus implicaciones y consecuencias.De “eso” que no está dado de nacimiento, pues hemos perdido toda regulación instintiva, y que tiene que devenir en la interacción con la cultura, con la lengua que nos ama: la lengua materna que nos nombra, nos llama y consuela; e inscribe el cuerpo erógeno en el simple organismo desarticulado.De ahí que el Amor sea un imposible de asir, completa y directamente, sino por rodeos y rodeos, alusiones y juegos; de perderse jugando para encontrarse.Donde la apuesta de todo Amor podría ser: ¿Se desea seguir jugando?Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="2a57c24ac707c7ecefcab4b651ea60a3" url="http://cociepsi.blogspot.com/2009/07/afirman-que-los-sms-perturban-mas-que.html">			<content><![CDATA[Según una psicóloga del Hospital Pirovano, los mensajes de texto y los e-mails pueden ser más intimidatorios que un conflicto cara a cara, ya que prescinden de contexto, de lo gestual y de las inflexiones de la voz Según Eva Corsini, del Programa de Salud Mental Barrial del Hospital Pirovano , "la gente cada vez más tácitamente acepta que le es más fácil decir ciertas cosas por e-mail". Agrega que, no tener que dar la cara "sienten que están escondidos y se animan a decir cosas ofensivas o a cortar una relación con un mensaje drástico o violento". "En la veb no existen los matices del cara a cara, falta lo visual y lo auditivo. Hay un déficit en la percepción del contorno, el entorno y el tono que puede ser aprovechada por una personalidad dominante que utiliza su poder, su capacidad para influir sobre otros para avasallar, despreciar, reprimir o intimidar", explica la profesional consultada por el portal cordoba.net. Corsini subraya que como en este tipo de comunicación no se interactúa en forma personal con el otro, "hay que tener ojo", para apreciar las circunstancias", al tiempo que recomienda mantener en esta ida y vuelta de mensajes "una postura firme, que no sea ni sumisa ni hostil". Como recomendación, la profesional sostiene que "a veces, es necesario permanecer en silencio por un tiempo, retirarse de un chat, no contestar un mail y distraerse para disipar la agresión y evitar el enojo". Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="8341ec65b48eddf22680c64079fcd1d4" url="http://cociepsi.blogspot.com/2010/07/la-capacidad-de-ser-feliz-alojada-en.html">			<content><![CDATA[La tendencia a la felicidad depende del tamaño de una pequeña estructura alojada en el centro del cerebro, según un estudio realizado por investigadores del Instituto Douglas de Montreal publicado en la revista Molecular Psychiatry. Este descubrimiento abre el camino a una detección más rápida de algunas enfermedades mentales, según los artífices de la investigación.La zona en cuestión es el núcleo caudado, pequeña zona oculta bajo el córtex, en el centro del cerebro, que forma parte de un conjunto llamado ganglios basales.El núcleo caudado es muy importante en la iniciación de los movimientos voluntarios y en el sistema que le permite a las personas aprender los comportamientos que les procuran placer.¿Y qué es lo que encontraron los canadienses? Que esta zona del cerebro que aporta felicidad es más pequeña de lo normal en las personas que presentan un nivel elevado de un trastorno que se caracteriza por la incapacidad de experimentar placer.Se trata de la anhedonia , que provoca la pérdida de interés y hasta la aptitud de sentir satisfacción en cualquier cosa que se haga. Los expertos la consideran un síntoma claro de depresión aguda y de esquizofrenia, no porque la depresión la provoque, sino por el efecto contrario: porque al no poder sentir placer y disfrutar de las emociones positivas, las personas se deprimen.Hasta ahora, los criterios generales para identificar la presencia de anhedonia en alguien era analizar su insatisfacción constante respecto de sus capacidades y logros, sus relaciones interpersonales. Con el nuevo descubrimiento es posible un diagnóstico más certero de ciertos tipos de depresión e incluso de detectarla precozmente.La investigaciónLos científicos analizaron a 29 voluntarios que nunca había sufrido ningún trastorno mental; y para asegurarse, los expertos les realizaron cuestionarios que permitieron hallar y cuantificar cualquier forma de anhedonia.Paralelamente, se le hizo a cada voluntario una resonancia magnética de la estructura y funcionamiento del cerebro, a las cuales le siguieron las comparaciones: grados de anhedonia, volumen cerebral y actividad cerebral.Y fue entonces cuando se logró identificar que el volumen del núcleo caudado es más chico en aquellos que tienen algún grado de anhedonio o incapacidad de experimentar placer y satisfacción.Los investigadores del Instituto Douglas aclaran que ya antes se habían identificado otras regiones en las que el aumento de la actividad cerebral se vinculaba con una anhedonia mayor.Este descubrimiento es parecido al de estudios anteriores que demuestran un vínculo entre la actividad cerebral y la depresión, lo que confirma la validez de nuestro paradigma experimental -explica Martin Lepage, psiquiatra de la Universidad McGill de Canadá-. Creemos que estas medidas de actividad y del volumen cerebral son marcadores biológicos fiables para la anhedonia y para el diagnóstico precoz de otras enfermedades mentales.Con estos resultados en la mano, los expertos esperan poder desarrollar métoods para detecar precozmente tanto la depresión aguda como la esquizofrenia.Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
		<document id="dcfb6c11efe97122f61b791d98c145d5" url="http://cociepsi.blogspot.com/2011/07/los-mensajes-de-texto-ayudan-dejar-de.html">			<content><![CDATA[Mensajes de texto "de apoyo" pueden duplicar la probabilidad de que alguien logre dejar el cigarrillo con éxito, según investigadores del Reino Unido.Al cabo de seis meses de realizado el experimento, poco más del 10% de los 2.900 fumadores que recibieron los textos alentadores -como el clásico "tú puedes"- habían dejado de fumar. Sin embargo, sólo el 4,9% de un grupo similar que no recibió los mensajes había abandonado el hábito.En detalleLa investigación analizó a 5.800 fumadores.De ellos, 2.915 recibieron mensajes de texto durante seis meses. El resto sólo obtuvo notas de agradecimiento por formar parte del estudio.Se les envió cinco mensajes diarios durante las primeras cinco semanas y luego tres notas semanales hasta concluir el plazo.Los participantes podían responder dichos mensajes para obtener consejos específicos, cada vez que sintieran antojos de fumar o cuando tuviesen alguna recaída.La saliva de los participantes fue examinada para determinar si existían restos de cotinina, un alcaloide que se produce cuando la nicotina se descompone en el cuerpo.Después de seis meses, el 10,7% de quienes recibieron los mensajes de textos habían dejado de fumar: el doble de quienes intentaban hacerlo sin ayuda.ConvenienciaLa doctora Caroline Free, quien dirigió la prueba denominada "txt2stop" en la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres, dijo: "Los mensajes de texto son una forma muy conveniente para que los fumadores reciban apoyo para dejar de fumar"."La gente describió al 'txt2stop' como a un amigo que les animaba o, incluso, como 'un ángel en su hombro. Los ayudó a resistir la tentación de fumar", explicó Free.La Organización Mundial de la Salud asegura que cerca de seis millones de personas mueren cada año a causa del hábito de fumar, sobre todo en los países de bajos y medianos ingresos.Los doctores Derrick Bennett y Jonathan Emberson, ambos de la Universidad de Oxford, consideran que los mensajes de texto podrían ser utilizados para ayudar a personas de todo el mundo."Las lecciones aprendidas en el proceso 'txt2stop' no sólo proporcionan un nuevo enfoque para dejar el cigarro en países de altos y medianos ingresos, sino que también podrían ser un buen punto de partida para implementar ese cambio de comportamiento en entornos de escasos recursos".También se ha sugerido que mensajes de texto similares podrían utilizarse para ayudar a las personas a modificar otros comportamientos.Comunidad Científica de Psicología | www.cociepsi.tk]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>