<author id="9282d7e5ffca97b79a8daff2e8073863" url="cambioclimaticorural.blogspot.com" feed="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="880f45b347bf51dcadddab9de30799c3" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/06/cambio-climatico-cada-vez-es-mas.html">			<content><![CDATA[src="http://1.bp.blogspot.com/-AgRwAtDC_h0/TgIamZM0mGI/AAAAAAAAHOc/nt7gHaY8Ya4/s320/06_alfredo+copia.jpg" width="320" />El Cambio Climático va a ocasionar que cada vez sea más difícil para las mujeres rurales conseguir alimentos, ya que los cultivos son dañados por las modificaciones en el clima. Alfredo Villanueva, gerente regional de Desarrollo Social de Huancavelica, afirma que en esta región del país, los cambios en el clima están ocasionando excesos de sequías, heladas y lluvias. Si bien toda la población huancavelicana se ve afectada, las comunidades campesinas son las más perjudicadas.Las consecuencias del Cambio Climático, en el ámbito rural, afectan de distinta manera a hombres y mujeres, ya que ambos cumplen distintas funciones en el campo. El funcionario Villanueva indica que las mujeres rurales están más abocadas a las labores de la casa, el cuidado de los animales y la crianza de los hijos. Por otro lado, los hombres se dedican al trabajo agrícola en sus chacras.El Cambio Climático disminuye la producción, dificultado a las mujeres conseguir alimento. El gerente Villanueva afirma que la región Huancavelica tiene serios problemas de nutrición, ya que las familias solo consumen cereales y no hortalizas. Por eso, se debe capacitar a las mujeres campesinas para que aprendan a combinar mejor los alimentos, logrando así disminuir la desnutrición de sus hijos.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="42ce8745f116910b560c89fbab22019e" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/06/cambio-climatico-el-riego-por-aspersion.html">			<content><![CDATA[src="http://3.bp.blogspot.com/-j08OBqcEOHU/TgDAvNaVzTI/AAAAAAAAHOY/nA6uWJUFVeY/s320/05_feliciano+copia.jpg" width="320" />El riego por aspersión es una iniciativa que se está ejecutando en varias comunidades de Huancavelica para afrontar la escasez del agua, consecuencia del Cambio Climático. Feliciano Sinchi, comunero del distrito huancavelicano de Nuevo Occoro, señala que el agua que obtienen con esta tecnología les permite mejorar su labor agrícola y ganadera. Explicó que muchas personas de su comunidad aprendieron de otras experiencias a mejorar la gestión de sus recursos naturales, como los suelos y el agua.Muchas de estas mujeres y hombres campesinos participaron de pasantías y capacitaciones para mejorar su situación. El señor Sinchi afirma que fueron estas experiencias lo que lo motivaron a conocer y llevar las nuevas tecnologías a su comunidad. Con ayuda de algunas instituciones, pudieron conseguir las herramientas necesarias para instalar el riego por aspersión en sus chacras.Además, muchas de estas iniciativas fomentan la participación de mujeres y hombres de las comunidades. El señor Feliciano explica que las tareas se reparten entre los propietarios de cada terreno que será beneficiado con el aspersor. Dentro cada familia propietaria, se reparten las tareas para este trabajo, que en muchos casos está sujeta a los roles que cumplen cada integrante en sus hogares.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="2ce98f241bbe3710a02d0965b380f777" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/06/cambio-climatico-la-clausura-de-pastos.html">			<content><![CDATA[src="http://3.bp.blogspot.com/-Q1hggRGsGpc/TgSwwFd58AI/AAAAAAAAHOk/tCwJNpkVCh0/s320/08_margarita+copia.jpg" width="320" />Existen muchas maneras de responder al Cambio Climático. Una alternativa, que ya se está ejecutando en Huancavelica, es la conservación de suelos. Margarita Trucius, de la comunidad de Cachibaja, explica que en su zona están implementando la clausura de pastos. Esta iniciativa consiste en cercar una porción de terreno, para que el pasto natural pueda crecer sin que se lo coman los animales o lo pisen las personas.El objetivo de clausurar pastos, además de cuidar el suelo, es mejorar la alimentación de sus animales. La señora Trucius señala que su comunidad quiere incrementar su crianza de ganado vacuno y animales menores, por lo que deben mejorar su alimentación. Asimismo, les permite recuperar los pastos naturales de la zona, logrando así cuidar las especies propias de la región.Este proyecto de clausura de pastos se viene ejecutando en Cachibaja desde hace cuatro años. La señora Margarita nos explica que en la parte alta de su comunidad es muy difícil sembrar productos, debido a la gran altura. Por tanto, la clausura de pastos les garantiza producción exitosa, ya que los cultivos crecen naturalmente en esa parte de la comunidad.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="6ac077575867419a248e376c9a9963cd" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/06/cambio-climatico-la-produccion-de.html">			<content><![CDATA[src="http://1.bp.blogspot.com/-ifwWH9Yg6ro/TgzXDzJgO6I/AAAAAAAAHPA/kqNPQ3mqULY/s320/10_marcelino+copia.jpg" width="320" />Los pastos son el principal alimento de los animales en el campo. Lamentablemente, el Cambio Climático está ocasionando que cada vez la producción de pastos sea menor. Marcelino Trucius, comunero de Cachibaja, región Huancavelica, indica que en la región hay muchos problemas para conseguir agua. Por tanto, la producción de cultivos y pasto es mucho más baja de lo deseado.Sin embargo, la población está tratando de mejorar su situación, a través de una iniciativa de clausura de pastos. El señor Trucius afirma que las comuneras y comuneros de su zona están cercando algunas partes de la comunidad, logrando así que el pasto natural crezca sin problemas. Además, les permite mejorar su ganado, ya que tienen más y mejores pastos para alimentarlos.Asimismo, la población de Cachibaja está reforestando la parte alta de la comunidad con quinuales. El señor Marcelino explica que este tipo de árboles permite que el terreno esté mucho más firme. De igual manera, los árboles les permiten conservar agua en los suelos.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="3c71a3661d5837fbd0c1f67cc8ed5cdc" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/06/cambio-climatico-las-mujeres-participan.html">			<content><![CDATA[src="http://4.bp.blogspot.com/-FqCHUiW_ZNg/TgOjUfdkfBI/AAAAAAAAHOg/hP9hn5Wc7Wg/s320/07_ananias+copia.jpg" width="320" />La conservación de suelos es una alternativa para afrontar las consecuencias del Cambio Climático. En el Perú, en la región Huancavelica, ya se están ejecutando proyectos que permiten conservar los suelos. Ananias Alanya, de la comunidad huancavelicana de Nuevo Occoro, explica que en su comunidad, el trabajo de conservación de suelos está enfocado en la siembra de pastos para los animales.Los andenes son una de las mejores técnicas que permiten manejar y conservar los suelos en los andes peruanos. El señor Alanya señala que en su chacra estuvo trabajando con esta tecnología, construyendo terrazas de absorción. Es decir, arman una cama dentro la tierra con abono orgánico, logrando así mejorar la fertilidad del suelo.En esta iniciativa, se trata de que todos los integrantes de la familia participen en el cuidado de la tierra. El señor Ananias nos cuenta que tanto su esposa como sus hijos trabajan juntos para el cuidado del pasto y de los animales. Asimismo, contribuyen en la reforestación de la chacra, logrando así mejorar los suelos de su zona.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="c7921bfebbcd7e2a69c2ea9c9ad311bc" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/06/cambio-climatico-todos-utilizamos-el.html">			<content><![CDATA[src="http://2.bp.blogspot.com/-8hWJ90mfhKg/Tgi3U6MzgdI/AAAAAAAAHOo/IJIrT5k4YQQ/s320/09_elmer+copia.jpg" width="320" />El agua es un recurso que poco a poco va a escasear. El Cambio Climático está ocasionando que cada vez sea más difícil conseguir agua. Elmer Chocca, alcalde menor de la comunidad de Cachillalla, región Huancavelica, explica que en su zona los manantes de agua están disminuyendo. Por tanto, este importante recurso no está disponible todo el tiempo para regar sus cultivos y alimentar a su ganado.Sin embargo, la comunidad de Cachillalla no se quedó paralizada, las mujeres y hombres de esta zona ya están ejecutando iniciativas para gestionar mejor el agua. El señor Chocca afirma que con el apoyo de algunas instituciones, la comunidad construyó reservorios, lo que les permite almacenar agua. Además, están comenzando a utilizar riego por aspersión en sus chacras.Este tipo de proyectos cuentan con la participación de toda la comunidad huancavelicana. El señor Elmer indica que tanto hombres como mujeres están encargados de manejar el riego por aspersión. Es decir, se trata de fomentar la participación de toda la comunidad en este tipo de iniciativas.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="f408192b568407c054765cb14fa089fe" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/07/cambio-climatico-la-diversificacion-nos.html">			<content><![CDATA[src="http://4.bp.blogspot.com/-16JAnQaxFXM/ThHga4_rjOI/AAAAAAAAHPI/DyyftuASt0A/s320/12_celia+copia.jpg" width="320" />El Cambio Climático pone en peligro a la Seguridad Alimentaria de las familias rurales, ya que su producción no abastece a los hogares del campo. Celia Espinoza, de la comunidad de Conaica, en Huancavelica, explica que uno de los principales problemas que tienen en su comunidad es el acceso al agua. Al no tener suficiente cantidad de este recurso, la producción no es muy buena y no pueden sembrar hortalizas.Por eso, las campesinas y campesinos deben diversificar sus cultivos. La señora Espinoza afirma que en la comunidad están sembrando hortalizas, logrando así mejorar su alimentación. Asimismo, están implementando nuevos sistemas de riego, lo que les permite mejorar la producción de sus chacras.Además, en estas iniciativas participan tanto hombres como mujeres. La señora Celia cuenta que desde que ella se enteró que se estaban ejecutando estas iniciativas en Conaica, decidió participar. Asegura que las agricultoras y agricultores trabajan conjuntamente para instalar los sistemas de riego y diversificar sus cultivos con la siembra de hortalizas.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="a3567627d5f355f4f0d3d20bb9a61410" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/07/cambio-climatico-las-hortalizas.html">			<content><![CDATA[src="http://4.bp.blogspot.com/-QMbs1Dx2TYo/TiX2U4YqvrI/AAAAAAAAHPU/l7ikb81AJtg/s320/14_aureli+copia.jpg" width="320" />Las hortalizas son una alternativa para garantizar la Seguridad Alimentaria de las familias del campo. Aureli Arias, comunera de Conaica, en la región Huancavelica, explica que este tipo de cultivos ayudan a que sus familias puedan superar la desnutrición en la que se encuentran. Además, en un futuro, podrían incrementar su producción, logrando así vender las hortalizas en ferias y mercados locales.La comunidad de Conaica está diversificando su producción, sembrando zanahorias, nabos y coles. La señora Aureli explica que la población se encarga de preparar los almácigos, sembrar, cosechar y almacenar sus productos. Para poder lograrlo, las agricultoras y agricultores tuvieron que implementar sistemas de riego que garanticen un mejor desarrollo de los cultivos.La capacitación tuvo un papel muy importante en esta iniciativa ejecutada en Huancavelica. La señora Arias participó de talleres y pasantías en los cuales aprendió a mejorar sus prácticas agrícolas. Ella está motivando a que más pobladores, sobre todo mujeres, aprendan a cultivar hortalizas, logrando así mejorar la alimentación en sus familias y garantizar la Seguridad Alimentaria en sus hogares.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="5a562821c2ffdd11315dc5669ea989d4" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/07/el-cambio-climatico-pone-en-riesgo-la.html">			<content><![CDATA[src="http://4.bp.blogspot.com/-ewVOKqE_p0M/Tg3vWG-nxAI/AAAAAAAAHPE/2KBqiS9gJAM/s320/11_gustavo+copia.jpg" width="320" />El Cambio Climático contribuye a que la producción del sector rural sea baja, logrando así poner en peligro la Seguridad Alimentaria de las familias campesinas. Gustavo Gonzáles, integrante de la Mancomunidad de Municipalidad AMUZHEC, en Huancavelica, afirma que las modificaciones en el clima afecta la economía de la población de esa zona, ya que están perdiendo sus cultivos.La agricultura, en la mayoría de las familias agricultoras, sirve para subsistencia, es decir, se come lo que se produce. El señor Gonzáles afirma que las heladas y las sequías, ocasionadas por el Cambio Climático, están evitando que la producción se desarrolle adecuadamente. Por tanto, el abastecimiento de alimentos para comer es cada vez menor.Asimismo, dependiendo la labor que cumplen, las mujeres y hombres del campo se verán más o menos afectados por el Cambio Climático. El señor Gustavo explica que, por ejemplo, las mujeres rurales son las encargadas de la cocina y la alimentación de sus hogares. Es decir, que la disminución de producción de comida afecta más a las mujeres campesinas, ya que les cuesta mucho más conseguir alimento para su familia.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
		<document id="d2935c677dfa3365629f67691dab7162" url="http://cambioclimaticorural.blogspot.com/2011/07/la-diversificacion-de-cultivos-es-una.html">			<content><![CDATA[src="http://2.bp.blogspot.com/-Le4bzukKQGE/TiSIJKcsPuI/AAAAAAAAHPQ/vcpi8ZzCxzo/s320/13_clara+copia.jpg" width="320" />Para responder al Cambio Climático, las familias campesinas tienen que aprender a cultivar diversos productos, logrando así garantizar una buena producción. Clara Alanya, comunera de Nuevo Occoro, región Huancavelica, explica que en su comunidad están sembrando hortalizas, logrando así variar sus cultivos. Asimismo, ellos mismos se encargan de realizar su almacigamiento, garantizando así semillas de calidad en sus chacras.Para poder garantizar una buena producción, las agricultoras y agricultores deben realizar una adecuada preparación de la tierra. La señorita Alanya se capacitó para mejorar sus prácticas agrícolas en su chacra. Como resultado, mejoraron su producción de hortalizas, que abastece para su alimentación y, en algunos casos, para vender en las ferias locales.En los trabajos que realizan, participan tanto hombres como mujeres. Clara comenta que tanto sus padres como sus hermanos se reparten las tareas para sembrar, cuidar y cosechar sus hortalizas. Entre todos, aprendieron a manejar adecuadamente sus recursos para mejorar su producción de hortalizas.La presente entrevista radial forma parte de la campaña sobre Género, Cambio Climático y Seguridad Alimentaria "Llapanchik Llamkaspa" (Trabajando Todos Juntos), realizada por la Junta de Comunidades de Castilla - La Mancha junto a Intermón Oxfam, el Centro de Desarrollo Agropecuario - CEDAP y el Centro Peruano de Estudios Sociales - CEPES.  (Descarga el MP3)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>