<author id="93a024dfb7b6c9bba23a18549fbed801" url="fotos-saludos-miqueridaarequipa.blogspot.com" feed="http://fotos-saludos-miqueridaarequipa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="88a64a1a805624ab61cadbebe8d8eb3b" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/-txOJOESVQ0/felices-de-vivir-en-arequipa.html">			<content><![CDATA[Hola con todos espero que estén Felices de vivir en esta tierra linda que es Arequipa la mejor, disfrutar de sus calles sus comidas su gente trabajadora que es lo máximoBrenda]]></content>
		</document>
		<document id="23d3ebc2aa1d5f6751624b993d0e3850" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/0l__hIoJALg/composicion-la-mujer-arequipena.html">			<content><![CDATA[Señores, Mi Querida Arequipa, agradezco el envio de los boletines, es la unica forma de recordar y estar a dia con mi tierra arequipeña, dese luego como ella ninguna. adjunto una pequeña pero significativa composicion a la Mujer Arequipeña.SaludosTeófilo Celestino Quispe Ramosteofilocelestino@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="346ddf47ba692dbb29aadf7832fe1273" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/19wgcEFI-p8/brindar-con-pisco-majeno.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, Un saludos a todos nuestros hermanos arequipeños, en especial a aquellos que por trabajo u otros no están en nuestra tierra, me lleno de nostalgia por no poder estar en arequipa en este día a pesar de estar a solo 4 horas de viaje, por eso brindo con pisco majeño este día escuchando esta canción tan hermosa que dice oh linda arequipa, la novia dorada ....... SALUDOS a todos y un fuerte abrazo Arriba ArequipaPercy]]></content>
		</document>
		<document id="b93640a454afaeaa8c1ddd24dc83bf26" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/2gbUakOafOM/gente-linda-de-arequipa.html">			<content><![CDATA[Un Saludo a toda la gente linda de AREQUIPA, especialmente a mis amigos del MJS y JPS Salesiano. Siempre disfruto leer los mensajes de esta pagina de Arequipeños que residen en todo el mundo, Solo me queda felicitar a los Arequipeños "ciudadanos del mundo" por el amor que tenemos de dejar nuestra tierra físicamente mas no espiritualmente. Te quiero AREQUIPA.Marco A. Medina]]></content>
		</document>
		<document id="f31d8894e2b39ce883fbb8f6d2728a9f" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/7YbXhWrxD3I/informacion-sobre-parque-lambramani.html">			<content><![CDATA[hola mi nombre es Maria Angela ; soy de Arequipa, y deseo me den mas informacion del Parque Arauco-Lambramani. Soy Arquitecta y estoy interesada en mas informacion. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="afdb8c78daca8651542fc40850c83846" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/a5J2lvlkS_Y/evento-capacitacion-fladem.html">			<content><![CDATA[El Foro Latinoamericano de Educación Musical, a través de su sección Perú (FLADEMPerú), y su filial FLADEM Arequipa, les invita a participar de la jornada “COMPARTIENDO VOCES, MIRADAS Y EXPERIENCIAS” del XV Seminario Latinoamericano de Educación Musical – FLADEM 2009”. El objetivo es compartir experiencias vividas en el evento latinoamericano realizado en Córdoba, Argentina del 23 al 28 de Julio con el tema: “Apertura, Identidad y Realidad en la Formación y Acción del Educador Musical Latinoamericano”.Bajo este espíritu FLADEM-Arequipa ha organizado esta jornada, la cual consta de talleres dinámicos, visualización de actividades pedagógicas y la relatoría de temas concernientes a la nueva visión de la educación musical en Latinoamérica.El Foro Latinoamericano de Educación Musical - FLADEM, es una red Internacional integrada por educadores musicales que en grupos nacionales, locales, regionales, etc. están abocados a la búsqueda de implementación de propuestas y modelos propios de comunicación institucional y pedagógica.Any ArenasFLADEM.Filial Arequipa (259635/ 959853563) flademarequipa@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="def8c2d9bb679ff62cdccdbce47aaa7a" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/BAeaDUsaJ0A/saludos-y-publicidad.html">			<content><![CDATA[Saludos hermanos de AREQUIPA ... La mepresa LAPTOP FENIX IMPORACIONES les brinda un caluroso abrazo A la vez informarles que siguiendo el camino de nuestros padres por salir adelante, les doy a conocer nuestra empresa , dedicada a la venta de laptop traidas de USA por ende son 100% nuevas, modernas y de modelos exclusivos ... sobre todo a buen precio y con 1 año de garantia ... , Consultas a los telefonos 958690877, RPM #818934, 054-272774,,,Amigos de AREQUIPA les deseo lo mejor en cada uno de sus planes y que Dios los bendiga siempre.Lucy]]></content>
		</document>
		<document id="4e2e5caae4359cec5b32c1a95851d32b" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/BnZ2g0_7xW8/viva-arequipa-carajo.html">			<content><![CDATA[Un saludo para todos los que estén en arequipa celebrando ..... :( que envidia pero igual saludos que la pasen superrrrrrrr viva arequipa carajo!!!!!!!Giovanna]]></content>
		</document>
		<document id="2998c730ae03dd0930e3b890121ee6d2" url="http://feedproxy.google.com/~r/FotosYSaludosDeMiQueridaArequipa/~3/bUNCtiQNryA/un-arequipeno-caudillo.html">			<content><![CDATA[Bonita frase famosa... Arequipeño ni grande ni pekeño estas palabras han recorrido el mundo entero, referida a los nacidos en la ciuda de arequipa.queria verte inolvidable tierra querida arequipa ciudad blanca de mi amor...saludos a mi linda , hermosa, bella,añorada y tierra de ensueño arequipa ciudad blanca y a mis compatriotas que estan en todos los lugares del mundo, llevando la voz cantante un abrazo fraterno en este día tan especial para nosotras.En esta gloriosa fecha su permanente propósito de colaborar en la medida de sus posibiladades los objetivos orientados a la consecuencia de los idelaes mas nobles que enaltezcan a nuestra cuidad blanca... Valgamos esta oportunidad para consolidar el espiritud de unidad, soloidaridad y crear lazos de amistad... Va por ti arequipa felicitaciones muy noble y leal arequipa ciudad blanca la guerrera, cuna de hombres inmortales por siglos inmemorables fuiste y seras la primera..Hoy estas de fiesta, un dia como hoy hace 469, un 15 de agosto de 1540, fecha de la fundacion española de arequip, por manuelgarcia de carbajal, la misma que quedo instituida como fiesta nacional de todos los arequipeños y arequipeñas.. Ama a tu tierra como a ti mismo.. Todos los seres que conocen un arequipeño (a) lo primero que notan en él, es su tremendo regionalismo por su tierra, se sorprenden, lo acosan y secretamente lo envidian luego ellos mismo se preguntan ¿porque somos regionalistas? No vamos hacer una apologia del paisaje arequipeño de su campiña de sus volcanes eso ya lo hicieron los poetas, lo que si quiero decir es que un arequipeño en medio de tanta belleza es el personake de una postal..Los characatos.mistianos. Vamos por todo el mundo revelando a la humanidad las virtudes de arequipa y las ventajas de un arequipeño. No nos extrañaria que seguir esta tendencia, toda la tierra al gun dia con suerte sea comi arequipa... No en vano se nace al pie de un volcan,..Identifique a un arequipeño, un mistiano en terminos generales es un ser humano especial en esenci es bueno y moralmente sano igual que una hostia consagrada, ojo vivo con las mujeres, pero esclavo con sus deberes conyugales, aspero en casa, don juan en la calle, fosforito en sus momentos de su nevada (enfadado), susceptible congenitamente valenton en conclusiones: al arequipeño nadie le pisa el pocho, su valentia es congenita, su caballerosidad es su mayor atributo,..En suma arequipa tiene en sus volcanes (misti; chachani y pichupichu) unos brazos abiertos para amar a sus hijos y acoger a sus huespedes que estan por llegar arequipa, soy feliz en tu regazo con el beso y el abrazo que me otorga tu bondad... Viva arequipa.. Feliz aniversario.. ...les deseo con sinceridad felices fiestas de un arequieño que no ve su tierra, misti , su campiña hace años, pero esta presente en mi corazon....felices fiestas mistianas....compatriotas.......Espero que baile el carnabal arequipeño, coman su adobo , gozen del ambiente mistiano...Un arequipeño caudillo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>