<author id="947fc8168b150bd098934c7f692815de" url="rostrosmasbellos.blogspot.com" feed="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="6dd0556cf6e654bf2bb761e976756690" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/03/foto-wallpaper-victoria-ruffo.html">			<content><![CDATA[Las talentosa actriz mexicana Victoria Ruffo inicia su carrera artística el año de 1980, con la telenovela Conflictos de un médico, para continuar su carrera actoral en Al rojo vivo, en la que comparte créditos con grandes actores. En 1983 Valentín Pimsteín le da la oportunidad de un protagónico en La fiera. Después Ernesto Alonso le ofrece otro protagónico en Victoria y Simplemente María, las cuales marcan su trayectoria como actriz.Durante su trayectoria artística conoce a Eugenio Derbez, con quien se casa y tiene un hijo, llamado José Eduardo, pero se separan unos años más tarde.En 2000 actúa en la telenovela Abrázame muy fuerte. En el 2005, regresa a las telenovelas para protagonizar La madrastra.En 2007 viaja a Colombia para grabar allá la telenovela Victoria, al lado de Arturo Peniche.De regreso en México, se integra al elenco de el melodrama En nombre del amor, una vez más al lado de Arturo Peniche, además de otros actores.]]></content>
		</document>
		<document id="695a5da6e8f67e6ac7dfea50f78a1ae5" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/03/foto-wallpaper-zac-efron.html">			<content><![CDATA[El nombre completo de este célebre actor es Zachary David Alexander Efron. Nació el 18 de octubre de 1987. Es un actor y cantante estadounidense. Comenzó a actuar a principios del año 2000 y se hizo famoso gracias a su participación en la película original de Disney Channel, High School Musical.En junio de 2006, la revista norteamericana Newsweek nombro a Efron como "El artista adolescente más grande de América" y en agosto de 2007 apareció en la portada de la reconocida revista Rolling Stone. Es todo una celebridad juvenil.]]></content>
		</document>
		<document id="79477be400c01d7730587bc55d1ab3e" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-alicia-keys.html">			<content><![CDATA[Desborda, realmente una belleza innata. Su nombre artítico es Alicia Keys, pero su real nombre es Alicia Augello Cook. E una cantante y compositora de R&B y soul. Nació el 25 de enero de 1981 en Nueva York.Como cantante ha vendido en el mundo más de 28 millones de discos y ganado numerosos premios, incluidos 12 Grammys, 17 Premios Billboard y tres American Music Awards. Su álbum debut Songs in A Minor ganó 5 grammys en una sola noche, un record para las mujeres artistas, que ella comparte con Lauryn Hill (1999), Norah Jones (2003), Beyoncé (2004) y Amy Winehouse (2008).]]></content>
		</document>
		<document id="74e77becda04a743ccab12790a84997c" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-ana-beatriz-barros.html">			<content><![CDATA[Es una realmente una belleza de mujer. Ana Beatriz Barros nació el 29 de mayo de 1982, en Brasil. Modelo de profesión. La descubrió el director de la agencia de modelos Elite cuando se encontraba de vacaciones en Brasil.En 1998 ganó el concurso de Imagen del Año Elite de Brasil y quedó en segundo lugar en la edición internacional del mismo concurso.Ha aparecido en la portada de revistas como Vogue, Marie Claire, Allure, y revistas brasileñas como Capricho y Audi, entre otras. Actualmente vive en Nueva York.]]></content>
		</document>
		<document id="8fc8a870689f3f6b48344e38459b4e18" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-blanca-romero.html">			<content><![CDATA[No sólo posa, presenta y seduce, sino que además pinta e incluso canta y compone. Qué les parece. A mi ya me conquistó con esa mirada.]]></content>
		</document>
		<document id="d1ea1f5a6d7bba616d4eae19b9e98f22" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-carmen-alcayde.html">			<content><![CDATA[La famosa presentadora de origen valenciano. Es jovial, dicharachera, sinuosa y aumentada. Mientras acababa sus estudios en periodismo, trabajó como redactora en una revista y pronto pasó a televisiones locales de Valencia y Gandía. Y hoy tiene una hinchada inimaginable.]]></content>
		</document>
		<document id="748b531a7e6fa5f12013bdf523a33ee5" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-elisha-cuthbert.html">			<content><![CDATA[La bella Elisha Cuthbert nació en Canadá el 30 de noviembre de 1982. Es una conocida actriz que a finales de los años 90 logró debutar en el cine con la película Dancing on the Moon (1997), un filme dirigido por Kit Hood, tras lo cual consiguió un trabajo de presentadora de la elogiada serie de televisión canadiense Mecánica popular para niños, cuyos impresionantes reportajes llamaron la atención de la primera dama de los Estados Unidos, Hillary Clinton, quien invitó a Cuthbert a Washington para una reunión.Su última intervención en la gran pantalla fue en Captivity (2007), película en la que interpreta a Jennifer, una conocida modelo.]]></content>
		</document>
		<document id="9d6df1df74150be3bdd4eb2c075e869d" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-fergie.html">			<content><![CDATA[Su verdadero nombres es Stacy Ann Ferguson, nació el 27 de marzo de 1975 en Whittier, California. Pero más conocida mundialmente como Fergie. Es cantante, actriz, bailarina, compositora, dobladora de dibujos animados, diseñadora de moda y modelo estadounidense.Actualmente se encuentra lanzando su carrera como solista aunque seguirá cantando con el grupo The Black Eyed Peas. Contrajo matrimonio el día 11 de enero del 2009 con su prometido Josh Duhamel.¿No les parece una chica interesante?]]></content>
		</document>
		<document id="e9ddd034d74144f876a4cbed2ee0ad3b" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-kelly-kelly.html">			<content><![CDATA[Su verdadero nombre es Barbara Jean "Barbie" Blank; nació el 15 de enero de 1987. Pero es conocida popularmente como Kelly Kelly. Se dedica a la lucha profesional.Blank era una modelo de bikinis y de ropa de baño de la marca Venus cuando el Vicepresidente de Cazadores de Talentos John Laurinaitis le ofreció un contrato en el territorio de desarrollo de la WWE. A pesar de no tener experiencia en lucha, Blank aceptó el contrato y fue asignada al territorio de desarrollo Ohio Valley Wrestling para entrenar.]]></content>
		</document>
		<document id="c190cc334e0e877de963f3ec4d7ea7bc" url="http://rostrosmasbellos.blogspot.com/2009/04/foto-wallpaper-maria-kanellis.html">			<content><![CDATA[La bella Maria Kanellis se dedica actualmente de forma profesional a la lucha libre. Nació en Estados Unidos el 25 de febrero de 1982 y cuando contaba con 22 años, en el comienzo del 2004, se inició en este mundo al participar en el concurso RAW Diva Search.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>