<author id="9490908956287fe2974fe03cc81cf83a" url="pblima.blogspot.com" feed="http://pblima.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3b088e7ff9d6859395dd98e876a435a3" url="http://pblima.blogspot.com/2006/05/brindis-de-socios-por-los-ttulos.html">			<content><![CDATA[El martes 23 de mayo se llevo a cabo el brindis de honor para todos los socios ofrecido por la PBL. Este brindis de honor se llevo a cabo en Barra Brava y tuvo como principal objetivo brindar por los grandes logros de la peña y el FC Barcelona durante el año que paso.En dicha noche se hizo un reconocimiento a nuestro socio Jesus Carrera quien fue el primer afiliado, no fundador, de la PBL. Se tuvo como invitado de honor al Sr. Juan Antonio Pizzi, ex jugador blaugrana.]]></content>
		</document>
		<document id="16504dd40d288f495632f378320a25bc" url="http://pblima.blogspot.com/2006/05/juan-antonio-pizzi-nuevo-socio.html">			<content><![CDATA[El ex jugador blaugrana, Sr. Juan Antonio Pizzi, fue reconocido por la Peña Blaugrana de Lima quien le hizo entrega de un certificado que lo convierte en el 4to Socio Honorario de la PBL. En ese sentido, el correcto profesor Pizzi se convierte junto a Hugo "Cholo" Sotil, Juan Seminario y Diego A. Maradona en Socio Honorario de la PBL.En la foto superior se observa al Prof. Pizzi recibiendo el certificado de manos de nuestro presidente Francisco del Campo. Paco nos hizo recordar como todo el Camp Nou hizo popular un cantico en nombre de Juan Antonio.En la foto se ve a nuestro socio Pablo Pascual Cronin y Sra. junto a Juan Antonio Pizzi. Pablo recibió una gran sorpresa de cumpleaños al poder compartir unos minutos con uno de sus idolos barcelonistas, el popular "Pizzi".]]></content>
		</document>
		<document id="480a52cc66f61f0e5bae559ec6a9d7f0" url="http://pblima.blogspot.com/2006/06/si-si-si-la-pea-en-paris.html">			<content><![CDATA[La Peña Blaugrana de Lima estuvo presente en la histórica final de Paris y tuvo la oportunidad de departir con miembros de la Junta Directiva y jugadores históricos del FC Barcelona. Nuestro socio Francesc Martin, en representación de nuestra Peña, estuvo presente en el partido frente al Arsenal y tuvo la suerte de participar en la celebración de nuestra 2da Copa de Campeones de Europa.Podemos apreciar a Francesc junto a Joan Laporta, Pdte del FC Barcelona y nuestro ex-jugador Sr. Johan Cruyff]]></content>
		</document>
		<document id="1b3aa8d929b20593101d3bb4bfbab8e0" url="http://pblima.blogspot.com/2006/11/trobada-mundial-de-penyes.html">			<content><![CDATA[Nuestro presidente Francisco del Campo participó en la Trobada Mundial de Penyes llevada a cabo en Sitges. En dicha reunión se entablo relación con otras peñas de la regiuón y el mundo... en la foto se ve a Paco con Joan Laporta y los representantes de las Peñas de Panamá y California.]]></content>
		</document>
		<document id="20f76d990cd54124ef9e28c237ffe12d" url="http://pblima.blogspot.com/2007/03/el-dr-messi-y-el-derby-seguimos-lideres.html">			<content><![CDATA[Ya no queda duda que Leo Messi ha vuelto a las canchas para demostrar que la lesion es cosa del pasado....en el Derby Leo estuvo sensacional.... Si bien empatamos debemos reconocer que fue un partido complicado donde tuvimos la cancha inclinada y con 10 casi todo el juego... un Diarra que pego a todo lo que se movia, un penal que el arbitro no quizo ver y otro -para el madrid- que si lo vio muy bien.... se celebra por la forma de conseguir el empate, por seguir lideres y por ver la vuelta del equipo y de Leo...Estuvieron presentes en The Corner el actual presidente de la PBL Sr.Francesc Martin, nuestro estimado amigo y vicepresidente de la PBL Angelo Coloma, el Sr.Francisco Martin, el Sr. Foncci Coloma y nuestros socios y amigos Pablo Pascual, Paco Montaño, Jesús Carrera, José Espinoza, Gabriela Mosquera y sus amigas, Ronald Valverde, Rodny Blanco, Manuel Quesquén entre otros aficionados anónimos (aún) en otras mesas.Seguimos con vida en la Copa del Rey y en la Liga rumbo al Tricampeonato...]]></content>
		</document>
		<document id="f6f0b55f7023b8637957c3f830f8fa86" url="http://pblima.blogspot.com/2007/04/la-penya-de-cadiz-visita-la-penya-de.html">			<content><![CDATA[La Penya Blaugrana de Lima tuvo la oportunidad de seguir cumpliendo con su funcion de fomentar la unidad blaugrana y como "embajada" del FC Barcelona en nuestro pais tuvimos la suerte de departir con el Sr. Antonio Aragon Arevalo de la Peña de San Fernando (Cádiz).En la foto vemos a nuestro secretario Manuel Quesquen, al Sr. Aragon y a nuestro Vice Presidente Angelo Coloma.El Sr Aragon tambien nos hizo entrega de un par de interesantes libros sobre la historia del FC Barcelona los cuales pasan a ser parte de la interesante biblioteca que estamos formando y tenemos a disposicion de los Socios y tambien se realizo el tradicional intercambio de camisetas.]]></content>
		</document>
		<document id="ea3129d14bf9b3236ef1e381987b66a5" url="http://pblima.blogspot.com/2007/04/simplemente-lionel-messi.html">			<content><![CDATA[Una vez mas Lionel Messi nos hizo reir y nos demostro lo hermoso que es el futbol... El Miercoles 18 del 2007 pasara a la historia como el dia en el que se marco uno de los goles mas espectaculares que se hayan podido ver....Las palabras sobran... vealo usted mismo... si desea hacerlo puede comparar ambos goles que se muestran en el video. Total..ambos jugadores se pusieron la blaugrana...LINK AL VIDEO DEL GOL DE LEO]]></content>
		</document>
		<document id="dc50e50a004ddc779e564bfe83ea1c33" url="http://pblima.blogspot.com/2007/08/temporada-2007-2008.html">			<content><![CDATA[Despues haber perdido la liga contra el peor madrid de los ultimos anyos estamos ya a puertas de una nueva temporada liguera... estamos a puertas de comenzar una nueva temporada liguera y de Champions League y con varias novedades.Altas: Thierry Henry, Toure Yaya, Eric Abidal, Gabi Milito y el ascenso de los canteranos Gio dos Santos y Bojan Krkic.Bajas: Belletti, Gio, Giuly, Maxi Lopez, SaviolaEsta temporada el principal rival a vencer somos nosotros mismos y dejar esa actitud agalacticada del anyo pasado.... adicionalmente tendremos al frente a un reforzado Atletico de Madrid, un solido y ganador Sevilla y al siempre rival real madrid que, por cierto, ha tenido una politica de fichajes muy curiosa.. un zaguero argentino, un ex-delantero del FCB y 3 holandeses... Kaka? no.. el no...Sin mas preambulos dejamos con ustedes el fixture de Liga 2007-2008... como siempre podran acompanyarnos en The Corner...cualquier coordinacion contacterse con Angelo Coloma.LIGA 2007-2008Jornada 01 dom 26 ago Racing - FC BarcelonaJornada 02 dom 02 sep FC Barcelona - Ath.BilbaoJornada 03 dom 16 sep Osasuna - FC BarcelonaJornada 04 dom 23 sep FC Barcelona - Sevilla CFJornada 05 mié 26 sep FC Barcelona - ZaragozaJornada 06 dom 30 sep Levante UD - FC BarcelonaJornada 07 dom 07 oct FC Barcelona - At.MadridJornada 08 dom 21 oct Villarreal CF - FC BarcelonaJornada 09 dom 28 oct FC Barcelona - UD AlmeríaJornada 10 mié 31 oct R. Valladolid - FC BarcelonaJornada 11 dom 04 nov FC Barcelona - Real BetisJornada 13 dom 25 nov FC Barcelona - RecreativoJornada 14 dom 02 dic RCD Espanyol - FC BarcelonaJornada 15 dom 09 dic FC Barcelona - DeportivoJornada 16 dom 16 dic Valencia CF - FC BarcelonaJornada 17 dom 23 dic FC Barcelona - Real MadridJornada 18 dom 06 ene RCD Mallorca - FC BarcelonaJornada 19 dom 13 ene FC Barcelona - R. MurciaJornada 20 dom 20 ene FC Barcelona - RacingJornada 21 dom 27 ene Ath.Bilbao - FC BarcelonaJornada 22 dom 03 feb FC Barcelona - OsasunaJornada 23 dom 10 feb Sevilla CF - FC BarcelonaJornada 24 dom 17 feb Zaragoza - FC BarcelonaJornada 25 dom 24 feb FC Barcelona - Levante UDJornada 26 dom 02 mar At.Madrid - FC BarcelonaJornada 27 dom 09 mar FC Barcelona - Villarreal CFJornada 28 dom 16 mar UD Almería - FC BarcelonaJornada 29 dom 23 mar FC Barcelona - R. ValladolidJornada 30 dom 30 mar Real Betis - FC BarcelonaJornada 31 dom 06 abr FC Barcelona - Getafe CFJornada 32 dom 13 abr Recreativo - FC BarcelonaJornada 33 dom 20 abr FC Barcelona - RCD EspanyolJornada 34 dom 27 abr Deportivo - FC BarcelonaJornada 35 dom 04 may FC Barcelona - Valencia CFJornada 36 mié 07 may Real Madrid - FC BarcelonaJornada 37 dom 11 may FC Barcelona - RCD MallorcaJornada 38 dom 18 may R. Murcia - FC Barcelona(Los partidos programados para el Domingo podrian ser el dia Sabado)]]></content>
		</document>
		<document id="ea79fdbe5672013c347b0640318d8337" url="http://pblima.blogspot.com/2008/09/el-fcbarcelona-y-la-penya-blaugrana-de.html">			<content><![CDATA[El directivo del club Catalan, Josep Colomer, se reunion en Lima con el presidente de la PBLIMA Francesc Martin donde el FCB hizo entrega  a la Penya de presentes para su penya de Lima fundada el 2005. (ver video en el link)EL COMERCIO]]></content>
		</document>
		<document id="3b4d493f09e0d1c3c330739f753e5ed6" url="http://pblima.blogspot.com/2008/12/el-derby-en-el-camp-nou.html">			<content><![CDATA[La Penya Blaugrana de Lima convoca a todos los interesados en reunirse con nosotros para disfrutar del 1er Derby de la temporada a hacerlo en las instalaciones del Hotel Melia. (ver afiche para mayores detalles.)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>