<author id="94adc4e15bbd7f2d8b55c81cc3a40b79" url="titoallen.blogspot.com" feed="http://titoallen.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="615ac3762401f41e798ea9bc28bd8ccb" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/08/coctel-monte-carlo.html">			<content><![CDATA[Ingredientes para 1 persona1/2 medida de ginebra1/4 medida de zumo de limónHielo al gustoChampan o vino blanco espumoso1/4 de medida de crema de menta1 hoja de mentaPreparación1-Mezcle bien los 2 primeros ingredientes hasta que se condense agua en el exterior del vaso mezclado2-Vierta en una flauta bien fría y rellene con el champan3-Finalmente deje caer las gotas de crema de meta por encima del coctel y decore con una hoja de menta.]]></content>
		</document>
		<document id="c44a86fa4dad08c31632d6ebc31d0e04" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/08/green-summer.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES:1/2 ONZA JUGO DE LIMON1 ONZA JARABE DE GOMA1/2 ONZA RON BLANCO1 ONZA CURACAO VERDECOMPLETAR CON SPRITE O SEVEN UPHIELO TROZADOPREPARACION:colocar dentro del vaso media luna de naranja torneada, hielo trozado hasta la mitad, un aro de pepinillo torneado, cereza adentro y los demas ingredientes segun al orden]]></content>
		</document>
		<document id="5ed72b143168ce528809521595c85dab" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/08/mancora-beach.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES:1 ONZA DE PISCO3 ONZA DE LECHE EVAPORADA2 ONZA DE COCONUT1/2 ONZA DE MALIBUJARABE DE GOMA4 CUBOS DE HIELOPREPARACION: echar en una coctelera los ingredientes y batir dentro de 10 segundos y servir en copa margarita o martinni y decorar con chocolate dentro de la copa y coco rayado encima de la copa,BREVE RESEÑA: este trago fue creado por el BARTENDER - HECTOR ALLEN REGALADO el 14 de marzo del 2009, en esta playa abunda mucho el coco es poreso que se uso ingredientes del coco]]></content>
		</document>
		<document id="fb305346a05d4fcf7fb02aa1b7be26f4" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/08/midori-summer.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES:1/2 ONZA JUGO DE LIMON1 ONZA JARABE DE GOMA1/2 ONZA RON BLANCO1 ONZA LICOR DE MELONCOMPLETAR CON SPRITEHIELOPREPARACION: colocar dentro de la copa una rodaja de naranja torneada, una cereza verde,hielo, espiral de naranja torneada en forma de espiga y agregar los ingredientes segun el orden]]></content>
		</document>
		<document id="ca1364943ad631e80b9e7e422d4b65c1" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/10/historia-del-champagne.html">			<content><![CDATA[El champagne es un vino espumoso originario de la región de Champagne (Francia) y que es muy apreciado en el resto del mundo. Tanto es así, que muchos países se han esforzado en conseguir caldos similares para comercializarlos y hacer frente a la competencia francesa.Esta bebida se elabora con 3 cepas : Pinot Noire, Pinot Menier y Chardonnay.Historia: Hay vestigios de que desde la era terciaria había viñedos en la región de champagne y que se utilizaban para obtener vinos, desde entonces, hasta la llegada de los Celtas, se siguió con esta tradición, pero es a partir del año 57 a.C., cuando Julio César invade la Galia y los romanos se asientan en esta región, instalándose en ella los nobles y comenzando con el cultivo tradicional de la vid. Es entonces cuando surge el champagne.En el año 496, los francos se apoderan de esta zona y Clovis es declarado rey de la Galia y durante los dos siglos siguientes se da un gran auge al cultivo de viñas en torno a las abadías (la más notable es la de Hautvillers). Celebran grandes ferias en la región y esto, junto a la facilidad de transporte por los ríos y por las vías romanas, da un gran impulso a los vinos de Champagne que competían con los de Borgoña.En 1638 nace Pierre Perignon, se hizo benedictino y fue administrador de la abadía de Hautvillers que disponía de grandes plantaciones de viñedos. Perignon observó que el vino, tras el invierno, tendía a soltar burbujas y quiso embotellarlo con ellas, por lo que pensó que la segunda fermentación debía llevarse a cabo dentro de la botella. Pero el problema radicaba en cómo cerrar la botella, hasta que un día encontró a unos peregrinos españoles que cerraban sus cantimploras con corcho y decidió hacer lo mismo con sus vinos, asegurándolos además con una cuerda para que así la segunda fermentación fuera posible dentro de la botella.También se le ocurrió mezclar uvas de distintas zonas, mejorando el champagne y establecer unas reglas para su elaboración, como son las de no usar más que uvas de pinot noir, podar los viñedos para que no alcanzaran más de 90 cm. de altura, recoger sólo las uvas que estaban enteras y cuando hacía frío, poner telas húmedas sobre los racimos que estaban al sol para conservarlos frescos, no permitir ningún tipo de maceración que cambiase el sabor del mosto, dar varias prensadas rápidas y suaves separando el mosto de cada prensada.Así es como Perignon mejoró ostensiblemente el ya existente Método Champanoise, aunque en muchas ocasiones se la atribuye a él su descubrimiento.Enseguida el champagne se puso de moda en la corte francesa y era un gran signo de elegancia y refinamiento. Aún quedaban varios problemas por resolver, como el de las roturas de botellas por el gas. Pronto se subsanó fijando la proporción de azúcar que se añade a la segunda fermentación en la botella. Otro gran problema era el de quitar de las botellas los residuos sólidos que enturbian el vino. Esto lo resolvió la viuda de Clicquot perforando unas mesas y poniendo las botellas boca abajo, removiéndolas y haciendo que los posos se depositen en el tapón, sacando después el corcho y poniendo uno nuevo.Fue entonces cuando el champagne ya estuvo listo para que llegara a nosotros tal y como lo conocemos actualmente.Elaboración: Se fermenta en piletas, se le agrega azúcar y las levaduras. Se hacen los cortes, se embotella y se tapa con una tapa corona con corcho.Se estiban en Rimas (una botella para un lado y otra para el otro a una altura aproximada de 1 mt) para hacer la segunda fermentación.Cuando termina la segunda fermentación se llevan a pupitres en forma de V y se rotan 1/4 de vuelta por dia o mas, aproximadamente por 15 días.Después se llevan a pupitres horizontales hasta el momento de la venta.Se le enfrían los picos y se destapa en cajones de madera (a esto se le llama descube).Se le pone el licor de expedición.Se tapa con el corcho, se pone el bozal, se viste y se pone a la venta.Clasificación :Brut : De 0% a 0,5% de azúcar por botellaExtra Brut : De 1% a 2% de azúcar por botellaSec : De 3% a 5% de azúcar por botellaDemi Sec : De 6% a 10% de azúcar por botellaDoux : De 8% a 14% de azúcar por botellaRose : De% a 14% de azúcar por botella.El licor de expedición se hace con vino tintoBlanc De Blanc : Es un champagne en el cual solo entran uvas blancas en su elaboración.Como conservarlo y como servirlo: El champagne se conserva como cualquier vino en una cava de 10ºC a 12ºC sin ruido, poca luz, temperatura y humedad constante.En el momento del servicio la temperatura es de 6ºC a 8ºC y se debe servir en Copa Flauta 1/4 parte. El champagne tiene la propiedad de que se enfría rápidamente y también se calienta rápidamente.Se sirve en 2 veces, 1º se marca y se deja bajar la espuma y 2º se completa la 1/4 parte de la copa.]]></content>
		</document>
		<document id="5c1a1221fb19d80c4934a91ab79b4b30" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/10/historia-del-vodka.html">			<content><![CDATA[Vodka (??d?? en ruso) es un aguardiente transparente, incoloro e inodoro. Se produce generalmente por la fermentación de granos. Es el aguardiente nacional de Rusia y Polonia, y significa "agüita" (diminutivo de agua) (agua se dice vädá (???a) en ruso). Este aguardiente se puede destilar de cualquier planta rica en almidón, tradicionalmente de granos de centeno (considerado superior a otros tipos de vodka) o de trigo. A excepción de cantidades insignificantes de condimentos, el vodka consta de agua y alcohol (etanol). Contiene un rango de alcohol entre 35 y 70% del volumen. El clásico vodka ruso tiene unos 40 grados de alcohol.Origen del Vodka: El origen del vodka (y de su nombre) no es todavía muy claro, pero su autoría se disputa entre Rusia y Polonia. Sorprendentemente, hasta hace poco no ha habido investigaciones históricas sobre el vodka. Casi toda la investigación hecha se centra en su consumo y en su venta, incluso más que sobre su fabricación.El vodka se produce hoy en todo el mundo. Hay muchos productores estadounidenses, e incluso japoneses, como Suntory. El vodka goza de gran popularidad y prestigio en los países escandinavos, siendo la sueca Absolut, la finlandesa Finlandia y la ucraniana Petroff, las marcas más prestigiosas para muchos gourmets del vodka.En países como El Salvador, el vodka es la bebida alcohólica de mayor consumo; ésta representa más del 87% de la demanda global de licores de dicha nación, formando parte así de su cultura popular.El Vodka en la Coctelería Mundial: Muchas personas suelen mezclar la vodka con diferentes zumos de fruta (mayoritariamente de arándano o naranja), para así darle un sabor distinto con un ligero toque de alcohol.Sin embargo, el vodka debe su composición actual al inventor ruso de la tabla periódica de elementos, Dmitri Mendeléyev. Precisamente él descubrió que la proporción ideal de agua/alcohol para el vodka era de 40º. Actualmente, recientes investigaciones de la firma Oval, productora del vodka austriaco del mismo nombre, llegaron a la conclusión de que 42º eran una proporción incluso mejor.El vodka producido en Rusia contenía 40 % de alcohol y el otro que producen en Polonia alcanza los 45º de graduación alcohólica. Actualmente la graduación típica oscila entre 37,5% y 42% en vodkas ordinarios (hasta 70% en algunas especialidades rusas), por lo que su aporte calórico al organismo por cada 100 g es de 315 kcal.Las costumbres para beberlo difieren según su lugar de consumo. En los países bálticos y de Europa oriental, la bebida es tomada sola y sin mezclar, sirviéndose en vasos bien fríos y acompañada a menudo de comida. En los países occidentales, es utilizada principalmente en combinados, aunque el auge de los llamados vodkas "premium" hace que cada vez sea más frecuente consumir vodka solo. Hoy en día el Vodka es una de las bebidas más importantes para cualquier barman debido a su sabor neutral y su facilidad de mezclarse perfectamente con casi cualquier otra bebida.Algunos de los coctéles más fámosos del mundo son elaboradas con esta bebida, por ejemplo : Cosmopolitan, Destornillador, Bloody Mary, Caipiroska, Ruso Blanco, etc etcProceso de elaboración: Originariamente la producción de esta bebida era a partir de los productos de agricultura locales más baratos y abundantes, como el trigo, maíz, patatas, caña de azúcar o la combinación de cualquiera de estos. El proceso consistía en una filtración simple y rápida del fermento de estos usando un filtro a base de carbón vegetal, en lugar de un caro y prolongado proceso de destilación. El líquido purificado era después reducido, sin añejarse hasta ser potabilizado mediante la adición de agua destilada para luego embotellarlo. El resultado de este ciclo de elaboración era y sigue siendo un producto incoloro y sin olores con una graduación alcohólica elevada.Actualmente el proceso de elaboración es el siguiente:Preparación del caldo: se muelen los granos convirtiéndolos en harina, se añade agua y se hace la mezcla bajo presión. Durante la operación el almidón contenido en los granos se transforma en una masa de gel y luego en azúcar que, bajo el efecto de la levadura, se transforma en alcohol durante la fermentación. La fermentación dura cerca de 40 horas y produce una bebida bastante fuerte (cerca del 90%) que se procede a destilar; con esta alta cantidad de alcohol se garantiza la pureza del vodka producido.Destilación:tiene lugar en un sistema de destilación continua o por el sistema "pot still" en alambiques aislados (o una combinación de ambos), que tiene de 2 a 5 alambiques; la altura de los alambiques (de acero inoxidable con partes de cobre) es de 20-40 metros en el caso de grandes producciones industriales. Los alambiques en pequeñas destilerías con el sistema "pot still" son de tamaño mucho más reducido. En el primer alambique el alcohol se aparta de la brasa: la brasa calentada va desde arriba del alambique y se encuentra con la corriente de vapor caliente desde abajo, el alcohol junto con otros vapores sube a la parte superior del alambique. Los residuos de la brasa -el orujo- se separan en la parte inferior y se usan para cebar el ganado. Con ayuda del segundo alambique -rectificador- el alcohol aumenta su fuerza concentrando en la parte superior de éste. El número de veces que la bebida es destilada depende en gran medida de la marca y la calidad. Los vodkas comunes son destilados dos veces, o tres a lo sumo (p.e Smirnoff). En el nivel superior del mercado se encuentran vodkas destilados 4 (Belvedere), 5 (Ciroc), 6 (Alpha Noble), 8 (Russian Standard Imperia) e incluso 9 veces (Jean Marc XO, que actualmente ostenta el récord).Filtración: a continuación el vodka es sometido a un proceso de filtración, cuyo objeto es eliminar cualquier tipo de impurezas que pudiesen persistir en el líquido. La filtración varía de una destilería a otra, aunque el método más común es el uso de filtros de carbón orgánico, generalmente de madera de abedul o manzano. Otros métodos incluyen la utilización de arenas de cuarzo, metales preciosos o incluso diamantes. En ocasiones el vodka es enfriado a muy bajas temperaturas para provocar la solidificación de eventuales residuos.Disolución:la bebida final antes de la mezcla contiene 96 % de alcohol y carece casi por completo de sabores y olores ajenos a los propios del etanol. La calidad del agua es fundamental para el resultado final. A menudo se suele recurrir a aguas provenientes de determinados glaciares, manantiales, lagos, etc. El volumen total de alcohol suele oscilar, como ya se mencionaba anteriormente, entre 37,5º y 42º para los vodkas occidentalizados y hasta 70º en el caso de algunos destilados rusos.Marcas y especialidadesEl vodka es la bebida espirituosa más consumida del mundo, y un ingrediente popular de copas y combinados de todo tipo. Las marcas más populares y exitosas son Smirnoff (propiedad del fabricante británico Diageo), Absolut, Stolichnaya (propiedad de la sociedad SPI y objeto de un intrincado litigio entre la susodicha y el Estado ruso) y Eristoff.En la primera década del siglo XXI han surgido nuevas tendencias en materia de vodka: por un lado la anteriormente mencionada aromatización de vodka con diversos sabores (cítricos, diversas frutas, vainilla, pimienta, "bissongrass", guindilla etc.), por otro, la aparición de vodkas de alta gama y precios relativamente elevados, un novum en el mundo de la bebida blanca. En este grupo destacan Grey Goose (Francia), Khortytsa (Ucrania), Level (Suecia), Stolichnaya Elit (Rusia), Wyborowa Single Estate (tabién conocido como Wyborowa Exquisite, de Polonia), Russian Standard Platinum y Russian Standard Imperia, Kaufmann (Rusia), Ciroc (Francia), Kettle One (Holanda), Snow Queen (Kazajistán), Xellent (Suiza), Diva (Inglaterra), Jean Marc XO (Francia), Oval (Austria), Alpha Noble (Francia), Montesskaya (Colombia), etc...]]></content>
		</document>
		<document id="23e55bff30a45fa470477e31d0a3f15b" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/10/selva-libre.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES3 onzas de 7 Raíces fuerte3 onzas de Coca Cola1 rodaja de limónHieloPREPARACION:Servir en un vaso el hielo, el 7 raíces y la gaseosa de preferencia Coca cola. Adorna con la rodaja de limón en el borde del vaso.]]></content>
		</document>
		<document id="6e5bad97fd4fdfcbaad6596d999907ea" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/11/historia-del-licor-baileys.html">			<content><![CDATA[¿Quién no ha probado un Baileys? Este es un maravilloso licor irlandés muy popular en el mundo por su exquisita combinación de crema de leche, cocoa y whisky irlandés, cuya fórmula precisa permite beberla solo con hielo o en deliciosas mezclas con otros ingredientes.Es el licor preferido de las reuniones de fin de semana de chicos y chicas porque permite saborear el licor y pasar un momento alegre sin necesidad de embriagarse o perder el control, así como para la preparación de deliciosos cafés de invierno como el Irish coffee.Historia: Muchos de nosotros creíamos que Baileys provenía de una antigua receta irlandesa, pero no. Esta crema de licor nació en Irlanda en 1970, en un momento en que el mercado internacional exigía algo nuevo y más dinámico. La idea tomó algunos años a Gilbeys, creador del producto, puesto que su idea era introducir al mercado un producto nuevo que combinaba crema de leche, azúcar, cocoa y whisky en un solo producto. Luego de cuatro años de investigaciones y procesos, fue presentado oficialmente en 1974, la primera crema irlandesa del mercado, que consiguió la mezcla perfecta entre el sabor inconfundible de la crema de leche y el whiskey irlandés. A solo cinco años de su lanzamiento, lograron el éxito internacional, vendiendo un 10% más de lo que habían planificado. Como dato curioso, el nombre Baileys y la firma en la botella son solo ficción, pues necesitaban algo inspirador y clásico a la vez, y no tuvieron mejor idea que tomar el nombre del Hotel Bailey’s de Londres. Actualmente, el producto es elaborado en Newtownabbey y contiene 17% de alcohol por volumen; la empresa Diageo es dueña de la marca.Vida útil: Baileys es el único licor de crema que garantiza sin conservantes el mismo sabor durante 2 años a partir de la fecha de fabricación; y en condiciones normales de almacenamiento, hasta 30 meses.Esté abierto o sin abrir la botella, almacenado en el refrigerador o no, Baileys debe mantenerse lejos de la luz solar directa en un rango de temperatura de 0-25 grados centígrados.Esto tiene mucho que ver con us proceso de elaboración, el cual mantiene altos niveles de calidad acreditados y reconocidos a nivel mundial, que llevan a mantener la mezcla con solo la base del whisky como conservante natural.]]></content>
		</document>
		<document id="dcdb51f65f8470ad7dc8e255e8640c00" url="http://titoallen.blogspot.com/2011/11/historia-del-vino.html">			<content><![CDATA[El vino es la bebida alcohólica mas antigua del mundo, es elaborada por fermentación del jugo, fresco o concentrado, de uvas. Su nombre proviene de la variedad 'Vitis Vinifera' que es la variedad de uva de la que descienden la mayoría de las utilizadas para la elaboración de vinos, y las primeras en ser utilizadas para ello (aunque existen algunas excepciones a este último dato).Las características de un vino varían según región, clima, suelo y topología, mas los cuidados que le den los productores que lo elaboran. Es sabido que una uva que crece en un determinado lugar y produce un determinado vino, llevada y cultivada en otro lugar, producirá un vino con características distintas.Para la producción del vino, las uvas recién recogidas son prensadas para que liberen su mosto o jugo, que es rico en azucares. Luego de esto, las levaduras transportadas por el aire, o la adición de levaduras seleccionadas al mosto, provocan la fermentación de éste, resultando como principales productos de la fermentación el alcohol etílico y el dióxido de carbono. Este último, liberado en forma de gas.La fermentación se interrumpe normalmente cuando todos los azúcares fermentables han sido transformados en alcohol y dióxido de carbono, o cuando la concentración del primero supera la tolerancia de las levaduras. Para ese momento, lo que era mosto, se ha transformado en vino.La graduación de los vinos varía entre un 7 y un 16% de alcohol por volumen, aunque la mayoría de los vinos embotellados oscilan entre 10 y 14 grados. Los vinos dulces tienen entre un 15 y 22% de alcohol por volumen.La primera referencia escrita de esta bebida se remonta al viejo testamento (Genesis 9:20) cuando es mencionado por Noé. En Grecia antigua, el vino era tomado con agua (tomarlo sin mezclarlo era mal visto); Teocrito describe a los vinos como venerables cuando cumplían los 4 años de edad. Por aquel entonces era guardado en toneles, recipientes hechos en pieles de cabra y ánforas impermeabilizados con aceites y trapos engrasados; por lo que el aire estaba en contacto con el vino en todo momento.Los romanos demostraron mejor cuidado y mejor vino a través de los vinos Falernianos de un año de añejamiento introduciendo otros recipientes. Aunque de todas formas no se llego hasta la maduración completa del vino cuando se introdujo la botella con corcho.El vino conservado en madera no alcanza la madurez hasta pasados los tres años; mantenido mayor tiempo no mejoraba pero podía deteriorarse. Los toneles eran mantenidos hasta 20 años hasta el final del siglo 18, momento en que fueron mejorados; pero el hábito fue abandonado y los connoisseurs encuentran en ello un tema para discusión.Los romanos plantaron viñedos en todos los lugares en que la uva soporto el clima (África del norte, España, Gaul, Inglaterra e Illyria). Los cultivos permanecieron para consumo local, en particular para la Sagrada Comunión, por lo que su cuidado paso a ser preocupación de los eclesiásticos. La reaparición del vino como bebida, y la de famosas bodegas, resulto invariablemente de los esfuerzos de monjes y monarcas distinguidos por su devoción a la iglesia.La mayoría de los vinos locales eran de baja calidad, especialmente de áreas actualmente consideradas como de alta latitud. El Vino de Suresnes de las afueras de París se transformó en algo fino. En Inglaterra existen registros de Vinos Espumantes de la variedad Welsh que datan del siglo 19 en producido en las afueras de Cardiff.Si bien las plantaciones mas importantes son atribuidas a Carlomagno, no fué hasta el siglo 12 que las grandes plantaciones encontraron lugar y grandes mercados. Debido a las dificultades para transportar mercaderías de la época, la mayoría de los viñedos que subsistieron fueron aquellos que estaban a orillas de ríos importantes. Tal es el caso de los viñedos a orillas del Rhin en Alemania, Garonne y Loire. Otros eran producidos en la zona controlada por Venecia de Grecia donde se producían variedades de Madeira, hacia 1420.La utilización de botellas y corchos apareció para finales del siglo 17, y se atribuye su creación a Dom Pierre Perignon de Hautvillers, padre del mercado del Champagne. Otro descubrimiento, al que se llegó, pero por error, fue la obtención de vinos dulces y bouquet, los cuales se producían dejando que las uvas entraran en cierto fermento todavía en los viñedos y parras, en el año 1775 en Rheingau. Esta pourriture noble (podredumbre noble) era causada por la presencia de cierta microdermia especial que hizo posible algunos Sauternes y conocidos algunos vinos de Hungría afectando ciertos toneles.También durante el siglo 17, fue cuando los productores de Madeira, Jerez y Oporto comenzaron a fortificar sus vinos agregando Brandy durante la elaboración.La desaparición de muchos viñedos importantes ocurrió después de 1863, cuando accidentalmente se transportó una variedad de piojo denominado Phylloxera que atacó las raíces de las plantas. Debido a esto, áreas que alcanzaron los 2.500.000 acres fueron devastadas por la peste, dejando a los productos franceses al borde de la quiebra y a los productores de Madeira y Canarias completamente sin producción. La devastación fue controlada luego de importar plantas resistentes a ese piojo desde California. Los vinos Pre-Phylloxera actualmente son practicamente imposibles de conseguir.]]></content>
		</document>
		<document id="333edcec2a2274d306ace506cedb9f35" url="http://titoallen.blogspot.com/2012/02/coctel-de-pina.html">			<content><![CDATA[Ingredientes para 1 persona1/2 kilo de pina,pelada y cortada en pedazos1 taza de pisco1 taza de azucar1 onza de limonHieloPreparacion1-Bata la pina en la licuadora y luego anadirle el azucar y el pisco.2-Agreguele luego el limon y el hielo3-Batalo hasta que este bien molido.Sirva la mezcla en vasos o copas largas y decore al gusto su Coctel de PiñA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>