<author id="9515f5031f92cf8971995c974caf507d" url="imaginariafilms.blogspot.com" feed="http://imaginariafilms.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="90587138c7e174c05fb524248f9d1193" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/2Nx0swqHSvQ/curso-fotografia-audiovisual.html">			<content><![CDATA[Curso de fotografía audiovisual Dicta: Orlando Macchiavello Director de fotografía                                       INICIO: Lunes 14 Al público en general / Duración: 24 hs. 6 hs x semana 1 Presentación: El Arte es una forma de conocer y relacionarse con la realidad El cine es una forma de reflejarla. Este curso, permitirá conocer desde dentro la manera de analizar esa realidad y plasmarla en cualquier soporte. El cine, es desde hace mas de 100 años la técnica y arte del movimiento. 2 Objetivo: El fin de este curso es aprender las técnicas fotográficas Para obtener un producto técnica y artísticamente correcto.3 Metodología: Expositivo - Dialógico Cursos presenciales con apoyo audiovisual4 Contenido: Basados en 4 columnas temáticasA: Estética B: Factores técnicos C: Factores del Sujeto D: Postproducciónwww.filmdelivery.blogspot.com www.film.video_delivery@hotmail.c ]]></content>
		</document>
		<document id="a8f558aa08582a778332afe5c533874f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/4-ijYEZM480/autos-como-butacas-de-cine.html">			<content><![CDATA[Tus deseos de llegar a pronto a casa después de un arduo día laboral no se cumplen, ya que estás atorado en el tráfico, y sólo ves a tu alrrededor miles de autos, que parecen que te caen encima y que proyecta, casi al unísono, un ruido estridente que te hace sentir aún más ahogado en ese mar de estrés. Imagina ahora que como salido de un cuento de hadas, un genio que porta emblemas de dos marcas como lo son Coca-Cola y Cinepolis transforma en una butaca de cine. Esta es una guerrilla que estas dosempresas comienzan el día de hoy en la Ciudad de México, la cual según laSecretaría de Transportes y Vialidad (SETRAVI), está invadida por 3 millones 865 mil 635 automóviles particulares. Cifra que nos ayuda a entender porque las calles de la Ciudad de México en algunas ocasiones se convierten en estacionamientos.Coca-Cola y Cinepolis idearon la forma de lidear con el tránsito y crearon“Convertimos el tráfico en una sala de cine”, la que consiste en que en lugares como la glorieta de Televisa Santa Fe, puentes de Santa Fe (centenario) y la Avenida insurgentes y Miguel Angel de Quevedo (cerca de la estación del Metrobús Bombilla) se colocarán pantallas gigantes en las que se proyectaran cortometrajes.Para crear una experiencia completa, por medio de una frecuencia radial del estero del auto, los conductores podrá sincronizar el audio de los cortometrajes. Además de que recibirán un combo que incluye una Coca-Cola de 200 ml. y palomitas.El horario en el que se llevará a cabo esta acción de marketing de guerrilla será de 15:30 a 21:30 horas, comenzando el día de hoy con el primer punto, el martes 20 con los puentes de Santa Fe y el miércoles 21 en la Avenida Insurgentes.Cabe destacar que ésta sólo funciona cuando los vehículos están completamente detenidos y que las pantallas fueron colocadas fuera del flujo vial.Vía: briefblog.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="75db7fd42f6e3a6639f62d40d7655835" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/9FI8WJKT0U4/senorita-tiene-frio.html">			<content><![CDATA[El mas puro Street Marketing, una muestra que con creatividad se causa impacto a bajo costo]]></content>
		</document>
		<document id="4f639caf28fa6a0f1111e6897bbba161" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/B49aY-Hc-R8/que-significa-que-la-publicidad.html">			<content><![CDATA[Entre las mejores publicidades que guardo tengo dos ejemplos, en los cuales una empresa muestra diferentes formas de emocionar, transmitir, educar, y concienciar a sus espectadores, aquí va el primero…El anuncio muestra de una forma cruda pero a la vez emocionante con creatividad la vida misma y lo cíclico de nuestras vidas de forma que la enseñanza que nos deja en proporción a lo que intenta vender es una proporción que ojalá tengan todos los anuncios!Vía: guernik.com]]></content>
		</document>
		<document id="3b6b5bbc2dfe23ca9536c1698ff84780" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/ceRn0nabUKs/desconectarse-conectarse.html">			<content><![CDATA[Interesante punto de vista de esta empresa de comunicaciones, muchas veces la comunicación nos acerca y muchas nos aleja, este spot nos da una muestra de ello, muy valiente como dicen nuestros amigos de Guernik, y también poderoso.]]></content>
		</document>
		<document id="de6bf19eb7fd239ff5bbb6e1a7d99f51" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/DCjxuG_XWBQ/drive.html">			<content><![CDATA[Drive, película con actuaciones precisas y necesarias en cada escena, medidas en cada aspecto y desde todo punto de vista, una trama sencilla que el director maneja con una elegancia y maestría, demostrando que nos es necesario un enorme presupuesto para causar un efecto de impacto. Muy recomendable.]]></content>
		</document>
		<document id="288965f7c683a6d74a3f024306b9cc30" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/eiXZdbriz7g/un-mundo-netamente-tactil-conectado.html">			<content><![CDATA[Un mundo netamente táctil, conectado a Internet y en tiempo real. Así sería la vida dentro de diez añosLa firma Microsof ha producido un sorprendente video que muestra cómo influirán las nuevas tecnologías en la productividad de las personas en unos diez años.Esta visión futurista muestra un mundo en que todo será manejado a través depantallas táctiles, donde todo estará conectado a Internet y donde la comunicación y colaboración será en tiempo real.Predominan las tecnologías móviles, la computación en nube, pantallas OLED, las redes sociales, inteligencia artificial, realidad aumentada e interfaces con diseños impresionantes, según reseña el portal Alt140.com.Fuente: elcomercio.pe]]></content>
		</document>
		<document id="6c37859a7553248842d1830c06d92cd6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rnTMP/~3/gk6I792vEMs/la-gran-herramienta-el-marketing.html">			<content><![CDATA[El Marketing de Guerrilla, tal como dijo Jay Conrad Levinson, es una forma no convencional de desarrollar estrategias de marketing con bajo presupuesto y alto nivel de creatividad.Y en los tiempos actuales, el marketing de guerrilla es mucho importante que nunca. Cuando el presupuesto es menor y la necesidad de impactar es mayor tenemos que usar nuestra mejor arma: la imaginación.Además, este tipo de marketing tiene un gran aliado en la redes sociales, por lo que con inversiones menores y acciones bien pensadas, podemos conseguir unos resultados espectaculares.Un ejemplo de marketing de guerrilla combinado con las redes sociales es este video grabado y producido en Francia. Realmente atractivo ... nunca mejor dicho.97s from Marcel on Vimeo.Vía: impacto6.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>