<author id="955612cc80999391321a37ba2c5baa03" url="comymar.blogspot.com" feed="http://comymar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8a3777a1e2376430205caed1c36ea0a2" url="http://comymar.blogspot.com/2008/02/marketing-relacional-o-customer.html">			<content><![CDATA[El Marketing Relacional, consiste básicamente en crear, fortalecer y mantener las relaciones de las empresas con sus clientes, buscando lograr los máximos ingresos por cliente. Su objetivo es identificar a los clientes más rentables para establecer una estrecha relación con ellos, que permita conocer sus necesidades y mantener la evolución del producto a lo largo del tiempo.Es el conjunto de estrategias de negocio, marketing, comunicación e infraestructuras tecnológicas, diseñadas con el objetivo de construir una relación duradera con los clientes, identificando, comprendiendo y satisfaciendo sus necesidades.CRM es una actitud ante los clientes y ante la propia organización, que se apoya en procesos multicanal (teléfono, internet, correo, fuerza de ventas, etc.) para crear y añadir valor a la empresa y a sus clientes.El CRM, como herramienta, no tiene porqué estar centrado en una aplicación informática. Es una filosofía y una forma de ver y hacer las cosas que, por tanto, no tiene porqué estar supeditada a una aplicación informática. Valga como ejemplo que una microempresa puede gestionar el día a día de su cliente a través de una vieja agenda donde van anotando los contactos y los datos más importantes de sus clientes, siempre y cuando la información obtenida sea utilizada para comprender y satisfacer las necesidades individuales de cada cliente.Beneficios que se obtienen al aplicar el CRMLos beneficios se basan principalmente al orientarse al cliente e intentar tener un trato personalizado, marketing “one to one”, con cada uno de ellos en función de sus necesidades, gustos, preferencias, hábitos de compra,... Al lograr sacar partido a esta herramienta lo que conseguimos es poder gestionar al cliente de forma personalizada y enfocar la empresa a la obtención de cuota de cliente y rentabilidad de clientes versus cuota de mercado.Lo importante de utilizar bien un CRM es que logramos convertir datos en información y luego esa información en conocimiento, el cual es de gran valor para cualquier empresa.Más info aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="450fd6062c2357c3b8c2552143583692" url="http://comymar.blogspot.com/2008/08/qu-est-posicionando-prima-afp.html">			<content><![CDATA[Comunicar los atributos de un producto o de una empresa es una tarea delicada, pues en la “usualmente aceptada” teoría de la comunicación, la construcción del mensaje debe tener correspondencia a una sola idea fuerza, un atributo. Así, de una idea central, se puede hacer un sinfín de mensajes. El público no se quedará con el mensaje que se comunica sino con lo que éste quiere decir.La teoría del posicionamiento, en la publicidad y el marketing, reza igual. Una idea para un producto o empresa.Cuando un mensaje contiene muchos de los atributos que posee un P o E, no queda una idea clara de lo que éste es. Cuando se quiere comunicar varios atributos, importantes para el público objetivo, se hace a lo largo de un período y cuidando no perder el posicionamiento que se desea tener. Se hace reforzando la idea central (atributo principal) y sobre ella se va colgando atributos secundarios. Ocasionalmente, se puede tener dos atributos centrales que comparten el mismo peso pues entre ellos existe un vínculo de existencia. Por ejemplo, la credibilidad y la confianza.Sin embargo, Prima AFP ha dado un giro a estos conceptos con su última campaña de comunicación. LA AFP está comunicando sus atributos de dos en dos. Hasta ahora se ha visto dos spots de televisión y dos anuncios en prensa escrita.La estrategia creativa es singular pues enfrenta a los atributos, representados por personas, en un ring de boxeo, movilizando las características de cada uno y su importancia. Así, ha enfrentado a la rentabilidad con la información, en una pieza de comunicación y, en otra, al respaldo con el servicio.Inicialmente se puede decir que se está buscando tener eficiencia en el uso de los recursos dinerarios y, en un lapso más breve, informar sobre sus atributos. La pregunta que queda en el aire es ¿qué pasó con aquel atributo inicial que señalaba: “menores costos para sus afiliados”?... o mejor ésta: ¿Ha cambiado Prima AFP su estrategia de negocios?----]]></content>
		</document>
		<document id="82a4fcf8d162a3b49658c1247af23dc2" url="http://comymar.blogspot.com/2008/09/es-fin-de-mes-pagaron-ya-ponme-tu.html">			<content><![CDATA[Fue una carcajada muy sonora la del jefe cuando le contaron que la mitad de la oficina se fue a cobrar su sueldo, a media mañana, a la agencia del Banco Continental cantando: "es fin de mes, pagaron ya!"Uno de los postulados del marketing dice: que el mejor producto no es, necesariamente, el que más se vende, sino aquel que la gente cree que es el mejor.Otro postulado, esta vez de la teoría del posicionamiento, dice que el que llega (comunica) primero o golpea primero, golpea dos veces.No tenemos las cifras de ahorristas y los bancos no las darán públicamente, pero podemos divertirnos viendo los comerciales del Banco de Crédito y del BBVA Banco Continental.--]]></content>
		</document>
		<document id="3965334be4fff2d103d7ca3aef60bb8" url="http://comymar.blogspot.com/2008/09/publicity-de-nike-y-en-primera-pgina-y.html">			<content><![CDATA[(fuente: http://www.elcomercio.com.pe/EdicionImpresa/pdf/2008/09/01/ecpr010908a1.pdf)La apuesta por una carrera de 10 kilómetros que iniciara Nike hace ya varios años moviliza a tal cantidad de personas invita a la reflexión académico-marketera.Sin embargo, sólo se comentará un resultado que se obtiene a medio camino: el (la, para algunos) publicity. Y se dice que es un resultado a medio camino pues esta "publicación gratuita hecha por un independiente" hará lo suyo en la audiencia.A algunos les recordará su participación en la carrera, a otros que se la perdieron; unos dirán que seguirán comprando Nike y otros lo pensarán la siguiente vez que compren zapatos deportivos.Esos son los efectos que se buscan. Estar en la mente de las personas y que hagán algo...----]]></content>
		</document>
		<document id="3c9fe5c1c7cdebac0089a503583a4fa0" url="http://comymar.blogspot.com/2008/10/btl-below-line-1.html">			<content><![CDATA[Nos preguntaron sobre lo que significa BTL (Below The Line o Bajo La Línea) y nos pusimos a buscar en internet la información a la que la gente tiene acceso y en este primer post sobre el tema ofrecemos un alcance...Juan Carlos Labbé, de http://www.conceptobtl.com/ señala: “…muchos pueden pensar que BTL es una estrategia de marketing recientemente inventada para suplir o complementar a lo denominado ATL (Above the Line), no obstante, las prácticas de marketing que engloba el BTL han estado presentes desde los inicios de la actividad publicitaria, es más, me atrevo a decir que en rigor y por definición incluso estaba presente antes de lo que se denomina ATL.”Melina, una internauta comenta en Internet: “Below the line (BTL) no es otra cosa que una técnica de marketing consistente en acciones de comunicación no masivas dirigidas a segmentos específicos, los cuáles han sido desarrollados para la impulsación y/o promoción de productos y/o servicios mediante acciones en cuya concepción se emplea altas dosis de creatividad, sorpresa y sentido de oportunidad, creándose novedosos canales para comunicar mensajes publicitarios. Nadie se espera que peguen este mecanismo en el ojo mágico de la puerta, y es con ese elemento con el que sorprenden y capturan la atención del consumidor. El BTL suele ser complemento de campañas Above the line (ATL), técnica publicitaria que consiste en usar publicidad tradicional e impactante para campañas de productos o servicios, enfocándose por lo general en medios de comunicación costosos y masivos (televisión, radio, cine, diarios, revistas, etc). Dentro del BTL se ubican el marketing directo, las relaciones públicas, patrocinios, merchandising, eventos, anfitrionajes, impulsaciones, bartering, telemarketing.”A su vez, AdBoyttp://, otro internauta dice:"A ver… es tan relevante diferencia ATL de BTL? Personalmente creo que quedarnos en uno o lo otro es perder nuestro tiempo. Lo imporante, sin lugar a dudas es… ESTRATEGIA. De ahí la táctica. Necesitamos contactar mucha gente, poca?. Tenemos definido nuestro objetivo? Que queremos conseguir con la campaña? Quien y donde está nuestro target? Propongo el FTL (Forget The Line) (la idea no es mia). Otra gente propone el TTL Trough The Line. Si te es hipernecesario saber la diferencia yo diría que ATL es prensa, vía pública, televisión y radio, todo el resto es BTL. Pero ni a mi me termina de convencer la división por eso FTL (que también podría ser F**k The Line)..."Mientras podemos ir viendo algunas fotografías sobre algunas campañas de BTL para hacernos de una idea.Campaña de AXE:Campaña de Cerveza Baltica:Campaña de BBC en taxis:Campaña de detergente Breeze Excel:Campaña de Xenical:]]></content>
		</document>
		<document id="840cf7fb9555858adb2e92b66a256c22" url="http://comymar.blogspot.com/2008/10/btl-below-line-2.html">			<content><![CDATA[En este segundo post sobre BTL profundizaremos sobre el porqué se llama así.Años atrás, cuando la práctica comúnmente aceptada entre agencia de publicidad y cliente era que éste último pagaba una comisión (normalmente el 15%) de la inversión total en medios por el trabajo que se realizaba.Los medios que contemplaba la comisión eran los que hoy llamaríamos tradicionales (TV, radio, prensa, vía publica).Pero también existían y existen actividades de “marketing” que no calzan con los medios mencionados como el marketing directo, las relaciones públicas, eventos, punto de venta, auspicios, etc.Entones, en los departamentos de contabilidad de las agencias se enumeraban las campañas / actividades que aportaban con comisión (ATL) y se separaban con las que no (BTL) donde la famosa línea representaría en otras palabras, con comisión o sin comisión (por esto se dijo qe el BTL estaba presente aún antes que el ATL, ya que en la antigüedad no existían los medios masivos).Para conocer más actividades del BTL, les dejamos los siguientes videos de algunas campañas.1.- Este mensaje se autodestruirá en...La agencia Colenso BBDO de Auckland, Nueva Zelanda, decidieron llevar a su máxima expresión la idea de que con el BTL se puede hacer mucho ruido. Su cliente, Deadline Express Courier, es una empresa de mensajería que se toma muy en serio el tiempo en sus envíos y por eso, apostaron por llevar a cabo esta acción... (leer más)2.- Rexona Men V83.- Google Video en Alemania4.- Young Greens (ver más)5.- Casio Exilim]]></content>
		</document>
		<document id="bec82e6ddac4736941759461e0fe03c" url="http://comymar.blogspot.com/2008/10/btl-below-line-3-en-el-per.html">			<content><![CDATA[En febrero del 2008, el diario El Comercio públicó una nota titulada El Boom del BTL en la que señalaba: "Un estudio del 2007 preparado por CICOM reveló que, en el Perú, de los US$270 millones que se invierte cada año en publicidad, US$80 millones se destinan a márketing BTL, en promociones, trade (activaciones en puntos de venta) y eventos. Es decir, casi un 30% del total. Y, si se sigue la tendencia mundial, la cifra debería seguir creciendo." (ver noticia)Finalmente, les dejamos la campaña de Papa John's en Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="a5bf669bd15ec11dbba2f7e01e04df14" url="http://comymar.blogspot.com/2008/10/conjugando-el-nuevo-verbo-kotear.html">			<content><![CDATA[A ver, vamos a kotear un poco...Primero quise saber de quién era esa web y me encontré con la siguiente información en kotear.pe: Kotear.pe © Copyright 2000-2008 Orbis Ventures SACLuego busqué Orbis Ventures SAC en Google y encontré en universidadperu.com:ORBIS VENTURES S.A.C.RUC: 20464993879Razón Social: ORBIS VENTURES S.A.C.Tipo Empresa: Sociedad Anonima CerradaCondición: ActivoFecha Constitución: 20 / Marzo / 2000Actividad Comercial: Procesamiento de Datos.CIIU: 72303Dirección Legal: Jr. Antonio Miro Quesada Nro. 300 Int. 301Distrito / Ciudad: LimaDepartamento: LimaRepresentantes Legales de ORBIS VENTURES S.A.C.Apoderado: Santa Gadea Ramirez Carlos NicolasApoderado: Salmon Jacobs Miguel AngelGerente General: Empresa Editora el Comercio S.A.Apoderado: Pardo Figueroa Turner Cesar AugustoLuego vi que en las páginas de El Comercio, Trome y Peru21 estaba su anuncio (banner).Pero lo que si está de primera, son los comentarios a su comercial en uno de los blogs de El Comercio... véanlos desde aquí.---]]></content>
		</document>
		<document id="fb20039cbff34ae74f2433be5bc68ebd" url="http://comymar.blogspot.com/2008/10/nueva-carrera-de-comunicacin.html">			<content><![CDATA[La UPC lanzó su nueva carrera de COMUNICACIÓN AUDIOVISUAL Y MEDIOS INTERACTIVOS.Con ella, la UPC está adelantándose a futuras ofertas educativas y abre un espacio profesional y especializado para entender el proceso de la convergencia tecnológica y a la vez atender las demandas de contenidos de este mercado emergente.Según la página web de la UPC, esta carrera forma profesionales y expertos en producción audiovisual y generación de contenidos virtuales y multimedia, capaces de:Desarrollar programas de video, cine, radio o televisión convencional, digitales o interactivos.Contar historias en diferentes formatos y para diferentes propósitos (entretenimiento, información, educación).Hacer animaciones digitales, gráfica audiovisual; así como desarrollar y crear formatos multimedia.Aplicar las posibilidades de la fotografía digital profesional.Producir piezas audiovisuales unitarias o seriadas (películas de ficción, teleseries, programas concurso, documentales, videoclips, programas informativos, spots publicitarios, institucionales, educativos, etc.)Desarrollar proyectos audiovisuales y gestionar empresas de comunicación.---]]></content>
		</document>
		<document id="258410a544167fea8e00d89754d05c4f" url="http://comymar.blogspot.com/2008/10/publicidad-en-tu-celular.html">			<content><![CDATA[A ver, este post es la conjunción de una noticia en la revista Caretas; de un post del importante teórico de la comunicación estratégica, Paul Capriotti; y de otros más.CaretasLa noticia corresponde a la edición número 2047 y titula: Revolución Móvil. En ella se da cuenta de la penetración telefónica en el país y se rescata la cifra de más de 18 millones de celulares. (ver foto siguiente. La noticia completa aquí).Blog de Paul CapriottiA continuación, parte del post de Proximity Marketing en el blog Bidireccional en España."...Movistar (quién si no) ha desarrollado una nueva modalidad de intromisión en la intimidad personal: un sistema de publicidad para el teléfono móvil, que llegará a los usuarios cuando se encuentren cerca de los puntos de los puntos de venta o de atención de las empresas anunciantes. El nuevo modelo publicitario implica la instalación de sistemas que permiten "identificar" tu teléfono móvil cuando vas caminando por la calle, y cuando estás cerca de un determinado negocio o sucursal, te manda un SMS por medio de la conexión bluetooth de tu teléfono. Y parece que las grandes empresas españolas ya están muy interesadas en publicitarse por esta vía..." Nos preguntamos si este tipo de publicidad se verá en el Perú ante el crecimiento de usuarios de teléfonos celulares...EjemploEn Argentina ya se han hecho campañas de este tipo, por ejemplo con la cervecería Quilmes:Finalmente, les dejamos un artículo llamado Publicidad en celulares, la gran apuesta de las empresas de iprofesional.com---]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>