<author id="95c42e6a4de714353eaf8f50cd957845" url="fedebochasperu.blogspot.com" feed="http://fedebochasperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="5db92dd590848479588245d94fe66b6c" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/24-de-los-25-paises-participantes.html">			<content><![CDATA[Ochenta deportistas fueron confirmadas hasta hoy para participar en el Campeonato Mundial Femenino estilo Zerbin en Bevagna - Italia. Entre las cuales figuran deportistas 6 países sudamericanos: Argentina, Brasil, Chile, Paraguay, Perú y Venezuela. Las últimas delegaciones publicadas oficialmente fueron las de Italia y Suiza, faltando sólo la de China Taipei. Como se sabe las pruebas serán: Parejas, Tiro Progresivo, Tiro de Precisión y Tiro Rápido en Dobles; siendo cada una de estas un Campeonato por separado.Ver Cuadro de participantes.]]></content>
		</document>
		<document id="d051b487db6a8359d1a7921e6db27fe3" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/25-paises-competiran-en-los-mundiales.html">			<content><![CDATA[Fueron oficializados los países participantes en los Campeonatos Mundiales Femeninos 2009. En el estilo Punto Raffa Volo participarán 24 países que son los siguientes:Italia, Suiza, Brasil, Canadá, Argelia, Argentina, Austria, Chile, China, Croacia, Francia, Alemania, Paraguay, Perú, Polonia, Rep. Dominicana, Rep. San Marino, Rusia, Slovaquia, Estados Unidos, Taiwan, Turquía, Hungría y Venezuela.Mientras que en el estilo Volo Zerbin participarán 25 países que son los siguientes:Argelia, Argentina, Australia, Brasil, Bulgaria, Chile, China, China Taipei, Croacia, España, Estados Unidos, Francia, Hungría, Italia, Montenegro, Perú, Paraguay, Rep. Dominicana, Serbia,Slovenia, Slovaquia, Suiza, Tunez, Turquía y Venezuela.Esta cantidad de naciones participantes hace preveer que los eventos donde actuarán 6 sudamericanos en las dos modalidades entre ellos Perú serán reñidos y será importante para medir el nivel competitivo de nuestro país de cara otros importantes eventos internacionales. ]]></content>
		</document>
		<document id="881a3d22549d7222163aeff8805ed77f" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/asi-van-los-mundiales-2009.html">			<content><![CDATA[PUNTO RAFFA VOLO Debido a informaciones erróneas de la organización actualizamos la información de los Mundiales.Resultados de Perú: frente a Turquía perdimos 2 a 1 por la mañana y con San Marino vamos 1 a 0 ganamos en Tercetos. En este momento Mariolina Saletti juega el individual.ClickEn el Grupo 2, Brasil 3 Argentina 0. Brasil ganó en tercetos 15 a 11 y a segunda hora Ingrid Schuld de Brasil venció a la argentina 15 a 05 y acaba de iniciarse la partida de parejas.Entre tanto, Venezuela se enfrenta a Paraguay a primera hora ganó Venezuela en Tercetos mientras que en Individual que se viene jugando en Bevagna Paraguay vence parcialmente 7-5. En el Grupo 3 Chile ya juega con Canadá y Rusia con Alemania.VOLO ZERBINSe iniciaron las partidas en Parejas Perú no participa, pero aquí les alcanzamos los resultados de la primera fecha. China y Slovaquia avanzan a siguiente ronda. Venezuela fue eliminado. Chile ganó su primera partida con Serbia. Click]]></content>
		</document>
		<document id="dc958a9dfd37c02c2535b22af99b0388" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/conferencia-de-prensa-sobre-campeonatos.html">			<content><![CDATA[Jacqueline Milla y Melisa Polito aparecen como las representantes inscritas por Chile para participar en el estilo zerbin de los Campeonatos Mundiales Femeninos 2009, según aparece publicado en la FIB. Entre tanto, las seis seleccionadas de Venezuela alistan maletas para viajar hasta Bevagna y participar en las dos modalidades.Aquí en Lima, las seleccionadas peruanas han entrado a la etapa competitiva de los entrenamientos que culminarán antes de su viaje. A propósito se invita a la familia bochófila a despedir a nuestras deportistas Violeta Gonzáles, Rosalba Rojas, Mariolina Saletti y Pilar Chavez-Puelles el 20 de marzo en Conferencia de Prensa a las 12 hrs. en el Salón de las Americas del Estadio Nacional de Lima.FIB-CBICon motivo de los Campeonatos Mundiales Femeninos 2009 la FIB (estilo Volo Zerbin) y la CBI (Punto Raffa Volo) han conformado así el equipo que tendrá a su cargo el control de los eventos así.]]></content>
		</document>
		<document id="11808642b42456fc0acce80e48996b52" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/hermanos-mariolina-y-sandro-saletti-lo.html">			<content><![CDATA[Archivo histórico de logros a nivel internacional de la Federación Deportiva Peruana de Bochas entre los año 2001 y 2008. Cabe mencionar que a lo largo de este periodo los mas importantes logros han sido obtenidos por los hermanos Mariolina y Sandro Saletti Cordano.En el año 2005 Mariolina marcó historia en las bochas peruanas y sudamericanas al obtener la medalla de bronce en el Campeonato Mundial Individual Femenino del estilo Punto Raffa Volo en USA.El año pasado 2008 Sandro Saletti obtuvo medalla de Oro en la Prueba Combinado en el Primer Campeonato Panamericano de Bochas estilo Volo Zerbin en Lima.Descargar Info]]></content>
		</document>
		<document id="68bdd920fd3f85b6f30350f306c4b2fe" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/manual-de-funcionamiento-de-la-fdpb.html">			<content><![CDATA[La Federación Deportiva Peruana de Bochas pone a disposición de los clubes afiliados y familia bochófila el Manual de Funcionamiento 2009 actualizado con toda la información técnica y metodológica necesaria de la actividad federada a nivel nacional, elaborado por la Unidad Técnica.CONTENIDO DEL MANUAL• Introducción.• Plan Estratégico 2009 – 2012 de la Federación Deportiva Peruanade Bochas• Carácter rector de la Federación Deportiva Peruana De Bochas.• Estructura de la Federación Deportiva Peruana de Bochas.• El arbitro federado de bochas.• Responsabilidades de la asociación de árbitros de bochas.• Categorización de árbitros de bochas.• Aspectos de evaluación y valoración.• Control para Categorización.• Relación de árbitros federados.• Lineamientos para elaboración de Carpetas Técnicas para Campeonatos Nacionales.• Reglamento de Carnetización del sistema federado.• Responsabilidades y obligaciones de los clubes y ligas afiliados a la FDPBOCHAS.• Lineamientos generales para organización de eventos deportivosde bochas. Organización de eventos.• Reglamento interno de las preselecciones y seleccionesnacionales de bochas – lineamientos generales.• Reglamento de Campeonatos Nacional de Bochas.• Bases del Campeonato Metropolitanos de Bochas.• Bases del Campeonato Metropolitanos de Bochazo.• Reglamento de Campeonatos Metropolitanos Damas y Varones de Bochas.• Guía de uso de Formatos técnicos para campeonatos oficiales,clubes, ligas y unidad técnica de la FDPB.• Planillas de control en el entrenamiento:Del arrime, Del Bochazo, Individual, Parejas y Tercetos, Gráficos del Bochazo de Precisión, Planilla de Resultado de partida de Bochas, para Damas y Varones. Planilla de Pruebas del estilo Volo Zerbin.Descargar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="caa0c45eb403007aff60ffc336cb8bae" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/mas-resultados.html">			<content><![CDATA[Impresionante vista en Bevagna donde todas las naciones participantes, entre ellas Perú, a los Campeonatos Mundiales Femeninos 2009 posaron para el recuerdo en los actos protocolares de la Ceremonia de Inauguración.Abajo la delegación peruana.Resultados de la fecha Raffa Volo:Slovaquia 3-0 CroaciaChina 3-0 SuizaVenezuela 1-2 ParaguayArgentina 0-3 BrasilChile 1-2 CanadáRusia 3-0 AlemaniaTurquia 0-3 ItaliaChile 1-2 RusiaCanadá 3-0 USATurquía 2-1 PerúItalia 3-0 FranciaAustria 0-3 HungríaNota.-Al cierre de esta edición Perú ganó en Tercetos a San Marino y empataba 11 a 11 en Individuales con Mariolina Saletti. Luego venía la Pareja. En cualquier momento confirmamos resultado final.Repasamos resultados de VOLO ZERBIN DOBLESChina 13-00 VenezuelaSvizzera 13-02 UsaTunisia 13-05 BulgariaTurchia 07 -03 EspañaCile 09-04 SerbiaSlovacchia 11-06 AlgeriaItalia 13-01 Austria]]></content>
		</document>
		<document id="ca89d2fe3c5c350c7adcfed809bcceec" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/mundial-femenino-de-raffa-volo-se.html">			<content><![CDATA[Los Bochodromos de Bevagna y de Folingo serán sede de las partidas que jugarán 24 naciones, entre ellas Perú, en el marco del Campeonato Mundial Femenino por equipos estilo Punto Raffa Volo. La CBI oficializó el horario de las partidas pero el sorteo será el 29 de acuerdo al siguiente programa:Viernes 27 y Sábado 28Llegada de las delegacionesPROGRAMA (HORARIOS DE PARTIDAS)Domingo 2909.00 Reunión Técnica10.30 Sorteo19.00 Ceremonia InauguralLunes 30 Bochodromo di Bevagna08.30 Eliminatorias14.30 Eliminatorias20.30 EliminatoriasBochodromo di Foligno08.30 Eliminatorias20.30 EliminatoriasMartes 31 Bochodromo di Bevagna08.30 Eliminatorias14.30 Eliminatorias20.30 EliminatoriasBochodromo di Foligno14.30 EliminatoriasMiércoles 01 Bochodromo di Bevagna08.30 Eliminatorias14.30 Eliminatorias20.30 EliminatoriasBochodromo di Foligno08.30 Eliminatorias20.30 EliminatoriasJueves 02Visita a la CiudadViernes 0308.30 Cuartos de Final20.00 SemifinalesSábado 0415.30 FINAL20.00 CLAUSURA]]></content>
		</document>
		<document id="4e1e6b95f704c749e54ea6c0fb987a70" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/peru-gano-2-1-san-marino.html">			<content><![CDATA[Perú ganó a San Marino 2 a 1. En tercetos jugado por Violeta Gonzáles, Rosalba Rojas y Pilar Chavez ganaron 15 a 12, en Individual jugado por Mariolina Saletti perdimos 15 a 13 y en Parejas ganamos 15 a 06. Resultados Oficiales 30/03/09 Primera Fecha Mundial Punto Raffa Volo aquí. En cuanto al Volo Zerbin se jugaron las parejas. Clasificaron: China, Slovenia, Francia España, Italia, Chile, Argentina Argelia, Croacia y Brasil. En los cuartos de final juegan: Italia-Solvenia, Francia-Chile, Brasil-España y China-Croacia.Ver Resultados:]]></content>
		</document>
		<document id="5df034d3fac9c7aa0271a18a38e9f3c5" url="http://fedebochasperu.blogspot.com/2009/03/peru-sorteado-junto-con-italia-y.html">			<content><![CDATA[Los Campeonatos Mundiales Femeninos 2009 de Raffa Volo y Volo Zerbin arrancan mañana luego de haberse realizado hoy el sorteo de series y la Ceremonia de Inauguración.PUNTO RAFFA VOLOLa selección Peruana integrada por Violeta Gonzáles, Rosalba Rojas, Mariolina Saletti y Pilar Chavez-Puelles competirá en el Grupo 4 y tendrá como rivales a Italia y Francia, que tienen gran predominio en Europa, completan la serie Turquía y San Marino. De esta manera Perú disputará las modalidades de individual, parejas y tercetos con estas naciones. Ver Sorteo de GruposLas competencias oficiales se inician mañana con la participación de 21 países. Ver Programa GeneralVOLO ZERBINEn los Campeonatos Mundiales de este estilo Perú será representado por Mariolina Saletti y Rosalba Rojas. A continuación el detalle por cada prueba. Programa GeneralPerú descansará mañana en Parejas ya que no participará por cruce de horarios con las partidas de raffa volo. SorteoMariolina Saletti competirá por Perú en Tiro de Precisión a partir del martes por la tarde y saldrá en el segundo grupo 14to. Participarán 22 países. SorteoRosalba Rojas de Perú competirá en las eliminatorias de la prueba de Tiro Progresivo el martes en la tarde saliendo en el primer grupo, es decir 4to. Participará 18 países. SorteoFinalmente, Perú en la prueba de Tiro Rápido en Dobles (Volo Staffeta) será representado por Mariolina Saletti y Rosalba Rojas. De acuerdo al sorteo saldrán en el segundo grupo en el lugar 11ro, entre 17 países participantes. Sorteo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>