<author id="9842fc82b50a001d001d5dae449dc8d7" url="motivateahora.blogspot.com" feed="http://motivateahora.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="78dab29e8201aecbffe24ef3a56350da" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/10-caracteristicas-para-reconocer.html">			<content><![CDATA[En el tema de la infidelidad, la mujer es mucho más inteligente que el hombre por eso es que a ellos los pillan en forma rudimentaria y burda, así lo sostiene Dante Yutronic, al señalar que el hombre siempre va al mismo motel, a la misma hora y al mismo restaurant, en cambio la mujer se junta en el supermercado o en el shopping, deja el auto ahí y se sube al de él. “El hombre sigue siendo muy troglodita para sus cosas y obviamente este es un país machista que subestima la inteligencia de la mujer, ese es el grave error que comete el hombre”.En su libro, Dante Yutronic entrega una serie de pistas para descubrir si estás siendo engañada por tu pareja, las que según el investigador privado se van dando cuando comienza a fallar la comunicación sexual. “El hombre de por sí es más animal y requiere sexo por sexo y aunque la mujer también experimenta, por lo menos le tiene que gustar la persona, mientras que el hombre con un par de copetes le da lo mismo lo que se le ponga enfrente”.El especialista agrega: “El hombre se mete con una, con dos, con tres, con cuatro, puede mantener hasta cinco relaciones y no se involucra con ninguna, conserva su matrimonio por el que dirán y no se arriesga a irse con otra porque son solamente para la cama donde seguramente la señora falla. Si lo pillan, llora, suplica, pide perdón y a los seis meses te vuelve a cagar. Cuando una mujer se involucra sentimentalmente deja hijos, marido, todo. Si te fijas la mayoría de los matrimonios separados se rompieron porque la mujer tomó la decisión, ella lo echó o ella es la que se va sin importarle un carajo la familia ni el que dirán”.Se ponen más vanidosos“El hombre empieza a preocuparse de su ropa interior cuando nunca antes lo había hecho, usaba calzoncillos convencionales y empezó a usar más apretaditos, más bonitos o más sexy. Lo mismo pasa con la mujer, usa ropa íntima convencional y de la noche a la mañana los cambian por colaless o sostenes rebajados y ropa más ceñida, o empezó a usar perfumes cuando antes no usaba y a preocuparse de detalles como por ejemplo, las uñas, el pelo o el lápiz labial”.Tu pareja disminuyó el interés sexual“Cuando eso sucede es porque generalmente hay algo extraño. En una relación siempre hay una cierta continuidad con el sexo, o bien uno pide más que el otro, pero se saben y se conocen. Si ese apetito disminuye bruscamente y la otra persona da evasivas o excusas, es un claro síntoma de que algo está sucediendo. Si a eso mismo le agregas que tu pareja llega en la noche y te dice probemos tal pose o hagamos tal cosa, debes preguntarte ¿cómo?, ¿dónde lo aprendió?, ¿cómo lo supo?”.Tu pareja te repite que necesita más espacio“Quiere decir que se siente ahogada y que prefiere estar con sus amistades e ir a los happy hour más seguido, lo que necesariamente involucra algo extraño, sobre todo si a la persona normalmente le gusta estar contigo y no salir sola. Nadie prohíbe que vayan al happy hour, pero cuando los que van son todos solteros, probablemente terminan involucrándose, así que ojo con quien va. Generalmente las que van a los happy hour son solteras o separadas amargadas y lo único que quieren es que la amiga se separe del desgraciado que tiene como marido, y cuando son hombres incitan al que está casado y le dicen: ‘sale no más si la mina está más rica’”.Gastos sin explicación“Eso es muy obvio y típico de los hombres cuando llegan las cartolas y todas las semanas hay gastos de treinta lucas y te aparece como cualquier cosa y no encuentra nada mejor que preguntarle a su esposa ¿mi amor qué compramos ese día?. La mujer generalmente se acuerda de todo, es mucho más sutil y en ese tipo de pistas detecta altiro cuando hay gastos que no corresponden, sobre todo en los matrimonios donde los sueldos son de dos y comparten los gastos”.Cuando ya hay una sospecha grande, esperas que tu pareja se quede dormido para revisar la cartera, los pantalones o la chaqueta. Así es como se han pillado a muchos por la entrada al cine o una boleta de un estacionamiento”.Está inubicable o contesta con evasivas“Tu sabes altiro cuando está hablando normal o no, o si tiene el teléfono apagado y después te dice que no tenía señal. Está bien que no tenga señal, pero si te vuelve a llamar después de una hora es muy raro. Cuando te contesta con evasivas o dice que está con un cliente y te habla muy suave es porque no puede alzar la voz debido a que está con una tercera persona. O si las llamadas no son devueltas en un tiempo prudente es porque la persona busca el espacio suficiente para poder alejarse, es decir, si está haciendo el amor va a tratar de terminar luego y de ahí se va a ir al baño a conversar escondida y va a tirar la cadena para que la otra persona no escuche que está hablando con su pareja”.Llamadas de larga duración a números desconocidos“De la noche a la mañana dejaron de llegar las cuentas del celular, antes las dejaba encima y las abría, pero se empezó a preocupar y a guardar las cuentas, es más le pidió a la compañía que no se las envira más a la casa, sino que a la oficina. Los pillan porque la mujer mira la cuenta y se fija que hay un número que se repite todos los días por lo menos tres veces y que hablaron más de media hora. Cuando ya no es un negocio, si no que algo personal y se transforma en algo constante es porque algo está sucediendo”.Utiliza una nueva cuenta de correo electrónico“Cuando tiene una casilla de correo y de la noche a la mañana descubres que tiene otra más, significa que la ocupa para que no sepan sus conversaciones. Quiere decir que hay algo muy privado que no quiere que su pareja se entere”.Te dice que tiene que trabaja muchas horas extras“El hombre empieza a decir que tiene que quedarse obligado porque hay mucha pega y en vez de llegar a las siete a la casa, empieza a llegar a las nueve o a la diez con la excusa que tuvo que ir a terreno y que no podía tener el teléfono prendido porque estaba con su jefe, cuando pasa eso es porque algo está sucediendo”.No está nunca en la casa“La infidelidad de la mujer siempre se da en distintos horarios que el hombre. Normalmente él utiliza la infidelidad en los horarios de trabajo, donde puede sacar la vuelta o bien a la hora de almuerzo. En cambio la mujer es infiel en las mañanas, a las seis-siete de la mañana cuando supuestamente va al gimnasio y de ahí se van vestidas para el trabajo, o si van todos los días y tres horas diarias es porque algo hay dentro del gimnasio”. ]]></content>
		</document>
		<document id="c774e49eaba233776e40ca1c574959e2" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/amar-la-vida.html">			<content><![CDATA[Un profesor fue invitado a dar una conferencia en una base militar, y en el aeropuerto lo recibió un soldado llamado Ralph.Mientras se encaminaban a recoger el equipaje, Ralph se separó del visitante en tres ocasiones: primero para ayudar a una anciana con su maleta; luego para cargar a dos pequeños a fin de que pudieran ver a Santa Claus, y después para orientar a una persona. Cada vez regresaba con una sonrisa en el rostro."¿Dónde aprendió a comportarse así?", le preguntó el profesor. "En la guerra", - contestó Ralph. entonces le contó su experiencia en Vietnam. Allá su misión había sido limpiar campos minados. Durante ese tiempo había visto cómo varios amigos suyos, uno tras otro, encontraban una muerte prematura. "Me acostumbré a vivir paso a paso" - explicó. "Nunca sabía si el siguiente iba a ser el último; por eso tenía que sacar el mayor provecho posible del momento que transcurría entre alzar un pie y volver a apoyarlo en el suelo. Me parecía que cada paso era toda una vida"."Nadie puede saber lo que sucederá mañana. Qué triste sería el mundo si lo supiéramos. Toda la emoción de vivir se perdería, nuestra vida sería como una película que ya vimos. Ninguna sorpresa, ninguna emoción. Siento que lo que se requiere es ver la vida como lo que es: una gran aventura."]]></content>
		</document>
		<document id="a211b36be8db3b4397a71b385effc8e8" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/amar-o-depender.html">			<content><![CDATA[Las mujeres emocionalmente dependientes son propensas a encadenar una relación con otra para no sentirse solas. A la primera mirada que cruzan con un hombre, caen víctimas del flechazo, idealizan la relación y creen que han hallado al compañero de su vida.Esa fuerte necesidad de encontrar alguien hace que sus exigencias se reduzcan al mínimo. Pero según la psicóloga, son más propensas al arrebato emocional las personas impulsivas, que se encuentran indefensas, en un estado de soledad, disconformes consigo mismas, lo cual las hace desear que alguien las salve de la realidad y las lleve a un mundo de ilusión.Ese estado de ánimo es propicio para sentir esta exaltación amorosa que las transporta a un mundo que satisface sus necesidades psicológicas. Por eso una época favorable para el flechazo es la adolescencia, pues es cuando la personalidad está formándose’, señala la experta. Con el enamoramiento comienza el “renacimiento”, hay una nueva forma de observar el mundo, un margen de esperanza en el intrincado laberinto de las pasiones y de los deseos. “Yo, atendiendo únicamente a la llamada de mis sentimientos, abrazo la posibilidad de un amanecer irrepetible, que abrirá sus ojos para presenciar la escena de la dicha de quienes aman. Antes de que el último rayo desaparezca, compartiré mis sueños contigo. Así es mi deseo.Y no he de rechazar esta brillante idea, que se apodera de mí, y la hago mía, antes de que mi mirada se pierda en la densidad del horizonte”. Quien se dice sentir bajo los efectos de dicho proceso repite estas palabras, y con ellas comienza a creer que ante su mirada se abren las puertas que dan acceso a la posibilidad de amar, porque ya está bebiendo sus jugos, antes incluso de que haya sido capaz de dirigirse hacia su fruto ansiado, antes, incluso, de haber experimentado. Y sin planteamiento previo, lejos de cualquier argumentación racional, un gran número de personas en todos los rincones del mundo, va descubriendo la existencia del amor...¿Hasta que punto somos capaces de mitificar esta sucesión de hechos?.¿Hasta que punto nos dejamos arrebatar por una experiencia supuestamente superior a nuestras fuerzas?.La respuesta la encontramos en la misma esencia que otorga una gran fuerza a este sentimiento. Una fuerza que se sostiene en una absoluta fidelidad que forma parte de la creencia. Pero la constancia se debilita.A nuestro alrededor el escepticismo parece tener con el tiempo una mayor presencia de adeptos. Parece ser que se va generando en nuestro entorno cierta actitud de recelo, un convencimiento de que existe otra realidad que poco o nada tiene que ver con los mitos que hasta ahora han estado presentes en tantos hogares. Podríamos decir que, en realidad, las vivencias que transcurren en el día a día no coinciden con la puesta en escena que se había venido estableciendo hasta no hace mucho tiempo.El cambio nos sorprende cuando intentamos perfilar el ritmo cansino que lleva el universo de los sentimientos. Y la historia nos delata que la construcción amorosa no ha sido una y única, sino que dependiendo del momento histórico nos encontramos con sucesivas transformaciones que han posibilitado que cada cultura tenga su propia identidad.Al margen de que sean las propias experiencias personales las que van posibilitando que haya infinidad de concepciones respecto a esta emoción, ello no impide que podamos ir diseñando un marco en el que se puedan observar nuevas articulaciones en las relaciones sociales.Es decir, nuevas formas de vivir el amor y la sexualidad]]></content>
		</document>
		<document id="3729d4e73723495cdd8c33fb5b14ecdf" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/ansia-de-amar.html">			<content><![CDATA[Según los expertos, estamos programados para desapasionarnos después de 18 a 30 meses de relación de pareja.En ese momento la pasión puede terminar, pero también puede transformarse en una fuerte unión controlada por el amor y la afinidad.Si deseas que ese primer deslumbramiento se transforme en una relación profunda, debes saber manejar adecuadamente tus sentimientos.Si evaporas tu sentido crítico respecto a tu amado, lo ves lleno de virtudes y lo idealizas, puedes condenar el romance a que desaparezca tan rápido como surgió, pues cuando descubras que todo estaba en tu propia cabeza, harás que la relación termine.Si llevas mucho tiempo sin tener una pareja estable, estás ansiosa por encontrar a alguien para recuperarte de una mala experiencia, sólo buscas aliviar tu soledad, o empiezas a planear toda una vida juntos cuando apenas comienzan a enamorarse, creas una urgencia sentimental por incluir a alguien en tu vida, que sólo le robará etapas necesarias al curso normal de una relación que necesita evolucionar.Obviamente en la primera cita no es fácil que captes señales de alarma sobre tus propias intenciones, porque todos tendemos a autoengañarnos. Pero puedes poner atención a la actitud del chico, a lo que hace y dice, y analizar si tienen afinidad de caracteres y expectativas. Esto no significa excluir a nadie de entrada, sino darte la oportunidad de disfrutar todas las etapas de la relación.]]></content>
		</document>
		<document id="1f4078c7e0754ea0215ab74930d0aa6" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/carta-de-un-hijo-todos-los-padres-del.html">			<content><![CDATA[No me dés todo lo que te pida. A veces sólo pido para ver hasta cuánto puedo tomar.No me grites. Te respeto menos cuando lo haces, y me enseñas a gritar a mí también, y yo no quiero hacerlo.No des siempre órdenes. Si en vez de órdenes, a veces me pidieras las cosas, yo lo haría más rápido y con más gusto.Cumple las promesas, buenas o malas. Si me prometes un premio dámelo; pero también si es castigo.No me compares con nadie, especialmente con mi hermano o hermana. Si tú me haces lucir mejor que los demás, alguien va a sufrir; y sí me haces lucir peor que los demás, seré yo quien sufra.No cambies de opinión tan a menudo sobre lo que debo hacer; decídete y mantén esa decisión.Déjame valerme por mí mismo. Si tu haces todo por mí, yo nunca podré aprender.No digas mentiras delante de mí ni me pidas que las diga por ti, aunque sea para sacarte de un apuro. Me haces sentir mal y perder la fe en lo que me dices.Cuando yo hago algo malo no me exijas que te diga por qué lo hice. A veces ni yo mismo lo sé.Cuando estés equivocado en algo admítelo y crecerá la opinión que yo tengo de ti. Y me enseñarás a admitir mis equivocaciones también.Trátame con la misma amabilidad y cordialidad con que tratas a tus amigos; ya que porque seamos familia eso no quiere decir que no podamos ser amigos también.No me digas que haga una cosa y tú no la haces. Yo aprenderé y haré siempre lo que tú hagas, aunque no lo digas; pero nunca haré lo que tú digas y no hagas.Cuando te cuente un problema mío no me digas "No tengo tiempo para tonterías" o "eso no tiene importancia".Trata de comprenderme y ayudarme.Y quiéreme y dímelo. A mí me gusta oírtelo decir, aunque tú no lo creas necesario decírmelo.Abrázame, necesito sentirte mi amigo, mi compañero a toda hora. ]]></content>
		</document>
		<document id="b8c9ca86e84147259e4e79c431118a3" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/como-es-tu-corazon.html">			<content><![CDATA[Un día un hombre joven se situó en el centro de un poblado y proclamó que él poseía el corazón más hermoso de toda la comarca. Una gran multitud se congregó a su alrededor y todos admiraron y confirmaron que su corazón era perfecto, pues no se observaban en él ni máculas, ni rasguños.Sí, concidieron todos que era el corazón más hermoso que hubieran visto. Al verse admirado, el joven se sintió mas orgulloso aún y con mayor fervor aseguró poseer el corazón más hermoso de todo lugar. De pronto un anciano se acercó y dijo:“¿Por qué dices eso, si tu corazón no es tan hermoso como el mío?” Sorprendidos, la multitud y el joven miraron el corazón del viejo y vieron que, si bien latía vigorosamente, éste estaba cubierto de cicatrices y hasta había zonas donde faltaban trozos, y éstos habían sido reemplazados por otros que no correspondían, pues se veían bordes y aristas irregulares. Es mas, había lugares con huecos, donde faltaban trozos profundos.La mirada de la gente se sobrecogio, “¿Cómo puede decir que su corazón es más hermoso?” pensaron. El joven contempló el corazón del anciano y al ver su estado se hechó a reir.“Debes estar bromeando” dijo, “comparar tu corazón con el mío ... el mío es perfecto, en cambio el tuyo es un conjunto de cicatrices y dolor”.“Es cierto” dijo el anciano, “tu corazón luce perfecto, pero yo jamás me involucraría contigo... mira, cada cicatriz representa una persona a la cuál entregué todo mi amor. Arranqué trozos de mi corazón para entregárselos a cada uno de aquellos que he amado, muchos, a su vez me han obsequiado un trozo delsuyo, que he colocado en el lugar que quedó abierto. Como las piezas no eran iguales, quedaron los bordes por los cuáles me alegro, porque me recuerdan el amor que hemos compartido. Hubo oportunidades, en las cuáles entregué un trozo de mi corazón a alguien, pero esa persona no me ofreció un poco del suyo a cambio. De ahí quedaron los huecos, dar amor es arriesgado pero, a pesar del dolor que esas heridas me producen al haber quedado abiertas, me recuerdan que los sigo amando y alimentan la esperanza, que algún día regresen y llenen el vacío que han dejado en mi corazón. ¿Comprendes ahora lo que es verdaderamente hermoso?”El joven permaneció en silencio, lágrimas corrían por sus mejillas. Se acercó al anciano, arrancó un trozo de su hermoso y joven corazón y se lo ofreció.El anciano lo recibió y lo colocó en su corazón, luego a su vez, arrancó un trozo del suyo, ya viejo y maltrecho y con él tapó la herida abierta del joven. La pieza se amoldó pero no a la perfección. Al no haber sido idénticos los trozos, se notaban los bordes.El jóven miró su corazón que ya no era perfecto, pero lucía mucho más hermoso que antes, porque el amor del anciano fluía en su interior.¿Y tu corazón... cómo es?]]></content>
		</document>
		<document id="dcf86f103127afc29c94d00440500d02" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/el-amor-es-para-siempre.html">			<content><![CDATA[El amor no es para toda la vidaEstá comprobado científicamente que el enamoramiento sí que caduca al cabo, aproximadamente, de los cuatro años. Es curioso comprobar que el punto máximo de divorcios coincide con los cuatro años de convivencia. Pero la ciencia también nos dice que cuando la pasión se acaba, debemos dejar paso al amor. Desde un punto de vista científico, la felitenamina (producto de la pasión) debe dejar paso a la endorfina (producto del amor). Es decir, hay que aprender a conducir la pasión hacia el amor, que suele ser más tierno y sosegado, pero más duradero.No sólo de sexo vive la parejaSi el amor ha llegado alguna vez a tu vida, sin duda el sexo se ha convertido en pilar fundamental de vuestra relación durante los primeros años. Pero esta pasión suele decaer con el tiempo, por eso la mera atracción física o sexual no servirá para manteneros unidos toda la vida, aunque sea un elemento muy importante. Por eso, si quieres que nuestra relación perdure a lo largo del tiempo es imprescindible que cuenten con otros factores como el cariño, los gustos, vuestras prioridades... Y es que, ¿quién ha dicho que mantener la felicidad en pareja eternamente sea algo sencillo?Manos a la obraLo más importante es ser conscientes de que el amor de cuento de hadas, del príncipe azul y la princesa viviendo felices eternamente en su castillo encantado, no existe. El amor es un ser vivo que necesita ser alimentarlo para crecer, desarrollarse, evolucionar. En este proceso seguro que sufrirán numerosos altibajos, entrarán las dudas y deberán luchar para conseguir que vuestra historia perdure. Pero si disponen de las herramientas adecuadas, serán capaces de superar cualquier situación. Toma nota de algunos ingredientes de los que siempre deberás disponer para elaborar la fórmula magistral del amor eterno.Mucha comunicaciónEs el ingrediente más importante. Hazle partícipe de todo lo que te pasa, de tus sentimientos, de tus sueños, de tus problemas. Pero esto no significa que os debáis pasar todo el tiempo hablando, a veces los silencios pueden ser igual de comunicativos.Una buena porción de saber escucharTan importante es saber mostrarte a tu pareja, como permitir que tu pareja muestre su propio yo. Si no aprendes a escuchar, nunca llegarás a conocer a tu compañero. Además, puedes generar en él un sentimiento de frustración al no mostrar interés por lo que tiene que decir.Unas gotitas de intimidadConviene que de vez en cuando se den un respiro y se regalen momentos de soledad, intimidad y reflexión. Muy importante para el desarrollo personal de cada uno de ustedes, que les permita ser ustedes mismos y no una imagen del otro.Una cucharadita de comprensión en la pareja Son dos seres completamente diferentes. De ahí que nuestros gustos y nuestra forma de pensar puedan ser opuestos en algunas ocasiones. Por ello, la tolerancia y la comprensión serán lasherramientas que te permitirán superar las dificultades generadas por nuestras discrepancias.Un toque de buenos amigos y familiaEstar enamorada no implica aislarse del mundo exterior. Fuera de ustedes dos hay muchas otras cosas que se enriquecerán como pareja. Nada de abandonar a los amigos o al resto de lafamilia.Un toque picante de sexualidadLa atracción es imprescindible para que una pareja funcione y el sexo es la manera de poner en práctica dicha atracción. El sexo no debe decaer ni caer en la monotonía. Ha de ser divertido y creativo, así la pasión que un día os hizo enamoraros siempre estará presente.Y para finalizar, el ingrediente principal: ustedes. Deben aprender a valorar y disfrutar de lo que tienen. Ser el mejor equipo y deberán manteneros siempre unidos, sobre todo en las adversidades. Si no te han funcionado todos nuestros consejos, puede que no estés con la persona indicada. No te cierres y sigue buscando, seguro que encontrarás a alguien con quien vuelvas a creer en el amor eterno.]]></content>
		</document>
		<document id="483e9e143269d9d87aa196ad4558732e" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/el-amor-p-amor-primera-vista.html">			<content><![CDATA[El flechazo es un arrebato pasional que altera profundamente, da un bienestar mágico y milagroso, y te cambia la vida de color. ¿Cada vez que lo ves tu corazón se acelera, el estómago te hormiguea y el sudor recorre tu hermosa anatomía?Entonces te tenemos una noticia: Cupido, ese inquieto niño con alas y ojos vendados, ha vuelto a hacer de las suyas y éstos son algunos de los efectos del dulce veneno de su flecha.El flechazo, es cuando vives una loca pasión, están entrando en juego reacciones bioquímicas en tu cerebro, que te hacen sentir en un estado de plenitud y ver a tu chico como el hombre ideal’, asegura la psicóloga Isabel Menéndez. La excesiva rapidez e intensidad con que se produce el amor a primera vista se debe a que descubres que él se ajusta a tu modelo de pareja ideal.Este arrebato pasional es un golpe emocional que te altera profundamente, lo sientes mágico y milagroso, te da un extraordinario bienestar y te cambia la vida de color.Estar al lado de él es tu única necesidad y deseo, y al acercarte a él te relajas, desaparecen tus tensiones. Creas con él un mundo propio y sólo te interesa lo que está dentro. Te sientes indestructible si estás junto a él y vulnerable si se separan. Sientes cómo él te complementa y esta ilusión te convierte en una persona feliz.El chispazo inicial El flechazo es un enamoramiento repentino, sin embargo no sólo provoca sentimientos pasajeros, pues la percepción inicial tiene más importancia de lo que te imaginas. Si tuviste una primera impresión buena con un chico, hay más posibilidades de que conforme se vayan conociendo mejor, esa chispa se convierta en una relación amorosa duradera. Pero si fue desfavorable, es preferible que por un tiempo dejes de tener contacto con él, permitas que pase un tiempo para que olviden esa sensación negativa, y puedan darle después una nueva oportunidad a la relación.]]></content>
		</document>
		<document id="f843d533f23f5fc98afee8c6c6fea965" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/el-arbol-confundido.html">			<content><![CDATA[Había una vez, algún lugar que podría ser cualquier lugar, y en un tiempo que podría ser cualquier tiempo, un hermoso jardín, con manzanos, naranjos, perales y bellísimos rosales, todos ellos felices y satisfechos.Todo era alegría en el jardín, excepto por un árbol profundamente triste. El pobre tenía un problema: "No sabía quién era." Lo que le faltaba era concentración, le decía el manzano, si realmente lo intentas, podrás tener sabrosas manzanas. "¿Ves que fácil es?" No lo escuches, exigía el rosal. Es más sencillo tener rosas y "¿Ves que bellas son?"Y el árbol desesperado, intentaba todo lo que le sugerían, y como no lograba ser como los demás, se sentía cada vez más frustrado. Un día llegó hasta el jardín el búho, la más sabia de las aves, y al ver la desesperación del árbol, exclamó: - No te preocupes, tu problema no es tan grave, es el mismo de muchísimos seres sobre la tierra. Yo te daré la solución: "No dediques tu vida a ser como los demás quieran que seas... Sé tu mismo, conócete, y para lograrlo, escucha tu voz interior." Y dicho esto, el búho desapareció. ¿Mi voz interior...? ¿Ser yo mismo...? ¿Conocerme...? Se preguntaba el árbol desesperado, cuando de pronto, comprendió... Y cerrando los ojos y los oídos, abrió el corazón, y por fin pudo escuchar su voz interior diciéndole: "Tú jamás darás manzanas porque no eres un manzano, ni florecerás cada primavera porque no eres un rosal. Eres un roble, y tu destino es crecer grande y majestuoso. Dar cobijo a las aves, sombra a los viajeros, belleza al paisaje...Tienes una misión "Cúmplela". Y el árbol se sintió fuerte y seguro de sí mismo y se dispuso a ser todo aquello para lo cual estaba destinado. Así, pronto llenó su espacio y fue admirado y respetado por todos. Y sólo entonces el jardín fue completamente feliz.Sólo nosotros podemos saber quiénes somos...]]></content>
		</document>
		<document id="184cae0fea01f160c8cc9eb83170d1a3" url="http://motivateahora.blogspot.com/2012/01/el-ciego.html">			<content><![CDATA[Había un ciego sentado en la vereda, con una gorra a sus pies y un pedazo de madera que, escrito con tiza blanca, decía: "POR FAVOR AYÚDEME, SOY CIEGO". Un creativo de publicidad que pasaba frente a él, se detuvo y observó unas pocas monedas en la gorra.Sin pedirle permiso tomó el cartel, le dio vuelta, tomó una tiza y escribió otro anuncio.Volvió a poner el pedazo de madera sobre los pies del ciego y se fue.Por la tarde el creativo volvió a pasar frente al ciego que pedía limosna, su gorra estaba llena de billetes y monedas.El ciego reconoció sus pasos y le preguntó si había sido él, el que re escribió su cartel y sobre todo, qué había escrito.El publicista le contestó: "Nada que no sea tan cierto como tu anuncio, pero con otras palabras". Sonrió y siguió su camino.El ciego nunca lo supo, pero su nuevo cartel decía:"HOY ES PRIMAVERA, Y NO PUEDO VERLA".Cambiemos de estrategia cuando no nos sale algo, y verán que puede que resulte mejor de esa manera. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>