<author id="98430eae1250251012b7c10b45f08999" url="pu-a.blogspot.com" feed="http://pu-a.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b639a1bf134a2a93e3e16c423e8dad85" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/01/40-arquitectura-joven-peru.html">			<content><![CDATA[Publicación sobre arquitectos y oficinas de arquitectura menores a 40 años:?120º - 24/7 arquitectura - 51-1 arquitectos - AI+D - Altis - Architectural Company - Susel Biondi - Marcelo Caravedo - Cobertens - DRRP arquitectura - Martin Dulanto-Ecovision Proyectos - Hausstudio - Raquel Huertas del Pino - J&N - Kahan+Graña -L' Architettura - Lee arquitectos - Llona + Zamora - Patricia LLosa - MASUNOSTUDIO - Vanessa Matas - MBM arquitectura - Valerie More - David Mutal - NOMENA - oAu+D Arq - OrgANica Arquitectura - Giancarlo Paurinotto - PU.a - Qhatay - Giuliana Rebagliati - Carmen Rivas Lombardi - SD Arquitectos - Valeria Tantalean - StudioTextura - uA Collective - Francisco Wong]]></content>
		</document>
		<document id="6e555437d99a1e5d4712d5c3f73cf76" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/01/future-of-food-portada-de-icon.html">			<content><![CDATA[Secuencia de la creación de la nueva portada de la revista ICON N° 104 a cargo de los diseñadores franceses Thibault Zimmerman y Lucie Thomas.http://www.iconeye.com/news/news/icon-104s-cover]]></content>
		</document>
		<document id="6102fad44a9a55bbc0a211c3697137fb" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/01/ghost-in-shell-ghost-city.html">			<content><![CDATA[Escena del famoso anime ( ????? K?kaku Kid?tai )d onde la ciudad toma elementos de Shanghai, Hong Kong y Kowloon. Creado por Masumune Shirow en 1989 y la película lanzada en 1995 por Mamoru Oshii.]]></content>
		</document>
		<document id="dde1fb26d22f732c3f0bb7d7d8392dba" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/01/mv-jacaranda.html">			<content><![CDATA[Edificio Multifamiliar en el parque jacarandá en Surco. Construcción 2012]]></content>
		</document>
		<document id="40eb8d4ac2a390ef6e35fbf138e25db0" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/01/theo-jansen.html">			<content><![CDATA[Conocido como el Leonardo Da Vinci del sigloXXI, el holandés Theo Jansen se ha dedicadoen cuerpo y alma a crear una nueva forma de vida de las dos últimas décadas. Sustrandbeest (bestias de playa) parecen tanorgánicas y reales hasta confundirse conenormes esqueletos de dinosauriosprehistóricos. Sin embargo, están hechas de materiales tan simples como un tubo de plástico o cinta adhesiva. Sin motor o cualquier tipo de tecnología de asistencia, Jansen hace que estas estructuras gigantes a la vida, que requiere sólo el viento y la arena de la playa.Ingeniería, biomecánica y el arte se unen en el increíble trabajo de Theo Jansen, tomando el concepto de la escultura cinética a su más alto nivel.Everyone el primero que observó la belleza de estas esculturas de arena en movimiento de inmediato entendió que el trabajo del ingeniero, científico y artista es algo muy especial. Este genio de los estudiosholandeses de la historia de la evolución biológica para dotar a sus nuevas generaciones de criaturas cada vez mayor capacidad. El mismo establece las épocas o períodos para sus "bestias", que evolucionan como si se tratara de verdaderos dinosaurios. (nota de prensa del IACC)THEO JANSEN at the IAAC Auditorium / Miercoles, 18 de Enero a las 7:30. Barcelonahttp://youtu.be/HSKyHmjyrkAhttp://www.strandbeest.com/film_videos.php ]]></content>
		</document>
		<document id="782004d6a1f8e074d142990767f71613" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/02/burial-kindred.html">			<content><![CDATA[Del último lanzamiento del músico de dubstep ingles, Burial, Kindred.]]></content>
		</document>
		<document id="f441c6e27be0703f98493612e97ba26" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/02/fallece-luis-moreno-mansilla-1959-2012.html">			<content><![CDATA[Luis Moreno Mansilla estaba entre los mejores, por no decir era el mejor, de los arquitectos que han pasado por el estudio. Su pérdida deja atrás una obra valiosa desgraciadamente interrumpida. El estudio deberá ahora reajustarse y hay que confiar en que no se convierta en otra cosa. Por más que el trabajo de los dos pueda considerarse como hecho al unísono, los matices de una personalidad tan compleja, sutil y sensible como la de Luis Mansilla hacían que su contribución fuera tan definitiva como imprevisible. Se hará sentir su falta.El miércoles, con la noticia, me temblaban las piernas. Pero al buscar la proximidad en sus palabras, al encontrarme con lo que Luis Mansilla escribió en la dedicatoria de su tesis Apuntes de viaje al interior del tiempo, publicado por la Caja de Arquitectos, el temblor se convirtió en sobresalto: “A mi abuelo Luis, oculista, entre cuyos aparatos ópticos crecí. Murió como a todos nos gustaría morir, de improviso, mientras dormía, la misma mañana en la que debía partir hacia Roma y comenzar esta tesis que ahora le dedico. Conmigo llevé sus antiguas guías de Italia originales Badoeker de 1870 que el día anterior me había regalado”.No es una premonición pero estremecen sus palabras, si bien hay en ellas algo que hoy también resulta consolador. Acompaña a esta dedicatoria en otra página una constelación de iniciales. ET, por Emilio Tuñón, CP, por su mujer Carmen Pinart. Cabe también pensar que otras aluden a Juan Navarro Baldeweg, a Enric Miralles, a Pedro Feduchi, a Alvaro Soto… a mí mismo, como me hizo saber al envolver mis iniciales, RM, en un círculo… La dedicatoria muestra la sensibilidad de Luis. Su tesis, resultado de un viaje a Suecia siguiendo a Asplund que más tarde se prolongó en Roma, nos hace sentir todavía la presencia de Luis a través de aquellas imágenes que lo atraían. No hay dibujos suyos, pero está repleta de los de otros que describen precisamente su modo de entender la arquitectura.Se le veía contento. Disfrutó de muchas de las cosas que la arquitectura puede dar. Era una persona sofisticada en la elección de todo aquello que lo rodeaba, sofisticación que trasladaba al tono que quería para su arquitectura. A pesar de la madurez de su trabajo, no había perdido la condición juvenil, casi de estudiante, que llegaba a ser grácil, de una frescura adolescente. Seguramente Luis Mansilla ha estado muy atento al trabajo de su mujer, la pintora Carmen Pinart, con quien compartía una sensibilidad común. Estaba contento con sus hijas. Se puede decir que tuvo una vida plena. Pero también que le hubiera apetecido hacer muchas otras cosas. También a nosotros que las hubiera hecho. Las ocupaciones a las que nos lleva la vida cotidiana hacían que nos viésemos menos ahora y su inesperada desaparición hace que se despierte la conciencia del mal uso que hacemos de nuestro tiempo. Siento no haber podido compartir con él una visita al hotel Atrio de Cáceres. También me hubiera gustado enseñarle los trabajos que estamos haciendo en La Mejorada.Lo recuerdo dibujando el edificio de La Previsión Española, el aeropuerto de Sevilla, el Museo Thyssen Bornemisza, la Fundación Miró y tantas otras obras. Vivió con nosotros cuatro meses mientras estábamos en Cambridge. Luego, ya en la década de los noventa, la mayoría de edad y los primeros encargos dieron lugar al comienzo de su carrera independiente: la unión de dos personas que sentían de un modo común pero con cualidades diversas. Emilio Tuñón tiene unas grandes dotes de arquitecto. Luis tenía la capacidad de pensar en todo aquello que la arquitectura puede expresar. Ha sido la feliz conjunción de estos dos arquitectos la que ha dado lugar a una obra propia, singular y atractiva, valorada dentro y fuera de España. La obra que hasta ahora han construido siempre fue sólida y fresca, madura desde el principio. Con el MUSAC abrieron la visión de lo que iba a ser la nueva idea figurativa de los noventa: no ligada a problemas estructurales o formales sino deudora de la nueva cultura digital que da lugar a una nueva versión de la obra abierta.Hace dos semanas me pidieron de la Glasgow School of Art una referencia porque querían nombrar a Tuñón y Mansilla profesores honorarios. Terminé la carta diciendo que era difícil encontrar otros dos con tanto mérito. Cabía esperar grandes cosas y seguro que el estudio las logrará. Por simpatía, en el sentido etimológico del término, por ese contacto diario con Luis, algo de las virtudes de Luis está ya en Emilio. Y aunque la triste pérdida haga inevitable establecer un antes y un después, sería una gran cosa que el trabajo del estudio se produzca sin discontinuidad.Rafael Moneo (tomado del diario el Pais - edición digital, 24/02/2012)]]></content>
		</document>
		<document id="216ce3ce99022b21579ec0f742f9ab1c" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/03/ampliacion-y-redefinicion-campus-tecsup.html">			<content><![CDATA[TECSUP / UTEC Ubicación: Santa Anita – Lima, Perú.Equipo: Gonzalo Cruz, Director del proyectoDiseño: Andres Campoverde, Gonzalo Cruz (Directores 1 Etapa) Colaboradores: Diego Morales, Maite Aliaga, Rafael Ríos (1 Etapa), Gonzalo Cruz, Martin Cruz ( Directores 2 Etapa), Abigail Espinoza (jefatura de proyecto), Yola Bullón, Alex Padilla, Luis Llerena.Contratista: 1 Etapa (ByLL) – 2 Etapa (PU.a - Obra y Supervisión)Residentes: Manuel Rojas, Eduardo Salgado Superficie construida: 1510 m2Área del terreno: 80828 m2Año de proyecto: 2007 - 2012Año de construcción: 2008-2009 (1 Etapa) – 2011 – 2012 (2 Etapa)Fotógrafo: Juan SolanoEstado previo:La edificación está constituida por una estructura de concreto formando pórticos perimetrales principales (que soportan los tijerales), que a su vez contienen separados por juntas elastoméricas pórticos secundarios que confinan los cerramientos de albañilería hacia el exterior.La cara este del edificio posee un paño ciego de ladrillo y otro conformado por dos portones metálicos corredizos de 3.32 x 3.56m. La cara Norte presentan paños de con alfeizares de ladrillo y ventanas de aluminio corredizo, dejando un paño superior sin cerramiento. La cara Oeste presenta muro ciego de ladrillo y el acceso a un baño (completamente habilitado) sin ventilación exterior.Interiormente la estructura presenta dos tabiques de ladrillo hasta la altura de los tijerales: uno que divide el depósito principal del taller de mantenimiento y otro entre el taller y un segundo depósito. En el depósito principal se ubica un sótano a una profundidad de -1.50m que se utilizó para undercouting de vehículos. La cara Sur del edificio no posee muro medianero con la edificación vecina, apoyándose los tijerales sobre una hilera de columnas por delante del muro vecino.El piso esta a nivel de solado con divisiones de dilatación, en estado de conservación medio, presentado erosión en algunos puntos. La cobertura es de eternit ondulado (de asbesto), el cual no cierra herméticamente, presentando algunos orificios y una separación de 15cm entre la plancha y el encuentro con el muro de la edificación vecino.Propuesta de intervención:La propuesta parte de un análisis constructivo y un segundo análisis ambiental. El primero busca rescatar la estructura identificando lo recuperable y la adaptación del esquema en planta de distribución entregado por TECSUP y el segundo busca un correcto asoleamiento, ventilación e iluminación del espacio.1. Nueva plaza edificio de acceso (reciclaje, remodelación y ampliación)2.- Nuevo Edificio de aulas (Obra Nueva)3.- Cafetería (refacción)4.- Taller de mantenimiento (Reciclaje)Nueva plaza Se plantea redefinir el ingreso de TECSUP / UTEC mediante la creación de una plaza en terreno del mismo campus, rediseñando la línea de cerco y fusionando el cerco existente y el edificio existente en una sola pieza urbana, creando una plaza atrio de acceso y volviendo transparente la base del edificio pabellón 14 como recepción general a UTEC. En este frente se encontrará el pórtico principal de ingreso para el personal, alumnos y el ingreso vehicular. Esta área será remodelada, pero no afectará el área techada, ni modificará la estructura.AulasEl edificio de Aulas, diseñado en dos etapa completa y cierra la expansión del campus hacia el Este, colindando con el estacionamiento. Se diseña una pieza de continuidad, que mantiene la materialidad pre existente en el campus, sus alturas y el la imagen general enlazando la nueva edificación la trama del campus. Solo que se atiende el tema medioambiental. Se tiene un frente hacia el Este marcado por el sol de la mañana y los mayores ventanales miraran hacia ese lado. Teniendo en cuenta que el horario de clase básicamente se concentra de 7:00am a 1:00pm se debe proteger del sol directo esa zona por lo que se decide girar sobre su propio eje de emplazamiento original el edificio creando una losa dislocada que genera aleros de concreto. El acceso a este nivel se desarrolla por medio de unas escaleras de concreto de pasos volados y abiertos, en este nivel se encontrarán 3 aulas con las mismas características de las ya existentes, y con acceso a un balcón posterior. Taller de mantenimientoLa propuesta entregada por TECSUP en torno a la distribución comprende dividir el espacio en 4 partes. Un área de almacén de abastecimiento, oficinas de abastecimiento, taller de mantenimiento y oficinas ligadas al mismo, más un área de 2 baños, utilizando el existente.La primera zona, el almacén de insumos químicos, reutiliza una de las hojas metálicas anteriores retiradas y recolocada por delante de donde existía el paño de albañilería fijo. El paño contiguo metálico es cubierto por planchas de TR-4 que forman tanto en esta cara (Este) como en la cara Norte un revestimiento de muro y techo a modo de cajas sobresalidas que terminan de definir la imagen exterior del edificio. La cara Este es por donde se accede al almacén de insumos por el portón metálico corredizo. Este almacén tiene una zona de escritorios y estanterías para los abastos. El sistema de iluminación es a través de fluorescentes colgados. El piso se mantiene en el estado actual y el techo de eternit es visible y que no se coloca cielo raso. El muro de la edificación vecina se deja tal como se encuentra actualmente.]]></content>
		</document>
		<document id="f53cb5328b5af8023af25d97ed53c1fe" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/03/luis-calvet-conferencia-sobre-gestion.html">			<content><![CDATA[Conferencia sobre Gestión creativa y transformación urbana (el caso de Rubí, Barcelona)a cargo del arquitecto español Luis Calvet. Calvet (Barcelona), es arquitecto por la ETSAB de barcelona, Master Architecture in Advanced Studies por el M.I.T. y doctor en Arquitectura por la ETSAB, y ha sido director de diversos proyectos de escala urbana y arquitectónicos en el área de Barcelona.Conferencia, 29 de marzo 2012, 12:30 pm, Aula 103, Facultad de Arquitectura y Urbanismo de la PUCP, Lima. Perú. Ingreso Libre.]]></content>
		</document>
		<document id="f4d44383c700603533c50f11eae72a6e" url="http://pu-a.blogspot.com/2012/03/pu.html">			<content><![CDATA[PU.a radio es una realidad y es una realidad que nos entusiasma. ¿Quién ha dicho que una oficina de arquitectura solo puede hacer arquitectura?. Nos gusta la música y tenemos nuestros gustos. La idea es compartirlos. Empezamos transmitiendo desde Holanda para pronto a empezarlo hacer desde Lima con otro programa. Suitaloon generará 3 programas semanales con lo mejor del indie rock contemporáneo.lunes: leaking spot : 10 a 12 am (Per) / 4 a 6 pm (Hol) - Conduc: SuitaloonMiercoles: viaje retro : 10 a 12 am (Per) / 4 a 6 pm (Hol) - Conduc: SuitaloonViernes: circunstancial :10 a 12 am (Per) / 4 a 6 pm (Hol) - Conduc: SuitaloonPronto Jazz, Rock, Entrevistas y programación varia.http://pu-a.com/puaradio/puaradio01.html]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>