<author id="98f4e468ad3290753c8891bbc8040c1e" url="24cuadrosporsegundo.blogspot.com" feed="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b0c965f5b8faf37a959b204c2e30e02b" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/04/los-siete-cabrones.html">			<content><![CDATA[Uno a uno, diferentes niños van saliendo de cajas, como las que se usan para criar conejos. No están jugando a las escondidas, esas son sus camas, sus dormitorios. Con esta sobrecogedora imagen comienza este documental sobre niños de la calle. Uno a uno se presentan, el último termina diciendo "nuestra banda se llama 'los siete cabrones', porque si nos tocas la nariz, atacamos""Polvos de la Ciudad" habla de niños en situaciones precarias, expuestos a violencia, hambre, degradación sexual. Pero, que también, en medio de esa pobreza logran enlazar amistades, pequeñas tribus que se cuidan para sobrevivir. La cinta muestra calles con combis multicolor, gente que se pasa de largo cuando los niños les mendingan un pan o unos centavos. En el documental uno no sabría si lo que ve es Lima o alguna otra ciudad, se presenta un espejismo intolerable, salvo porque toda la gente en el documental es negra. No lo he dicho aun, este trabajo es senegales, pero sus imagenes son muy proximas a nuestras urbes.Si bien de confección simple y resolución clásica: todos los niños vuelven a casa de sus padres, padres apáticos y afectados por la cámara que los compromete; deja el mal sabor de saber que la pobreza de a diario está tan cercana como generalizada, y eso si jode de verdad.Poussières de Ville. Documental 51 min. - Senegal, 2001 - Dir. Moussa Touré]]></content>
		</document>
		<document id="72e76c6640e747755c89389bfe6f22ff" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/04/magnolia.html">			<content><![CDATA[Sómos el resultado de nuestros actos y nuestra existencia es lo que hacemos de ella."Las cosas pasan" y la vida no se detiene. En la película las situaciones se repiten, los personajes comenten los mismos errores, se aislan, están encerrados en si mismos, en el trabajo, en los sueños frustrados, la mentira y la culpa. Han creado círculos viciosos que los llevan a situaciones límites y parece que "así va ha ser hasta que te des cuenta"Magnolia cuenta con un buen reparto que sabe responder a las exigencias del film. La cámara, montaje y música son un símbolo de lo inevitable, constante y armonioso. Además la banda sonora, interpretada por amiee mann (si pueden consíganla) sirve como refuerzo para comunicar lo que quiere el autor.Es una historia de casualidades, de hechos cotidianos y milagrosos que están ahi y no los vemos: El amor, la muerte, la soledad, el perdón, la divinidad, la esperanza y la oportunidad de comenzar otra vez. Magnolia trata de mostrar estas cosas y sugiere que en la vida lo mejor que se puede hacer es rendirse a ella.Magnolia. Ficción 188 min. - USA, 1999 - Dir. Paul Thomas Anderson]]></content>
		</document>
		<document id="2f04571ab284e2b23f3f521b12328a3b" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/04/shane.html">			<content><![CDATA[Si vives en el viejo oeste, tendrías una educación práctica en arriar vaca y usar el lazo, pero nada de mate o historia. Escucharías, talvez, de Washington o el General Custer, pero nunca tendrías un heroe de verdad, salvo que llegue a tu casa un pistolero. Y eso, es lo que justamente le sucede a Joey y su familia, llega fortuito y salvador: Shane.Raíces Profundas, como se le conoce en español, cuenta la historia de unos colonos que son hostigados para abandonar sus tierras por un hacendado, pero llega un forastero de buen corazón a ayudarlos. Es el antecesor directo de Pale Rider de Clint Eastwood, este último, film superior: más lucido, incidioso y penetrante en el retrato de los personajes. Shane, en ese sentido, se ve afectada por la censura de su tiempo (1953) - algunas situaciones apenas son insinuadas, como el gusto de la madre de Joey por Shane; situaciones que son habladas, pero nunca mostradas o sugeridas de pleno - y por su tratamiento alejado, casi pictórico (no existe un solo close up cerrado en la cinta). A pesar de ello, le saca provecho y brillo a la relación del protagónico con el pequeño que lo idoliza, siguiéndole y pidiéndole que le enseñe a disparar. En ella se muestra esa idealización de la violencia que permitirá a los EEUU formarse como nación hegemónica y de la que Hollywood (y el cine) no ha sido ajena. Aun cuando al final, el pistolero de un discurso de paz y tengo que seguir su camino.La fotografía del film es explotada no sólo en los paisajes y madrugadas celestes, sino también en los vestuarios: Shane viste de beige o de campesino, y su nemesis (un Jack Palance, jovensísimo) completamente de negro cargado con dos revólveres todo el tiempo. Los contrastes se tranfieren, así, de la lucha entre los colonos y el poderoso, a las imágenes.Película sosegada, tiene apenas cuatro escenas violentas, pero no por ello es menos intensa, y apesar de su candidez, es un western de aquellos, como le gustaban a nuestros abuelos.Shane. Ficción 118 min. - EEUU, 1953 - Dir. George Stevens]]></content>
		</document>
		<document id="9ec181d3e9ffc39c2a01b7f512e0d2f4" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/04/tropicalmente-moderno.html">			<content><![CDATA[Bitácora personal de un retorno, Vacances au Pays (Vacaciones en el Pueblo) muestra el viaje de regreso, luego de 30 años, de un joven camerunes a su tierra natal, lugar donde pasaba los veranos acompañando a sus abuelos. El viaje comenzará en Yaounde, gran urbe, e ira mostrando el trancurrir del mismo hasta Bandjoun, el terruño último del director/narrador.Reflexivo, e irónico por momentos, va mostrando el cambio: la mutación tradición - modernidad de la ciudad y sus caoticas consecuencias. Comenzando por su liceo, otrora el mejor colegio de la región, ahora abandonado sin políticas adecuadas. La palabra y la memoria se confrontan con la imagen y el testimonio, ese será el patrón en adelante. El lugar donde le enseñaron el desdén por sus raíces y a abrazar la cultura occidental está abandonado, como su creencia en ese sistema. Él parte, así, a un reconocimiento personal de su propia ideología y cultura.Su viaje es tan caótico como uno que se pudiera realizar a un pueblo de la serranía peruana (otra vez, el parecido me aterra) con camiones atiborrados de gente y cosechas, pistas abandonas y problemas de desarrollo por doquier: A un pueblo le llega la carretera pero no el agua potable; mientras al pueblo vecino es a viceversa, y no hay como arreglar el disparate.El desarrollo es uno de los temas centrales, con frecuencia se cuestiona sus modelos, generalmente adaptados del coloniaje occidental. Modelos que resultan inadecuados y fallidos, y que tilda de retrogrado y arcaico todo rasgo cultural ancestral. Pues, para desarrollarse parece que tendrán que olvidarse de quienes son para que sólo unos (los oportunistas) se beneficien, mientras los demás se quedan en la miseria. "Eso es ser Tropicalmente Moderno", dice el narrador. Totalmente de acuerdo.Vacances au Pays. Documental 75 min. - Camerún, 2000 - Dir. Jean-Marie Téno]]></content>
		</document>
		<document id="e7e14ecfb16fd4597a3cc939baae8fbf" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/05/la-sueca-curiosa.html">			<content><![CDATA[Si uno piensa en Suecia, se acuerda del Sol de Medianoche, de sus mujeres blanquísimas, de Estocolmo o de su monarquía. En el cine, de los Bergman, realezas del celuloide, Ingrid e Ingmar, que ni primos ni conocidos, se hicieron famosos casi a la par. Pero nunca escucha de Vilgot Sjöman y sus dos versiones de Soy Curiosa, nunca. Soy Curiosa es un proyecto extraño, mezcla la ficción con entrevistas documentales a gente por la calle y con la propia filmación de la ficción, desdibuja los límites de la realidad, subvierte los géneros cinematográficos, uno no sabe que está guionizado, que improvisado y que recogido sin planificar. Y para colmo, viene en dos versiones: Azul y Amarillo, como la bandera sueca, aunque en realidad las cintas son a blanco y negro.Las dos versiones no son diferentes ediciones de la misma película, sino dos visiones complementarias de la misma historia: Lena, protagonista, actriz-personaje, es una joven que busca respuestas (ahí la curiosidad) a los problemas de su sociedad (Suecia a finales de los 60), cuestiona su vida familiar, su sexualidad y sus relaciones amicales. En este proceso se enreda con Börje, actor-personaje, y con Vilgot, el director-personaje; para emprende un viaje por la Suecia rural o explorar su interioridad en una casa de campo. La complejidad de la historia y sus capas me dificulta hacer una sinopsis más detallada sin arruinar el visionado de los films, lo siento.Diremos, mas bien, que mientras la versión Amarilla explora los recodos sentimentales de la ficción y establece los derroteros de la investigación documental, como dibujando las líneas (de la bandera) que recorrerá todo el discurso de la obra; la Azul se expande como el área de la bandera, viajando por una Suecia sin noche, criticando siempre con ironía, candidez y frescura las instituciones suecas: la iglesia, la democracía, las carceles y la apatía y sexualidad del ciudadano.El director convierte este díptico con sus críticas y preguntas en un documento político personal, lleno de los aires de su tiempo -no violencia, libertad sexual, democracia y socialismo, lucha de clases- y en una reflexión sobre el cine, sobretodo en la versión azul, donde sin llegar a ser el Fellini de 8 y medio, muestra parte del proceso interior de creación y el de la filmación. Sin ser una gran película, es un experimento interesante, un referente de juegos de realidad-ficción y una lectura de la sociedad sueca, aun vigente. Para los que consigan las películas o tengan la curiosidad de verlas, la recomendación es visionarlas en el orden Amarillo - Azul. ¿Y tú, estás curioso?Jag är nyfiken - en film i gult. Ficción 121 min. - Suecia, 1967 - Dir. Vilgot SjömanJag är nyfiken - en film i blått. Ficción 107 min. - Suecia, 1968 - Dir. Vilgot Sjöman]]></content>
		</document>
		<document id="ff58a52e622db8eb863e7a0d667eaafa" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/05/requiem-por-un-sueo.html">			<content><![CDATA[Los sueños mueren, se desvanecen, no existen más.La sociedad, ese monstruo que todos hemos construido nos ha empujado a un estado donde somos zombis que buscan emociones, queremos desesperadamente vivir, pero somos incapaces de revertir este ciclo en que estamos inmersos y donde nada realmente tiene sentido.Requiem por un Sueño logra transmitir sensaciones desde el inicio; la forma de presentar la historia te envuelve y te ahorca junto con los personajes. Las actuaciones convencen todas, pero resalta la de Ellen Burstyn (Sara Goldfarb) es “impresionante”. El manejo de la música es muy bueno, es un personaje a parte que te dice mucho y genera los ambientes perfectos para el desarrollo de la historia. La edición y fotografía resaltan en esta película también, pueden llegar a ser redundantes pero son congruentes con la propuesta audiovisual.Constantemente el amor quiere surgir, pero los personajes son incapaces de amar, son débiles y están nublados; Todos buscan algo que perdieron y no lo pueden superar, no afrontan su existencia y se pierden en la locura, caen en el vacío y desaparecen, es fútil, están concientes de su desgracia pero no son capaces de hacer nada y se engañan a si mismos.El ser humano esta consumido por su vanidad, sin motivaciones, sin metas, buscando la salida más fácil aunque esto lo destruya. La vida, el amor, el éxito, el reconocimiento, la conquista de uno mismo, son todos sueños muertos.Requiem por un sueño. Ficción 102 min. - USA, 2000 - Dir. Darren Aronofsky]]></content>
		</document>
		<document id="afd7670a82c2cb0737fdf7c9a2c1477d" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/05/rocky-horror-picture-show.html">			<content><![CDATA[Felizmente, nadie ha dictado que películas son de buen gusto y cuáles no, ni cuáles son recomendables y cuáles no. El Show de Horror de Rocky no es, digamos, buen gusto y estética, ni una pelicula que aprobarán tus abuelos o el nuevo crítico de cine Monseñor Cipriani. Pero es un buen vacilón (para sábado en la noche, antes que domingo por la tarde) con unas cuantas buenas canciones de rocanrol pop de los setentas.La historia comienza así: a unos recien comprometidos Brad y Jannet (Susan Sarandon jovensísima) se les pincha una llanta en medio de una tormenta y tienen que ir a pedir auxilio al castillo del Dr. Frank-N-Furter, que resulta ser un travesti que celebra una convención de transilvanos, y que está por develar su última creación: Rocky Horror, su adonis personal que saciará sus lascivos deseos. Pero, como siempre, las cosas se irán complicando.Extraña Comedia Musical de Ciencia Ficción de una liberalidad sexual divertida y desbordada. Influencia directa para Tim Burton, recordaba a su Novia Cádaver o Bettle Juice mientras veia el Horror Show, y de Peter Jackson y sus primeras peliculas, esas impresentables e imprescindibles donde formó estilo: Braindead o Bad Taste.¿Y sirve de algo ver esta película? Pues además de pasar un buen rato, ya tengo una respuesta para quienes digan que Grease fue el "musical juvenil de los 70s". Y a ver sino me la pierdo cuando la monten nuevamente en el teatroThe Rocky Horror Picture Show. Ficción 100 min. - Inglaterra/EEUU, 1975 - Dir. Jim Sharman]]></content>
		</document>
		<document id="eddf39562e1e0cdd43883b681a55fd3f" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/05/trainspotting.html">			<content><![CDATA[Choose liveLa vida es lo que escogemos hacer de ellaLa búsqueda desesperada de sentirse vivo, de explorar las emociones y la frustación de no encontrar nada que nos satisfaga. Drogarse hasta el limite, matar, amar, huir, nada tiene sentido; una vida patética o una vida feliz ambas serán al fin y al cabo vacías si uno no responde a lo que en verdad es .La película tiene metáforas visuales muy bien logradas, existe poesia en las imagnes , el guión nos va envolviendo en una historia que no deja de tener giros, el film está lleno de ironía e inteligencia, cuenta con una sencilla compocisión fotografica que se luce muy bien y el sound track ayuda a reforzar los sentimientos y emociones en los personajes.Trainspotting muestra lo que podemos ser, que es estar en un lado o el otro. De alguna manera la exposición tan concreta de lo real nos hace pensar en algo más, en un espíritu sin genero sin tiempo, sin intención,un espiritu que viaja y que en algún momento elige vivir,para luego seguir su viaje, la narración en off, los pensamientos de renton son los que nos hacen sospechar esto y nos demuestran que todo es pasajero, un momento las cosas son y al otro ya no son más, pero el viaje continua, sigue su rumbo, corriendo de principio al sin fin.Trainspotting. Ficción 102 min. - Escocia, 1996 - Dir. Danny Boyle]]></content>
		</document>
		<document id="fa87ef666b5a0a306e142dfd53cc21d4" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/05/un-lugar-en-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Cuando vi por primera vez Martín (H), me quedé conversando con mi amigo Efraín hasta las 3 de la mañana. La película le había llegado de una manera directa y especial. Aun cuando a mí me había gustado mucho, no me enganchó a ese nivel personal. Conversamos mucho caminando por las calles, ya desoladas y llenas de neblina. La imagen de la lluvia en el televisor al final de la película aún está en mi cabeza, como la larga perorata de ese día.Hoy, Un lugar en el Mundo me golpeó. Aparecían los créditos finales, mis ojos (y mi cabeza) viajaban por los senderos de la película y parte de mi mundo. Me mantenía de pie, escuchando el score final, mientras la gente salía de la sala, y yo reordenaba ideas. Hoy entiendo lo que me decía, o sentía Efraín. Aristaraín hace películas que escogen a uno, y solo uno, entre una multitud para decirle algo tan privado e intimo, que nadie puede sospechar. La película es una historia simple, intima, de crecimiento (como la de H): una familia vive un autoexilio en la pampa argentina, tendrán que enfrentar el regresar a la capital o acomodarse. El hijo comienza a crecer, a enamorarse, a plantearse el futuro. Los padres: Luppi y Roth tratan de mantener el sueño de su utopia, son viejos luchadores sociales corridos de la dictadura gaucha, que han regresado y buscan un lugar.Es una historia contada con la soltura de un academicismo austero, justo y funcional que hace lo necesario para que las situaciones se conformen e impacten por su propio contenido y no por cualquier artilugio externo. Personajes humanos reales (gigante Federico Luppi), aun cuando aveces muy mentales -con mucho rollo- que hablan con textos afilados, y cuya réplica supera, con la ironía o la desfachatez, a la frase anterior, sello de guión de Aristaraín.Un Lugar... nunca es una película condecendiente ni como crítica ni como retrato de la sociedad campesina argetina, de la instucionalidad familiar, la iglesia o el manejo económico. Tampoco es una película fácil cuando resulta que te habla de tan cerca. De aca acabando, me voy a buscar un lugar. Me voy a buscar mi lugar.Un Lugar en el Mundo. Ficción 120 min. - Argentina/España/Uruguay, 1992 - Dir. Adolfo Aristaraín]]></content>
		</document>
		<document id="acf724f339c8eca36494c0f0ffb42407" url="http://24cuadrosporsegundo.blogspot.com/2006/06/batman-amor-parte-i.html">			<content><![CDATA[Techos de la Ciudad Gótica - Exterior / Noche Ciudad Gótica. Es una noche sombría, entre los callejones y las azoteas de la ciudad, avanza una sombra humana. Se desplaza deslizándose por los techos, columpiándose entre los edificios. La sombra se detiene sobre un techo y observa la ciudad. La sombra se perfila, se ve su figura: es BatmanBatmanEn offEsta última semana ha sido una pesadilla,la ciudad es un infierno, más caótica que nunca.No he tenido descanso…Batman sigue avanzando por techosBatmanEn offUna desgracia tras otra. Primero, desaparece Robin,el Guasón escapa de nuevo, luego el comisionado acribillado.Todo me conduce al Guasón, ese hijo de puta, pero...no sé… algo más está sucediendo…Corte a Título: Batman : Amor Batman llega a un almacén y entra por una ventana(Continuará)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>