<author id="996deb2d32106ede0a330103c4594ce6" url="somoslaliga.blogspot.com" feed="http://somoslaliga.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a03b8a46a16faabbdae92fb96a054038" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/adios-2007-bienvenido-2008.html">			<content><![CDATA[Como es seguro mas de uno se irá a celebrar, y bueno este año yo tambien lo haré.Escribo el ultimo post de este 2007 y aunque el blog se acaba de crear hace muy poco! lo hemos iniciado con muchas ganas, de pasarla bien nosotros junto a ustedes.Asi que a divertirse a como de lugar que hoy las tristezas se hagan a un lado, pongamosle muchas gánas a lo que hagamos sean cabalas, o reventones.Recordemos con mucho cariño todo lo que sucedio este 2007, y aprendámos de lo malo para ponerlo en practica este 2008.FELIZ AÑO NUEVOEl grupo de LA LIGA]]></content>
		</document>
		<document id="c9829a13732bb8f8cf133f4acd5f5b2c" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/blooper-desfiles-de-moda.html">			<content><![CDATA[Como estámos terminando el año y debemos relajarnos lo más que podamos, para asi empezar super recargados el 2008, que mejor que reirnos de algunos penosos accidentes. Lo cierto es: "Que cuando te pasa a ti, no es tán gracioso".]]></content>
		</document>
		<document id="2683d98e65b845a7ccd7332671fb6b6e" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/cabalas-ao-nuevo-2008.html">			<content><![CDATA[Un año lleno de alegrías y tristeza, un año que despediremos dentro de unos días recargados de secretos mágicosEste 31 de diciembre se termina el año 2007, y como todo año hay que despedirlo como es debido te presentamos algunas cabalas de las “brujitas” mas cotizadas del Perú, a tomar lápiz y papel.La conocida Ágatha Lys ha publicado una serie de truquitos para atraer la buena suerte, la salud, dinero y el amor entre estos rituales se encuentra el más que conocido baño de florecimiento, aquí el dato:El objetivo de este ritual es descargar toda la energía negativa y limpiar el aura. Existe una gran diversidad de aromas e ingredientes que pueden ser utilizados para tal fin.Lo más recomendado es la mandarina para la prosperidad y el dinero, el sándalo para limpiar con mayor fuerza las energías negativas y las rosas amarillas o rojas para el amor. Sino cuenta con una tina no se preocupe, porque puede colocar los elementos elegidos en un recipiente con agua caliente y enjuagarse con ésta luego de su baño de costumbre. Y si el baño de florecimiento no es muy de tu estilo, este datito te lo da “Pochita” una vidente peruana:Si estas buscando a tu media naranja, abrazar a una persona del sexo opuesto exactamente a la medianoche podría servirte de mucho.Si por el contrario quieres que tu relación actual dure mucho mas pueden intercambiar prendas intimas y así encender la llama de la pasión.En fin cabalas hay millones por montones, desde la trusa amarillas hasta las manos con miel, quizás hable de eso en la semana, lo que mas importa es terminar este año con muy buena mentalidad y energía, con mucho positivismo y creer en todo lo que hagamos. ¡FELIZ AÑO!]]></content>
		</document>
		<document id="b3d986c19aa4b473954c6626c6394a76" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/el-dia-de-ayudar-se-acerca.html">			<content><![CDATA[Faltan solo 3 dias para la cena navideña del colegio "Monseñor Julio Gonzales Ruiz"3]]></content>
		</document>
		<document id="7934d8c32ad123176e36324af52a48e4" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/el-verano-2008-cho-cho-el-susto-de.html">			<content><![CDATA[Aprovechando el fin de año, publicamos algunas de las situaciones mas jocosas y de las que, no negaré, me he reido mucho. Sin embargo pobre Gunter y pobre aquel trabajador que aún no le pagan.Mira el video de lo ocurrido en una transmision en vivo del matutino Buenos Dias Perú:]]></content>
		</document>
		<document id="3fbfa7276d0ecbfa6a331529d68d6e48" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/en-navidad-la-gente-se-acuerd-ms-del.html">			<content><![CDATA[Según el movimiento de ayuda social española , la sensibilidad de la sociedad es mayor en fechas como la navidad, la gente recuerda mas a los necesitados y hasta se anima a ayudarlos con distintas actividades.Esto podría alegrar de alguna u otra manera, sin embargo debemos acordarnos del que más necesita todos los dias del año y si esto es demasiado al menos 2 o 3 veces al año.Esta navidad si está en tus manos ¡Ayuda a alguien!]]></content>
		</document>
		<document id="1a3e901c60e51c26ff9716b6a6dc0058" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[Una fecha para compartir en familia, rodeado de amigos y de personas que nos quieren y queremos, sabiendo que el verdadero sentido de esta fecha no reside en la comida ni los regalos, sino en el nacimiento de un rey, Jesús.Feliz navidad a todosy Dios bendiga al mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="7ba01bb634be2d078164af516d8019da" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/koki-belaunde-del-per-y-el-tinte-color.html">			<content><![CDATA[En el año que se va mas de un escándalo se suscitó y la mayoría nos arrancó carcajadas.Kaki belaunde: Del Perú! (Ja) hace un escándalo dentro y fuera del programa Magaly Tv. Aquí te presentamos un extracto del escándalo, la cuña del programa.Blogalaxia Tags: liga, solidaridad, entretenimiento, datos, noticias, diversion, 2008, 2007, blogger, blog, somos, perú, actualidad, negocios, television, internet, modem, magaly tv, musica, cotorreo.Fuente: http://www.magalyteve.com/]]></content>
		</document>
		<document id="14c6e4d71b85e6581efe6d8b6886c850" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/la-mision-de-navidad-la-liga-dibuja-una.html">			<content><![CDATA[Este 20 de diciembre, “La Liga” logro su cometido y llevo alegría a cerca de 75 niños en el colegio Monseñor Julio Gonzáles Ruiz.Un grupo de jóvenes se reunieron desde días antes para contabilizar todo lo recaudado en víveres y dinero, así se distribuyo por edades los regalos y se dispuso todo lo que se tenia en alimentos para aquel día; el grupo de “La Liga” se reunió el pasado jueves 20 a las 11 AM y partieron rumbo a san Juan (Ciudad de dios) divididos en dos taxis y aunque la llegada se complico un poco lo lograron.Ya en el colegio Monseñor Julios Gonzáles Ruiz, los niños y adolescentes esperaban reunidos en un salón, ante la atenta mirada de profesoras y colaboradores la fiesta navideña daba inicio, el grupo de la liga se presentó y los “NAT” aplaudieron con el corazón emocionado.Mientras que algunos colaboradores se encontraban en la cocina sirviendo leche y partiendo panteón, el grupo de alumnos de la Universidad San Martín de Porres de la facultad de enfermería entretenían a los chicos con una serie de actividades, bailes, concursos, regalos, etc.Luego los integrantes del colegio se deleitaron con leche chocolatada, panteón y gaseosa las veces que ellos querían, después de algunas horas de baile, concursos, y bromas entre todos los integrantes llegó el momento de los ¡Regalos!Para la mayoría de los chicos ese seria el mejor de los momentos, luego de hacer hincapié en lo que realmente significa la navidad, amor mas que regalos, los niños por grupos y edades empezaron a recibir sus regalos y tomarse fotos con “La Liga”, para terminar, algunos de ellos les brindaron algunas palabras a aquellos muchachos que formaban parte de “La Liga” que decidieron juntarse y llevar sonrisas al menos por un día y que pudieron gritar al fin de la jornada: ¡MISION CUMPLIDA!Agradecimientos especiales a:F.O.EDiego, Yaquie y Karen._________________Las fotos de la jornada navideña serán publicadas en el blog.Muchas gracias a todos los que apoyaron esta mision.FELIZ NAVIDAD]]></content>
		</document>
		<document id="a34db0d42fc30e2f9ee5af7025c58c0e" url="http://somoslaliga.blogspot.com/2007/12/la-navidad-de-los-famosos.html">			<content><![CDATA[Con bombos y platillos unos más que otros, nadie pasará por alto esta celebracion.El 2007 definitivamente ha sido un año de revelaciones en el medio del espectáculo. En Perú la farándula daba que hablar una y otra vez, informacion que llegaba a nuestros ojos a través del programa Magaly TV, a pocos días de la navidad y escasas semanas de terminar el año te traemos unos chispazos de información sobre las estrellas latinoamericanas y su navidad, piquémosle al datito. xDNuestras celebridades a pesar de tener gran cantidad de trabajo también quieren celebrar estas fechas por eso harán lo que sea por hacer un espacio en la agenda. ¿uds. Creen?Para empezar se corrió el dato de que el cantante David Bisbal recibirá la noche buena acompañado de su amor eterno chenoa, compañera de operación triunfo y ahora la dueña de su corazón, al parecer Chenoa llegará a la casa de los padres de Bisbal y disfrutaran de la fiesta todos en familia. Ave Maria Cuando serás mía? Por otro lado La rubia de Paulina Rubio piensa tomarse unas vacaciones y pasar navidad y año nuevo con su familia, luego, en enero, retomará sus labores de artista. El ultimo adiós. :D Mientras tanto la súper amiga de Paulina, Thalia, informo que podría pasar navidad en México y luego se tomaría unas la-a-a-a-a-a-a-argas vacaciones, claro está que no especifico donde las pasaría.El morenisimo de Alexandre Pires celebrara la navidad en su natal Uberlandia, una tierra bastante lejana como para alcanzarlo, donde descansará junto a sus padres abuelos y primos. Como verán mas de un artista tiene pensado tomarse vacaciones y disfrutar de estos días de unión familiar, y un descanso no le cae mal a nadie, ¿verdad?fuente:noticiasdot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>