<author id="99a9e189aea577c7ffdde546781b0cb0" url="informasexo.blogspot.com" feed="http://informasexo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f26e988d93693ae0e1d56df5e6e58b57" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/cunto-tiempo-dura-la-eyaculacin-precoz.html">			<content><![CDATA[Es un problema que preocupa a muchos hombres. Especialistas aseguran que la dificultad básica a la hora de su tratamiento es su indefinición. Cuándo preocuparse y consultar al médico.Expertos reunidos en la asamblea anual de la Asociación Americana de Urología definieron que el mínimo que debe pasar entre la penetración vaginal y la eyaculación es de un minuto.No todo es cuestión de tiempo para definir el problema. Tiene que haber una "incapacidad para retrasar la eyaculación en todas o casi todas las penetraciones vaginales, y consecuencias personales negativas para el hombre, como estrés, preocupación, frustración y/o un rechazo ante las relaciones sexuales".El texto elaborado por la Sociedad Internacional de Medicina Sexual asegura que "para algo que tiene un efecto tan importante en los hombres, sean jóvenes o mayores, tenía que haber una medida", según explicó Ira D. Sharlip, principal autor del estudio.Aunque el estudio se centra en la penetración vaginal, los autores no descartan que pueda ser aplicable a otro tipo de relaciones sexuales."Nuestra esperanza es que cada vez haya más gente que tenga estos síntomas que entienda que sufre una patología, y busque tratamiento. No hace falta que sufran en silencio", añadió.]]></content>
		</document>
		<document id="d6a5f55449f04e9dce725154a4cc5afd" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/el-amor-en-los-tiempos-de-la.html">			<content><![CDATA[La vida de estudiante en la universidad acaricia permanentes inquietudes.El paso de un lustro en persistente ajetreo escolar supone un abundante número de horas entre libros y ordenadores, para quienes ubican entre sus primordiales aspiraciones la de alcanzar un título universitario.Sin embargo, más allá de los inevitables avatares docentes, la convivencia en una casa de altos estudios prueba la naturaleza plural y contradictoria de nuestra realidad, pues no solo del aprendizaje académico emanan ganancias durante este complejo período de formación profesional.En el contexto universitario, cotidianamente se suscitan múltiples expresiones de intercambio. Variados matices distinguen el curso de esas uniones, donde los vínculos amatorios se asumen con una mayor autocomprensión, y demuestran, como en otros momentos de la vida, el imperativo humano de dar y recibir afecto.Pero no por ello el cariño de las jóvenes parejas pervive siempre en un lecho de rosas. Hay dudas, deslices, incomunicación, gustos diferentes...Es por eso que, con el propósito de hacer más placenteros los compromisos amorosos entre estudiantes y dar una respuesta a las diferentes problemáticas sexuales que aquejan a la comunidad becaria, hace más de tres años surgió en la Universidad Central Marta Abreu de Las Villas (UCLV) el proyecto Sexualidad Saludable, valiosa experiencia de trabajo profiláctico desarrollada por profesores y alumnos de la Facultad de Psicología y Comunicación Social de la propia institución educativa.Pasiones e inconstanciasLa Máster en Ciencias de la Educación y especialista en Sexualidad Humana, Mayra Quintana Ugando, al frente del grupo organizador, considera esencial la atención sistemática a las diversas manifestaciones del comportamiento de los educandos del nivel superior.«Extremadamente compleja resulta la dinámica en el interior de una Universidad. Pero aun así se impone estudiarla para obtener un diagnóstico eficaz de las limitaciones existentes en la vida afectuosa de los estudiantes, y contribuir a resolver, mediante una orientación adecuada, muchas de las contrariedades que pudiera afrontar un romance bajo determinadas circunstancias en esta etapa.«Como una de las principales dificultades en nuestro universo estudiantil figura la inestabilidad en las relaciones de pareja, motivada en varios casos por la carencia de habilidades comunicativas apropiadas para concebir intereses comunes.«Generalmente el desequilibrio es originado por los muchachos. Si bien la incapacidad de lograr un entendimiento a través del discurso, puede alterar la marcha de una relación, la costumbre de entablar profundos diálogos ha permitido salvar incontables uniones.«La inexperiencia en cuanto a alternativas para el disfrute erótico, junto al desconocimiento de cómo encontrar placer más allá del acto sexual, es decir, en una fiesta o en un paseo, constituyen otros motivos de conflicto en los amoríos universitarios», señala la psicóloga.Tales criterios, obtenidos mediante encuestas y otros tipos de sondeo, colocan actualmente en el centro de prioridades del proyecto la búsqueda de cómo posibilitar una mayor armonía y durabilidad a los noviazgos.Según refiere la experta, no todas las parejas tienen creados los espacios convenientes para su intimidad. Este obstáculo condiciona muchas veces la realización del consabido evento carnal de modo rápido y en lugares inadecuados, lo cual impide la vivencia de otros momentos también apasionantes y exclusivos de la interacción amorosa.«Para hacer posible un prolongado lazo de afabilidad es importante tener verdadero conocimiento psicológico y físico de uno mismo, establecer desde un principio conversaciones francas y abiertas, en las que no sean un tema relegado ciertos prejuicios, bien familiares o personales, que pudiesen poner al borde del colapso los vínculos de amor».EstrategiasEntre las actividades de mayor impacto comunitario desplegadas por los integrantes del proyecto se ubica la capacitación a alumnos y profesores de todas las facultades, mediante cine-debates, talleres y ciclos de conferencias, diseñados de acuerdo con las demandas esenciales de cada área.«Recientemente impartimos un curso especial para los trabajadores educativos de nuestra beca. El intercambio teórico con ellos evidenció la preocupación de cómo tratar a educandos con distintas orientaciones sexuales residentes en un mismo cuarto», destaca Quintana Ugando.El montaje de exposiciones con materiales informativos —afiches, plegables— facilitados por el Centro Provincial de Educación para la Salud y el Centro Provincial de Prevención de las ITS-SIDA, favorece la divulgación sobre numerosos aspectos relacionados con el mundo de la sexualidad. Igualmente, dentro de la red informática local se han puesto en circulación mensajes de interés para el conocimiento de estos temas.Sexualidad Saludable ya cuenta con un aula especializada para la realización de sus diferentes quehaceres. Contiguo al nuevo recinto se encuentra un local de consulta destinado al trabajo asistencial.La obra Violencia, drogas, sexualidad e ITS-SIDA, publicada en abril de 2007, recoge entre sus autores principales a varios psicólogos de la UCLV, quienes conforman el grupo de investigación del proyecto. En estos momentos los profesionales villaclareños elaboran un nuevo libro sobre la diversidad sexual en el entorno universitario.Vitalidad e infinito placer se conjugan como resultado de una labor preventiva de referencia, no solo dentro de su propio radio de acción, sino, además, para otros centros de la Educación Superior en el país. Ayudar a la salud del amor en los difíciles tiempos de la Universidad sostiene el noble pretexto de convertir el estudio y la vida en la pasión misma.]]></content>
		</document>
		<document id="2e95d5f6d66b3071a8fde7a84acc0226" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/el-inicio-de-la-vida-sexual.html">			<content><![CDATA[Lejos está del placer y muy cerca del peligro. No la planean, ni piensan. Aunque tienen información, no se protegen. Para la mayoría, la primera vez simplemente sucede.“No es que tú lo pienses, en realidad, simplemente entre el alcohol o el ambiente mismo que provoca una fiesta, la sensualidad que se despierta, inmediatamente hace reacción en los cuerpos de los jóvenes y terminas acostándote”, expresó Víctor López, de 19 años. “Se da mucho el criticar, el poner como evidencia de que si no tienes relaciones sexuales a temprana edad es como agarrarte de burla”, comentó José Manuel Cruz, de 17 años. Hombres y mujeres inician, en promedio, su vida sexual a los 15 años. 21% perdieron la virginidad con un amigo; 48% con el novio. “La mayoría de los chavos con los que he platicado y todo normalmente lo que buscan es tener sexo”, manifestó Angélica Garrido, de 18 años.“A veces los padres seguimos pensando que solamente nuestros hijos tienen relaciones sexuales en la noche y en el día pues están protegidos y que no van a cometer errores o no van a tener relaciones, pues sí, también en el día, pueden estar en la casa de la novia o del novio y ahí pueden tener relaciones sexuales”, apuntó Samuel Santoyo Haro, especialista del Centro Latinoamericano Salud y Mujer, del CELSAM.Cuándo, dónde y con quién no son tan preocupantes. Es el cómo inician su vida sexual lo que alarma a los especialistas. “No miden el riesgo. Nuestros jóvenes saben, sí saben que existen los métodos anticonceptivos, incluso algunos de ellos saben cómo usar un preservativo, pero en realidad no lo están utilizando”, destacó Víctor Marín Cantú, especialista en Salud Reproductiva. “Dicen: si tenemos sexo sin protección, no nos pasa nada y eso. O sea no están bien informados de las enfermedades”, expuso Anel Sánchez Olmedo, de 15 años. Aunque 92% de los jóvenes conoce algún método anticonceptivo, 60% no utilizó ninguno en su primera relación sexual. “Debe de recurrir de preferencia a un método seguro como es la píldora anticonceptiva, preferentemente la que tiene drospirenona, y recurrir también a un método de barrera como es el preservativo y esta combinación le va a dar eficacia anticonceptiva y prevención de infecciones de transmisión sexual”, dijo Víctor Marín Cantú. La Organización Mundial de la Salud señala que 85% de los casos de enfermedades de transmisión sexual ocurren en jóvenes de entre 15 y 30 años.Las estadísticas también revelan que este grupo cambia de pareja dos o tres veces al año. “Si uno se da cuenta de que en este momento a nivel mundial, más de la mitad de las nuevas infecciones de VIH están sucediendo entre los jóvenes de 15 a 24 años de edad, más de dos tercios de esas nuevas infecciones ocurren en mujeres, estamos hablando de seis mil casos diarios”, explicó Arie Hoekman, representante en México del Fondo de Población de la Naciones Unidas. A la epidemia del VIH-Sida se suma la de embarazos no deseados.En México, el 21% se registran en menores de 20 años. “Ser mamá es muy difícil, bueno, al menos para mí es muy difícil, no estaba preparada para tener un bebé”, reveló Emilia, madre a los 13 años. Para los padres sigue siendo difícil hablar de sexualidad con sus hijos. “Les preguntamos a los jóvenes de quién reciben información en el tema de sexualidad y la primera fuente sigue siendo la escuela, pero en tema de confianza los jóvenes se acercan más a los amigos”, manifestó Priscila Vera, directora del Instituto Mexicano de la Juventud.“Los padres hacen como que no saben que sus hijos tienen relaciones sexuales y los adolescentes hacen como que no tienen relaciones sexuales cuando sabemos que sí las tienen”, dijo Samuel Santoyo Haro.“En mi caso, cuando salgo pues mis papás dicen: no es porque pensemos mal de ti, pero esta es la etapa en que pasa esto, me dan dinero para que compre y me dicen, ten cuidado”, emitió Eliuh Jaime Rubio, de 16 años.Confianza e información son la clave para que los jóvenes decidan con responsabilidad el inicio de su vida sexual. “De hecho se ha visto que los jóvenes que tienen mayor información, una información adecuada, veraz, científica, ellos van a retrasar el inicio de su vida sexual y cuando la inician lo van a hacer con cuidado”, añadió Elena Vilchis Guizar, de Investigación en Salud, de la Delegación Norte del IMSS.En esta tarea, afirma la Organización de las Naciones Unidas (ONU), la escuela es fundamental. “Nosotros obviamente abogamos a que en todos los países fortalezcan sus programas de educación de la sexualidad para que las mujeres, los hombres jóvenes, tengan mayor preparación para poder tomar una decisión consciente”, concluyó Arie Hoekman.]]></content>
		</document>
		<document id="de8a1a6d24a3c6fc019d3079e4f8111b" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/la-iniciacin-sexual-y-sus-silencios.html">			<content><![CDATA[La sexualidad es un rito iniciático que se da cada vez más temprano. Siete de cada diez estudiantes tienen relaciones antes de terminar la secundaria. Y la edad promedio del debut es de 15 años. Sin embargo, esa iniciación es el ingreso a un mundo rodeado de silencios y de enigmas y no al placer deseado y sin consecuencias.Según una encuesta entre alumnos de 13 a 19 años de escuelas porteñas y familias de clase media (ver: Ya debutaron sexualmente siete de cada diez alumnos de la secundaria), el 22% de los chicos no se cuidó durante la primera vez. Se basan en el argumento mitológico de que precisamente durante la primera vez no existen riesgos de embarazos ni de contraer enfermedades.Más de la mitad piensa que la información escolar es mala o regular. La principal fuente de información relativa al sexo son los amigos. Y la mayoría reclama más diálogo con los padres, aunque el miedo es más fuerte. Seis de cada diez no se atreven a tocar el tema con ellos. Los adolescentes temen reprimendas fuertes si confesaran sus aventuras.La sexualidad empieza así sin palabras de amparo y acompañada de temores y también de riesgos psicológicos y de enfermedades. Hay altos porcentajes de contagios de infecciones y, por cierto, embarazos no deseados.¿Existe algún vínculo entre esa sexualidad temprana y adolescente y la violencia escolar? En varios de los últimos casos de agresiones entre compañeros de escuela, los celos aparecen como disparador. Claro que eso puede ser una causa, pero de ningún modo la principal.La sexualidad estalla en la adolescencia. Es un rito iniciático, pero son muchos los que se inician a la sexualidad sin estar iniciados en todo lo que es la sexualidad. Y más aún, sin que los adultos los acompañen en ese difícil proceso.]]></content>
		</document>
		<document id="acca1ab0731cad29499bec20c7140ec9" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/los-efectos-del-parto-en-la-sexualidad.html">			<content><![CDATA[Los anuncios publicitarios de salva-slips para mujeres que sufren pérdidas urinarias dan la clásica impresión de “nosotras, las mujeres, conocemos bien este problema. No hace falta hablar de ello; lo solucionamos fácilmente y con discreción con un pañal”. Sin embargo, una nueva investigación, efectuada por la empresa Emotional Bliss , demuestra que éste y varios otros efectos negativos del parto están ligados a vergüenzas y tabúes, a una baja valoración de la sexualidad femenina y a una falta de información en la sociedad española en general.Como resultado, hay muchas mujeres que sufren “problemas post parto” –tales como la falta de deseo y los dolores en las relaciones sexuales, las incontinencias de orina, heces o gases, etc.- sin tratarlos. Problemas que pueden limitar su vida social y sexual, aunque los profesionales del sector sanitario coinciden en que se pueden curar con varios tipos de tratamiento. ]]></content>
		</document>
		<document id="a22885003e6e76041f1bec93fb7302a" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/los-hombres-temen-visitar-al-urlogo.html">			<content><![CDATA[Sólo el 10% de los varones acude a revisión médicaLos caballeros deben tener conocimiento de que hay alternativas para tener un desempeño sexual adecuado y sus problemas podrán ser superados cuando decidan vencer la vergüenza y acudan al especialista, bien sea para prevenir o para tratar los problemas de origen sexual que los afectanLa visita al urólogo sigue siendo uno de los grandes miedos que acechan a los caballeros. Esto no es todavía una práctica habitual para ellos que por temor, prejuicios, falta de concienciación y de información, se muestran siempre reacios a la visita de este especialista.Según la literatura, únicamente el 10% de los caballeros visitan regularmente al urólogo, siendo ésta una realidad que contrasta enormemente con el hábito totalmente asentado que tienen las mujeres de acudir periódicamente al ginecólogo.Así lo dio a conocer la psicóloga y sexóloga Marita Capielo, moderadora del programa “Sexo y otros quereres” trasmitido diariamente de 7 a 8 de la noche por la emisora News de Puerto La Cruz, quien estuvo de visita la semana pasada en nuestra ciudad para dictar una serie de conferencias a hombres y médicos con interesantes ponencias sobre este tema.Su atención se centró en temas como el de la disfunción eréctil y la andropausia, que implican un peligro para la salud de las caballeros y más aún cuando no van al médico.Capielo insistió en que las revisiones urológicas son imprescindibles para diagnosticar trastornos tan graves como el cáncer de próstata, ya que con la detección precoz y aplicación del tratamiento adecuado pueden incrementar las posibilidades de curación en un 85%, así como la calidad de vida de los pacientes.La experta en sexología le informó a los del sexo masculino, que acudieron a sus ponencias en Bauxilum y en el Hospital Dr. Américo Babó de la Ferrominera del Orinoco, que existen múltiples medicamentos para el tratamiento de las enfermedades que alteran la vida sexual de los caballeros después de los 40 años y les reiteró que ellos pueden lograr el buen desempeño que desea tener siempre todo varón.Acotando que los medicamentos para el tratamiento de estas afecciones siempre deben ser administrados y supervisados por médicos, invitó a los varones a documentarse sobre los problemas de sexualidad que atañen al hombre y a no tenerle miedo a las visitas al urólogo, especialista que no deja de seguir siendo considerado como el médico más temido por estos.Puede que este temor obedezca a que muchos varones se sienten incómodos al hacerse exámenes que tengan que ver con zonas tan íntimas como la próstata, el colon o el recto. Un rechazo que no sólo se debe a la idea preconcebida de que es doloroso, sino también por prejuicios educacionales vinculados al tacto rectal. Pero lo cierto es que la exploración urológica, con tacto rectal incluido, aunque provoca cierta incomodidad, generalmente es indolora.A esta aprensión hay que añadirle la educación tradicional recibida por los hombres, en la que se les inculca que deben eludir las situaciones que puedan ubicarlos en una posición vulnerable. De este modo, se les cultiva un sentido de indestructibilidad que le impide exponerse ante cualquier circunstancia que ponga en evidencia la fragilidad de su salud, indicó.Por todo ello, el hombre suele dejar de lado las revisiones periódicas y no asiste al especialista sino hasta que nota anomalías en su rendimiento sexual o hasta que siente que algo anda realmente mal, indicó Capielo. En concreto, señaló que una detección precoz de todas las afecciones de sexualidad masculina son el camino más indicado para su tratamiento.La sexóloga y psicóloga teme que muchos urólogos tampoco manejen la información completa de los pacientes que tratan, ya que no les preguntan meticulosamente sobre su vida sexual y su funcionamiento como pareja.Invitando a los médicos a indagar más en la vida sus pacientes para poder llegar hasta la raíz del problema, también se propuso animar a los caballeros a ir al médico y consultarle sus problemas de disfunción sexual, decirles de qué manera esto los hace sentir tal mal, cómo sienten vergüenza ante sus parejas que evidencian sus problemas para tener erecciones o la falta de ganas, la irritación, entre otras.Reiteró que este tipo de patologías siempre se pueden solucionar y aconsejó a los varones que por convicción son machistas, a ir al médico regularmente a partir de los 35 años de edad para que tomen el control sobre sus órganos genitales y sobre su organismo.“La visita al urólogo no debe ser algo denigrante para los caballeros venezolanos”, aunó, al contrario los debe animar para la prevención de todas las enfermedades que podrían llegar a padecer y que diagnosticadas a tiempo los podrían ayudar a cuidar su salud.Finalmente, los invitó a recibir todo tipo de información que dictan médicos y laboratorios en la ciudad para documentarse sobre este tema ya que los errores se cometen cuando no hay información y cuando no sabe sobre el tema. “A mayor información mejor desempeño podemos tener en todas las áreas de nuestra vida, no solamente en el área de la salud sino en todas, porque así tenemos herramientas y más elementos para discernir y cuidarnos”.Sobre su visitaLa psicóloga y sexóloga Marita Capielo estuvo de visita la semana pasada en Ciudad Guayana invitada por laboratorios Bayer, para dictar dos conferencias en esta comunidad. La primera se realizó la mañana del jueves en Bauxilum y la otra en el Hospital Dr. Américo Babó de la Ferrominera del Orinoco, donde participó en la ponencia de unas conferencias sobre sexualidad en las II Jornadas Médico Científicas con motivo del 52º aniversario del centro hospitalario.Durante esos días se dedicó a dar información sobre salud sexual a los trabajadores, médicos y a la comunidad en general, por lo que calificó esta actividad de loable y agradeció ser tomada en cuenta para dictar la ponencia de clausura en las II Jornadas Médico Científicas del Hospital Dr. Américo Babó. Dijo que su misión es dar una información veraz sobre sexualidad para dar una mejor calidad de vida a las personas, tanto de los hombres como de las mujeres.TIPSReconocer y atacar los problemas de sexualidadLos problemas sexuales masculinos se agrupan en: trastornos de la libido, de la erección, de la eyaculación y falla orgásmicaCada uno de ellos tiene tratamientos diferentes, pero lo que tienen en común es la obligatoriedad de la asesoría médica que casi nunca buscanLas cifras muestran cómo hasta el 40% de los hombres mayores de 40 años sufren de algún grado de disfunción eréctil, pero sólo uno de cada diez acude al especialista]]></content>
		</document>
		<document id="653cdc642b5bb2a51eda33c7944eacfc" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/orgasmos-logran-una-buena-salud-fsica.html">			<content><![CDATA[Cuantos más orgasmos se tienen, más aumentan las posibilidades de lograr una salud física, mental y sexual adecuada. Lo dicen los expertos que han analizado las respuestas a una encuesta realizada por Durex en 26 países, y que me enviaron ayer.Las conclusiones revelan que el 58% de quienes alcanzan el orgasmo están contentos con los aspectos emocionales de su vida sexual y que, 8 de cada 10 (el 77%) que alcanza el orgasmo con frecuencia se siente cercano a su compañero durante el sexo.Los que siempre llegan al orgasmo y que lo disfrutan intensamente son aquellos que están más involucrados en una variedad de actividades sexuales, los que probablemente han tomado medidas para mejorar su vida sexual y los que utilizan productos como aceites para el masaje, lubricantes, juguetes sexuales o revistas.Aunque el 81% de los hombres españoles dicen que casi siempre culminan su relación sexual con el orgasmo, sólo el 52% de las españolas declara alcanzarlo casi siempre. En ambos casos muy por encima de la media mundial que se sitúa en un 63% para ellos y un 32% para ellas.En el caso femenino, de los 45 a los 54 años se da una fase crítica en la frecuencia e intensidad, que se recupera y amplía a partir de los 55. En los hombres los niveles más bajos de intensidad se sitúan entre los 16 y 24 años.El estudio sitúa a los amantes españoles en la cabeza de los países con buen comportamiento sexual y que con mayor frecuencia alcanzan el orgasmo. El 66% de los amantes españoles logra llegar al objetivo casi cada vez, compartiendo cima en Europa con los italianos y, a escala mundial, con los mexicanos y sudafricanos.Como siempre ocurre con las consultas, es lo que dicen los encuestados, no que sea verdad.]]></content>
		</document>
		<document id="bf6e9fce0534f4ea9f1892bb3bcab9da" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/05/por-qu-llegamos-al-orgasmo.html">			<content><![CDATA[Hombres y mujeres activan o desactivan zonas claves en su mente para poder llegar al clímax. Los resultados de la investigación revelan una de las paradojas más interesantes de la sexualidad humana.La revista científica Scientific American profundizó acerca de qué sucede en nuestro organismo en el preciso momento del orgasmo. Estudiaron las raíces neurológicas del placer sexual, las señales de la actividad en distintas áreas del cerebro que nos ayudan a "perder la cabeza" y determinan la llegada del clímax. En las mujeres, ocurre exactamente eso.El diario Corriere della Sera da cuenta del estudio de la Universidad de Groningen. Durante la fase de excitación, se verificó la activación de neuronas de algunas áreas del cerebro, en el momento del máximo placer femenino, y que las neuronas de algunas porciones de la materia gris se desactivan, quedan mudas.La corteza órbito-frontal lateral izquierda, la de la gestión del autocontrol, disminuye. La parte de nuestro cerebro que maneja las inhibiciones, las mediciones de situaciones, baja su perfil, se adormece. Así el orgasmo sucede cuando no hay muchos "cercos mentales" activos.El mismo estado de adormecimiento sobreviene en la corteza prefrontal dorsomedial, donde se retiene el pensamiento moral: en tal caso la pereza de las neuronas corresponde a una suspensión de la capacidad de juicio y reflexión. Además, hay actividad neuronal reducida en la amígdala del cerebro de la mujer, que involucra las emociones y los temores. Es necesario "apagar" el campo del temor y la ansiedad si se pretende llegar a un orgasmo.Para los hombres, en tanto, todo es mucho más simple. La actividad cerebral del varón no parece necesitar de ese estado de reposo para llegar al placer, y responde vivazmente a estímulos sensoriales. Esto significa que para tener un orgasmo, las mujeres deben suprimir las emociones mientras que el sexo fuerte les debe dar rienda suelta.]]></content>
		</document>
		<document id="46775c85eb2dad1c1b0c26a4d2b7cef4" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/06/cuando-el-deseo-de-las-mujeres.html">			<content><![CDATA[A medida que la población femenina con menopausia aumenta también lo hace la disfunción sexual femenina, algo que en la actualidad toma una mayor importancia porque las mujeres consideran cada vez más la sexualidad como una parte de su vida necesaria para su bienestar físico y mental.“No siempre las mujeres son capaces de entender plenamente que la menopausia causa cambios en su vida sexual, porque este proceso puede ser bastante lento”, asegura la doctora Rossella Nappi, experta del centro de investigación para medicina reproductiva de la Fundación Salvatore Maugeri.“Aproximadamente 4 de cada 10 mujeres relatan que han reducido su deseo sexual, y 3 de cada 10 experimentan sequedad vaginal y dolor durante las relaciones sexuales”, afirma la doctora Nappi.“Un mayor entendimiento de la enfermedad, más confianza en los tratamientos, un cambio de mentalidad por parte de las pacientes a la hora de afrontar este problema y una comunicación más estrecha entre la pacientes y el médico”, son los cuatro factores necesarios para abordar con éxito este tema, asegura el profesor Santiago Palacios, director del Instituto Palacios de Salud y Medicina de la Mujer.Esta disminución del deseo sexual puede ser de origen psicológico, hormonal o por ambas causas.Los tratamientos para la disfunción sexual femenina no siempre se han considerado necesarios. Incluso en la actualidad no siempre son aceptados tanto por los pacientes como por los profesionales médicos.El profesional médico tiene la función de disipar los falsos mitos sobre la sexualidad y educar a los pacientes sobre en lo relativo a sus relaciones sexuales.]]></content>
		</document>
		<document id="3b886f8cf839e3020a104c1221d0f5cb" url="http://informasexo.blogspot.com/2008/06/la-ideologa-del-gnero.html">			<content><![CDATA[Entre los valores que intenta inculcar la asignatura Educación para la Ciudadanía a nuestros niños y adolescentes en las escuelas, colegios e institutos está la llamada 'ideología del género'.¿En qué consiste?La 'ideología del género' considera la sexualidad como un elemento cuyo significado fundamental es de convención social. En esta concepción, la diferencia corpórea, llamada sexo, se minimiza, mientras la dimensión estrictamente cultural, llamada género, se subraya al máximo y se considera primaria, hasta el punto de que cada individuo escoge la sexualidad y el modo de vida que más le atrae. Para esta antropología, que pretende favorecer perspectivas igualitarias, liberándonos de todo determinismo biológico e incluso de la distinción de sexos misma; homo, hetero y bisexualidad son igualmente válidas y tan solo una cuestión de preferencia. La diferencia entre varón y mujer no correspondería, fuera de las obvias diferencias morfológicas, a la naturaleza, sino que sería mera construcción cultural según los roles y estereotipos que en cada sociedad se asigna a los sexos. El significado del sexo depende de la elección propia de cada uno sobre cómo configurar su propia sexualidad, resultando justificable cualquier actividad sexual. En esta mentalidad, el hombre y la mujer eligen su sexo y lo podrían cambiar, cuantas veces lo estimen oportuno, hasta el punto de que las diferencias entre hombres y mujeres no tienen relación con las causas naturales o biológicas, sino que se deben a determinaciones sociales.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>