<author id="9b0899d58d562cac0499ce09a87a435c" url="descarga-videos.blogspot.com" feed="http://descarga-videos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b9047bfb30b0536d51b8a479bc40e8ee" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/august-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Dos hermanos intentan salvar su compañía financiera en Wall Street justo un mes antes de los atentados del 11-S.Fuente: ??.Ficha TecnicaTitulo: August (2008)Genero: Drama.Duración: 01h-26min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 313 MB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="81c7cdc4cc69f30f785d1e376e5fc6e6" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/batman-begins.html">			<content><![CDATA[Reseña:¿Cómo cambia un hombre el mundo? Es una pregunta que obsesiona a Bruce Wayne (Christian Bale) al igual que el fantasma de sus padres, muertos a tiros ante sus ojos en las calles de Gotham una noche que cambió su vida para siempre. Atormentado por la culpa y la ira, luchando contra los demonios que alimentan su deseo de venganza y su ne-cesidad de honrar el altruista legado de sus padres, el desilusiona-do heredero industrial desaparece de Gotham y viaja en secreto por el mundo, buscando los medios de luchar contra la injusticia y utili-zar el miedo contra los que se aprovechan de los que tienen miedo. En su búsqueda por aprender los entresijos de la mente criminal, Bruce es adiestrado por un misterioso hombre llamado Ducard (Liam Neeson) en el dominio de las disciplinas físicas y mentales que le otorgarán el poder para combatir el mal que ha jurado destru-ir. Pronto se ve convertido en el objetivo de los intentos de recluta-miento de la Liga de las Sombras, un poderoso y subversivo grupo de vigilantes dirigido por el enigmático líder Ra’s al Ghul (Ken Wa-tanabe). Cuando Bruce vuelve a Gotham encuentra la ciudad devo-rada por una delincuencia y una corrupción desenfrenadas.Wayne Enterprises, el antiguo bastión de ideales comerciales filantrópicos de su familia, ahora está en manos del presidente Richard Earle (Rutger Hauer), un hombre más preocupado por conseguir que la compañía cotice en Bolsa que por servir al bien público. Entretanto, la íntima amiga de la infancia de Bruce, Rachel Dawes (Katie Hol-mes), ahora ayudante del fiscal del distrito, no puede lograr que se condene a los delincuentes más conocidos de la ciudad porque el sistema judicial ha sido profundamente contaminado por escoria como el capo Carmine Falcone (Tom Wilkinson). No facilita las co-sas el hecho de que el prestigioso psiquiatra de Gotham, el doctor Jonathan Crane (Cillian Murphy) justifique la defensa por locura pa-ra los matones de Falcone a cambio de infames favores que sirven a sus propios y poco limpios asuntos. Con la ayuda de su leal ma-yordomo Alfred (Michael Caine), el detective Jim Gordon (Gary Old-man) –uno de los pocos buenos policías de las fuerzas del orden público de Gotham– y Lucius Fox (Morgan Freeman), su aliado en la división de Ciencias Aplicadas de Wayne Enterprises, Bruce Wayne libera a su imponente alter ego: Batman, un justiciero en-mascarado que utiliza la fuerza, la inteligencia y un despliegue de artefactos de alta tecnología para combatir las fuerzas siniestras que amenazan con destruir la ciudad.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: Batman BeginsGenero: Accion, aventura, thriller.Duración: 02h-13min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 441 MB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="6fe398592e1d6ea37611f6d64f33d41a" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/batman-dark-knight-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Con la ayuda del teniente Jim Gordon y del nuevo y comprometido Fiscal del Distrito, Harvey Dent, Batman se propone destruir para siempre el crimen organizado en Gotham City. Al principio, el triunvirato resulta ser eficaz, pero pronto se encontrará preso de un incipiente cerebro criminal conocido como Joker, que introduce la anarquía en Gotham y obliga al Caballero Oscuro a cruzar aún más la fina línea que separa al héroe del justiciero.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: Batman: The Dark Knight (2008)Genero: Acción, suspenso, ¡Es batman!Duración: 02h-10min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 490 MB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="6f6f5f11d4d1f7a0864338c412468a23" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/deception-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Un contable (Ewan McGregor) es introducido en un misterioso club sexual por su amigo y abogado Wyatt (Hugh Jackman). Pero en este nuevo mundo se convierte en el principal sospechoso de la desaparición de una mujer y del robo de varios millones de dólares.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: Deception (2008)Genero: Drama, thriller.Duración: 01h-32min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 350 MB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="9638122165756f279f03e8b3c4d9d328" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/fall-2006.html">			<content><![CDATA[Reseña:En los años veinte, un especialista de secuencias de acción es ingresado en un hospital tras una caída que lo deja sin poder andar. Allí encuentra el apoyo de Alexandria (Catinca Untaru), una joven con un brazo roto con la que cierra una promesa: le va a contar la historia más maravillosa del mundo. El relato pronto sobrepasará todos los límites, trasladando la película a todos los confines del mundo.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: The Fall (2006)Genero: Aventuras, fantasia, dramaDuración: 01h-56min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 410 MB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="b09e31d6cb18ac257ce96529667da43f" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/get-smart-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Cuando atacan la sede de CONTROL, la agencia secreta de espionaje de EE.UU., y se ponen en peligro las identidades de sus agentes, el Jefe no tiene otra opción que ascender a su entusiasta analista Maxwell Smart, que siempre había soñado con realizar trabajo “de campo” junto a su ídolo, la megaestrella del cuerpo: el Agente 23. En su lugar, asignan como pareja de Smart a la única agente cuya identidad no se ha visto en peligro: la adorable pero letal y veterana Agente 99. A medida que Smart y 99 están más cerca de desenmarañar el plan maestro de KAOS, descubren que el espía clave de esa organización, Siegfried, y su compinche, Shtarker, planean sacar un beneficio de su red del terror. Sin experiencia práctica y con el poco tiempo del que disponen, Smart (armado únicamente con unos cuantos dispositivos tecnológicos para espías y su desenfrenado entusiasmo) debe derrotar a KAOS si quiere que todo salga bien.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: Get Smart (2008)Genero: Comedia, acción.Duración: 01h-38min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 390 MB aproxFormato: RMVB]]></content>
		</document>
		<document id="dbf84308374fbd10ee026f9d2a94f77e" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/hancock-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Hay héroes… hay superhéroes… y luego está Hancock. Un gran poder conlleva una gran responsabilidad. Todo el mundo lo sabe. Todo el mundo, menos Hancock. Insatisfecho, atormentado, sarcástico e incomprendido, las acciones heroicas y bienintencionadas de Hancock cumplen su objetivo y salvan muchas vidas pero siempre provocan unos tremendos desaguisados. La población ya no puede más, y aunque está agradecida de tener a su héroe local, los buenos ciudadanos de Los Ángeles se preguntan qué es lo que han hecho para merecer a este tipo. Hancock no es alguien al que le importe lo que piense la gente, hasta el día en que salva la vida de Ray Embrey, alto ejecutivo de una empresa de relaciones públicas. Es entonces cuando el impopular superhéroe se da cuenta de que, al fin y al cabo, tiene un lado vulnerable.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: Hancock (2008)Genero: Drama, comedia, ciencia ficción.Duración: 01h-25min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 310 MB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="d2671dc9d80d69a3f55231bf874f194e" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/hellboy-2-golden-army-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Cuando se rompe la antigua tregua entre los seres humanos y los primeros hijos de la Tierra, el infierno se apodera del mundo. El anárquico príncipe del mundo subterráneo, Nuada (Luke Goss), se ha cansado de inclinarse ante los seres humanos. Se le ocurre despertar a un ejército de máquinas de matar que volverá a apoderarse de lo que fue suyo. Por fin, las criaturas mágicas podrán pasearse por la Tierra a su antojo. Sólo Hellboy (Ron Perlman) puede detener al oscuro líder y salvar al mundo de la aniquilación.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: HellBoy´s CollectionGenero: Acción, ciencia ficción, comedia.Duración: 05h-10min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 1.1 GB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="5057b74a73f265dbcc288231d957417b" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/iron-man-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Como consejero delegado de Industrias Stark, el mayor contratista de armamento del Gobierno estadounidense, Tony Stark se ha hecho célebre por proteger durante décadas los intereses norteamericanos en todo el mundo. El estilo de vida despreocupado de Tony cambia de manera radical cuando su convoy sufre un ataque, tras una prueba de armamento que supervisa personalmente, y se ve convertido en prisionero de un grupo de insurgentes. Herido por un fragmento de metralla, que se aloja cerca de su corazón ya debilitado y pone en peligro su vida, Tony se ve forzado a crear un arma devastadora para Raza, el misterioso cabecilla de los revolucionarios. Ignorando las exigencias de sus captores, utiliza su intelecto y su ingenio para crear una armadura que lo mantenga con vida y le permita escapar de su cautiverio. A su regreso a América, Tony debe afrontar la realidad de su pasado y decide emprender un nuevo rumbo con Industrias Stark. A pesar de la resistencia de Obadiah Stane, su mano derecha y ejecutivo principal de la compañía, que ha tomado las riendas del negocio en su ausencia, Tony se pasa día y noche en su taller, perfeccionando y puliendo una armadura que le otorgue fuerza sobrehumana y protección física. Con la ayuda de su asistente de toda la vida, Pepper Potts, y su enlace militar de confianza, James Rhodes, Tony descubre un siniestro complot con ramificaciones globales. Enfundándose su imponente armadura roja y dorada, Tony se compromete a proteger el mundo y corregir sus injusticias con su nuevo álter ego, Iron Man.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: Iron Man (2008)Genero: Acción, ciencia ficción, Charming Gwyneth.Duración: 02h-00min aproxIdioma: Inglés con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 420 MB aprox]]></content>
		</document>
		<document id="687c659259269d888f4def3a750eebfe" url="http://descarga-videos.blogspot.com/2008/09/kung-fu-panda-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Entusiasta, grande y patoso, Po es un loco del kung-fu, un pasatiempo que no encaja muy bien con su trabajo en el restaurante de tallarines de la familia. Pero cuando el destino quiere que Po sea el escogido para cumplir con una antigua profecía, se presenta la oportunidad de que todos sus sueños se hagan realidad. Se sumirá en el mundo del kung-fu para estudiar con sus ídolos, los legendarios Cinco Furiosos: Tigresa, Grulla, Mantis, Víbora y Mono, bajo el liderazgo de su gurú, el maestro Shifu. Pero el vengativo leopardo de las nieves, Tai Lung, prepara un ataque. Po deberá defender el Valle de la Paz de la terrible amenaza. ¿Podrá hacer realidad su sueño de convertirse en un maestro del kung-fu? Po lo intentará con todo su ser, y este inesperado héroe descubrirá que sus mayores debilidades también son sus mayores bazas.Fuente: Butaca.Ficha TecnicaTitulo: Kung Fu Panda (2008)Genero: Comedia, animación.Duración: 01h-24min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 399 MB aprox]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>