<author id="9b125da5bb56e3d54e2e607a170aa421" url="cineperu.blogspot.com" feed="http://cineperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="cb012a8c203ad96539981a3ee28208de" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/ciclos-de-cine-gratuitos-en-el.html">			<content><![CDATA[Petroperú en su constante compromiso por la promoción y difusión del arte en nuestro país y como parte de su Política Cultural, junto con Cine Arte de San Marcos, presenta el cine-foro Una mirada al pasado, consistente en tres ciclos para todos los gustos y edades (grandes, jóvenes y niños), que empezará el martes 22 de enero y concluirá el jueves 28 de febrero, en el Auditorio de Petróleos del Perú (Canaval y Moreyra 150, San Isidro, Lima).El ciclo "Obras destacadas del cine mudo" contará con el cineasta Frank Pérez Garland. Este director comentará los filmes Nosferatu (de Murnau) y El Gólem (de Wegener), los martes 22 y 29 de enero, respectivamente, así como Metrópolis (de Lang ), El navegante (de Keaton), Festival de cortometrajes de Chaplin y La General (de Keaton y Bruckma), los martes 5, 12, 19 y 26 de febrero, respectivamente, a las 6 p.m.Armando Robles Godoy presentará las seis películas del ciclo "Más allá de la Tierra: Ciencia ficción durante la guerra fría". El público podrá disfrutar de El día en que paralizaron la Tierra (de Wise) y La guerra de los mundos (de Haskin), los miércoles 23 y 30 de enero, y de La mosca (de Neuman), 2001: Odisea del espacio (de Kubrick), La bestia de un millón de ojos (de Place y Karmansky) y El lodo verde viene (de Fukasaku), los miércoles 6, 13, 20 y 27 de febrero, a las 4 p.m.En el horario de las 11 a.m., se ha programado el ciclo "Películas para niños: Un viaje divertido al pasado". Claudia Makishi será la encargada de introducir a los pequeños en el mundo fascinante de las siguientes cintas: El Mago de Oz (de Fleming) y Willy Wonka y la fábrica de chocolates (de Stuart), los jueves 24 y 31 de enero, y El principito (de Donen), Mary Poppins (de Stevenson), La isla del tesoro (de Haskin) y Doctor Dolittle (de Fleischer), los jueves 7, 14, 21 y 28 de febrero.Estos ciclos se trazan el objetivo institucional de continuar apoyando y difundiendo la actividad cultural integrada, lo que perfila a Petroperú como una empresa moderna que extiende su participación al campo del progreso sociocultural del país.La proyección de las dieciocho películas de este cine-foro contará con una presentación inicial a cargo del expositor del ciclo, quien a su vez desarrollará una reflexión-diálogo después de cada exhibición.El ingreso a estas presentaciones es libre y de capacidad limitada. Para mayor información, comunicarse al 614-5000, anexos 11226 y 11227.Via PressperuVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="fcd5f8d2f6b64c442c4c94a9fbc52092" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/del-amor-y-otros-demonios-al-cine.html">			<content><![CDATA[“Del amor y otros demonios”, la novela del colombiano Gabriel García Márquez, será llevada a la pantalla grande y su estreno se prevé para mediados de 2009. De esa manera, durante dos años consecutivos habrá películas basadas en la novela del genial escritor.“Tengo muchas ganas de empezar a filmar, estoy contenta con los actores que vamos hacer esta película”, destacó la costarricense Hilda Hidalgo, directora de la película, que será filmada en la ciudad caribeña de Cartagena de Indias.Según Hidalgo, los papeles protagónicos serán interpretados por el actor español Pablo Delkide y la colombiana Elisa Triana, quien le dará vida a Sierva María de Todos los Angeles, uno de los personajes del libro de Gabo.La película tendrá un costo de unos dos millones de dólares y la filmación tardaría unos nueve meses, informaron.A finales del año pasado fue estrenada la película “El amor en tiempos del cólera”, también de García Márquez, ganador del Premio Nobel en 1982. El filme, actualmente en cartel en Buenos Aires y de breve estreno en San Luis, fue protagonizado por el español Javier Bardem y dirigido por británico Mike Newell.Cómo se originó la obraEl 26 de octubre de 1949 el periodista Gabriel García Márquez fue enviado al antiguo convento de Santa Clara, que iba a ser demolido para edificar sobre él un hotel de cinco estrellas, a presenciar el vaciado de las criptas funerarias y a cubrir la noticia. Se exhumaron los restos de un virrey del Perú y su amante secreta, un obispo, varias abadesas, un bachiller de artes y una marquesa.Pero la sorpresa saltó al destapar la tercera hornacina del altar mayor: se desparramó una cabellera de color cobre, de veintidós metros y once centímetros de largo, perteneciente a una niña. En la lápida apenas se leía el nombre: Sierva María de Todos los Angeles. “Mi abuela me contaba de niño la leyenda de una marquesita de doce años cuya cabellera le arrastraba como una cola de novia, que había muerto del mal de rabia por el mordisco de un perro, y era venerada en los pueblos del Caribe por sus muchos milagros. La idea de que esa tumba pudiera ser la suya fue mi noticia de aquel día y el origen de este libro”Via El diario de la republicaVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="6531959f024532d09f58696ee4132b65" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/enrique-congrains-en-lima.html">			<content><![CDATA[Petroperu a publicado la novela de Enrique Congrains El narrador de historias, obra que será presentada por los escritores May Rivas y Miguel Gutiérrez, hoy miércoles 16 de enero, a las 19.00 horas, en el Auditorio de la Oficina Principal de Petroperú (Canaval y Moreyra 150, San Isidro).Enrique Congrains (Lima, 1932), perteneciente a la llamada Generación del 50 –de la que forman también parte Mario Vargas Llosa, Julio Ramón Ribeyro y Carlos E. Zavaleta–, publicó en 1954 el libro de cuentos Lima, hora cero, inaugurando el realismo urbano en el Perú, que sus compañeros de generación explorarían después, al igual que autores posteriores, como Oswaldo Reynoso. Este libro describe la marginalidad de las barriadas limeñas, sobre las que en esa década recayó la mirada de la sociedad, dada la importancia de la ola migratoria andina hacia la capital del Perú en ese entonces. Al año siguiente publicó su segundo libro, la colección de cuentos Kikuyo. En 1957, viviendo en Buenos Aires, apareció No una sino muchas muertes –su única novela durante cincuenta años. En esta obra grafica, mediante la vida de una adolescente de los extramuros de Lima, los problemas de la marginación extrema con singular agudeza y precisión en las descripciones. Esta novela fue llevada al cine en 1983 por Francisco Lombardi, bajo el título de Maruja en el infierno.La presentación de El narrador de historias es la fecha central de un conjunto de actividades en torno a Enrique Congrains: el 15 de enero, el escritor se reunirá con escritores de diferentes generaciones en una importante librería limeña; el jueves 17 estará en el Auditorio de la Biblioteca Nacional (avenida de La Poesía s/n, San Borja), como parte del ciclo “Lo Cholo en el Perú”; y el viernes 18, en un espacio cultural del Centro de Lima, narrará oralmente La pata del mono ante un grupo de cuarenta estudiantes de Literatura.Via PressperuVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="5ecb7f9e66862ef1e4b5fbbdb8e37d55" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/film-sobre-la-guerra-del-pacfico-vuelve.html">			<content><![CDATA[Censurado en democracia y desaparecido en épocas del régimen militar, el film "Caliche Sangriento" volverá mañana al cine (En Chile) a desnudar el drama de la Guerra del Pacífico, conflicto que fracturó desde 1879 las relaciones entre Chile, Perú y Bolivia.La obra, repuesta en medio de otra crisis entre Lima y Santiago por su frontera marítima, desplaza la mirada desde la gesta épica hacia el conflicto humano de un grupo de soldados chilenos que viajan de Llo a Manquehua (Ilo a Moquegua???), en la mitad del campo de batallas.La película, que no pudo contar con los recursos necesarios para restaurar ciertas escenas, desnuda la mortandad y miseria que la conflagración dejó en los pueblos, más allá de las anexiones o pérdidas territoriales.Dirigida en 1969 por el fallecido Helvio Soto y censurada inicialmente ese mismo año por "herir la dignidad nacional", la obra reaparecerá este viernes tras 38 años de silencio en el cine arte Normandie.Escena a escena, la obra cuestiona una guerra originada por intereses económicos vinculados al salitre, que dejó miles de soldados muertos en cada nación, como constatan fotos de la época con literales montañas de cadáveres apilados en el desierto.Años en que los mutilados héroes o veteranos de guerra volvían a sus ciudades y campos sin más esperanzas que mendigar, recuerda la cinta.Aún hoy nadie sabe cómo se perdieron las copias de "Caliche Sangriento", que tras negociaciones se estrenó en silencio en Chile en 1969, previo a su debut en Cannes en 1970.Tras el golpe militar de 1973, aparentemente las copias existentes fueron perdidas por su director y otras ardieron en un incendio de la productora "Chilefilms" en los años 1980. La única versión superviviente era un video comprado por la televisión alemana en 1970, tras la muestra de Cannes, el cual presentaba una magra calidad.La restauración, gestionada por alumnos del fallecido Helvio Soto, fue posible luego que fueran encontradas dos copias de 35 milímetros en las bodegas del cine Normandie.Las cintas, que estaban rayadas, cortadas, sucias y decoloradas, exhibían los estragos de los hongos, que hacían inminente su desaparición.Cortando plano a plano, los estudiantes reconstruyeron una versión de dos horas, que luego fue recoloreada en México. Todo el proceso duró casi cuatro años.La historia reconstruida, conserva el tinte pacifista de la original, y mantiene la mirada crítica sobre los orígenes políticos que desencadenan una guerra y los avatares de los sujetos sociales que son arrastrados a ella.No en vano, aún hoy todos saben que en la Guerra del Pacífico Chile anexó a su territorio el litoral boliviano y las ciudades del sur peruano, pero nadie conoce cuántos descalzos murieron en los combates.Tomado de LasegundaVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="10a0187ab2f4d57de05df7d09202d931" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/impresiones-de-mancora-en-el-sundance.html">			<content><![CDATA[El joven actor peruano Jason Day brinda sus impresiones sobre su estadia en el Festival Sundance 2008 presentando la Pelicula Mancora cuya última presentación en competencia será hoy. Con Jason, se encuentran el director peruano Ricardo de Montreuil, Anahí de Cárdenas, Elsa Pataky, Enrique Murciano y el productor Diego Ojeda.Jason cuenta que la película que protagoniza junto a la española Elsa Pataky ha puesto el nombre del Perú en dicho festival. "Todo el mundo habla del Perú, y eso es muy grato. En lo personal, es la primera vez que veo la película. Estoy sorprendido. Y la música, simplemente es maravillosa".Máncora se encuentra participando en la categoría Drama Internacional, junto a Párpados azules, de México; Perro come perro, de Colombia; y Burgua dii ebo, de Panamá.Cita La RepublicaVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="deee3377fd3ec981d448a10de6db4874" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/maana-te-cuento-2-se-estrena-este-14-de.html">			<content><![CDATA[En esta segunda parte veremos en acción a los amigos (Manuel, Efraín y El gordito), y esta vez, las musas de compañía serán: nuevamente Melania Urbina, y el debut en la pantalla gigante de Vanesa Jeri. También veremos en una pequeña, pero candente escena a la famosa cantante de Alma Bella: Leisy Suarez.La novedad de esta segunda parte está en la participación del gran actor Giovanni Ciccia, conocido por su participación en “No se lo digas a nadie”, “Django, la otra cara” y “Tinta Roja”. Su personaje otorga a la película el lado de acción que se combina con la comedia juvenil.“MAÑANA TE CUENTO 2” se estrenará en todas las salas del Perú, este 14 de febrero, día de los enamorados; y tiene garantizada su exhibición en los EEUU, ya que es una coproducción con la empresa LAGUNA PRODUCTIONS, lider en la distribución de material hispano en dicho país.Con una inversión de más de 200,000 dólares; esta saga espera repetir el éxito de la primera.Via OrbitaVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="29ab6cf4903dcd92f9ae2f9b05fd4d8f" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/mancora-en-el-festival-de-sundance-2008.html">			<content><![CDATA[El actor mexicano Diego Luna afirmó el viernes en el festival de cine de Sundance que es un buen momento para ser cineasta independiente en América Latina, aunque demasiados directores tienen que desplazarse a Estados Unidos para tener éxito e incluso conocerse.Luna, jurado en la categoría dramática del Festival de Sundance 2008, contó a los reporteros que trabó amistad con numerosos cineastas de América Central y Sudamérica en los cañones nevados de Utah, oeste de Estados Unidos."En los países pobres hay un montón de historias para contar", añadió Luna, refiriéndose a una nueva generación de directores mexicanos que creció tras el terremoto que asoló la ciudad de México en 1985. La mayoría de los grandes cineastas de su país natal tienen menos de 40 años, y muchos están en los 20. "Es un nuevo mundo abierto a nuevas historias", añadió. "Y son buenos tiempos para ser cineasta independiente".Este año se presentan 17 películas latinoamericanas en el festival. Colombia y Panamá debutan en Sundance con 'Perro come perro', del director Carlos Moreno, ambientada en el mundo del crimen colombiano, y 'Burgua dii Ebo' ('El viento y el agua'), de Vero Bollow y el Igar Yala Collective.Otras categorías incluyen la 'road movie' 'Mancora', de Ricardo de Montreuil, coproducida por España y Perú, y 'Párpados azules', de Ernesto Contreras, que se estrenará el próximo mes en México.En la edición 2008 del festival se presentan también numerosos filmes sobre Sudamérica.Fuente AFPVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="d99b5e3eda1d9b632dd399b04cfd88a2" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/nuevo-cine-latinoamericano-en-atenas.html">			<content><![CDATA[Un importante festival de nuevo cine latinoamericano tiene lugar en Atenas desde el 24 y hasta el 30 de enero y en Salónica desde el 7 y hasta el 13 de febrero, organizado por la Dirección de Cine y Medios Audiovisuales del ministerio de Cultura en colaboración con las embajadas de Argentina, Cuba, Chile, Perú, Uruguay y Panamá.Se proyectarán en conjunto unas 26 películas de producción entre 2004 y 2007 entre las que destacan dos producciones de directores griegos desde Colombia y Venezuela. Se trata de las películas PVC-1 de Spyros Stazulopoulos que se ha proyectado en Kannes 2007 y consiguió muy buenas críticas y de “Pequeña Oportunidad” que es un cortometraje de Euterpe Jaralabidi.En el festival habrá además dos estrenos: “Luz Silenciosa” del mexicano Carlos Reygadas y “ La Antena” de Esteban Sapir.Via ERTonlineVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="331c3cea54c2b1ab7e5c881b91393964" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/01/peloteros-mejor-largometraje-del.html">			<content><![CDATA[El film PELOTEROS fue el ganador con el título de mejor largometraje del Segundo festival de Cine social y derechos humanos-Cine Otro- que se viene realizando en Valparaíso Chile. Peloteros fue convocada por este festival, debido a la temática social que plantea la película.Hasta dicho lugar viajaron el director del largometraje, Coco Castillo junto con su pareja Maricarmen Marín, quienes se mostraron contentos y orgullosos por el premio ganado.Cocos Castillo recibió el premio de la mano de Marianne Dugan presidenta del jurado y principal activista de los derechos humanos de New York.Junto con Peloteros, participaron otros largometrajes de Colombia, Chile, Bolivia y Argentina.Tomado de PressperuVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
		<document id="2f154bd53d03f5477eaf9e9235af258c" url="http://cineperu.blogspot.com/2008/02/el-cine-argentino-ataca-lima.html">			<content><![CDATA[Coordinado por la Embajada Argentina La muestra lleva por nombre "El cine argentino ataca Lima" y reúne "cinco filmes de recientísima producción y de muy alto nivel expresivo", que ponen de relieve la vitalidad de la cinematografía argentina y constituyen estrenos absolutos en Perú, señaló la embajada en una nota.Entre los filmes se encuentran "Filmatrón" (2007) de Pablo Parés, "Capital (todo el mundo va a Buenos Aires)" (2007) de Augusto González Polo, "El amor" (primera parte, 2004) de los directores Alejandro Fadel, Martín Mauregui, Santiago Mitre y Juan Schnitman; "TL-1, mi reino por un platillo volador" (2004) de Tetsuo Lumière.La embajada argentina informó que la muestra se realiza en coordinación con el blog especializado Cinencuentro, el portal argentino Velvet Rockmine y la ONG TV Cultura.Via 24horaslibreVisita el Blog ComicXX Ficcion en el cine | Comic XX]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>