<author id="9b780b24ad9ce7f0deaa6c8c74e8ce2f" url="mentefilosofica.blogspot.com" feed="http://mentefilosofica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a3a53d04b27c8db3e1ebf283cb98d756" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/-mZPghwpGM8/rompiendo-el-circulo-vicioso-de-la.html">			<content><![CDATA[Hoy quiero referirme al tema de la violencia. Me centraré específicamente en el tema de la violencia familiar que afecta a tantas miles de personas, principalmente mujeres aquí en Perú y en toda Latinoamérica.La experiencia de haber conocido de cerca muchos casos, me permite aseverar lo siguiente:-La simiente de la violencia en el hogar, empieza desde la primera vez que una mujer permite el maltrato, es decir, la agresión verbal y física en la relación. -Si una mujer deja que un hombre la golpee la primera vez y lo deja pasar y continua la relación, sea cual fuere la razón; tiene una alta posibilidad de ser una mujer infeliz en el resto de su vida.-Una mujer inteligente, jamás debe relacionarse con un tipo que alardee de su fuerza física o le guste usar armas, esas son las personas más inseguras e inestables emocionalmente.-Si es posible para cualquier persona romper el circulo vicioso de la violencia familiar, para ello la mujer que por dependencia económica o emocional ha aceptado esa tortura, debe establecer un punto de quiebre; se empieza dando el primer paso que es pedir ayuda.-La mujer maltratada debe poner a buen recaudo a sus hijos e integridad, y luego dar el primer paso aunque siempre haya un riesgo, pero que ese riesgo no sea argumento para dejar de actuar, la otra alternativa es quedarse y seguir viviendo el martirio.-Los tipos que golpean a sus mujeres aprovechando su mayor fuerza física son unos pobres infelices llenos de traumas, poco a poco, piérdele el miedo, autosugestionate con la palabra valor, miralo en medio de los ojos, pero toma tus precauciones.-El golpeador de mujeres, es un animal desbocado, no pierdas tiempo en temerle a su locura, actúa con frialdad y aléjate gradualmente, si no te es posible hacerlo de golpe. Rodéate además de personas solidarias.-Si no tienes donde ir con tus hijos, pide ayuda, busca un trabajo, cuéntale tu problema a alguien, ve a la policía, pide garantías, haz algo. Sólo dando el primer paso, puedes empezar el camino para alejarte del infeliz, no haciendo nada te estás condenando a vivir muchos años así, piensa no sólo en ti, también en tus hijos.-Utiliza una autosugestión con ideas de valentía, decisión y creatividad, ojo con esto último, introduciendo pensamientos que apelen a tu creatividad, podrás ser capaz con perseverancia, de despertar cada día con ideas nuevas y frescas que te permitirá tener más recursos y planear mejores estrategias para salir del problema.-Procura el desarrollo personal, para ello está tu maravillosa mente, lee libros de inspiración y escucha consejos de personas con buena energía. Llénate de buenos pensamientos así crecerás como persona y enfocarás al infeliz golpeador de mujeres como lo que es, un débil mental que terminará por caer en el hoyo de su propia estupidez.-Persevera por salir de tu problema, hazlo con con decisión, perseverancia y con mucha fe. Las cosas pueden cambiar, todo empieza por creer que así puede ser.MARDAM]]></content>
		</document>
		<document id="6ba58d9b9c29152c05755c5675952464" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/07i3D2noQKY/corea-del-norte-amenaza-la-paz-mundial.html">			<content><![CDATA[Kim Jong Un, el líder bobo de la empobrecida Corea del NorteKim Jong Un, por herencia recibió el poder de su padre dictador y como niño con juguete nuevo busca que distraer a su empobrecida nación. Este tipo es un bobo que ni siquiera es consecuente con el odio del país comunista hacia Occidente, pues es admirador del basquetball norteamericano, del rock pesado, de la moda de Hollywood y usa celulares de última generación mientras sus compatriotas de clase media ni siquiera pueden llamar por larga distancia y los de extrema pobreza en las provincias sufren de hambruna llegando incluso hasta el canibalismo.Este pobre tipo al que le han hecho creer sus adulones que es un "genio" de la estrategia militar, no se le ha ocurrido mejor manera de tapar la gran miseria en la que vive su país, que amenazando a Corea del Sur e incluso a Estados Unidos con el uso de armas nucleares.Y aunque se le puede mirar como un payaso, la irresponsabilidad de Kim Jong Un, no es juego, es muy peligroso para la paz mundial que alguien tan limitado mentalmente pueda tomar deciisiones que ya no sólo afectan a sus compatriotas cautivos de la dictadura eterna de los antecesores sino en general a los ciudadanos dek mundo.Se espera que ingrese algo de luz a ese cerebro poco privilegiado del líder norcoreano, a sus asesores militares también,  y pueda darse cuenta de que puede empobrecer y traer más desgracias aun a su país y además dejar de contar con el apoyo de sus aliados principalmente China, nación donde existe también mucha violación a los derechos humanos y que sin embargo privilegia en este momento la actividad económica con miras a convertirse en la mayor potencia mundial en los próximos años.MARDAMhttp://www.purotip.com/2013/04/corea-del-norte-amenaza-al-mundo.html]]></content>
		</document>
		<document id="98e17a85f6e7cff93a49f0e257539666" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/0FPwVkwnqEU/no-mas-desenganos.html">			<content><![CDATA[De mis poemas, comparto este con el que quizás alguien se identifique.NO MAS DESENGAÑOSDejando atrás la murria, aparece la ilusión barí.Por mucho tiempo te he preguntado: ¿por qué te arriesgas corazón?Tú sabes las heridas que dejó el pasado cabizbajo.Tú sabes el dolor que el desengaño provoca, pierde mi razón.El desengaño, es la cuita de mi pasado,desengaño, desenlace de mis canguelos, triste colofón.Y no entiendo entonces ¿por qué sigues reciclando ilusiones?¿por qué te sigues arriesgando corazón?Corazón, esta vez pasa de largo ante la novicia ilusión.No me acerques más a labios que no podré besar.No me acerques más a ojos de mujer que no miraré cada mañana.No me acerques más a un cuerpo joven que no podré poseer.Sé corazón que el dolor no te importa,Ir en busca de sueños es tu derrotero, pero ¡ya basta!Gracias por los bellos aunque breves momentos,Pero ¡ya está bien! no más desengaños.MARDAM ]]></content>
		</document>
		<document id="b1310d1937cfa2e75c7ff4b1def4c740" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/0ga_J23o4fQ/el-poder-de-la-intencion-con-wayne-dyer.html">			<content><![CDATA[ El doctor Wayne W. Dyer actualmente de 73 años, es un exitoso escritor norteamericano de libros de autoayuda.Su inspiración fue la rama de la llamada Psicología humanista, y en concreto, Abraham Maslow.Esta pretendía ser el 4º paradigma, después del Psicoanálisis, la Psicología conductista y la Psicología cognitiva.En sus primeros libros, esta influencia se muestra en su creencia en las posibilidades de desarrollo de la persona más allá de "la normalidad", para llegar a desarrollar todas nuestras potencialidades como seres humanos (persona "sin límites"), en lugar de centrarse en tratar la enfermedad o el trastorno para situarse en la normalidad, como hacen las otras teorías psicológicas.Dyer es psicoterapeuta y tiene doctorado en psicología por la universidad del estado de Wayne y de la Universidad de Michigan, y ha enseñado a muchos niveles, desde preparatoria hasta universidad. Es co-autor de tres libros de texto, colabora con muchos periódicos y da conferencias en todo el territorio estadounidense. Aparece regularmente en programas de TV y radio.Se hizo famoso a nivel mundial con su best seller "Zomas erróneas".en la década del 70, luego de ello escribió otras obras con éxito pero no fue sino  hasta casi dos décadas después en que publico varias libros de corte más espiritual entre los que se destaca "Real magic" que en español se tradujo como "Zonas Mágicas".En "Real Magic" Dyer como se dijo da a sus escritos un vuelco notoriamente más espiritual producto de sus viajes a la India y otros lugares de Medio Oriente.La obra onspiradora de Wayne Dyer incluye los siguientes libros:Tus Zonas ErróneasEvite ser utilizadoEl Cielo es el LímiteLos regalos de EykisTus Zonas MágicasLa Felicidad de nuestros HijosTus Zonas SagradasLa Fuerza de CreerPromesa de amorConstruye tu destinoCamino de la PerfecciónLa Sabiduría de Todos Los TiemposDiez secretos para el éxito y la paz interiorEl Poder de la IntenciónEn busca del equilibrioInspiración: 'Tu llamado primordial'Nuevos pensamientos para una vida mejorPiensa diferente, vive diferenteEL PODER DE LA INTENCIÓN CON WAYNE DYER ]]></content>
		</document>
		<document id="719b9045d89842b2a1492128d5cc2d96" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/4uiOucptUdg/muere-dictador-kim-jong-il.html">			<content><![CDATA[El día sábado 17 de diciembre del 2011, falleció el dictador Kim Jong Il y muy pocos líderes internacionales lamentan su deceso-. Por supuesto eso es algo lógico. considerando que ese individuo, aparte de violador a los derechos humanos y acusado de genocida, vivió en la opulencia y gastó miles millones de dólares en armas nucleares mientras su pueblo se hacia cada vez más pobre. De hecho hoy encontramos muchas zonas de Corea del Norte con extrema pobreza.Este líder y todo el entorno comunista que le rodea no sólo han sumido en el subdesarrollo y la pobreza a Corea del Norte , sino algo peor, a lo largo de décadas han idiotizado a su pueblo al que se le imponía culto al jefe de Estado bajo presión y amenaza de cárcel. Incluso ahora que está fallecido, hay mucha gente que llora su muerte, muchos porque no les queda otro remedio, deben aparentar dolor para no ser mal vistos y juzgados. Otros si expresaran un llanto natural y automático luego de años de lavado de cerebro en escuelas, universidades, medios de comunicación, etc.Este tipo fue acusado de haber ordenado asesinatos terribles a opositores, es más se dice que hay campos de concentración en los que se torturó y se sigue torturando a mucha gente con toda impunidad. Se dio toda una vida de opulencia y su ego sólo era tan inmenso como su estupidez comunista, por ello habían constantes homenajes a su persona en todo lugar público y estatuas por doquier.Era un líder al que debían hacerle culto a pesar de que su pueblo no veía ningún progreso y se hacia cada vez más pobre. Todo ello mientras él se hacia cada vez más rico dandose siempre la gran vida. Se le recordará también por haber amenazado la seguridad de la comunidad internacional con su compulsivo gasto en armas nucleares.Murió, este dictador, pena no nos da, pero si da pena ver la imagen de tanto norcoreano devastado llorando a mares por la muerte de alguien que probablemente se haya ido al infierno como todos los dictadores y asesinos de su calaña.MARDAM.LA NOTICIAEl dictador norcoreano Kim Jong Il, de 69 años (o 70, según otras fuentes), falleció el sábado 17 de diciembre, anunció entre sollozos un presentador de la televisión estatal. Si bien no precisó en un primer momento la causa, posteriormente la agencia oficial KCNA informó que Kim murió como consecuencia de un "infarto de miocardio severo y de una crisis cardíaca" que le sobrevino cuando estaba en un tren durante uno de sus habituales viajes fuera de la capital. El domingo se le realizó una autopsia.Continua la noticia en ... SOLO TIPS]]></content>
		</document>
		<document id="c62214f903ee6a8062e2e8340971803e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/625h5Qk253Q/almas-gemelas.html">			<content><![CDATA[Hoy deseo compartir un pequeño poema titulado "Almas gemelas".Espero os guste.ALMAS GEMELASPreparadas ya para el amorlas almas gemelas se encuentranluego de incesante búsqueda vida tras vida.El encuentro de aquellas dos almasllena de fragancia sublime el aire que se respira,tiene la cadencia de voces que expresan el júbilo del espíritu.El amor verdadero existe en aquellas almasvalientes que nunca renunciaron,su camino  de inicio estuvo en el cielo,su meta final  es la eternidad.Almas gemelas unidas eternamenteen el paraíso armónico de la feen amor límpido como el crepúsculo matutinoen amor fresco como los labios de ella.MARDAM ]]></content>
		</document>
		<document id="8c17aa7465a57bb934e89c1f569a7cda" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/7LTEKuX4dN0/pensamientos-del-corazon.html">			<content><![CDATA[Aqui nuevamente compartiendo algunos pensamientos dedicados a la gente enamorada.Quizás alguien le encuentre sentido a muchas de estas palabras.PENSAMIENTOS DEL CORAZÓNDale tu amor a esa persona que sabe comprenderte y respetarte, a ese ser que te acepta con tus erroresy te ayuda a que aprendas de ellos.Dale tu corazón a quienexalta tus virtudes y valores;con mucho afecto y sin caretas,con transparencia y sinceridadDale tu corazón a esa personaque sabe cuando estás tristeY que con sus palabras tiene la capacidad de atenuar tu dolor.Dale tu amor a aquel que te tiene siempre en su menteque te valora tal como eresy en cuya mirada inefablete veas reflejada como una estrella luminosa.Dale tu amor  a ese ser especialcuya sola presencia te hace sentir La más hermosa del mundoLa más encantadora de las mujeresDale tu amor a esa persona que te merece, que realmente te quierebusca sin miedo el amor en sus ojos y decide amarle con todo tu corazón.MARDAM]]></content>
		</document>
		<document id="a3844d5e2aebb3288a0fbc06414179be" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/8fzzIzIliRI/las-corridas-de-toros-rumbo-la-extincion.html">			<content><![CDATA[Probablemente la tradición más absurda y estúpida heredada de los españoles por algunos países de Latinoamérica y copiada por  algunos de Europa es la corrida de toros.Dado que en Panamá y Ecuador se prohibieron ya las corridas de toros sólo quedan 7 países donde están  autorizadas: México, Colombia, Perú, Venezuela, Portugal, Francia y España.En Cataluña y Las Islas Canarias y en Bogotá están prohibidas. Y en algunas ciudades de México, Perú, España y Colombia están en vía de prohibirlas. Conforme se desarrollan las sociedades hay una mayor toma de conciencia del tema y se tiene claro por las nuevas generaciones que se trata de una práctica cruel y sangrienta. No es necesario describir lo salvaje de esa “tradición” ya todos lo sabemos mediante las miles de imágenes que alguna vez aun sin querer hemos visto.Lamentablemente la empatía y sensibilidad con los animales es algo que muchas personas no consideran y entre ellos están los aficionados a esta especie de barbarie de sangre y dolor que tortura a un ser vivo que no por ser recio y bravo merece ese castigo.Esta innoble  tradición es una especie de vestigio de las antiguas luchas sangrientas en los coliseos romanos donde la gente que asistía de espectadores no eran precisamente esclavos sino gente pudiente sedienta de observar un baño de sangre como espectáculo para disfrutar. En lo más intrínseco y malvado de muchos seres humanos debía quedar algo de esa barbarie y dado que no se podía ya hacer con seres humanos, teniendo como origen España se utilizaron toros para saciar y dar disfrute a la bestialidad más arraigada en los genes del ser humano cruel y abyecto.El sadismo de esta actividad de torturar un pobre animal antes de matarlo no es compatible con mentes elevadas, no se puede considerar “noble” a una persona que disfruta de las corridas de toros.  Así que esos “aires” de personas de buen linaje o alta sociedad que se quieren dar algunos no revela más que su carácter salvaje y de corto entendimiento.Los que defienden esta bestialidad argumentan  muchas cosas, todas ellas fácilmente refutables, ¿Qué es una tradición? Si, una estúpida tradición. ¿Qué es cultura? Pues aceptando que lo sea, es una mala cultura que no tiene nada bueno que enseñar. ¿Qué es arte? Jamás lo podría ser,  pues está relacionada con algo que degrada al ser humano y el arte más bien enaltece al hombre identificándolo en sus mejores talentos y cualidades.Nada relacionado al arte aplica en este caso, pues la corrida de toros no es otra cosa que el placer de ver como se asesina a un animal con el agregado de inflar la falsa valentía de un señor llamado torero que “arriesga” su vida pero con todas las ventajas para él: toro que previamente es herido con puyas y banderillas para que este “valiente”  le incruste la estocada final al animal herido y mareado ante el júbilo de un grupo de energúmenos y sádicos espectadores.Otro argumento que utilizan los taurinos no va a favor de su “causa” sino en cuestionar a los que están en contra de este “baño de sangre·. Dicen que si defendemos a los animales deberíamos ser vegetarianos o algo así. No deberíamos comer carne según ellos, que somos una especia de hipócritas o algo así. Hay personas que son vegetarianas y otras que no, pero seguramente muchas personas, como es el caso de quien escribe, si tuviera que matar para comer carne se volvería vegetariano. Hay una cuestión fáctica que señala que el hombre se alimenta de proteína animal, allí  hay una situación de nutrición requerida por la mayoría de personas que viene a ser una necesidad proteínica para el ser humano, no es una cuestión de disfrutar como el animal muere lentamente, si alguien pensara en eso seguramente habría en este mundo mucho más gente vegetariana, así pues hay razones fácticas que justifican elegir comer carne porque alimentarse si es una necesidad más no lo es, divertirse viendo la tortura de un animal.Buscan los taurinos tener referentes entre artistas e intelectuales que los apoyen, pero ya no podrán con la gran movilización de pensamiento que está a nivel mundial. No hay forma de detener la avalancha de voces en contra que no permitirá que las nuevas generaciones se contaminen de esta barbarie. Que salga algún intelectual como Mario Vargas Llosa o algún cantante que crea tener gran llegada el público, pues adelante, igual nadie sensato les hará caso, como no les apoyan tampoco cuando proponen la legalización de las drogas.Incluso se ha tratado de dialogar con los taurinos para quizás promover y realizar eventos donde el toro solo corra y el torero use la muleta o capote para esquivarlo, sin que muera el animal; pero no, ellos quieren ver sangre, quieren ver morir al animal muerto después de la tortura. Siendo así no hay forma de discutir alturadamente con  a estos irracionales, no queda más que la abolición definitiva de las corridas de toros.Los taurinos aquí en Perú, encima de todo tienen  el descaro de ponerle el nombre de “Feria del Señor de los Milagros” a sus eventos de octubre como si Jesucristo  tuviera alguna identificación con el maltrato a los animales.Aquí en Perú ya hay muchos colectivos de jóvenes que luchan por abolir las corridas de toros en el país, luchan aun contra un grupo de la clase social alta de Lima minoritario pero con mucho poder económico que maneja incluso algunos medios, pero estamos seguros que hemos de lograr el objetivo en los próximos años y por fin prohibir definitivamente este baño de sangre en el país como ya se hizo en otras partes del mundo. MARDAM]]></content>
		</document>
		<document id="f8d364210471a2e06399d897fe8fc5e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/8i0sIZlT0vM/no-la-legalizacion-de-drogas-el.html">			<content><![CDATA[En junio de este  2012 el gobierno Uruguayo ha propuesto legalizar el uso de  la marihuana, lo que significa que el gobierno de José Mujica producirá y venderá a los consumidores registrados un maximo de 40 cigarros de marihuana al mes, todo esto en medio de una gran polemica.En nuestra opinión los argumentos de las voces que promueven la legalización de drogas no sólo en Latinoamérica sino en distintas partes del mundo son sólo disfraces que pretenden cubrir las verdaderas motivaciones de estos promotores. Vivimos en un mundo en el que los medios de comunicación están llenos de personajes mediáticos (animadores de Tv, periodistas, políticos, artistas, deportistas, etc) muchos de ellos consumidores solapados de marihuana y cocaína para los cuales sería vergonzoso admitir sus costumbres. Son ellos los principales interesados y  promotores de tamaña estupidez, esa gente que jamás piensa en la juventud sino en ellos mismos ya derrotados por el vicio, aunque lo escondan bien ante las cámaras. Estos promotores si no son consumidores son los que se la quieren dar de innovadores y modernos, son aquellos  que carecen totalmente de empatía y ni por un momento se aterran con la imágen de ver a jovenes drogándose libremente en las esquinas. De los que apoyan esta medida están  tan bien esos "solidarios" esos que lo son por conveniencia porque seguramente tienen un familiar o amigo que consume y quieren en cierta forma justificar el consumo.Los argumentos a favor de la legalización son siempre la misma mentira, dicen que con ello se acabaría con las mafias de venta de drogas, qué ilusos; o qué convenidos, los que dicen eso; es al contrario si se legalizan las drogas se va a legalizar a los mafiosos, o qué piensan estos irresponsables promotores; que los jefes de los grandes carteles se van a quedar tranquilos lamentándose por la venta legal y se van a poner a cultivar papas o camotes quizás. Se dice que los gobiernos se ahorrarían muchos recursos en combatir a las bandas del narcotráfico; realmente es iluso pensar eso, ya que con la legalización crecería la corrupción y el consumo y de nada servirá ese ahorro de plata si se agrava el problema de salud pública.Tambien se dice del derecho que tienen las personas a elegir que van a consumir, pero esos derechos no son tales pues son atentatorios contra la moral de los jovenes, espectadores indefensos de las imágenes de adultos intoxicados. Qué es lo que se pretende con tanta estupidez, ¿poder consumir con tranquilidad sin ser juzgado? El gran escritor Mario Vargas Llosa pero insensible adorador de las corridas de toros está constantemente apoyando tal medida de legalizar la venta de drogas, será que algún familiar como su hijo Alvaro ha sido alguna vez consumidor de marihuana o cocaína? Seguro que si, es más, eso lo pueden confirmar, recuerdo alguna entrevista donde Alvaro lo admitió. Basta de hipocresías hay gente pública que como se dice aca en Perú quieren "pasar piola" ya que si se legaliza la droga  no tendrían que esconderse, podrían consumir libremente y admitirlo.Otra forma de querer justificar la propuesta de parte de estos insensatos promotores del consumo de drogas, es cuando se señala que la marihuana es una droga suave, si claro que lo es y también es la puerta de inicio para el consumo de drogas menos "blandas".Otro de sus recurrentes argumentos es hablar de la cerveza, que es una droga más dañina y que se consume en más cantidad en la sociedad. Si pues, la cerveza es todo un tema pero en absoluto puede ser comparada con cualquier otra droga y explicaremos  el porqué más adelante.La cerveza es muy dañina pero ya está arraigada en la estructura de la sociedad, el sistema perverso del consumismo ha hecho que grupos de personas con intereses económicos tejan una trama que ha ido creciendo con las décadas y de la cual es díficl desprenderse, porque esas empresas cerveceras dan millones de trabajos en todo el mundo con sus productos (empleados, vendedores, administradores, biólogos, publicistas, etc), porque además cientos de medios de comunicación viven de la publicidad que muchas veces compran sus conciencias; porque el producto cerveza y bebidas alcohólicas en general se insertó en la sociedad de tal forma que hasta una actividad tan sana como el deporte se asocia a la cerveza en forma de sponsor. Así pues, irresponsables promotores del consumo de la marihuana y otras drogas no comparen, el caso de la cerveza tiene un contexto muy distinto al de otras drogas. ¿O qué pretenden que también haya millones de personas alrededor de la producción y consumo de marihuana y otras drogas como se hace con la cerveza?El caso de la cerveza tiene repetimos una connotación muy distinta en las sociedades del mundo y no se le puede comparar con otras drogas. Se ha insertado en la familia y se debe convivir y regular su consumo. Así pues, las personas de buena fe no deben dejarse "marear" cuando se tome el tema de la cerveza para justificar el consumo de otras drogas, la cerveza siguió todo un proceso y está "in situ" en la sociedad lo que no significa que deje de seguir siendo regulada con minuciosidad.La cerveza se insertó en la familia y en el entorno amical, se asimiló de tal forma  que en las reuniones no pueden faltar unos tragos para amenizar la fiesta. Si pues, así es la sociedad con respecto a la cerveza, pero este caso es una situación fáctica y lo que queda en el caso de la cerveza llamada "chela" en Perú, es regularla en cuanto a su uso, en lo que se refiere principalmente a prohibiciones de venta  a menores de edad y en gente que maneja vehículos de transporte. etc.Volviendo al tema de la legalización de la marihuana, se debe decir que es indignante que un gobierno sucumba a los pedidos de un grupo de personas viciosas y mafiosos insertados en los poderes del Estado incluyendo personajes de los medios. Ciudadanos decadentes hay en todas partes del mundo pero que un gobierno ceda a los pedidos de estos; es realmente lamentable. Es patética la imagen que da esa gente que marcha por las calles y hace protestas pero que no piden por trabajo, alimento, vivienda o mejores condiciones sanitarias al Estado, lo que piden es derecho a consumir su vicio. Nadie dice que los metan presos por consumir, en ese sentido la despenalización no es mala idea pero legalizar es una cosa muy distinta; el Estado no debe contribuir de ninguna manera a ponerles la droga al alcance de la mano a estos enfermos.Pobre juventud uruguaya con la medida indigna del gobierno de José Mujica. En el colmo de la imbecilidad resulta que dicen que con lo que se recaude en la venta de drogas legales se va a invertir en ayudar a los adictos. Es decir, por un lado promueves el consumo y por otro lado te haces el bueno dándoles apoyo profesional en su adicción.Los que aman la marihuana y sacan el argumento de la cerveza qué pretenden? què un día en la mesa familiar abuelos, padres, hijos y nietos se sienten todos juntos como si nada a fumar su tronchos en armonía? Eso nunca lo verán en países que tengan dignidad pero lamentablemente Uruguay como ya lo hizo Holanda, inició su camino a una identidad falta de valores y por ende indigna.Esperamos finalmente que haya muchos uruguayos sanos que usen su mente para crear todo el extasis y la satisfacción que deseen, son ellos la reserva moral de su país y tal vez ellos en un tiempo logren cambiar esta situación vergonzosa.MARDAM]]></content>
		</document>
		<document id="704fa79caf2a1c55ffd6f3d5a66d2e22" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mentefilosofica/~3/C-N1HCeLhQ4/que-es-un-caviar-en-peru.html">			<content><![CDATA[En la foto, dos conocidos "caviares" en Perú, Marisa Glave, regidora de Lima y el experimentado congresista Javier Diez Canseco (de barba).Me permito describir en este post el término "caviar" a propósito de la interrogante de uno de los miembros de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en una de sus últimas sesiones.En Perú se le dice "caviares" a las personas que tienen una tendencia de izquierda o socialista muy notoria mediáticamente. El término "caviar" tiene que ver con el hecho de que muchas estas personas provienen prinipalmente de clases sociales económicamente pudientes y por tanto acostumbran por ejemplo almorzar en restaurantes finos comiendo platos muy caros lo que en cierta forma se contrapone con su discurso de la justicia social, igualdad y derechos humanos de lo pobres.Los enemigos de los "caviares", en realidad los que le han puesto "caviar" a estos personajes, los acusan de una cierta hipocresía al hablar del pueblo y sus necesidades, de reclamarle al Estado mayor igualdad con los más pobres, pero sin dejar ellos sus vidas ostentosas; es más muchos de ellos no serían capaces jamás de irse a cenar a un comedor popular ni ensuciarse los zapatos con los terrales de algún asentamiento humano, salvo en tiempos de campañas electorales.A los "caviares" en Perú los encontramos en los distintos ámbitos de la sociedad, en la jungla política ni que decir, en los medios peridísticos ni hablar y en los centros de estudios también, de hecho muchos profesionales salidos de las universidades lo son. Todos estos personajes en conjunto han conformado a lo largo de estas últimas décadas una especie de congregación que está aliada con los movimientos de izquierda de los distintos países de Latinoamérica, así como de  ONGs con la misma tendencia izquierdista en distintas partes del mundo.Los "caviares" en Perú provienen en gran número de la Ex- Pontificia Universidad Católica del Perú, una universidad cuyas relaciones sociales han estructurado a través de las décadas una trama con muchos medios de comunicación, digna de estudio,  a tal nivel que la mayoría de periodistas y personajes de TV, radio y diarios son de esa universidad. Empero, la gente de aquella universidad cuyo ego es enorme, seguro que dirían que esa relación con los medios  tiene que ver con los excelentes profesionales que salen de allí y no por la trama mencionada. Pero el tema de la Ex-Universidad Católica lo tocaremos en otra ocasión.Volviendo a los "caviares" siempre los encontraremos en marchas y protestas por cualquier motivo, lavar la bandera es su especialidad en lo que a actos chauvinistas se refiere. Es cierto que la protesta social es un derecho y deber ciudadano ante las injusticias de la sociedad y el Estado. Pero muchas veces estas marchas justas  encabezadas por estos "caviares" se envilecen pues hay de por medio intereses políticos e incluso sediciosos.Los "caviares" son también esos personajes que tienen un profundo odio por las Fuerzas Armadas. Si bien desde el Estado ha habido crimenes espantosos en las décadas pasadas, no se entiende como estos "caviares" no muestran la misma vehemencia para condenar los crimenes terroristas. Hay siempre una tendencia de los más mediáticos "caviares" a salir corriendo a reclamar los abusos e injusticias contra familiares de terroristas y no el mismo ímpetú para hacer respetar los derechos de los miembros de las Fuerzas Armadas mutilados o de sus familias.En Peru, como se dijo hay muchos personajes de la política, los medios y el ámbito privado que pueden ser calificados de "caviar", existen los caviares moderados y también los radicales. Los moderados se agrupan en las ONGs y los medios y defienden siempre causas que no sean incompatibles con el modelo democrático; mientras tanto los más radicales siempre procurarán justificar los actos de violencia en contra del Estado amparándose en la desigualdad social, ellos siempre minimizarán los actos terroristas y acrecentarán la gravedad de los crimenes del Estado.Como se dijo estos "caviares" han establecido una trama en los medios peruanos por lo cual ellos estám en todas partes. Los medios están inundados de ellos, de estos "caviares" que se sienten siempre los dueños de la verdad. Si se trata de periosdistas con programa políticos, que nadie ose criticar a una alcaldesa o político caviar, dichos periodistas te saltarán a la yugular. Son los amigos y escuderos de sus congéneres.Así son pues estos "caviares" en Perú, y claro que los hay en los demás países de Latinoamérica, pero no se les conoce con ese apelativo, quizás los llamen "izquierdosos", quizás los llaman "comunistas", sea como fuere no dudo que pronto ese nick se extienda rápidamente en concordancia con esta época de la globalización.MARDAM]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>