<author id="9c403f473e580957206a46d2d103813c" url="musculacionysalud.blogspot.com" feed="http://musculacionysalud.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="569a657113350cd3b31a58deb412f1e1" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/01/indice-de-masa-corporal-y-porcentaje.html">			<content><![CDATA[Como interpretar el peso ideal y como utilizar el % de grasa corporal como punto de partida.Las personas quieren perder peso bàsicamente por dos razones: para mejorar su imagen (estètica) y por salud.Por lo que respecta a la imagen, cada uno de nosotros sabemos lo que queremos. Una buena razòn para eliminar esos kilos de màs, es para evitar y prevenir afecciones y dolencias. En estos dos casos entrenar adecuadamente, a largo plazo y llevar un plan de dieta balanceado serà màs que suficiente para obtener buenos resultados. Es la manera más segura y efectiva para la mayoría de la población mundial. Cuando se requiera modificar la composiciòn corporal, como es el caso de un atleta con el fin de potenciar su rendimiento fìsico, se harà necesario contar con el aporte y asesoria del fisiòlogo, nutricionista, entrenador, etc.Hay varias definiciones para entender lo que es el IMC, la màs simple es la siguiente: el IMC, es un medida con el que podemos determinar, a partir de la estatura, el peso y el sexo de una persona, si su masa corporal se encuentra en un nivel saludable.El IMC (ìndice de masa corporal) no siempre es una formula para determinar si uno necesita perder peso o no. Hay que tener en cuenta algunas consideraciones:1- Fìsico culturistas: ciertamente el mùsculo pesa màs que la grasa y las personas con una ventaja en su desarrollo muscular pueden tener un ìndice de masa corporal alto y prestarse a la confusiòn.2- Ancianos: se recomienda tener un ìndice entre 25 y 27, en lugar de un ìndice inferior a 25. Un ìndice de masa corporal superior puede ayudar a protegerla contra la osteoporosis.3- Niños: al margen de la creciente obesidad en niños, se recomienda no utilizar este IMC para evaluarlo. Preferible consultar a un pediatra.Sì quisièramos tomar el IMC como punto de referencia deberìamos calcular nuestro IMC actual y deberìamos determinar el IMC, que queremos conseguir.Ejemplo: determinar si una persona tiene sobrepeso.Sexo: femenino, peso corporal: 75 kilos, estatura: 1.68 metros]]></content>
		</document>
		<document id="bc33874916a2dd0edd2d5821a2d519d2" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/08/conoces-tu-constitucion-fisica.html">			<content><![CDATA[CONSTITUCION ECTOMORFA O VATAAl ectomorfo o delgado  (medicina occidental), o vata (sistema de medicina India). Muy ligado al entusiasmo, alegría, sensibilidad puede realizar entre 4 a 5 comidas por día, siendo el desayuno y almuerzo màs copioso y las demàs comidas moderadas o pequeñas. Esto es porque su estómago no puede digerir mucha cantidad de alimentos a la vez.Su entrenamiento muscular debe tener una frecuencia de tres veces por semana y no superar los 80 minutos por sesión de entrenamiento. La carga aeróbica debe ser monitoreada minuciosamente para no afectar la masa muscular. En este caso la actividad cardio no es predominante, esto no quiere decir que no se realice, solo que debe formar parte del entrenamiento pero ner la prioridad.CONSTITUCION ENDOMORFA O KAPHASu característica principal es la tendencia natural a  acumular grasa en el abdomen en los hombres y en las caderas y piernas en las mujeres. Por lo general son corpulentos, de metabolismo basal bajo o lento, de buen comer sin complicaciones, tranquilos de buen dormir, con movimientos lentos y sin prisa.Las comidas picantes caen bien en los endomorfos y deben comer tres veces al dìa a base de alimentos calientes con poca agua y ligeros. Las comidas ácidas le cae mal: carnes rojas y aves, embutidos, yogurt.Las comidas amargas son buenas para su corazón porque le ayuda a quemar grasa por ejemplo; café orgánico, cacao en polvo o grano orgànico, cùrcuma (planta herbácea). Lo salado debe ser consumido muy moderadamente.El sujeto endomorfo debe entrenar todos los días (5 sesiones por semana) especialmente la carga cardiovascular. Su entrenamiento no debe superar los 90 minutos por sesión.Considero oportuno señalar el no publicar programas de dieta porque no existe dietas colectivas ni entrenamientos colectivos, a cada constitución le corresponde un entrenamiento muscular especifico y un plan de dieta particular. Tampoco considero el termino vegetariano como algo absoluto sino a la propiedad de los alimentos en funciòn del biotipo o constituciòn de la persona.  Pero a modo de ejemplo indico los tipos de alimentos que se ajustan a sus necesidades.]]></content>
		</document>
		<document id="bc744109a41e33fb29825a198ad88a84" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/09/como-reducir-el-tejido-adiposo.html">			<content><![CDATA[Reducir de peso, bajar de peso, perder grasa, son términos que se emplean en la mayoría de las revistas o páginas webs. Lo que en pocas palabra es reducción de peso corporal por perdida de grasa y la ùnica manera de  lograrlo es:  incrementando el gasto energético (actividad física) y realizando dietaA veces por el afán de lograr resultados inmediatos recurrimos al uso de quemadores de grasa, atuendos, cremas reductoras, etc.  y en el mercado los hay desde la A hasta la Z. Sèpase que la mayoría de estos quemadores tienen alcaloides que alteran la actividad nerviosa (por ejemplo la edefrina) y producen efectos adversos como arritmias cardíacas, hipertensión arterial, infarto miocardio y convulsiones. La FDA la prohíbe desde el 2004.Sobre el polinicotinato de cromo (no confundirlo con el picolinato de cromo) permite una mejor absorciòn del cromo. Entendiendo que el cromo es un cofactor importante en la glicòlisis y trabaja asociado a la insulina, se especula que el polinicotinato puede ayudar a la reducciòn de los depósitos de grasa (convirtiendo la glucosa en energìa). Hasta el momento no existen estudios serios y sistemàticos que confirmen o rebatan esta tesis.  En relación a la L-carnitina parece ser la mejor opciòn. La L-carnitina es una sustancia (nutriente) sintetizado a partir de dos aminoàcidos esenciales: la metionina y la lisina. La funciòn de la L-carnitina es la degradaciòn de las grasas, es decir tansporta e introduce los ácidos grasos al interior de las mitocondrias, por lo tanto puede acelerar el proceso de oxidaciòn de los àcidos grasos, siempre y cuando se realice actividad cardiovascular. Todas las carnitinas son iguales? La forma activa y segura de la carnitina es el isomero L, que es el que se encuentra presente en la mayorìa de los suplementos comerciales. Un punto de vista muy interesante es el del Licenciado en Educaciòn Fìsica (INEF), especialista en Nutriciòn Javier Angulo Fernàndez, quien señala que los suplementos de L-carnitina son absorbidos lentamente, alcanzando el punto màximo en un tiempo de 4 horas, siendo su semivida de eliminaciòn de unas 18 horas aproximadamente, lo cual se efectúa mayoritariamente por la orina. Es por ello que recomienda que los suplementos de L-carnitina sean tomados entre 3 y 4 horas antes de la pràctica de ejercicio cardiovascular, siempre teniendo en cuenta que la comida ingerida inmediatamente antes o despuès de la toma debe estar exenta de carbohidratos, es decir no debe contener: pan, cereales, arroz, papa, fideos, legumbres, frutas ni dulces. Un punto de vista para tener en cuenta y entender como funciona este suplemento. Hay màs quemadores o que actúan como tal pero su discusión y tratamiento requiere de un mayor anàlisis.Hay que agregar que bajo esta premisa la L-carnitina solo se debería tomar cuando se realice actividad cardiovascular y los días que no entrenes no se hace necesario suplementarse con esta sustancia.Ahora si suplementarte no esta en tu prioridad tal vez puedas hacer lo siguiente; ingiere màs a menudo semillas oleaginosas, no solo son buenas para la salud por contener àcidos grasos esenciales (omega 3 y omega 6) sino que también permiten quemar grasa de manera importante. Sin necesidad de explicar la bioquímica de las grasas te puedo decir que entre las cèlulas grasas (adipocitos) tenemos dos tipos: la grasa blanca y la grasa marrón. Cada una de ellas cumple funciones diferentes. La grasa blanca es la que se encuentra formando parte de los principales lugares de almacenamiento de grasa, debajo de la piel. Tiene la funciòn de revestir el cuerpo para guardar calor y a la vez almacenar energía; su excesiva presencia resulta siendo la pesadilla de muchos pues produce un visible sobrepeso. Por otro lado, la grasa marròn o tejido adiposo pardo, se encuentra en lo profundo del cuerpo, rodeando a vísceras como el riñòn, corazòn y otras glàndulas; conforma un aislante protector de la columna vertebral y de las principales arterias toràcicas. La grasa marròn solo representa el 10% o menos, de la grasa almacenada en el cuerpo; sin embargo consume el 25% de la suma de calorìas quemadas por el mismo (Doctor Sacha Barrio Healey). Donde hallamos estos àcidos grasos ensenciales, los encontramos en la linaza (tieme màs omega 3 que el pescado), en las nueces, semillas de ajonjolì, pecanas, almendras. El aceite de oliva tiene màs omega 9.Tambièn en la mayorìa de medios, revistas se sataniza al extremo el consumo de grasa saturadas, a tal punto que la publicidad la ha puesto como el enemigo pùblico nùmero 1. En realidad no son la causa de las enfermedades modernas. El cáncer y enfermedades coronarias, sólo empezó a aumentar verticalmente desde la década de 1930, y el chivo expiatorio claro esta fue la grasa saturada, a pesar de que la población mundial la consume desde hace miles de años. Pero es a partir de 1930, que el ser humano empieza a consumir un nuevo alimento, artificial, la grasa trans como la margarina por ejemplo. Estas fueron desarrolladas por la industria del alimento con la finalidad de ofrecer una “alternativa” un producto “saludable”, “cero colesterol”, “100 % vegetal” y de larga vida. Lo que en teoría debería ser un sano y buen aceite, en realidad son grasas tóxicas para el organismo, crean radicales libres, son mutagènicas y cancerígenas.Estas grasas lo encontramos en las carnes rojas y los productos làcteos y derivados.  Las grasas saturadas juegan importantes funciones en la química de nuestro organismo:- constituyen al menos el 50% de las membranas celulares dándole resistencia e integridad- Sistema nervioso saludable.- Ayudar al corazón en momentos de estrés. El ácido esteárico de 18 átomos de  carbono y el  ácido palmítico de 16 son el alimento preferido del corazón, y esta es la  razón de que la grasa alrededor del músculo cardiaco sea altamente saturada, etc.Por lo tanto su consumo se hace necesario. Una fuente de grasa saturada es el aceite de coco y la palta. Es el aceite de coco pues muy saludable consumirlo, sus beneficios potenciales a nuestra son confirmados en estudios de investigaciòn recientes. Cada cucharada de aceite líquido equivale a 10 gramos. Según la OMS se debe de consumir 30% - 35% de grasa en la dieta diaria. Ejemplo si tu consumo de calorías total es 2000 calorìas el 30% representa 600 calorías expresada en gramos es (600/9) 66 gramos de grasa al dìa.Los siguientes dos cuadros te pueden orientar un poco màs sobre los tipos de grasas y sus requerimientos diarios. Las cifras varían entre un autor y otro. Lo importante es que sepas que las grasas son buenas para nuestra salud y el buen funcionamiento de nuestro metabolismo, solo hay que saber utilizarlos. ]]></content>
		</document>
		<document id="6a1c9604755ce5b658efc0e9da4212f3" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/09/conoces-tu-perimetro-de-cintura-ideal.html">			<content><![CDATA[Hay una frase que dice: "el encanto exige formas redondas", desde la antiguedad hasta la fecha el deseo de lucir un cuerpo esbelto y armonioso se ha incrementado de manera exponencial, y en cierto sentido, se asocia a la salud. Esto ha motivado a un gran número de personas a seguir rutinas de entrenamiento exigentes para reducir el perímetro de la cintura y muchas veces no logran el objetivo por no distribuir bien la planificaciòn del entrenamiento de pesas y cardioovascular de carácter aeróbico.El dilema se centra en no tener un objetivo concreto y cuando lo hay no priorizan el tipo de acciòn a seguir. Ya sea para muscular (hipertrofìa), reducir de peso o fitness. Hay que establecer un orden, el orden consiste en entrenar primero con pesas, en este punto muchos estudios que demuestran que durante e inmediatamente despuès del entrenamiento de pesas grandes cantidades de grasa son movilizadas al torrente sanguíneo y este es el momento ideal para empalmar e iniciar el entrenamiento cardiovascular y no al revés (primero cardio y despuès pesas). La ventaja de perder grasa se incrementa notablemente. Si tu objetivo es reducir peso, entonces necesitas entre 25 a 40 minutos de entrenamiento de fuerza (pesas) y 30 minutos de entrenamiento cardio. El entrenamiento cardio lo debes hacer 5 a 6 veces por semana y variando el entrenamiento para no caer en el aburrimiento. Las pesas lo puedes hacer 3 veces por semana, pues tu objetivo es quemar grasa y no muscular.El perímetro de cintura puede ser modificado por tres variantes:Dieta + entrenamiento cardio + pesas, en ese orden y lo ideal.Dieta + entrenamiento cardio + trabajo abdominal (esto es cuando la persona no tiene motivaciòn por entrenar con pesas).Dieta + entrenamiento cardio + quemadores de grasa; aquí se pierde medidas, pero hay que ver si la perdida es de grasa o agua. Al no someter tus mùsculos a entrenamiento de pesas el tono muscular se ve afectado. En el siguiente cuadro puedes ver si tu perímetro de cintura esta en un rango aceptable o debes mejorarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="a0423de81a8ab662a0eccb8814c81b9f" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/10/campos-de-aplicacion-del-entrenamiento.html">			<content><![CDATA[En el entrenamiento de la fuerza a menudo escuchamos en los centros fitness términos como wellnes, fisicoculturismo, halterofilia, etc. Comprender su correcta definiciòn nos permite plantear un mejor entrenamiento para utilizarlos adecuadamente cuando corresponda. Así tenemos los siguientes campos:HalterofiliaPower LiftingFisicoculturismoMusculación deportivaFitness/wellnesRehabilitación.En pocas palabras cada uno de los campos requiere de un entrenamiento especifico para un deporte determinado o especialidad, además la dieta a seguir debe  ser individual  y orientado al tipo de actividad muscular a seguir.Es conocido que el entrenamiento de un halterofilista va a requerir una orientación hacia la fuerza y un exquisito trabajo técnico sin necesidad de una hipertrofia adicional (desarrollo muscular) que comprometería el peso del atleta. La halterofilia o levantamiento olímpico de pesas es una actividad muscular netamente de fuerza explosiva y es quizás uno de los deportes màs antiguos. Hoy en dìa muchas personas de distintas disciplinas deportivas añaden a su rutina ejercicios de halterofilia para entrenar la fuerza explosiva.Un power lifting requiere una menor técnica y potencia, pero su entrenamiento estará orientado a desarrollar la fuerza isométrica máxima en tes ejercicios diferentes: sentadillas, press de banca y peso muerto al estilo tradicional o al estilo sumo.El fisicoculturista se orienta hacia técnicas que favorezcan la màxima hipertrofia muscular, logrando un aumento de fuerza como subproducto de sus prácticas.La musculación deportiva busca un aumento de la masa muscular que sea útil, es decir, que se acompañe con un incremento de la fuerza muy necesario en deportes de alta competencia. Para lograr tal fin hay que entrenar al deportista o atleta en las distintas fases de entrenamiento (fuerza hipertròfica, fuerza màxima, fuerza explosiva, fuerza resistencia).El fitness/wellnes es toda actividad física realizada en forma sistemática. Esta debe estar orientada en la función de la salud, es decir busca una mejora de la condición física general con su consecuente respuesta en el  aspecto físico, y todo esto a través del sistema fit: frecuencia, intensidad o nivel de esfuerzo y tiempo. El concepto de "wellnes" fue introducido por Ardell en 1984, quien lo definía como un un deliberado y conciente acercamiento hacia el mejor estado posible de salud fìsica, psicològica y espiritual (incluyendo el objetivo educativo) (Saura, 1999). Creo que este nuevo termino intenta plantear la necesidad de concebir a la persona desde un punto de vista màs "amplio" (bienestar global). Ahora no hay que confundir el término fitness/wellnes como una actividad solamente muscular, cardiovascular y respiratorio pensando que de esa manera se logra el equilibrio emocional/espiritual. Sì esta no se acompaña de ejercicios de meditaciòn y relajaciòn (Yoga, meditaciòn, pilates) el bienestar global no podrá ser posible. EL tèrmino fit se aplica a la persona que ha entrenado con la frecuencia debida, con unos niveles de esfuerzos ajustados (intensidad) y durante el tiempo preciso,  complementado además de una adecuada y balanceada nutrición. Por último, en el campo de la rehabilitación el entrenamiento de fuerza (pesas) se ha convertido en un elemento esencial para el tratamiento de lesiones deportivas y ortopédicas. Desde mi modesto punto de vista considero que cualquier actividad física debe abordarse de manera  integral y dinàmica. Entrena a tu ritmo pero varía la frecuencia y carga de entrenamiento (intensidad, tiempo y días) ajustándola a las distintas zonas de entrenamiento de esta manera se producirán los efectos necesarios en beneficio de una mejor estructura muscular.]]></content>
		</document>
		<document id="76ef4d97cb4c09bb5fe670de68f41a13" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/10/entrenamiento-despues-de-los-40-anos.html">			<content><![CDATA[Toda persona tiene un ritmo y momento óptimo en su vida. Esto es normal y con el pasar de los años nuestros mùsculos y energía empiezan a decaer por diversos factores. Lo bueno es que al retomar la actividad física de manera regular y sostenida logramos lo siguiente:- Mejor tonicidad muscular- Perdida de grasa corporal y- Mejora del autoestima.Independientemente del sexo todos estamos en condiciòn de mejorar nuestro aspecto y elevar nuestras capacidades físicas. Las personas adultas que acuden  a un centro fitness o club deben tener  el objetivo a lograr.La adaptaciòn, y la progresiòn de los ejercicios y cargas (peso, intensidad) deben ajustarse periódicamente a sus capacidades, como consecuencia de ello reduciremos grasa corporal y elevaremos el tono muscular.El siguiente programa de ejercicios està diseñado para aquellas personas principiantes. En el caso de las mujeres se puede hacer algunas variantes como por ejempo: puede remplazar el ejercicio jalón al pecho por el pullover, o el press con mancuernas por la elevaciòn lateral con mancuernas. Definitivamente el entrenamiento cardio es la base para mejorar la condiciòn fìsica por lo que debes hacerlo al final de tu entrenamiento de pesas u otro dìa en el cual no entrenes pesas.En relaciòn a las cargas si pesas 70 kilos en el ejercicio de prensa inclinada el peso a utilizar es entre 21 a 35 kilos, este es un dato importante para no caer en el exceso y asì puedas controlar mejor el movimiento y evitar lesiones a futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="9f24488fa1f15b27fc8e39ec017aa7f3" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/10/grasas-esenciales-y-su-impacto-en.html">			<content><![CDATA[Las personas necesitamos consumir grasas esenciales lo cual hace necesario agregar a nuestra dieta diaria una cantidad importante de estas. Las grasas esenciales contienen diversos nutrientes esenciales para la realización de varias funciones importantes en el organismo humano.Según Alejandro Sacha Barrio experto en nutrición, fitoterapia y medicina ayurveda señala que, así como hay grasas que dañan y perjudican nuestra salud, hay también grasas que la fortalecen, esas grasas son conocidas con el nombre de ácidos grasos esenciales. Cuando hablamos de ácido graso esencial, la palabra  “esencial” hace referencia a su carácter indispensable y crucial para el funcionamiento del cuerpo, el cual al no poder sintetizarse en el cuerpo necesita ser administrada a través de la dieta.Durante años la ciencia consideró que el diseño de la estructura cerebral estaba condicionado por el còdigo genètico. Hoy se sabe que la estructura y funcionamiento cerebral cerebral estàn determinados por el tipo de grasa que se consume. Todos sabemos que el sistema muscular y esquèletico es rico en proteìnas y minerales, pero pocos saben que el principal componente estructural del cerebro es la grasa. El peso en seco del cerebro adulto se conforma de 600 gramos de grasa por kilogramo, lo que representa el 60%.La grasa conforma los circuitos de redes elèctricas del cerebro y crea las ramificaciones necesarias para todo su complejo alambrado. Es con la mielina (lipoproteìna presente en el sistema nervioso), que es 75% grasa, que se crea una especie de cinta aislante que reviste los nervios, dándoles protecciòn mientras va regulàndose la transmisiòn del impulso elèctrico. Existen enfermedades en las cuales se degeneran la mielina de las neuronas, siendo la màs conocida la esclerosis mùltiple. Hay estudios que indican que esta enfermedad està relacionada con desarreglos del metabolismo de los àcidos grasos esenciales y la mala combinaciòn de los alimentos. Entonces, la composiciòn estructural de nuestro cerebro va a depender de la calidad de grasa que vamos a consumir. Así pues nuestras membranas tendrán un òptimo y alto rendimiento si las grasas que consumimos proceden de fuentes como; semillas oleaginosas (nueces, pecanas, castañas), aceites de linaza, ajonjolí, oliva, aceite de coco, aceite de girasol y la grasa presente en los peces.Los àcidos grasos  esenciales que mejoran nuestro coeficiente intelectual son el DHA (àcido docohexanoico), presente en los pescados grasosos, el àcido linolènico (omega 3) presente tambièn en los peces grasosos y en las semillas oleaginosas siendo la màxima representante en cantidad de omega 3 la semilla de linaza por encima de los peces grasosos, y por supuesto el àcido linoleico (omega 6) presente en las semillas, su mayor concentraciòn lo hallamos en el aceite de girasol y ajonjoli. No olvidar que el aceite oleico (àcido omega 9) lo encontramos en el aceite de canola y aceite oliva. El truco esta en balancear estos tipos de aceite, donde obviamente nuestro cuerpo requiere màs omega 3, algo de omega 6 y 9 y el consumo de grasas saturadas debe ser moderado. En cambio las grasas trans y vegetales son altamente tòxicas y potencialmente peligrosas para nuestra salud. Como dato nutricional debes saber que cada cucharada sopera de aceite equivale a 10 gramos de grasa aproximadamente.]]></content>
		</document>
		<document id="dd7b896c20221f2fb989ee5c3b0d40be" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/11/ejercicios-globales-monoarticulares.html">			<content><![CDATA[Sabes lo que es un ejercicio global, poliarticular o monoarticular. Entonces es bueno y determinante saber que los ejercicios globales o poliarticulares son también llamados ejercicios bàsicos y en el caso de los monoarticulares como el curl bìceps barra, extensiones con barra para tríceps echado en banco, el peso muerto rumano son bàsicos pero no globales.Menciono esto porque se observa que la mayoría de rutinas impartidas esta conformado casi en un 70% de ejercicios monoarticulares, un 30% de ejercicios poliarticulares y de los globales ocasionalmente, entonces, no se ve un equilibrio entre ejercicios globales, poliarticulares y monoarticulares. Esta es la razòn por la cual no se obtiene los resultados previstos.Los ejercicios globales son importantes porque permiten aumentar la fuerza, la coordinaciòn neuromuscular se incrementa y por lo tanto nuestra masa muscular mejora, ademàs facilita la ejecuciòn de los movimientos poliarticulares y monoarticulares. Suficiente uno o dos ejercicios globales y que se adecuen al plan de entrenamiento. Esto quiere decir que se puede incluir al inicio del programa y volverlo a incluir despuès cuando se entrene la fuerza màxima. Por ejemplo el mejor ejercicio para los bìceps es la dominada para bíceps, para el pecho el press banca y fondos paralelas, trìceps el press con barra, para glùteos y muslos la sentadilla y lunges, para el hombro el press tras nuca o el militar , para el deltoides medio el remo parado con mancuernas o barra, etc.El gran error consiste en que se abusa demasiado de los ejercicios de aislamiento (en su mayoría compuesto de ejercicios monoarticulares), creyendo que de esta manera se puede mejorar la masa muscular y definirlos. Es como levantar un edificio sin base, es obvio que al poco tiempo va a colapsar. Una rutina mal diseñada es sinónimo de lesión y mala forma deportiva. Simplemente para los mejores resultados en cuanto a fuerza y masa muscular (cuerpo atlètico) hay que tener  orden, criterio y saber priorizar los objetivos en cada etapa o fase del entrenamiento.]]></content>
		</document>
		<document id="7b16d2b136ebc73740d01675c5050e1c" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/11/las-mujeres-pueden-desarrollar-musculos.html">			<content><![CDATA[Es posible esto, hasta el momento no, al menos que utilice alguna hormona esteroidea, lo que hace difícil que una mujer pueda desarrollar músculos como el de los hombres, pero lo bueno es que ambos si pueden desarrollar fuerza casi por igual sin llegar a la hipertrofia a ultranza, por lo tanto la capacidad de producir fuerza es independiente del sexo.Para la construcciòn muscular (màs musculos) se requiere niveles altos de testosterona (hormona anabòlica por excelencia), esta hormona es producida por el organismo masculino. En cambio las mujeres tienen niveles muy bajos de testosterona, salvo excepciones (genética y ayuda esteroidea). Esta es la razòn por la cual las mujeres no puedan desarrollar mùsculos voluminosos como el de los hombres (de ahí viene la diferencia de fuerza entre el hombre y la mujer). Esto plantea una situación casi cómica en los gimnasios: una chica que quiere mejorar físicamente, pero no quiere muscularse porque considera que esto no es “estético” para el sexo femenino (si en cambio para el masculino) como piensa, erróneamente, que haciendo pesas un par de semanas se puede convertir en una “musculosa” , pues decide eliminar o minimizar el trabajo con pesas. La única verdad, es que para que una mujer mejore y tonifique su masa muscular  requiere de años de trabajo con pesas, ir elevando progresivamente la carga (peso), combinar bien los alimentos  y realizar actividad cardiovascular de carácter aeróbico. La buena noticia es que las mujeres hoy en día van perdiendo el miedo de entrenar con pesas tal vez porque que disponen de mayor informaciòn sobre el tema, y saben de la enorme ventaja que supone tener un cuerpo atlético y armonioso. Cuando una mujer se dispone a mejorar su estética corporal supera en muchos casos al hombre.]]></content>
		</document>
		<document id="63020b778027a7692ab648a7ef48ddf4" url="http://musculacionysalud.blogspot.com/2011/11/recomendaciones-para-ganar-masa.html">			<content><![CDATA[Sigue estas recomendaciones y rápidamente obtendrás grandes beneficios. Entrena 3 veces a la semana todo el cuerpo.Inicia tu entrenamiento con pesas por las mañanas, esto es debido a una mayor disposición de energía el cual va disminuyendo a lo largo del día.Tu entrenamiento debe durar en promedio de 45 a 60 minutos por sesiòn. Los estudios científicos han demostrado que el ejercicio eleva los niveles de testosterona, siempre que se practique en estos tiempos. Después de una hora empieza a aumentar el nivel de cortisol y disminuye la testosterona, provocando el catabolismo muscular. En los culturistas avanzados y de élite el tiempo de entrenamiento suele ser más.Una, dos, tres o, cuatro series producen la máxima estimulación posible si se lleva la intensidad al mayor grado, pero si no se hace esto ni 16, ni 20 series producirán el mismo efecto (aumentar músculo). La mayoría de los principiantes e intermedios está acostumbrados a entrenar incorrectamente, por ejemplo;  efectúan ejercicios de aislamiento en vez de los básicos, utilizan demasiada carga (peso) para el número de repeticiones deseado. Realizar muchas series para un mismo mismo músculo,  estilo incorrecto y esto solo hace una cosa ¡sobre entrenarlo!. En vez de aumentar la cantidad hay que aumentar la intensidad y variar cada semana el plan de entrenamiento.Los mejores resultados se consiguen entrenando los músculos más grandes (muslos, espalda y pecho). El efecto que los músculos grandes producen en el organismo es mayor en relación a los músculos pequeños.Entrena con control, recuerda que en cada repetición hay una acción concéntrica, excéntrica e isométrica.Los ejercicios que debes efectuar en este periodo son los siguientes: press banca con barra o mancuernas, sentadillas, dominadas, remos, press hombros con barra o mancuernas, peso muerto, curls, etc. Este tipo de entrenamiento hará que entren en acción los grandes grupos musculares, beneficiándose con ello los músculos más pequeños y logrando así el aumento de la masa muscular.Debes dormir como mínimo 8 horas diarias, y dormir todos los días a la misma hora, ya que el cuerpo responde mejor a la regularidad.Las tres comidas más fuertes deben ser el desayuno, el almuerzo y la merienda: siendo algo más ligeras  las comidas restantes. Comer solo lo  necesario de lo contrario subirás de peso con exceso de grasa.La ingesta de proteína debe estar en funciòn a la intensidad del entrenamiento buscando un equilibrio entre proteìnas de alto valor biològico y proteìnas de bajo valor biològico.Agrega a tu dieta ácidos grasos esenciales, tu organismo lo va a necesitar.Toma Levadura de cerveza en polvo ya que contiene vitaminas del complejo B y algo muy importante tiene cromo.Entre los carbohidratos buenos tienes; lentejas, camote, , hojuelas de avena, hojuelas de quinua, etc.Un estado de animo positivo será de gran ayuda en este periodo. Planifica tu entrenamiento. Los resultados se consiguen entrenando a largo plazo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>