<author id="9c5aac1095670c1a292bddad94dbe673" url="moirascultural.blogspot.com" feed="http://moirascultural.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="7">
		<document id="82bab237fbf9948c4c5f865d24ae8e1" url="http://moirascultural.blogspot.com/2008/06/agenda-cultural-la-nada_17.html">			<content><![CDATA[AGENDA CULTURAL del 16 al 22 de juniohttp://www.heptagrama.com/sp/i_mnd_per_0006.htm]]></content>
		</document>
		<document id="a74974f7c42753b49f637ead56eb9ce9" url="http://moirascultural.blogspot.com/2008/06/imgenes-de-una-cancin-pucp.html">			<content><![CDATA[En el marco del VIII Congreso de la Asociación Internacional para el Estudio de la Música Popular “Alma Corazón y Vida”, presentamos la exposición “IMÁGENES DE UNA CANCIÓN”. La convocatoria fue abierta e invitó a l@s distint@s trabajadores y trabajadoras del arte visual (pintura, escultura, fotografía, arte digital, dibujo, grabado, retablo ayacuchano, etc.) a elaborar una obra en base a alguna canción sin importar el género musical (punk, bosanova, huayno, balada, rock, nueva trova, hip hop, etc.).Muchas personas hacemos nuestras cosas escuchando música o tenemos en nuestros walkmans, Ipods o MP3s el soundtrack de nuestras propias vidas, las canciones que marcaron hitos en la historia propia: en la combi, en el taller, en la cama, nos siguen acompañando, transportando, conmoviendo, inspirando. L@s artistas participantes han explorado esa dimensión cotidiana de la música y es así que los trabajos aquí presentados nos permiten, desde la plataforma de la visualidad, aportar a un acercamiento distinto a las canciones y sobretodo a lo que hacen en nosotr@s, a lo que transforman. Es así que a través de un nuevo imaginario nos presentan caminos para transitar en múltiples direcciones: de lo musical a lo visual, de lo visual a lo cotidiano: fabricando, de-construyendo, fragmentando y disolviendo en la misma fragmentación la música que tod@s llevamos en el corazón. Jorge Miyagui Curador.Lugar: Campus universitario de la PUCP Av. Universitaria s/n. San Miguel.Fechas: Del 17 al 23 de junio 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="cf7b8f9450a0fc4d9d19c2dec2a45366" url="http://moirascultural.blogspot.com/2008/07/agenda-cultural-la-nada.html">			<content><![CDATA[AGENDA CULTURAL del 07 al 13 de juliohttp://www.heptagrama.com/sp/i_mnd_per_0006.htm]]></content>
		</document>
		<document id="ae59fa3c7bec2d8f3ca720d60fa66a81" url="http://moirascultural.blogspot.com/2008/07/cincopropuestasunnudo.html">			<content><![CDATA[CENTRO CULTURAL DE LA ESCUELA NACIONAL SUPERIOR AUTONOMA DE BELLAS ARTES DEL PERUNOTA DE PRENSACINCO/PROPUESTAS/UN/NUDOJulio-agosto 2008Inauguración: martes 08 de julio / 7:00 p.m. / Centro Cultural Escuela Bellas ArtesEn el mes de julio, se cumplirán dos años desde que partiera el artista Jorge Eduardo Eielson a una mejor vida. Y queriendo continuar con la difusión de su trabajo deciden homenajearlo, desde el aporte artístico, cinco artistas plásticos egresados de la Escuela de Bellas Artes quienes este martes 8 de julio inauguran la muestra CINCO/PROPUESTAS/UN/NUDO en el Centro Cultural de la Escuela de Bellas Artes.En CINCO/PROPUESTAS/UN/NUDO los participantes coinciden en tener al poeta como referente dentro de su producción, asumiendo lenguajes disímiles. Así, se pretende facilitar el entendimiento de algunas obras claves del poeta, esos nudos eielsonianos o claves de acceso que nos sumergen a diversos universos. Se apela a un impulso lúdico alrededor de las obras escogidas para producir otras a través de cuadros, instalaciones, fotografías y manejo de estructuras –en la intervención de espacios con elementos característicos- propias para el evento.Para la muestra colectiva, se fusiona el trabajo humano de cinco destacados artistas plásticos egresados de la Escuela de Bellas Artes. Enrique Cavero, grabador, Medalla de plata 2005 de la Escuela; Robert Orihuela, Medalla de Oro 2005 de la Escuela; Rolando Sánchez, ganador del Concurso ARTE JOVEN 2006 en Pancho Fierro; Mario Burgos, Medalla de oro 2002 de la Escuela y finalista Alfa Romero 2007; y, finalmente, José Ignacio Lora, Ganador del Concurso Salón Nacional de Pintura ICPNA 2007.INAUGURACIÓN de la muestra Cinco/propuestas/un/nudoFecha y hora de la inauguración: martes 08 de julio / 7:00 p.m.Va hasta el 2 de agosto.Lugar: Centro Cultural de la Escuela Nacional de Bellas Artes. Jr. Huallaga N°402 - Cercado de Lima. Para mayor información comunicarse con la Promotora Cultural Katya Bejarano Huertas a los teléfonos: 993 568 858/ 998 934 590 o al siguiente correo electrónico: kitty_mulder@yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="26db0da03ca8369dbacaf5d5c1a1ef2e" url="http://moirascultural.blogspot.com/2008/08/clavel-mera-evolucin-vidacielo-mar-y.html">			<content><![CDATA[Clavel MeraEvolución - Vida,Cielo, Mar y Naturaleza.La artista visual Clavel Mera, inaugura este jueves 21 de Agosto de 2008, a las 7.30 p.m. en el C. Cultural Antares Paseo de la República 5864, Miraflores. (Paseo de la República / Av. Benavides). La propuesta artística - Evolución- que es una exploración de sensaciones personales en la cual la artista, continúa investigando las posibilidades plásticas inherentes de estos elementos vitales de nuestra existencia, vida, cielo, mar y naturaleza.Y es así que Clavel, hace un homenaje a la superficie que habitamos, parados encima de una existencia natural. Su propuesta, de pacífico orden, jerarquiza la conjunción de un proceso de los elementos naturales que son base para poder sobrevivir. Son elementos tan simples que tocamos, vislumbramos, pisamos, experimentamos y hasta nos alimentamos de ello; sin embargo no reconocemos ese coste incalculable el cual es el fin de: Evolución - vida, cielo, mar y naturaleza.Felipe Mayuri PomaCurador.No te olvides de visitar: http://clavelmera.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="71d495870b40196549179ee7fbd55206" url="http://moirascultural.blogspot.com/2008/08/miradas-alternas-casona-de-san-marcos.html">			<content><![CDATA[Miradas alternas: Visiones y discursos en laCOLECCIÓN DE ARTE POPULAR DEL MASMDía y hora: Viernes 22 / 7.30 pmLugar: Salas del Patio de Letras del Centro Cultural de San MarcosDirección: Av. Nicolás de Piérola 1222, Parque Universitario - Centro Histórico de LimaTeléfono: 619-7000 anexo 5214CuraduríaGabriela Germaná y María Eugenia Yllia]]></content>
		</document>
		<document id="ce0bf1c14f05f7ff2212d1761985fb0b" url="http://moirascultural.blogspot.com/2008/08/saln-de-pintura-joven.html">			<content><![CDATA[NOTA DE PRENSAINAUGURACIÓN DE EXPOSICIÓN COLECTIVASALÓN DE PINTURA JOVENViernes 29 de agosto / 6:30pmCuraduría: Felipe Mayuri Poma.Con el apoyo de la Municipalidad de Pueblo Libre y con la curaduría de Felipe Mayuri, se inaugurará el día 29 de agosto a las 6:30 pm en la Sala de Exposiciones de la Municipalidad (Gral. Vivanco 958) el SALÓN DE PINTURA JOVEN. Esta muestra reúne a nuevos pintores del circuito limeño que habiendo ya tenido varias exposiciones colectivas e individuales empiezan a destacar obteniendo diversos reconocimientos y siendo invitados a participar en distintas muestras dentro y fuera del territorio nacional. Como escribe el curador de la muestra, tendremos la oportunidad de "poder apreciar desde el exterior el producto de un grupo de personas que se comunican hacia nosotros por medio de las formas y colores; elementos de la imagen. La pintura siempre dialoga, es constante su anhelo de plática con su "víctima". Victima que no es atacada sino invadida por sentidos no acordes a lo cotidiano. Y víctima de lo inmortal, no acabándose en una suerte de fallecimiento al alejarse de la obra, sino reproduciéndola en el banco del recuerdo, si es que se merece guardarla". Creemos que esta exposición servirá para mostrar por primera vez reunidos a algunos de los pintores que sin duda definirán el futuro de la plástica local. PINTORES PARTICIPANTES: José Luis CarranzaJohn Chauca LaurenteEduardo CochachínJoseph De UtiaGustavo EméIván Fernández-DávilaJorge MiyaguiRenzo Núñez-MelgarRobert OrihuelaVladimir RamosJairo RobinsonRember Yahuarcani www.salondepinturajoven.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>