<author id="9c950ce1719bb9222b4d60166a3fa26b" url="kishimotoandres.blogspot.com" feed="http://kishimotoandres.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="52ce0d5d9d68246f98efdf391e2a3a07" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/01/discriminacion-y-exclusion-encuesta.html">			<content><![CDATA[Tomado de: Demus (2004) con apoyo de la Fundación Ford]]></content>
		</document>
		<document id="75a6d4ed3db70399630c71309b1b6e4d" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/01/fotografas-para-la-historia-mitsuya-el.html">			<content><![CDATA[Antes que nada, ESTE ARTICULO "NO" ES PROTAURINO, En segundo lugar, el torero japonés Ricardo Mitsuya Higa, es el padre de mi enamorada.Algunos consideran a la Tauromaquia como un arte ‘el de lidiar con los toros’, ese es el caso de la Real Academia Española y de muchos aficionados, por otro lado, existe también la opinión opuesta, aquellos que la consideran como un acto sin sentido y muy violento. No pretendo discutir o generar polémica sobre este tema -del que ya hablé en un artículo pasado sobre Ernest Hemingway, quien tenía esta afición-, lo que pretendo realizar es dar a conocer algunos hechos que pertenecen a la historia debido a su excepcionalidad, son sucesos irrepetibles e inusuales. Y en este caso hablo de un personaje conocido por la colectividad peruano japonesa.Gracias a una minuciosa búsqueda he encontrado algunas fotos que deseo compartir con ustedes, asimismo, algunos extractos de diarios de la época:Debutó como Novillero en Acho un Domingo 2 de abril de 1961 en una corrida de gala en honor a la colectividad ‘nikkei’ y regresó una década después convertido en Matador.“Mitsuya un torero de esperanzas (...) cuando se acomoda, sus lances exhiben un temple exquisito...” (Lima, La Crónica, Lunes 3 de Abril de 1961).“De la Mano de ‘Papa Negro’ (Manuel Mejías Bienvenida) debutará en Madrid un torero japonés (...) Se llama Mitsuya Higa Uyehara y es el primer torero japonés de la historia taurina (...) Es el primer hombre que pronuncia el habitual ‘Con el permiso de usía’ en idioma nipón” (Madrid, Pueblo, Lunes 3 de septiembre de 1962).Hablar de ‘San Sebastián de los Reyes’ es hablar de Mitsuya, -un cartel publicitario en donde cerraba la corrida en 1969- decía “el torero japonés que tantos triunfos ha obtenido en esta plaza, el triunfador de la plaza”.]]></content>
		</document>
		<document id="e378619ce9348674f0a2223ddda671e2" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/01/los-chinos-descubrieron-amrica-antes.html">			<content><![CDATA[PEKIN, ENERO 17, 2006 (AFP).-Una copia de un antiguo mapa descubierta recientemente por un coleccionista chino reivindicó este martes la controvertida teoría de que el famoso marinero chino Zheng He dio la vuelta al mundo en barco y descubrió América antes de que lo hiciese Cristóbal Colón."El mapa muestra que un chino descubrió el Nuevo Mundo 70 años antes que Colón", afirmó el coleccionista Liu Gang en la presentación pública del mapa, que data de 1763, y que es una copia de otro realizado en 1418, fecha que coincide con las navegaciones de Zheng He, entre 1405 y 1432.Según Liu, el mapa también "nos dice que Zheng He descubrió el mundo" ya que en él están representadas zonas del planeta, como la Antártida y el norte de Canadá, mucho antes de que fueran descubiertas por los exploradores occidentales.Liu, que es abogado mercantil, compró el mapa por unos 500 dólares a otro coleccionista de cartas geográficas en Shanghai, en 2001.Sin embargo, sólo se dió cuenta de su importancia tras haber leído el libro de Gavin Menzies titulado "1421: el año en que China descubrió el mundo" y publicado en 2002.La obra de Menzies presenta la hipótesis de que mapas mundiales dibujados por los oficiales de Zheng He fueron copiados por cartógrafos europeos y usados en los viajes de algunos de los más importantes exploradores occidentales como Colón, Fernando de Magallanes, Vasco Da Gama y James Cook.La mayor parte de la hipótesis de Menzies están apoyada por los conocimientos marítimos que aprendió durante su trabajo como comandante de la Marina británica.Sin embargo, pese a su éxito editorial, numerosos historiadores criticaron la hipótesis del ex marino británico debido a la falta de pruebas que aporta.La dinastía china Ming prohibió la exploración de los océanos bajo pena de muerte tras el último viaje de Zheng He, debido a la muerte del emperador Zhu Di, que fue el patrocinador de las expediciones del famoso marino.En la prohibición también pesó el alto coste de las expediciones de Zheng, que a menudo estaban compuestas por cientos de barcos.En cuanto a otros documentos, además del mapa de Liu, que recogen los viajes de Zheng He, parece que llevan perdidos muchos años.Esa pérdida se debería a su destrucción, intencional tras la prohibición oficial de las expediciones marítimas, o accidental en uno de los muchos incendios que asolaron el palacio imperial de Pekín en la década posterior a 1420."Creo sinceramente que existen otros mapas y libros (que contienen pruebas de los viajes mundiales de Zheng He) pero nadie les prestó atención", añadió Liu.Sin embargo, los estudiosos chinos ignoraron hasta ahora la existencia de esos otros documentos que demostrarían que China descubrió el Nuevo Mundo. "Tengo intención de hacer que se despierten (los estudiosos)", finalizó.Tomado de: Vanguardia de MéxicoFoto: El Comercio de Perú]]></content>
		</document>
		<document id="8dd5b6db29dd96a0d8f2fa3c07193f26" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/01/mis-abuelos-japoneses-mieko-y-ryogi.html">			<content><![CDATA[“Centenario de la Inmigración Okinawense al Perú” MIEKO KISHIMOTO: MI ABUELA, EDAD 90 AÑOS, NACIONALIDAD: JAPONESA, PROCEDENCIA: CIUDAD DE NAGO-SHI, ISLA DE OKINAWA, JAPON.RYOGI KISHIMOTO: MI ABUELO (FALLECIÓ EN 1980), NACIONALIDAD: JAPONESA,PROCENDENCIA: CIUDAD DE NAGO-SHI, ISLA DE OKINAWA, JAPÓN.Nota: "Ojichan" u "Oji" significa abuelo; "Obachan"; "Oba" significan abuela; "Tanomoshi" es lo que se denomina "junta de dinero entre un grupo de amigos"; "Issei" significa primera generación de inmigrantes (los primeros japoneses llegados a tierras extranjeras)El domingo es la fecha central del Centenario de la Inmigración "Okinawense" al Perú, por tal motivo voy a permitirme el atrevimiento de escribir algunas reflexiones sobre mi “Obachan” y mi “Ojichan” (al que no tuve la oportunidad de conocer, pero el sí a mí) puesto que nací un 9 de septiembre de 1979; él falleció el 8 de enero de 1980 (cuatro meses después).De mi “oji”, Ryogi Kishimoto, puedo decir por lo que mi padre y tías me decían, que fue una persona muy trabajadora, recta, ordenada y perseverante que surgió como todos los “uchinanchu”, casi de la nada, -con la ropa con la que llegaron-. Que poco a poco, luego de ser casi “peones”; “tanomoshi” tras “tanomoshi” empezaron minúsculos negocios como tiendas de abarrotes o peluquerías, luego algunos más emprendedores que otros, se aventuraron en el mundo de la industria o el comercio -casi sin conocimiento especializado-, con el deseo de mandar dinero a sus familias -en mi caso- en Nago-Shi, otros se dedicaron al campo, a la siembra en Huaral y zonas cercanas. No podría hablar de su personalidad ya que no lo conocí, pero puedo ver lo que nos legó -a toda su familia- con su trabajo: la casa en la que vivo, la educación universitaria de mi padre, y valores tan fuertes y arraigados como lo son el trabajo, la honestidad, la cooperación, etc. Finalmente puedo decir y es la primera vez que lo hago público, un nombre en japonés que no uso: “Yoshiya” (perseverante), yo fui el último nieto que tuvo la suerte de continuar la tradición familiar (que el “Oji” colocaba los nombres en nihongo).Mi “oba” como le decimos lo nietos de cariño y la “oba-oba” como le dicen sus bisnietos, cumplió 90 años hace apenas algunos días y a pesar de los normales achaques de la edad, asiste a “Jinnai Center” cada jueves y sigue poseyendo el temple y las ganas de luchar que fueron características para sacar a su familia adelante durante toda su vida. Hace algunos años sufrió un accidente grave (una ruptura de cadera) y posteriormente complicaciones infecciosas, los médicos y muchos dudaron de su recuperación. Pero luego, por sus propios medios, siempre orgullosa, y sin pedir ayuda, regresó a "Jinnai" tiempo después. Casi totalmente recuperada.Con mi “oba” he crecido desde los 9 años hasta ahora; continúa teniendo su vocación de servicio, su deseo de cocinar para la familia, de no permanecer quieta o de no disfrutar viendo la televisión, la “oba” siempre recuerda épocas en las que tenía más responsabilidades y desea cumplirlas. Mi “obachan” es una luchadora, es compasiva, -según ella- no le gustan los perros, pero alimenta (con “omochi” y “soba”) a mi perro con una ternura que deshelaría al más frío de los soldados, de la misma manera, en la foto pueden apreciar con qué ternura observa al uno de sus bisnietos y cómo le brillan los ojos de alegría al tenerlo cerca.A veces, no podemos comunicarnos porque “la oba” habla en dialecto, es decir “uchinaguchi” es frustrante, regresiona o confunde los nombres de sus nietos y bisnietos, pero su corazón sigue fuerte e intacto, lleno de bondad y amor. ¿Cómo lo sé? Basta mirarla, viendo las flores del Sakura que ella misma plantó hace 20 años o cuando tararea “Asadoya Yunta” al escuchar el disco. Mieko Kishimoto, mi “oba”, goza con la música, se le nota en su expresión cuando ve vídeos de “kachashi” o de grupos modernos como “The Boom”, (Shima Uta) o “Begin” (Shimanchu nu Takara). El sanshin y su sonido, los taikos, la danza okinawense tienen el poder de conmover su alma, así también como la sonrisa de sus bisnietos o nietos.Cuando algún amigo o amiga nikkei viene a casa, aunque no recuerde su nombre, siempre cordialmente dice: “Como está... Tanto tiempo que no viene, venga más...” conservando la cordialidad y el buen estado de ánimo siempre característico en ella y de los Uchinanchus. Bondad, lealtad, solidaridad, en general, valores UCHINANCHU son los que nos transmitieron los “Isseis” y es por su empuje por sacarnos adelante que les debemos tanto, “LES DEBEMOS TODO”.]]></content>
		</document>
		<document id="505da587c10414259788cccfcd441a74" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/02/borges-y-la-gallstica-ma-denegri.html">			<content><![CDATA[Antes de empezar el artículo quiero comentar lo siguiente:“10° CONFERENCIA INTERNACIONAL WUB”: Deseo rendir un homenaje inmenso a todos los “JÓVENES VOLUNTARIOS DE LA WUB”, a Don Haruo, Don Víctor y Don Alfredo (de la Comisión Organizadora por su apoyo y capacitación) A TODOS, por el rol tan importante que cumplieron el pasado lunes 30 (y los meses previos) en la 10° Conferencia Internacional WUB Perú-2006. “ESTIMADOS AMIGOS”, el anecdotario con las fotos se posterga hasta reunir una mayor cantidad de material -el tiempo me fue tirano-. El evento no hubiera tenido la calidad y nivel que tuvo sin su desinteresada participación y enorme trabajo: Desde esta modesta columna: ¡MI ENORME ADMIRACIÓN Y RESPETO!Volviendo a lo nuestro: El intelectual Marco Aurelio Denegri es un aficionado a la gallística y en su libro "Arte y Ciencia de la Gallística hace una reflexión sobre el gran escritor argentino J. L. Borges y los Gallos, He aquí las trascripciones:El gran escritor argentino Jorge Luis Borges fue en su juventud aficionado a las riñas de gallos.En entrevista exclusiva concedida a Fabián Restivo, publicada en el diario limeño La Crónica, el 4 de julio de 1986, Borges manifiesta lo siguiente:“Con los gallos se gana poco; primero porque va poca gente, y segundo porque hay que coimear a la policía. Mire, recuerdo que cuando yo vivía en Salto, todos los domingos en que estaba aburrido salía para la riña de gallos, que comenzaba a las ocho de la mañana, y lo primero que uno veía era un gran coche, y ése era el coche del comisario; y era natural, él venía y cobraba la coima; pero eso sucede en todo el mundo; ahora en este país sucede muchísimo. Todavía es costumbre ¿verdad?”.En Buenos Aires había un solo reñidero: “quedaba -dice Borges- en Saavedra, pasando Núñez”.Las riñas gallísticas, opina Borges, son espectáculo cruel, pero como él mismo reconoce, “a los gallos les gusta”.Tomado de: Denegri, M. A. (1999). "Arte y ciencia de la gallística". Lima: Kavia Kobaya. pp. 35, Foto: (anexada entre la página 98 y 99).]]></content>
		</document>
		<document id="f82200a8f7b52fc9959c3eb335ebebbe" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/02/el-trabajo-de-los-jvenes-voluntarios.html">			<content><![CDATA[1.- ¿Considera al trabajo voluntario como “trabajo real”, o necesariamente debe ser “remunerado”?Todo tiene su valor, y por lo mismo todo trabajo debe ser “compensado”, no necesariamente con dinero o materialmente. Un error común en nuestras organizaciones nikkei es que muchas veces se sub-valora el supuesto trabajo “gratis”, sea por los directivos o sea por los asociados mismos. Muchos miembros de instituciones creen erradamente que por hacer labor voluntaria no remunerada no están obligados a hacerla de acuerdo con los estándares usuales. Es común oír la frase “no lo hice bien, pero ... total ... no me pagaron por ello”. Por otro lado, muchos directivos no tienen idea de cómo se “compensa” o “remunera” el trabajo voluntario de los asociados y colaboradores. Me centraré un poco en esta parte.Te daré algunos ejemplos: primero que nada los directivos deben: (a) plantear una causa y metas justas, a la gente le gusta involucrarse y colaborar por metas superiores para estar dispuestos a sacrificar sus horas de ocio; (b) ofreciendo un buen plan de trabajo con anticipación, la gente quiere cooperar con directivos que saben a dónde van y que saben cómo conseguir las metas propuestas; (c) armando una buena organización, con reglas claras que respetarán todos, la gente desea ser parte de algo estructurado, donde sus aportes serán valorados apropiadamente, y donde no se cambian las normas por capricho de los directivos; (d) con buena motivación y dirección, sabiendo tratar adecuadamente a todos, sin desbordes emocionales; y (e) por supuesto, finalmente sabiendo agradecer apropiadamente los aportes y sacrificios de todos.Lamentablemente muchos directivos creen que solo se trata de los agradecimientos finales. Si los directivos saben “compensar” adecuadamente desde un principio el trabajo voluntario de los asociados y colaboradores, pues ellos van a ofrecer también lo mejor de sus esfuerzos. Si se trabaja así el éxito está garantizado, y eso es quizás la mejor paga final. Así se logran cada vez metas superiores con responsabilidad compartida.2.- ¿Cuéntenos cómo fue su experiencia al capacitar a los voluntarios de la 10º Conferencia WUB?Fue muy valiosa e interesante la experiencia, trabajamos con hijos y parientes de asociados de la WUB-Perú, con gente de la SAN y con personas que se presentaron voluntariamente a colaborar apenas se enteraron de lo que estaban tratando de organizar. Dado que la WUB-Perú está compuesto por empresarios tuvimos que organizar de cero todos los cuadros juveniles para el evento. La SAN aportó su experiencia educativa en formación de equipos y capacitación directiva y participativa.3.- ¿Piensa que el trabajo voluntario es parte del “kimochi”de los nikkeis?Históricamente lo es, es parte de nuestro legado. Apenas llegaron los inmigrantes japoneses al Perú se empezó la organización de asociaciones, basada en el trabajo voluntario. Estas asociaciones hacian las funciones que el Estado peruano no les ofrecia por ser extranjeros, básicamente las organizaciones se desarrollaron a base de ayuda mutua y cooperación rotativa.4.- Ya terminada la 10º WUB, ¿Cuál es su balance del desempeño de los jóvenes voluntarios?El balance fue muy positivo y esperanzador. El desempeño de todos los Voluntarios fue muy bueno, según como se estimó durante su capacitación. Todos son muchachos y muchachas muy responsables y cumplieron sus puestos a cabalidad, con dedicación y entusiasmo. Este punto ha sido resaltado por los visitantes extranjeros y por los participantes que asistieron al evento.5.- Qué mensaje daría a los voluntarios que participaron en la WUB y a la juventud nikkei en general?Espero que la experiencia la aprovechen para su vida personal y profesional futura. El éxito logrado debe ser un aliciente para vertirlo en sus propias vidas: que cuando se proponen algo lo pueden conseguir si trabajan de manera planificada, organizada y con tesón y sacrificio. Espero también que participen más en nuestras instituciones nikkei y puedan seguir aprendiendo y aportando a la Comunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="9826ef91f9726d451cd114136a8c8ec1" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/02/sakura-maru-la-historia-que-no-se.html">			<content><![CDATA[En este artículo vamos a conocer y explorar datos poco conocidos sobre el legendario “Sakura Maru”, detalles que no son precisamente “populares” en la colectividad nikkei, relacionados a su actividad luego de servir como medio de transporte durante la primera inmigración de ciudadanos japoneses; los detalles de su construcción, su fatídico hundimiento 5 años después de haber traído a la primera generación inmigrantes, etc.La historia de este mítico símbolo empieza el 27 de febrero de 1899 en Yokohama con la inscripción y posterior partida de 790 japoneses para viajar a un país absolutamente diferente al suyo (la noticia de la partida fue publicada al día siguiente en primera plana por el periódico Asahi, es decir el 28 de febrero de 1899, fecha que la historia -incorrectamente- asocia con su partida del puerto de Yokohama-, lo cierto es que el vapor sarpó un día entes de lo que se creía).El barco pionero, Sakura Maru fue rebautizado con ese nombre; originalmente llamado “Mogul”, fue fabricado en el Reino Unido en los astilleros de la empresa Mausel, concretamente en la ciudad de Glasgow en Escocia el año de 1887. La nave ya rebautizada fue propiedad de la Compañía Naviera Morioka (Nipón Yusen Kaisha).De las características del Sakura Maru se puede decir que pesaba 2953 toneladas, poseía un motor de tres ejes y su velocidad máxima era de 12 nudos por hora. En un artículo publicado en El comercio el 5 de abril de 1899 se menciona adicionalmente “sobre la cubierta del vapor han tenido a su disposición un magnífico baño de agua fría y caliente, logrando así seguir la costumbre de su país, donde los baños son frecuentes”, se informa además que el capitán del buque era inglés y toda la tripulación, la oficialidad de la nave, era japonesa.Sobre el viaje, en base al estudio de Mary Fukumoto, se encontró que el Sakura Maru era “un barco especialmente fletado para el viaje. Después de navegar 8,600 millas náuticas cruzando el Pacífico en dirección suroriente, arribaron al Callao el 3 de abril del mismo año con emocionados gritos de banzai (¡viva!) y grandes ilusiones”.De estos 790 pioneros inmigrantes sólo sobrevivirían 166, las enfermedades, el clima constantemente cambiante, la comida y el maltrato que recibieron en las haciendas (de los patrones) fueron los responsables de sus muertes.El vapor Sakura Maru fue utilizado para diferentes funciones: transporte de carga, de pasajeros y como buque de guerra, la cual fue su última actividad. La nave fue utilizada en la Guerra Ruso-Japonesa en Manchuria (8 de febrero de 1904 - 5 de septiembre de 1905). El balance de la guerra fue positivo al imperio Japonés, pues hasta donde tengo entendido fue la primera vez que un país asiático lograba vencer a una gran potencia occidental en la edad contemporánea.El hundimiento del Sakura Maru ocurrió en 1904, concretamente en Mayo (aquí he encontrado discrepancias, el libro “Centenario de la Inmigración Japonesa al Perú consigna 1905, mientras que otras fuentes entre ellas los textos de investigación de Victor Aritomi sobre la relaciones diplomáticas entre Perú y Japón e investigaciones sobre dicha guerra consignan el año 1904).La última misión del Sakura Maru fue la de encerrar junto con 12 barcos (de los cuales 8 fueron hundidos) la entrada al Puerto de Ryojyun llamado así por los japoneses, Port Arthur por los rusos (hoy Puerto de Lüshunkou, China), para que las fuerzas rusas replegadas en el mismo no pudieran reordenarse y atacar a la flota japonesa.En esta operación, por cuestiones de mal tiempo, se ordenó la retirada, pero desgraciadamente 8 barcos no lograron ver las luces de mando, entre ellos el Sakura Maru al mando del Capitán Yoshie Shiraishi. La particularidad que tiene el barco fue que al ser alcanzado por el fuego enemigo, y no tener salvación fue volado por su tripulación y así lograron cumplir su ultima misión. Los ocho barcos averiados y hundidos, bloquearon Port Arthur, dando los primeros pasos para la victoria japonesa en aquella guerra.Por cuestiones de espacio, la personas que requieran las referencias, pueden contactarse a mi e-mail.]]></content>
		</document>
		<document id="7fb0ecc521acd0a47151c6043e1eb5c" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/02/un-da-con-el-dr-tomonori-ishikawa-un.html">			<content><![CDATA[“Aprendes más con un profesor en una buena tarde de charla, café y conversación que en su mejor clase magistral” R. L.El martes 2 de febrero tuvimos la suerte de poder disfrutar todo un día con el Dr. Tomonori Ishikawa, Profesor Emérito de la Universidad de Ryukyu en Okinawa, especialista en temas de inmigración. Mitsuya Higa, su hija y yo, lo llevamos a conocer las instalaciones de Perú Shimpo (en donde deseaba ver los archivos del diario en japonés) para luego recorrer el Callao. Me sentí y aún me siento privilegiado, ya que pude conocer al Dr. Ishikawa con mayor profundidad (ya lo había conocido en las coordinaciones previas a la conferencia sobre cultura Ryukyu e Inmigración de la 10º Conferencia WUB-Perú), me explicó en inglés lo que significa el “Kimochi de un Uchinanchu” textualmente lo expresó así: “Kimochi is very strong in Ryukyu Kingdom’s people” (“el Kimochi del la gente de Okinawa es muy fuerte”). Mitsuya se expresaba con él en japonés y nosotros en inglés. El Dr. Ishikawa conoció La Punta, y nosotros conocimos otra de sus tantas facetas, su enorme afición por la fotografía paisajística, la conversación y su tremenda humildad ya que nunca decía tener la verdad absoluta en sus manos.Entre cuestiones académicas, preguntas sobre cómo somos los nikkei y en especial los sansei e interrogantes que le planteábamos, pasamos una tarde maravillosa e inolvidable. Quería conocer el puerto del Callao de donde partieron los japoneses deportados a “Crystal City”, las zonas del Puerto en donde todavía se mantienen en pie almacenes de aquella época, etc.En ese día de conversación nos explicó como el “Sanshin” (mucho cuidado amigos uchinanchus, se dice “Sanshin” no “Shamisen” no son lo mismo) llegó primero de la China a Okinawa para transformarse luego en lo que se conoce como el “Shamisen” moderno en Japón (en las demás prefecturas). A ello puedo acotar que existen registros de un instrumento similar de tres cuerdas que se fabricó en el viejo Egipto y que pudo ser el patriarca del Sanshin.El profesor Ishikawa se sorprendía con los contrastes desde el Swiss Hotel hasta La Punta, cómo era tan diferente Lima, pasamos por Marbella y mencionó en broma: “el agua de Okinawa es un poco mas clara” -reímos inmediatamente- ya que Marbella es realmente un “estanque” de agua turbia.Le sorprendió mucho conocer al torero nikkei, Mitsuya, y le pidió que contara su historia; nos comentó que era algo increíble y que deseaba saber más sobre el suceso y revisó viejos diarios de Madrid y de Lima de la época. En todo el viaje, nunca dejó de tomar nota ni de proteger extremadamente su maleta puesto que le habían dicho que la zona era una de las más peligrosas del Callao. En realidad fue más susto que realidad.Mi japonés tiene limitaciones, empero el inglés fue suficiente para aprender mucho sobre la cultura de Okinawa, sobre mis ancestros, el proceso de inmigración, etc. Ishikawa-san es una persona extremadamente amable, muy culta y con ese deseo de transmitir, de enseñar todo lo que sabe y lo que ha vivido, de compartir sus experiencias sin ningún tipo de egoísmo, de la manera más pura y desinteresada.La crueldad del espacio (ahora que la letra es más grande y me impide escribir lo acostumbrado) me limita a contar una sola anécdota de aquella imborrable tarde: A la hora de la comida, en aquellos típicos locales de La Punta, el profesor deseaba comer sólo una sopa debido a que se sentía un tanto delicado y viajaba de retorno esa noche. La sopa que ordenó Mitsuya para Ishikawa-san fue una simple “parihuela”, lo que no sabía era su tamaño (sopera), se sorprendió tanto que pensó que era una para todos. No la pudo terminar. Cuando le dijimos que era para una sola persona, sonrió, para luego reír como diciendo “es imposible que un ser humano coma tanto” y luego brindamos a falta de “awamori”con Inka Kola -que afirmó le encanta- diciendo el tradicional “karí”.¡Gracias Dr. Ishikawa Tomonori!]]></content>
		</document>
		<document id="ffa584c9051f52dd8bcb4ef795b8ad25" url="http://kishimotoandres.blogspot.com/2006/03/acto-de-magia-harry-potter-crea.html">			<content><![CDATA[El placer de la lectura es uno de los hábitos que se han ido perdiendo como consecuencia de la tecnología que ha acaparado el interés de las personas (Internet, la televisión, etc.). Sin embargo, durante los últimos años ha estado ocurriendo un fenómeno sin precedentes que -contra todo pronóstico- está revirtiendo esta situación, iniciando a niños, jóvenes e incluso a adultos en el maravilloso y saludable mundo de la lectura. El responsable es un joven mago producto de la imaginación de J. K. Rowling; miles y miles de personas ya han leído sus libros y están pendientes de las entregas que hace la autora en cada uno de sus textos.Ajeno al tema debido a que mi formación académica es otra y por ende, no me permite tener los suficientes elementos para emitir un juicio sobre el por qué de este extraño y a la vez, bendito fenómeno, consulté con una persona que a mi juicio es la que más conoce de la obra y vida de J. K. Rowling, me refiero a la Verónica Valcárcel Noce, Máster en Edición de Libros por la Universidad de Salamanca y Bachiller en Ciencias de la Comunicación por la Universidad de Lima, ella es extremadamente culta y muy atinada en sus opiniones sobre las obras que lee, de la misma manera, gracias a sus estudios, dispone de herramientas que le permiten tener una visión más certera sobre Potter y su atracción por su lectura.Nos conocimos hace un año por intereses similares y descubrimos que nos unían además, amigos comunes. Es menester agradecerle la deferencia que ha tenido al darse un tiempo y brindarme su valiosa opinión sobre Harry Potter y su sobrenatural poder sobre los lectores. Texto de Verónica Valcárcel Noce:“J.K. Rowling, la escritora inglesa, creadora de la saga literaria de Harry Potter ha realizado lo que ni el mago más poderoso de toda su fantástica historia: acercar a los niños y jóvenes de hoy a los libros. El jueves 23 de febrero desembarcó en Latinoamérica la edición en español del último y sexto libro publicado, “Harry Potter y el misterio del príncipe” y en Argentina se vendieron 38 mil ejemplares el primer día. Todo un récord. Otro ejemplo de esta magia que ha convertido a una generación no lectora en afanosos lectores, es un estudio publicado por la revista médica “British Medical Journal”, que comprobó que la semana de lanzamiento de cada libro de Harry Potter, los accidentes infantiles disminuyen considerablemente en las salas de emergencias de los centros de salud, pues los pequeños están leyendo en vez de estar en actividad física y por tanto, menos expuestos a accidentes de está naturaleza.Si bien Harry Potter puede ser disfrutado por lectores de todas las edades, concedamos que el mayor porcentaje de su público son los niños y adolescentes del siglo XXI, esos mismos que estuvieron conectados desde la cuna a la televisión por cable y al internet. Aquellos que apostaríamos que de mirar un documento impreso, por propia voluntad, hubieran elegido cualquier cosa menos un librote gordo y sin dibujos. ¿Cómo y por qué Harry Potter captura la atención de estas jóvenes mentes, a las cuales por la abundancia de medios y mensajes cada día es más difícil impresionar?Mi respuesta es sólo una hipótesis de las muchas que ya se han propuesto. Harry es el héroe ideal con el cual todos podemos identificarnos. No es excesivamente listo, ni tremendamente guapo, tiene muchos problemas pero suele afrontarlos positivamente. Todos nos sentimos Harry, personas promedio con nuestras dificultades, a las que un día algo mágico nos puede pasar.Otra razón que se me ocurre es la fantasía, al parecer inagotable, de J.K. Rowling para proponer un mundo entero diferente al nuestro, pero paralelo, hasta con los más mínimos detalles. Un mundo con sus propias reglas, con mágicas y extrañas criaturas, con objetos maravillosos, con deportes y costumbres propias, con palabras propias y hasta con moneda y gobierno propios. Un mundo al que los lectores pueden escapar de la mediocridad del mundo real, o muggle, como diría fan de Harry Potter. La descripción de Rowling es tan sensorial y tan detallista que es posible imaginar este mundo literario, sentirlo y hasta olerlo. El único dibujo en los libros, es el de la portada y sinceramente, no requiere de ningún otro.Cada libro es más largo que el anterior y más exitoso también. No cabe descartar aquí, que aparte del talento de J.K. Rowling también influye mucho que la gran trasnacional Warner tenga los derechos de todos los productos Harry Potter y que este personaje exista más allá de los libros: en el cine, en los videojuegos, en el lego, etc. Es decir, que esté respaldado por el poder de una millonaria campaña de marketing.Como sea, lo importante de este fenómeno literario o de ventas, como se quiera ver, es que un niño que aprende a leer con Harry Potter, es decir, con gusto y voracidad, probablemente dé el salto a la lectura de otras obras y quede para siempre enganchado en el delicioso y saludable vicio de la lectura. Esta hipótesis sin embargo, sólo se verá confirmada en unos cuantos años. Confiemos en que así sea”.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>