<author id="9ce54849202d8546013f868fde465881" url="cancioneroperuano.blogspot.com" feed="http://cancioneroperuano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="c9d42a4f54861963d08bd61c7e6dea4d" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2011/06/camino-del-cielo.html">			<content><![CDATA[AUTOR: WALTER HUMALA LEMAGÉNERO: HUAYNOComentario: Cantautor Coracoreño, poeta, trovador, solidario, idealisa. Walter nos regala una de sus hermosas composiciones románticas (en todo el sentido de la palabra) "Hay que recuperar la cultura de la verdad y la vocación humanista, democrática, altruista y solidaria; el romanticismo del gran mito del hombre y su mañana, el mundo de armonía y bienestar. Hay que recuperar la función comunicadora de la palabra y la melodía, hay que cantar con el corazónen la mano y la razón en el pecho."Walter Humala - Producción "Aroma de Retama".Quisiera a las orillas de un río serrano robar tu sonrisaY a los rayos de la luna debajo del poncho llenarte de amor*Y aunque brame el río y tiemble la tierra, no sientas temor ni olvido.Son nuestros, paloma, el río y la tierra.*Vámonos por esos montes buscando el camino, camino del cieloPreguntándole a la saywa, al ischu y al viento oigo que responden*al final de aquella tercera cumbre, encontrarán el camino,Son nuestros, paloma, el viento y el cielo.InstrumentalLlevo todo en mis alforjas cholita del alma, es todo y es nadaY como el camino es largo hay que rellenarlo con más esperanzas.*Hemos de hallar el camino del cielo, siguiendo el vuelo del águilaSon nuestros, paloma, el río y la tierraEl viento y el cieloEl águila en su vuelo.]]></content>
		</document>
		<document id="b8cc15081cc37c1ad468d6a4ea860f59" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2011/06/lucero.html">			<content><![CDATA[AUTOR: MANUEL PRADOGÉNERO: HUAYNOComentario: En una entrevista de la revista "Riqchari Perú" le preguntan: ¿Qué sueños te gustaría que se hagan realidad? A lo que "Manuelcha" responde:"Hay sueños mayores y sueños menores. Yo quisiera ver a mi patria, como digo en mi canción "Trilce", siempre linda y libre. Libre de opresiones, libre de sátrapas, libre de ignominia. Legarles a nuestros hijos y nietos el orgullo de ser peruanos, el orgullo de haber nacido, vivido y habernos desarrollado en esta tierra de Tupac Amaru, de Tupac Katari, de Juan Santos Atahualpa, de Grau, de Bolognesi, de Garcilazo, de Huaman Poma de Ayala, de Vallejo, de Arguedas, de tantos otros. Entonces no es cualquier país. Es complejo, con muchas dificultades, con muchos logros. Este es un país, como diría Basadre, con inmensas posibilidades y donde hay definitivamente muchísimo que hacer." ¡Bien dicho!De mis entrañas brota un sentir, soy el cantor de mi puebloHeredero natural de los aires sur andinos, heredero natural de los vientos nor andinos, de los aires centro andinos.Corriendo voy en mi caballo al azar, divisando mil parajes y distancias,                         bis divisando mil distancias y parajesInstrumental*Lucero, lucero, lucero de la mañana*Anúnciame nuevos días, nuevas alboradasY si mi canto contiene aún algo de tristeza,y si mi canto contiene aún algo de amarguraLucero, lucero, lucero de la mañana,Lucero, lucero anúnciame nuevos días, nuevas alboradas.]]></content>
		</document>
		<document id="a740be1a016b343342261c673f8e55b5" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2011/06/tema-falsia.html">			<content><![CDATA[AUTOR: EMILIO ALANYA C.GENERO: MULIZAComentario:La muliza tiene sus orígenes en Cerro de Pasco, y su nombre deriva de "muleros". Debido a que existía una gran producción de minerales en la zona, el comercio se iba acrecentando por lo cual estos minerales eran transportados en mulas para su comercialización, es ahi donde los mineros iban cantando sus alegrias y desamores por las rutas. Posteriormente se expande a tierras tarmeñas y al Valle del Mantaro.La vida es una falsía,el mundo es ancho y ajeno¡Justicia! Justicia no hay en la tierra,justicia sólo en el cielo;donde no hay ricos ni pobres.Al hombre pido justicia,al cielo pido clemenciaEl hombre, me exige mucho dineroy el cielo también me dice:"Tienes pecados y sufres"Por las sendas del martirio,mi alma rueda con delirio;es la causa que me obligadecirle adiós a este mundo,tan lleno de falsedades*y de injusticias sin nombre.Fuga*Despierta negra del alma,no duermas*que no puedo estar más tiemposin verte.*Ya que no tengo la dichade amarte*dame siquiera el consuelode verte.Aunque no me quieras, te quiero;aunque no me ames, te amo yo.]]></content>
		</document>
		<document id="4e71226d4f12b824e7f1b9558c8c665b" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2011/07/la-limaca.html">			<content><![CDATA[Comentario:Isaac Vivanco, andahuaylino y conocido el padre del Puqllay de Andahuaylas, falleció lamentablemente este año a causa de un penosísimo accidente. Cancionero Peruano le rinde un homenaje haciendo la transcripción  de la letra de este hermoso huayno que trata de cómo a veces las personas que migran a las ciudades se ven absorbidas por la cultura urbana tan alienante, llegando al punto de negar su propia identidad. Este tema es una crítica satírica de ese fenómeno que lamentablemente sucede.Cuando recién se fue a Limakutimunaikama mamallay taytallay Así se fue despidiendo.Cuando recién se fue a Limakutimunaikama jakunañallinlla sumaqllaAsí se fue despidiendo.Llevándose de equipaje ilusiones y esperanzas.Llevándose de equipaje ilusiones y esperanzas.Después de apenas 4 añosNo la sabo la quechuaasisito está diciendoCuando volvió a su pueblitoNo la entiende la quechuaasisito está diciendo.Bien pintada taco altoMuy coqueta había vueltoPelo teñidoOk ok ok ok diciendoSobradita había vueltoCuando sirvieron quinua picanteYo la como la arroz, la fídeos nomásCuando sirvieron oca y mashua¡Ja! qué son esos palitosAsisito está diciendo¿Qué le habrá pasado en Lima?Que otras comidas ya no conoce¿Qué le habrá pasado en Lima?Que otras comidas ya no conoce.Cuando tocaron nuestros huaynos,¡No la sabo bailar eso!Asisito está diciendoCuando tocaron dulces huaynos¡Aghh! no hay otro mósica.Asisito está diciendo¿Qué le habrá pasado en Lima?Puro chicha está bailandoQue le habrá pasado en Limapuro salsa está pidiendo.]]></content>
		</document>
		<document id="5fa63a1348953aa3e45d0505170b5651" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2011/07/mi-nombre.html">			<content><![CDATA[AUTOR: VICTOR ALBERTO GIL MALLMA"Picaflor de los Andes"GÉNERO: HUAYNOComentario:Victor Gil M. al migrar a la ciudad de Lima, con su manera natural de ser un provinciano que radica en Lima, cambio las formas de pensar de la sociedad, logrando que todos los migrantes dejaran de lado la verguenza y se identificaran con sus triunfos. Fue un líder indiscutible de la canción popular andina. Indentifcado con el agricultor, minero, chofer y músico, actividades que también realizó de joven.  *Tal vez mañana no vuelvas a vermemis sentimientos, mi amor se habrá muerto;*pero mi nombre será tu calvario y mis recuerdos tu eterna agonía.En el rincon vanode la indiferenciatermina la muertemi amor imposiblecubre mis despojoscon gratos recuerdosbenditas mortajasde mi sufrimiento.*Cual un mendigo mi alma peregrinaen las migajas de tu amor voluble.*Será el castigo, será mi condenade haber amado tu amor imposible.]]></content>
		</document>
		<document id="bd0c02d5dea63b38b354ba1e5503b20a" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2011/11/pirispispischa.html">			<content><![CDATA[AUTOR: TRADICIONALGÉNERO: HUAYNOEn esta ocasión nos complace compartir el huayno tradicional "Pirispispischa". Pirispispischa hace referencia al nombre de un avecilla de los andes peruanos que se caracteriza por un particular canto, de donde proviene su nombre. Como es usual en la canción andina peruana el uso de metáforas referidas a la naturaleza se hace presente.  En esta canción el ave representa al ser amado que se va, dejando una pena muy profunda en un corazón del pueblo. En el video veremos este tema junto con el huayno Calabazachum Karqani, ambos interpretados por el dúo Saywa, conformado por Leo Casas (mandolina y voz) y Roberto Wangenman (charango y voz), acompañados por Ricardo García (charango) y Gomer Valverde(guitarra), estos dos últimos del trío Los Cholos.Mayu patachapi pirispispischay // Río arriba, pirispispischay,Maytañataq rinki mana ñoqallaiwan // ¿a dónde vas sin mí?Chaytañataq rinki mana ñoqallaiwan // ahí te vas, sin mí.Maytaña rispapas // dónde vasChaitaña rispapas // ahí te vasAmama vidallay saqillawankichu// nunca, vidita, me dejes.Amama vidallay qonqallawankichu  // nunca, vidita, me olvidesTodos me dicen, todos me aconsejan:Chay mana kullanata // a quien no se debe querer,Saqerquyay nispa // déjalaChay mana wayrunata  // a quien no se debe amar,Qonqarquyay nispa // olvídala.¡Ay! ima nispallaraq // ¿qué diciendoSaqerquyllaikiman // te dejaría?Chiripi wayrapi Waqaqmasillaita //si en el frío y aire lloramos juntosYarqaypi chakipi muchuqmasillaita // y la sed y el hambre soportamos juntos.¡Ay! ima nispallaraq// ¿qué diciendoQonqarqullaikiman // te olvidaría?Taksachallaichimanta // de chiquititaKullachakusqaita // a la que quiseChiripiwayrapi waqaqmasillaita //si en el frío y aire  lloramos juntos.*Si encuentras alguna correción o sugerencia que hacer, no dudes en escribirnos a cancioneroperuano@gmail.com.]]></content>
		</document>
		<document id="bafe20a7be4e0bac313ea58041515f60" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2011/12/la-benita.html">			<content><![CDATA[AUTOR: AUGUSTO BALLÓN FARFÁNGÉNERO: PampeñaEL huayno presenta diversas variantes a lo largo del territorio peruano. Esta alegre variante arequipeña se llama pampeña.Hoy es el gran díaDía de mi hermana,Hay que festejarlaCon todita el almaTodo es alegría, cantan jilguerosEl sol brilla másPor nuestra hermanita, ¡viva la Benita!Tengo una hermanitaChiquita y bonita,Corazón de MistiAlma de su cielo.Todo es alegría, cantan los jilguerosEl sol brilla másPor nuestra hermanita, ¡viva la Benita!Laylaray...Aaaa...Corazón de MistiAlma de su cielo]]></content>
		</document>
		<document id="66521284d10e1c7bf7ca3734ae0f90ac" url="http://cancioneroperuano.blogspot.com/2012/01/cocaquintucha.html">			<content><![CDATA[Género: HuaynoAutor: TradicionalLa hoja de coca en la cultura andina es un elemento sagrado motivo de muchos cantos, poemas y además utilizado para leer la suerte, mamá solía tomar un puñado de hojas que sobre un pañuelo caían y según la orientación de ellas se lograba obtener información. La canción relata las dolencias de un hijo (a) al haber perdido a sus padres, al final le ruega a las puertas del pateón que le abra las puertas para que se encuentre con sus padres y lloren juntos su pena.*Cocaquintucha hoja redondaqansi yachanki ñoqay vidaytaychiripi wayrapi waqallasqaytaqansi yachayki ñoqay vidaytaychiripi wayrapi llakillasqayta.*Hay cielo cielo, cielo benditopor que delito padezco tantoñoqachu carqani mamay waqanchiqpor que delito padezco tantoñoqachu carqani mamay llaquinchiqInstrumental*Panteón punku, hierro rejillaspunkuchayquita kichaykuyawaymamay taytaywan tinkuykullawanpunkuchayquita kichaykuyawaymamay taytaywan qawaykunaywan]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>