<author id="9d2c463c1efc978478c80993b8a4d14b" url="trucotip.blogspot.com" feed="http://trucotip.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7565f343daa7c088bf8666cf5fce642c" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/02/angry-birds-juegalo-ahora-desde-tu.html">			<content><![CDATA[Quien no ha sentido hablar de Angry Birds, el cual es quizás es hoy por hoy el juego más descargado en los dispositivos mobiles, pues esta disponible tanto en Android como en la App store, sin embargo esta hasta el día de hace poco era imposible de jugarse en otros dispositivos que no tuvieran la capacidad de ser "Touch" en este gran paquete de rezagados se incluía a la computadora convencional, y es por ello que todos los que tenemos una no podíamos jugarlo pero ahora se puede: jugar angry birds online gratis, y es que hay una versión online, que se ha realizado en formato flash, así que si quieres jugarlo esta es tu oportunidad.Ingresa a la siguiente dirección: angry birds gratis y podrás jugarlo, esta vez no usando tu dedo pero si el mouse, una gran versión del juego que no puedes dejar de jugarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="485a798a4f37176a085f32da37626314" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/02/cocinar-lo-mejor-de-la-comida-italiana.html">			<content><![CDATA[Hola amigos eres de aquellos que les gusta la cocina y siempre quiere cocinar cosas nuevas, aventurarse a praparar comidas de otros paises, y que ahora te interesa la comida italiana, y es que a quien no le gusta la comida italiana, es sin lugar a dudas una de las gastronomías más solicitadas en el mundo, la pizza, la lasagna, spaghettis y muchisimos otros platillos más, que han dado la vuelta al mundo, es común encontrar restaurantes "Trattorias" italianos en cualquier lugar del mundo ofrecendonos estos deliciosos platillos, pero si lo que tu quieres es prepararlos con tus propias manos, entonces dejame recomendarte esta página comidas italianas recetas web desde la cual podrías sacar mucho provecho, pues hay muchas recetas, de platos italianos algunos muy populares y otros no tantos que quizás te interese conocer!]]></content>
		</document>
		<document id="475fbb6a62412d7df0da751b6485cb62" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/02/lo-mejor-del-futbol-en-un-solo-lugar.html">			<content><![CDATA[El futbol es sin duda el deporte rey, que diariamente mueve a millones de personas frente a un televisor o frente al estadio, pues bien, en muchas ocasiones, el partido que queremos ver no lo pasan por televisión (aún si contratamos paquete de cable) pero si tu eres un fanático de futbol que no soporta perderse el partido que quiere ver, pues una gran alternativa nos ofrece internet que permite estar al tanto de todo en una manera muy rapida, es por ello que dejame recomendarte que visites: Futbol en vivo una web desde la cual no te perderás de nada acerca de futbol, con contenido que diariamente aumenta, las mejores Noticias de Futbol ya sabes donde encontrarlas.]]></content>
		</document>
		<document id="cd3ca560f252dd7fededff861b8e8e7c" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/04/hotmail-iniciar-sesion-en-hotmail.html">			<content><![CDATA[Hotmail es sin lugar a dudas actualmente el correo más usado a nivel mundial, y esto fue desde sus inicios ya que este proyecto pertenece a Microsoft, quien tenían a Windows, su sistema operativo, para publicitarlo de una u otra manera, con el pasar de los años el uso de los correos electronicos se intensificó, siendo Hotmail el que crecía a pasos agigantados a comparación de sus competidores, hoy en día casi todo el mundo tiene una cuenta en Hotmail, si no la tienes te invito a que obtengas una, aquí más información: Iniciar sesion hotmail desde donde podrás obtener mayor información, en verdad obtener una cuenta no es muy dificil.Abrir correo hotmail es verdaderamente sencillo, además es un placer revisar tu correo allí, pues es muy simple de hacerlo, nada de botones o funciones raras, todo esta armoniosamente optimizado para el usuario con un diseño minimalista y facil de usar.]]></content>
		</document>
		<document id="6ce5fd6116e1cbbbaef3e64a33d32cf1" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/04/los-mejores-restaurantes-de-madrid.html">			<content><![CDATA[España es sin lugar a dudas uno de los paises que se muestran mas atractivos en lo que a turismo respecta, por su historia y arquitectura rica por donde se le vea. Pero también es muy atractiva en cuento a cocina, la cocina española es muy bien valorada en el mundo, es por ello que si estás en España no querras perderte todo lo que ella puede ofrecerte. es por ello que si vas por España Pidemes.es te ofrece un excelente directorio donde poder reposar y degustar lo delicioso de la vida, por ejemplo aquí tienes su directorio si estás en Madrid: restaurante madrid, donde podrás obtener información relevante de los mismos.Por cierto si eres tu el dueño o encargado de un Restaurante y no apareces en el directorio, desde este link: promocionar restaurante podrás informarte para hacer que tu restaurante aparesca en este famoso directorio.]]></content>
		</document>
		<document id="629d0b5d7c89aef35229e1e11ddbf695" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/04/tuenti-la-red-social-privada-mas-usada.html">			<content><![CDATA[Una de las cosas que más ha llamado mi atención y curiosidad es por que Facebook, no ha podido ganarle la batalla en popularidad a Tuenti en España, tal como lo hace en todo el mundo y no solo con Tuenti sino también con otras redes sociales como Orkut, Hi5, Myspace entre otros. Si a esos datos le sumo que para el acceso tuenti, es necesario tener una invitación, lo cual lo hace muy restringido y en ocasiones imposible de registrarse a personas que no cuentan con amigos de este sistema (los cuales solo tienen 20 invitaciones para dar) hace que este sistema sea muy cerrado a diferencia de las demás que son muy abiertas. Yo he tenido la oportunidad de usar este servicio, y la verdad es atractivo.Si quieres más información de esta red social, de propiedad de Movistar tan usada en España, pues puedes revisar la siguiente página: entrar a tuenti donde encontrarás mucha más información.]]></content>
		</document>
		<document id="123de6c1b4b530f7dfeda8c833b170e1" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/06/canciones-nuevas-de-justin-bieber-2012.html">			<content><![CDATA[Si a ti te gustan las canciones de Justin, pues entonces dejame recomendarte una página en la que encontrarás sus nuevas canciones, pues recientemente ha sacado una nueva producción musical, en la cual llegan nuevos temas, canciones que de seguro harán feliz a sus millones de fans alrededor del mundo, pero ya si quieres ir a esa página, es la siguiente: Justin Bieber 2012 muchas canciones de tu cantante favorito esperan por ti.Además si quieres mantenerte actualizado en el mundo de la música te recomiendo esta página: Musica nueva diariamente se colocan nuevas canciones, de generos como Pop, Reggaeton, romanticas entre muchas otras más. lo último de la musica en un solo lugar.]]></content>
		</document>
		<document id="48a796cc3f6c2de4af037335a2ec22be" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/07/donde-jugar-juegos-friv-gratis.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, quisieras pasar un rato agradable y relajarte jugando divertidos juegos en tu computadora sin que para ello debas pagar dinero instalar programas, o descargar cosas extrañas que posiblemente traigan virus, y que por ello seas reacio a arriesgarte, entonces dejame recomendarte una página web de juegos en lo que no te tendrás que preocupar por lo anteriormente dicho, pues en esta página: Juegos Friv no necesitaras ni descargar ni instalar absolutamente nada.En: Juego Friv Gratis tendrás a tu disposición un buen numero de juegos, listos para divertirte, podrás escoger la que mejor te parezca la que más te entretenga y podrás encontrar tu juego disponible las 24 horas del día.]]></content>
		</document>
		<document id="8d901c1c7fdc1ce171f2a7c06c8060f7" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/07/los-conciertos-que-se-vienen-en-mexico.html">			<content><![CDATA[Hola amigos si eres de México y te gusta la música, sigues de cerca a tus cantantes favoritos, y si estos ofrecerían un concierto en tu país tu estarías dispuesto a asistir contra viento y marea, pues entonces déjame recomendarte un sitio web: Conciertos México; desde el cual podrás estar actualizado de que cantantes vienen a tus país, el precio de las entradas y demás detalles.También , si tu estás en España, y eres fanático de los conciertos entonces tampoco tú podrás, dejar de asistir a ellos y que mejor que estar actualizado al respecto, así que no olvides de visitar:Conciertos para España la página se actualiza constantemente, ofreciendo la información más reciente sobre que conciertos llegarán y cuales están por confirmar.]]></content>
		</document>
		<document id="441b3639fa4a1dd27b2e9e1169598607" url="http://tutorialesparablogspot.com/2012/07/los-mejores-juegos-de-la-muneca-barbie.html">			<content><![CDATA[Barbie es sin lugar a dudas uno de los productos más famosos a nivel mundial, y pues con los tantos años que tiene en el mercado, podríamos decir que hasta nuestras abuelitas habrían podido jugar con esta muñeca, pero veamos, la entrada nos dice que tenemos que hablar sobre los Juegos de Barbie, y pues bien si hay, hay muchos que los puedes encontrar con un poco de esfuerzo buscando en google pero si lo que tu quieres es ahorrarte ese problema pues entonces, dejame recomendarte una página web en particular a la cual puedes ingresar a través del siguiente enlace: Juegos de BarbieLa página te dara a escoger unos juegos de Barbie puedes probar para ver cual es el que más te divierte, y te darás cuenta que no necesitarás instalar ni descargar absolutamente nada y que los juegos se cargar rapidamente.Enlace: Juegos Barbie]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>