<author id="9df1fdce30e67c8f99e84cec287a471f" url="infnato.blogspot.com" feed="http://infnato.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a43200a438e6e37fc77066933ddb29ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/16R663ZmuV8/algunos-trucos-en-vb6-asistente-de-de.html">			<content><![CDATA[Bueno, sé que es algo recontra-sencillo...Hasta probablemente, este sea sólo un apunte mental, o un apunte web de algo que debería anotar en un papelito.Pero justamente no lo hago, xq cuando lo necesite, se me habrá olvidado!Hace unos meses me mandaron a hacer un proyecto final universitario en Visual Basic 6, y bueno...Por la premura del tiempo (cuando mandan a hacer proyectos faltando 2 días para la presentación) opté por utilizar el asistente (wizzard) de formularios de datos.Es sencillo (al crear un nuevo formulario, tienen la opción de elegir dicho asistente).1. El asistente crea todos los objetos (botones, diálogos, etiquetas, etc) con nombres en inglés.Para cambiarlos a español, abrí el archivo del formulario (por ejemplo, frmEmpleado.frm) con notepad (algún editor de texto, para editar el código del formulario).y reemplacé(*) todos las palabras:"update" por "actualizar";"add" por "agregar";"delete" por "eliminar";etcétera, más que nada, para la presentación (Se supone que si el profesor pide un trabajo, no lo van a presentar con botones en otro idioma).2. La base de datos (.mdb) depende de la ubicación del ejecutable, la cual no es constante.Nuevamente, abriendo el formulario desde un editor de texto, una vez encontradas las líneas:Connect = "PROVIDER=Microsoft.Jet.OLEDB.3.51;Data Source=C:/carpeta1/BDx.mdb;"OLEDBString = "PROVIDER=Microsoft.Jet.OLEDB.3.51;Data Source=C:/carpeta1/BDx.mdb;"Donde dice Data Source=C:/carpeta1/BDx.mdb; Además el valor que Data Source contiene, depende de la ruta y el nombre de la Base de Datos.Lo único para modificar, sería borrar la ruta, quedaría simplemente Data Source=BDx.mdb;Repito: Sólo en caso que la ruta de la base de datos vaya a cambiar.(*):reemplazar, en notepad: ctrl + R.Como mencioné... son trucos sencillos... pero que a más de uno puede salvar de apuros, y ahorrar varios minutos encontrarle el truco. :)]]></content>
		</document>
		<document id="bb3d4ca9d691be6184237844d9fd15e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/6eqGdbVNmZE/exportar-e-importar-bdx-de-oracle.html">			<content><![CDATA[Me parece un detalle un poco tonto, dado que Oracle es una super-base de datos, estar usando la consola, cuando programas más simples abren y guardan archivos como lo más básico...Supongo es la versión o las limitaciones del Oracle que estamos usando.Dado que son trucos para consola, está de más decir que es necesario abrir la consola.Para Exportar la BDx desde Oracle a un archivo en discopaso 1: Ubicarse en el directorio donde se desea guardar la BDx> cd c:BDxpaso 2: tipear la siguiente línea:> exp videos/videos@xe full=n file=nuevo_archivo_full_no.dmpDonde:exp : indica que se va a realizar la operación de exportarvideos/videos@xe : usuario y clave del usuario de la BDx de Oracle, en su versión/edición XEfull=n : indica si se guardan todas las tablas incluyendo las del sistema (full=y) o sólo las tablas creadas por el usuario (full=n).file=nnn : nnn es el nombre y extensión del archivoPara Importar la BDx desde un archivo en disco a Oraclepaso 1: Ubicarse en la carpeta donde se encuentra el archivo a importar.paso 2: tipear la siguiente línea:> imp videos/videos fromuser=videos file=c:270908 uevo_archivo_full_no.dmpDonde:imp : indica que se va a realizar la operación de importarvideos/videos : usuario y clave del usuario de la BDx de Oraclefromuser=uuu : de que usuariofile=mmm : ruta y archivo a importar]]></content>
		</document>
		<document id="fdb09bf7f499f52b9c6ebd6874adda4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/6Sa6bt-U5e0/oracle-bpm-studio-aumentar-el-tamano-de.html">			<content><![CDATA[O mejor dicho, de la máquina virtual en Java (JVM)La siguiente publicación explica como asignarle memoria a Java, en base a 2 criterios: Según Memoria Heap y No-heap (PermGen);y según el tamaño inicial y el tamaño máximo que podrá ocupar la máquina virtual.Si por defecto, nos basamos en 128MB de memoria, la asignación sería como sigue:(1) -Xms128mTamaño de inicio de la JVM.Al incrementar éste valor, aumenta el rendimiento cuando se necesite un uso intenso de la memoria.(2) -Xmx128mTamaño máximo (límite) de la JVM.Si la aplicación supera el tamaño aquí definido, lanzará una excepción java.lang.OutOfMemoryError.Al asignar este valor, también se debe tomar en cuenta máximo de la memoria física de la máquina; ya que pueden bloquearse otros programas que también quieran acceder a la memoria (por ejemplo, sistema operativo, entre otros)(3) -XX:PermSize=128mTamaño de inicio de la memoria tipo PermGen.Agiliza la carga de aplicaciones (tiempo de arranque)(4) -XX:MaxPermSize=128mTamaño máximo de la memoria de tipo PermGenSi la aplicación supera el tamaño aquí definido, lanzará una excepción java.lang.OutOfMemoryError: PermGen space.El valor necesario para este parámetro siempre suele ser menor que el de la memoria de tipo heap (2)Teniendo estos 4 valores claros y bien definidos, podemos proseguir con un aspecto un poquito más técnico, pero también importante: Oracle BPM Studio.El primer paso es ir a la carpeta dónde está instalado; en mi caso:C:OraBPMStudioHomeeclipse :Al abrir el archivo eclipse.ini, se podrá visualizar claramente los valores -Xms, -Xmx, en las líneas a partir de la 6.Y a partir de la línea 14, se podrá encontrar los -XX:PermSize y -XX:MaxPermSizeEn mi caso, una buena configuración de estos valores es:--launcher.XXMaxPermSize1152m-vmargs-Xms512m-Xmx600m-XX:PermSize=512M-XX:MaxPermSize=512MY todavía puede mejorarse :)Fuente: javamexico: Aumentar el tamaño de memoria de la máquina virtual en java.Recibe en tu correo electrónico las últimas actualizaciones de éste blog:Ingrese su e-mail:(confirme su suscripción desde un mensaje que recibirá al correo registrado)Delivered by FeedBurner]]></content>
		</document>
		<document id="ca81b24443f6d891b503301c25a3422e" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/9pG_fpN7LrA/algunos-tips-en-caso-de-ataques-de.html">			<content><![CDATA[Por compartir mi red/router con alguien con una computadora infectada... el virus se metió a mi pc, y me ha tomado algo de tiempo solucionarlo... y ahora que ya está, puedo dar un par de consejos para ayudar a otros en estos casos (y de aso, guardar como bitácora para mí, para más adelante en caso vuelva a ocurrir):Particularmente, me infectó este virus (y variantes)kk3.bat, u9dyi.exe, ph.com, yssjnngm.cmdComandos en consola [cmd.exe*]Como el antivirus no me ayudaba del todo, yo tuve que quitarle las propiedades de "Sólo lectura" y archivo "del sistema" para yo ayudar al antivirus.Estos son los 2 comandos más utilizados (por mí):1. DIR [unidad:] [ruta][archivo] [/A[[:]atributos]ejemplo:>  DIR  C:   /A:hr: archivos de sólo lecturas: archivos del sistemah: archivos ocultosa: archivos para archivard: directorios2. ATTRIB [+R|-R] [+A|-A] [+S|-S] [+H|-H] [unidad:][ruta][archivo] [/S [/D]]ejemplo:> ATTRIB -r -a -s -h c: /autorun.inf+: para establecer un atributo-: para quitarle un atributor: atrib de sólo lectura del archivos: atrib de archivos del sistemah: atrib de archivo ocultoa: atrib de archivo de almacenamiento/S: procesa archivos q coinciden en la carpeta actual y todas las carpetas/D: procesa carpetasy otro tip adicional:Cuando quieras cambiar la opción deHerramientas >> Opciones de Carpeta >> (pestaña) Ver >> "Mostrar todos los archivos y carpetas ocultos"pero el virus ha desconfigurado eso, de tal forma que siempre los oculta... lo único por hacer es entrar al editor de registros (a.k.a. regedit.exe*)Probablemente , el virus lo cambia de dword a binario...Para regresarlo a sus parámetros originales, deberás hacer:Ubicarte en el siguiente directorio del regedit[HKEY_LOCAL_MACHINE SOFTWARE Microsoft Windows CurrentVersion Explorer Advanced Folder Hidden SHOWALL]el valor a modificar es CheckedValue (tiene que estar en dword y en valor 1)* Los ejecutables cmd y regedit pueden ser ejecutados desde su ubicación original en la carpeta de windows, o ejecutarlos desde Inicio >> Ejecutar (tecla Windows + R)]]></content>
		</document>
		<document id="80a56c4fd7d2899bc27c856073fe52" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/BYnZ_VAzX0M/oracle-bpm-studio-excepciones.html">			<content><![CDATA[Al reinstalar el IDE de Oracle BPM Studio 10.3.1.0, un (proyecto) exportado (ya compilado y sin errores) al ser compilado, empezó a mostrar el siguiente error:Descripción:Error interno. Deberá notificarlo al servicio técnico de Oracle. Incluya la siguiente información.Error: 'java.lang.UnsupportedClassVersionError: Bad version number in .class file'.Nodo: 'Proyecto_Provisiones.ReportesGeneracionAsincronaRCD.Default_1_0.Instance. generarRptCredResumenModif(out sRutaArchivo : String)'.Recurso: ReportesGeneracionAsincronaRCD.xpdlVía de Acceso: Proyecto_Provisiones/processes/MaestrosUbicación: generarRptCreditoResumenModifUna característica de dicho error, es que aparecía en todos los métodos que instanciaban a clases de JARs externos (es decir, JARs creados desde JDeveloper).Como el error hacía referencia a la versión de (algún) .class, la aparente solución fue volver a compilar el package en Java (JDeveloper), luego acceder/referenciar los JARs desde "Recursos Externos"Editar Recurso Externo (Biblioteca de clase Java)Y luego catalogarlos (o recatalogarlos, según corresponda) pero seguía apareciendo el error (por lo que la hipótesis de que el problema eran los JARs fue descartada)Catalogar Componente (Componente Java)Error en Introspección al catalogar componenteLa referencia al JDK (la plataforma) no estaba correctamente definida en los parámetros de inicialización del IDE.En otros términos - expresado a mi entender - es que el JDK asignado para leer los .class en el BPM Studio, y el JDK con lo que se generaron las clases son incompatibles;La otra posibilidad es que -debido a la reinstalación- se haya eliminado el JDK y se haya referenciado a un JDK inexistente.En todo caso, la solución fue cambiar el archivo eclipse.ini, ubicado en la ruta del proyecto(En mi caso fue D:OraBPMStudioHomeeclipse ) y agregar (O editar) la ruta del JDK. Al corregir la ruta del JDK, compile de nuevo, y el error ya estaba arreglado.A continuación, publico una captura de pantalla del archivo eclipse.ini, la configuración predeterminada, y la configuración modificada (con la línea del JDK resaltada)]]></content>
		</document>
		<document id="e26c5d5991674280c9afae28017f74e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/cNLqFm--PDM/windows-habilitar-permisos-de-escritura.html">			<content><![CDATA[Puede que algún "administrador de equipo" (de usuarios de Windows), alguien de soporte técnico, o alguna otra persona con el conocimiento y los permisos para hacerlo;y que por variadas razones (ya sea universidades, empresas, etc), sean bloqueados los distintos medios de extracción de datos:En particular, los puertos USB.En el sistema operativo Windows (Particularmente, Windows XP, desconozco si funciona para otros Windows) se pueden habilitar y deshabilitar los permisos de escritura en "dispositivos de almacenamiento masivo USB".Los pasos que describo a continuación, son para habilitar la escritura en algún medio flash, usb, o como se le conozca.Entrar al regedit:Dirigirse a la carpeta: StorageDevicePoliciesExplorar la ruta:HKEY_LOCAL_MACHINESYSTEMCurrentControlSetControlStorageDevicePoliciesUna vez dentro, buscar el archivo: WriteProtecty cambiar el valor que -probablemente- está inicialmente en 1, a 0.WriteProtect = 1, quiere decir, protección de escritura habilitado (funciona como una variable lógica, 1 = true, 0 = false)al ponerlo en 0, se deshabilita.Si éste artículo le fue de ayuda:Puede encontrar más de interés en mi fanpage de facebook. O en mi twitter.Recibe en tu correo electrónico las últimas actualizaciones de éste blog:Ingrese su e-mail: (confirme su suscripción) ]]></content>
		</document>
		<document id="a60b4b5b59074a552eb438a31ad87919" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/fqJJBO4D-74/los-lenguajes-de-programacion-mas.html">			<content><![CDATA[Como fan acérrimo de Java, publico con mucho gusto y orgullo ésta lista porque, claro, Java está (permanece) en el primer lugar :)Fuente. Punto Geek.Recibe en tu correo electrónico las últimas actualizaciones de éste blog:Ingrese su e-mail: (confirme su suscripción desde un mensaje que recibirá al correo registrado)Delivered by FeedBurner]]></content>
		</document>
		<document id="8f4c35020cd1deb3b23b6d0294e8546f" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/HJZqs7yntVA/oracle-bpm-studio-2-minutos-para.html">			<content><![CDATA[Trabajar con Oracle BPM Studio podría llegar a ser una pesadilla (Al menos, con BPM Studio 10.3).Y es que frecuentemente aquí publico algunos trucos y soluciones a errores que ocurren en BPM y que no son fáciles de detectar, ni de manejarlos una vez identificados. Y definitivamente uno de sus mayores defectos fue es la pésima asignación/administración de memoria.Me tomé la molestia de hacerle un vídeo a mi workspace, yo intentando hacer algo tan sencillo como agregar campos mientras edito una pantalla (un web presentation).Spoiler alert: el Studio se cuelga, no realiza los cambios, si los realiza no los visualiza, o por cada pequeño cambio aparece un mensaje para cancelar ("Stop script") o seguir esperando su ejecución.Como describo en el vídeo:...es una pesadilla:abres la pantalla de presentación para renombrar y reasignar un campo...y si es un día normal, te salen 2 ó 3 mensajes de error por cada cambio realizado...en este vídeo, el IDE se toma 2 minutos sólo para mostrarme mensajes de error y se cuelga nuevamente, y así sucesivamente...Irónicamente, la máquina en la cual trabajo con Oracle BPM Studio, es una Intel Core i5 a 3.20GHz, con 3.34 GB de RAM.Esperemos que en los próximos meses ya estemos migrando a Oracle 11g.Recibe en tu correo electrónico las últimas actualizaciones de éste blog:Ingrese su e-mail:(y no olvide confirmar su suscripción)También me encuentras en facebook.También en twitter.También en tumblr.Y a veces, también ando en el Mundo Real (R)]]></content>
		</document>
		<document id="a366db8c0b29d96a813716ae2d35948a" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/hU_hIVPmG_o/oracle-bpm-studio-unsupportedclassversi.html">			<content><![CDATA[La raíz del problema es simple: "UnsupportedClassVersionError" es decir, el JDK que utilizo en el Oracle BPM Studio es una versión inferior al que utilicé en JDeveloper.Error: 'java.lang.UnsupportedClassVersionError: Bad version number in .class file'.La solución típica es, editar el archivo eclipse.ini, agregando una línea de código indicando que JDK utilizar (como indiqué en éste post);Y es que parece que los chicos de Oracle no tienen ni idea del concepto "amigable con el usuario",  dado que habría sido mejor si dentro del menú del BPM Studio hubiesen incorporado una opción para elegir, agregar o descartar el JDK a usar... en fin...El verdadero problema (como me ocurrió en este caso) fue cuando el BPM ignora dicha línea de código recién agregada, forzando a usar su JDK por defecto (y que no permite modificar al instalar).Fueron varias horas instalando y reinstalando el BPM Studio y el JDeveloper, JDKs, compilando clases y bpmo's y screenflows, modificando el Regedit a ver si por ahí iba el asunto, y modificando el archivo eclipse.ini para indicar los distintos JDKs instalados.Entonces, pude observar que el patrón era siempre el mismo: ignora la línea de código donde le indico que JDK usar. La solución la califico como rudimentaria, una salida cochina, pero al fin y al cabo, arregló el problema.Al instalar el Oracle BPM Studio, aparece una pantalla informando que versión de JDK (o Virtual Machine) usará.Dentro de la carpeta de instalación del Studio, la carpeta: eclipsejre.En mi caso, C:OraBPMStudioHomeeclipsejre.Las única opciones restantes, eran, o formatear, o probar suerte:chancar reemplazar la carpeta JRE con la del JDK que utiliza el JDeveloper (normalmente es el que se instaló junto al mismo)Tal cual, copié el la carpeta del jdk del jdeveloper:(ejemplo: C:OraBPMStudioHomeMiddlewarejdk160_24 )y la renombré (de " jdk160_24" a "jre").Como podrán ver en la imagen superior, renombré la original "jre" a "xjre" para no perder los archivos, en caso no funcionase mi idea.Compilar. 0 Errores. Happy ending.Artículos relacionados:- [Oracle BPM Studio] Excepciones: UnsupportedClassVersionError al importar JARsRecibe en tu correo electrónico las últimas actualizaciones de éste blog:Ingrese su e-mail:(confirme su suscripción desde un mensaje que recibirá al correo registrado)]]></content>
		</document>
		<document id="c61b2213499187b1f6772c5754e15b44" url="http://feedproxy.google.com/~r/infnato/~3/HvlCYOgksZY/da-del-programador.html">			<content><![CDATA[Hoy es un día curioso, especial en la agenda de algunos de nosotros.Hoy es el día 11111111 de éste año bisiesto... o sea, el día 256!hoy, 12 de septiembre es el día del programador :)En años no-bisiestos normales, el día 256 es el 13 de septiembre.Así q, en promedio, la fecha sería el 12.75 de septiembre de todos los años.Y, aplicando la media, la fecha sería el 13 de septiembre de todos los años.El día 256... Por qué?256 es la cantidad de valores diferentes representables en un byte de datos.1 byte = 8 bits.256 se obtiene de 2 a la potencia de 8 (2^8).El artículo fue borrado de wikipedia: http://es.wikipedia.org/wiki/Dia_del_ProgramadorDebido a q no se encontraban referencias al respecto (en ese entonces)Mayor explicación, aquí: http://www.ajaxman.net/261/dia-del-programador-o-no/Así q, bueno!! a celebrar el día del programador... programando... plop! :(Y bueno, para felicitar a los programadores de todo el mundo:Dominados:Portugués: "Feliz dia do programador!"Inglés:"Happy programmer's Day!"Ascii (Inglés, base hexadecimal):48 61 70 70 79 20 50 72 6f 67 72 61 6d 6d 65 72 73 27 20 44 61 79 21Ascii (Español, base decimal):70 101 108 105 122 32 100 161 97 32 100 101 108 32 112 114 111 103 114 97 109 97 100 111 114 33sha1 (Encriptación):3B858B9E5DBA7739EF8EC98D2808490D41EEC527Java:System.out.println("Hola mundo! Feliz día del programador!");C++:cout"Feliz día del programador";printf("Feliz día del programador");Prolog:saludos:- write("Feliz día del programador!") , nl , !.Desconocidos:Lituaniano: "Laimingos programuotojo dienos!"Turco: Programci gununuz mutlu olusn!Catalán: "Feliç dia del programador"Polaco: "Szcz?sliwego Dnia Programisty"Hindú: "programmer divas shub kamnaye"Hebreo: "Yom Metachnetim sa-me-ach"Italiano: "Buona giornata del programmatore!"Ruso: "S Dnyom Programmista"Esperanto: "Bonan Tagon de Programisto!"Arabe: youm bargaga sa3edMuy desconocidos:Glædelige software udvikler dagGlædelige programmør dagAlles gut zum Programmertag!Kanini Paniyaalar Thina Nalvaazhthukkal!??? ????? ????----------------------------------------------------------------------------------Actualización:Luego de ver que no es una simple volada, sino una iniciativa de años...Busqué en google, y encontré más información y bibliografía al respecto!!Páginas pseudo-oficiales:http://www.programmerday.info/http://www.diadelprogramador.com.ar/http://caminantesdelaluna.net/blog/?p=82Otras referencias:- Microsiervos.- picandocodig.net.- softliux.vía | nato.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>
