<author id="9e39012e0673d2d7eea873eb1559ef7b" url="o-latino.blogspot.com" feed="http://o-latino.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="16">
		<document id="cf2d80ad06fefb5a6e485d5ef3901674" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/casi-angeles-2009-nueva-info.html">			<content><![CDATA[INFORMACION EXTRAIDA DE backstage UNA WEBBLOG OFICIAL¿Queres saber que pasa en la nueva temporada? ¿Que pasa con los chicos? ¿Quienes van a formar parte del elenco? ¿Como sera la escenografia? Hace clic en el Título y enterate de todo y mas... Exclusivo de ca-mandalayEscenografía:• El bar va a ser de color verde.• Muchos teléfonos públicos para acompañar la escenografía• Un kiosco• Un spa• ¿Estacionamiento?• El portón azul de la mansión no está más.• El lugar de la fuente donde desaparecieron los chicos es un símbolo.• El colegio se va a llamar Mandalay.• El uniforme del colegio: chomba celeste, pantalón blanco y zapatillas blancas, las chicas vestido celeste.Look:• Emilia Attias (Paz) tendrá rastas• Mariano Torre tendrá gran cantidad de pelo color claro.• Eugenia Suarez también tendrá el pelo un poco más rubio.Espacio y tiempo:• Son 2 mundos paralelos: uno es la felicidad (donde pasan la mayoría del tiempo) y el otro es de la tristeza y los demonios.• Pasaron más de 20 añosPersonajes:• Jaime Domínguez: alumno en búsqueda del amor de Jazmín.• Mariano Torre: protagonista principal (novio de Paz).• Emilia Attias: Paz (hija de cielo)• Jimena Baron: Esperanza (peluquera)• Maximiliano Ghione: villano.• Gastón Vietto: posible novio de Mar.• Solo un chico del Casteam forma parte del programa.• De los chicos solo sigue Stefano Di Gregorio. El resto aparece con el aspecto de chicos de 20 años.Historia:Luego de abrir el libro los chicos viajan a "Eudamon" donde ven lo que podría pasar en un futuro (avances vistos), al ver eso ocurre algo, un desperfecto algo asi y ellos pasan por un montón de lugares. Hacen un viaje por el mundo y cuando vuelven se encuentran con un mundo totalmente distinto.Como en Eudamon no hay tiempo ellos siguen iguales pero la gente que no viaja creció, los que crecieron son Cristóbal, Alelí, Luz, Monito, Esperanza, Paz, etc. Cielo muere en un accidente automovilístico. Los chicos van al colegio pero ya no es lo mismo, ellos van a tener que enfrentarse con "demonios".Creditos: http://ca-mandalay.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="887f1fec98fc6af69a073910919eccdb" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/casi-angeles-3-promo-telefe.html">			<content><![CDATA[Por fin Telefe empezó a promocionar casi angeles 3! aca les dejamos el video:en Yahoo! Vídeo Gracias a tododecris]]></content>
		</document>
		<document id="8fa48b2f565e04f653a5672294d15924" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/casi-angeles-3-triller-oficial-video.html">			<content><![CDATA[Hola chicos, perdon con la gramatica, pero es que estoy asombrado con el triller de Casi Angeles 3!!!lo acabo de ver en yups.tv chicos fue emocionante, salieron imagenes de los chicos que caen dentro de forma una esfera en diferentes sitios, daky cae en una piscina, lali en un lugar desolado, peter en un desierto, tefy con unas vacas!!, y nadie sabia que hacer ni para que sitio ir, chicos lo vi en vivo fue icnreible, registrense porque este canal se lasttarae!!!]]></content>
		</document>
		<document id="da02158a358550fa2a5d112426f9b928" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/casi-angeles-en-macedonia.html">			<content><![CDATA[CASI ANGELES EN MACEDONIA -????? ?????? ?? ??????????Hola a todos/as si pensaban que solo Disney Channel, Telefe, Uruguay transmitian Casi Angeles, pues se equivocan, un amigo muy fanatico de la serie que es de Macedonia me dijo que la transmitian por allá hce algun tiempo por el canal A1, es un exito por esos lares y justo HOY SE ESTRENO LA SEGUNDA TEMPORADA!, los fans de allá estan emocionados y esperando que lleguen las cosas de casi angeles por allá, les dejo abajo la programacion y dos links web: el primero es del canal que lo emite y la segunda del foro de casi angeles macedonia,http://www.a1.com.mk/tvprograma/default.asp11.10?????? 2 - ??? ?????? (????????)http://angeli.forumakers.comhttp://www.casiangelesmk.piczo.com/?cr=5]]></content>
		</document>
		<document id="c64402baee95053562c13d3febdc5c03" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/concurso-casi-angeles-vamos-por-mas-y.html">			<content><![CDATA[Disney Channel a visperas de la llegada del grupo argentino TeenAngels a M{exico , ha lanzado un cocnurso que la verdad cualquiera podria ganar, ya que las preguntas son muy faciles y tambien porque ac{a te ayudaremos a ganar!, por lo pronto te dejamos las respuestas de algunas preguntas:La isla es Eudamon, a Mar le gusta boxear, Thiago vino de estudiar de LONDRES, las imagenes que aparecieron son:Bueno, espero que de algo les haya servido la informacion, alguna otra pregunta dejenla como comentario, suerte a todos/as.]]></content>
		</document>
		<document id="abe6e8142c7298a306c3c9f8388980b2" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/descarga-que-nos-volvamos-ver-teen.html">			<content><![CDATA[este es el link chicos/as pasenlo: http://rapidshare.com/files/215563503/teen_angels_-_que_nos_volvamos_a_ver430.mp3 pueden copiarlo y ponerlo en todos los blogs foros que quieran la calidad es HQCreditos al equipo de http://casiangeles-colegiomandalay.blogspot.com Suerte,]]></content>
		</document>
		<document id="65f494d2a847ae48057907fe36351b0" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/fotos-casi-angeles-mexico.html">			<content><![CDATA[Por el momento circula esta foto de Lali con fans mexicanas!]]></content>
		</document>
		<document id="412cfdd92d04b3b8ae22908af231fb9c" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/gana-boletos-para-teen-angels-en-mexico.html">			<content><![CDATA[AHORA ES EL MOMENTO DE GANAR!!Solo para MEXICO, aquellos que quieran ir a ver a los Teen Angels en su presentacion OTEENCHANNELBLOG y LOS ANGELES DE CRIS MEXICO les tenemos 2 boletos GRATIS para entrar a la presentacion del grupo, lo unico que tienen que hacer es registrarse mandando estos datos igualmente NOMBRE COMPLETOFECHA DE NACIMIENTOESTADO EN EL QUE VIVESCODIGO POSTALa estos 3 mail sedemexico@losangelesdecris.com.ar tavo_912_94@hotmail.comlosangelesdecrismexico@hotmail.com solo quedan pocos minutos, es tu posibilidad de GANAR con OTEENCHANNEL y LOS ANGELES DE CRIS MEXICO...Recuerda enviar el mail a las tres casillas mencionadas de lo contrario no sera valido.Aca publicare a los ganadores , recuerden que tienen qe ser de mexico df.]]></content>
		</document>
		<document id="41111cda50c5f92cf170c82cc0ddae40" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/las-minis-simon.html">			<content><![CDATA[Esta vez las minis nos dejan este video para SIMON de Casi Angeles, veanlo!]]></content>
		</document>
		<document id="d0beb759d32bcb7349d9549091e1cbef" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/las-minis-thiago-simon-rama.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, no se si recuerden el video asereje dedicado a Thiago hecho por LAS MINIS, bueno, ahora nos dejaron otro NUEVO VIDEO dedicado a los demas chicos de Casi Angeles, acá se los dejo, disfrutenlo y dejen sus comentarios...]]></content>
		</document>
		<document id="b3f1856bbaf039fb4e1e129c9145426f" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/logo-casi-angeles-3.html">			<content><![CDATA[Hola chicos/as esta mas que confirmado el nuevo logo de Casi Angeles Tercera Temporada, y acá se lo dejamos, Suerte a todos... Dejen sus comentarios a ver que les parecio el logo, a mi parecer esta como tipo dibujos infantiles XD, pero no se a ustedes, cuidense!]]></content>
		</document>
		<document id="8d2be2f46ffe46d5ea6f70890e3062e4" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/nuevas-fotos-casi-angeles.html">			<content><![CDATA[El sitio web HTTP://CASIANGELES-COLEGIOMANDALAY.BLOGSPOT.COM ha publicado nuevas fotos de la temporada de casi angeles, clic en el link de arriba.]]></content>
		</document>
		<document id="e8b51eccb68cd60f20043f6bdafa2cf5" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/showcase-teenangels-en-mexico.html">			<content><![CDATA[Segun me contaron los angeles de cris mexico el showcase estuvo impresionante y ademas RECIBIERON LAS CARTAS QUE LE ENVIAMOS DESDE PERU, hay u nvideo en el blog oficial de los angeles de cris donde se ven a los fans esntregandoles las cosas , GRACIAS A TODOS! se portaron muy bien y tomaron fotos con la mayoria de los fans del club, estuvo demás.Las fotos info y todo gracias al blog: casiangelesdisney.]]></content>
		</document>
		<document id="268f5f0a374e7df01741b4ea89f6d303" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/03/yupstv-casi-angeles-3-triller-oficial.html">			<content><![CDATA[CASI ANGELES 3 OFICIAL TRILLER YUPS.TVBajate el video completo HQ : http://www.megaupload.com/?d=W4HYUZ3P La cancion de fondo para descargar: http://rapidshare.com/files/208517656/Casi_Angeles_3_tempo.mp3.html Gracias al foro `ta.]]></content>
		</document>
		<document id="6d1d020bd6ff5b36307dbe69aeb3dcc1" url="http://o-latino.blogspot.com/2009/04/descargate-el-cd-teen-angels-2009-aqui.html">			<content><![CDATA[link de descarga:http://rs778.rapidshare.com/files/219031090/Cd_TeenAngels_2009_By_Sol.zip gracias al blog: CASIANGELESPASIONDEMULTITUDES,escucha las canciones ahora en http://barteenangels.blogspot.com y ve las fotos del cd en http://casiangeles-colegiomandalay.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="6e8b4df81bd66a1a5090ae89499d33cd" url="http://o-latino.blogspot.com/2010/06/la-primera-liquidacion-de-teens-store.html">			<content><![CDATA[LLegó la primera liquidacion de Teens Store!Compra todas las cosas a un precio inigualable. No importa de que pais eres!Ingresá ahora mismo a http://www.teens-store.com.ar y Empezá a comprar!b]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>