<author id="9e72bebd68d1f2a3ae8904f7b20dbf89" url="dailycarelive.blogspot.com" feed="http://dailycarelive.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="15">
		<document id="f2c5f1c652904c002a3902ed8ef9d393" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/02/libros-sobre-celiaquia.html">			<content><![CDATA[Vivir Sin GlutenAlma Rodríguez (Ediciones Obelisco)Precio:7,5 € ($9,61)La enfermedad celíaca es una enfermedad digestiva causada por una intolerancia permanente al gluten que produce una severa lesión en la mucosa del intestino delgado. Uno de cuyos efectos es la mala absorción de nutrientes. Un buen número de hemorragias internas, trastornos del páncreas, hígado, bazo, etc. y otras dolencias se deben a un celiaquismo que no ha sido detectado.El gluten es una proteína presente en los cereales. Una ingestión de una mínima cantidad de gluten es altamente perjudicial para el celíaco. El celíaco no puede comer ningún alimento en cuya elaboración se hayan utilizado harinas, almidones, féculas, sémolas o cualquier otro derivado de los cereales como ingrediente o como aditivo.Dos veces más frecuente en mujeres que en los hombres. la incidencia de la enfermedad es, según estudios recientes, de un celíaco por cada 300 habitantes. -----------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="a9c15141566768e004028204f5be4823" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/02/llego-toda-la-linea-de-ener-g-foods.html">			<content><![CDATA[¡Bienvenidos a Ener-G.com! ¿Quién dice que las dietas restrictivas tienen que ser complicadas? Nuestra misión en los alimentos de Ener-G, como uno de los primeros productores de los alimentos para los dietistas restrictos, es proporcionar una amplia gama de los alimentos y de mezclas confeccionadas, que son sanas, nutritivas, deliciosas, y trabajadas profesionalmente. Estamos respondiendo constantemente a la demanda para las dietas especiales con investigación, con productos innovadores y alimentos de conveniencia. No sólo ofrecemos el trigo libre, (productos libres del gluten), también tenemos los productos para las dietas poco proteínicas y los productos libres de la lechería. Además, todos nuestra línea esta libre de grasa y son también Kof-K certificado. Nuestra panadería se dedica al trigo libremente, (el cocer al horno del gluten libremente), garantizando que no ocurrirá la contaminación del gluten.Haga ahora sus pedidos al teléfono 4401235. De Lunes a Sabado de 10 am a 9pm. -----------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="e4e57753dafaccf311b26bab2324398f" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/03/nota-del-recuerdo.html">			<content><![CDATA[Hace treinta años atrás, el intelectual por antonomasia del Perú, Luis Alberto Sànchez, presentaba en la librería Fausto, de su buen amigo, el humanista Pedro Insausti Galleti, su libro "Apuntes para una biografía del Apra" el primer volumen que habìa editado en 284 páginas la Editorial Mosca Azul. Recogemos del archivo de la Revista Caretas esta nota tan agradable que nos retrotrae al buen recuerdo de una de las figuras mas grandes del actual partido de gobierno (que ahora pareciera estar deprivado de la lucidez e inteligencia que aportaban personalidades como las de Luis Alberto Sanchez) y de una Lima en donde los espacios culturales que brindaban las librerías con propietarios preocupados por la difusión del libro se han transformado en una especie de negocio de servicios caros muy lejos del alcance de las grandes mayorías. Buen tema para una conversión y un llamado de atención a nuestro gobernante que cada día esta mas en el camino de Olazabal.Publicado por Hugh Player Isgood en Besos de Hetaira http://archivobdh.blogspot.comEtiquetas: NOTAS CULTURALES ---------------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="246a0b2b525989827a1e42bfc6a7458d" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/04/quien-dijo-que-un-celiaco-no-puede.html">			<content><![CDATA[FARFALLE CON GAMBAS Y CALABACIN (DEL RECETARIO SHAER)Preparación:Calentar aceite en una sartén grande y sofreír las gambas a fuego lento, rebajar con brandy o coñac y rehogar hasta que el líquido se haya evaporado parcialmente. Retirar las colas de gambas de la sartén y dejarlas aparte en un plato. Echar en la sartén el ajo bien picado y los calabacines cortados en rodajas con los restos del sofrito de gambas y salpimentar. Cocer a fuego lento hasta que los calabacines se ablanden y añadir las colas de gambas. Cocer la pasta al dente en agua abundante con sal, escurrir y mezclar con la salsa.Ingredientes175 g de Farfalle o Fusilli Schär, 150 g de colas de gambas, 2 calabacines, 1/4 vaso de brandy o coñac, 1/2 diente de ajo, 2-3 cucharadas soperas de aceite de oliva, sal y pimienta al gusto]]></content>
		</document>
		<document id="d7b89f7aa32b2f9e4c57689fa6bcf43e" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/05/temas-informativos-sobre-libros.html">			<content><![CDATA[Estos son los últimos libros publicados en Europa, Estados Unidos y Argentina sobre importantes temas de Celiaquía. Esperamos que las Importadoras Nacionales de textos tomen conciencia de la urgente necesidad de este material en nuestro medio para que se pongan las pilas y efectuen una adecuada importación de los mismos.Para cualquier coordinación o consulta: Pancho Fierro 129 San Isidro desde las 10 am hasta las 9 pm. Preguntar por Pedro Insausti Galletti.]]></content>
		</document>
		<document id="7ee27e2a855b5ef125d1947cc88b69b0" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/07/temas-medicos.html">			<content><![CDATA[CUIDADO CON EL GLUTEN EN LA ENFERMEDAD CELIACA La enfermedad celíaca es una alteración estructural del intestino delgado que está causada por la intolerancia a una proteína llamada gluten, la cual se encuentra presente en el trigo, avena, cebada y centeno. Es una enfermedad de por vida.La enfermedad altera el proceso digestivo de la absorción, y así existen deficiencias nutricionales, con la posterior perdida de peso. Suele aparecer durante los primeros meses de vida, alrededor de los 6-12 meses durante la alimentación complementaria.También puede presentarse en la edad adulta alrededor de los 30 y 40 años.Los síntomas pueden ser:- Diarrea: las deposiciones suelen ser voluminosas, pastosas, de color blanquecino-grisáceo, brillante de olor fétido.- Vómitos.- Alteraciones psíquicas: Los niños suelen ser caprichosos, irritantes, huraños, tristes e indiferentes.- Vientre abultado.- Retraso de crecimiento.- Perdida de masa muscular. TratamientoLa dieta para el paciente celiaco se basa en la exclusión de cualquier alimento y producto alimenticio o de otro tipo (medicamento) que contenga gluten en su composición.La dieta debe realizarse toda la vida.Alimentos prohibidos: todo alimento y subproducto que contenga trigo, avena cebada o centeno; pan, bizcotes, galletas o pastas, productos de pastelería, productos en conserva, embutidos, maltas y cervezas, sopas, flanes y natillas. Alimentos permitidos: todo tipo de carnes, pescados y mariscos, huevos, frutas, verduras, hortalizas, tubérculos, arroz, maíz, azúcar y miel, todo tipo de legumbres, aceites y mantequilla.INFORMACION SOBRE PAN SIN GLUTENNombre del Producto: Pan saludable sin gluten.Tienda: Daily Care.Ingredientes: Harina de arroz, Harina de maíz, Maicena. Agua, Mantequilla, Azúcar, Sal, Levadura, Propinato de calcio, Ácido ascórbico.Fuente: Consultorios Virtuales..]]></content>
		</document>
		<document id="4c6491df3bb515cb59ab9327ccb7820b" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/08/marcas-de-productos-para-celiacos.html">			<content><![CDATA[La mayoría de los países del mundo viven acorde a la cultura del trigo, casi todos los alimentos manufacturados contienen grandes o medianas trazas de gluten lo que los vuelve inapropiados para las personas celíacas.Sin embargo algunas empresas realizan productos confiables y sin esta proteína a los cuales se los puede diferenciar gracias a una marca de garantía que indica que el alimento en cuestión no tiene más de 10 ppm de gluten.La Federación de Asociaciones de Celíacos de España con el fin de proteger la salud de quienes padecen de EC ha sometido estos alimentos a un estricto control de calidad, “Controlado por F.A.C.E”.Hoy les daremos un breve resumen de las marcas de algunos productos aptos para celíacos que la Organización de celíacos de Madrid ha divulgado.Pastas sin gluten: Adpan, Beiker, Bi-Aglut, Gallo, Joss, Pasticely, Proceli, Sanavi, Santiveri, Schär y línea amarilla de Singlu.Galletas: no contienen gluten las Bi-Aglut, Gullón, Joss, Pasticely, Proceli, Sanavi, Santiveri, Schär y la línea amarilla de Singlu.harinas aptas: Adpan, Beiker, Espsilon, Glutestop, Joss, Manacel, Proceli, Sanavi, Santiveri, Schär y la línea amarilla de Singlu.Cervezas: pueden consumir con tranquilidad las Bi-Aglut, Estrella Damm y Green´s.Levaduras para celiacos: Adpan, Manacel y Schär.Panificados: Adpan, Beiker, Berlys (Betina), Bi-Aglut, Espsilon, Joss, Manacel, Nutricel, Panificadora MR del Rio, Pasticely, Proceli, Sanavi, Santiveri, Schär y la línea amarilla de Singlu.Dulces congelados y helados: carecen de gluten Adpan, Aserceli, Beiker, Glutenfree, Joss, Manacel, Panificadora MR del Rio, Pasticely, Biocream y Joss.Papillas para bebés celíacos: NutribenProductos de repostería aptos: Adpan, Beiker, Bi-Aglut, Glutenfree, Joss, Manacel, Nutricel, Panificadora MR del Rio, Pasticely, Proceli, Sanavi, Santiveri y Schär.Referido: Asociación Celíacos de MadridEN DAILY CARE TENEMOS PARA USTED TODA LA LINEA DE PRODUCTOS SCHAR . 4401235-4211544.]]></content>
		</document>
		<document id="518845c6396cd8fe251384bd5dd81516" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2009/09/sobre-el-autismo.html">			<content><![CDATA[Cómo identificar el autismo en la infanciaEl autismo es un trastorno infantil que suele darse preferentemente en niños que en niñas.Las habilidades de un niño autista pueden ser altas o bajas dependiendo tanto del nivel de coeficiente intelectual como de la capacidad de comunicación verbal.¿Cuales son las causas del autismo?Las causas del autismo aún son desconocidas. Pero existen algunas teorías: 1. Las relaciones del niño autista y su entorno y medio social. Se dice que el autista es así porque no ha recibido afectividad cuando era pequeño. Que ha tenido padres distantes, fríos, demasiado intelectuales.2. Deficiencias y anormalidades cognitivas. Parece existir alguna base neurológica aunque no está demostrada.3. Ciertos procesos bioquímicos básicos. Se ha encontrado un exceso de secreción de Serotonina en las plaquetas de los autistas.Perfil de un niño autistaUn niño autista tiene una mirada que no mira pero que traspasa. En el lactante se suele observar un balbuceo monótono del sonido, balbuceo tardío, y una falta de contacto con su entorno, así como de un lenguaje gestual. No sigue a la madre y puede entretenerse con un objeto sin saber para qué sirve. En la etapa preescolar el niño se muestra extraño, no habla. Le cuesta asumir el yo e identificar a los demás. No muestra contacto de ninguna forma. Pueden presentar conductas agresivas incluso a sí mismo. Otra característica del autismo es la tendencia a llevar a cabo actividades de poco alcance de manera repetitiva. El niño autista puede dar vueltas como un trompo, llevar a cabo movimientos rítmicos con su cuerpo tal como aletear con sus brazos.Los autistas con alto nivel funcional pueden repetir los comerciales de la televisión o llevar a cabo rituales complejos al acostarse a dormir. En la adolescencia se dice que 1/3 de los autistas suelen sufrir ataques epilépticos lo cual hace pensar en una causa nerviosa.Un resumen de los síntomas que pueden indicar que el niño sea autista- Acentuada falta de reconocimiento de la existencia o de los sentimientos de los demás.- Ausencia de búsqueda de consuelo en momentos de aflicción.- Ausencia de capacidad de imitación.- Ausencia de juego social.- Ausencia de vías de comunicación adecuadas.- Marcada anormalidad en la comunicación no verbal.- Ausencia de actividad imaginativa, como jugar a ser adulto.- Marcada anomalía en la emisión del lenguaje con afectación.- Anomalía en la forma y contenido del lenguaje.- Movimientos corporales estereotipados.- Preocupación persistente por parte de objetos.- Intensa aflicción por cambios en aspectos insignificantes del entorno.- Insistencia irrazonable en seguir rutinas con todos sus detalles.- Limitación marcada de intereses, con concentración en un interés particular.¿Existe tratamiento?La educación especial es el tratamiento fundamental y puede darse en la escuela específica o bien en dedicación muy individualizada ("Maternage"). Se puede recurrir a la psicoterapia aunque los resultados son escasos debido a que el déficit cognitivo y del lenguaje dificultan la terapéutica. El apoyo familiar es de gran utilidad. Los padres deben saber que la alteración autista no es un trastorno relacional afectivo de crianza. Es recomendable buscar y mantener contactos con asociaciones para padres de niños autistas.Hay considerar también el tratamiento farmacológico, que deberá estar indicado por un medico especialista.¿Se puede curar el autismo?El autismo no tiene curación. Es un síndrome que definió en 1943 un psiquiatra de origen austriaco llamado Leo Kanner. Hoy en día, 50 años después, aún no se conocen las causas que originan esa grave dificultad para relacionarse. Se calcula que unos 350 niños en la Comunidad de Madrid conviven con el síndrome.¿Lo que deben hacer los padres?Los padres que sospechan que su niño puede ser autista, deben consultar al pediatra para que los refiera a un psiquiatra de niños y adolescentes, quien puede diagnosticar con certeza el autismo, su nivel de severidad y determinar las medidas educacionales apropiadas. El autismo es una enfermedad y los niños autistas puede tener una incapacidad seria para toda la vida. Sin embargo, con el tratamiento adecuado algunos niños autistas pueden desarrollar ciertos aspectos de independencia en sus vidas.Los padres deben de alentar a sus niños autistas para que desarrollen esas destrezas que hacen uso de sus puntos fuertes de manera que se sientan bien consigo mismos. El psiquiatra, además de tratar al niño, puede ayudar a la familia a resolver el estrés; por ejemplo, puede ayudar a los hermanitos, que se sienten ignorados por el cuidado que requiere el niño autista, o que se sienten abochornados si traen a sus amiguitos a la casa. El psiquiatra de niños y adolescentes puede ayudar a los padres a resolver los problemas emocionales que surgen como resultado de vivir con un niño autista y orientarlos de manera que puedan crear un ambiente favorable para el desarrollo y la enseñanza del niño.]]></content>
		</document>
		<document id="ae1559d33bbe5495a2f50640f3691f07" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2010/05/actualizacion-para-deteccion-de-la.html">			<content><![CDATA[La enfermedad celíaca es una enfermedad multisistémica de presentación clínica muy variada, por tal motivo el servicio de Laboratorio del Hospital El Cruce invita a los profesionales médicos de las áreas de clínica médica, pediatría, gastroenterología y hematología interesados en esta patología y jefes de servicio de los laboratorios de los hospitales de la red a participar de una Jornada de Actualización en el algoritmo diagnóstico.El encuentro será el martes 08 de junio a las 10.30 horas en la Sala de Reunión 3 del Hospital. La referente del Programa de Celiaquía del Ministerio de Salud de Nación y Provincia es la Dra. Mercedes Gallinger que además es bioquímica del Hospital El Cruce. El laboratorio del Hospital El Cruce forma parte de la red provincial de celiaquía, “CeliaRed”. Dicho programa fue creado por el Ministerio de Salud bonaerense. El mismo tiene como objetivo arribar a un diagnóstico certero e iniciar rápidamente el tratamiento. “CeliaRed” implementó una planilla que funciona a modo de medidor de “riesgo” que tiene en cuenta datos clínicos y de laboratorio. Con el fin de optimizar el diagnóstico serológico de los pacientes celíacos, en base a la experiencia de profesionales especialistas en el tema y datos actualizados de la literatura se ha establecido un algoritmo diagnóstico para trabajar en Red.----------------------------------- ]]></content>
		</document>
		<document id="df9751d551644deee3c79add541e180d" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2010/07/el-mijo-ideal-para-la-celiaquia.html">			<content><![CDATA[Los mijos forman un grupo (no taxonómico, sino de sentido agronómico) de varios cultivos cereales con semilla pequeña. Éste también es un cereal de economía sólida.Las especies principales de mijo, ordenadas por su importancia económica son:El mijo perla (Pennisetum glaucum)El mijo menor (Setaria italica)El mijo común (Panicum miliaceum)El mijo dedo (Eleusine coracana)El mijo perenne (Panicum virgatum), que produce 60 gigajulios de bioetanol por hectárea.[1]Otras especies de menor importancia incluyen:El mijo japonés (Echinochloa frumentacea)El mijo koda (Paspalum scrobiculatum)El mijo fonio (Digitaria exilis)El mijo además es un cereal muy rico en energía ideal para consumir en el desayuno, además resulta indispensable en la dieta de las personas celíacas ya que no contiene prolaminas tóxicas y reemplaza gran cantidad de los nutrientes de los alimentos con gluten.El tef (Eragrostis tef) y el sorgo (Sorghum spp.) a veces también se incluyen entre los mijos.El Mijo está siendo redescubierto en Occidente, asociado sobre todo a la nueva cocina sana, ya que es el cereal más rico en hierro y una alternativa al arroz o a la pasta. Historia del Mijo El mijo es uno de los alimentos más antiguos. Procedente del África central, su cultivo pudo extenderse hace 2.000 años hacia la India y China por el este, y hacia Asia Menor y Europa por el norte. Hoy, de los 30 millones de toneladas de mijo que se producen cada año en el mundo, el 90% del es utilizado por los países en desarrollo. Dos terceras partes se destinan al consumo humano, y el resto a piensos, a la elaboración de bebidas alcohólicas y a usos agrícolas. PROPIEDADES DEL MIJO Como cereal, el Mijo es excepcionalmente rico en hierro. Su uso se recomienda en casos de debilidad física, fatiga, anemia, astenia, falta de ánimo y menstruaciones abundantes. Resulta también muy útil para mujeres embarazadas o en periodos de lactancia. Favorece la regeneración celular, siendo excelente para fortalecer la salud de la piel, los cabellos, las uñas y los dientes. Por su alto contenido en magnesio, se considera un cereal muy apropiado para los deportistas, que con el sudor pierden muchos minerales. Es recomendable para combatir el agotamiento y permitir la recuperación tras el esfuerzo físico, alivia los calambres musculares y fortalece los músculos. Resulta igualmente eficaz para defenderse del estrés y la irritabilidad nerviosa, para reducir la intensidad y frecuencia de los ataques migrañosos, y como apoyo en regímenes adelgazantes. Se encuentra, además, entre los pocos cereales sin gluten, lo que resulta interesante para las personas celíacas. UN SABOR RICO EN MATICES El mijo puede constituir una interesante alternativa al arroz o a la pasta de trigo. En África se elaboran con él diferentes panes y galletas nutritivas, así como determinadas bebidas alcohólicas. Es un cereal muy energético, idóneo para el desayuno o para integrarlo en la dieta previa a una jornada deportiva o una salida de excursión. En general, presenta un sabor suave, que hay quien relaciona con la mantequilla y quien lo definiría como anuezado, pero en cualquier caso da buenos resultados junto a otros ingredientes de sabor más fuerte o intenso, a los que aporta un matiz fino, muy especial. Se puede incluir en ensaladas variadas, pero también combina bien con legumbres (mijo con lentejas al horno o con garbanzos), con soja en sus distintas formas (tofu, tempe, miso), y con verduras y hortalizas, sobre todo las dulces (budín de mijo con zanahoria y jengibre; ñoquis de mijo con col lombarda entre otros). Este cereal es también un buen ingrediente de pizzas y hamburguesas vegetales, y de cremas y sopas de verduras, entre otras opciones. Su textura crujiente captura bien los aromas de los ingredientes que lo acompañan y no cansa al paladar, pues su sabor no domina en el plato. COCINAR Es un cereal de cocción fácil y rápida.Como el grano es muy pequeño, antes de cocerlo, es preciso lavarlo y escurrirlo bien. Luego se tuesta ligeramente en una sartén, para inmediatamente después cocerlo en agua caliente, esperar a que hierva, y dejarlo a fuego suave unos 20 minutos o hasta que adquiera una textura esponjosa. Una vez cocinado, desaparece por completo el ligero deje amargo que desprende. Se suele cocer de forma irregular, de manera que algunos granos pueden quedar totalmente cocidos y abiertos al mismo tiempo que otros permanecen firmes y crujientes. A la hora de conservarlo de forma óptima, se aconseja guardarlos en recipientes herméticos, a ser posible de vidrio, y mantenerlos alejados del calor y de la humedad. Jordi Cebrián (salud) Santi Ávalos (cocina) Con este saludable y nutritivo cereal bueno como es el mijo hoy prepararemos para todos los que padecen de intolencia al gluten una deliciosa comida muy sana y fácil para que degusten como plato principal.Esta exquisita receta de mijo gratinado es ideal para saborear en época invernal porque es un alimento sin gluten que nos brinda al organismo mucha energía y vitalidad por todos los nutrientes que contiene este maravilloso cereal.Ingredientes:1 taza de mijo5 tazas de agua1/2 coliflorSal y aceite, un poquitoQueso fresco o mozzarella, cantidad necesariaPreparación:Limpia bien el mijo, la coliflor y los colocas en una olla con el agua juntos a hervir a fuego lento por espacio de media hora. Luego deshace el mijo y la coliflor mezclándolos muy bien y en este punto condimentas con sal a gusto y un poquito de aceite.Toda esta preparación la distribuyes en una bandeja que pueda ir al horno le añades el queso elegido para gratinar y por encima cúbrela con papel de aluminio para que el queso se derrita. cocina en horno caliente unos instantes y listo para servir.-----------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="6d1e2b94db651a25fe84fcc08dac5ad5" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2010/07/la-importancia-de-la-contencion.html">			<content><![CDATA[Para aquellas personas que han sido diagnosticadas con Enfermedad Celiaca, además de seguir una dieta libre de gluten, deben contar con un apoyo y una contención familiar especial. Es así que l orientación familiar juega un rol muy importante en la vida del celíaco. Un artículo de la Doctora argentina Mónica Contreras revela algunos indicadores a tener en cuenta, cuyas características podrían estar señalando la necesidad de contar con apoyo psicológico profesional.Menciona la Dra. Contreras la presencia de situaciones de no aceptación de la enfermedad, de sobreprotección, de padres obsesionados, de alteración de las relaciones familiares y otras más, que indicarían que un auxilio profesional es necesario.Ahora bien, los padres, con el grado de preocupación y confusión que se padece, ¿cómo se puede saber si una situación concreta requiere ese apoyo profesional? ¿Se justifica realmente en cada caso particular?Es aquí donde aparece un ámbito preliminar de ayuda y que es el de la orientación familiar: la Orientación Familiar es un servicio que se brinda a las familias, con el objeto de ayudarlas cuando se presentan dificultades en la relaciones entre sus miembros, cuando existen problemas de convivencia conyugal o familiar o cuando toda la familia o alguno de sus miembros enfrentan momentos de conflicto, dolor, enfermedad, etc.Esta tarea de apoyo abarca toda la gama de situaciones que pueden afectar al grupo familiar incluyendo también la colaboración con los padres en la educación de los hijos.En realidad, se trata de un servicio de prevención de problemas mayores y también de derivación a profesionales si las causas detectadas lo ameritan. Cuando las dificultades son manejables, el ámbito de diálogo, reflexión y contención brindado por la Orientación Familiar es propicio para dirigirnos hacia su resolución.La Orientación Familiar pone su foco en la familia humana, como célula básica constitutiva de la sociedad y en cada uno de sus miembros, en su dignidad de personas.Los Orientadores Familiares han recibido una capacitación multidisciplinaria, tienen una visión integral y trascendente de la persona humana y además están animados por una vocación de servicio a la comunidad.La enfermedad vista como oportunidadEn el caso de la enfermedad celíaca, la Orientación Familiar traza varios ejes de trabajo, no solamente centrados en la reflexión acerca de las dudas o temores, sino también en el desarrollo y refuerzo de aquellas virtudes humanas que mayor gravitación puedan tener en la mejora de la situación observada.Así, la aceptación de esta dolencia no es sustituida por una mera resignación, sino que se origina –entre otras causas- en visualizar la presencia de la enfermedad como una oportunidad para que cada miembro de la familia pueda encontrar la ocasión para comprender y desarrollar las virtudes que le permitan crecer como personas en medio de la nueva circunstancia.La búsqueda de sentido de lo que le ocurre a la familia, la unión de todos sus miembros y el rol que debe ejercer cada uno son un importante objeto de reflexión en el ámbito de la Orientación Familiar.Aspectos afectivosAlgo que resulta perturbador en la comprensión de la realidad concreta es la confusión que las personas pueden llegar a tener sobre sus sentimientos y emociones. Especialmente cuando la aparición de la enfermedad impacta en la emotividad de cada miembro de la familia.Es por esta razón que se propicia el desarrollo de una actividad de Orientación que atienda muy especialmente a los fenómenos afectivos que pueden experimentar los involucrados, porque se debe tener en cuenta que la afectividad humana bien comprendida y encauzada ejerce una cooperación positiva con la inteligencia y con la voluntad.La importancia de una buena comunicaciónNo en todas las ciudades hay Orientadores Familiares en actividad o existen Centros de Orientación donde las personas puedan acudir a entrevistas preliminares y a consultas. En estos casos cobran importancia los medios actuales de comunicación, especialmente el correo electrónico. Lógicamente, estos medios de ninguna manera sustituyen el alto grado de compenetración que supone el conocimiento personal entre quien requiere ayuda y el Orientador. No obstante, el intercambio a través del e-mail puede constituirse, a pesar de sus limitaciones, en una vía fecunda de comunicación y cumplir con una parte de las inquietudes que se plantean.Busca en tu zona asociaciones y páginas webs sobre el tema, allí seguramente encontrarás la ayuda y la orientación que necesitas.Fuente: Raúl Guevara / http://www.guiadelceliaco.com.ar/(*) A todos nuestros buenos amigos les recomendamos visitar http://www.biomanantial.com/ donde encontrarán importante información sobre la celiaquía.]]></content>
		</document>
		<document id="f9b3c774bf796291ab20116b0e321aa8" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2010/07/temas-de-informacion.html">			<content><![CDATA[TRIGO SARRACENO PARA LA CELIAQUÍAEn alimentación humana se utiliza sus frutos en forma de harina, tradicionalmente para hacer farinetas en Cataluña, tortús en Occitania, crepes (Galettes de sarrasin) en Bretaña, o un tipo de fideos (soba) en Japón o polenta taragna en el norte de Italia. Y actualmente también para hacer harinas de galletas menos costosas. El grano se utiliza desde antiguo para la alimentación animal, y en Europa, aunque existieran preparaciones (farinetes y polenta, tortús, crepes...) hechas con esta gramínea y destinadas a humanos, éstas estaban destinadas a campesinos humildes, que las comían a pesar de considerarlo "alimento para el ganado".Las sumidades florales del trigo sarraceno son muy ricas en rutina que es un flavonoide ideal para tratar la fragilidad y permeabilidad de los capilares sanguíneos. Por ello es muy conveniente en varices, hemorragias retínales y otros problemas circulatorios ya que además tiene una función antiinflamatoria.En la medicina popular se ha venido usando en forma de infusión mientras que a nivel farmacéutico se aisla la rutina para elaborar preparados circulatorios.Su contenido en vitaminas del grupo B junto con su aporte de hierro son buenos aliados contra la anemia.Al ser un alimento rico en ácido oleico, linoleico, palmítico y linolénico, el trigo sarraceno o alforfón nos ayuda en la lucha contra el colesterol y las enfermedades cardiovasculares.Se puede consumir en forma de grano (son de forma triangular, como una pequeña pirámide) y en forma de harina. De su harina se elabora pasta o Soba (como se conoce en Japón), crepes, sémolas y pasteles. En Rusia y Ucrania se consume hervido, mezclado con mantequilla o leche y se conoce como "grechnevaya kasha".Se recomienda probarlo primero en forma de pasta o Soba ya que su sabor es muy intenso.Gracias a su alto nivel proteico se usa también para la alimentación de animal. Además, puede utilizarse como sustituto de grasas y espesante ya que el 70% del grano es almidón.Tradicionalmente se ha venido usando las semillas maduras frescas y trituradas para curar los eczemas y tumores aplicadas en forma de cataplasma. Su cáscara se utiliza en Japón desde hace más de 500 años como relleno para fabricar almohadas. Son almohadas famosas porque se ajustan a la forma y peso de la cabeza de cada persona. No se achatan durante la noche y esto favorece la descarga de tensiones en hombros y cuello.Información nutricional del trigo sarraceno o alforfón (por 100 g)340 calorías71,3 g de hidratos de carbono10-13 g de proteínas1,7 g lípidos3,7 g de fibraVitaminas B1 1,3 mg B1 0,3 mg B2 0,1 mg B3 4,9 mg B6 0,6 mg E 0,05 mgMinerales: potasio 320 mg, magnesio 83 mg, calcio 20 mg, fósforo 235 mg, flúor 0,15 mg, hierro 3,1 mgEste cereal es "el rey de la proteína vegetal" debido a su alto contenido en proteínas (entre un 10 y un 13 %) y a la su gran disponibilidad (se calcula que podemos asimilar el 70 %). A la vez es muy rico en el aminoácido Lisina (escaso en las proteínas vegetales) y en otros aminoácidos esenciales (arginina, metionina, treonina y valina).No contiene gluten y por ello es ideal en dietas para los celíacos.Es el cereal más energético y nutritivo. Ideal en países fríos o en invierno y es muy conveniente para personas mayores, niños y convalecientes. No se recomienda tomarlo por la noche en gran cantidad ya que aunque no es excitante da mucha energía.Se asocia su cultivo con la implantación de colmenas para la obtención de miel y favorecer la fecundación. Esto es así porque sus características biológicas favorecen que las abejas produzcan más miel.Nombre comúnCastellano: alforfón, alforjón, fajol, grano turco, sarraceno, trigo árabe, trigo cabruno, trigo-haya, trigo negro, trigo sarracénico, trigo sarraceno.La palabra alforfón deriva del gallego alforfa (alfalfa). En catalán se denomina fajol ya que recuerda el fruto del haya (faig)SUGERENCIA PARA UNA DIETA DE CELIACOSPrepararemos una deliciosa y muy nutritiva receta sin gluten para todos los celíacos que deseen incorporar cereales buenos y nuevos a su dieta diaria creada especialmente para ciudades o países donde hace mucho frío porque brinda mucha vitalidad y calienta el organismo.Receta de trigo sarraceno con alcachofas para celíacosEl trigo sarraceno o alforfón es un pseudo cereal con propiedades nutrientes y sobre todo proteicas que no contiene gluten y por ello es ideal en preparaciones de comidas o dietas para los celíacos ya que por su intolerancia al gluten se les dificulta utilizar otros cereales sustitutos.Ingredientes:3 cebollas4 alcachofasSal y aceite, cantidad necesaria5 tazas de agua1 taza de trigo sarraceno1 puñado de albahacaPreparación:Corta las cebollas en forma de medias lunas y colócalas a freír en una olla con aceite y cuando ésta esté dorada le añades las alcachofas cortadas en láminas.Luego incorpora el trigo sarraceno, el agua, la sal y la albahaca. Deja hervir esta preparación aproximadamente media hora. Lo puedes servir así directamente de la olla al plato o si deseas pásalo por una procesadora o trituradora.------------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="f92c949273653fd8ea2efbfad588df3c" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2011/08/de-celiaquitoscom.html">			<content><![CDATA[No hay cosa que me cabree mas que un médico que no sabe lo que es un celiacoEstoy apurando mis últimos días de vacaciones y aunque no hay nada mejor que estar descansando y sin preocupaciones, siempre tengo la mala suerte de tener algún problemilla de salud que me las fastidiaA parte de ser intolerante al gluten tengo que convivir con mi intolerancia al sol. La cual en verano es una autentica pesadilla.Sobre todo porque lo que más me gusta del mundo es pasarme el día entero en la playa. Que en mi caso consiste en darme un baño y corriendo ponerme debajo de la sombrilla, con mi kit de camuflaje: crema solar factor de protección total, gorro, camiseta a lo estilo guiri y cualquier cosa que evite que un rayo de sol se acerque a mí.Con eso y muchísimo cuidado puedo disfrutar de la playa viviendo como un murcielago, buscando las sombras y evitando el sol.Aun así hay días que por mucho cuidado que ponga mi piel me dice, que tururú, que me encierre en casa que me he pasado de tanto sol.Y cuando los sarpullidos me invaden, y el picor es insoportable no me queda más remedio que asumirlo. Que no puedo estar en la playa todo lo que me gustaría…Y eso es lo que me ha pasado, me ha dado reacción el dichoso sol. Como soy tan desastre, no me acordaba del antihistaminico que suelo tomar y he tenido que ir al médico entre otras cosas, porque estaba desesperada por el picor y temía que los sarpullidos se convirtiesen en eczemasAl llegar el médico ni me ha mirado, mi presentación como siempre ha sido “hola, buenos días soy celiaca” y ya después cuento lo que me pasa. Al decirle que me había dado reacción el sol, me ha hecho una receta y la visita al medico ha acabado en tan solo medio minuto.El nombre del medicamento, me sonaba a que era justo el antihistaminico que tiene gluten, por lo que de nuevo le he aclarado que era celiaca, y le he preguntado si ese medicamento en los excipientes llevaba gluten, sin consultarlo en el Vademécum me ha confirmado que no habia ningún problema con los excipientes.Como os podréis imaginar no me he fiado, y he vuelto hacer el mismo interrogatorio en la farmacia, aquí sí que me han escuchado, pero no tenían ni idea, porque me ha dicho que no ponía nada. De camino a casa me he leído el prospecto, y debe de ser que la farmacéutica no sabe leer, porque claramente indica que contiene gluten.Hoy debe der ser mi día de suerte y he topado con dos “profesionales” súper competentes, menos mal que con estas cosas nunca me fio de nadie…Me he sentido igual que cuando vas a un restaurante y explicas que no puedes comer harina, y te traen los tenedores en el mismo cestito que el pan.Puede que no sea muy comparable, pero yo he sentido la misma frustración al ver la ignorancia y falta de interes de la gente.Aunque hay que reconocer que en un restaurante no sepan lo que es un celiaco, es completamente compresible, pero ir a un médico y que no sepa lo que es un celiaco ¡es vergonzoso!Al final me he dejado de médicos absurdos que no sirven para nada, y que recetan a todos por igual sin tener en cuenta las peculiaridades de cada uno y he vuelto a la farmacia, he comprado otro antihistamínico con almidón de maíz y aquí estoy esperando a que me haga efecto y que se me quite el picor y el mal humor que me provoca la gente incompetente con la que desgraciadamente tenemos que cruzarnos de vez en cuando.Publicado por Celiaquitos.com]]></content>
		</document>
		<document id="a1e11696a1f78d25bd75edff3ca7e651" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2011/08/entre-comidas.html">			<content><![CDATA[Deliciosos entre horas¿Desayuno, almuerzo y cena? ¡Hay más cosas! Muchos productos sin gluten para un aperitivo en tertulia o un rápido snack, en prácticos envases, que puedes llevar contigo siempre y a todas partes. Schär ha pensado en todos los momentos del día, tanto para ocasiones festivas como para el gusanillo entre horas. Por ello, hallarás en Schär un amplio surtido de bocaditos para momentos de placer, así como crujientes galletas, grissinis y crackers.]]></content>
		</document>
		<document id="91ac5f986b460ad8b0d3e2eddb2dabfb" url="http://dailycarelive.blogspot.com/2011/09/iii-simposio-internacional-de.html">			<content><![CDATA[III Simposio Internacional de Enfermedad CeliacaEstimados AsociadosQueria comentarles sobre mi experiencia como  asistente al III Simposio Internacional de Enfermedad Celiaca realizado en Chile, bajo la organización de la Fundación de Intolerancia al Gluten Convivir, organizaciòn civil, que realiza un incanzable trabajo en Chile para la difusión de la enfermedad, así como para que se integre dentro de los problemas de salud Chilenos, como debe ser en todo país, cuando una enfermedad se estima que afecta al 1% de la población, ya que se debe considerar como un problema de salud pública, y hasta la fecha, al menos en varios paises de latinoamérica no sucede.  Queria rápidamente comentarles algunas novedades que encontré en los Stands. Libro "Celia" editado por Alfagura, es un libro en el que en general se enseña a los niños sobre la buena alimentación y también se explica en qué consiste la celiaquia. Muy lindo, llamaré a Alfaguara para ver si es que pueden traer el libro al Perú. También traje 08 ejemplares de la revista Mundo Celiaco, revista argentina elaborada por elCentro de Difusión de la Celiaquia(Ce.Di.Ce).  La revista está buenisima tiene artículos muy buenos sobre celiaquia además de recetas de biscochuelos y tortas libres de gluten. Las dejaré en la oficina de la asociación (Clinica San Borja Piso 7) para regalarlas a los 8 primeros asociados que vengan a ponerse al día en sus cuotas, a los que ya estén al día en sus cuotas o a los nuevos asociados. Dentro de unas semanas les estaré escribiendo nuevamente para indicarles la fecha de una charla en la que expondré los temas más saltantes de las diversas exposiciones sobre enfermedad celiaca en la que participé en el simposio de Chile.SaludosGeraldine MaurerPdte Asociación de Celiacos del Perú. ?http://www.aceliacosperu.blogspot.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>