<author id="9e74c5df24574dd663caa517ebf6f7c7" url="emidark.blogspot.com" feed="http://emidark.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="919bdffa3b4264c42ed3ddd4c0d94308" url="http://emidark.blogspot.com/2005/10/dziga-vertov.html">			<content><![CDATA[A grandes rasgos, la praxis de Vertov con las imágenes en movimiento empieza en 1916, en su "laboratorio del oído" experimentando "músicas de ruidos", montaje de fonogramas y palabras. En 1918, el Comité del Cine de Moscú le contrata como secretario y llega a ser redactor jefe (hasta finales de 1919) del Kinonedelija (Cine-Semana, el primer periódico de la actualidad cinematográfica soviético). Hacia 1920 Vertov hizo un descubrimiento notable: el ojo humano era capaz de registrar un plano cinematográfico de apenas dos o tres fotogramas. Ello implicaba la posibilidad de montar fragmentos diminutos en cortes aparentemente ilógicos que no sólo desafiaba por entero la temporalidad de la visión natural sino las estructuras del pensamiento.En 1925, Vertov anticipaba: "En un futuro próximo, el hombre podrá transmitir simultáneamente por radio, para el mundo entero, los hechos visibles y sonoros grabados por una radio-cámara''. Los tiempos posteriores le dieron la razón. El uso de cámaras portátiles impulsaron la corriente documentalista (el cine directo), el auge posterior de las telecomunicaciones y las aportaciones tecnológicas han posibilitado la utilización, cada vez mayor, de las microcámaras y la circulación abierta de imágenes generadas por multitud de individuos y grupos sociales a nivel mundial... Podemos decir que, en cierta forma, una parte de todo eso lo anticipó Vertov en sus manifiestos y con su teoría del cine-ojo (kino-glaz), que en los años 20 tenían una fuerte carga visionaria, pero cuyas hipótesis empezó a practicar de inmediato, en la medida de sus posibilidades.Datos recogidos de: http://www.kinoki.org/]]></content>
		</document>
		<document id="2056140b4c7820e92cf62b0767f96e67" url="http://emidark.blogspot.com/2005/10/ensayo.html">			<content><![CDATA[dejé de prohibirmesolo el hecho de prohibirmeabarrotara mis deseos de acercarmey es que viéndote tan cerca de míno lo hagoquizás por el miedo inaudito de pudor ajenome impide el acercamiento de tu silueta blanquecina.pero escucho algo sonoro y limpio dentro de timi subconsciente me lo dicey es ahí, en que decido acercarmey dar rienda sueltaa todo lo acumulado por mis intrigas estúpidaslas intrigas de lo prohibio]]></content>
		</document>
		<document id="5f859da390f9558a8155788e0bd2f6c4" url="http://emidark.blogspot.com/2005/10/future-embrace.html">			<content><![CDATA[Billy Corgan hace unos meses lanzó al mercado su nuevo trabajo titulado The Future Embrace, en donde deja de a pocos el antiguo sonido versatilizado y único de Smashing Pumpkins, su ex banda; tratándose de ubicarse en las nuevas corrientes musicales. En este álbum, Billy trató configurar una estructura parecida al Adore, pero con mas actitud y fuerza sonora. tracks como Mina Loy (M.O.H.) o Walking Shade, demuestran una vez más el alma oscura y siempre perdurable de esos chasquidos instrumentales que recorren el poderío de su impecable estilo. También se incluye la canción To Love Somebody, siendo un cover de la antigua y festiva banda Bee Gees, transformándola en una de las pistas más brumosas y mejor trabajadas. El cantautor firma: “The Future Embrace es más un punto de partida que de llegada". Con estas palabras, constatamos que Billy desea tener una nueva imagen, partiendo desde un inicio su carrera como solista, demostrando que con o sin compañía, puede resurgir con un reinventado y propio sonido.]]></content>
		</document>
		<document id="51c359081e925e9cafa9ea533c3b22d1" url="http://emidark.blogspot.com/2005/10/gummo.html">			<content><![CDATA[En medio de desequilibradas e insanas actitudes de un pueblo de Ohio que se resistía a morir luego de desastroso ciclón. La historia nos narra vidas paralelas en donde predomina el análisis psicológico de personalidades corrosivas y sórdidas, complementándose con un lenguaje coloquial y escenas burdas, frías y malolientes. Gummo, fue realizada por Harmony Korine, un cineasta joven del cine independiente, mezcla estas imágenes tan directas con Video 8 y distintos tipos de formatos, rompiendo largamente la narrativa normal, y siguiendo a modo de flashes psicológicos la vida de seres paranormales. El film contiene escenas decadentes, representando de manera asquerosa, las realidades incontenibles de grupos de personas particuales, pero con una singular relación entre si; que se concatenan, creando una atmósfera urbana decadente.La película está clasificada como R, algo común para películas porno, gore o excesivamente agresivas; a pesar del esfuerzo de Korine por evitar tal clasificación, alegando que casi no hay desnudos, ni violencia o sangre, pues de esa manera se perdía el 95 % de los cines, poder publicitar en MTV y la mayoría de los medios de comunicación.Sólo para los más atrevidos, abiertos, buscadores de nuevas tendencias y amantes del cine negro, experimental, trasgresor o independiente más corrosiva. Abstenerse humanos susceptibles.]]></content>
		</document>
		<document id="62345379d5179526a255dff911f71516" url="http://emidark.blogspot.com/2005/11/luxury-54_26.html">			<content><![CDATA[María Naranjo y Diego Alcalá son Luxury 54, un dúo que crea fantásticas canciones de electro-pop, o como ellos mismos se definen electro-clash.Este es su primer trabajo, Music For The People, y la verdad es que se han esmerado de lo lindo, ya que es una primera lección magistral. Esto puede ser un problema por lo alto que se puede poner uno el listón, pero también aporta algo de presión positiva para seguir en la misma línea. Esto es lo que deben hacer. Van bien encaminados.Nos encontramos con seis canciones que siguen una misma línea estética: los sonidos más clásicos del electro-pop con las tendencias más actuales. Son sonidos muy similares a Kraftwert pero con la salvedad de situarse en un contexto más actual y con más fusión con el pop....extraído de: www.musikalia.com]]></content>
		</document>
		<document id="55dd0ac1343c799b9eba388276113d00" url="http://emidark.blogspot.com/2005/11/mi-favorita-de-godard.html">			<content><![CDATA[[Breathless / A Bout de Souffle]La historia nos narra las vidas entrelazadas de Michel Poicard, un hombre que es perseguido y acosado por haber matado a un policía que estaba en su trayecto, y la de Patricia, una joven muchacha norteamericana que lleva una relación amical/amorosa con Michael. Patricia transita las peripecias de Michael, viviendo los dos una vida de acosados y perseguidos, en donde ambos tienen que pasar por diferentes situaciones de peligro y traición. El guión estuvo a cargo François Truffaut, y reflejó en casi toda su totalidad, la visión que tenía sobre esta nueva ola que proclamaba Godard. La banda de sonido que acompañó al film, se camufla de una manera espectacular, enlazando y concatenando escenas de añoraza peculiar a pesar de tener un lenguaje coloquial. Un film totalmente recomendable, especialmente para cinéfilos.]]></content>
		</document>
		<document id="ec414c6f413782acdac5ca6d2ae52240" url="http://emidark.blogspot.com/2005/11/neo-moda.html">			<content><![CDATA[fotografía por: Miles Aldridgehttp://www.neomoda.comcolecciones - modelos - desfiles.http://www.neo2.netfashion por lo nuevo [magazine]arte-cultura-diseño-musica-literatura.]]></content>
		</document>
		<document id="70d59e9e104185451ebe581285785e7b" url="http://emidark.blogspot.com/2005/12/atisbos-de-azotea_16.html">			<content><![CDATA[Proyecto Fotográfico.Por cuestiones de uso, cada uno de nosotros solemos y tenemos imprescindiblemente ciertas actitudes por conservar lo innecesario para reciclar, además de poseer en mente la certeza de poder utilizar y/o recordar objetos casi estropeados, pero nunca pensar en desechar. Actitudes como estas nos conllevan a pensar en el olvido material de las cosas, el porque de estos casos materiales, el desapego y el desarraigo de lo inservible pero que, inconcientemente conservamos el uso posible que en su mayoría se convierte en incierto. El botar y reciclar es un proceso dicotómico que indirectamente van ligados, a pesar de ser términos contrarios; sin embargo se cree que cuando se tiene en mente el deseo de desechar algo, se piensa también en reciclar, partiendo de esta premisa, se proyecta hacia un ideal mucho más congruente para darle cierto valor a los objetos innecesarios: Reciclar para Usar.Desde una perspectiva diferente y con una mirada subjetiva, nace el pretexto para recrear y visualizar estos actos de invaloración hacia los objetos, los motivos que nos dirige hacia un reciclaje perpetuo, en donde prevalece el olvido y el deseo utópico por volverse a usar.A través de éste proyecto, basado en el concepto: NO al olvido, se trata de explorar espacios hogareños como cotidianos, destacando siempre el reciclaje permanente y la denuncia por el olvido, el no desechar y el posible uso que se le podría dar a la gran mayoría de pertenencias de azotea que suelen tener un final irremediable.]]></content>
		</document>
		<document id="b07eea15c16f89a186d8e9dd3f1d48c" url="http://emidark.blogspot.com/2005/12/fotos-atisbos-de-azotea.html">			<content><![CDATA[Mención Honrosa en Concurso Fotográfico Documental. Espacio y Tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="539f7945f6ecc0476f3d4eb75ee7a293" url="http://emidark.blogspot.com/2005/12/un-sonido.html">			<content><![CDATA[Para mí, existen pocas bandas que puedan llenar ese vacío interno que solemos tener algunos asiduos o que prefieren gustos musicales un tanto diferentes de lo habitual. Es el caso de Lightning Seeds; que con un sonido un tanto único, me sucede y nace un sentimiento de añoramiento con referencia al pasado, son como nostalgias inefables que envuelven pensamientos o hechos de alguna forma han podido marcar mi existencia por más mínima que sea; es realmente inexorable que por lo menos una vez al día, escuche alguna de las canciones que tengo en un disco dedicado para ellos, canciones como Life of Riley o Pure, que son básicas ante los oyentes ochenteros que preferían un estilo nacido y catalogado como pre-grunge. Otra de las canciones como Sense, aclaran y rejuvenecen mi propia actitud existencial, la ubico como parte fragmentada de mi propio estilo de vida; casi sin darme cuenta, acaso; ¿este tipo de hechos sonoros como que se van enlazando e indirectamente dirigiéndome hacia algo? Yo creo que si, y estoy feliz de que sea así.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>