<author id="9ea31fa32e10e31c600c041b9ae1fc7b" url="mundorobot.blogspot.com" feed="http://mundorobot.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="19">
		<document id="593dcbaad0a8844c44c6d66c543c561f" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/07/esperanza-spalding-el-jazz-tiene-nueva.html">			<content><![CDATA[El emblemático sello Montuno Producciones muestra en su portada, y desde hace ya algunos meses, a una nueva artista en su haber. A primera vista, la imagen de esta fémina y su contrabajo me produjo una intuición de que se venía algo grande. No me equivoque.Con tan solo veintiún primaverales años, Esperanza Spalding, contrabajista, cantante y compositora, pertenece a esa camada de artistas que se les huele el talento. Se ha presentado en festivales y conciertos en diferentes partes del mundo, con comentarios sobresalientes de parte de los más afamados músicos y críticos musicales de todo el orbe.Natural de Boston, esta artista norteamericana, de origen mexicano por parte de la madre, emprende su carrera musical desde muy pequeña (seis años) tocando el violín influenciada por la madre, pero fue uno de sus profesores, de aquellos tutores que nunca quedan en el olvido, el que intuyo lo que podría explorar la niña de aquel entonces con el contrabajo. Y acertó.Curiosamente, Spalding fue descubierta por el pianista y productor musical Pablo Valero, quien pertenece al sello español Ayva Música. Sello que la acoge en la actualidad.Junjo (2006), es el primer logro de esta excelente contrabajista. Nueve temas de las mejores melodías actuales del jazz, son los que dibujan el viaje musical, un repertorio fascinante. Adapta con suntuosas versiones, canciones de artistas como Chick Korea ("Hampty Dumpty") y Egberto Gismonti ("Loro"), y en lo restante –que es la gran mayoría- Spalding compone y realiza arreglos como si se tratara de una artista veterana. Elogio aparte es el buen acompasamiento entre el contrabajo y el canto/susurro de su voz, donde lo realiza de forma impecable. Un talento que sorprende.En este transitar sonoro, Spalding es escoltada por dos reconocidos músicos cubanos: El pianista Aruán Ortiz y el baterista Francisco Mela.Junjo es el aroma, Esperanza la flor. El jazz tiene nueva amante.Web: www.esperanzaspalding.comMp3:DesignCling ClingReally Very Small]]></content>
		</document>
		<document id="aae93ce7d2189b84d745b7b65791bf24" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/07/peruano-discriminador-peruano.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas leí un interesante artículo sobre una conocida y triste realidad en el Perú: la discriminación racial. Si bien son casos algunos ya conocidos, creo no está de más compartir y debatir ciertos puntos. Ojala que con el tiempo, este irrazonable pensamiento, tanto en el Perú como en el mundo, valla feneciendo. Expongo todo el texto a continuación:¿Es usted un peruano discriminable?Hace unos años, cuando se construyó el complejo Larcomar bajo el antiguo parque Salazar de Miraflores, fue considerado un paso adelante en la modernidad. Sin embargo, a pesar de las escaleras automáticas y las cadenas de comida rápida, Larcomar también refleja la complicada herencia del Perú colonial, dado que se trata de uno de los lugares donde son más visibles las viejas prácticas de segregación racial.En el Perú, todavía es un tabú hablar del racismo imperante y muchas personas, cuando se les pide que se autodefinan, normalmente dicen "mestizo". Así responden no sólo los verdaderos mestizos, sino los peruanos de rasgos europeos, andinos o africanos, porque el término es suficientemente ambiguo como para evitar una categorización que pudiera tener connotaciones incómodas.Sin embargo, existen actualmente individuos a quienes se les paga para que clasifiquen y discriminen por criterios raciales a sus compatriotas. En el complejo Larcomar más de 20 personas se dedican a esta actividad. Nadie impide a mestizos, andinos o negros acudir al cine UVK, tomar un café en el Laritza o cenar en el Pardo's Chicken. Pero, a unos pasos de estos locales, se encuentran aquéllos donde existe la prohibición sistemática de ingresar, extendida a los extranjeros de rasgos similares (mexicanos o bolivianos, por ejemplo). La Ley 27049 claramente prohibe estas prácticas, pero el cumplimiento de la ley no parece ser parte de la "modernidad" de Larcomar.En una reciente visita, apreciamos lo que ocurre en el ingreso de dos discotecas: Aura y Gótica. En la primera, los "seleccionadores raciales" advertían a la mayoría de personas que el ingreso estaba restringido a socios, e indicaban un complicado procedimiento para obtener esta categoría. Lo curioso es que a peruanos o extranjeros blancos les permitían ingresar sin mayor problema. En Gótica, a determinado momento salía una amable muchacha que entregaba pases a quienes tenían los rasgos adecuados. Los vigilantes de la discoteca y del propio Larcomar la ayudaban en el proceso de selección, disuadiendo con algún pretexto a quienes de antemano consideraban que no iban a recibir el pase, para evitar aglomeraciones innecesarias.Hasta hace un año, la mayoría de gente que pasea por Larcomar no percibía estas prácticas, porque se producen pasadas las once de la noche, cuando funcionan las discotecas. Ahora, la segregación racial comienza mucho más temprano, por la apertura del bar Mama Batata, cuyos hostiles "seleccionadores raciales" han pretendido inclusive separar a grupos de amigos, indicando que sólo quienes tenían rasgos más blancos podían ingresar. Como antaño en Sudáfrica o en el sur de Estados Unidos, para quienes acuden a estos establecimientos la idea de pasar un rato de distracción en el mismo espacio que un compatriota andino, mestizo o negro, es simplemente inaceptable.Si estas situaciones le sorprenden, le conviene revisar las conclusiones del Informe de la Comisión de la Verdad. Desde el policía que violaba, torturaba o mataba campesinos sin mayor cargo de conciencia, hasta los limeños que miraban con indiferencia sus crímenes, el desprecio y el racismo son una realidad permanente. Por ello, además de Larcomar, similares situaciones han sido apreciadas en locales de Miraflores, San Isidro y Surco.Aunque este fenómeno resultaría vergonzoso en cualquier país, es más grotesco aún que también ocurra en el propio Cusco. Allí, el 60% de las discotecas impiden el ingreso a los clientes de rasgos andinos o los conminan a pagar una suma de dinero que no se exige a los demás clientes (que además suelen recibir un trago gratis). El porcentaje no lo ha señalado ningún organismo de derechos humanos, sino la oficina local de Indecopi. Para saber si usted es un peruano discriminable o no, acuda a los locales racistas e intente ingresar. Por si acaso, normalmente no suelen decir a nadie que lo discriminan por su color o sus facciones, sino que el local está lleno, que es una reunión de "socios" o que debe hacerse reservas tres semanas antes. Todo esto, mientras otras personas entran con total libertad. Si se quedó con ganas de saber cómo son estos locales, puede conocerlos ingresando a www.lima2night.com. Salvo contadas excepciones, los establecimientos que allí son promocionados impiden el ingreso de personas andinas, negras o mestizas. Podrá comprobarlo apreciando las fotos de los alegres parroquianos.Quizás dentro de poco estos parroquianos racistas estén menos alegres, porque hace un mes, por primera vez en seis años, Indecopi multó a la discoteca Mamá África, en el Cusco, con 64.000 soles de multa, "por impedir el ingreso a clientes de rasgos andinos". En los próximos meses entonces sabremos si se sancionará a los establecimientos segregacionistas de Lima con multas y/o clausura, como la ley ha previsto. o si los racistas aceptarán que "los otros" se sienten, hablen o bailen cerca de ellos. Desde Canadá hasta Chile, la gran mayoría de países latinoamericanos han vencido la segregación racial heredada de los gobiernos coloniales. Al Perú le falta mucho para ser un lugar verdaderamente moderno... y a Larcomar también.Wilfredo Ardito VegaInstituto de Defensa Legal.]]></content>
		</document>
		<document id="84447ae1ea43713519f41b8201a4dfce" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/08/hildebrandt-segn-hildebrandt.html">			<content><![CDATA[Por César Hildebrandt:Hermanita QueridaLa doctora Martha Hildebrandt Pérez Treviño –es decir una de las hijas con que mi prolífico y algo distraído padre aderezó el mundo– se ha sentido ofendida por lo que escribí de ella en este diario acogedor que me aguanta y que encima me paga.No veo por qué ofenderse, hermanita, cuasi hermana, sacha hermana, semi frattella, half sister.Sólo dije lo que de ti piensa todo el mundo: que eres una oportunista de siete suelas, una rabona que va mudando de paisaje pero no de oficio a medida que las tropas avanzan y cambian los generales pero no tu arrastradera.Y que, además, eres la única parlamentaria virgen en cuanto a proyectos de ley presentados –has tenido el morro de no presentar ninguno– y una de las más recalcitrantes cobradoras del bono de escolaridad cuando lo cierto es que tu única hija limita ya con la menopausia.Fuiste la amante reseca del general Velasco mientras te dio trabajo. Cuando fue derrocado te olvidaste de él y merodeaste por la casa de Morales Bermúdez, que tenía órdenes de no darte bola.Durante el segundo belaundismo te recluiste en casa a ver telenovelas y a botar sirvientas. Fue en esa época que le dijiste a tu hija que la solución para el Perú era “la bomba cholónica, el equivalente nacional de la bomba neutrónica”.Matibel, tu única hija felizmente, lo contaba muy divertida, así como contaba lo maravillosa madre que fuiste al enterarte de que ella estaba en cinta la mismísima noche en que dio a luz a Nadiana allá en París.–Mi madre dice que habría que poner a un millón de indios en el zanjón y lanzar una bomba atómica. Sería la bomba cholónica –contaba Matibel doblándose de la risa.No se doblaba de la risa sino que se le abrían los ojos cuando contaba lo afortunada que eras teniendo una cuenta off shore en un paraíso fiscal para no pagar impuestos en el Perú.Y se le abrían más los ojos cuando contaba cómo el banco tonto que recibía tu guardado (jerga vieja) se equivocó un día y te abonó electrónicamente cincuenta mil dólares, jugoso error que tú no comunicaste a tu sectorista tropical y que terminó engrosando tu patrimonio. Porque hasta cajoneadora has sido, hermanita. ¡Y luego dices que a ti nadie puede hablarte de faltas éticas!Lo que hiciste, en esa oportunidad, fue robar, dear almost sister. Y le acabas de robar ya no a un banco caribeño sino al Estado cobrando tus 16 mil soles de gastos de instalación cuando hace rato que estás instalada en la casa de 28 de Julio y en el reino de la conchudez insolente.Esa platita de los 50 mil dólares te llegó porque así eres de suertuda, además. Bueno, para algunas cosas. Tienes la suerte, por ejemplo, de que la gente te tema por tu boquita de paltera arequipeña con prurito en el poto.Y tienes la suerte de que los periodistas te tengan terror porque ellos hablan mal y tú bien. Porque ellos son cholos y tú blanca. Porque ellos no gritan y tú sí. Porque a ellos les asusta tu facha de ekeka de mala leche y peor uva, en suma.Bueno, aquí hay un periodista que, más allá de las sangres en curso o derramadas, jamás te tuvo miedo. Y por eso te puedo responder como lo que –más allá de las buenas formas hasta ahora guardadas por mí– eres de modo militante e inocultable: una lingüista formidable y una persona despreciable, una filóloga eminente y una sobreviviente rastrera, una intelectual sanmarquina y una lombriz de la moral pública. Alguien tenía que decírtelo en este país de periodistas que gallinean en el corral.Llamaste Simón Bolívar a Alan García cuando coqueteabas con el aprismo a ver si algo te ligaba. Y a Fujimori no necesitaste llamarlo Yamamoto –que se lo merecía por traidor intrínseco y gemelo de tu alma– para trepar su higuera y salir por el techo como una buganvilia maquillada al estilo noche con turistas en el Moulin Rouge.En el muladar de Fujimori fuiste, querida Martha, barchilona con tu bacín atento, dadora de coartadas, escurridora de mocos, limpiadora de plastas, inspectora de cagarrutas perpetradas por el cholo Siura (aj), sirvienta con cama adentro para lo que mande, justificadora de los asesinatos de La Cantuta, rentada defensora de lo más zafio de la basura con galones que te pensionaba, cobardemente altiva desde el poder, calladita a la hora de perderlo aquella tarde en que te quitaron el cetro del Congreso y tú perdiste el celular que te dio el Chino (no fuera a llamar ahora que no servía para nada).Si el apellido Hildebrandt –los apellidos los adquiere uno sin proponérselo, son etiquetas banales– vale algo, no es por ti, Marthita querida. Valdrá algo por tu hermana Esther, ser humano delicado y feliz, o sea el envés de tus reveses de bailarina andrófoba.O valdrá algo por algunos de tus parientes, que de ti nada tienen y que deben haber sentido vergüenza –supongo yo– por lo que has hecho en estos años para conservar el chofer y las regalías, que eso es lo único que te importa.O valdrá por mi hermana Ana María, cuya tenaz decencia va a contramarcha de tu indecoro intelectual. O, más tarde quizás, por mi hijo, un Hildebrandt Chávez buenmozo y mestizo, de esos que a ti te asquean porque te crees aria y discípula mental de Gobineau.O por algún otro vástago que por allí saque la cara por este apellido que vino ileso de Hannover y que tú insistes en escupir diciendo que la seguridad social es para los que tengan que padecerla y que no aceptarás que te quiten el seguro privado que deberías pagar con tu sueldo.¿Qué te has creído? ¿Es el Perú tu chacra de Paramonga, el establo que te trae recuerdos, la acequia con pichi que te parecía idílica? ¿Hasta dónde va a llegar tu talento para hacer el ridículo? ¿Tiene límites la procacidad?Hace meses fuiste a mi programa y antes de sentarte me agradeciste por haber contratado a tu hija Matibel como productora. Siento que, al poco tiempo, tuviera Matibel que irse por una orden mía: la inteligencia, como sabrás, no se hereda inexorablemente.En todo caso, yo ya no puedo volver a contratarla, lo siento mucho. No estoy en la tele porque la tele me echó y yo eché a la tele de mi vida.Como te echó a ti de la suya el pobre señor Altuve, tan fino y embajador él, tan venezolano y caballero él, soportando tus berrinches de maldita a bordo y tus groserías de contralto de cocina mientras lanzabas completa la vajilla y todo lo punzocortante que encontraras a tu paso, que eso era para ti el orgasmo supremo del carácter.Se salvó el señor Altuve. Vivió feliz lejos de ese hígado que a veces pensaba en que te habías convertido, hermanita. Por esa huida fue que necesitaste de la política. El pobre señor Altuve ya no estaba para bancarte las demasías.Altuve debe haber muerto feliz.Tan feliz como vivo plenamente yo, hermanita, al lado de una maravillosa mujer espléndidamente joven que suma a su inteligencia su integridad, a su talento su generosidad, a su belleza su capacidad de ser siempre coherente con sus ideas progresistas.O sea todo lo opuesto a ti, hermanita Brujilda, escoba casi póstuma de todas las malías, Hermelinda linda, hada madrina y consejera de Dennis Falvy, marida de Lord Vader, hermanita querida, histórico mojón de la frontera con Tiwinza.Sin olvidar el desprecio que la congresista fujimorista le "ofrecio" a la lideresa indígena Hilaria Supa (ex candidata al Nobel de la Paz, 2004), en la juramentación congresal: el de no darle el beso respectivo como a los otros congresistas, todo por sus rasgos y vestimenta indígena.Y pensar que aun hay personas que creen de ésta señora una dama respetable y "muy culta".]]></content>
		</document>
		<document id="51a7029f1db4bde31f200f34f2df3efc" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/08/usquil-un-pueblo-cerca-del-cielo.html">			<content><![CDATA[2.3.4.5.6.7.1. Usquil, desde el campo de fútbol2. Lino en invierno3. Atardecer en Usquil4. Dakiúr, el gallito5. Panorámica de Llaut, desde la plaza de Usquil6. Virgen de la Asunción, patrona del pueblo7. Atardecer lúgubre, desde el cementerio de UsquilUsquil se sitúa a 4 horas de la ciudad de Trujillo. Posee una de las mejores vistas (entre paisajes, abismos y pueblos aledaños). Los pobladores cuentan leyendas fascinantemente tenebrosas sobre el pueblo y sus antepasados. No hay Internet (excepto en la municipalidad y el colegio) y aún no posee antenas para la señal de telefonía celular, lo cual ofrece un habitar más sosegado y placentero para el visitante. La fiesta se realiza los días 14, 15, 16, 17 de Agosto de cada año.]]></content>
		</document>
		<document id="b1c905cb9c9b71eb754d1ecb69a909fe" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/09/mxico-querido-te-pareces-tanto-mi-pas_28.html">			<content><![CDATA[México está molesto. México está triste. Un suceso ha colmado la paciencia de su gente. Pero México no se rinde, tiene esperanza.Lo que pasó hace unas semanas en México, ha sido uno de los fraudes electorales más grandes de la historia en América Latina (Perú quedó chico en tiempos de Fujimori).El gobierno, los actuales poderes del estado, los millonarios y las transnacionales se han enterquesido en dar, a como de lugar, al conservador Felipe Calderón como nuevo presidente de México. Un personaje fascista que trabaja y trabajará sólo para favorecer a las grandes compañías enquistadas en el poder y los millonarios que controlan el país, coludidos con los medios de comunicación. Medios que sólo adormecen al pueblo mexicano (Televisa, canal de estrellados, a la cabeza) herido en su cultura e identidad. Lo que pasó en el programa Otro Rollo, emitido por Televisa hace unas semanas, sólo es una de las consecuencias del descontento popular.No se necesita estar a favor del ex candidato AMLO y ser de mente cerrada para dar ciertas opiniones, es más, hasta existe un DVD dirigido y producido por el cineasta mexicano Luis Mandoki –sí, el mismo de películas como El Secreto, Voces Inocentes y Amapola- que circula en la red sobre la vida y trayectoria de este personaje, pero hasta la terquedad tiene un límite y parece que el poder no. Inclusive los medios de derecha (también peruanos) daban por seguro ganador a López Obrador. Esa elección estaba cantada. Casi nadie protestó cuando se declaró como presidente a Calderón la primera vez, para luego rechazar tal afirmación e ir al conteo voto por voto. El motivo: casi nadie lo quiere como presidente de México. Sólo EEUU y su TLC que ha destruido a la industria mexicana (mientras que a nosotros la televisión nos sigue diciendo que será un "convenio beneficioso" para el Perú), las transnacionales, los hombres más poderosos de México y los medios de comunicación (sobones y comodones). Prensa basura y servil que se la pasó atacando y que sólo sabe recibir ordenes. Qué pena.Y pensar que alguna vez fueron potencia mundial.Han machacado la voluntad de un pueblo. Y eso puede costarles muy caro. El cerco continúa. Y continuará.]]></content>
		</document>
		<document id="8b4c1ebe082e05f2b2f8994d41b65458" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/10/nadadora-todo-el-fro-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Cuando la melancolía te invade, es la melodía la que te hace soñar. Es como si en algún momento de nuestras vidas nos gustara sentirnos mal, pero acompañados siempre con melodía. Aquellos sonidos desgarradores que te caen como esquirlas, sumergiéndose en la piel.Tratar de entender e interpretar la música de Nadadora, es cavilar entre capas construidas con miradas, sonrisas, llantos, caminatas y despedidas de atardecer.Gallegos y soñadores, emprenden el proyecto a mediados del 2002, proyectándose en lo que creen: la melodía y el sentimiento. Habiéndose iniciado como sexteto, son cinco en la actualidad: Sara (voz), Gonzalo (guitarra y voz), Iñaki (guitarra), Carlos (bajo) y Dani (batería y secuencias).Con 2 antecesoras maquetas (El Cielo De Atenas y Octubre), debutan con el EP Aventuras Dentro De Cajas (2004), el cual sería el referente perfecto para inquietarse en lo que vendría después.Así llega Todo el frío del mundo, un viaje melancólico e infinito. Un paseo donde las chalinas, con la mirada perdida en el horizonte, edifican un espacio sonoro y realizan su ritual.Hay punteos de guitarra y secuencias logradas, con arreglos muy delicados. Hay algunas claves en algunas canciones, tales como sincronizados coros continuos y teclados fraguados de fondo, lo que hacen de una canción el despertar de una piel y los recuerdos, donde cada canción tiene su historia y pasión. Un pop dócil que fluye entre la tristeza y la imaginación. Una mixtura de voces y sonidos que atrapa.Si desean buscar referentes quizás lo encuentren, ellos mismos lo expresan. De mi parte prefiero no hacerlo, a pesar de que el álbum –el primero y último de este quinteto gallego, hasta ahora- tenga ya algunos meses desde que vio la luz. Una luz que se rindió a su música, a su atmósfera cimentada de una tristeza dulce.El disco finaliza como empezó, sereno. Un latir sonoro que expresa la desesperación de las emociones y el sentimiento puro, el amor. Y quizás deba ser el momento, quizás sea canción. No quiero que el frío termine, pues te pareces a mi cuando era yo.NADADORATodo El Frío Del MundoJabalina(2005)]]></content>
		</document>
		<document id="ba467c608032cc4733892773fc2cf9c3" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/11/cool-mc-cool-por-siempre.html">			<content><![CDATA[Ayer me llegó un e-mail donde, tras algunas líneas e imágenes, me inducía a clickear un link. Después de algunas lecturas llegué, finalmente, a un sitio sobre anime retro: un espacio que ya había visitado antes y que, sin embargo, nunca me percaté que albergaba un tesorito. Una verdadera reliquia que muestro a continuación:No se olviden de recordar:www.arkivperu.com]]></content>
		</document>
		<document id="195ac800e795e5f192bd4a5075db3622" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/11/radio-dept-en-per-crnica-de-un.html">			<content><![CDATA[La banda sueca The Radio Dept. estuvo de paso por nuestro país, dejando en claro por qué es considerada una de las mejores bandas surgidas en estos últimos años, y por qué Sofia Coppola incluyo 3 de sus temas en su nueva película, Marie Antoinette.A continuación, un breve resumen de lo que fue su estadía en aquella ciudad gris llamada Lima.La llegadaA su arribo el día jueves, la banda sueca dio una entrevista para un conocido diario, donde comentaron, sin tapujos, que en Inglaterra ya no quedan buenos grupos: “La música británica ya no es como antes. Hay demasiadas bandas aburridas, como Travis o Coldplay, incluso Artic Monkeys. Todas te hacen dormir”, expresaron. ¿Usted que opina?También manifestaron que no se sentían cómodos con su actual sello, Labrador, y que estaban trabajando para tener uno propio. No dudaron en criticar inclusive a bandas de su país: “El hecho de que todas las bandas de Labrador sean suecas no significa nada, ninguna de ellas nos gusta. Todas tienen ese típico sonido sueco, que probablemente aquí resulte bastante exótico, pero a nosotros ya nos tiene hartos. Estamos enfermos de eso. Todas las bandas suecas han venido haciendo lo mismo durante los últimos diez años”, concluyeron.El conciertoEl evento se inicio alrededor de las 11 p.m. con la banda peruana Resplandor, mostrando que no por casualidad es considerado uno de los grupos con mayor envergadura dentro de la escena shoegazer latinoamericana, siendo participe de algunos compilatorios internacionales. Temas como “Luna”, "Ninfa", "Solar", "Sol Océano" y "Morningrise" (cover de Slowdive), crearon, con su típico sonido, una atmósfera corrosiva en el lugar, pese a que éste no se presta para eventos como estos.Luego, el público esperaba ansioso que la banda sueca suba al escenario. Fue entonces cuando las luces –que por cierto estuvieron a la altura del evento- empezaron a escoltar los minutos siguientes. Radio Dept. sube al escenario y empieza el show.El concierto no pudo abrirse de otra mejor manera que con el tema “It's personal”, primer track de su aclamado último disco, Pet Grief; continuando con temas como “Deliverance”, “I don't like it like this”, “1995”, “This past week”, “Where damage isn't already done”, "Pet grief", “The city limit"; sin olvidar el tema-single más sonado en este año que se nos va: "The worst taste in music".La tocada duró algo más de 1 hora y 20 minutos. Posteriormente el trío sueco pasa al retiro, siendo coreados por el público, motivandolos a que regresen nuevamente al escenario. Y cumpliendo con ello, la banda retorna al estrado para tocar el último tema de la noche, "Why won't you talk about it?".Fue un ambiente íntimo para la banda y su público seguidor.DespedidaAl día siguiente (domingo), anduvimos caminando por un concurrido centro comercial en el distrito de Miraflores, donde sorpresivamente los encontramos y nos comentaron que estaban encantados con la visita, que no sabían que tenían tantos seguidores aquí, que no tenían mucho dinero para visitar otras ciudades, y que viajaban ese mismo día en la noche, pero con todas las ganas de volver pronto.Se agradece a la productora/disquera Automatic, quien hizo posible la llegada de The Radio Dept. a nuestro país.A continuación les dejamos un extracto del concierto. Sin duda, uno de los mejores temas de la banda:]]></content>
		</document>
		<document id="731c4a7892a58436cfa5d73f9dff33ec" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/12/amigo-y-compaero.html">			<content><![CDATA[¿Alguien vio, escucho o leyó de parte de la "notable" prensa peruana algún comentario sobre el reencuentro y reconciliación Chávez-García?"La química entre García y Chávez pudo más que los rencores", fue lo que con una carcajada pude captar de parte de una periodista del canal del Estado. Incluso García hasta lo llamó "compañero". Pero al margen de discrepancias, si se trata de trabajar en conjunto por el bien de la comunidad sudamericana creo que no deben seguir los enfrentamientos.Y a pesar de que todo estaba dado para que los mandatarios se vean las caras en Cochabamba, García, pese a que en este (su segundo gobierno) se ha inclinado más para la derecha, es un socialdemócrata, y ese saludo de manos he intercambio de ideas estaba por demás cantado. No se sorprendan si más adelante se vuelven íntimos, aunque lo dudo porque García "cuida mucho su imagen". Y la crítica peruana es bien de callejón. ¿O no?Ya ven señores periodistas y público en general, tanta laraca por gusto. Ya pues Chichi, háblame del tema.Imagen:Carlín, La República]]></content>
		</document>
		<document id="62ac65ef5ee47720b496b0445b094aa2" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/12/cinco-soles-de-furia.html">			<content><![CDATA[Debo reconocer que nunca supe para qué sirve la Primera Comunión. No me interesa. Como tampoco lo supe a los diez años de edad y me tocó cumplir con el sacramento católico.Lo verdaderamente importante e inolvidable de mi Primera Comunión era compartir con mis patas del colegio esa emoción de participar en un antiguo rito cristiano que nos obligaba a vestir horrendos ternos blancos y a soportar largas horas portando un cirio encendido, un libro de oraciones y un ramo de flores, para luego inmortalizarnos en la foto del recuerdo bajo la imagen de San Juan Bosco, patrono salesiano.Son recuerdos de inclusión social y de camaradería que nunca se borran de la memoria.Eso fue lo que quiso Nelson Canales Yupanqui, nacido hace apenas diez años en Ayacucho, y que fue excluido de su Primera Comunión por no pagar los cinco soles que exigía la Iglesia.Nelson no soportó perder su Primera Comunión. La depresión lo empezó a matar cuando no pudo compartir esa ceremonia de inclusión social con sus patas del colegio. Se murió de pena cuando fue excluido porque ni sus padres ausentes ni su abuela en su pobreza pudieron juntar esos cinco miserables soles.Dos días duró su pena. Cogió el raticida con el que espantaba a esos bichos que compartían la miseria de su vivienda y se lo tomó de un solo trago.¿De qué hablamos cuando hablamos de paz y prosperidad en Ayacucho, si un niño como Nelson se suicidó porque no tuvo cinco soles para su primera comunión?Pienso en las 33 iglesias que tanto he promocionado como atractivo turístico de Ayacucho, y me dan asco. Pienso en los profesores de Nelson que ignoraban su pena. En los burócratas de siempre que de un plumazo recortan los presupuestos de colegios como el de Nelson. Pienso en los maestros del Sutep que se niegan a ser evaluados y que ignoran tragedias como las de este niño ayacuchano. Pienso en los 1.800 dólares que costó la inscripción en el CADE de la inclusión.Disculpa nuestra indiferencia, Nelson, pero tu suicidio nos hace mucho pero mucho más pobres de lo que nos negamos a reconocer.Roberto Ochoa.]]></content>
		</document>
		<document id="70e85b95cd667df81b1ca25a4b5a2e44" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/12/pinochet-un-legado-de-heridas.html">			<content><![CDATA[Hay dictaduras que no tienen comparación, y es penoso hacer comparaciones burdas. Hablar de prosperidad y no de las torturas y muertes, sólo define a quien lo expresa, lo pinta de cuerpo entero. Para hablar de un país primero hay que visitarlo, y así conocer la opinión de su gente, de las miserias a causa de bloqueos económicos (Cuba), de cómo se recibe a un país saqueado y maltratado, ¿o la cantidad de gente que voto a favor de un candidato esta loca? (Venezuela), y no linkear y hacer todo lo que dicen los medios. La ignorancia es atrevida.Pinochet falleció, pero su muerte jamás cerrará tantas heridas.]]></content>
		</document>
		<document id="2a5e0c748b3d194137c4d54e031d0459" url="http://mundorobot.blogspot.com/2006/12/plaid-sonidos-e-imgenes-cerebrales.html">			<content><![CDATA[La creatividad, a la hora de realizar un videoclip, no tiene límites para los creadores de los videos del dúo electronico Plaid, conformado por Ed Handley y Andy Turner, quienes plasmaron esta aventura electrónica hace más de quince años, y quienes están próximos a estrenar Greedy Baby, su nuevo álbum (el sexto de su discografía).Para esta ocasión, el proyecto se convierte en trío con la unión de Bob Jaroc, artista/videógrafo quien estuvo trabajando con el dueto en los visuales hace más de seis años; y para esta nueva entrega se adhiere, junto al disco, un DVD con el trabajo de este artista, experto en animación.Tuve la oportunidad de escuchar el nuevo material y no encontré novedad y evolución en el sonido; sin embargo, el disco ostenta persistentemente aquellos soniditos experimentales, cerebrales y emocionales de la electrónica. Melodías acreditadas en estos músicos británicos.Y volviendo a los trabajos audiovisuales, fue un claro acierto esta adhesión del artista con el dueto, ya que se logra percibir el arte y la creatividad de Jarob, quien en esta oportunidad incluyo al superhéroe mexicano "Super Barrio" como parte de su trabajo audiovisual.En general, los videos transmiten diversas emociones desde todo punto de vista. El sonido y las imágenes se mixturan teniendo como propósito el mensaje, siempre de manera sugestiva.Si aun no han tenido la oportunidad de divisar los clips de este proyecto electrónico, disfruten de estas genialidades:Plaid - Eyen (Jean Luc Chansay, 2001)Plaid - Itsu (Pleix, 2003)Plaid y Bob Jaroc - Super Barrio (2006)www.plaid.co.uk]]></content>
		</document>
		<document id="bfe3a09daa5bf8c28bb83c56f41c5a2a" url="http://mundorobot.blogspot.com/2007/01/youtube-la-historia-se-repite.html">			<content><![CDATA[por: John C. DvorakDurante el auge de las compañías punto com, a finales de la década de 1990, vimos muchos servicios gratuitos, mismos que para el año 2000 ya habían fracasado. ¿La historia se volverá a repetir? Empecemos con el líder en la actualidad: YouTube. Es como una de las iniciativas de 1999 con esteroides, con millones de usuarios y todo un fenómeno social. Pero tiene grandes diferencias en relación con los sistemas de aquel tiempo como para no captar la atención de los historiadores que buscan casos tecnológicos que se repiten.El fenómeno de YouTube. Lo que hace que este sitio sea un éxito es su capacidad para trascodificar todo y producir una película flash de flujo que se ve e integra con facilidad. Sólo tienes que descargar un video que tomes con una cámara digital y las computadoras de YouTube lo convierten en un video flash. Los productores, el público, los aspirantes a actores, las corporaciones que buscan publicidad y los coleccionistas de videos utilizan YouTube para difusión o entretenimiento.Hay muchas quejas de personas que publican material protegido con derechos de autor en YouTube, pero que no lo han suspendido. Si una compañía como NBC de verdad lograra suspender YouTube, las consecuencias serían tan severas que es probable que se viera obligada a salir del negocio; YouTube ha adquirido mucha importancia. Muéstrenme el dinero. Aunque YouTube es gratis, ha habido intentos serios de comercializarlo y llegó el momento de conocer la realidad. El video de flujo en masa en Internet cuesta dinero, y se calcula que YouTube pierde alrededor de 1.5 millones de dólares sólo con sus operaciones. Esta cantidad se va a duplicar y triplicar cuando más personas lo descubran y llenen los servidores con miles de minutos de videos de todo tipo. Estas pérdidas no pueden continuar para siempre.Servicios gratuitos eficientes como Writely y Flickr han sido devorados por los servicios similares que ofrecen Google y Yahoo!, y se mantienen vivos como vehículos promocionales y publicitarios, o bien como parte de alguna estrategia oculta. Cada vez que un servicio gratuito desaparece, surge otro. ¿Web 2.0 = Auge dot.com 2.0? A menudo, las iniciativas gratuitas del 2006 son variaciones de los temas de 1999. En esa época, proliferaron todo tipo de sistemas de almacenamiento de archivos y fotos en línea. Yo utilizaba con frecuencia uno que se sincronizaba con mi Palm Pilot en una versión de prueba a la que tenía acceso en web. El servicio desapareció y me dejó sin nada, y muchas personas han enfrentado promesas incumplidas.“No se preocupe, tenemos el capital suficiente para continuar operando de esta manera durante una década”. Y nueve meses después se van a la quiebra. Muchos nos sentimos desilusionados cuando un sitio al que le hemos invertido tiempo de usuario desaparece de la nada.Enfrentamos un resurgimiento masivo de páginas web gratuitas que quizá nunca sean productivas. Yo utilizo Flickr, Putfile, Gmail, Skype, GTalk, Jot, Photobucket y YouTube, entre otros. Todo es gratuito y funcional, aunque no excelente. Una desventaja de los servicios libres de cargos: no podemos quejarnos.La mayor parte de los blogs o sitios informativos tienen anfitriones sin costo en servicios como blogger.com, blogspot.com, o wordpress.com. En la actualidad en Internet obtienes mucho por nada, y quizá mucho más que en 1999. Sin grandes diferencias en lo que a se refiere a la estructura del sistema.Una gran pared. Un problema permanece desde 1999: ¿qué pueden hacer estos sitios para ganar dinero, además de la posibilidad de que los adquiera una empresa grande con posibilidades de sostener pérdidas que nunca terminan, con la esperanza de obtener clientes nuevos para sus demás negocios? La compra de Skype por parte de eBay es un ejemplo de lo anterior. Esperan que su sitio de subastas en línea se haga de compradores ansiosos por hablar vía Internet.Tal vez pagaría $100 USD al año por un sistema de anfitriones de video eficiente como YouTube, con el fin de tener flujo confiable y escalable en mi blog. Pero lo gratuito es mejor, y si YouTube sigue con su tendencia de crecimiento, tendrá que lograr que un millón de personas le paguen $100 USD cada una sólo para no tener pérdidas.Como ya dije, estamos en la época de oro de Internet, en la que puedes hacer mucho más que nunca antes y casi siempre en forma gratuita. Pero sabemos hacia dónde va: por el mismo camino que en 1999, cuando se enfrentó a una pared de ladrillos y esta última fue la ganadora. Al parecer, nos vamos a estrellar contra la misma pared... abróchense los cinturones.*Texto extraido de la revista PC MAGAZINE, Perú (Diciembre, 2006)]]></content>
		</document>
		<document id="92c339a904776954fcad2074961bd640" url="http://mundorobot.blogspot.com/2007/08/richard-stallman-en-trujillo.html">			<content><![CDATA[El pasado 17 de Agosto, Richard Stallman (cabeza de GNU/Linux y líder mundial del movimiento de Software Libre) estuvo de paso por nuestra ciudad, donde ofreció una extraordinaria conferencia. La verdad, nunca pensé quedar tan maravillado. Aun escucho su voz retumbando en mis oídos.La llegada de este ilustre personaje, nombrado Huésped Distinguido por la Universidad Nacional de Trujillo, se dio gracias al esfuerzo de Informatízate: grupo de chicos los cuales tienen en mente el proyecto de crear y distribuir software gratuito. El tema de presentación del expositor fue dirigido a la promoción del desarrollo y uso de Software Libre en la Región La Libertad, así como también impulsar la Ciencia de la Computación como eje motor para el desarrollo de nuevas tecnologías.Justo días previos a su llegada, Alejandro escribió un claro artículo sobre Microsoft y su “relación” con el usuario. Y efectivamente es cierto. El trato entre Microsoft hacia sus usuarios es más que cruel, volviéndolos totalmente dependientes y apretando aun más las cadenas con en Windows Vista.Muchos no lo saben, pues la mayoría de usuarios comunes a nivel mundial –ya acostumbrados por años a usar Windows- piensan que la cantidad de fallas que posee Windows es normal, y que siempre tendrán que sufrir, tanto por el sistema defectuoso como por el soporte que brinda (el monopolio del soporte). Esto no debería ser así. Quizá en Perú no sentimos la pegada, pues la gran cantidad de software pirata inunda el mercado informático, pero ahora con EE.UU. y el TLC, las políticas sobre delito de software informático y copias ilegales serán más severas, se harán prevalecer.Y es Allí donde se entiende la fortuna de Microsoft (de Bill Gates, para ser más exacto): como ya tiene el mercado copado con su software y a todos sus usuarios “dopados”, puede seguir brindando las “innovaciones” y versiones de su sistema operativo lleno de hoyos y defectos, pues así sus usuarios siempre le pedirán ayuda para todo, donde el monopolio del soporte cumple su papel y se vuelve una máquina de generar dinero.Ante tanto atropello, Richard Stallman invoca al usuario a optar por software libre, y también a que éste incentive su uso hacia y con los demás, ya que Microsoft, lo poco que regala en software lo hace a Colegios y Universidades, pues de ese modo la nueva generación deberá irse familiarizando con Windows: “Y como la primera dosis es gratis…”, expresó con burla el personaje que nunca anda formal, que se rasca las bolas si éstas le pican frente a medio mundo, el que no usa celular y que siempre carga parte de sus accesorios en una bolsa de plástico, el que nos hace reír a rabiar, el que se parece a Dios según el lápiz de los hombres.Su lucha constante sobre este movimiento del Software Libre lo ha llevado a viajar por todo el mundo, dando entrevistas y conferencias en diversos países; conferencias con un estilo único y una gnosis casi divina. O acaso, ¿qué persona, que dedica casi todo el tiempo de su vida a la programación, podría hablar muy suelto de huesos y con toda la libertad del mundo sobre la política, América Latina, Bush, EEUU, 2 de las maneras en que Microsoft te espía, Venezuela, Ecuador, Brasil, Windows, Hugo Chávez, Rafael Correa, Cuba, MAC OS X, Itunes, la solidaridad, la verdadera democracia, el mundo libre, la felicidad, los derechos humanos, los códigos, la divinidad, el TLC, la sociedad, el empleo y hasta los bolcheviques? ¿Algún erudito en informática podría hacerlo, hablando la verdad y sin ningún propósito convenido?Y si ya muchas personas hablan de que Bill Gates podría ser el Anticristo, ¿no será Richard Stallman el Mesías, que recorre de pueblo en pueblo predicando la palabra divina (o el software divino)? Pues la pinta lo tiene y las circunstancias parecen darse.Sólo me queda agradecer a este gran hombre por sus palabras. Verdad que las necesitaba.www.richardstallman.orgPD: Al final de la conferencia, ¿quien fue el chistoso que gritó “Richard, te amo”?]]></content>
		</document>
		<document id="195edb26268de69f4e73eea11a2fff32" url="http://mundorobot.blogspot.com/2007/11/bjrk-y-el-reactable.html">			<content><![CDATA[Tal parece que desde que la islandesa vio por primera vez el ya famoso ReacTable, y haya decidido incursionarlo en sus shows, ya no quiere dejar pasar ninguno de sus majestuosos conciertos sin dejar de usar el genial instrumento visual-musical creado en España.Y sí, también lo usará este martes 13 de noviembre en Vértice del Museo de la Nación.Video ReacTable:]]></content>
		</document>
		<document id="53ac623becec011733b7628040975ac5" url="http://mundorobot.blogspot.com/2007/11/muchas-gracias-ecuador.html">			<content><![CDATA[Después de la desastrosa derrota del equipo peruano ante su similar de Ecuador, estuve ojeando las páginas, los blogs, los foros, tratando de intercambiar mi desazón con críticas, unas mas ácidas que otras. Y quien más si de críticas ácidas se trata:Muchas gracias, EcuadorPor César HildebrandtGracias porque ahora la podredumbre que hunde al fútbol peruano ya no tendrá disimulo. Gracias porque la prensa deportiva enguitada con la Federación –digamos que un 80 por ciento de sus huestes- tendrá que volver, por un tiempo, a sus covachuelas y hablar más despacito y no titular, como ayer en cierto diario, “A la conquista de Quito”. Já.Gracias porque Juvenal Silva ya no tendrá cara para hablar de su ilegal doblete laboral.Gracias porque ya no escucharemos a Efraín Trelles hacer mala poesía tipo melcocha chocanesca en RPP. Ni a una nube de sus oyentes lanzar pronósticos fronterizos muy aplaudidos en cabina. Jé.Gracias porque ayer le vimos la cara verdadera a José Del Solar. ¿Un señor distraído? ¿Un caballero equivocado? ¿Un crédulo? ¿Un paciente inglés? ¿Un perfecto idiota haciendo muecas medio burlonas al borde de la cancha?Gracias porque quizás ahora los peruanos ya no padezcamos el repulsivo aviso de “Cristal”, ese de la cancha está donde…¡Qué maravilla!Gracias porque los encefalogramas planos de CMD –me refiero a esos futbolistas que apenas supieron jugar y que ahora apenas pueden hablar, y a esos malandros vestidos de negro que hablan a la vez para que nadie se dé cuenta de qué van- nos darán, supongo, un breve descanso.Gracias porque la mesura de Beingolea parecerá ahora lo que es: complicidad con la burundanga futbolera.Gracias por haberle entregado su pensión de cesantía y jubilación, en plena cancha, a Mario Gómez, Juan Carlos Bazalar, Roberto Palacios.Gracias por haber demostrado, con pruebas empíricas de alta precisión, que Wálter Vílchez no existe, que Miguel Mosto murió en Ollantaytambo, que Carlos Lobatón yace hace meses en El Ángel, que Julio García es un homónimo de Nadie y que Claudio Pizarro debería estar preso porque incurre en falsedad genérica cada vez que toca la pelota.Gracias por haber puesto al descubierto que “el plan de aclimatación en la altura” -16 días de “preparación”- era otra mugre. Tan mugre como la noche en blanco de Paolo Guerrero, que dice que tiene gastritis cuando lo que tiene es ganas de irse de putas en plena concentración.Gracias, Ecuador, por habernos puesto en nuestro sitio (dos puntos de doce) y haber desnudado al alfeñique que algunos querían hacer pasar por Charles Atlas: un equipo a la deriva, exhausto antes de jugar, desganado hasta lo impropio, sin marca ni codicia, técnicamente miserable y monitoreado por una manga de sinvergüenzas que ahora hablarán “de la necesidad de la continuidad”, “de la necesidad de no hacer cambios radicales” y, en suma, y aunque así no lo digan, de la necesidad de seguir robando, imprimiendo más boletos que asientos, tramando enjuague y medio con los contratos de TV y haciendo el ridículo internacional.Me divertí mucho leyendo lo que escribía la compadrería y lo que decía la mangachería periodística después del “heroico” empate con Brasil. Recibí algunos correos donde se me acusaba de “antipatriota” y “pesimista crónico”. Bueno, sobre lo primero: no puedo aceptar, en efecto, que la patria esté próxima a las patas de Mosto, la chequera de Pizarro, la bragueta de Guerrero. Si hablo de fútbol es como aficionado y amante del buen fútbol. Y sí, en relación al fútbol peruano, habría que recibir muchos favores de los “dirigentes” que lo han hundido en sima sin precedentes para no ser pesimista profesional, incrédulo a tiempo completo y escéptico parapetado en estadísticas. Esas cifras del pasado cantaban el desastre de ayer: sólo el señor Del Solar no las tuvo en cuenta. Y sólo a él se le ocurre salir en plan ofensivo con un equipo donde el cociente intelectual promediado no debe llegar a los 75 de Forrest Gump.Yo he visto fútbol malo y matrero alguna tarde. Pero digo solemnemente la verdad si digo que nunca he visto peor equipo que el que ayer dizque representó al país de Lolo, Villanueva, Terry y Cubillas. Parecía el Defensor Arica rumbo a la baja, el Ciclista Lima ya bajado, el Chalaco en segunda B, la antología del potrero, el compacto de la Copa Perú. Y nunca una goleada fue más justa.Muchas gracias, Ecuador. Ya no podrán seguir jugando con la gente.Al abandonar la cancha, con algo de vergüenza deportiva que le dicen, Palacios alcanzó a exclamar: “No hay palabras”. La verdad es que sí las hay pero no sería dable publicarlas.Artículo extraído del Diario La Primera.]]></content>
		</document>
		<document id="1d1d91fa4d4233bcd0d512fcbc2e83ce" url="http://mundorobot.blogspot.com/2007/12/soda-stereo-en-lima.html">			<content><![CDATA[Aunque un poco tarde para postear sobre el tema, estos videos fueron parte de lo que pude grabar del concierto de Soda Stereo en el Estadio Nacional. No hay un excelente audio e imagen pero algo es algo. Menos mal se me acabó la batería, pues fue a partir de allí que pude gozar el concierto con mayor intensidad.]]></content>
		</document>
		<document id="27041cc538081d9b36be59bd2daa1111" url="http://mundorobot.blogspot.com/2008/05/testdisk-recupera-todo-tus-archivos.html">			<content><![CDATA[He probado infinidad de software para la recuperación de archivos. Unos trabajaron mejor que otros. Aquellos archivos que nunca se pudieron recuperar han llevado, incluso, a personas al punto de querer llorar: lo he notado.Pues bien, TestDisk es lo mejor de lo mejor en cuanto a particiones desaparecidas o sin formato desde donde se desee recuperar archivos, sin importar cuantos Gigas tengas en información. Es software libre y trabaja para diferentes formatos de partición y en diferentes sistemas operativos de una manera formidable. En la actualidad ya trabaja con Windows vista. Las pocas veces que lo utilicé recuperó integro los archivos (no se si sea siempre el caso), lo cierto es que TestDisk, mediante consola (DOS) te muestra tus archivos en un 2x3 y te da las pautas de cómo recuperarlos de manera muy sencilla. La recuperación es rápida y, como mencione anteriormente, sin errores.Si tienen problemas sobre particiones perdidas o las cuales hayan perdido el sistema de archivos (ntfs, fat32, formato de mac, etc.) y que al dar clic en la unidad les pide formato (Windows), TestDisk es la mejor opción.link: http://www.cgsecurity.org/wiki/TestDisk_Download]]></content>
		</document>
		<document id="5c948b4520e1477f97500e7c0a9ac772" url="http://mundorobot.blogspot.com/2008/09/cmo-eliminar-los-virus.html">			<content><![CDATA[En la actualidad los virus se muestran como archivos de sistema y, por ende, no son visibles. Así tengamos la opción “mostrar archivos ocultos”, éstos no se ven pues –como mencioné- Windows los detecta como archivos de sistema y simplemente no los muestra. Por eso vamos a mostrarlos para así con nuestro antivirus (actualizado) los detecte y los elimine:Abrimos el explorador donde están las carpetas y nos vamos a la opción “herramientas” en la parte de arriba, y luego a “opciones de carpeta”. Luego en la pestaña “ver” tenemos que chequear que la opción “mostrar todos los archivos y carpetas ocultos” esté habilitada. De no ser así pues debemos habilitarla y, ADEMÁS, la opción “ocultar archivos protegidos de sistema (recomendado)” estará marcada con un aspa. Quitaremos esa aspa y damos Aplicar y Aceptar.Si después de estas operaciones vez que igual no aparece ningún archivo oculto entonces tu máquina está infectada, esto generalmente gracias a los ya conocidos amvo.exe, ckvo.exe, avpo.exe, n1detect.com, mae11c.exe, kxvo.exe, avpo.dll, el generador AUTORUN.INF, etc. En este caso tendrás que mostrar esos benditos archivos por fuerza bruta.Para ello dar click en inicio – ejecutar escribir “regedit” sin comillas y aceptar (trata de que tu antivirus esté actualizado). Una vez en el Regedit bajamos el + de HKEY_LOCAL_MACHINE + SOFTWARE + Microsoft + Windows + CurrentVersion + Explorer + Advanced + Folder + Hidden. Dentro de Hidden hay 2 carpetas: NOHIDDEN y SHOWALL. En NOHIDDEN hay 2 iconos azules a la derecha, parte superior: “CheckedValue” y “DefaultValue”, donde tienen que estar con valor 2. Si no es así darle doble click en cada uno y colocarle el 2.En SHOWALL, “CheckedValue” tiene que tener valor 1; y “DefaultValue” valor 2.Ahora (siempre en el Regedit) nos vamos a HKEY_LOCAL_USER + SOFTWARE + Microsoft + Windows + CurrentVersion + Explorer + Advanced. Dentro de esta carpeta hay varios iconos azules tipo DWORD a la derecha. Buscamos “Hidden” y le colocamos 1. Y finalmente cerramos.Ahora deben aparecer los archivos ocultos y, sobre todo, los de sistema. Y cada vez que conectes una memoria a tu PC o laptop los virus serán visibles y con tu antivirus actualizado serán eliminados.Con esto no te digo que estarás 100% protegido contra los virus, pero te aseguro que ahora estarás mucho más protegido. Siempre con tu antivirus actualizado.Precaución:Los archivos NTDETECT.COM, Bootfont.bin, ntldr, boot.ini que se encuentran la unidad C:/ son intocables. Pertenecen al sistema y si son borrados ya no levantará más tu Windows.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>