<author id="9fc31a32e2cc975743769a7537b1ca4a" url="www.otakuligero.blogspot.com" feed="http://www.otakuligero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="40ba4be664a818ab770b94dc1134f5be" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/festival-de-anime-y-manga-conamyc.html">			<content><![CDATA[Estimados Otakus, nuevamente hagan espacios en sus agendas. El 6, 7 y 8 de noviembre se realizará en Lima la Convención de Cómic y Anime, y tal como sus organizadores adelantaron, regresa Capitán Memo para los nostálgicos.La cita es en el Parque de la Imaginación en San Miguel. Avenida Riva Agüero, cdra 8 s/n (A la espalda de Plaza San Miguel, entre el Parque de las Leyendas y la Universidad Católica).El precio de las entradas por día será de S/30.00 y el abono especial por los tres días que dura la convención será de S/55.00. La venta de entradas son a través de Plaza Vea y Vivanda.Esta vez estimados Otakus, Conamyc también ofrece invitados especiales.El Viernes 6 de noviembre participaran Eduardo Garza, quien da la voz a personajes como Gaara (Naruto), Krilin (Dragon Ball Z) y Kohaku (Inuyasha); e Irwin Daayan, quien dobla a Yugi (Yugi Oh), Koga de Inuyasha y personajes de filmes como Star Wars y el Señor de los Animes.El sábado 7, Los Simpson llegan a Lima. Humberto Vélez, quien da la voz a Homero y Nancy Mackenzie, quien presta su voz para Marge participarán de la Conamyc.Por su parte, Capitán Memo estará el domingo 8 de noviembre. Si no lo viste en mayo, no te lo puedes perder ahora.Los amigos de Conamyc ofrecen más 1.000 comics para disfrutar gratuitamente, exposiciones conferencias, lanzamientos de comics, proyecciones, bandas, sorteos, etc.Si quieres ir y no saves con que gente pues apuntarte dejando un comentario para ir en grupo a la convencion, Si tienen sus grupos de amigos y quieren unirse al grupo de Otakuligero de igual modo dejen su comentario de que desean apuntarse para hacer una lista y acordar en donde seria la reunion y partir a la convencion. Espero que se animen.Si vives en alguna provincia de Peru y quieres venir a Lima te recojemos en la estacion de buses o si vienes por avion igual xD]]></content>
		</document>
		<document id="ec9d8362b713db001fa2d066d54533b" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/inoccent-love-1010-rs.html">			<content><![CDATA[DetallesTítulo: ????????Titulo (romaji): Innocent LoveGenero: RomanceEpisodios: 10Ratings: 13,5%Cadena: Fuji TVPeríodo: 20/10/2008 - 12/2008Horario: Lunes 21:00Tema musical: "Eternally" de Utada HikaruFormato: Mp4Peso: 120mb aproxSinopsisHace siete años, a sus 13 años, Kanon presenció el incendio de su hogar. El mismo ocasionó la muerte de sus padres. Su hermano mayor fue acusado del asesinato de sus padres, pero aún así, Kanon cree en su inocencia. Su situación la convierte en una persona solitaria. Kanon cumple 20 años, tiene problemas con su trabajo a tiempo medio y es tratada como la hermana de un asesino. Ésta decide mudarse a Yokohama. Kanon está predestinada a conocer a un hombre mientras trabaja en Yokohama como limpiadora de casas. Aprendiendo que es el amor y cómo éste la ayuda a salir de su soledad y vivir la vida de otra manera.DescargasEpisodio 1Episodio 2Episodio 3Episodio 4Episodio 5Episodio 6Episodio 7Episodio 8Episodio 9Episodio 10]]></content>
		</document>
		<document id="cc5a6a76441703a18df22ceb6db6b76e" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/rsblue-gender-040460mb.html">			<content><![CDATA[Titulo: Blue Submarine No. 6 (??6?, ‘Ao no rokugo’?)Genero: Aventura, ciencia ficcion ,Mechas, AccionTipo: OvaCapítulos: 4Año: 1997/2000Audio: JaponesSubtitulos: EspañolCalidad: ExcelenteFormato: .mp4Peso de Capitulo: 70/90 mbUploader: OtakuligeroEn un futuro cercano, los océanos de la Tierra han crecido, inundando la mayor parte de la tierra, matando a miles de millones de personas, debido a acciones del científico Zorndyke. La mayoría de las ciudades que quedaron de pie, fueron posteriormente destruidas o atacadas por el Ejército de Chiron perteneciente a Zorndyke.Ahora, la humanidad restante lucha por sobrevivir contra las creaciones de alta marproducidas por Zorndyke.Blue_Submarine_No.6_-_OVA_01_www.otakuligero.com.mp4Blue_Submarine_No.6_-_OVA_02_www.otakuligero.com.mp4Blue_Submarine_No.6_-_OVA_03_www.otakuligero.com.mp4Blue_Submarine_No.6_-_OVA_04_www.otakuligero.com.mp4]]></content>
		</document>
		<document id="f3b487efeb2aec622ac14403796382d3" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/rsblue-gender-262660mb.html">			<content><![CDATA[Titulo: Blue Gender (????????)Genero: Accion, Ciencia Ficcion, Mecha, Drama, Romance, Seinen, Aventura, ViolenciaCapítulos: 26Estado de Episodios : CompletoAño: 1999/2000Idioma: JaponesSubtitulos: EspañolCalidad: ExcelenteFormato: .mp4Peso de Capitulo: 60mbUploader: OtakuligeroYuji es un estudiante de secundaria al que se la diagnosticado un virus incurable. Decide someterse a un prolongado sueño artificial con la esperanza de que la tecnología médica sea capaz de tratar su enfermedad en un futuro.Año 2013, Yuji se despierta en su cámara de sueño… la Tierra esta dominada por los Blue, una raza de criaturas gigantes que son capaces de comer cualquier cosa, incluso los humanos… La Humanidad ha sido exiliada al espacio y trata de recuperar su planeta con los avanzados armour shrikes; unos vehículos de combate humanoides capaces de destruir a los Blues.Yuji está en medio de una guerra que no comprende, una lucha por la supervivencia de la raza humana en la que él jugará un papel muy importante…Blue_Gender_01_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_02_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_03_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_04_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_05_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_06_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_07_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_08_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_09_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_10_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_11_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_12_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_13_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_14_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_15_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_16_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_17_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_18_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_19_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_20_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_21_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_22_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_23_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_24_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_25_www.otakuligero.com.mp4Blue_Gender_26_www.otakuligero.com.mp4]]></content>
		</document>
		<document id="bc218ee78a27e0fb267c8b204ee6c222" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/rsdear-boys-262660mb.html">			<content><![CDATA[Titulo: Dear Boys (????????)Genero: Colegio, Deportes, BasquetCapítulos: 26Estado de Episodios : CompletoAño: 2003Audio: JaponesSubtitulos: EspañolCalidad: ExcelenteFormato: .mp4Peso de Capitulo: 60mbUploader: OtakuligeroEn la escuela secundaria Mizuho, el equipo de baloncesto está en problemas, ya que no hay suficientes jugadores para jugar baloncesto, sólo eran 4. Además, el entrenador los ha dejado después de un conflicto con Fujiwara. Sin embargo,la llegada de Kazuhiko Aikawa logra influir en los otro 4 miembros para completar el equipo y comenzar a jugar. A pesar de que sólo son cinco, logran obtener la ayuda de la entrenadora del equipo femenino para dirigirlos. En un primer momento, ella parece muy estricta, pero luego revela su apego a sus “Queridos muchachos”. Juntos, hacen todo lo posible para hacer sus sueños realidad.Dear_boys_01_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_02_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_03_www.otakuligero.com.avi.1Dear_boys_03_www.otakuligero.com.avi.0Dear_boys_04_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_05_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_06_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_07_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_08_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_09_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_10_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_11_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_12_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_13_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_14_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_15_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_16_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_17_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_18_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_19_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_20_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_21_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_22_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_23_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_24_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_25_www.otakuligero.com.mp4Dear_boys_26_www.otakuligero.com.mp4]]></content>
		</document>
		<document id="b851e3b606f66134c109fcfb30a6290e" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/rssaint-seiya-lost-canvas-0350mb.html">			<content><![CDATA[Titulo: Saint Seiya: The Lost CanvasGenero: Aventura, Shonen, Accion.Episodios: 13Idioma: Japones.Subtitulados: EspañolFansub : VariosPeso: 50MB Aprox.Hosting: RapidShareCalidad: ExelenteUplouder: OtakuligeroSinopsis:Una guerra sagrada, de la mitología antigua, donde la diosa Athena y Hades han luchado el uno contra el otro mientras defendían la tierra repetidamente por el paso de 200 años. La historia toma lugar en Europa, 243 años antes del “Saint Seiya” original. Tres pequeños niños, Tenma, Alone y Sasha han compartido una muy feliz niñez juntos. Tenma que es bastante agresivo pero ejemplar se ha mudado al Santuario para convertirse en un santo. Es ahí donde se reúne con Sasha que es la hermana de Alone y sucede que ella es la reencarnación de la diosa Athena. Alone que es amable, gentil y ama pintar, fue elegido por el cuerpo del enemigo, Rey Hades. Tenma eventualmente se convierte en el Santo de Pegaso y enfrenta en fiera batalla a su mejor amigo Alone, el Rey de Hades. Tenma el Pegaso, el Rey Hades y la diosa Athena, y a través del giro de sus destinos unidos que desarrollará el prólogo del “Saint Seiya” original.Saint_Seiya_The_Lost_Canvas_01_www.otakuligero.com.mp4Saint_Seiya_The_Lost_Canvas_02_www.otakuligero.com.mp4Saint_Seiya_The_Lost_Canvas_03_www.otakuligero.com.mp4]]></content>
		</document>
		<document id="7986f13e72dd89a2169c3ac2c4361716" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/rsuta-kata-ova-121250mb.html">			<content><![CDATA[Titulo: Uta KataGenero: Romance , Fantasia ,DramaCapítulos: 12 + ovaEstado de Episodios : CompletoAño: 2004/2005Audio: JaponesSubtitulos: EspañolCalidad: ExcelenteFormato: .mp4Peso de Capitulo: 55mbUploader: OtakuligeroIchika iba al instituto femenino Kamagura con sus amigas, Satsuki, que tiene una mente decidida, Keiko, una chica amable, y Michiru, bastante misteriosa. En el último día del primer trimestre, perdió su preciado amuleto mientras limpiaba la habitación. De camino a casa, recordó dónde lo había dejado. Así que volvió al colegio por la noche para cojerlo. Allí, conoció a una alegre chica llamada Maika. El verano de las dos chicas comienza.Uta_Kata_01_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_02_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_03_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_04_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_05_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_06_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_07_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_08_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_09_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_10_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_11_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_12_www.otakuligero.com.mp4Uta_Kata_Ova_www.otakuligero.com.mp4]]></content>
		</document>
		<document id="5f9af244319b293995360dd4f2ea1bb5" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/09/titulo-original-princess-lover-titulo.html">			<content><![CDATA[Titulo Original: Princess Lover!Titulo en Japones: ?????????Genero: Romance, Comedia, HaremCapitulos: ??Idioma: Japones - Subs: Español NeutroLanzamiento: 2009-07-05Web Oficial: http://www.prilover.tv/Formatos: Mp4Resoluciones: 848x480Peso: 60mbUploading: OtakuligeroArima Teppei es un estudiante de segundo de preparatoria quien perdió a sus padres en un accidente de trafico en el camino a un viaje familiar. Su abuelo, Arima Isshin, es uno de los más influyentes de la economía japonesa, y demanda que Teppei sea su sucesor del mandato del Grupo Arima. Para preparar su debut en la Alta Sociedad, Teppei se inscribe en una academia elite para personas ricas y poderosas.Princess_Lover_01_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_02_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_03_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_04_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_05_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_06_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_07_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_08_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_09_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_10_www.otakuligero.com.mp4Princess_Lover_11_www.otakuligero.com.mp4]]></content>
		</document>
		<document id="3653d155dc8c7c5d48423bc34919a23a" url="http://otakuligero.blogspot.com/2009/10/aoi-bungaku-series-2rs60mb.html">			<content><![CDATA[Título:Aoi Bungaku Seriesidioma:Japones/subs spaGenero:Horror, Misterio, Sobrenaturalepisodios:02/??Fansub:Fantasy Fansubformato:mp4Tamaño:60MBEstado:En procesoCalidad:ExcelenteUploaders:YokoosServidor 1: SinopsisUna adaptación animada de seis piezas de literatura clásica japonesa, incluyendo no más largo Humanos (Ningen Shikaku) y Run, Melos (Hashire, Melos) por Osamu Dazai, Kokoro de Natsume Souseki, el infierno de la pantalla (Jigoku Hen) y hilo de la araña (Kumo no Ito ) por Ryunosuke Akutagawa y en el bosque, en virtud Cerezas Full Bloom (Sakura no Mori no mankai no shita) por Ango Sakaguchi.DescargasDescargar capitulo 01 Descargar capitulo 02  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>