<author id="a080c203416a4cffdc79f9549dc6156e" url="unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com" feed="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="959958f543de0cd2b3dac25f0b1810e8" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/01/cirugia-general.html">			<content><![CDATA[CIRUGÍA I Cirugía General Volumen I, Segunda Edición536 páginasISBN: 978-9972-46-439-3S/. 50.00Autores: Dr. Alejandro Bazán / Dr. Antonio Elías Maltese / Dr. Carlos Collantes Lazo / Dr. Diego Enriquez Pérez / Dr. Eugenio José Vargas Carbajal / Dr. Fernán Repetto Trujillo / Dr. Germán Cabrera Romero / Dr. Guillermo Alvarado Zapana / Dr. Dr. Jaime Arévalo Torres / Dr. Jorge Martín Wust Cavalie / Dr. Juan Pedro Morón Antonio / Dr. Luis Villanueva Alegre / Dr. Manuel Oswaldo Huamán Guerrero / Dr. Pedro Wong Pujada / Dr. Raúl Villaseca Carrasco / Dr. Rolando Adrianzen Tantachuco / Dr. Sergio Echenique Martínez / Dr. Hernán Sifuentes Oré / Dr. Moisés Vertiz Herbozo / Dr. Víctor Macedo Peña / Dr. Willy de la Cruz Aspicueta / Dra. Carmen Danella Wong Nano / Dra. Carmen Victoria Valer Tito / Dra. Fiorella Wong Nano / Dra. María Luisa Huamán Malla / Dra. Victoria Valer Tito.Obra universitaria, que, sin duda alguna, ayudará a muchos estudiantes y, también, a muchos médicos en su actualización respecto e los nuevos conocimientos que van a servir para seguir mejorando de manera notable la calidad de vida de los ciudadanos. En este libro se condensan muchas horas de investigación, de dedicación a la vida universitaria y a la docencia; y los grades conocimientos que han evolucionado durante los últimos veinte siglos de la historia de la humanidad, con las últimas innovaciones a la medicina, como lo es la cirugía laparoscópica.]]></content>
		</document>
		<document id="77dbe501e0f2444aba4aad27d72f31f7" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/01/cultura-y-personalidad-de-carlos.html">			<content><![CDATA[Clásicos SanmarquinosCULTURA Y PERSONALIDAD Escritos conexosCarlos Gutiérrez-Noriega Compiladores:Javier Mariátegui Chiappe / Roger Guerra-García Cueva195 páginasISBN: 978-9972-46-436-2S/. 40.00“Conocí a Carlos Gutiérrez Noriega como disertante en el Instituto de Cultura Hispánica que funcionaba en el Instituto Riva Agüero en la Casona Lártiga. El Tema, la novela picaresca española. La presentación de Honorio Delgado, en los términos más encomiásticos. En posterior ocasión, en el mismo Instituto, las conferencias sobre la personalidad y el carácter en la obra de Cervantes”Javier Mariátegui Chiappe “En la biblioteca municipal del Puerto de Pacasmayo, encontré lo libros de cultura general de Carlos Gutiérrez-Noriega donados por su familia, y al ver sus títulos y autores, percibí otra faceta suya: su interés por el estudio de las religiones, del arte, la filosofía y la ciencia. Esto a fines de los años noventa”Roger Guerra-García Cueva Esta publicación es una selección de numerosos artículos de Carlos Gutiérrez-Noriega de los cuales podemos rescatar cuando era profesor y dictaba cursos de Farmacología,  realizó trabajos de la Escuela Peruana en los estudios sobre cocaísmo y cocainismo. Carlos Gutiérrez tuvo una noble orientación vocacional: por la psiquiatría, al lado de Honorio Delgado, y por la farmacología.Fue secretario de redacción de la Revista de Neuro-Psiquiatría y fundó la Revista de Medicina Experimental. Carlos Gutiérrez- Noriega mantuvo, sin embargo, interés con el tronco madre de la Medicina a través del Profesor Sergio Bernales y su grupo en el Hospital 2 de Mayo.Fue un investigador nato y esta selección antológica cumple con presentar algunos de sus artículos y ensayos.]]></content>
		</document>
		<document id="ad4d20896bf819faf3e196ff4b0d75de" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/01/desastres-y-cambio-climatico.html">			<content><![CDATA[DESASTRES Y CAMBIO CLIMÁTICO GOBERNADO POR EL COSMOS Y ACELERADO POR LOS GASES DE EFECTO INVERNADEROAutores:Honorio Campoblanco DíazJulia Gomero Torres161 páginasISBN: 978-9972-46-437-9S/. 35.00Los autores plantean que el actual incremento de la temperatura media de la atmósfera, se debe al impacto e irradiación de las manchas, erupciones y vientos solares; a las potentes radiaciones gamma originadas por la explosión de novas, supernovas y estrellas de neutrones, y a los gases de efecto invernadero (GEI) inyectados a la atmósfera por la acción del hombre.Las manchas solares se representan en grupos de energías bipolares con temperatura y polaridad magnética opuestas: Luz (calor) en un extremo y sombra (frío) en el extremo opuesto, accionadas por las antípodas energéticas, como los polos de un imán, causantes de la mayoría de las tormentas y erupciones solares que potencian, alteran y debilitan el campo magnético terrestre y el plasma candente del interior de la tierra, modificando y acelerando las reacciones termonucleares que operan a dichos niveles, reflejándose en la dinámica de las corrientes de convección, que generan actividad volcánica y terremotos de diferente intensidad en el fondo oceánico del “Cinturón de Fuego” del océano Pacífico y otras latitudes de la superficie terrestre.El sistema de regulación térmica no está funcionando correctamente, se ha iniciado su desestabilización por la adición de calor a la atmósfera, reduciéndose lentamente la cubierta de los glaciares que debilitan su función atractora (control y frenado) de la excesiva velocidad del “Ciclo del Agua”. De continuar con el excesivo consumo y quema del petróleo y carbón, se intensificará la inyección y generación de GEI a la atmósfera, lo que podría originar el “vaciado de frenos del Ciclo del Agua” con consecuencias funestas e inciertas para la permanencia de la humanidad y toda forma de vida sobre la tierra.Honorio Campoblanco Díaz (1945), graduado como ingeniero geólogo en la UNMSM en 1982. Magíster en Geotecnia, con estudios de Doctorado en Educación; docente principal en la EAP de Ingeniería Geológica de la misma Universidad de San Marcos. Campoblanco Díaz es, además, miembro del Instituto de Investigación de la FIGMMG-UNMSM. Actualmente es Decano de la Facultad de Ingeniería Geológica, Minas, Metalurgia, Geográfica y Civil. Este obra es su primera obra.Julia Gomero Torres (1945), coautora de esta obra, es licenciada en Tecnología Médica con estudios de Maestría en Epidemiología, y Doctorado en Salud Pública. Actualmente se desempeña como docente asociada de la Facultad de Tecnología Médica de la UNFV.]]></content>
		</document>
		<document id="a4459be987ebfec0d7faab68512fc6ba" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/01/letras-bizantinas.html">			<content><![CDATA[-ÚLTIMA PUBLICACIÓN-LETRAS BIZANTINAS Inicios del discurso narrativo peruanoRicardo Falla Barreda106 páginasISBN: 978-9972-46-440-9S/. 20.00Letras Bizantinas, inicios del discurso narrativo peruano, es el resultado de una investigación realizada por Ricardo Falla Barreda para el Instituto de Investigaciones Humanísticas, Facultad de Letras y Ciencias Humanas de la UNMSM, donde se aborda el génesis de la narrativa peruana.Para este estudio, y desde una perspectiva hermenéutica, se han tomado, a manera de unidad de análisis, pequeños textos extraídos de crónicas y relaciones escritas en el Perú del siglo XVII. Así, se tienen trabajos del Inca Garcilazo de la Vega, Bernando de Torres, Antonio de la Calancha, Juan Antonio Suardo, Bernabé Cobo, Francisco Lope de Gómara, José de Acosta, Eugenio Lanuza y Sotelo, quienes premunidos del llamado estilo bizantino –de origen griego, cultivado por Cervantes bajo el denominativo de novela ejemplar- dieron a conocer acontecimientos colmados de moralejas, donde el infortunio y la adversidad ceden paso a las fuerzas del bien; por tanto, tienen la fuerza suficiente de operar enseñanzas a un lector deseoso de revertirse de una nueva condición humana.El Fondo Editorial de la UNMSM presenta un verdadero aporte al conocimiento de la riquísima tradición literaria del Perú, reconocida universalmente como una de las más expresivas, paradigmáticas y genuinas muestras del acervo literario de América Latina.Ricardo Falla Barreda.- Poeta y profesor universitario nacido en Lima, es licenciado y Magíster en Literatura Peruana y Latinoamericana. Ejerce la docencia en la Facultad de Letras y Ciencias Humanas de la UNMSM en los niveles de pre y posgrado y, además desarrolla actividades de investigación sobre el siglo XVII en el Instituto de Investigaciones Humanísticas.Ha merecido la Beca de Investigaciones Hispánicas de parte del Ministerio de Asuntos Exteriores de España (Dirección de Asuntos Culturales y Científicos), y de Investigaciones Humanísticas otorgada por el Ministerio de Asuntos de Italia en la Universitá Degli Studi di Firenze. Ha participado en innumerables eventos culturales y académicos, tanto en el ámbito nacional como internacional, en calidad de ponente y expositor. Igualmente, ha sido profesor visitante en varias ocasiones en la Universidad de Salamanca (España) y la Sorbona IV (París).Enlaces relacionados: Lo sentido y la palabra]]></content>
		</document>
		<document id="2b50831ec7061f3b781f382b27407ab8" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/03/presentacion-del-libro-letras.html">			<content><![CDATA[Presentación del libroLetras Bizantinas: inicios del discurso narrativo peruanoJueves 17 de marzo – 7:00 p.m.            Letras bizantinas: inicios del discurso narrativo peruano, obra de Ricardo Falla Barreda, profesor de la Facultad de Letras y CC. HH. de la UNMSM, se presentará el 17 de marzo a las 7:00 p.m. en el Auditorio del Instituto Raúl Porras Barrenechea sito Calle Colina 398, Miraflores (Ref. Alt. cdra 53 de la Av. Arequipa).La presentación estará a cargo de renombrados estudiosos del proceso cultural peruano, tal es el caso del Dr. Antonio González Montes, Director del Departamento Académico de Literatura, la Mg. María Luisa Roel, profesora de literatura virreinal y del Lic. Julio Estremadoyro Alegre, Director de la Escuela de Comunicación Social, académicos de la Universidad Decana de América.En este nuevo libro de Ricardo Falla Barreda, editado por el Fondo Editorial de la UNMSM, producto de una minuciosa investigación hermenéutica realizada para el Instituto de Investigaciones Humanísticas de la referida Universidad, se aborda la génesis de la narrativa peruana, es decir, se trata de la presencia de pequeños textos extraídos de crónicas y relaciones escritas en el Perú del siglo XVII, donde se observa la presencia del llamado estilo bizantino, cultivado por Miguel de Cervantes bajo el denominativo de novela ejemplar.El Fondo Editorial de la UNMSM presenta un verdadero aporte al conocimiento de la riquísima tradición literaria del Perú. reconocida universalmente como una de las más expresivas, paradigmáticas y genuinas muestras del acervo cultural del nuevo mundo.El ingreso es libre.]]></content>
		</document>
		<document id="8cf4f54104a3c03ddf240ac0e386895" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/04/11-de-mayo-presentacion-del-libro.html">			<content><![CDATA[Presentación del libro de Rodrigo Montoya RojasPORVENIR DE LA CULTURA QUECHUA EN PERÚDesde Lima, Villa El Salvador y Puquio11 de mayo, 5:00 p.m.Coliseo de Villa El Salvador(Avenida Los Álamos y Mariátegui, Rutas A y B )Editado por el Fondo Editorial de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, la Coordinadora Andina de Organizaciones Indígenas (CAOI), la Confederación Nacional de Comunidades del Perú Afectadas por la Minería (CONACAMI), el Programa de Democracia y Transformación Global (PDTG), Oxfam América.El porvenir de la cultura quechua pasa por dos caminos: el de su desaparición como práctica de la colonialidad del poder desde 1532 hasta ahora, y el de su continuidad y desarrollo, propuesto por los movimientos políticos indígenas desde el último tercio del siglo XX. La batalla entre esas dos opciones es desigual y se da en contextos internacionales y nacionales adversos.El autor sostiene que el mejor modo de defender las culturas existentes en el Perú es a través de la política para romper los muros de la vergüenza que obligan a millones de personas a no aceptarse como son y simular lo que no son por reproducir el juego de máscaras impuesto por el poder.PROGRAMA DE LA PRESENTACIÓN DEL LIBRO5:00 - 5:15 pm Presentación del Grupo Quilca del pueblo5:15 - 5:30 pm Grupo de Teatro ARENA Y ESTERAS, de Villa el Salvador, con un fragmento de su obra “Arenas de Villa”.5:30 - 7:45 pm Presentación del libro PORVENIR DE LA CULTURA QUECHUA EN PERU: VISTO DESDE Lima, VILLA EL SALVADOR Y PUQUIO. Introducción: breves intervenciones de: Santiago Mozo Quispe, Alcalde del distrito de Villa el Salvador, y los representantes de la Coordinadora Andina de Organizaciones Indígenas, CAOI, de la Confederación Nacional de Comunidades Afectadas por la Minería, CONACAMI, de Oxfam América , de la Universidad de San Marcos y un representante del Programa Democracia y Transformación Global.  Comentan el libro:Dr. César Germaná , profesor de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Dr. Gonzalo Portocarrero, profesor de la Universidad Católica de Lima, y Hugo Blanco, líder campesino e indígena quechua. Intervención del autor Rodrigo Montoya Rojas.7: 45 - 8:00 pm Presentación de Edwin Montoya, El puquiano de oro, acompañado por un arpista y un violinista de la Asociación de Pastores, Huaylías y Músicos de Ayacucho.8:00 - 8:15 pm Vichama teatro y el Centro infantil juvenil de arte y cultura - CIJAC - Presentan a la Comunidad de recordantes en Diálogo entre zorros, un fragmento de "DESENTRAÑANDO EL FUTURO".8:15 - 8:30 pm Baile de las Huaylías, por un elenco de la Asociación de Pastores, Huaylías y Músicos de Ayacucho. 8:30 - 9:00 pm Fin de fiesta: Atipanakuy-competencia de danzantes de Tijeras de la Asociación de Danzantes de Tijeras de Ayacucho en Villa el Salvador. Ofrecimiento de Fortunato Anchita, Coordinador del Grupo Integración Ayllu, en Villa el Salvador.Contactos:Rodrigo Montoya Teléfono: 434-4236, Celular: 999-878681,e-mail: r.montoyarojas@gmail.com, pdtg.peru@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="bb41015eb04d02ad4ff619185f1f12c4" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/04/la-gran-historia-del-pueblo-chillao.html">			<content><![CDATA[La gran historia del pueblo CHILLAO, Amazonas – PerúArturo Ruiz Estrada / Rodrigo Ruiz Rubio98 páginasISBN: 978-9972-46-441-6S/. 15.00 Esta publicación intenta abordar la historia de una población  que habitó el territorio de la actual región peruana de Amazonas. Se tiene conocimiento que en tiempos prehispánicos dicho territorio fue habitado por varios grupos humanos prehispánicos como los Jívaro, los Chachapoyas, los Luya y Chillao, los Chilchos y otros menos conocidos.  La trayectoria cultural que tuvieron es prácticamente inexplorada. En esta oportunidad tratamos de abordar la historia de los pueblos que ocuparon la provincia de Luya, cuya notable historia permanece casi desconocida en el contexto nacional y regional . Ellos ocuparon ambientes cálidos y de altura que al ser reorganizados a la llegada de los españoles, éstos los reconocieron como la gran provincia de Luya y Chillao. Para nuestro propósito hemos utilizado las informaciones arqueológicas y etnohistóricas publicadas que se refieren a tal provincia, pero también añadimos nuestras ideas del proceso allí ocurrido.En este sentido creemos necesario señalar que las lecciones de la historia deben servir a las realizaciones del presente y el futuro por lo cual nos adherimos a lo que sentenció Jorge Basadre cuando dijo hace algún tiempo que “quienes olvidan o desprecian su historia están condenados a repetir los errores de ella”. SOBRE LOS AUTORES:Arturo Ruiz Estrada.- Es doctor en Antropología y Arqueología por la Universidad Nacional Mayor de San Marcos. El año 2008, se le concedió la Medalla de oro por el Consejo Superior de Investigaciones de la UNMSM en reconocimiento al Mérito Científico como el investigador mas destacado de la Facultad de Ciencias Sociales. Actualmente es profesor principal de Escuela de Antropología de la misma universidad. Entre algunas de sus publicaciones se cuentan: Exploraciones arqueológicas en el valle del Utcubamba; Los monumentos arqueológicos de Leimebamba; Guía Arqueológica de Kuélap; Purumllacta: un centro administrativo incaico en Chachapoya; Chanque: un santuario de arte rupestre en la regiñon de Amazonas(Perú); Las cavernas y el doblamiento prehispánico de Chachapoyas; Formas de sepultamiento prehispánico en Kuélap; La alfarería de Kuélap: tradición y cambio; El arte rupestre de Pollurúa en Paclas, Amazonas. Rodrigo Ruiz Rubio.- Es antropólogo por la Universidad Nacional Mayor de San Marcos. Ha realizado las maestrías de Desarrollo Económico en América Latina y Evaluación de Políticas Públicas en la universidad internacional de Andalucía, España. Experiencia de trabajo y activismo con organizaciones sociales e instituciones en temas de turismo sostenible, desarrollo económico, ecología, derechos humanos y cambio climático. Tiene publicado diversos artículos en revistas y textos especializados y ha participado como organizador y expositor en numerosos eventos en América, Europa y Asia. Actualmente se desempeña como docente de la Facultad de Ciencias y filosofía de la Universidad Cayetano Heredia. Algunas de sus publicaciones son: Tourism and Migration. A paradoxdynami of economic globalization; Perdidos en Hong Kong. Crónica de los (des)encuentros alternativos a las cumbres mundiales; Impacto social de la política turística en el Perú: Caso Kuélap; Turismo sostenible. Políticas globales y efectos locales: la perspectiva neoliberal del Turismo en el Perú; Patrimonio, ocio y rentabilidad. Neoliberalismo y su impacto sobre las políticas públicas de turismo en Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="e19cd6fca4142f31eab9a1475009135c" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/04/porvenir-de-la-cultura-quechua-de.html">			<content><![CDATA[ ÚLTIMA PUBLICACIÓN Porvenir de la CulturaQuechua en PerúDesde Lima, Villa El Salvador y PuquioRodrigo Montoya RojasCoedición: Coordinadora Andinade Organizaciones Indígenas (CAOI), Confederación Nacional de Comunidades del Perú Afectadas por la Minería(CONACAMI), Programa de Democracia y Transformación Global (PDTG), Oxfam América, Fondo Editorial de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos635 páginasISBN: 978-612-45667-3-8Precio: S/. 70.00Luego de un largo recorrido en quince capítulos por lo que es, sigue siendo, deja de ser y cómo cambia la cultura quechua es posible presentar sus dos caminos en pugna: la tendencia uno que conduce a su desaparición, como consecuencia de la colonialidad del poder, español-virreinal (1532-1821) y criollo-republicano (1821-2010); y la tendencia dos, que lleva a su reproducción y desarrollo relativamente autónomo, si es que triunfan los movimientos indígenas en Bolivia y Ecuador, y si en Perú los quechuas decidimos organizarnos políticamente para defender nuestros derechos al lado de los pueblos aimaras y amazónicos. Se trata de una batalla desigual en contextos internacionales y nacionales adversos, pero batalla al fin. Las fronteras nacionales impuestas por los criollos para tratar de repetir la ficción de los Estados nacionales no sirvieron para eso, tampoco sirven para las luchas de los movimientos indígenas.El mejor modo de defender las culturas existentes en Perú es a través de la política para romper los muros de la vergüenza que obligan a millones de personas a no aceptarse como son y simular lo que no son por reproducir el juego de máscaras impuestas por el poder. El ejemplo de la rebelión de Bagua ofrece un horizonte.RODRIGO MONTOYA(Puquio, Lucanas, Ayacucho 1943)Es antropólogo, profesor emérito de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos y profesor visitante de diversidades universidades de Europa, Estados Unidos y América Latina. Desde su primer libro sobre la predominancia del capitalismo en Perú (1971) ha consagrado su atención atratar de entender la problemática cultural del país, particularmente la cultura quechua desde dentro y en sus aticulaciones y contradicciones con la cultura occidental criolla.A sus libros y artículos académicos se suman sus contribuciones periodísticas en el correr de los días, y sus apoyo y acompañamiento a las organizaciones indígenas y populares en la defensa política de sus derechos.Sus últimos libros publicados son Elogio de la antropología (Fondo Editorial de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos e Instituto Nacional de Cultura, Lima-Cusco, 2005) y De la utopía andina al socialismo mágico: Antropología, Historia y Política en Perú (Instituto Nacional de Cultura del Cusco, 2006). Más enlaces relacionadosVoces de la tierra]]></content>
		</document>
		<document id="2ef2af3d59ce5cb6a423205cfa5109b0" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/05/01-de-junio-presentacion-de-la-novela.html">			<content><![CDATA[El sueño de CaínAutor: Luis Moncada VigoISBN 978-9972-46-447-8173 páginass/. 32.00 Caín, un personaje como existe millones de personas en todas las ciudades --grandes y chicas-- del mundo, se debate en la ignorancia por la falta de oportunidades negadas por el llamado “desarrollo social”.Sueña con un mundo diferente, perfecto, en el que la fraternidad supera todas las formas de violencia que a diario se vive aun en el seno de las familias, y mucho más en las calles de la ciudad que la acogió luego de quedar huérfano.Sin embargo, su despertar es amargo. Su vida y experiencia se centran en las filas de las pandillas que se dedican a agredir a los demás, en lugar de estudiar, precisamente por esa negación de oportunidades.Sin la protección de sus padres ni la orientación de sus tíos que lo recibieron a la muerte de aquéllos, Caín sobrevive entre la soledad y las malas compañías. Solo, enfrenta incluso el mundo de la injusticia aun de los encargados de impartirla.El de Caín es un sueño del que no habría querido despertar a una realidad enajenante, una realidad que en un abrir y cerrar de ojos, truncó una vida inocente en un arranque de celos, de impotencia, de desesperación porque las cosas no cambian.LUIS MONCADA VIGO Nacido en Lima, Perú, Luis Alfonso Moncada Vigo es abogado egresado de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos. Estudió una maestría en Ciencias Políticas y un doctorado en Ciencias de la Empresa; también asistió a congresos organizados por la Universidad Abierta Interamericana y la University of California en Santa Bárbara (EE.UU).Trabajó de periodista, profesor y secretario ejecutivo en una subcomisión de investigación del Congreso de la República del Perú.Publicó los libros Rejas tras rejas y Errantes, así como cuentos y artículos periodísticos. Bajo el sello del Fondo Editorial de la UNMSM, El sueño de Caín es su segundo título, el primero fue Sobreviviendo (2003).]]></content>
		</document>
		<document id="5e21388eace7b60bd6dff93fba4f1967" url="http://unmsmnoticiasfondoeditorial.blogspot.com/2011/05/11-de-mayo-presentacion-del-libro-el.html">			<content><![CDATA[El Rector de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos tiene el agrado de invitar a usted a la presentación del libro:EL CONQUISTADOR  Los mullungos, el qhapacñac y las mujeres del conquistadorde Orlando Aurazo DíazComentarios:Jhonatan TimanáLuis Company Miércoles 11 de mayo, 7:00 pmSalón de Recepciones del Centro Cultural de San Marcos - Av. Nicolás de Piérola 1222 - Parque Universitario - Centro Histórico de LimaLuis Fernando Izquierdo Vásquez agradece anticipadamente su gentil asistencia.Lima mayo de 2011 ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>