<author id="a2509282116573c33289bb917a0a433a" url="peruhispanico.blogspot.com" feed="http://peruhispanico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="63b5c7af08c4723816c9967f997a171d" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/06/hallan-restos-humanos-de-mil-600-aos-en.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN LAREPUBLICA.COM.PEEs una osamenta humana prehispánica y no una momia, afirma especialista. Podría haber más.Redacción La República.Historia. Valiosos vestigios de nuestra historia siguen abriéndose paso. (Foto: Andina)Importante hallazgo en Cajamarca. Restos humanos de una antigüedad aproximada de mil 600 años fueron hallados por un grupo de obreros cuando realizaban diversos trabajos de construcción en las oficinas del Hospital Regional de esa ciudad.El arqueólogo del Instituto Nacional de Cultura (INC) Francisco Esquerre explicó que se trata de una osamenta humana prehispánica y no de una momia como se creyó en un principio. "(El hallazgo) carece de fardos funerarios y los restos están prácticamente expuestos", explicó el especialista, desestimando las primeras versiones.Debido a la humedad de la zona, los restos hallados, a tres metros de profundidad, se encuentran en mal estado de conservación."Estamos frente a un entierro popular de un joven de unos 20 años", explicó Esquerre Fernández, durante la exhibición de los restos óseos a la prensa.¿MÁS HALLASGOS?El investigador precisó que Cajamarca (ciudad ubicada al noreste te del país) puede ser considerada una huaca que, ante cualquier excavación, podría dar lugar al hallazgo de momias u osamentas humanas, similares a la encontrada.Los obreros que construyen las oficinas del nosocomio reportaron el hecho al Instituto Nacional de Cultura (INC) de dicha ciudad. De inmediato, estos enviaron sus especialistas para analizar los restos.De acuerdo con las primeras observaciones, la osamenta pertenecería a la cultura Cajamarca y sería de clase social baja al no encontrarse accesorios en su entorno, como cerámicas u objetos metálicos que suelen hallarse en tumbas de personajes importantes.DATOSHistoria. La cultura Cajamarca se asentó en el norte del Perú desde el 200 a.C. hasta 1.300 d.C. Se extendió desde Amazonas hasta las serranías de La Libertad y el norte del departamento de Áncash.Desarrollo. El centro de mayor desarrollo fue el valle interandino de Cajamarca. Durante este período se construyeron fortalezas, por lo que se deduce que fue una época de conflictos, probablemente como consecuencia del aumento demográfico.]]></content>
		</document>
		<document id="16653920512fd659d2301f893ff8de8" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/06/legislativo-aprob-dl-que-inhabilita-inc.html">			<content><![CDATA[NOTA PUBLICADA EN DIARIOLAPRIMERAPERU.COMLanzaron la alerta de que, legalmente, ya todo estaba oleado.Había gato encerrado. Luego de un cuestionado silencio por parte de la Municipalidad Metropolitana de Lima (MML) y del Instituto Nacional de Cultura (INC) sobre el destino de la Huaca San Marcos en función a las obras del by pass en las avenidas Universitaria y Venezuela, la publicación de un Decreto Ley el 2 de mayo, resuelve muchas incógnitas sueltas.El Decano de la Facultad de Antropología de San Marcos, Hernán Amat, señaló a LA PRIMERA que -mediante el DL 1003- el Congreso autoriza al Ejecutivo “en unión con la MML”, a pasar sobre el artículo 22 de la Ley 28296, Ley General del Patrimonio Cultural de la Nación, que señala que “toda obra pública o privada de edificación, remodelación, restauración, ampliación, demolición que involucre un inmueble del Patrimonio Cultural, requiere la autorización previa del INC”.Y es que el DL 1003, sostiene que la autorización del INC “no será exigible en el caso de concesiones u obras públicas destinadas al mejoramiento, rehabilitación (…) de infraestructura preexistente”.“Con esto, la huaca queda desprotegida. Ahora se entiende el silencio cuando se pedía el plan de obras para ver qué pasaría con la Huaca”, dijo Amat, reiterando que se buscaba una defensa legal para sacrificar la huaca.Rubí Fox BazánRedacciónOTRAS NOTAS SOBRE EL TEMA:http://www.larepublica.com.pe/content/view/222898/30/http://www.arqueologiadelperu.com.ar/sanmarcos2.htm]]></content>
		</document>
		<document id="4c88c2c3b012b1db7228699328f2e6c0" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/06/mircoles-arqueolgicos-y-antropolgicos.html">			<content><![CDATA[En su próxima fecha (25 de junio) este ciclo nos trae una interesante conferencia, se enmarcará en la discusión sobre la relación entre objeto de estudio, objeto de conocimiento y situación histórica desde donde se realiza la práctica arqueológica. El conferencista, Henry Tantaleán Ynga (arqueólogo), ha titulado a su intervención “La revuelta de los objetos: Hacia una epistemología materialista histórica”. Como siempre la cita es en el Salón de Recepciones de nuestro Centro Cultural a las 6:00 p.m. El ingreso es libre.25 de junio:La revuelta de los objetos: Hacia una epistemología materialista histórica Henry Tantaleán Ynga (Arqueólogo)Lugar: Salón de Recepciones del Centro Cultural de San MarcosHora: 6:00 p.m.Se entregará constancia de asistencia previa solicitud.-------------------------------------------------------------------------------------------------Próximas fechas:02 de julio:La cueva de Pikimachay y las evidencias humanas más antiguas de los Andes centralesJuan Yataco Capcha (Arqueólogo)09 de julio:El desborde hegemónico: Etnohistoria urbana del valle bajo del río RímacRaúl Rosales León (Antropólogo)]]></content>
		</document>
		<document id="703e9420b7850c0b3490706091d3d311" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/06/ubican-8-momias-en-morro-de-arica.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN LAREPUBLICA.COM.PETendrían aproximadamente unos 4,500 años A.C.Ocho momias de la cultura Chinchorro fueron encontradas por trabajadores que realizaban obras de restauración en el Morro de Arica. Los cuerpos momificados estaban en perfecto estado de conservación y tendrían aproximadamente 4,500 años."Estas momias tienen un rango aproximado de antigüedad entre los 2,000 y 5,000 años antes de Cristo", precisó el arqueólogo Calógero Santoro al diario chileno El Mercurio. Los Chinchorro fueron uno de los primeros pueblos en practicar la momificación. Las perfectas condiciones en las que se encuentran las momias o parte de sus cuerpos, revela el buen manejo que tenían de la técnica de momificar.De los ocho cuerpos encontrados, tres quedaron en el terreno, mientras que los otros cinco fueron trasladados a instalaciones de la Universidad chilena de Tarapacá. ]]></content>
		</document>
		<document id="75842c5ee7efa4012bb83cfdf2dd3efa" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/07/empresa-daa-vestigios-de-la-cultura.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN PERU21.PEImportantes vestigios arqueológicos de la cultura Sicán han sido destruidos por una empresa que desde hace 12 años se dedica a la extracción de mármol en la provincia de Ferreñafe.Así lo confirmaron ayer representantes de la Unidad Ejecutora Naylamp-Lambayeque, del Museo Nacional Sicán y del Instituto Nacional de Cultura (INC), tras realizar un recorrido por el sector de Cerro Huaringas, ubicado a 2.5 kilómetros al sureste del poblado de Batán Grande.El arqueólogo Carlos Elera Arévalo, director del Museo Sicán, señaló que durante la inspección se encontró centenares de huecos de huaqueo y gran cantidad de ceramios diseminados en una extensión de más de 500 metros cuadrados. Asimismo, se halló evidencias de vestigios que han sido destruidos, como los batanes de piedra y ceramios.ACTIVIDAD DAÑINA.Elera refirió que parte del área ha sido dada en concesión al ciudadano Pedro Valle Martínez, quien realiza actividades mineras y no permite verificar la situación real de la zona ya que estaría dañando el complejo arqueológico.Por ello, anunció que solicitará una nueva revisión del certificado de inexistencia de restos arqueológicos en el lugar.]]></content>
		</document>
		<document id="7db336d9357f1820ca17ff2da72bc2f8" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/07/inauguran-este-18-de-julio-nuevo-museo.html">			<content><![CDATA[Nuevo museo en Chavín de Huantar. Foto: ANDINA/ Hèctor VincesPues ya era hora de que se amplien los recursos y se destine dinero para este tipo de obras, las ruinas de Chavin son muy valiosas pero están algo abandonadas. Al menos parece que eso ahora es cosa del pasado, pues un gran avance se ha dado y podrán visualizarse estos últimos esfuerzos cuando se inaugure este próximo viernes el renovado Museo de Sitio de Chavín.El diario El Comercio señala:El Perú contará con un nuevo museo arqueológico con modernas instalaciones, esta vez en una de sus ruinas preincas más emblemáticas, la ciudadela Chavín de Huántar, ubicada en el departamento de Áncash.El Museo Nacional Chavín será inaugurado este viernes y, según anunció el Instituto Nacional de Cultura (INC), esta obra ha sido posible gracias a fondos dados por el Gobierno de Japón y el Fondo General de Contravalor Perú-Japón.La entidad estatal ha calificado desde ya uno de los pilares de su labor y detalló que el museo cuenta con un área expositiva de más de 1200 m² que estará dividida en 14 salas......La colección consta de artefactos líticos, esculturas de piedra, trompetas de concha y material cerámico, cubriendo aproximadamente 7500 años de historia prehispánica. Una de las piezas centrales del museo es el valioso Obelisco Tello....Sin embargo, este proyecto no culminará con la inauguración del museo. Tras ello se iniciará la construcción del Centro Internacional de Investigación, Conservación y Restauración, el que será el eje articulador de las diversas actividades académicas y sociales a desarrollar por el museo.El portal de Andina a su vez nos trae estas novedades:...Christian Mejía Montenegro, encargado por el Instituto Nacional de Cultura del proyecto, comenta que no se trata de un simple museo de sitio dedicado a Chavín de Huantar. Aunque el antiguo museo de sitio, ubicado en el sitio arqueológico y que contaba con tan solo una sala, dejará de funcionar cuando se abran las puertas del nuevo, el flamante local no es un simple reemplazo. El arqueólogo explica que se tratará de un museo que tendrá el carácter de nacional y que estará dedicado al período formativo. Esto quiere decir que en este recinto, financiado con el aporte del Fondo Contravalor Perú Japón, se albergarán y exhibirán piezas de hasta cerca de tres mil años de antigüedad, y que se han hallado en varias partes del Perú y no solo en Chavín.....El museo se encuentra casi a la salida del pueblo, sobre la carretera que conduce al distrito de San Marcos y en sentido contrario a las milenarias ruinas. La elección responde a dos objetivos.Por un lado, se persigue que el visitante de los restos de Chavín también se dé un tiempo para recorrer el lugar y no se limite al centro arqueológico. Por otro, se quiere evitar construir sobre el pueblo, pues existe la certeza de que bajo el casco urbano se esconden más secretos de nuestros ancestros que podrían ser dañados con nuevas construcciones.......El arqueólogo Iván Falconí, otro funcionario del Instituto Nacional de Cultura que trabaja en el proyecto, subraya que se ha querido hacer un local que recuerde –que no es lo mismo que imitar– a las famosas ruinas cercanas.Es por ello que los turistas se encontrarán con salas amplias y bien iluminadas, con un criterio de distribución actual. Además, el edificio ha repetido algunas características de la arquitectura de la cultura Chavín. Por ejemplo, la utilización de dos colores para escaleras y detalles, lo que haría referencia a la idea de dualidad en el mundo andino.MAS INFO SOBRE EL NUEVO MUSEO AQUI:http://www.mincetur.gob.pe/turismo/proyectos/chavin/museo_chavin.htmhttp://www.chavindigital.com/noticia.php?id=MTczMg==http://peruhispanico.blogspot.com/2007/05/inc-y-japoneses-visitan-chavn-para.html]]></content>
		</document>
		<document id="7590ed213c2c7db1014fdb6e4d9281df" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/07/obelisco-tello-regresa-chavn-despus-de.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN ANDINA.COM.PEObelisco Tello.Por Ernesto Carlín, enviado especialChavín de Huántar, jul. 23 (ANDINA).- El Obelisco Tello está otra vez en su lugar de origen, el pueblo de Chavín de Huántar, después de permanecer en Lima por cerca de noventa años. Luego de un tratamiento especial, ha sido trasladado al recientemente inaugurado Museo Nacional de Chavín y será exhibido en breve.Dicho objeto de piedra tallada fue encontrado por Julio C. Tello, padre de la arqueología peruana, en 1908, en el sitio arqueológico conocido como Castillo Chavín. Desde 1919, este ícono de la llamada “cultura madre” estuvo en Lima.Pero ahora se ha convertido en una de las principales atracciones de su nueva casa, lugar donde será exhibido en breve al público. El museo fue inaugurado el viernes 18 por el presidente Alan García Pérez.El obelisco compartirá la sala con la famosa Estela de Raimondi. Este otro objeto representativo de la cultura Chavín llegará en setiembre al nuevo museo. Actualmente, la estela está siendo tratada para que esté en condiciones de ser exhibida. El regreso del diosCecilia Bákula, directora del Instituto Nacional de Cultura, destacó la vuelta del Obelisco Tello a su tierra de origen, declarando que “ha vuelto la divinidad de Chavín a su tierra”.Comentó que el sábado 12 de julio arribó de Lima esta representativa pieza al nuevo museo ancashino. Su llegada fue celebrada con el ritual del pago a la tierra.La titular del INC hizo hincapié en que las regiones tienen derecho a gozar su patrimonio cultural, motivo por el cual se ha edificado un museo de carácter nacional en el pueblo de Chavín de Huántar en Áncash. También resaltó que “todo (lo que se expone) es original”. La única salvedad es una réplica del famoso lanzón, el cual no se puede remover de su ubicación en el Castillo de Chavín.Asimismo, la funcionaria agradeció la cooperación de Japón, país que ayudó bastante en la financiación del proyecto. Asimismo, tuvo palabras de gratitud hacia las autoridades de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos por facilitar la colección de Julio C. Tello y a la minera Antamina por su ayuda.Buena voluntad de JapónEl embajador de Japón en el Perú, Shuichiro Megata, destacó que la construcción del Museo Nacional de Chavín es muestra de la buena voluntad del pueblo nipón hacia el Perú. Este nuevo recinto dedicado a la arqueología ha sido edificado y acondicionado gracias al aporte del gobierno de este país asiático y al Fondo General Contravalor Perú-Japón.El diplomático mencionó que este proyecto se ejecutó gracias a la iniciativa del Instituto Nacional de Cultura, entidad que propuso el proyecto. Asimismo, calificó de “impresionantes” la calidad de las piezas exhibidas en el museo.Por otra parte, hizo notar que no es el único proyecto cultural que su país apoya en el Perú. Mencionó que desde hace al menos 50 años se realiza un fluido intercambio académico entre su país y el nuestro. La agregada cultural de la delegación japonesa, Midori Uchida, reveló que el Museo de Chavín ha sido la mayor inversión cultural de su país en el Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="fa11c174b21c3f88d35fa70c203a5a47" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/08/descubren-tres-momias-de-1300-aos-en.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN TERRAPERU Tres momias intactas de hace 1.300 años pertenecientes a la cultura Wari, una de ellas ya bautizada como "La dama de la máscara", acaban de ser descubiertas en pleno barrio residencial de Lima, en la pirámide precolombina conocida como Huaca Pucllana. dama="" de="" efe.="" foto:="" href="javascript:abrir_img('/addon/img/turismo/18dfad8momia_pucllag.jpg','','Momia%20bautizada%20como" la="" máscara="">  height="69" la="" máscara="" src="http://www.terra.com.pe/addon/img/turismo/18dfad8momia_pucllap.jpg" width="136" /> Momia bautizada como "La Dama de la Máscara". Foto: EFE.dama="" de="" efe.="" foto:="" href="javascript:abrir_img('/addon/img/turismo/18dfad8momia_puclla2_500x344g.jpg','','Momia%20bautizada%20como" la="" máscara="">  height="69" la="" máscara="" src="http://www.terra.com.pe/addon/img/turismo/18dfad8momia_puclla2_500x344p.jpg" width="136" /> Momia bautizada como "La Dama de la Máscara". Foto: EFE.La tumba fue descubierta durante los trabajos de restauración de la pirámide de la huaca.Las momias fueron presentadas hoy por Isabel Flores, jefa del equipo de arqueólogos, quien destacó que es la primera tumba completa descubierta desde que comenzaron a trabajar hace 27 años en este complejo, que era entonces basurero de la ciudad y escenario de paseos en bicicleta, partidos de fútbol y criadero de cerdos.Esto convierte el descubrimiento, en palabras de la propia Flores, en "el premio a toda una vida de trabajo".La arqueóloga recuerda con emoción el momento en que comprobaron el tesoro que habían tenido la suerte de encontrar, y el "impacto que generó en arqueólogos y obreros" la máscara intacta de uno de los fardos, la que ya todos llaman "La dama de la máscara"."Tiene unos ojos muy fijos y parecen muy fuertes", relató Flores, al describir los ojos grandes y azulados realizados, según la tradición de los Waris, con conchas marinas.Los propios arqueólogos realizaron el trabajo de desentierro con enorme respeto, incluso con pequeños ritos, tales como ofrendas de hoja de coca y de chicha, una bebida tradicional andina que se hace con maíz.La tumba, descubierta durante los trabajos de restauración de la pirámide, está compuesta por tres fardos funerarios que contienen tres momias de personas adultas enterradas en posición fetal junto a su ajuar, así como por los restos óseos de un niño, sacrificado como ofrenda.Estos sacrificios de niños y mujeres jóvenes eran habituales, hacían "parte de sus ritos y ofrendas y (era algo) normal dentro de su concepción de culto a los dioses", explicó Flores.Entre 1997 y 2001 se descubrieron en este mismo yacimiento restos de 13 fardos funerarios, y en 2005 los restos de una momia decapitada y otros tres niños.Sin embargo, todas las tumbas habían sido saqueadas, en una costumbre que se remonta, según Flores, a la época de la Colonia, cuando los españoles hacían a los nativos buscar ansiados metales preciosos, como el oro.Cuando no encontraban nada, como es el caso de la Huaca Pucllana, dejaban las tumbas en mal estado, con lo que se perdía una importante información para los arqueólogos.El descubrimiento permite sumar nuevas piezas al rompecabezas que es la historia de la capital peruana, donde las diferentes culturas se superponen en los complejos arqueológicos.La Huaca Pucllana es el perfecto ejemplo: un centro ceremonial levantado en adobe (que aquí es una mezcla de barro y conchas marinas) entre el año 200 y 500 después de Cristo por la cultura Lima, una sociedad de agricultores y pescadores que luego dio paso a los invasores Waris hacia el año 700, y a los Ichmas, tres siglos después.Cada cultura ha dejado su legado en los diferentes niveles de esta pirámide trunca, que creció y se adaptó a cada una de ellas, como demuestra el lugar del nuevo hallazgo: una plataforma para las autoridades durante las ceremonias de la cultura Lima, que luego los Waris utilizaron como sitio funerario.Tras el descubrimiento aún queda un largo y meticuloso trabajo de investigación.Lo primero, explicó Flores, es realizar placas de rayos X a los fardos, algo para lo que será necesario que alguna clínica de la capital peruana ceda desinteresadamente sus equipos a los arqueólogos.Luego será necesario encontrar un nuevo hogar para las momias recién descubiertas, ya que el complejo la Huaca Pucllana carece de un lugar adecuado para su conservación."Lo necesitamos ya a gritos", reclamó Flores. De no conseguirlo, el próximo destino de "La dama de la máscara" puede ser el almacén del complejo, precisó.Terra Perú / EFE ]]></content>
		</document>
		<document id="11ba1560a27e64fd08ebf0ba667f7814" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/08/fin-de-mes-se-podr-visitar-sitio.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN ANDINA.COM.PESitio arqueológico de Muyu Muyu, ArequipaEl arqueólogo polaco Mariusz Ziolkowskic, codirector del Proyecto Arqueológico Condesuyos, anunció que para fin de este mes debe estar abriéndose al público el sitio arqueológico de Maucallacta, ubicado en el distrito de Pampacolca, en la provincia de Castilla, Arequipa. Este sitio fue recuperado por el aporte de la cooperación de Polonia y de autoridades locales como el alcalde distrital Vicente Cárcamo Huamaní.Callacta –que en quechua significa “pueblo viejo”– se ubica en una zona alta cercana al actual pueblo de San Antonio. Las edificaciones están hechas de piedra y datan de la época del Tahuantinsuyo.Según los especialistas, este lugar fue usado con fines administrativos y también como oráculo. Sus paredes alcanzan hasta los cuatro metros de altura y está en relativo buen estado de conservación.Ziolkowskic mencionó que la puesta en valor es parte de los variados planes que viene ejecutando el Proyecto Arqueológico Condesuyos en la región desde 1996.Indica que se tiene identificados casi veinte sitios arqueológicos, en su mayoría incas, en Arequipa, donde su institución trabaja en su estudio, recuperación y puesta en valor.Por ejemplo, menciona que otras áreas donde están trabajando es en las laderas de la montaña sagrada de Coropuna y en las ruinas de Callanca. Otro sitio de interés es Muyu Muyu en un anexo de la provincia de Condesuyos. Por otro lado, menciona como un atractivo adicional que atraería a los turistas es la existencia de un bosque de puyas Raimondi en las cercanías de Maucallacta.]]></content>
		</document>
		<document id="de4e294c4df3ae7a2d129771636755c1" url="http://peruhispanico.blogspot.com/2008/08/paracas-renovar-su-pasado-gracias.html">			<content><![CDATA[ARTICULO PUBLICADO EN ANDINA PERUDirectora del Instituto Nacional de Cultura, Cecilia Bákula. Foto : Jorge Paz Así como el terremoto del 15 de agosto del año pasado afectó la vida de los pobladores de Pisco e Ica, los museos no fueron la excepción. Por ello, es siempre grato saber que nuestros vínculos con el pasado no han sido descuidados.La directora Nacional del Instituto Nacional de Cultura (INC), Cecilia Bákula; y el director del centro cultural de España, Ricardo Ramón, anunciaron el otorgamiento de la buena pro para la realización del proyecto integral de construcción, ampliación y equipamiento del museo de sitio Julio C. Tello de Paracas.Dicho proyecto cuenta con el financiamiento de la Agencia Española para la Cooperación Internacional y el Desarrollo (AECID), canalizados mediante el Fondo de Cooperación Hispano-Peruano (Fonchip).La buena pro se otorgó a los arquitectos Jean Pierre Crousse y Sandra Barclay, cuyo proyecto se expuso en una maqueta que muestra el futuro museo con todas sus características y comodidades.Bákula sostuvo que la solicitud del INC para la renovación del recinto recibió una buena acogida en España. “El museo de Paracas no sólo sufrió con el terremoto, sino que tenía una serie de deficiencias en el espacio, las alturas y las instalaciones. El Gobierno español, a través de su agencia AECID, nos entregó un aporte importante, consistente en un millón de euros para dos temas: uno es precisamente la construcción y museografía del museo Julio C. Tello; y el otro es el congreso de políticas culturales para octubre”.Además de agradecer a los otros arquitectos participantes, Bákula indicó que el proyecto aprobado cuenta con 18 meses para ejecutar la inversión destinada. Ello incluye el pago de ese proyecto, la construcción del museo y el aporte del INC en lo referente a la museografía y la presentación de las piezas.“Compartimos la esperanza del pueblo de Ica de contar con un museo digno de la magnitud de la cultura Paracas. Con este proyecto queremos mostrar la importancia por el sitio y el trabajo en el desierto, Paracas cavernas y necrópolis, y que todos los lugareños se sientan herederos de esa tradición. De ellos hemos heredados piezas textiles, piezas de cerámica, algunos restos óseos. Además, eran especialistas en medicina y trepanación craneana.”A su turno, Ricardo Ramón precisó que el museo Julio C. Tello debe ser “un ejemplo de museo sitio”. "Deberá estar a la vanguardia, de cómo se deben mostrar las piezas, que de alguna manera el público acceda a un espacio natural donde se desarrolló esa cultura”. datosSeis proyectos se presentaron para esta buena pro y fueron evaluados desde los puntos de vista de la técnica, la propuesta y la relación con el espacio.La titular del INC indicó que es deber del Estado abrir las puertas para que la sociedad acceda a nuestro patrimonio y riqueza cultural.“No se trata sólo de mantener espacios ya existentes, sino de construir museos dignos de lo que van a albergar, acordescon el progreso técnico.”El museo de sitio Julio C. Tello de Paracas se encuentra dentro de la Reserva Nacional de Paracas. Fue construido en 1965 y cuenta con un área de 1,020 metros cuadrados.En la actualidad está cerrado, debido a que el terremoto causó estragos tanto en la estructura externa como en los muros interiores del museo, por lo que tuvo que realizarse un traslado de emergencia de las piezas que se hallaban en exposición.Sobre el museo regional de Ica, Bákula indicó que se ha fijado la construcción del muro perimétrico, el establecimientode depósitos y una nueva propuesta museográfica.“Esta es una solución transitoria, somos conscientes de que dicho espacio requiere un replanteamiento integral.”]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>