<author id="a26fff1deb2dfc8e51a3cd65ae02fd9f" url="noxeslargas.blogspot.com" feed="http://noxeslargas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="13bcc30df333fcf843d0f1237c5ee785" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/07/conciertos.html">			<content><![CDATA[haha weno las cosas van cambiando para mejor al parecer esta ley ke sacaron para bajar los impuestos a los eventos culturales esta funcionando haha pues kien pensaria ver tantos conciertos tan seguidos! y no solo conciertos sino todo tipo de espectaculos.!!!!kine no recuerdo antes cuando abia creo ke 1 concierto cada 3 meses y esto es y era practicamente inimaginable escuxar a la banda del momento en lima haha cuantas veces vimos en la noticias el titular " concierto cancelado" haha y es ke era facil de sospexar cuando decian ke un grupo importante o de una esfera mayor venia casi siempre terminaba por ser cancelado haha recuerdo ke me iegaba escuxar por mtv ke grupos como limbizkit korn por un bon jovi los rolling stone iegaban a dar conciertos en brasil chile argentina haha pero era como si pero fuera zona de guerra y no pudieran iegar haha o nuestra segunda opcion era esperar unos 20 años a ke ese grupo ia este coxo y iegen como concierto de despedida o alguna cosa asi haha...kien me va a decir ke nunca se acerco a teleticket en esa epoca la unica empresa ke se dedicaba a vender entradas para eventos haha y se daba con la sorpresa de ke a lo muxo abia 3 o 4 eventos haha en cambio aora existe teleticket, todoticket y no ke mas ke acabe en ticket hahaha y encima todas estas empresas tienen mas 30 eventos por mes creo!! haha por ejemplo ace vinieron los de la wwe! haha kien no los a visto haha aunke no a todos les gusta haha sabe kienes son haha la verdad io veia casi imposible ke eios algun dia vinieran haha weno me cree esa idea despues de ke ace algunos años convenciera a mi mama de ke me ieve a la presentacion ke iban a acer los luxadores de esa epoca haha ke se promocionaron con hulk hogan haha cuando fui decepcion total no era el verdadero hulk hogan era su primo....fue una total porkeria ese evento haha y aora vinieron los verdaderos haha claro ke con precios altos pero al menos iegaron hahahpero todo cambia pes aora tenemos conciertos de grupos como camila y panda!!! y se vienen lifehouse y los goo goo dolls kie lo diria !!! aora ai gran cantidad de obras de teatro y espectaculos de todo tipo es un gran ejemplo de ke las cosas mejoran al menos algo resaltante en estos dias en los ke todo parece acerse mas dificil haha aprovexen gente salgan disfruten de esto!!!]]></content>
		</document>
		<document id="cef87e83d00197f1b18b0daccd5210b4" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/07/diccionario-femenino-de-la-belleza.html">			<content><![CDATA[esta webeando en mi compu cuando un amigo mio me paso un link entre por la curiosidad haha me encontre con esto asi ke lo traigo pa ke lo xeken esta algo gracioso haha a ver ke opinan xD no se kien sera la xika ke lo escribe pero dio risa hahaaEscrito por Laura ZafersonSimpático: Este flaco es divertido. Baila chévere o es un cague de risa. En realidad no es muy bonito que digamos, pero tiene una conversa excelente. (Es decir que supera el triángulo de la bermudas masculino: Fierros, Electrónicos y Fútbol) Si se convierte en tu pata, no te importa si tiene plata o no... total es tu pataza, un fin las chelas tú, un fin las chelas yo.)Atractivo: Este chico es un misterio. Yo sospecho que guarda imanes en sus bolsillos. Es el típico hombre que tu NO COMPRENDES por qué te gusta. Pero tiene algo. Algo tan malditamente misterioso que te quedas rondando. Generalmente no es una belleza, no es tan alto como quisieras, si te gustan los caballeritos este es un salvaje. Pero estás ahí. Enganchada. Este hombre es una maldición. Jajaja.Lindo: El chico lindo (no hay hombres lindos, hay chicos lindos) ignora absolutamente su lindura. También le llamas "bonito". Lo lindo de este lindo es que le llega ser lindo. Jajaja. Lo siente hasta ofensivo contra su masculinidad (el hombre tiene la necesidad de que se refieran a él como un super macho, que lo veas y hagas grrrrrrr.... ¿¿¿qué tiene de malo ser lindo digo yo???). El chico lindo siempre se preocupa por tener algo de plata porque siente que tiene que gastar en una chica para que ésta le haga caso. (¡Hay tantos lindos que se la llevarían tan fácil!). Ahora, lo malo del lindo es que a todo el mundo le gusta... tons si eres celosa déjalo pasar hermana, sino vas a vivir enferma.Guapo: El hombre guapo (mi preferido) es el que te obliga a caminar con un trapeador en la cartera. (Para la baba pues hija, no seas mañuca). Es el hombre masculino, el que es zalamero con las tías y nunca hace cola en el banco porque se gilea a la cajeras. En un conchudo porque sabe que es guapo. ¡¡Es un Chinche!! Jajaja. Lo bueno del guapo es que parte de su guapura está en el show off... así que le encanta ir a lugares de prestancia y obvio que ahí saliste beneficiada. El guapo es chévere. I like "chicos guapos".Churro: El hombre churro es el que ves y se te cae la enagua. El que te hace poner filosófica. "¿Habrá algo más churro que esto?", "¿será posible tanta belleza?" Es medianamente coherente cuando habla y, si habla tonteras luego te avienta una sonrisa de 50 millones de dólares y cagaste. Ya no puedes hacer nada. El chico churro tal vez invierta algo de plata en ti, pero luego viene la cobranza hermana así que nunca salgas de casa con churro y sin cartera.Churrazo: El hombre churrazo es el que básicamente es una grosería de churro. Es el que ves y se te salen las lisuras. "¡¡Carajo que churro este huevón!!" o algo así. Este es regio para verlo... pero algo complicado para tenerlo porque no te sale a cuenta. (El churrazo no tiene plata, o si tiene no la va a gastar en ti darling sino en él mismo, porque ser churrazo implica toda una producción pues querida). Pero, como quien dice, este flaco es tan churrisísisimo que hasta la mujer mas digna lo mantiene y feliz de la vida.]]></content>
		</document>
		<document id="652ae53d3254be651c5758061d2ad9ac" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/07/ellas-infieles-por-naturaleza.html">			<content><![CDATA[Esta nota apareció en Terra es muy curiosa haha , su lectura me provocó y la comparto con Uds.Es una realidad, la infidelidad existe por muchas razones, algunas más justificadas que otras. Quienes han padecido el dolor de una traición condenan a los infieles como a la peor “raza” sobre la tierra, quienes la han disfrutado guardan el gusto por lo prohibido. Pero ¿cómo ser infiel y no ser atrapada en el intento?Infieles por naturalezaSi, muchos hombres y mujeres son infieles por naturaleza, la monogamia no nació con ellos. Instintivamente siempre están de cacería. Este tipo de personas nacieron con el “don” para no dejarse atrapar “con las manos en la masa”. Te contamos cuál es la tendencia femenina.1. La razón justaPara ser infiel se necesita al menos una buena razón, el gusto por lo prohibido, monotonía de una relación, falta de satisfacción sexual o emocional en pareja, unos tragos de más, y hasta la misma adrenalina de mantener una relación oculta. Una vez se tenga la razón adecuada no habrá remordimiento que valga cuando el placer encienda la llama.Razones típicas: “'Mi pareja me ignora” y “¡No entiendo qué me pasa con ese hombre!”.2. La presa adecuadaLa ocasión hace al ladrón. La tentación está en todas partes, en el trabajo, la universidad, una exposición de pintura, un bar, un café, hasta entre los mismos amigos. La mujer infiel es a su vez una carnada fácil, por eso va en busca de una presa fija y de confianza, es decir, alguien que esté dispuesto a todo sin pedir nada a cambio, y por supuesto, sin delatarla.Posibles carnadas: El vecino, el compañero de la oficina o el instructor del gimnasio.3. El esconditeLa mayor parte de las infieles, excluyendo a las más osadas, eligen un lugar diferente a sus propias casas para encontrarse con sus amantes. Entre más lejos esté de los lugares que frecuenta con su pareja oficial, mejor. Muchas veces recurren a pequeños hoteles o el apartamento de su “affaire” como sitio oficial de fogosos encuentros.4. La momento precisoEn horas de trabajo, durante “citas”al médico, el dentista, el ginecólogo. La fórmula más frecuente que utilizan las infieles para sacarle tiempo a su “affaire”es inventar tardes de charlas o compras con las amigas, ellos siempre prefieren perderse esos planes. Las reuniones familiares son un fracaso porque se tendría que buscar un cómplice. Escaparse en medio de una reunión de amigos es la peor opción, se pierde a la pareja y a los amigos.5. La cuartada perfectaUna cuartada siempre es necesaria, y para ello existe la mejor amiga. Aunque las más profesionales saben que es mejor no confesar el secreto. En caso de despertar alguna sospecha, lo mejor es hacerse la ofendida. Eso siempre funciona.6. Sin dejar huellaNada de cambiar repentinamente de ropa interior, perfume, bañarse al llegar a casa o salir repentinamente de viaje de negocios. Lo ideal es no cambiar en lo más mínimo para no levantar sospechas.7. La aventura extremaAunque parezca mentira, las mujeres somos muy propensas a la infidelidad porque siempre estamos buscando a alguien que nos escuche y demuestre que está interesado por nosotras. Si una mujer siente que su pareja la está dejando a un lado, y conoce a otro hombre que la hace sentir viva y deseada de nuevo, se convierte en una infiel en potencia dispuesta a vivir una aventura extrema.8. Un caso perdidoA diferencia de los hombres, las mujeres tenemos un punto en contra a la hora de ser infieles, nos sentimos mal. Por mucho que él se lo “merezca”, finalmente nosotras no tenemos el corazón para engañarlo. Aunque no faltan las que nacen con el “don”. Y claro, cargamos encima con el estigma social que justifica la infidelidad de los hombres, y su apetito sexual, pero nos reserva vírgenes y fieles hasta que la muerte nos separe............................]]></content>
		</document>
		<document id="c07163a567bdebf04f35d6c707fc342a" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/07/maestra-en-gerencia-etlica.html">			<content><![CDATA[weno si aun tienen dudas sobre su carrera o en algunos casos aun no se deciden creo ke esta es la ideal!haha animense y por ahi iniciamos una nueva promo xDMAESTRÍA EN GERENCIA ETÍLICA(PENSUM ACADÉMICO)PRIMER TRIMESTRE- Orígenes de las parrandas.- El alcohol y su función como lubricante social.- Introducción a la Jarra, a la copa y al Vaso.- Ventajas de beber por despecho.- Matemáticas Financieras del bebedor (cómo evitar pagar bebidas de más,cómo cobrar vueltos 'olvidados' a los meseros, cómo calcular propinas, técnicas para evitar pagar parqueos de más y otros).SEGUNDO TRIMESTRE- Tragonometría I.- El alcohol como sustituto del Psiquiatra.- Discusión I.- Bebidas en la Playa I.- Bebidas Caseras I.- Introducción al manejo del Tequila.- Comidas y canciones que no combinan con el alcohol.- Mañas en tiempos de ley Seca.TERCER TRIMESTRE- Tragonometría II.- Importancia del ron en la toma de decisiones.- El alcohol como complemento en eventos deportivos.- Logística y ubicación del trago.- Consecuencias de conducir bajo los efectos del alcohol.- Introducción del Conductor Designado: Cómo evitar ser uno o caer en la trampa.- Discotecas, cafeterías, barras cerveceras, barras show, tiendas clandestinas y de conveniencia.- Relatividad de la belleza de la mujer según el nivel de alcohol.- Hacer base: Ventajas y desventajas.- Teorías del bebesolismo.CUARTO TRIMESTRE- Guayabo I.- El alcohol como complemento en celebraciones: Tipos de bebida según la celebración.- Como controlar a un borracho.- Amigos, casi-hermanos y compadres: Diferencias básicas.- Licores clandestinos, mito o realidad?- Jurisdicción del borracho.- Técnicas avanzadas de ocultar el tufo: Como hablar e inhalar al mismo tiempo.- Ventajas de conocer al Barman.QUINTO TRIMESTRE- Excusas Familiares Básicas (optativo).- El alcohol como mecanismo de escape.- La comunicación, herramienta importante en la parranda.- Consecuencias de beber fiado.- Open bar.- Tragos de hombres y mujeres.- Pensamientos después de la parranda.- Sentimientos de culpa I: Cómo controlarlos.SEXTO TRIMESTRE- Excusas Laborales Avanzadas: El alcohol como liberador de tensiones.- Ética profesional del bebedor.- Sentimientos de culpa II: Cómo eliminarlos. - Tratamiento para los guayabos bien agudos.- Llamadas telefónicas a ex-novias: Ventajas y Desventajas.- Técnicas de vocalización básicas para el Karaoke (optativo).- Trabajos universitarios (en grupos).- Son Anónimos los Alcohólicos?- Rally del Borracho.Incluye material didáctico y de apoyo en algunos cursos.Periódicamente se llevarán a cabo actividades deportivas de relajamiento tales como: fondo blanco, lanzamiento de colillas, cien litros planos, levantamiento de botella, levantamiento de codo y otras más.hahah aun no los convence????]]></content>
		</document>
		<document id="ef04e67353476e4a3dfb3f7a30415363" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/08/haha-de-veras-muy-weno.html">			<content><![CDATA[haha weno de verdad ke este video es muy weno!!! lo encontre en el blog de atormentado74 es un videito exo por un grupo de eprsonas con muxisimo tiempo de verdad pero en serio impresionante parece cuarto de esos nerds de peliculas ke acen todo un circuito solo pa prender la luz hahah estos tios lo usan para abrir las cortinas de su sala xDAmazing Home-made Machine - video powered by Metacafe]]></content>
		</document>
		<document id="6ce93bdbeb7d8e58231ddab37263faf9" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/08/haha-marimar-haha.html">			<content><![CDATA[taba aburrido en el msn cuando de la naa henry mas conocido como el pelonxas me paso este link de youtube haha demasiado weno el video debo admitirlo haha pa matarse de risa haha recuerdo cuando era xibolo y mi abuela veia esa novela haha]]></content>
		</document>
		<document id="2d16df64ea862cd0ba8d1f7687d669bb" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/08/las-cosas-como-son-pes.html">			<content><![CDATA[haha esta frase ia la escuxo tantas veces haha es ke los comerciales de sprite siempre le dan al punto haha son demasiado wenos lastima ke no todos iegan al peru weno estos son los ke encontre son bastantes haha son wenos rianse un rato hahaha :1."Tu amigo te tiene ganas"2."Se nota ke tienes panza"3."Secretos"4."Ver tomar da sed"5."Te divierte la desgracia ajena"6."Las chicas te huelen"7."El regalo si importa!"8."Tus padres lo saben"9."Oso jeje"hahah este ultimo es sin duda el mejor kien no a fastidiado con ese comercial haha si tu oso!!!! a ti em refiero jeje!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="9f8fdfa37727311f17359cc50566939f" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/09/como-acer-feliz-una-mujer-xd.html">			<content><![CDATA[COMO HACER FELIZ A UNA MUJERHacer feliz a una mujer es fácil. Solo se necesita ser:1) Amigo2) Compañero3) Amante4) Hermano5) Padre6) Maestro7) Educador8) Cocinero9) Mecánico10) Plomero11) Decorador de interiores12) Estilista13) Electricista14) Sexólogo15) Gineco - Obstetra16) Psicólogo17) Psiquiatra18) Terapeuta19) Audaz20) Simpático21) Atlético22) Cariñoso23) Atento24) Caballeroso25) Inteligente26) Imaginativo27) Creativo28) Dulce29) Fuerte30) Comprensivo31) Tolerante32) Prudente33) Ambicioso34) Capaz35) Valiente36) Decidido37) Confiable38) Respetuoso39) Apasionado40) Y... Sobre Todo... Muy SolventeDe la misma forma, hay que poner atención en:* No ser celoso, pero tampoco desinteresado.* Llevarse bien con su familia, pero no dedicarles más tiempo que a ella.* Darle su espacio, pero mostrarse preocupado por dónde estuvo.Y muy importante es...* No olvidar las fechas...De cumpleaños-Aniversario de novios-De Boda-Graduación-Santo-Menstruación-Fecha del Primer Beso-Cumpleaños de la tía y del hermano o hermana más querida-Cumpleaños de los abuelos Y de la mejor amigaDesgraciadamente, el cumplir al pie de la letra estas instruccionesNO garantiza al 100% la felicidad de ella, porque podría sentirse inmersa en una vida de sofocante perfección y fugarse con el primer desgraciado vividor que encuentre.Dios dijo: ¡¡¡¡Amádlas!!!! ... PERO NUNCA DIJO QUE HABÍA QUE ENTENDERLAS!]]></content>
		</document>
		<document id="44dbc353fdf125e8a63d5efeb704d21b" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/09/peru-gano.html">			<content><![CDATA[weno ace tiempo ke no posteaba y mas tiempo aun ke no escribia algo para el blog pues andaba poniendo videitos hahaha pero acabo de ver el partido de peru haha kienes me conocen saben ke no soi un fanatico del futbol y menos de la selexion haha pues me parece ke va de mal en pero haha! pero esta vez me motivo algo mas! y es ke mekede con las ganas de jugar mi ganagol!! haha mania ke se me pego de mi buen amigo bananin! haha la cosa es ke io le iba a poner victoria pa venezuela haha cosas de tiempo no iegue a comprar mi ganagol y pues weno me kede picon asi ke decidi ver el aprtido y para mi sorpresa peru no jugo tan mal como otros dias porke tampoco dire ke jugo bien pues si bien es cierto presiono mas vale decir ke venezuela no fue ni la sombra de sus ultimos partidos....la cosa es ke al final gano peru con un buen gol pdo ser por mas pero no fue asi aora pero creo ke la emocion durara poco pues se viene un partido fuerte frente a argentina hahah y por otro lado la selexion de menores de peru creo ke fue tema aparte de la semana!!lastima ke no ganaron el cmpeonato al final haha pensar ke estoi frente del dibos y ni por curiosidad fui a verlas hahaha a ver ke pasa aora con los deportes en peru ke siempre es igual brillan un dia y luego todo es derrotas]]></content>
		</document>
		<document id="683093858806dcfa3897852b55566dbd" url="http://noxeslargas.blogspot.com/2008/10/100-dudas-y-quejas-de-los-peruanos-en.html">			<content><![CDATA[weno algunos ia lo saben otros no he estado colexionando los comics de peru21 y weno para no acer un gasto en vano andaba leyendo tb el periodico hahaha xD weno nmientras lei me di con un articulo muy intiresante y gracioso a las vez xD pues el tema ke tocaba era muy weno aki les ire dejando cada semana 1 parte como son 100 puntos lo dividire en 10 cada parte xD aki les va inciamos, en algunos de los puntos pondre algunos comentarios pero los pondre entre parentesis cursiva y negrita pa ke no se confundan hahaha...ahhh la autora es Esther VargasEsta columna # 100 recoge 100 dudas, 100 quejas, 100 angustias y 100 inquietudes que nuestros lectores dicen tener antes, durante y después del sexo. Ojo a la lista.1. El tamaño. Nos han vendido la idea de que el pene debe ser grande. Por eso los hombres disminuidos van por la vida con el complejo entre las piernas. La verdad es que la situación exige un tamaño promedio. Con 14 centímetros no hay quejas, así que basta de temores.(hahaha solo ai ke saber manejar la herramienta xD)2. No al sexo anal. Mujeres del mundo unidas. Duele y, dicen, es de gays.(haha weno aka discrepo io creo ke no deben decir ke no si no lo han probado...ia si no les gusta pues weno es otra cosa!!como decia mi abuelita cuando no keria comer algo "acaso lo haz porbado pa ke digas ke no te gusta???")3. ¿Los hombres tienen punto G? Machos inquietos con la supuesta existencia de una zona de máximo placer. El problema es que, para acceder a él, hay que ingresar por el ano. Duele y es de gays.4. Con condón no se siente igual. No se siente igual, pero es mejor que un embarazo no deseado, que una Infección de Transmisión Sexual (ITS) o que el VIH-Sida. Además, en las boticas hay opciones divertidas: prueba sabores y texturas.(hahah es muy cierto no se siente igual pero es mas seguro pero tb ai ke saber aprovexar algunos otros metodos.....)5. Uno, dos, tres y... se acabó. Los machistas dirán: “Y qué”’. Chicas, si eyacula al segundo de haber ingresado, llévenlo al doctor (si se deja). Tiene arreglo. Diez millones de peruanos sufren el problema.(haha gracias a dios nu es mi caso pero creo ke se debe empezar con los previos pa tartar de ievar cosa pareja y acabar al mismo time...) 6. Me duele la cabeza. Esta frase, históricamente atribuida a las mujeres, ahora comienza a ponerse de moda entre los machos locales.(mejor creo io es ser sincero(a) digan de frente aorita nu tengo ganas!!!!) 7. No hablar de sexo. Lo hacen, lo hacen mal y, encima, ninguno dice nada para solucionarlo. (eso va por el lado de la confianza.....)8. Disfunción eréctil. Dicen que 'porque no me inspiras, porque estoy estresado, porque tengo problemas en el trabajo, porque no he dormido bien…’. Cuidado: en hombres mayores de 40 años puede ser anuncio de diabetes, de enfermedades vasculares o de otros males.9. ¿Chequearse la próstata? Mientras que para las mujeres es normal ir al ginecólogo, los hombres se corren del doctor. Vamos, el urólogo no es el cuco. Si a los 20 hay que visitarlo, no hay razones para asustarse.10. La duración. Un buen acto sexual debe durar entre tres y 13 minutos, según la Universidad de Penn State, de los Estados Unidos. Si son 15 minutos, normal; pero, si son dos, sería bueno ver al doctor, aunque tampoco te espantes.weno la proxima semana pondre 10 mas nus vemos xD]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>