<author id="a2cc22ac8f1d7209a3957d1b6092fbf4" url="comics-ensabap.blogspot.com" feed="http://comics-ensabap.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="c1499ef80baed332bff92faf6dcb717b" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/charla-en-el-icpna-de-lima-norte.html">			<content><![CDATA[Este viernes 15 a las 5:30pm estaré en el ICPNA de Lima Norte, invitado por el amigo Alberto Córdova, para conversar sobre mi experiencia como autor de historietas y la intención editorial que tengo a través de Mágica Ediciones. Aquí las imágenes promocionales del evento: Imagen oficial Imagen no oficial  La dirección del ICPNALima Norte es: Av. El Pacífico 477, Independencia]]></content>
		</document>
		<document id="e2ef58c3f37ee36e059ddb4b0d27a171" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/charla-sobre-el-manga-y-comic-peruano.html">			<content><![CDATA[Desde hace dos años y medio soy docente en la Universidad César Vallejo, en la Escuela de Arte y Diseño Gráfico Empresarial. En las últimas semanas, los profesores hemos estado realizando algunas charlas a los estudiantes y me dieron la oportunidad de hablar sobre comics (miércoles 13 de noviembre / 11am - 12m).Como la mayoría de alumnos que tengo tienen mayor afición por el manga y anime, les pasé un corto de Shingeki no Kyojin, la serie que se ha puesto de moda este año, para empezar una explicación sobre la relación entre el anime y el manga, algunos rasgos de la estética japonesa en general, los antecedentes (el Chojugiga, los ukiyo-e) y principales representantes de la historieta japonesa.Luego tuve unos 15 minutos (había calculado 30 minutos para cada escena pero los alumnos llegaron tarde a la charla) para hablar sobre el cómic peruano contemporáneo, algunos autores, las inmensas distancias que se viven y algunos rasgos generales sobre lo que se realiza en Lima.Una de las cosas interesantes es que vinieron cerca de doscientos alumnos. Nunca antes había hablado ante tantas personas. Ojalá tuviese más imágenes. Esta fotografía la tomó un exalumno que se enteró por facebook del evento y asistió.]]></content>
		</document>
		<document id="2f9bbc9fea8ad6825237c257e79ada20" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/jesus-cossio-en-la-feria-del-libro-de.html">			<content><![CDATA[Jesús Cossío participa en la Feria del Libro de Miami. Aquí el perfil que le hicieron en la web de la organización:Jesús Cossio nació en Lima en 1974. Es ilustrador, autor y editor de libros de historietas y novelas gráficas. Ha publicado numerosos libros y revistas, incluyendo El cerdo volador, Pánico, Juventud moderna y Ciudades convertidas en selvas, con editoriales en Perú otros países de Sudamérica. En 2003, Cossio ganó el RockefellerFoundation Fellowship en Humanidades junto a otros dos autores. Gracias en parte a este galardón, su grupo fue capaz de producir la novela gráfica Rupay—Historias gráficas sobre la violencia política 1980–1984. Este año presenta en la Feria su obra más importante al día de hoy Barbarie—Cómics sobre la violencia política 1985–1990, una compilación de historias gráficas que denuncia las atrocidades cometidas por las Fuerzas Armadas Peruanas y el grupo maoísta Sendero Luminoso durante los años de conflicto interno en la nación andina (1980–2000). Cossio ha sido panelista invitado en varios festivales de cómics como Viñetas con altura 2009 (Bolivia), Viñetas sueltas 2009 y 2010 (Argentina) y Entreviñetas 2012 (Colombia). Es considerado por los críticos uno de los autores más influyentes en los cómics documentales y periodísticos de América Latina. Tomado de: https://www.facebook.com/gdhperuhttp://www.miamibookfair.com/authors/jesus_cossio.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="84723a5045d65997a78289aec393702" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/la-10-mejores-adaptaciones-en-novela.html">			<content><![CDATA[Nos hemos acostumbrado a saber sobre adaptaciones cinematográficas de las historietas más famosas, pero también existe el fenómeno inverso, donde es el cómic el que se inspira en el séptimo arte para establecer sus imaginarios y exploraciones narrativas. En el sitio Bookish, el articulista Joseph Heflich hace una reseña de las mejores obras en cómic realizadas de este modo. Aquí la lista:1. Ghostbusters - Volumen I.Erik Burnham2. Star Wars Omnibus: At war with the Empire - Volumen I.Scott Allie3. Die Hard: Year One Volumen I.Howard Chaykin4. The Incredibles: Family MattersMark Waid5. Aliens: Omnibus - Volumen 3Peter Milligan6. Tron: Betrayal - Volumen 3Andie Tong7. 28 days laterMichael Nelson8. Jim Henson's The Dark Crystal - Volumen 1Brian Froud9. PredatorAndrew Vachss10. The FountainKent WilliamsPuedes leer el artículo completo (en inglés) aquí:http://www.bookish.com/articles/the-best-graphic-novel-adaptations-of-your-favorite-movies]]></content>
		</document>
		<document id="79fafdb03b7768acb420b4cae734e35" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/objeto-de-angelo-aguero-editorial.html">			<content><![CDATA[La editoral Madriguera ha ampliado las líneas de su catálogo a no ficción, cómic y libros para niños. En esta ocasón presenta Objeto a, un libro de comics.Objeto a es una serie de comics breves sobre separaciones. En cada número, un personaje presenta al lector un relato sencillo y directo, a manera de confidencia, acerca del tiempo que compartió con alguien que fue importante en su vida.A su modo, cada historia pondera lo frágiles y transitorias que a menudo son incluso las relaciones más significativas, lo duradero que puede ser su recuerdo y cómo solo el tiempo permite comprenderlas en toda su hondura.Presentación Jueves 28 de noviembre a las 7.30 pm Las Vecinas Ecobar: Colina 108, Barranco Ingreso libreSobre el autor Angelo Agüero (Lima, 1987) Bachiller de Literatura Hispánica de la PUCP. Ha trabajado en edición independiente desde los 19 años.Tomado de:http://www.sientemag.com/madriguera-presenta-libro-de-comics-objeto-a/]]></content>
		</document>
		<document id="7524b8ea4bafd7bc74031700b40e50f3" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/otaku-un-mundo-de-otra-dimension.html">			<content><![CDATA[La siguiente es una presentación en diapositivas de alumnos del último año de la Pontificia Universidad Católica del Perú, en el curso de Publicidad a cargo del docente y amigo Nicolás Ortiz. Es interesante pues generalmente compartimos información sobre autores y obras alrededor de la historieta (o manga). Esta vez el enfoque está en los consumidores.Otakus mercado exploratorio_pucp_2013 from Nicolás Martín Ortiz Esaine]]></content>
		</document>
		<document id="c1fd1ef968e27374105420916e5c24fb" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/qosqopolis-3.html">			<content><![CDATA[La Asociación de Historietistas y Humoristas Gráficos de Cusco y Nagra: Sociedad de la Historieta, presentan la 3era exposición y feria de historietas cusqueñas Qosqopolis. Esta muestra va de 18 al 29 de noviembre en la sala Mariano Fuentes Lira de la Escuela Superior Autónoma de Bellas Artes de Cusco - ESABAC; y del 30 de noviembre al 1 de diciembre, en el Portal del Paranifo. Como artistas invitados, participan los historietistas de Lima con la muestra MadeinLima.Tomado de:http://comicperu.wordpress.com/2013/11/23/qosqopolis-3-exposicion/]]></content>
		</document>
		<document id="9429cf4c0db77d520f9b6c93def3e5e9" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/11/xiv-encuentro-del-comic-y-la.html">			<content><![CDATA[Subo esta información no sólo por la evidente importancia del evento en Sevilla, que incluye exposiciones en centros culturales, talleres de especialización, mesas de discusión, entre otras actividades, sino como referencia para aquellas personas encargadas de organizar ferias y actividades alrededor de la historieta.Me parece importante que vayamos distinguiendo la promoción de la historieta como una manifestación cultural, con la capacidad de transmitir una visión del mundo desde la sensibilidad de sus autores, construir una visión crítica de la ciudad, de uno mismo; compartir experiencias  estéticas en los diferentes estilos que existen. No reducir los eventos a la cultura friki, al mero entretenimiento, a lo más banal (y masivo) de este arte. Aquí la programación:MIÉRCOLES 2012:00 Inauguración exposiciones - CICUSJUEVES 21 12:00 Inauguración exposición Órbita 76 Casa de la ProvinciaVIERNES 2217:30 Sesión de firmas – Fnac, con:- Charles Berberian- Rafael Marín- Gabriel Hernández- José Pablo García- Gabriel Noguera- Carlos Hernández- El Torres- Juan Berrio19:00 Encuentro con autores - CICUSLetras, músicas y viñetas: Chipi, José María Conget y Rafael Marín.20:30 Inauguración exposición Juan Berrio - LugaderoSÁBADO 2311:30 Sesión de firmas- CICUS con:Rafael MarínGabriel HernándezCarlos HernándezIrene RogaManuel DíazNacho TenorioDiego Galindo12:00 Encuentro - CICUS:Tebeos vs novela gráfica con: Manuel Barrero, Antonio Martín y El Torres. Modera Paco Cerrejón12:30 Dibujos callejeros - Fnac13:30 Encuentro con autores - CICUSEl cómic en el mundo: Gabriel Hernández y Hajar Moussa. Modera Rafael Jiménez18:00 Sesión de firmas - CICUS con:- Charles Berberian- Rafael Marín- Gabriel Hernández- Carlos Hernández- El Torres20:30 Concierto en Viñetas – CICUS con:José Luis Ágreda, Guillermo, Carlos Hernández, Abel Ippólito, Antonio Hitos, Diego Galindo, Txiki López, Jesús Merino, Irene Roga y Charles BerberianMúsica de The Milky Way ExpressExposicionesTebeo Vs. Novela GráficaCICUSDel 20 de noviembre al 5 de diciembre.cicus.us.esDe Viñeta en Viñeta: aprendiendo a leer tebeosCICUSDel 20 de noviembre al 20 de diciembre.cicus.us.esRebeca de Hajar MoussaCICUSProyecto Creamos, Fundación Tres Culturas www.proyectocreamos.orgDel 20 de noviembre al 20 de diciembre.cicus.us.esLa penúltima imaginación Grafica: 12 dibujantes en SevillaCasa de la ProvinciaDel 28 de noviembre al 20 de diciembre.cicus.us.esÓrbita 76, Desencaja 2012Casa de la ProvinciaDel 21 de noviembre al 20 de diciembre.casadelaprovincia.esJuan BerrioSala LugaderoDel 22 de noviembre al 5 de diciembre.lugadero.comLola LorenteFnacDel 21 de noviembre al 12 de diciembrefnac.esCurso de Orientación Profesional al CómicMiércoles 20 de noviembreCurso Orientación Profesional 17:00 a 18:30 – El TorresCurso Orientación Profesional 18:30 a 20:00 – Rafael MarínJueves 21 de noviembreCurso Orientación Profesional 17:00 a 18:30 – Jesús MerinoCurso Orientación Profesional 18:30 a 20:00 – Charles BerberianInvitadosCharles BerberianJesús MerinoRafael MarínEl TorresGabriel NogueraJose PabloJosé Luis ÁgredaGuillermoPedro AlperaIrene RogaCarlos HernándezAntonio HitosDiego GalindoAbel Ippólito]]></content>
		</document>
		<document id="d943f2759cf045d38be22dd19476e02" url="http://comics-ensabap.blogspot.com/2013/12/altazor-comics.html">			<content><![CDATA[El pasado 23 de diciembre se presentó en un café de Surco la revista Altazor # 7 y su publicación hermana Altazor Comics # 1, de editorial Altazor. Esta última, de periodicidad bimensual y a todo color, compendiará el trabajo de historietistas peruanos, entre quienes se encuentran Carlos Lavida, Ana Cayo, Wilmer Fashé, Jairo Rosenthal, Giuliana Müller, entre otros. Aquí las imágenes de la publicación, tomadas de la página de facebook de la editorial y un fragmento de sus interiores, registrados en la página de Lavida:PD: ¿"Cómics" lleva tilde? He leído esto en varios blogs. Entiendo que si se escribe en español y la palabra es grave, no lleva tilde si termina en 'n' o 's'. Si se escribe en inglés, menos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>