<author id="a32d5aa1b423a19df44ec150141ecb20" url="chungoybatann.blogspot.com" feed="http://chungoybatann.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1911101bb42fbe16ca036b2cf9c616c2" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/ante-el-mensaje-presidencial-de-ollanta.html">			<content><![CDATA["Advertimos a la población y a los organismos de Derechos Humanos nacionales e internacionales que, en el actual contexto del conflicto por el mega proyecto minero Conga, el Gobierno y la empresa minera Yanacocha, pese al rechazo de la población a este desastre ecológico y social que representa esta inversión y pese a las mentiras y burla que Yanacocha ha realizado al mismo Gobierno y al pueblo peruano diciendo de manera clara que las recomendaciones realizadas por el Ejecutivo para viabilizar el proyecto Conga, tal es el caso de la generación de puestos de trabajos (10 mil) y recomendaciones de destruir solo 2 de las 4 lagunas establecidos en su EIA, en donde los mismos dueños y funcionarios de Yanacocha declararon a los medios nacionales que no contratarán más gente de la que necesitan y lo de salvar 2 lagunas, técnicamente es imposible; sin embargo, ellos persisten en sacar adelante el proyecto y anuncian otorgar el permiso para destruir la laguna El Perol para ejecutar Conga el 2014. En Cajamarca hemos demostrado técnicamente que estos “reservorios” o diques para ser precisos que quieren hacer como el de Chaillhuagón, no servirán, pues cuando empiece a operar el proyecto destruirá las fuentes en donde nace el agua (este proyecto se encuentra en las nacientes de 5 ríos). El almacenamiento con agua de lluvia que Yanacocha ofrece para reemplazar a un ecosistema complejo de captación y almacenamiento de agua que significa los humedales, bofedales, pajonales y todo el sistema de lagunas existentes en las más de 3000 has de la huella de proyecto que destruiría Conga, no es viable. Por lo tanto no por capricho, sino hemos demostrado técnicamente que socialmente, ambientalmente y económicamente que CONGA NO VA, que Conga es totalmente inviable. Por ello advertimos que podrían sucederse en el 2014 más represiones, más muertes de personas inocentes, más criminalización, más reglajes; por otro lado encontramos una población cajamarquina más indignada que nunca, y con más coraje para defenderse". Milton Sánchez Cubas - Pdte - Plataforma Interinsitucional Celendina - PIC Registro 2013 © Vilma Rodríguez Chihuán - FotografíaLas Nuevas Mentiras de Humala y sus dos empleadasEstos son los "grandes" reservorios del gobierno yanacochino]]></content>
		</document>
		<document id="31144796b0ffbc378bc452278c632ec7" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/anuncian-nueva-marcha-lagunas-del.html">			<content><![CDATA[Reacción. Comunidades de Celendín se movilizarán el próximo 13 de enero, mientras empresario Roque Benavides rechaza que proyecto sea intrascendente.Rocío Maldonado El proyecto minero Conga de minera Yanacocha vuelve a colocarse en la agenda nacional tras las recientes declaraciones del presidente Ollanta Humala, quien lo calificó de intrascendente para la historia del país y de ser un asunto privado, así como del jefe de la Oficina de Diálogo y Sostenibilidad Vladimiro Huaroc, quien afirmó que había disposición de las comunidades de Cajamarca para el reinicio del proyecto. Milton Sánchez, dirigente de Plataforma Institucional de Celendín, consideró que el jefe del Estado había intentado marcar distancia del proyecto, pero que la declaración de Huaroc daba una señal de querer imponer su ejecución pese al rechazo de las comunidades. Sostuvo que Huaroc ha proporcionado una información errónea al señalar que 32 comunidades cajamarquinas están a favor de Conga. "Dice que hay respaldo de 32 comunidades y le pedimos que lo demuestre. Sabemos que son empresarios de algunas comunidades (...) Las comunidades de Celendín se movilizarán el 13 de enero a la zona de las lagunas. Hualgayoc también marchará. No hay cambio de opinión", dijo. Sánchez reconoció que su región esté en recesión, pero afirmó que esta situación no obedece a la paralización del proyecto Conga, sino a que 20 años de actividad minera de Yanacocha no han servido para dinamizar su economía. En tanto, Manuel Becerra, ex integrante del Colectivo por el Desarrollo de Cajamarca y actual candidato a la alcaldía provincial, consideró que en un Estado de derecho existe la responsabilidad del gobierno de dar normas y reglas claras para el desarrollo de las inversiones. Dijo que personalmente estaba a favor de la ejecución del proyecto, pero de manera responsable y con respeto a la población y al medio ambiente. A su turno, Roque Benavides, gerente de Minas Buenaventura, una de las propietarias de Yanacocha, rechazó que Conga sea irrelevante y sostuvo que el Perú tenía la obligación de poner en valor todos sus recursos para generar más actividad económica. "Ciertamente no es intrascendente para nosotros. En Yanacocha, Newmont y Buenaventura no pensamos así. Además, no es intrascendente para Cajamarca el único departamento del Perú que está en recesión", dijo. EL PROYECTO CONGA Y UN CONFLICTO QUE SIGUE ACTIVO EN CAJAMARCA El reporte de noviembre de la Defensoría del Pueblo sobre conflictos sociales consigna que existe un conflicto activo, del tipo socioambiental, en torno al proyecto minero Conga. En el informe se advierte que no existe diálogo entre los actores comprometidos en este conflicto. El estudio de impacto ambiental (EIA) del proyecto minero fue aprobado en octubre del 2010 y el 27 de julio de 2011, el directorio de Newmont aprobó el financiamiento y la ejecución del proyecto. Sin embargo, las comunidades de Cajamarca en el área de influencia del proyecto minero se resisten a su ejecución por la afectación a cuatro lagunas consideradas cabeceras de cinco cuencas. Fuente: Diario La República, martes 31 de diciembre de 2013]]></content>
		</document>
		<document id="8061ba4f7a930965d87f34d68c1f2d8b" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/demis-roussos-una-isla-en-el-cielo.html">			<content><![CDATA[ Demis Roussos - Una isla en el cielo Artemios Ventouris Roussos, más conocido como Demis Rousoss, es un cantante y artista griego nacido en Egipto.]]></content>
		</document>
		<document id="7be2f96f8c45f5160de1b7b749f2f967" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/el-hombre-en-la-poesia-de-vallejo-iii.html">			<content><![CDATA[Por Ernesto More(Conferencia pronunciada en las Universidades del Cuzco y Arequipa, el 15 y 29 de octubre de 1954, respectivamente)(...)Vallejo no tenìa conocimientos universales. Vallejo no era un especialista. Vallejo no fue un extremista. Vallejo había llegado a la Unidad del hombre, porque había recuperado por dentro los diversos poderes y aptitudes del hombre. ¿Y cómo este hombre de Santiago de Chuco, pobre, huérfano, prácticamente desterrado, sin una cultura enciclopédica, correteado por el hambre y la necesidad, pudo haber logrado darnos una idea tan cabal, tan completa, tan escalofriante del hombre? ¿De dònde extrajoel tanta fuerza? ¿Cómo es que caminaba por el bulevar, calladita la boca, sin decirnos que tenía ese poder atómico en el bolsillo, fingiendo se un hombre cualquiera? ¿Cómo es que había logrado penetrar más allá a donde puede llevarnos el lenguaje, sin valerse de recursos musicales, pues su poesía no se distingue especialmente por ese hechizo que supieron descubrir especialmente por ese hechizo que supieron descubrir Shelley, Poe, Baudelaire y los simbolistas frances? ¿Cómo es que, valiéndose de un lenguaje corriente, familiar, empleando términos de la conversación callejera. Vallejo consigue hacer hablar a los huesos del esqueleto, a su cuchara, a sus pantalones y al dedo gordo del pie, humanizándolo todo, vivificando los objetos más vulgares y haciendo la autopsia de los hechos aparentemente menos importantes? Yo diría que todo ese poder lo adquirió gracias a su inconmovible, a su maravillosa humildad. Su poesía tiene mucho de gemido de criatura recién nacida y de estertor de agonizante. Se produce a la base misma del lenguaje, en la cantera misma de las emociones. Por eso, en sus versos no hay luz meridiana, sino esa evanescente luz crepuscular en la que los objetos adquirieren sus versos con el propósito de publicarlos, sino para descargar de su espíritu el tremendo peso de su experiencia de desgracia y de infortunio sin fin. Recuerdo haber leído en alguna parte un artículo de Pierre Féline, amigo de la infancia de Paul Valery, en el que, refiriéndose a éste, decía que solía escribir sin el prejuicio de la publicidad. Y agregaba que como los esbozos se aontonaban, el célebre autor de "Eupalinos" solía preguntarse: ¿y ahora qué haré con todo esto? La poesía de Vallejo es un documentario humano, algo que por acto de sorpresa ha podido captar repentinamente lo que no es posible con aviso previo. Vallejo ha trabajado a la luz de los relámpagos, y no ha tenido tiempo de ordenar las palabras con la lógica en vigencia, ni de buscar los términos de estilo en la poesía. Ha procedido con brutalidad tremendamente expresiva, como esos choferes que al cruzarse en el camino, a gran velocidad, no teniendo tiempo de increpar sus faltas al que viene en sentido contrario, le lanzan, o mejor dicho le escupen dinamiteras expresiones. ¿No les parece sorpresivo esto de decir:"Y exijo del sombrero la infausta analogía de recuerdo,ya que, a veces, me ahogo en la voz de mi vecinoy padezco contanto en maíces los años,cepillando mi ropa al son de un muertoo sentado borracho en mi ataud?"(...)]]></content>
		</document>
		<document id="9fd8eee4b4160c5e5319f3826c7495d3" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/el-privatismo-mal-educa.html">			<content><![CDATA[Por David Roca BasadreEn México la onda privatizadora del tramposamente electo Peña Nieto recibió en el Congreso una respuesta a la madida. Inspirándose a la mala en José Saramago, la diputada Layda Sansores, del Partido Movimiento Ciudadano (MC), les dijo a los fanáticos del privatismo: "privaticen los sueños, privaticen la ley, privaticen la justicia, pero si quieren realmente que haya privatización a fondo, vayan y privaticen a la puta madre que les parió, y eso sería mucho mejor que hicieran porque al menos esa es suya; esta Patria no se la merecen, porque no es suya".Los medios sólo retuvieron lo de "puta madre" y así el revuelo fue enorme; liberalones de todo tipo se rasgaron las vestiduras, la cosa dio para comentarios por todos lados y, si hubiera habido hoguera, la diputada estaría ya camino a la inmolación.Por aquí sólo falta que privaticen las gónadas, en el debate sobre la ley universitaria nadie menciona que la corrupción mayor de ese sistema se origina en la privatización de la enseñanza que no sólo afecta a las universidades sino a toda la educación básica.Si el lucro es lo que mueve a crear centros de enseñanza y estos quedan libres para hacer lo que les da la gana, el resultado no puede ser otro que aquello que-tardíamente- el presidente Humala calificó como estafa. Pero de lo que no puedes quejarte.Un joven amigo me escribió lamentándose de la baja calidad de la costosa maestría que sigue en la universidad estatal en que estudia. Y ya no podía hacer nada. Ocurreo que las universidades estatales, en la práctica, hace años que funcionan bajo una lógica privatista y esos estudios... tienen precio de mercado. ¿Quién supervisa eso? Si nos atuvieramos a las leyes para el mercado que nos rigen, debería ser INDECOPI. Porque, finalmente, esa maestría se define en el sistema como una mercancía tan igual como un par de zapatos o un kilo de papas. Sin embargo, que se sepa, INDECOPI no se mete a los colegios y universidades para ver temas académicos, y nadie se lo permitiría.Lo de la educación es un tema entre tantos de la vida cotidiana en los que el mercado, al covertirse en árbitro sin control, lleva al extremo la sujeción de los individuos sometidos al arbitrio de los dueños de las cosas y sus cálculos de costo beneficio.Un "emprendimiento" que nos ayuda a entender las cosas es el del transporte público urbano, donde el beneficio del conductor, sus ventajas y desventajas someten al usuario a las torturantes esperas en las esquinas -también el carro en cuestión puede seguir de largo si compite con otro cercano-, a las carreras entre vehículos, a los accidentes en suma. Lo importante allí es llenar el bolsillo del "emprendedor" descontrolado. Los grandes emprendedores son obviamente peores, y su lógica instalada es lo único que de verdad chorrea en el mundo de Pepe el Vivo.Las universidades -y los institutos técnicos y los colegios- no están hoy en día sujetos a ningún control real tampoco, ni la ley en debate garantiza que ahora si lo estarán. Las normas sobre acreditación y evaluación permanente ya tienen -para los colegios e institutos- algunos años de existencia sin que demuestren su efectividad, en un reino en el que la lógica "pisa hut" es lo único que pone nervioso a todo el mundo; y entonces se desesperan y hacen educación chatarra para pasar esa prueba.La educación debe salir del pulseo del mercado, recuperar su propósito de servicio y allí tener todo el apoyo del Estado, que además deberá garantizar su independencia promoviendo políticas educativas de Estado, con participación de la comunidad.Sin olvidar que la sociedad educa permanentemente y todos somos educadores inconscientes. Si el esquema social es para competir hasta por el aire que se respira, para destruir el espíritu colectivo de apoyo mutuo, será bien complicado alcanzar cualquier meta formativa que no sea cercana al lumpenazgo.Fuente: Semanario Hildebrant en sus trece]]></content>
		</document>
		<document id="9d763324833f623367ca0fa8e113fbd7" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/en-chiapas-se-declaran-territorios.html">			<content><![CDATA[RebeliónTapachula, Chiapas. Ocho municipios chiapanecos fueron declarados territorios libres de represas y extracción minera, en ejercicio de su libre determinación y el precepto jurídico del derecho al consentimiento libre, previo e informado. En un acto político público realizado el 10 de diciembre, 56 comunidades, ejidos y organizaciones de los municipios de Tapachula, Motozintla, Huehuetán, Cacahoatán, Mazapa, Comalapa, Chicomuselo y Tuzantán dieron a conocer su determinación, que quedó asentada en un acta colectiva firmada y sellada por los representantes.El acta, avalada por un notario público, está dirigida al presidente de la República mexicana, Enrique Peña Nieto; al gobernador del estado de Chiapas, Manuel Velasco Coello, a otras autoridades de los tres niveles del gobierno y al pueblo de México. La declaratoria se dio en medio de denuncias, no sólo sobre la entrada ilegal y sin permiso comunitario de empleados de empresas extractivas a los territorios, sino también sobre la reforma energética y hacendaria, la plaga de la roya, las altas tarifas de la energía eléctrica y el abuso de poder y corrupción de funcionarios públicos.Entre diferentes tensiones durante la marcha y en el acto público en el Parque Central Miguel Hidalgo, y ante la falta de presencia de la autoridad municipal, las comunidades decidieron tomar la presidencia municipal de Tapachula para intentar dialogar con el alcalde y hacer que firmara el compromiso de no dar licencia alguna a empresas nacionales y extranjeras para los proyectos que amenazan a los pueblos. Aunque el presidente municipal tuvo conocimiento previo de la movilización, no se presentó, sino que envió al secretario de Gobierno y al síndico municipal para intentar convencer a la gente de que los gobiernos local, estatal y federal no tienen conocimiento de ningún tipo de estos proyectos en la zona.Las más de mil personas que tomaron la presidencia lograron que las autoridades firmaran de recibida el acta colectiva, y que se comprometieran a salvaguardar a las comunidades ante la entrada de maquinaria y personas ajenas que intervienen en la zona.La Voz del Pueblo contra la prospección minera e hidroeléctricaDurante el 2013, las comunidades se organizaron con pláticas, talleres y tres movilizaciones contra la imposición de mineras y presas en la región. Ubicaron así una intensa prospección de empresas de estos rubros, e incluso hay comunidades que requisaron maquinaria que, sin consulta a las comunidades, se había introducido.Las comunidades movilizadas y organizadas se uificaron en su diversidad con la consigna de que la voz del pueblo es la única que puede decidir sobre el presente y destino de sus territorios. Se comprometieron a defender sus tierras, cultivos y forma de vida, ante cualquier imposición o proyecto que ponga en riesgo a las futuras generaciones.Saludos solidariosDiversas organizaciones nacionales e internacionales saludaron la declaratoria de los ocho municipios chiapanecos. De Guerrero llegó un mensaje suscrito por el Centro de Derechos Humanos de la Montaña Tlachinollan AC, la Coordinadora Regional de Autoridades Comunitarias (CRAC-PC), el Centro Regional de Defensa de los Derechos Humanos José María Morelos y Pavón, Procesos Integrales Para la Autogestión de los Pueblos (PIAP) y la Coordinadora Estatal de Trabajadores de la Educación de Guerrero (CETEG). El saludo señala “Estamos claros que la movilización, el intercambio y la resistencia son los principales elementos de lucha de nosotros pueblos indígenas de todo el país”, al tiempo que ofrece un abrazo fraterno y pide a las organizaciones que se sientan acompañadas en su lucha.El Movimiento Mesoamericano Contra el Modelo Extractivo Minero, integrado por organizaciones, campesinos e indígenas de Panamá, Nicaragua, Costa Rica, El Salvador, Honduras, Nicaragua y México, también envió un saludo que señala: “Por este medio reciban nuestra solidaridad todas las organizaciones, campesinos e indígenas que exigen que sus territorios sean libres del modelo extractivo minero”.La Red Mexicana de Afectados por la Minería (REMA) “felicita y manda un saludo solidario a la movilización de comunidades, organizaciones y ejidatarios que hoy se movilizan y se organizan para defender su vida, sus tierras, sus territorios y sus derechos humanos.” Y concluye señalando: “No están solos”.Un día históricoDentro de las estrategias de los megaproyectos, las presas, hidroeléctricas y minas vienen juntas. Poco a poco, las comunidades en México y en América hacen conciencia de la forma en que se les imponen sin el permiso de las comunidades que resultarán afectadas. Aquí y allá, una comunidad se da cuenta de la imposición de un megaproyecto, pero es inédito que de golpe 56 comunidades de 17 municipios -mientras apenas está la fase de prospección- estén unidas para manifestarse contra la ilegal imposición de estos megaproyectos en toda una región de Chiapas.Esa diversidad de comunidades, ejidos y organizaciones lograron sobreponerse a las diferencias entre campesinos e indígenas y entre diversos credos, filiaciones políticas y confrontaciones históricas.El proceso de resistencia y articulación de los pueblos, en la esquina sur de México, lleva ya un tiempo de construcción, pero a partir de este acto público toma una nueva dimensión. Hace responsable a las autoridades correspondientes de cualquier tipo de conflicto generado por el intento de seguir impulsando estos proyectos de represas y minas en la región.]]></content>
		</document>
		<document id="f824866306812fe1f92b2e8f3933b181" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/estado-criminal-proposito-del-reglaje.html">			<content><![CDATA[Milton Sánchez CubasNo nos sorprende la publicación en la que se muestra que Anonymous da a conocer el seguimiento a opositores del proyecto minero Conga por parte del Gobierno, es algo que ya lo sabíamos y ahora se confirma. Cuando denunciábamos esta violación de nuestros derechos, la prensa amarilla, Yanacocha, el Gobierno y sus allegados buscaban descalificar nuestras declaraciones recurriendo a la estrategia de ridiculizar nuestros argumentos “suena a ciencia ficción,…” u otra sandez propia de los huatacos de las trasnacionales.Sentimos que nuestra libertad está seriamente restringida y para esconder o disimular a este Estado totalitario, ahora dirán que espían a sus ciudadanos para mantener el orden. Al mismo estilo del Estado Orwelliano en donde el Ministerio del Amor se ocupa de administrar la tortura y los castigos, el Ministerio de la Paz se encarga de asuntos relacionados con la guerra y se esfuerza para lograr que la contienda sea permanente, el Ministerio de la Verdad se dedicada a manipular todo tipo de fotografías, libros y periódicos para conseguir que las evidencias del pasado coincidan con la versión oficial de la historia, mantenida por el Estado. Díganme si es que acaso no estamos viviendo lo mismo.En Cajamarca vienen interviniendo nuestras llamadas telefónicas, hemos sorprendido a más de uno tomándonos fotografías, siguiéndonos a pie o en camionetas de lunas oscuras; no tenemos miedo, sabemos que estos gobiernos, instrumentos de los grupos de poder económico, trabajan juntos y siempre han mostrado una actitud servil, sumisa, como la del perro al amo en este gran circo “democrático”.En el Perú el “gran hermano” tiene sus tentáculos, los wikileaks demostraron cómo desde las embajadas de Estados Unidos digitaban, confabulaban con los Gobiernos en contra de los “radicales antimineros” que se oponen al “desarrollo”; es decir de todos los que no estamos dispuestos a soportar más esta tiranía del mercado que no le importa destruir los medios de vida de las comunidades, depredar los recursos naturales, despojan de sus tierras las poblaciones, criminalizan, enjuician, difaman [1], persiguen a quienes lo único que quieren asegurar es su propia existencia de los suyos y de su descendencia en este planeta; frente a la suprema codicia de los grupos económicos que buscan enriquecerse a cualquier costo y en menor tiempo posible.Entonces estamos ante un estado totalitario, que todo lo quiere controlar para favorecer a sus amos. Aunque cuando para favorecer al amo, utilizan a la policía y han asesinado a sus ciudadanos, ya no estamos ante un estado totalitario, estamos ante un estado criminal. Y esperamos, así cómo se juzgó y encarceló al criminal Fujimori una vez que dejó el poder, lo mismo se haga con los Gobierno de Toledo, García y Humala.Advertimos a la población, a la prensa no sometida y a los organismos de Derechos Humanos nacionales e internacionales, que en el actual contexto del conflicto por el mega proyecto minero Conga, el Gobierno y la empresa minera Yanacocha, pese al rechazo de la población a este desastre ecológico y social que representa esta inversión y pese a las mentiras y burla que Yanacocha ha realizado al mismo Gobierno y al pueblo peruano diciendo de manera clara que las recomendaciones realizadas por el Ejecutivo para viabilizar el proyecto Conga, tal es el caso de la generación de puestos de trabajos (10 mil) y recomendaciones de destruir solo 2 de las 4 lagunas establecidos en su EIA, en donde los mismos dueños y funcionarios de Yanacocha declararon a los medios nacionales [2] que no contratarán más gente de la que necesitan y lo de salvar 2 lagunas, técnicamente es imposible; sin embargo, ellos persisten en sacar adelante el proyecto y anuncian otorgar el permiso para destruir la laguna El Perol para ejecutar Conga el 2014. En Cajamarca hemos demostrado técnicamente que estos “reservorios” o diques para ser precisos que quieren hacer como el de Chaillhuagón, no servirán, pues cuando empiece a operar el proyecto destruirá las fuentes en donde nace el agua. El almacenamiento con agua de lluvia que Yanacocha ofrece para reemplazar a un ecosistema complejo de captación y almacenamiento de agua que significa los humedales, bofedales, pajonales y todo el sistema de lagunas existentes en las más de 3000 has de la huella de proyecto que destruiría Conga, no es viable. Por lo tanto no por capricho, sino hemos demostrado técnicamente que socialmente, ambientalmente y económicamente que CONGA NO VA, que Conga es totalmente inviable.Por ello advertimos que podrían sucederse en el 2014 más represiones, más muertes de personas inocentes, más criminalización, más reglajes; por otro lado encontramos una población cajamarquina más indignada que nunca, y con más coraje para defenderse.Fuente: Blog Celendín LibreFoto: Blog http://mariategui.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="ddece897c81ec827516c1921bc09a7ea" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/los-panaderos-jose-carbajal.html">			<content><![CDATA[ Los panaderos, José Carbajal José Carbajal en febrero de 2010José María Carbajal Pruzzo (Puerto Sauce, Colonia, 8 de diciembre de 1943 – Villa Argentina, Canelones, 21 de octubre de 2010), conocido como El Sabalero, fue un cantante, compositor y guitarrista uruguayo, autor e intérprete de varias canciones exitosas como Chiquillada, A mi gente y La Sencillita.Realizó sus estudios primarios en la Escuela Industrial Don Bosco de Puerto Sauce y un año de la escuela secundaria en el liceo público, abandonándolo para comenzar a trabajar de obrero en las fabricas textiles asentadas en su pueblo natal. Completó de noche los estudios secundarios en un liceo nocturno libre, organizado por él y otros obreros.En 1967 migró a Montevideo y empezó a actuar en peñas folclóricas cantando sus composiciones. Ese año tiene la oportunidad de editar, para el sello Orfeo su primer fonograma, en el cual contó con la guitarra del también coloniense Roberto Cabrera.Este disco integrado por cuatro chamarritas, pasó prácticamente desapercibido, y dos años más tarde, en 1969 grabó su primer LP, titulado "Canto popular".Prologado por la poetisa Idea Vilariño, y con el apoyo instrumental de Yamandú Palacios y Roberto Cabrera, este disco tuvo un notable éxito en Uruguay y América Latina. En el mismo se incluyeron algúnos de los temas más emblemáticos del artista, como "Chiquillada", "La sencillita" y "A mi gente".ExilioEn la década del '70 alcanzó fama en toda América Latina a través del tema Chiquillada, que también fue interpretado por los cantantes argentinos Leonardo Favio y Jorge Cafrune.Entre 1970 y 1973 vivió en Buenos Aires, y posteriormente viaja a España contratado para trabajar en Peñas, ver http://www.youtube.com/watch?v=KozdELIKivA Allí es expulsado por el franquismo y posteriormente se estableció definitivamente en Holanda.En 1998 Soledad Pastorutti grabó su candombe A mi gente lo cual aumentó la popularidad de la cual gozaba esa canción. Su disco La Casa Encantada es material de estudio en las escuelas primarias de Uruguay. En la madrugada del 21 de octubre de 2010, falleció en su casa de Villa Argentina (departamento de Canelones) a causa de un paro cardíaco.Fuente: Wikimedia]]></content>
		</document>
		<document id="22559087f4df02e9bbfcea81bcadd232" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/narrativa-luis-leoncio-flores-prado.html">			<content><![CDATA[PresentaciónPara mí, la publicación de estos textos es un compromiso, no por el cumplimiento de alguna romántica promesa, o por la sugerencia de algunos amigos, sino por la necesidad de sentirme integrado, sobre todo ante el pueblo, ante su vanguardia.Corazones Galgas Despeñándose, no es el Título de un relato, sino es la función que quiero darle a este opúsculo, la de indolente perturbador de mi descanso, de nuestro seguro y pacífico sueño. Son cuentos concebidos por el desgarro personal de las circunstancias o por estremecimientos sociales profundos. La literatura no solamente es catarsis personal o colectiva, sino también guía, constancia de vida y de lucha. Además, “La literatura es un arma cargada de esperanza”; por eso, dejo esta ardiente obra sobre sus manos.El autorContracarátula“Hay en la narrativa de Luis Flores Prado un preciosismo lírico que lo pone en relación de íntima identidad con la prosa poética. Indudablemente se trata del buen uso del lenguaje literario y dentro de éste, del desarrollo de la función poética del lenguaje.Es así como Luis Flores Prado se puede sentir cómodo y a sus anchas en la narración breve pero intensa. La narrativa rural andina  y en especial, la narrativa de la guerra, tienen en él a un gran representante”.Dante Castro Arrasco.“Corazones Galgas Despeñándose”, da un eco profundo a la serranía marginada, también contiene una carga fuerte de la violencia que encontramos en las obras de José María Arguedas; no aquella que brota del corazón indio Explotado y despreciado, ni tampoco es la violencia que arde en los cuentos de Enrique López Albujar, aunque esta selección de historias que Luis Flores Prado nos ofrece me ha hecho pensar en ellos”Miguel Garnett.Inocencio Preña(Cuento)—Hay tardes en que el sol sirve pa dar sed, pura sed, más aún si por onde le agarra nuhay ni una teja pa darle sombra; y ni siquiera la cruz de arriba sirve, oigaste. Entonces ya no nos queda sino caminar, arrastrando los pies mejor dicho. Eso es lo que veíamos haciendo ahora, pero nosotros no arrastrábamos nuestros pies, sino que ellos se venían resbalando, así por así; y en una de esas el cuerpo se nos quedó para atrás y fuimos en la grama los dos. No es que nos hemos puesto de acuerdo… ¿por qué nos quedamos aquí? Es que ya no hay fuerzas después de tanto buscar sombra. Eso hemos hecho desde que subimos y ahora que bajamos el cerro se nos ocurre esto, justo cuando subíaste… ¿Si teníamos sed? ¿Creo que nos preguntaste? Hemus creído que habíaste subido pa bajar leña; aunque aquí no hay nada. No sé por qué subiuste a preguntarnos esto, haciendo tanto esfuerzo que hasta le falta el resuello para hablar.—¿Quién crees que soy? Pa que te crea que solo han subido pá acá, pá buscar sombra, abajo hay tanta sombra, ni que se hubiera hartaó de las sombbras; yo abajo llama y llama a esta india y nada, antes doña María me dice: Que han venido pá acá ¿Quesqué se van a venir a hacer puacá? ¿A cazar churgapes creo? Y puaca no vive niun compañero de ustedes pá que vengan. Yo que me asomo y como tórtolos dándose agua.¿Quién pué iba a creer que detrás de los libros que venía a prestarle, iba a estar el interés? ¿Qué pué tienes que decir indio? ¡Habla!Inocencio Preña, tratando de esconderse en su cuerpo, mirando hacia abajo, buscando en el pajonal algún hueco aunque sea solo para meter la cabeza y limpiarse el sudor y de las costillas de la cara; es como si estuviera mirando a su sombra, no sea que vaya a ir y le deje sólo.. Pasando la palma de la mano por su costado, limpiándose del sudor, es como si le hubiese entrado las ganas de escurrirse ahora, ahora todavía con tanto sol; destranca los dientes, tratando de mover el amasijo de su lengua, y tanteando que no se le vayan a quemar las palabras en el sol, dice:—Quie… quie… quien será la tal María oigaste…? No lo conozco, que pue yo vivo lejos ¿de lo que dijo? Yo no sé, habrá mentido, yo no he visto a naides. Churgapes, dijiuste churgapes, que pue churgapes no. ¿Cómo se dan agua las tórtolas? Yo…yo…yo no sé, oígaste puaca nuay oigaste, nuay visto, no…no…no hemos estudiau eso. ¿Qué poir qué están remangadas sus polleras? La caída…la caída puee. ¿diceste que por qué está agachada? Bus…buscando entre…entre sus polleras las poñas pue. ¿Qué nos ha visto aprensaos? Pá que oigaste, yo no lo he visto…levantándole, si pue levantándole he estao…no, no sé de qué ojal hablaste. ¿Por qué no me pongo el sombrero? Por qué…porque pues oigaste por…respeto…¿qué estoy tapando con él? Nada…nadito oigaste, to…to tranquilo, tranquilo todo; ¿Qué ella está con el frejol dentro? No…no oigaste, qué frejol será…no hemos traido comida oigaste. ¿Qué dizque ahorita nos casamos?, uste pue dirá, yo…yo…yo no sé oigaste…ella pue, ella pue que diga; ¿Qué dizque, dice qué tienes que decir? ¿Qué vayamos nomas dices?, tu…tu no vas?—Será pue.Desde esta cruz en la punta del cerro se ve para abajo, se ve cuando baja el viento borracho, haciendo un camino entre la paja cimbreante, moviéndose en oleajes lentos, bajo el forcejear del sol que hunde su llamarada en el añil del firmamento.Dos mujeres y un hombre bajan la cuesta, dejando atrás el gemir entrecortado de la paja por el viento.Luis Flores Prado participando en el XII Encuentro de Escritores del Perú en la ciudad de Tarma, noviembre de 2013Luis Leoncio Flores Prado. Nació en Huamachuco, en 1968, donde estudió la primaria y terminó la secundaría en el Colegio Nacional San Nicolás.En agosto de 1984 ocupó el primer puesto en el Concurso Literario referente a la Vida y Obra de Florencia de Mora de Sandoval, organizado por la Beneficencia Pública de Huamachuco.Estudios Superiores en la Especialidad de Historia, en la Universidad Nacional de Educación “Enrique Guzmán y Valle”, y Arte en la Universidad Mayor de San Marcos.Es Presidente de la Asociación de Escritores “Ciro Alegría” y del Bloque Cultural, institución que agrupa a ocho organizaciones dedicadas a la pintura, textileria, serigrafía, teatro, danza, escultura, música.Ha publicado: “Amor, Mujer y Candos”, antología de poesía huamachuquina; “Oscura Invocación”, poesía. Cuadernos de poesía I y II. Es uno de los responsables de la Revista Literaria “Granizolunar”; “El Quishpi Cóndor” el estudio de una milenaria danza; “Yndios más pobres y necesitados”, abril 2009. Ha sido antologado en “Mural de Palabras”, EDUCAP 2009.Actualmente es Miembro de la Nueva Junta Directiva del Gremio De Escritores del Perú. ]]></content>
		</document>
		<document id="c352cba197c3658389d6211abc7bac06" url="http://chungoybatann.blogspot.com/2013/12/perdonar-para-vivir-gonzalo-portocarrero.html">			<content><![CDATA[Puede parecer sencillo pero es uno de los grandes retos de la vida: lograr perdonar, poder olvidar. Somos tan frágiles, y nuestras ilusiones son tantas veces traicionadas, que en el rencor y el resentimiento nos podemos encontrar como en casa. O más exactamente en una cueva oscura donde no entra la luz, y por eso mismo, estamos a salvo de una decepción ulterior. Entonces, renunciamos a la ilusión por temor a vivir otro desengaño.El otro día hablaba con un amigo que, años después, me volvía a contar lo mucho que su padre lo había decepcionado. Al oírlo me daba la impresión de que su vida se hubiera quedado detenida en ese momento, cuando tenía 15 años, y, según él, su padre le dio la espalda, quedándose entonces sin guía, haciendo todo lo necesariio para arruinarse la vida. Y ahora mi amigo tiene 60 y su padre hace tiempo que murió; sin embargo, eso no cambia mucho las cosas pues se sigue contando a sí mismo idéntica la historia. La de un muchacho abandonado, traicionado en las ilusiones que su propio padre le había hecho creer.Esta dificultad (o incapacidad) para perdonar lo ha dejado anclado en el pasado. En la añoranza de tener otra vez 15 años pero con un padre protector que lo guíe hacia el horizonte que le ofreció, allí donde encontraría su realización personal. Pero, me repite, el egoísmo de su padre, su abandono, malogró sus sueños. En algún momento no se sacrificó por su hijo y se fue dejándole como carga una madre que no podía consigo misma. Quedó, entonces, atrincherado en el rencor y el resentimiento en los que, no necesita decírmelo pues es visible, vive hasta ahora. La amargura es el trasfondo anímico que acompaña su vida cotidiana. Y la vida se le hace larga y tediosa, y la alegría se le viene furtiva, misteriosamente, y tampoco le dura mucho. Quizá también porque su padre predicaba que por cuestiones de orgullo y sabiduría no se debe perdonar. Le gustaba sentenciar: si alguien te falla en algo importante esa persona debe morir para tí. Le pones una lápida y adiós. Y eso fue lo que hizo mi amigo con su padre, salvo que no pudo ni ponerle una lápida, ni, tampoco, decirle adiós. Ni siquiera logró expresar todo el resentemiento que le guardaba. Entonces, aunque la relación con su padre se enfriara no se cortó, y él lo acompañó, con más odio que amor, hasta el fin de sus días. Durante mucho tiempo tuvo la esperanza de que su padre le pediría perdón algún día, pero ese día ansiado nunca llegó.Me conmovió mucho la historia de este amigo, tan preso de la desilusión como para no dar otras oportunidades a la vida. Insistiendo siempre en su infortunio, en su dolida condición de víctima erreparable. Quizá le falto coraje para perdonar sin exigir el arrepentimiento que, claro, facilita mucho, pues la admisión de culpa implica una suerte de resarcimiento parcial. Y es que al implorar por nuestro perdón, el arrepentido sufre por el mal que nos hizo. Y eso satisface nuestro deseo de justicia y venganza. Pero aun así, perdonar es muy difícil pues significa deshacernos del odio que llena el vacío dejado por la ilusión perdidas. Será por ello que Jesús insistió tanto en recomendar el perdón, pues es la manera de quedar libres para volver a amar. Y además, el perdón que hoy damos es el que mañana podremos recibir. Y viceversa: el que hoy recibimos es el que mañana ya estamos comprometidos a ofrecer.Pero esta historia, tan personal, se parece en mucho a la historia del país. Muchos viven, o vivimos, maldiciendo la invasión (o conquista) del Imperio de los Incas. Responsabilizando al colonialismo de todos los males habidos, y por haber, en el Perú. Pensando, además, en que estamos perdidos sin remedio, pues el curso autónomo de nuestra historia quedó desviado para siempre. Entonces, en cierto sentido, como comunidad, estamos fijados a nuestra adolescencia y por más que estemos ad portas de cumplir 200 añios de vida republicana, seguimos entrampados en la amargura. Esperando venganza, perdón, arrepentimiento. Aún estamos sin la reconciliación profunda, sin la mutua aceptación que nos permita saber quiénes somos realmente. Y, claro, se puede vivir sin amar pero eso es muy poquito.Fuente: Diario El Comercio en reflexiones que se asemejan a nuestra historia.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>