<author id="a4ec0d0701915e45c46269a6e57fbff0" url="loritos-periquitos.blogspot.com" feed="http://loritos-periquitos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="240cbf75fd3af4a7c50f8de5b191cf53" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/04/el-duo-montes-y-manrique-padres-del.html">			<content><![CDATA["Montes y Manrique".No podíamos dejar de escribir una reseña sobre el famoso dúo "Montes y Manrique", denominados "Los Padres del Criollismo" y del que se ha escrito mucho de lo poco que se sabe. En estos años de trajinar en la radio, en la que nos iniciamos en 1950, varias han sido nuestras experiencias y creo que hubo en esos tiempos muy poco material sobre la real historia de Montes y Manrique. Con decirles que en el "Cancionero de Lima" se halla muy poco al respecto. De nuestra niñez y la "Victrola", muy usada en casa, no tenemos recuerdos de haber oído al dúo. Es que realmente, de los famosos 78 RPM, los discos de carbón, eran famosos los ritmos como el foxtrot, el swing y la música argentina. Decían mis padres que cuando era un bebé, me tranquilizaban con un fox trot titulado "Maniquí de Cartón" y que siempre escuché cantar a mi madre. De la época de la Victrola.Aquel tema y otros, los interpreto en mis teclados, porque los aprendí de discos originales que me grabó el General Jesús Liza Fontinier, el mayor recolector de discos de 78 RPM que he conocido. De las jaranas que se llevaban a cabo en mi hogar, allá por la década de 1940 y en las que colaborábamos dándole cuerda a la "victrola" y cambiando los pesados discos, no evoco al dúo Montes y Manrique como favoritos. Eran otros los cantores y orquestas famosos. Mi época de inicio como locutor en Radio Victoria, año 1954, nos permitió seguir difundiendo música en discos de 78 y que, luego de las apariciones de los de 45 y LP de 33, rescatamos los que nos importaba por nuestro gusto. Los otros fueron a parar al tacho del olvido. Aún conservo esas reliquias. Eduardo MontesFue Bartolomé Dextre, dueño de Radio Agricultura, quien nos legó una mayor cantidad de estas reliquias de su colección y entre las que nos llegó discos de "Montes y Manrique", "Salerno y Gamarra" y otros que he obsequiado a mi joven amigo Gino Curioso, a quien considero un interesado estudioso de nuestra tradición musical. Están entonces en buenas manos. No soy historiador y tampoco repetiré aquí todo lo que se ha investigado sobre "Montes y Manrique" y que es bastante a través del Internet. Que fue el primer representante nuestro en las grabaciones, es muy cierto. Viajó el dúo a Nueva York y grabó para la Columbia 91 discos dobles, es decir, dos temas musicales, uno por cada lado del 78 RPM. Montes fue la primera voz y Manrique, segunda. Ambos, guitarristas, y nadie indica quién hacía de primera guitarra. Llegué a oír su versión de "La Bervenita", un Triste realmente nostálgico. Lo cantaban mis padres y versos y música son preciosos. César ManriqueCreo que estuvieron tres meses en la ciudad de los rascacielos para cumplir su faena. Ambos nacieron en los Barrios Altos. Montes el 28 de Agosto de 1874 y Manrique el 25 de Setiembre de 1878. Sus familias emigraron al Rímac , allí crecieron y se conocerían mucho tiempo después, cuando cada uno por su lado hacía presentaciones en fiestas y celebraciones al aire libre. Esta pareja se conoce y es allí donde forman el dúo "Los Carachosos", no creo que el nombre fuera elegido por ellos, porque si vamos al diccionario se trataría de "sarnosos". Salvo que fuera su "chapa" y por el acné, muy frecuente en los jóvenes y quizá, mal de ambos cantores y motivo para el mote. Es nuestra deducción. Lo que si sabemos es que este apelativo desaparece cuando retornan  y en sus discos aparece el nombre de "Montes y Manrique". "Carachoso" significa también "violáceo" y tiene algo que ver con la viola, instrumento de cuerda pequeño. Se empleaba por ese entonces decir "Viola" a la guitarra. Creo que nos estamos metiendo en hendiduras peligrosas, pero de algo puede servir.Manrique vivió hasta 1966.Fue en la época de Don Augusto B. Leguía como gobernante y se cuenta que asistió al Teatro Olimpo, hoy el Municipal, y cargó en hombros a los cantores, luego de su recital y cumplida la hazaña de grabar discos en Nueva York. Estoy de acuerdo en que hubo mejores intérpretes por voz y estilo. Su mérito consistió en que tenían un amplio repertorio entre mazurcas, polcas, valses, marineras, tristes, yaravíes y tonderos. Me los imagino también cantando los éxitos tropicales e internacionales de la época. Nos da la impresión que Manrique, por lo que pudo declarar mientra estuvo en vida, no aportó mayores datos. Falleció a los 88 años de edad en 1966 en el Hospital 2 de Mayo. Se dice que al morir Eduardo Montes, él colgó la guitarra para siempre, dolorido por quedar sólo.Fueron los primeros en grabar.Para oír los discos de "Montes y Manrique", hay que situarse en el tiempo. Hemos podido apreciar en algunos de ellos, felices arreglos y una muy buena gama de matices en la primera guitarra. Aquel estilo de canto y empleado también por "Salerno y Gamarra", "Los Ascues" y "Catter y Romero", se vio superado por nuevos estilos como los de "Los Hermanos Govea", "Costa y Monteverde" y que también han dejado huella de sus pasos por el disco. El privilegio de "Montes y Manrique", estriba en que fueron los que por primera vez llevaron música peruana al disco en 1911. Ese es su mérito y felicito a quienes estudian su historia para beneficio de nuestra cultura musical. Algo aprendimos de Niko Cisneros, Aurelio Collantes y otros que se vincularon con enormidad en nuestro llamado criollismo. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="6878f8a6361c20f3a2639afc7db53932" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/06/dolly-principe-una-cantante-de-nuestra.html">			<content><![CDATA["Dolly Príncipe".Al empezar a reseñar a "Dolly Príncipe", no puedo dejar de criticar a la televisión peruana que, como antaño en la radio, transmitían los espacios vernaculares en horas de la madrugada. Lo más curioso es que el canal del estado continúe en esta poco patriótica forma de alentar lo nuestro, lo auténtico. Lo peor de todo es que nadie se de cuenta que lo folclórico es espectáculo para inmensas mayorías. Tendrían asegurada una sintonía bárbara. "Miski Takiy", una muy buena producción con dos encantadoras animadoras, nos hizo recordar a "Dolly Príncipe" y a quien damos la bienvenida en "Artistas en el Perú"."El Dúo Wayra".Confieso que nos agrada ver los programas de este estilo. No somos expertos, pero conocimos a "Dolly" hace ya muy buenos años cuando conformaba el "Dúo Wayra" con Mónica Cuadra Barr, excelente charanguista y ella nos encantaba con su voz primera. Un acompañamiento magistral con su guitarra inseparable y nos cupo la satisfacción de verlas triunfar en un concurso con "Cholita de Ojos Azules", tema muy bien logrado. Esto me da ocasión de recordar a mi eterno amigo Alberto Rodríguez, ya fallecido, y jefe de la famosa "Familia Rodríguez".- Integramos el Jurado Calificador de aquel certamen. Tuvimos discrepancias, pero que no alteraron para nada nuestra amistad.Una super artista."Dolly Príncipe" es natural de Huaycabamba de Huánuco. Además de cantante es una muy buena animadora, con excelente voz para la locución y la registramos en la Asociación de Locutores del Perú durante nuestra gestión. Decía que nació a orillas del Marañón y es profesional en la rama Educativa. En nuestra revista "Voces" decíamos que se había integrado al conjunto "Tierra y Camino, ofreciendo conciertos en la Alianza Francesa. Nos hablaba de grabar un "cassette" con música auténtica de Ayacucho, Puno y Cajamarca y otro con temas bolivianos y secundada por músicos de ese país hermano. Nos imaginamos que cumplió con ello.De gran trayectoria.Nos agradó la entrevista que nos hizo en "Radio Cora" de Juán Ramírez Lazo y notamos su alegría de volvernos a ver. Era la conductora de un espacio musical y nos causó mucha satisfacción verla actuar como locutora. Han transcurrido  muchos años desde aquella oportunidad y nos da mucha alegría verla actuar en la televisión como solista y promocionando sus producciones digitales. Canta y danza secundada de excelentes conjuntos. Ya conversa de celebrar el 24 de Junio a lo grande en la fecha que va dedicada al Día del Campesino. Anuncia igualmente una gira por Europa y es algo a lo que ya está acostumbrada. Una labor de difusión de lo nuestro, muy ejemplar.Dolly y su guitarra.En cierto modo, el reseñar a "Dolly Príncipe", nos ha permitido volver a esta grata tarea de recordar a nuestros artistas. Todavía en el duelo por la partida al más allá de mi adorada esposa el 8 de Mayo y a puertas de su Misa del mes, rompemos el silencio para no dejar pasar la inspiración y dedicarle esta reseña. Es una artista que tiene mucho que dar a nuestro música autóctona. Talento le sobra y ojalá la podamos ver en su faceta de conductora de programas y que, sin ninguna duda, sabrá hacerlo con esa natural y espontánea alegría. Conocimientos tiene de sobra y nuestro deseo es que triunfe cuando esta música se haga sentir en horarios más adecuados a su importancia. Aquí mis teléfonos...He visitado You Tube y me he encontrado con grabaciones preciosas y a "Dolly Príncipe" en el lugar que se merece. Canta, entre otras canciones el yaraví "Pajarillo", "Tu Ausencia" y "Ave sin Nido". Comentarios muy halagüeños para su arte y que corroboran todo lo antes expuesto. Podría interpretarse mi escrito como una simple reseña de amistad y no es así. Nos hallamos ante una artista de renombre y le reitero nuestra felicitación. De allí también encontramos las fotos que engalanan nuestra reseña y, además, el número de su teléfono para que puedan contratarla es el 997-060060. Ya estaremos comunicándonos con ella. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="d64c98db156e42fce865dbe3e5de72ea" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/07/edmundo-pizarro-un-tenor-de-categoria.html">			<content><![CDATA[Edmundo PizarroDebemos sentirnos orgullosos de nuestras voces líricas. Los inicios de Luis Alva y que cantaba en la radio y demostraba ese talento especial, tenía en Edmundo Pizarro un competidor de audiencia. La radio era la vía de lucimiento de estas voces. Había otro tenor de especial canto, Humberto Ferreira. Son vagos mis recuerdos pero sus voces claras. El que nos ocupa hoy y gracias a la evocación de Eduardo Navarro que me sigue nutriendo de personajes del ayer, fue uno de los grandes tenores de su época. Nació en 1919 y luego de largas temporadas sobre los escenarios y cumpliendo su otra profesión de profesional de la abogacía, nos dejó en el 2002 del presente siglo.Gran recuerdo fotográficoComo caso anecdótico, tuve a Edmundo Pizarro Dávila de invitado especial sorpresa cuando producía mi programa "Musiencuentros" en Radio Nacional del Perú. Aprovechando los pianos del auditorio de aquel entonces, lo animé a recordar algunos temas líricos populares que fueron sus éxitos. Por ejemplo "Quiéreme Mucho", la inmortal canción de María Grever y otras. Lo hizo con la calidad de sus años mozos y la técnica que jamás se olvida. Fue una experiencia que me llena de orgullo ocurrida antes del 2000. Las fotos que publicamos se las debemos a su hijo Reynaldo Pizarro Antram, quien ha tenido la gentileza de escribirnos y enviárnoslas para este blog. Un señor galán.El tenor Edmundo Pizarro, cantaba frecuentemente en la emisora del Estado y en radio "Victoria", "Central", "Selecta" y otras que tenían programas de auditorio. Concurría expresamente a verlo y era notable para nosotros como, sin hacer mayores esfuerzos, lograba tonos altos y muy bien modulados. Algunos títulos de canciones famosas y que hoy ya nadie canta: "Un Viejo Amor", "Lamento Borincano", "Siboney", "Júrame", "Te quiero dijiste" o más conocida como "Muñequita Linda". Un repertorio de lujo y para el ensueño ¿verdad? Cantaba muy bien "Plaisir D' Amour", "Canción de Cuna". De nuestro repertorio "La Pampa y la Puna", "India Bella" y "Malabrigo" entre otras. Nos parece sentir como fluía esa voz de tenor con tanta fuerza y delicadeza a la vez. Tenía otro sobre nombre, "Juán Carlos Dorcal" y utilizado para canciones netamente románticas y populares.-Edmundo Pizarro, Alejandro Granda,Rosa Mercedes, Luis Alva y LucreciaSarria. Lírica peruana de primera.Otro de sus fuertes era el clásico ramillete de canciones tradicionales del Perú. Los pregones criollos como "La Tamalera", "El cholo frutero" y otras recopilaciones de Rosa Mercedes Ayarza. "Cuando la Guitarra Llora", un triste con fuga de tondero, muy solicitado y popular en el repertorio de los cantantes líricos. Época de Lucrecia Sarria, Maruja Pons, Amelia Fornari y de nuestra querida amiga Ana María Parodi. También alternó con nuestra exquisita artista Teresa Guedes.  Hizo dúo con muchas de ellas y por supuesto cantando romanzas de Zarzuelas famosas y con que gusto. Hay grabaciones discográficas.De notable personalidadUna gran acompañante de estos cantores líricos al piano fue Doña. Elvira Calcagno. Siempre presente en los recitales y notable por su talento y vocación musical. Edmundo Pizarro, viajó al extranjero y compartía su arte con su profesión de abogado y aportes a favor del artista. Por algo se le anunciaba muchas veces como el doctor y podríamos agregar que se doctoró igualmente en el canto. De voz muy suave y acariciadora. No llegaba a las estridencias para conseguir impactar en el escenario. Amplio dominio técnico de la voz e igualmente del escenario. Un caballero del canto que sentó cátedra de su talento y perteneciente a la mayor generación de profesionales del canto como Alejandro Granda y Luis Alva.Lucida eleganciaDichosa JuventudCreo que hemos logrado el objetivo de reseñar a Edmundo Pizarro Dávila, un tenor peruano que recreó los oídos de miles de sus admiradores. Y algo más. Es hermano del abuelo de un famoso futbolista que triunfa en la selección peruana y ganado fama en Alemania. Nada menos que Claudio Pizarro. ¿Habrá heredado algo del buen gusto musical del gran tenor? Nos contentamos con que haga muchos goles para nuestro equipo. Un gusto tremendo el haber evocado a un artista que brilló en mejores tiempos y nos deleitó con su voz y con su canto inmortal. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="b1be5c44b1c762225bf3d3fe24d2a236" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/07/queca-herrero-otro-personaje.html">			<content><![CDATA[Queca HerreroCuando nuestros sueños se fueron haciendo realidad, sentimos cierta incredulidad de estar alternando con  las estrellas, por ejemplo, del radioteatro. De niños y muy jóvenes seguíamos las tramas de las novelas que se difundían en  varias emisoras y que nuestra mamá en su diaria labor dedicada al hogar oía diariamente. Por lo tanto no eran ajenas a mis oídos las voces de Guillermo Lecca, Ruth Revoredo, Lucy Smith y otros artistas del canto y a los que admiraba con devoción. Siempre tuvimos el anhelo de ser locutores y tal vez cantantes.  Así también conocimos nada menos que a Queca Herrero, promocionada con gran pompa en Radio Mundial, la del Radio Club Infantil de Maruja Venegas Salinas, aún vigente a los 99 años. Actuaría igualmente en Central y trabajé a su lado en "La Crónica".Radio Mundial tenía varios elencos y entre ellos el encabezado por Pepe Muñoz, español, y Amalia del Valle, en el que actuaba también nada menos que Alfonso D'Alesio, un animador mexicano que dio mucho que hablar. Hablamos de 1942, a poco de inaugurarse esta emisora. En otro de los elencos radioteatrales figuraba nada menos que Queca Herrero, actriz argentina, con José María Linares Rivas, español que emigraría a México y se convertiría en figura de aquel cine de tantos éxitos. Adaptaba las historias Sarah Cabrera, actriz cubana y esposa de José María. Así se dieron "El séptimo cielo" de Austin Strong, "La casa de las penas" de Bernard Shaw y otras policiales que resultaron tremendos éxitos.Un año después nuestro personaje Queca Herrero fue contratada por Radio Central como directora de un elenco que alcanzó triunfos con "Una Hoja en la Tormenta" de Lin Yutang. Por problemas de salud, tuvo que operarse. Se recuperó y continuó actuando hasta que retornó a la Argentina. Esto se lo oía tiempo después cuando nos comentaba sus correrías artísticas en aquella Lima que se fue. Viajó a los Estados Unidos contratada por la NBC  y frente a un elenco formado en Nueva York, estas producciones fueron oídas a nivel internacional y en Central como "El Radioteatro de las Américas" los domingos de noche. Hizo doblajes de películas para la Metro. Una historia que nos parecía increíble.Sin ninguna duda que radio Central era el gran atractivo y al quedarse sin Queca Herrero, sintió una gran baja porque era escritora y actriz. Ella llegó a Lima en 1942 con su esposo Alberto Pillado Matheu y que recuerdo resultó también un buen competidor en las pistas como diestro automovilista. Época de Arnaldo Alvarado, Henry Bradley y otros. Radio Mundial salió al aire un 23 de Enero del 42 y tuvo como director artístico a Armando Ortiz Lambert. Es así que contratan a Alberto Pillado Matheu como director comercial y a su esposa María Angélica Herrero como encargada del elenco de radioteatro y que adoptó como nombre artístico el que la hizo famosa: "Queca Herrero".Nos hemos ayudado en esta reseña con algunos datos proporcionados por nuestra familia y que han resultado de gran utilidad. Por los años 60 me integré al elenco de Queca Herrero en radio "La Crónica" como narrador y debido a que ya actuaba en el elenco de Roberto Airaldi y el de Gloria Travesí. Le caí bien a Queca y no puedo olvidar cuando por la Colmena iba en dirección a la radio y de pronto sentía un bocinazo y era esta maravillosa mujer que me invitaba a subir a su automóvil rumbo a la Av. Tacna. Conociendo toda su historia, me sentía en las nubes. Me preguntaba que en donde me había formado como locutor. Le respondí que oyendo a buenos colegas hasta llegar a mi "estilacho". Desde allí fui para ella aquel sobrenombre.No puedo calcular la última vez que la vi. Nos cruzamos en un laboratorio de análisis clínicos y la noté sumamente nerviosa. Mi alegría de verla se ensombreció y la recomendé a José Divisia, mi amigo y dueño de aquel lugar y del que era cliente. Me enteraría poco después de su triste desaparición. Ya había sentido los aplausos de la flamante televisión peruana, agregada a su rica trayectoria artística y que posiblemente muchos de ustedes recuerden. Fue realmente una figura estelar de nuestra televisión. Se fue silenciosamente y en esta reseña la rescato de ese olvido al que fueron condenadas muchas figuras del ayer. "QUECA HERRERO" está siempre en nuestros recuerdos y pasó triunfal por aquel mundo que añoro. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="4f39f6e865e68f2026b797ad64346fca" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/08/edith-scandro-triunfo-en-el-peru-su.html">			<content><![CDATA[Edith ScandroNos causó una agradable sorpresa encontrar en estos caminos a "Edith Scandro, aquella artista del hermano país argentino y que sorprendió a nuestro público con su hermosa voz de soprano y cantando temas populares. Retrocedemos en el tiempo y nos ubicamos en la década de 1960 y cuando radio "La Crónica" mandaba en el dial con sus radioteatros y la contratación de grandes figuras del espectáculo. Gestor de esa empresa fue Juán Silva Villacorta, ya fallecido, y el que nos dio oportunidad de oír a través de su emisora a la siempre añorada Edith Scandro. Aquí le acentuábamos el apellido y era "Edith Scandró". Es para nosotros un placer el incluirla en "Artistas en el Perú" y desde ya reciban sus saludos desde España, en donde reside actualmente. No ha dejado los escenarios y es frecuente verla actuar y cantar con su incomparable voz.Con "La Novia"  triunfó.Revisando cancioneros de esos tiempos la podemos apreciar en reportajes que concedió a cronistas que tenían gran preferencia entre sus lectores. Nosotros reseñamos lo que oímos. Eran animadores de "La Crónica" nuestros colegas David Odría y Fidel Ramírez Lazo. La locuacidad de David era extrema cuando presentaba el arte de Edith. Una voz regalo del cielo. "La Bella que canta lindo". Educada para interpretar música seria, pero que nos llegó como un regalo celestial y luciéndose acompañada de su propia guitarra en ese pequeño auditorio de la Av. Tacna. Su primer tema impacto fue "La Novia", éxito del chileno Antonio Prieto, pero que en su voz llegaba al alma y esos aplausos y comentarios que le regaló la prensa, conmovió a la artista, arrancándole lágrimas. Se impondrían después "El Día de los enamorados" y "A pesar de todo".  "La bella y su guitarra".Ella misma lo afirma y lo que manifestamos lo dice con reconocimiento al Perú, que supo tratarla como se merece. Hemos logrado contacto con ella y es así que nos hemos "colado" a su blog y de allí agregamos datos que refrescan nuestra memoria. Fue inolvidable igualmente esa otra etapa en la televisión. Espectáculo para los ojos y oídos. Su belleza y canto nos llegaba con esa dulzura de figura y nada menos que presentada por Pablo de Madalengooitia, nuestro primer Maestro de Ceremonias y que hoy, a pesar del tiempo transcurrido, no halla reemplazo. Escucharlos a ambos fue un deleite. La gracia de Edith Scandro se manifestaba en cada respuesta al animador. No hemos podido olvidarla y nos damos la satisfacción de apreciarla en You Tube.Es un encanto de artista.Conversábamos mucho con Pablo y él recordaba a nuestra artista como algo  muy especial en sus comienzos. Evocaba aquel inolvidable momento de "Pablo y sus Amigos" con invitados de primera línea. Es allí que Edith Scandro, demostrando sus cualidades líricas y que marcaron su comienzo en el mundo del canto, representó nada menos que al personaje principal de "La Viuda Alegre", famosa opereta de Franz Lehar. Nuestra televisión se convirtió en una gala y esa voz de soprano nos trasladó a aquel mundo de ensueño de tan bella obra. Un lujo para aquel público que experimentaba por primera vez un espectáculo de gran categoría en la naciente televisión. ¡Cómo no recordarla! Cantó lo bello con su gracia y talento.Posa con Silvia LuchettiHoy Edith Scandro radica en España, en la ciudad de Almería y disfruta de su arte siempre en escena. La hemos visto y oído y es sorprendente como conserva su privilegiada voz. Sin ninguna duda es consecuencia de su técnica vocal y sentimos honda satisfacción de comprobar su cariño y recuerdo a nuestro querido Perú. Se manifiesta con grandes deseos de volver a visitarnos y creemos que podría ser una buena opción para aquel nuestro público amante de la lírica y, por supuesto, a su legión de "fans", como nosotros y que no nos perderíamos tan hermosa ocasión. Por lo pronto, las puertas de muchos corazones peruanos le adelantamos una feliz bienvenida. La vemos al lado de su hija Silvia Luchetti que es primerísima figura de grandes musicales en Madrid. Su hijo Dante vive en Almería y se dedica al deporte, donde ha ganado importantes torneos internacionales. Posee una hermosa voz y canta frecuentemente a su lado.Pablo Neruda la admiró.Edith Scandro es la artista viajera que con su guitarra visitó muchos de los países sudamericanos y lució su voz en Venezuela, Puerto Rico, Colombia y donde deslumbró con "Casita en Canadá" famoso tema italiano. Impuso "La Noche de mi Amor" cuya grabación batió record en nuestro país y en época que llegaron a "La Crónica" Carmen Sevilla, Rafael, Juán Legido y otros. Llegó a Paraguay y en el Uruguay cantó zarzuela. En Chile hizo amistad con Pablo Neruda que resultó su admirador. Le hizo un poema nada menos que Atahualpa Yupanqui. "EDIT SCANDRO" fue para nosotros "Un Ängel que canta" y si desean saber mucho más de ella, está en Facebook y por supuesto en You Tube.  La oirán cantando "Adios mi pampa querida" y creo que comparte el tema con su hijo Dante Luchetti. Es cosa de verlos y sentir la emoción propia de nuestra artista. Marcar  www.escandro.com. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="c6790a1388c3a7f83d162c28edadb5a" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/08/manuel-raygada-ballesteros-el-chato.html">			<content><![CDATA[Manuel RaygadaCreo que todas las generaciones han cantado el vals "Mi Perú" del recordado "Chato" Raygada. Desde mi niñez aprendí a querer a la Patria con estas letras y melodías. Hablamos de la década de 1940 y cuando se oía por la radio y de manera constante tres de sus composiciones inolvidables. Poner en la victrola un disco de 78 RPM, los de carbón, que incluía "Mi Perú" y "Así era ella" interpretados por "Los Trovadores Limeños", ambos del genial compositor chalaco, era un deleite. Por otro lado y con una alegría que contagiaba a todos, la voz de Jesús Vásquez, nuestra eterna "Reyna de la Canción Criolla", cantaba nada menos que su polca inmortal "Nostalgia Chalaca". Esto, para comentar la importancia que tiene en nuestra historia musical el personaje que estamos reseñando y que también nos regaló composiciones de bandera como "Mi retorno", "Mechita", y "Lima Criolla, por nombrar sólo tres valses más de este genial autor.Dos ilustre chalacos: Márquez Talledo y ManuelRaygada con el Presidente Manuel Prado y nadamenos que con Alicia Lizárraga.Se conoce, como parte de su historia, que de niño recolectaba los famosos"huevos de angelote" y se iba a venderlos en el "Trípoli" de Monteagudo y en donde se reunían los criollazos a cantar y su orejita pura y bendita escuchaba y aprendía todo aquello. Otra más: su padre, al notarlo dotado de vena artística, le regaló una guitarra y a la que que le tomó la vocación debida. Imagínense que a los 13 años y pequeñito como era, cuentan que se subió al mostrador de la cantina "El pollito" y entonó un jaranero vals que todo el mundo aplaudió. Nació así un personaje que daría mucho que hablar en la posteridad de su vida. Con Eduardo Márquez Talledo, dos chalacos que han prestigiado al Callao con sus composiciones que nadie deja de cantar.Con su guitarra y lo observasu esposa, Doña Juana María.Manuel Raygada Ballesteros y cuando tenía 25 años, allá por 1929, viajó a Chile en plan de aventura y, como es natural, de "pavo" en el barco "El Mantaro". Convirtió al cabaret "Shanghai" de la calle "Bandera" en Santiago de Chile, como trinchera de la música peruana. Actuó en diferentes teatros y escenarios, como también en la radio, ya sea como solista o acompañante con su guitarra. Tuvimos el privilegio de conocerlo y gozar su alegría y personalidad. Con José Lázaro Tello, y de amanecida, terminamos en el mercado del Callao en busca del famoso "Chinito Chicharronero". De allí, una visita relámpago a donde residía el "Chato" Raygada, casi recién de retorno de Chile y nos quedó una experiencia de encanto y que nos permitió conocerlo en toda su dimensión. "Nostalgia Chalaca".Lo comentó Raygada innumerables veces y hago un recuento de ello. ¿Qué lo inspiró a componer su polca "Nostalgia Chalaca"? Decía que la añoranza al terruño. Principalmente su lugar de nacimiento y la casa paterna, los lugares de jarana, la familia añorada, los amigos. El muelle y sus lanchas pesqueras que retornaban a su mente en aquel año de 1940. "Noche chalaca de luna majestuosa, ausente y lejos te veo siempre hermosa. Siento que se desgarra de mi pecho el corazón, al cantarte en mi guitarra y al evocarte en mi canción. ¡Callao! ¡Oh, querida tierra mía tú eres la única alegría que recuerda mi vivir. ¡Callao! Yo te añoro noche y día y siento que esta lejanía atormenta mi existir". Versos que lo dicen todo y que dedico al Callao que hoy 20 de Agosto celebra su Aniversario de fundación.Le canta a Doña Juana MaríaSepúlveda Torres, su amadaesposa.Este querido compositor nació el 8 de Mayo de 1908 y desde adolescente fue apodado "El Chato" y que nada tiene que ver con su gigante producción poética y musical criolla. Volvió a su terruño en 1956, veintisiete años después de su larga aventura en Chile e invitado por el municipio chalaco. Llegó acompañado y casado de una exquisita dama chilena, Doña Juana María Sepúlveda Torres con dos hijos y con los que radicó en la Unidad Vecinal de la Perla. Por supuesto que la familia creció con tres más y podemos nombrarlos a Sergio, Victoria, Gladys, María y Julio. Nos enteramos que Sergio radicaba en el Japón y se había dedicado a difundir nuestro querido cancionero popular.Su deceso el 5 de Abril de 1971 conmocionó a todos y sus restos reposan en el Cementerio de Baquíjano.Pulsando"los palos trinadores"Sobre "Mi Perú", el vals que lo consagró para siempre, hay una anécdota de cómo fue inspirado. Iba de visita al "Club Tabarís" de Santiago y se colaba en la orquesta para cantar música peruana. Notó que cada vez que realizaba esta labor, un centroamericano que visitaba el local ponía cara de enfado y se retiraba. Contaba el "chato" que no lo permitiría más y allí surgió su venganza. Fue en 1946 y se dirigió al público concurrente y le anunció el estreno de su vals "Mi Perú" y con especial dedicatoria al centroamericano, cantando así: "Tengo el orgullo de ser peruano y soy feliz, de haber nacido en esta hermosa tierra de sol...". Pinta de cuerpo entero esta historia a "El CHATO" MANUEL RAYGADA BALLESTEROS, un símbolo que enaltece al Perú y a su Callao querido. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="ec1954ef364631b8ed488bb0c2dab3ce" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/08/maricarmen-ureta-actriz-de-familia-y.html">			<content><![CDATA[Maricarmen UretaYa casi es costumbre nuestra el dedicar nuestras reseñas a quienes conocimos en el deambular por los escenarios del arte. Nos hubiera agradado dedicarle esta modesta semblanza cuando estaba con nosotros físicamente. Ya se sabe que Maricarmen Ureta falleció el sábado 17 y ha enlutado al mundo del espectáculo. Por todos lados están las notas de condolencias y nosotros también lo sentimos mucho. Pertenece a ese clan maravilloso de artistas como lo son los Ureta y que nos falta todavía muchos en este blog: Marianella, Pedro, que fuera su padre, y Juán Ureta Mille; Gloria María y Liz Ureta Travesí; César Ureta de las Casas, el famoso "Loco Ureta"; Margot y Benjamín Ureta, este último cuando en su época hizo de "Valecuatro" en la "Escuelita Nocturna" y de "Doña Huaraca" en la Peña Ferrando. Pepita Ureta y su hermana, tan famosa como ella y muchos más. Se nos hace difícil extraer más recuerdos de tiempos idos que no volverán y que hacemos lo imposible para rescatarlos.Siempre acompañada de IsabelDuval, la actriz y fiel mamá.Conocimos a Maricarmen y como a casi todos los artistas de la escena nacional en la radio. Nuestra tarea de narrador de novelas se vio engalanada al alternar con tantas actrices y actores. Desde la radio Victoria en la que nos iniciamos y mucho más en radio "La Crónica" y en la que nos divertíamos grande con las ocurrencias de Maricarmen Ureta. Pero, detrás de esa alegría espontanea se escondía su mundo secreto, pero fácil de descubrir. Una personalidad única. Superaba con creces su voluminosa figura y más bien se aprovechaba de ello, con mucha inteligencia, para no ser objeto de bromas de los compañeros de trabajo. Siempre la veíamos acompañada allá por los años de 1960 por su mamá, la actriz Isabel Duval, de linda voz y que nos impresionaba mucho.Aquí "Órsola" y  su "NemesioChupaca" en la televisión.Con Tulio Loza, su gran amigoYa en el mundo de la televisión y laborábamos como locutor de promociones en América TV Canal 4, llegó esa etapa con "Nemesio Chupaca Porongo", creado por Tulio Loza. Nos tocaba hacer en "off" esas presentaciones y es allí donde vuelve a aparecer para satisfacción de todo el mundo nada menos que  Maricarmen Ureta encarnando a la recordada "Órsola", la chola coqueta y que ponía en aprietos al personaje principal de estas comedias. Para nosotros seguirá siendo Maricarmen Ureta Caballero, tal como es su verdadero nombre. Sin ninguna duda fue aquí, en esta etapa que logró su consagración en nuestra televisión. La gente que fue de América Televisión, como nosotros, estará lamentando tan sensible pérdida artística.Lindo blanco y negro.Y seguimos hurgando en el tiempo y debemos destacar que Maricarmen Ureta llegó a ser Concejal de Cultura en el Municipio de Miraflores y a ella acudimos para un apoyo a la Asociación de Locutores del Perú cuando realizamos un Avant Premier en el Cine Pacífico y nos regaló todas las facilidades del caso. Demás está decir que se desempeñaba con toda su enorme alegría y tenía casi siempre la visita de los colegas artistas en busca de algún permiso para sus actuaciones en la comercial Miraflores. No nos agradaba cuando paseando por la Av. Larco, Maricarmen era reconocida fácilmente por quienes la vieron en la televisión y a grito pelado le decían. ¡Hola Órsola! Ella asentía como buena actriz a estos saludos, pero nosotros sabíamos su drama interno, aquel que la acompañó durante toda su vida. La foto de la izquierda se la agradezco a Lucho Gallegos Ferrer, el camarógrafo de los artistas y que nos la recuerda en glorioso y clásico blanco y negro.Las primas queridas: Maricarmen y Gloria María.Ayer tuvimos ocasión de ver un reportaje que consiguiera realizar el periodista Ricardo Rondón a nuestra Maricarmen Ureta y lo compartimos en Facebook. Se ha condensado en esa entrevista su dura realidad. Postrada en el el lecho de dolor, sin poder caminar y tratando de superar la secuela grave de una operación quirúrgica. Ver allí a Isabel Duval, ya con 91 años y fiel en su inmnso papel de madre. ¿Cuántos recuerdos pasaron por nuestra memoria? Cientos y de un pasado maravilloso. Encuentras decenas de pésames y por supuesto una dedicatoria emocionante a su memoria de Regina Alcóver Ureta y de su prima Gloria María Ureta Travesí, ambas dolidas por su partida. Por eso tengo la satisfacción de reseñar en este blog a quienes brillaron en el pasado y en el que están casi todos nuestros amigos. Es nuestra vida, sin la notoriedad de las estrellas, pero que hoy sale a evocarlas como se merecen y premiados con tan buenos comentarios de los queridos seguidores en Internet.¡Adios Maricarmen!...No hay olvido para ti.Unas palabras finales y dedicada a la que nos deja físicamente, pero que ha quedado para siempre en nuestros recuerdos. Maricarmen: Te estamos llorando con toda tu grandiosa familia y con todos nuestros pesares que no podemos superar, te decimos hasta luego. Ya estás gozando de Dios. Es un premio que nos da la vida a los creyentes y sinónimo de resignación. Te lo juro que estabas siempre en nuestros proyectos de reseñarte en vida y que lo hubieras festejado con toda tu alegría. Como se que tu espíritu es inextinguible, me queda el placer de que en esa forma fantástica de la inmortalidad, me estás diciendo: ¡Gracias Carlitos! Descansa ahora Maricarmen como lo mereces. Te espera tu padre, el singular Pedro Ureta Mille. Aquí quedamos a la espera de ese tren que de todas maneras nos conducirá a la Vida Eterna y al reencuentro con todos nuestros seres amados. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="f00ec70bb571f4303b484573829ca549" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/08/tania-libertad-toda-una-historia.html">			<content><![CDATA[Tania LibertadTANIA LIBERTAD, dueña de una voz de soprano, nos sorprendió debutando en el disco con un vals que nos traía aromas de nuestra amazonia cuando sólo tenía 13 años de edad. De letra muy sencilla escrita por Javier Torres N., un joven loretano que conocimos cuando laborábamos en Canal 2 e integraba el equipo técnico. Nos confesó que le puso letra a un tema casi de leyenda y conocido como "La Contamanina": "El que... me trajo hacia ti, es el Ucayali , con su serpentear yo surcándole voy, hacia ti mujer, para mi vivir yo te he de querer. Mi cantar es así, para ti mujer con amor, Contamana te vio nacer con mucho placer". Una letra sencilla y que caló rápido en los amantes de la música criolla. Jorge Huirse grabaría después el tema original con su gran orquesta.Tania y "Tu Voz".Lo interesante es que este sencillo vals le sirvió a Tania Libertad para llegar casi espontáneamente a la fama. Pero, de aquella jovencita de Chiclayo nacida un 24 de Octubre de 1952, hubo un giro notable al transcurrir de los años. Se ha convertido en una estrella internacional e integrante de la World Music y ganadora del Grammy Latino. Reside en México y ha vendido más de 40 millones de discos en el universo. Cuando supimos de ella, nos enteraríamos que empezó cantar de muy tierna edad, una niña de apenas 5 años y que deslumbraba a su auditorio cantando los boleros de moda. Llegaron otros éxitos como "Tu Voz" del poeta Juán Gonzalo Rose y que la vinculó a la canción comprometida. En su repertorio figuran "Pasión Agonizante" y "Amor Inolvidable" entre otros éxitos."Alfonsina y el Mar".Nos agradó igualmente su versión de un vals de nuestro gran guitarrista Carlos Hayre y titulado "Despertar". Tania Libertad lo cantó y grabó con mucha expresión y es un tema de hermosa melodía y que volvimos a oír al fallecer el gran maestro, su autor.  Así fue ganando terreno hasta ser conductora de programas en la televisión. No podemos olvidarla con sus trinos y nada menos que cantando "Concierto para una sola voz" y "Alfonsina y el Mar", un repertorio en el que tenía que demostrar sus virtudes líricas. Hay otros temas inolvidables de esa época: "Cuando sale la Luna", "Himno al Amor" y los que impuso con notables interpretaciones. Viajaría a México y encontraría en este país hermano las mejores ocasiones para triunfar internacionalmente. La verdad, un orgullo.Estrella Internacional.Hasta representó a México en el "Festival de la OTI". Si hacemos un balance de su labor, no alcanza esta reseña para cuantificar lo realizado por nuestra compatriota. a alternado con artistas como Mercedes Sosa, Pablo Milanés, Alfredo Citarrosa, Plácido Domingo, Armando Manzanero y muchos más. También con los grandes de la "Salsa". Es decir, un camino lleno de actuaciones y que en su querido Perú no se reconoce en su verdadera dimensión. La hemos visto en muchas entrevistas y confesando estas tristes verdades. En nuestro blog "Artistas en el Perú", realizamos una primera reseña de Tania Libertad que, por razones que ignoramos se borró de nuestras páginas. Es por esta razón que tratamos de citar lo más importante de su envidiable historia artística.Radica y canta en MéxicoSu nombre completo es Tania Libertad de Souza Zúñiga. La hemos visto declarar que en su repertorio están la rumba, el merengue, el rock, la salsa y por supuesto nuestra música. Una artista completa y que tuvo una niñez y juventud felices. Reconoce que fue traviesa y puso de vuelta y media a su familia. No lo parece, pero le creemos. Ha sabido mostrarse muy alegre en sus últimas entrevistas y cantar con raza y gracia lo nuestro. Emigró a México ante las pocas oportunidades que se le presentaron y porque creyó que el arte es su destino. En cierto modo sacrificó su vida hogareña y siente orgullo de su hija. Los años y el roce en países como España, Estados Unidos, Cuba, Puerto Rico, Suiza, Bélgica, Brasil, Venzuela y otros más, la han madurado con enormidad.Triunfadora en el Mundo.Hubo una ocasión en la que nos visitó y estuvo en el programa concurso que animaba Pablo de Madalengoitia en Canal 4. Conversamos con ella en esa espera de la entrevista y pudimos notarla algo sentimental y como decepcionada por el comportamiento de nuestro público con los artistas que triunfaban, como ella, en el extranjero. Fue una grata experiencia la de este locutor reseñador y que uso como testimonio que avala nuestro homenaje. TANIA LIBERTAD es ya un símbolo nuestro y que destaco con lo que modestamente podemos escribir. Desde que se inició en el arte han transcurrido muchos años y ha debido sobreponerse a los contrastes. Es una gran triunfadora y con mucho todavía que ofrecer. Ha sido un gusto reseñarla y siempre la estamos esperando en su Perú querido. Gracias.  ]]></content>
		</document>
		<document id="d324a013558787b64f94e2a0788add58" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/09/adolfo-zelada-primera-guitarra-peruana.html">			<content><![CDATA[Adolfo ZeladaDedico esta reseña al gran guitarrista y maestro del instrumento Don Adolfo Zelada, que ha cumplido 90 años de edad y es toda una leyenda en el cancionero criollo del Perú. Quienes como nosotros nos hemos llenado de recuerdos, aquellos de nuestra juventud, podemos afirmar algo de la trayectoria de este insigne artista. Concurríamos a los auditorios radiales desde la década de finales de 1940 y ya estaba destacando Adolfo Zelada. Nos lleva once años y esto nos permitió alcanzarlo para, en cierto modo, "igualarnos en edad". Ser amigos y testigos de sus andanzas en los escenarios. Zelada y Ladd con "Lolo".Cuando todavía no éramos locutor, en Radio Excelsior se presentaba un trío criollo que daba mucho que hablar: "Los Galanes". Se me ocurre que aquel nombre lo inventó Pepe Ladd y de algún modo como inspirado en el conjunto que lo hizo famoso: "Los Chalanes" de Lorenzo Humberto Sotomayor. ¿Quienes conformaban el trío? Primera voz Luis Pérez, poco recordado y de tesitura alta, melódico y que hacía "jarana" si había oportunidad. La segunda voz y guitarra "el gringo Ladd", y que gracias a su hijo Pepe se mantiene "vigente en el recuerdo". Adolfo, la primera guitarra."Los Galanes" con Luis Pérez, primera voz, PepeLadd, segunda voz y guitarra y Adolfo Zelada,primera guitarra del trío.Nosotros nos sacamos la fortuna de ingresar a la radio y conocer a José Lázaro Tello "El Animador de las Multitudes" y al que le caímos en simpatía por admirar la música. Por esos tiempos llamado el "solterote" y que luego sorprendió a todos llenándose de hijos. Creo que fui el primero, por el aprecio que nos tomó. Gracias a él, conocimos a AdolfoZelada en una de nuestras tantas incursiones en el "Felipe Pinglo" y en cuanta institución existiera. Nos agradó Zelada por ese criollísimo modo de "güapear" durante el desarrollo de sus actuaciones. Hombre muy popular y querido.Primera guitarra peruana.Obra en nuestro poder una grabación de las "Hermanas del Rocío" y que llegó gracias a María del Carmen Dongo, hija de Isabel Joulain, segunda voz del dúo. La primera es Anita. Aquellas canciones se registraron en Radio Nacional del Perú y contaban con el apoyo de Filomeno Ormeño y Adolfo Zelada. Es un encanto oírlas en "Las Madreselvas" y otros temas inolvidables. Encargado de poner la voz animadora en los intermedios de cada canción, nada menos que Adolfo Zelada. Lástima que el disco no tuvo mayor relieve, pero demuestra lo que nosotros afirmamos en esta reseña. Es injusto que su nombre no aparezca en tantas grabaciones en las que tocó como primera guitarra y fueron muchísimas. Su estilo queda en la memoria de quienes nos llenamos de su arte.Hábil también con la "Quijada de Burro" y enplena jarana con Abelardo Vásquez.Era muy frecuente encontrarnos en MAG, la casa en donde el pianista era el popular "pato" Alejandro Villalobos y con el que tocó muchas veces nuestro artista. Adolfo Zelada es historia. Actuó con "Los Chalanes" y fue primera guitarra en cuanta jarana hubo. A finales del siglo pasado nos dábamos la voz en Radio Nacional y hacía una parada en el quiosco "El Grillón", en la esquina, y nos acompañaba siempre sonriente y cuando ya dictaba clases en una institución oficial de danzas y canciones criollas nuestras.Ha llegado a los 90 y en nuestro mes. Somos del 25 y él llegó al mundo un 27 de Setiembre. Es un capo en la guitarra y en el acompañamiento. Los invito a You Tube y verlo tocar en conciertos donde es un privilegio sentir su arte. Hasta ahora sentimos su cariño de amigo y colega en la música. Querido por locutores y artistas. Apreciado por quienes aman el criollismo y gozaron de serenatas que antaño supo dar. ADOLFO ZELADA. No tenemos el arte de escribir a la altura de tus méritos, pero dejamos en esta reseña un reflejo de lo que eres. Nadie te quitará lo bailado. ¡Eres primerísima guitarra! Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="8bcc82a005aa1d54783d7e8b624c604d" url="http://loritos-periquitos.blogspot.com/2013/09/gaby-crespo-actriz-peruana-que-destaco.html">			<content><![CDATA[Gaby CrespoSiempre estamos recordando a nuestras queridas figuras de la escena nacional y en esta ocasión lo hacemos con Gabriela Mercedes Crespo García, en el mundo artístico simplemente: "Gaby Crespo". Su mundo fue el teatro, pero no estuvo alejada de la radio, porque fue allí precisamente en la que destacó en 1963 y revelándose como la figura clave del programa "Club Familiar Excelsior" en el que no solo condujo el mismo, sino que demostró todas sus condiciones artísticas. Tiempos inolvidables de Radio Excelsior, que funcionaba en la calle Amargura, y que contó alguna vez con animadoras de la talla de Rosa Wunder, también gran actriz peruana. Frente a aquel micrófono en el que posa nuestra delicada actriz, también nosotros realizamos la grata tarea de narrar noticias en "Radio Sucesos Excelsior". Era tan importante el buen timbre de voz y no era nada fácil lograr un sitial en la radio. Época del radioteatro y sus recordadas novelas por capítulos. Diremos que Gaby Crespo, como casi la mayoría de actores, integró diversos elencos de consagradas figuras. En ese ambiente fue consolidando su calidad de actriz y reforzando así sus propias naturales condiciones. Buena figura y condiciones innatas. Nos hemos brindado encuentros en "La Crónica", "América", "Central" y "Victoria", por nombrar las más populares emisoras radiales y que, dada la calidad de sus elencos, nos permitía adquirir una experiencia impagable.Escena de "Las Tres Viudas" en La Cabaña.Su primera presentación en las tablas del Teatro "La Cabaña", la hizo nada menos con el elenco de la "Compañía Peruana de Teatro Luis Álvarez" en 1967 y con la obra "Las Tres Viudas", joya de la literatura universal de Manuel A. Segura. La dirección correspondió a Ricardo Roca Rey. Como podrán apreciar en la foto, allí alternaba nada menos que con una grande de la escena nacional como fue Blanca Rowlands y el propio gran actor Luis Álvarez. A modo de evocación citaremos los nombres de otros queridos actores que tuvimos el gusto de conocer, como Zoila López, Anabela Polo, Carlos de los Ríos y Rufino Ramírez. Todos ellos dejaron sobre aquel escenario, su tremenda calidad artística.Recuerdo con nostalgia en esa década de 1960 que llegamos a Radio Central en la calle Belén y entre las obligaciones que nos encomendaron tuvimos la oportunidad de alternar con Humberto Vílchez Vera en "Los Fantasmas se Divierten" y encontramos allí a Gaby Crespo y a Yolvi Traverso que daban vida a sus libretos. Non integramos y fuimos recibidos como en casa. Es que Gaby, además de buena locutora, actuaba casi de manera natural y recibía todo el respaldo de Humberto. Nunca dejamos de rememorar esos tiempos con mi querido colega Yolvi, hijo de otra celebridad del micrófono como lo fue su padre Manuel Traverso Málaga.Gaby Crespo en la televisiónGaby Crespo llegó también a la pantalla chica y se presentó en América Televisión Canal 4 con una producción que produjo y dirigió también Humberto Vílchez Vera. Coincidentemente también laborábamos como locutor de promociones y supimos de la amistad de estos excelentes compañeros del arte. Tenemos la foto que acompaña este párrafo y allí ven a nuestra querida actriz Gaby Crespo y otro de los intérpretes, recibiendo las indicaciones de Humberto. Como podrán apreciar Gaby se desenvolvió en todos los escenarios artísticos.Aquí hemos recordado a Carlos Ego Aguirre, Consuelo Rey y al propio Luis Álvarez que citamos en la pequeña historia de Gaby Crespo. La tarea es tenaz y perseverante. No contamos más que con el apoyo de nuestra voluntad y la experiencia adquirida en todo el tiempo que estuvimos inmersos en el mundo de la radio y la televisión. Vamos extrayendo pequeñas historias y lo que es más importante: comentando la huella, la experiencia y el paso del artista por los diversos escenarios en los que actuó.Carné sindical de Gaby.El artista siempre ha necesitado del apoyo de una entidad que lo represente y defienda en sus derechos. Así tenemos un Sindicato de Actores del Perú y del que guarda con orgullo su carné de activa socia. Recuerdo que el nuestro estaba refrendado con las firmas de Miguel Arnaiz y Álvaro González, dos más de los actores que figuran en este blog. Gabriela Mercedes Crespo García, "GABY CRESPO", como muchos artistas nacionales, ha sabido defender y luchar por la reivindicación del actor. Nosotros cumplimos con el alto honor, impuesto a voluntad propia, de reseñar a las figuras señeras del ayer y darle cabida  a quienes en esta era moderna lo merezcan. Ya no está con nosotros.  Falleció en 1990 y desde aquel sitio donde esté, sabrá decirnos que en su paso por la Tierra, dejó huellas que permanecen como testimonio de un tiempo mejor. Gracias.Agradecimiento. Logramos realizar esta reseña a Gaby Crespo, gracias a los envíos fotográficos y referencias que nos envió su sobrino Reynaldo Serra.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>