<author id="a51396475f09fed08a651adaa1144429" url="nuevaspymes.blogspot.com" feed="http://nuevaspymes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="26e81fef68d9230f8028b7ddbab5b42b" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/03/banco-de-la-nacion-ofrece-creditos.html">			<content><![CDATA[A través de la Feria Inmobiliaria Expocasas, el Banco de la Nación ofrecerá créditos hipotecarios a todos los trabajadores del sector público que reciban sus haberes en el banco.Esta feria se desarrollará del 11 al 14 de abril en la Plaza España y contará con la presencia de 14 empresas constructoras. Piero Flores, jefe del área de Créditos Hipotecarios, indicó que el objetivo será la colocación de más créditos para la compra de viviendas. En años anteriores predominaron las solicitudes para mejoras y remodelación de casas.]]></content>
		</document>
		<document id="8ecf985087ab9060e86a129e3172e4df" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/03/con-us-7-mlls-tienda-paris-en-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[Cencosud abrirá hoy las puertas de su tienda Paris, en el Arequipa Center, ubicado en la avenida Aviación. Felipe Bayly, gerente general de esta cadena en Perú, sostuvo que es la primera tienda que inauguran fuera de Chile, iniciando en la Ciudad Blanca su plan de expansión internacional, con una inversión de 7 millones de dólares.Bayly explicó que el nivel de penetración de las tiendas por departamento en Arequipa es de apenas el 20%, a pesar de que existen cuatro megacentros comerciales de excelente calidad, razón por la cual, además del crecimiento económico, decidieron invertir en esta ciudad.La tienda ofrece cinco líneas de venta: damas y belleza, hombres y deporte, infantil, decoración y hogar, electrodomésticos y tecnología. Felipe Bayly aseguró que se diferenciarán de la competencia por su excelente trato al cliente, para lo cual han desarrollado tres servicios diferenciados: el asesor de compras, los probadores inteligentes y los centros de caja, con espacios cómodos para todos los compradores.Cencosud tiene previsto abrir otras tiendas este año, en Lima y ciudades del norte peruano, con una inversión de 42 millones de dólares. Además señaló que el trato diferenciado empieza en casa con un buen clima laboral y sueldos a sus colaboradores por encima del salario mínimo.La tienda ofrecerá marcas conocidas de ropa, perfumería, electrodomésticos, entre otros, en un área de 6 mil metros cuadrados.]]></content>
		</document>
		<document id="494aac6345208c4ee381183085d067b2" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/03/demanda-de-brasil-y-mexico-potenciaran.html">			<content><![CDATA[La Asociación de Exportadores (ADEX) señaló que los mercados de Brasil y México se proyectan como los de mayor crecimiento para el sector confecciones en el 2013, producto de sus mayores volúmenes de consumo.Su presidente del Comité de Confecciones, Pedro Gamio, recordó que en el 2012 las exportaciones de prendas de vestir ascendieron a US$ 1.599,5 millones, 6% más que en el 2011.“Este monto incluye a Venezuela que en ese sector en particular (confecciones), vivió una burbuja comercial el año pasado y que según cifras de enero, ya se estaría diluyendo”, agregó.En el caso de Brasil, Gamio comentó que al contar con una población superior a los 190 millones de habitantes y poseer algunas ciudades con nivel de consumo del primer mundo, se perfila como una gran oportunidad para las confecciones peruanas.“Es nuestro tercer destino y si bien es cierto que tenemos algunas complicaciones para incrementar nuestros envíos, ya hay una experiencia ganada año a año en este país”, remarcó.]]></content>
		</document>
		<document id="d0340f980471bd802565333361530811" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/03/sector-hoteles-y-restaurantes-mantendra.html">			<content><![CDATA[El dinamismo en el empleo, así como el mayor consumo privado y la posible llegada de más de tres millones de turistas del exterior al Perú en el presente año garantizarían el sólido crecimiento del sector Hoteles y Restaurantes, informó la Asociación de Bancos (Asbanc).Solo en enero, se registró la visita de 30 mil turistas foráneos por rally Dakar, que habrían gastado alrededor de US$ 65 millones en el país, según estimaciones de la Cámara.]]></content>
		</document>
		<document id="cdeeea484df9e9c0c9e529ada120fbda" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/03/us-250-mllns-movera-el-turismo-interno.html">			<content><![CDATA[Alrededor de 250 millones de dólares se moverán por el turismo interno que se efectuará esta Semana Santa en todo el país, estimó ayer en RPP el presidente de la Cámara Nacional de Turismo (Canatur), Carlos Canales, quien dijo que esto se dará al proyectar que cerca de dos millones de personas harán algún viaje en nuestro territorio.“Todas estas personas viajarán a destinos cercanos a Lima como Canta, Obrajillo y Yauyos, pero también a otras zonas del interior del país”, dijo al indicar que la temporada de verano continúa en la costa, por lo que muchas personas que viven en la sierra optan por viajar a las playas del sur o del norte.Canales agregó que se ha observado que los arequipeños que viven en la sierra de su región se trasladan a Mollendo, los puneños a Yarada, y los cajamarquinos viajan a las playas de Piura y Chiclayo (Lambayeque).Agregó que actualmente hay una oferta de paquetes turísticos muy económicos que pueden ser aprovechados por los viajeros, tanto nacionales como extranjeros, en el feriado largo.El titular de Canatur resaltó las campañas para promover los viajes al interior del país lanzadas por el gobierno, como ¿Y tú que planes? del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo (Mincetur), las cuales deben ser acompañadas por la iniciativa privada.“El Estado está haciendo promoción pero los empresarios debemos promover nuestros destinos, un claro ejemplo es lo que se ve en la selva central que han comenzado a hacer sus ofertas, con visitas a cataratas y a comunidades, generando tarifas económicas de hospedajes”, manifestó.]]></content>
		</document>
		<document id="cf0aa0026462aafebf3a55f576a70d64" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/04/adex-propone-concertar-agenda-para.html">			<content><![CDATA[Eduardo Amorrortu, nuevo presidente del gremio exportador, señaló la importancia de impulsar reformas de segunda generación. Pequeños empresarios de las regiones son los que más sufren por la falta de competitividad, aseguró.La Asociación de Exportadores (ADEX) planteó hoy promover una campaña nacional, en todos los niveles y sectores, para concertar una agenda nacional de la competitividad, enfocada en promover las exportaciones con valor agregado desde adentro, de la mano con el gobierno.El nuevo presidente de ADEX, Eduardo Amorrortu, señaló que es el momento para concertar una agenda nacional con reformas de segunda generación, que promueva la competitividad del país en términos reales y concretos.Amorrortu, quien asume desde mañana 1 de abril la presidencia del gremio hasta marzo del 2015, aseveró que es indispensable impulsar una política nacional que promueva los ejes claves de la competitividad, que son la eficiencia del gobierno a fin de establecer un marco regulatorio estable y amigable que promueva la inversión nacional y extranjera.“Los aspectos vinculados a la competitividad son temas urgentes y muy pragmáticos que requieren ajustes inmediatos y un trabajo coordinado entre el Estado y el sector privado”, manifestó.Aseguró que los pequeños empresarios de las regiones son los que más sufren las consecuencias de las trabas burocráticas y la falta de competitividad.“Nada más real que los problemas que enfrenta un pequeño empresario de la selva para exportar porque sufre trabas y barreras hasta que despacha su oferta por el puerto; o un agricultor de Cajamarca que no tiene la posibilidad de colocar sus productos en los mercados vecinos donde puede ganar siete veces más de lo que gana hoy”, expresó.Primeras accionesAdelantó que entre sus primeras acciones como titular de ADEX, se reunirá con las principales organizaciones públicas comprometidas con el desarrollo de la actividad exportadora nacional a fin de proponer que contribuyan a solucionar y manejar los cuellos de botella que enfrenta el sector.Entre ellas están Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria (Sunat), Servicio Nacional de Sanidad Agraria (Senasa) y los ministerios de Economía y Finanzas (MEF), Comercio Exterior y Turismo (Mincetur), entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="2cb10f43b09786480644ff52e25fbd29" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/04/cinco-empresas-de-artesanos.html">			<content><![CDATA[100 expositores de diversas partes del país, presentarán productos hechos a mano en la feria internacional Perú Gift Show 2013 que se llevará cabo del 10 al 12 de abril. Entre ellos estarán presentes cinco empresas textiles artesanales de Huancavelica, Artesanía Soto EIRL, Asociación de Mujeres Innovadoras Sumq Kausay, la Asociación Moda Textil Ruacc Maqui, la Empresa Multiservicios Intikanchari y la Asociación de Artesanos Textiles Los Claveles.El director regional de comercio exterior y turismo de esta región, José Oregón Morales, señaló como insuperable la oportunidad de presentar sus productos en un evento único en Latinoamérica.Oregón Morales informó que participarán compradores de Estados Unidos, Canadá, Francia, Alemania, España, Sudáfrica, Bélgica, Chile, Colombia, Venezuela y Ecuador, entre otros.Perú Gift Show 2013 es organizado por Promperú, con el apoyo de los ministerios de Comercio Exterior y Turismo y Relaciones Exteriores, y la Asociación de Exportadores (Adex).Asimismo, la Cámara de Comercio de Lima (CCL), la Sociedad Nacional de Industrias (SNI), la Sociedad de Comercio Exterior del Perú (ComexPerú) y el Instituto Peruano de Artesanía-Inpart.]]></content>
		</document>
		<document id="56691485999ec900a23d6d9d56532452" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/04/culmina-veda-de-camaron-de-rio.html">			<content><![CDATA[Desde ayer ya se puede volver a consumir el camarón de río, pues el Ministerio de la Producción (Produce) puso fin a la veda de dicho crustáceo y dispuso el reinicio de las actividades extractivas.Hace tres meses se dispuso esta medida entre el 1º de enero y el 31 de marzo del 2013, con el fin de proteger la reproducción de este importante recurso hidrobiológico, para ello se realizaron operativos de control y fiscalización a toda la cadena.La ministra de la Producción, Gladys Triveño, destacó el compromiso que asumieron diferentes entidades públicas y privadas durante el período de veda del camarón de río.Consideró importante el accionar de los diversos gobiernos regionales, especialmente de Lima y Arequipa, además de las municipalidades provinciales y distritales.La fiscalización para el cumplimiento de la veda estuvo a cargo de 55 inspectores descentralizados, quienes mediante operativos inopinados en garitas de control y alrededores de los terminales pesqueros, además de restaurantes y mercados minoristas, realizaron decomisos y sancionaron a los infractores.Asimismo, el Produce informó que el 31 de marzo también culminó el periodo de veda de conchas negras y concha huequera en Tumbes.]]></content>
		</document>
		<document id="b9ab2c389336e61839212dfe8b73f8ff" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/04/exportaciones-peruanas-la-can.html">			<content><![CDATA[El 80% de los envíos nacionales a los países de la CAN correspondieron a productos con valor agregado.La Asociación de Exportadores (ADEX) destacó que en el mes de enero del 2013 las exportaciones nacionales hacia los países que conforman la Comunidad Andina de Naciones (CAN) registraron un monto de US$ 195.5 millones, lo que equivale a un crecimiento del 13% con respecto al mismo mes del año precedente, periodo en que se logró la suma de US$ 173.3 millones.A través del ADEX DATA TRADE – su sistema de Inteligencia Comercial – el gremio empresarial informó también que el 80% de despachos de enero hacia los países miembros de la CAN (Bolivia, Colombia y Ecuador) correspondieron a productos con valor agregado, cuya facturación llegó a US$ 156 millones aproximadamente, lo que significó un crecimiento del 10% en comparación a similar mes del 2012.El impulso de productos con valor agregado se logró gracias a los mayores envíos tanto del subsector Siderúrgico y Metalúrgico (US$ 27.9 millones) así como el Agropecuario y Agroindustrial (US$ 27.7 millones). En este último rubro sobresalieron los alimentos para animales, galletas dulces, huevos, frijoles, uvas frescas y cebollas.También crecieron los envíos textiles (34% - US$15.4 millones), Químico (2%), la Minería No Metálica, (3%), Maderas (33%) y Varios (10%). Entre los subsectores que sufrieron contracciones son las Prendas de Vestir (-19%), Pesca No Tradicional (-11%) y Metal - mecánico (-14%).En lo que respecta a exportaciones tradicionales hacia el bloque comunitario, estos sumaron US$ 39.4 millones y representaron el 20% restante de los despachos totales. Los productos más destacados de dicho sector correspondieron al petróleo, gas natural y minerales exportados como el cobre, zinc y el estaño.Ecuador es el principal socio comercial dentro de la CAM al comprar productos peruanos en enero por un monto de US$ 84.8 millones, obteniendo un crecimiento del 23.6% con respecto al año pasado. Entre los productos adquiridos en el primer mes del año por dicho mercado destacan gas propano, demás preparaciones utilizadas para la alimentación de los animales y cátodos y secciones de cátodos de cobre refinado.A pesar de sufrir una contracción del 2%, Colombia fue el segundo destino al registrar US$ 63.9 millones y entre sus importaciones desde Perú predominaron en enero el alambre de cobre refinado, demás café sin descafeinar, azúcar de caña, zinc sin alear y demás frijoles.Por último se encuentra Bolivia, país que registró compras por US$ 46.7 millones, aumentando sus pedidos en 19%. Las barras de acero, cemento, preparaciones para lavar, así como placas y tiras de polímeros; fueron los principales productos nacionales demandados por el país altiplánico.]]></content>
		</document>
		<document id="abf460899f4e79717b6478f5fcba4de8" url="http://nuevaspymes.blogspot.com/2013/04/jiron-de-la-union-una-de-las-calles-mas.html">			<content><![CDATA[Un estudio internacional de la inmobiliaria Colliers, sobre las arterias de retail con la renta más costosa lo prueba, señala que el Perú tiene la sexta calle más cara de Latinoamérica: Jirón de la Unión. Cada metro cuadrado en promedio se arrienda por US$ 66.87.De esta forma, se comprueba que no siempre las calles comerciales con las ofertas de retail más exclusivas, son las más caras y el Perú no es la excepción a la regla.En el primer lugar del listado de Colliers se encuentra Zona Sul (US$ 182.99) en Río de Janeiro; mientras que en el segundo lugar se encuentra la calle Andino de Colombia (US$ 156.32) y el tercero lo ocupa nuevamente Brasil con la calle Oscar Freire (US$ 121.99).El cuarto lugar lo ocupa Argentina con la calle Peatonal Florida (US$ 113.67) y el quinto es ocupado por Colombia y la calle Retiro (US$ 111.45).El caso Jirón de la Unión"Mientras más recorrida es una calle es más atractiva", remarca Sandro Vidal. El gerente de investigación de Colliers Perú resalta el alto tránsito peatonal de Jirón de la Unión y su amplia demanda.Quizá usted esté pensando ¿y Gamarra? Según Vidal, cada metro cuadrado del emporio comercial cuesta un promedio de US$1,000. Sin embargo, el estudio no lo considera en el listado. Tiene una lógica distinta. Contempla una mixtura entre venta y fabricación, y sobre todo tiene una oferta textil. "No tiene joyerías, disco tiendas, librerías o cines", añade.Los precios de renta suelen ser inversamente proporcionales al tamaño del local. Mientras más pequeño es el local, más grande el precio. Y, después de hacer matemáticas, Gamarra supera al corredor del Centro Histórico. Vidal observa que un puesto en Gamarra tiene 6 metros cuadrados en promedio. Ello supone una recaudación de US$ 6 mil.En el Jirón de la Unión se piensa en grande. Un local alcanza los 50 metros cuadrados. Los locatarios deberán pagar un poco más de US$ 3 mil por todo el espacio.Los precios de las calles Andino Zone (Colombia) y Oscar Freire (Brasil) crecen a un ritmo de 21.1% y 19.2%, respectivamente. En cambio, Jirón de la Unión se ha detenido. No avanza, ni retrocede. Vidal remarca que si el precio crece más, el inquilino ya no podrá pagar, y el corredor ya no será atractivo.La venta hace el precioLa dinámica de un centro comercial es distinta. Así lo confirma Juan José Calle, presidente de la Asociación de Centros Comerciales del Perú (ACCEP), quien observa que "el precio de la renta de un local se determina por la cantidad de venta que se va a generar allí".Calle, quien también es gerente general del Jockey Plaza, detalla que no es lo mismo cobrarle a una joyería que a una tienda de trajes. "En el Jockey Plaza, depende de la ubicación. Tenemos locales de US$100 por metro cuadrado. No hay un tarifario, depende de la categoría".Otras zonas atractivasSegún Vidal, Gamarra no es el único espacio que supera a Jirón de la Unión. Existen cuadras en Surco donde el metro cuadrado se alquila en US$70. "La zonificación de un lugar de la ciudad eleva el costo de un espacio".En América Latina, la mayoría de países están al alza. Por ello, también se vuelven atractivos distritos de la periferia de Lima. Vidal menciona a San Juan de Lurigancho. En las calles cercanas a Metro en la avenida Próceres de la Independencia, hoy se renta cada metro cuadrado a US$ 20.Vidal vaticina que la avenida San Juan en San Juan de Miraflores y la calle Belaúnde de Comas también podrían incrementar su valor.El datoLas otras calles. En Lima, Después del Jirón de la Unión, los precios más altos están en Dasso (San Isidro) y Larco (Miraflores). La renta en ambos lugares es de US$ 30 por m2. Luego, la avenida Conquistadores (San Isidro). Los precios (2011) varían entre US$ 20 y US$ 30 el m2. La avenida Benavides (Miraflores-Surco) está en cuarto lugar. La renta oscila entre US$ 15 y US$ 20 el m2.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>