<author id="a5176f33eb54d3779b97d2ef5da7541e" url="nuestravidasinfin.blogspot.com" feed="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="361f0d40f9c2e18c55446bbf214c2f74" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2007/10/un-milagro-en-tacoracuando-el-amor-es.html">			<content><![CDATA[Este video es un reportaje de RPP noticias del Perú. Es sobre "las Hermanas de la caridad", la congregación fundada por la Madre Teresa de Calcuta.Es increíble el ejemplo de amor que estas mujeres nos pueden dar. Esto es lo que podríamos llamar un pedazo del cielo en la tierra en donde sólo importa el amor al prójimo.No veamos el infierno de alrededor, solo el cielo que estas hermanas mantienen en uno de los rincones más peligrosos de la gran Lima.Al ver el ejemplo de amor de estas hermanas es como para pensar que realmente todos tenemos acceso al cielo por medio del amor y que dar amor es esencial para el desarrollo de las personas, tanto del que lo recibe como del que lo da.Demos amor, intentémoslo aunque sea. Así nos sintamos escasos de él, así sintamos que por momentos nuestra misma vida está muy alejada del cielo, demos amor.Aquí se demuestra que el amor sí existe.]]></content>
		</document>
		<document id="cbfe0eda5a36664d825d75655b6a0af5" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2007/11/me-olvid-me-olvid-te-lo-juro-que-me.html">			<content><![CDATA[Y realmente me había olvidado. Había olvidado que este blog tiene como principal y única tarea contar historias de superación, olvidé que mi tarea como dueño de este espacio es el de compartir con todos los que gentimente entran a leer lo que pongo, cosas agradables o cosas útiles que en algún momento nos podrían servir a muchos. Lo había olvidado. Gracias a Dios, desde hace un par de días lo recordé todo.No puedo decir que ya no se me volverá a olvidar, pero le haré la lucha más fuerte. Un muy buen amigo me mandó un correo en donde había una reflexión escrita por Facundo Cabral, la cual leerán a continuación. Pero antes quería decir, que a pesar de que tengo algunos "amigos químicos" que me están dando cierta estabilidad, lo principal es que me ha vuelto la fe. No podía seguir llorando cada noche, no puedo dejarme vencer por dolores pasados o presentes, o por miedo al futuro. No sé que pasará con mi vida, ya sé lo que pasó. No sé que vendrá, pero sé que se fue. Sé ahora que perdono al pasado y lo dejo ir, sin tristezas ni alegrías, sólo se va, y el futuro que venga, lo enfrentaré lo mejor que pueda y con fe.No puedo prometer que lograré recorrer mi camino sin desvios, pero sí prometo volver y no olvidarme de hacerlo las veces que sea necesario, otra vez quiero vivir.Ah, también aprendí que llorar al final no es tan malo, siempre y cuando no sea por lástima. Lloro porque extraño, porque algo me duele, porque no entiendo las cosas, por necesidad, pero ya no por lástima. Aquí va la reflexión, larga pero vale la pena:"No estás deprimido, estás distrído. Distraído de la vida que te puebla, de la vida que te rodea: delfines, bosques, mares, montañas, ríos.No caigas en lo que cayó tu hermano que sufre por UN ser humano cuando en el mundo hay 5 mil seiscientos millones. Además, no es tan malo vivir sólo... gracias a la soledad me conozco y eso es fundamental para vivir.No caigas en lo que cayó tu padre que se siente viejo con 70 años, olvidando que Moisés dirigió el éxodo con 80 y que Rubinstein interpretaba como nadie a Chopin a los 90.No estás deprimido, estás distraído. Por eso crees que perdiste algo, lo que es imposible, porque todo te fue dado. No hiciste ni un sólo pelo de tu cabeza, por lo tanto no puedes ser dueño de nada, además, la vida no te quita cosas: te libera de cosas... te alivia para que vueles más alto, para que alcances la plenitud. De la cuna a la tumba es una escuela; por eso, lo que llamas problemas, son lecciones.No perdiste a nadie: El que murió, simplemente se nos adelantó, porque para allá vamos todos. Además, lo mejor de él, el amor, sigue en tu corazón. No hay muerte... hay mudanza, y del otro lado te espera gente maravillosa: Gandhi, Miguel Ángel, Whitman, San Agustín, la Madre Teresa, tu abuelo y mi madre, que creía que la pobreza está más cerca del amor, porque el dinero nos distrae con demasiadas cosas y nos aleja, porque nos hace desconfiados.Haz sólo lo que amas y serás feliz. El que hace lo que ama, está benditamente condenado al éxito, que llegará cuando deba llegar, porque lo que debe ser, será y, llegará naturalmente. No hagas nada por obligación ni por compromiso, sino por amor. Entonces habrá plenitud, y en esa plenitud todo es posible y sin esfuerzo, porque te mueve la fuerza natural de la vida, la que me levantó cuando se cayó el avión con mi mujer y mi hija; la que me mantuvo vivo cuando los médicos me diagnosticaban tres o cuatro meses de vida.Dios te puso un ser humano a cargo y eres tú mismo. A ti debes hacerte libre y feliz. Después podrás compartir la vida verdadera con los demás. Recuerda : "Amarás al prójimo como a ti mismo". Reconcíliate contigo, ponte frente al espejo y piensa que esa criatura que estás viendo es obra de Dios y decide ahora mismo ser feliz, porque la felicidad es una adquisición, la felicidad no es un derecho, sino un deber; porque si no eres feliz, estás amargando a todo el barrio. Un solo hombre que no tuvo ni talento ni valor para vivir, mandó a matar a seis millones de hermanos judíos.Hay tantas cosas para gozar y nuestro paso por la tierra es tan corto, que sufrir es una pérdida de tiempo. Tenemos para gozar la nieve del invierno y las flores de la primavera, el chocolate de la Perusa, la baguette francesa, los tacos mexicanos, el vino chileno, los mares y los ríos, el fútbol de los brasileños, Las Mil y Una Noches, la Divina Comedia, el Quijote, el Pedro Páramo, los boleros de Manzanero y las poesías de Whitman; la música de Mahler, Mozart, Chopin, Beethoven; las pinturas de Caravaggio, Rembrandt, Velázquez, Picasso y Tamayo, entre tantas maravillas.Y si tienes cáncer o sida, pueden pasar dos cosas y las dos son buenas: si te gana, te libera del cuerpo que es tan molesto (tengo hambre, tengo frío, tengo sueño, tengo ganas, tengo razón, tengo dudas)... y si le ganas, serás más humilde, más agradecido... por lo tanto, fácilmente feliz, libre del tremendo peso de la culpa, la responsabilidad y la vanidad, dispuesto a vivir cada instante profundamente, como debe ser.No estás deprimido, estás desocupado. Ayuda al niño que te necesita, ese niño que será socio de tu hijo. Ayuda a los viejos y los jóvenes te ayudarán cuando lo seas, además, el servicio es una felicidad segura, como gozar de la naturaleza y cuidarla para el que vendrá. Da sin medida y te darán sin medida. Ama hasta convertirte en lo amado; más aún, hasta convertirte en el mismísimo Amor.Y que no te confundan con algunos homicidas o suicidas... El bien es mayoría, pero no se nota porque es silencioso. Una bomba hace más ruido que una caricia, pero por cada bomba que destruye, hay millones de caricias que alimentan a la vida. Vale la pena, ¿verdad?. Si Dios tuviera un refrigerador, tendría tu foto pegada en él. Si Él tuviera una cartera, tu foto estaría dentro de ella. El te manda flores cada primavera. Él te manda un amanecer cada mañana. Cada vez que tú quieres hablar, Él te escucha, El puede vivir en cualquier parte del universo, pero Él escogió tu corazón. Enfréntalo, amigo, ¡Él está loco por ti!"]]></content>
		</document>
		<document id="8011c527ede8f8589a8128e4e29ca3b8" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2007/12/dar-gracias.html">			<content><![CDATA[A todo aquél que alguna vez le he enviado un correo habrán leído que termino diciendo: "Agradece a Dios por todos los regalos que te da y te dará más".Pues bien, tenemos que comenzar a hacerlo, convencidos de que así será. El agradecimiento es uno de los beneficios más grandes que tenemos como seres humanos, ¿por qué no practicarlo?Hay que hacerlo y hacerlo con felicidad. ¿Difícil, no? Pues no lo es tanto. Comencemos haciendo lo impensable: Darle gracias al cobrador de la combi. Así sea malcriado, cuando bajemos o le paguemos, digamosle gracias.Seguro que si podemos hacer eso, podremos estar en constante actitud de agradecimiento y así nuestra vida será más feliz. Probémoslo.]]></content>
		</document>
		<document id="a10c3ccf282e6a22c7bb9be30c515006" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2007/12/verdad-irrefutable-huellas-de-arena.html">			<content><![CDATA[Anoche tuve un sueño; soñé que caminaba por la playa junto a Dios y a través del cielo pasaban escenas de mi vida. Por cada escena que pasaba percibí que quedaban dos pares de pisadas en la arena, dos huellas: unas eran las mías y las otras del Señor.Cuando la última escena pasó delante nuestro, miré hacia atrás, hacia las huellas en la arena y noté que muchas veces en el camino de mi vida había un solo par de huellas en la arena. Noté también que ésto sucedió en los momentos más difíciles de mi vida. Esto me perturbó y entonces pregunté al Senor. -Señor, tu me dijiste que cuando yo decidiera seguirte tú andarías conmigo a lo largo de todo el camino, pero he notado quen durante los peores momentos de mi vida, se divisan en la arena sólo un par de huellas. No comprendo porqué me abandonaste en las horas que más te necesitaba.-Entonces, Él, clavando en mí su dulce mirada me contestó. -Hijo querido, yo siempre te he amado y jamás te dejaría en los momentos más difíciles. Cuando viste en la arena un solo par de huellas, fue justamente allí donde yo te llevaba en mis brazos.-Anónimo (hasta donde sé)]]></content>
		</document>
		<document id="a3e932b887cf05105490c63daeb6d494" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2008/03/en-las-andadas.html">			<content><![CDATA[Hola. Estoy muy sorprendido.La última vez que escribí algo en mi blog fue el 8 de diciembre del año pasado, hace casi 3 meses exactos (y también medio extraños), y hoy luego de mucho tiempo entré, vi la estadísticas y me encuentro con la sorpresa de que mucha gente lo ha visto y lo sigue viendo.Lo único que puedo estar es sorprendido, de hecho lo estoy... Bueno, voy a retomar el blog, voy a seguir escribiendo, cosas que se me ocurran, cosas que encuentre por ahí.Además, debo decir que comencé con este blog por una razón: TRISTEZA. Una tristeza muy grande que me encontró en agosto del 2007.Mi mejor amigo sufrió un golpe muy duro, y esto me afectó de una manera que nunca pensé.Decidí, entonces, hace el blog porque pensé que me ayudaría, porque necesitaba urgentemente ver que no todo era malo, que nada estaba perdido y que había que luchar. Yo no era la víctima, ni el afectado y no podía serlo. Tenía que ser el apoyo para mi amigo.Por eso empecé a escribir, para darme apoyo, para buscar apoyo y se se podía, darlo a más gente.Gracias a Dios, después de más de medio año, mi amigo esta recuperado.Ahora seguiré con el blog, porque me hizo muy bien, porque pude relajarme a través de él, me sentí mejor con él, y según algunos comentarios, creo que también hice algo de bien.Así que aquí vuelvo a las andadas otra vez y espero me sigan acompañando.]]></content>
		</document>
		<document id="97c9fb407e78fbcef2a6aca0fa309c23" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2008/03/mi-abundancia.html">			<content><![CDATA[Este es un video que hace algun tiempo me enviaron, en un comentario que dejaron en una de la entradas del blog. Lo había visto y me gustó, y ahora quiero compartirlo con ustedes.No me gusta Luis Miguel, pero sí esta canción.El video se titula "Mi abundancia" y ojalá les guste.]]></content>
		</document>
		<document id="a66dee78f3c23bf9c960671c62350763" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2008/03/sois-dioses.html">			<content><![CDATA[He visto algunos comentarios que me han llegado, básicamente respecto a una de las ultimas entradas del blog, la que se titula "Insistiré, no pararé...", pero también tienen que ver a todo lo que he ido poniéndo en el blog desde que se inició.En la entrada en mención menciono como mi muy personal ídolo a Paulo Coelho. Debo decir ahora que quizás fue muy exagerado calificarlo así, pero sus libros realmente me gustan mucho y varios de ellos me han enseñado varias cosas, entre las más simples, a creer en vivir, en que puedo vivir en paz con el universo, rodeado de amor y que la energía más grande que hay, es decir, Dios siempre estrá ahí para darme lo mejor.No sé ustedes pero para mí eso es importante. ¿Por qué? porque yo quiero creer que todos, todos tenemos el derecho y obligación de tener solo cosas buenas, así la realidad directa no nos lo demuestre.Como ser humano individual tengo derecho a creer eso, si es que eso me hace bien y le da impulsos importantes a mi vida. Si alguien no lo cree, también es su derecho.No pondré los comentarios que han llegado, así me digan censurador, o cosas peores, por una simple razón: Yo no estoy buscando convence a nadie con lo que escribo, no intento vender una forma de vida. Solamente escribo sobre la forma en que YO quiero ver la mía.Si el más grande metafísico de la historia es aquel que me dice que debo sufrir y llorar para lograr la salvación, si ponen a Dios como un ser tan limitado como el hombre, factible a caer en venganza, odios y más que nada un ser castigador, si la vida siempre te llevará a cualquier lugar así no lo quieras, como a un corcho una tempestad y siempre será así, porque esa es la vida del hombre, pues yo no la quiero, ni me interesa esa metafísica ni esos pensadores (A MÍ).Para mí Dios no es como el hombre, el hombre es como Dios: puede crear. Y puede crear su vida llena de amor y perfección. Yo no lo he logrado, me falta muchísimo para tener la vida que quiero, y no hablo de dinero hablo de paz. Pero prefiero creer que la alcanzaré con mi esfuerzo y con la seguridad de que Dios quiere eso para mí, a ir pensando que la vida es y será injusta porque Dios así lo quiere.No discutiré con los que piensan distinto a mí, ni yo les cambiaré de idea ni ellos a mí. Por eso no publicaré los comentarios que llegaron, yo no escribí lo que escribí por iniciar un debate, por ser polémico y menos para lavar cerebros. NADA QUE VER.Invito a los que quieran leer mis entradas estén de acuerdo o no conmigo, pero no entraré en debates con nadie.La metafísica que yo sigo, metafísica cristiana, no está para evangelizar ni discutir Son bienvenidos los que quieren creer en esto, y son muy amados los que no y tienen su propia forma de buscar a Dios. De mil maneras se puede llegar a Roma y ninguna descalifica a la otra."Los judíos respondieron: "tú siendo hombre, te haces Dios."Jesús les contestó: "¿No está escrito en su Ley: Yo he dicho que sois dioses?No se puede cambiar la Escritura, y en ese lugar llama dioses a los que recibieron esta palabra de Dios""Juan 10-35]]></content>
		</document>
		<document id="2cf670752f11064e72b95d3f99a0c6c9" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2008/10/carta-abierta-un-amigo-adolescente.html">			<content><![CDATA[Querido amigo, las cosas que te planteas, las cosas, que sientes, tus dudas, son las de mucha gente. Para comenzar te digo que no te sientas solo en esto pues no lo estás. Es más, gracias a dudas como las tuyas es que la gente comenzó a tener noción de lo que no se ve, de lo que no es físico. Gracias a dudas como las tuyas es que el hombre dejó de ser “primitivo”. En cierto modo es bueno que te hagas estas preguntas pues así, llegará un momento en que nadie decidirá nada por ti.Yo entiendo que esto te angustia, que no te sientes bien pero creo que dejarte llevar por el instinto negativo y trágico de la vida no ayudará a sentirte mejor. Yo soy tu amigo, te quiero y te respeto pero no solamente por ser mí amigo; te quiero y respeto porque eres un ser humano, igual que yo, igual que cualquiera que camina por el mundo, y yo no te voy a mentir.Yo no puedo darte la explicación que quisieras oír, yo no puedo darte la verdad irrefutable del universo por una simple razón. ENCONTRARÁS TANTAS RESPUESTAS A TUS PREGUNTAS COMO PERSONAS HAY EN LA TIERRA. Así es, esa sí es una verdad y lo puedes comprobar tu mismo en cualquier momento. Claro, habrá personas que, como tu profesor de religión, no les gusta pensar y que no te darán respuestas o seguirán diciendo como loros aquellas cosas que alguien con más poder les inculcó. Habrá personas que no les gusta pensar por diferentes motivos: flojera, miedo, desidia, ignorancia, pero especialmente, los que no se creen dignos de decir lo que piensan y los que aman que otros les digan qué hacer.No es broma. ¿Sabes para qué se hicieron las religiones?, ¿para qué hay élites? Vamos paso a paso e intentaré decirte algunas cosas que YO pienso. ESTO ES LO QUE YO, DANIEL FERNÁNDEZ CREE. Como te dije, hay tantas explicaciones de vida como personas en el mundo y la única que yo puedo brindarte sinceramente es la mía, la que yo en todos estos años de altibajos he construido. No me la inventé, la fui haciendo después de vivir, leer bastantes cosas, oír, observar la realidad (o lo que creemos que es la realidad) y también de conocer muchas personas con ideas y modos de vida, muy respetables, pero totalmente distintos a la mayoría de la gente, en especial a nuestra familia, la cual es sumamente conservadora.No te voy a aburrir explayándome mucho porque además, ya pronto estaré en Lima y podremos conversar de lo que quieras. Una cosa más, te digo que en mí puedes confiar plenamente. Yo nunca haré un juicio de valor de ti ni de tus acciones, es decir, no te juzgaré, no te calificaré. Tú eres tú y punto. Yo intentaré decirte, si me lo pides, algún consejo sobre cualquier cosa, pero lo que tu quieras hacer o lo que creas o sientas, lo respetaré y punto. Mi cariño por ti no tiene nada que ver con lo que tu hagas, hayas hecho, vayas a hacer, quieras hacer, etc.Nosotros hemos sido educados bajo el temor. La gente que ha sido criada bajo la influencia de una religión, una teología con dogmas (verdades llamadas irrefutables y de las cuales no se puede dudar), mandamientos (leyes que hay que cumplir si no queremos ser castigados), premios o castigos (según nuestro comportamiento en la tierra), etc., está sumergida en el reino del temor. Si examinas las cosas verás que es así. Y peor aun, nosotros hemos sido educados en un colegio donde resaltan eso.Te repito lo que te puse en el email. Los noticieros, la gran parte de los medios de comunicación, trabajan a favor de alguien. Ese alguien busca poder político, busca dominar y mandar. ¿Por qué? Porque el poder político te da dinero, mucho dinero. La política es solamente negocios, puros negocios entre los grupos poderosos económicos y los gobernantes. Los gobernantes están dejando que el mundo se destruya solamente para que los grupos poderosos económicos tengan más poder. Esas son las elites, los que tienen poder solo buscan perpetuar el poder. Te recomiendo que veas los documentales FARENHEIT 9/11, SICKO, ambos de Michael Moore y hay más. La política no debió ser así, pero ahora lo es.Entonces, tu ves las noticias desastrosas, todo es tragedia, malo, terrible. Pero eso es porque los medios juegan con los grupos poderosos. No importa quien esté en el poder, eso es lo de menos. Ellos necesitan que la gente tenga miedo, que se sienta débil, vulnerable, que necesite la protección de un gobierno. Así el gobierno brinda esa protección y la gente a cambio les da dinero (impuestos) y permiso para negociar por nosotros. Te aseguro que hay cosas buenas y loables que ocurren pero eso no vende, eso no es conveniente de mostrar. El miedo es el que manda. Todos ganan, es decir, gana el gobierno, los grupos económicos y los dueños de los medios de comunicación.Vamos con más temor ¿Por qué tendría que ver una sola forma de comunicarse con Dios? La religión católica (que es la que yo más conozco pero te aseguro que todas son iguales), es un conjunto de contradicciones:Dicen que Dios es el comienzo y el fin, que todos somos iguales ante los ojos de Dios, que todos somos hermanos, pero al mismo tiempo dicen que son ellos la religión verdadera, la única religión a la que Dios escucha.Dicen que Dios es amor, pero sostienen que es capaz de hacerte arder en el infierno y sufrir por toda la eternidad.Dicen que Dios nos ha hecho libres pero a la vez nos dicen que si no elegimos lo que se supone Dios quiere, cagamos.Dicen que Dios ama todo y perdona todo, pero primero te califican de demoníaco (aunque hay que ver que hay que ser muy arcaicos para creer en el demonio).Y así podríamos seguir por mucho. La iglesia no tiene nada que ver con Dios. La iglesia tiene que ver solo con el hombre pues ha sido creada por éste. Ha sido el hombre quien inventó las reglas y creencias. Dios no tiene nada que ver con las fallas de todas estas religiones que buscan poder, poder sobre el hombre para sentirse las más grandes, fuertes e importantes. Sin olvidar mencionar el dinero. El opus dei, los mormones y varias sectas tienen muchísimo dinero y negocian también con los poderosos.Ahora sé que me podrías decir que efectivamente el hombre es malo, que el dinero es malo y es lo que mueve todo, que no vale la pena pues al final lo malo es más grande y la corrupción es lo que gana.Yo te digo humildemente que no. El dinero y la política no son malos. El poder no es malo. Dios existe y ama. El error está en que hemos dejado que la gente que no ama esté en el poder. Hemos dejado que la gente que no ayuda, que no es generosa, que solo piensan en ellos, tenga el dinero. Hemos dejado que la gente con falsa moral y sin alegría cree las religiones y hablen en nombre de Dios. ¿Puedes ver eso?Te puedo decir amigo, que tenemos mucho por hacer pues este no es el mundo que tenemos que tener. El cambio social, material y espiritual es necesario. Aquí y ahora. Tenemos que cambiar la forma de ver el mundo, la forma de vernos a nosotros. Tenemos que cambiar nuestra mente y nuestra espiritualidad, AQUÍ Y AHORA.Tenemos que cambiar nuestra forma de vida, la forma de ser con los demás, tratarlos como si fuéramos nosotros mismos y exigir una adecuada calidad de vida para todos nosotros, AQUÍ Y AHORA.Si quieres vivir, no veas la vida como una partida y una llegada. Si quieres vivir y disfrutar la vida y ser feliz, no veas el objetivo de la vida en la meta. ADORA EL PROCESO, DISFRUTA EL PROCESO, EL CAMINO, LA FELICIDAD ESTÁ EN EL DIARIO QUEHACER. Yo no nací para morir. Yo nací para conocer, preguntar, buscar, saber, recordar, experimentar, para caerme y levantarme, amar, perdonar, dañar, mentir y decir la verdad, hacer el amor y tener sexo del bueno y si ambos se hacen al mismo tiempo, pues mejor, vine a enseñar, jugar, etc. La muerte es otra circunstancia más, y cuando me llegue la amaré tanto como a lo demás porque es parte de la vida. Sin fin no hay comienzo. Nuestra vida comenzó porque algo terminó.Yo te dije que te diría sólo lo que yo pienso y esto es a grandes rasgos. Yo veo la vida con mucho amor, a pesar de problemas que he tenido, a pesar de haber hecho cosas de las que no me siento orgulloso, a pesar de lo que pueda pasar. Yo veo la vida con alegría pues creo que en lo que pongo mi atención eso tendré. Creo que en lo que yo pienso en eso me convierto. Creo que lo que más doy, más tengo. Por eso ahora, vivo con amor.Son cosas que he empezado a conocer hace muy poco. Tengo 28 años, tú 16. Vas bien, haz hecho las preguntas correctas, sigue en ellas, pero mira más allá de lo evidente. Busca en lo que no se puede ver fácilmente.Me gustaría que habláramos mucho más cuando esté en Lima. Tengo mucho que decir, cuando quieras escuchar, dime y ya.Un gran abrazo con amor de tu amigo Daniel.]]></content>
		</document>
		<document id="14ddb4a7f426a477e551586beba6e1eb" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2008/10/el-ngel-de-la-fe-del-ngel-no-s-pero-que.html">			<content><![CDATA[Cuando las pruebas de la vida están abrumándonos, podemos encontrar la fe de que todo saldrá bien. Esta fe nos sostiene en los tiempos difíciles. Podemos a veces tropezar y perder nuestro rumbo, pero la fe de que, en última instancia, todo es para nuestro mayor bien, puede elevamos por encima de nuestra duda y desesperación.La fe es la creencia de que sea lo que fuere que pidas a Dios que te envíe, ya se halla de camino. La fe es la aceptación de la incertidumbre y la firme creencia de que al final todo acaba bien. En esta era de la gratificación instantánea carecemos de oportunidades para expresar nuestra fe excepto cuando aparecen graves crisis.La fe es algo que sólo nosotros podemos decidir desarrollar; nadie puede dárnosla o siquiera decimos cómo cultivada. La gente puede hablamos de ella y contamos sus propias experiencias personales, pero esencialmente nos viene a partir de una profunda conexión interna con nosotros mismos.La vida es realmente muy simple cuando tenemos fe. Podemos seguir a nuestro corazón y vivir una vida dedicada y llena de significado en la fe de que estamos cumpliendo un plan. Nos alzamos por encima de nuestros egos limitados para tener fe en el conocimiento de que éste es un universo benigno y amoroso, y que somos parte del catalizador que está cambiando el mundo hacia un lugar mejor.La fe nos ayuda a aguardar con paciencia la luz cuando sólo podemos ver oscuridad frente a nosotros. Es un componente esencial de la vida tener fe en que, cualquier cosa que querramos o necesitemos, estará ahí para nosotros. La fe es un conocimiento cada vez más profundo de que somos guiados, amados y protegidos en todo momento. Sólo necesitamos sometemos a ese amor para dejar que el propósito de nuestras vidas se cumpla.Podemos orar al Ángel de la Fe para que nos ayude a renovar nuestra fe en el proceso de la vida. Nos ayudará a aceptar esas cosas que no podemos cambiar, así como todo lo que nos ha sido dado para trabajar con ello y refinado en nuestras vidas. En última instancia, nos transportará a través de las transiciones duras y difíciles, y nos ayudará a renovar nuestro amor por el Ser y la humanidad.El Ángel de la Fe está ahí para ayudamos a tender un puente sobre la brecha entre esta vida material y mundana y el plano espiritual.]]></content>
		</document>
		<document id="35dd5517b29749ec4142d73a02eaa854" url="http://nuestravidasinfin.blogspot.com/2008/10/muchos-saludos.html">			<content><![CDATA[Les envío a todos los que lean este blog un fuerte abrazo. Que tengan siempre alegría en su vida.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>