<author id="a5f8fb3177899f5f1129688d65afca07" url="juancarlossilva.blogspot.com" feed="http://juancarlossilva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="edca7dac1c52377503fb10dcce1be943" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/10/braulio-chappel-rasec-y-areliz-benel.html">			<content><![CDATA[Rasec cautiva a Shirley en “Al fondo hay sitio”. La caprichosa Shirley (Areliz Benel) ha decidido conseguir enamorado y ha elegido a Rasec (Braulio Chappell) para que lo sea, más allá de que este tenga una relación desde un tiempo atrás. Sus coqueteos han dado fruto, pues ha cautivado al novio de Mía. Caricatura por Juan Carlos Silva Bocanegra. Blog: http://juancarlossilva.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="b01c9f8c2ea06934f44652ce0b9dd24b" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/10/yanca-comic-strip-tira-22-por-juan.html">			<content><![CDATA[Esta tira cuenta las aventuras de un dibujante que hace historietas, atravesando por diferentes problemas para hacerlos y publicarlos en nuestro medio.]]></content>
		</document>
		<document id="ef69b762ad532aa74866e9c4bbe2ae02" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/11/esquilar-la-alpaca-por-juan-carlos-silva.html">			<content><![CDATA[Una muestra de como se esquila la Alpaca, con unión y trabajo se tiene buenas fibras de telas. JUAN CARLOS SILVA]]></content>
		</document>
		<document id="c2f57669beeaf767ae54a506c6daaff5" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/11/fallece-uno-de-los-grandes.html">			<content><![CDATA[El maestro de la historieta peruana Julio Polar y Juan Carlos Silva en la exposición individual que se se hiciera en el centro cultural España hace algunos años. Este es un homenaje a JULIO POLAR, un maestro de maestro propulsor de la historieta peruana y hacer historietas que nos vinculen con nuestra realidad nacional. Admirador de Milton Canniff ,Will Eisner entre otros. Editor de la revista de historieta "BUUUM", publicó su talento en diferentes diarios de Lima, es un completo autor cuando se trata de crear historias de nuestra vida cotidiana y siempre un preocupado para que el compañero de trabajado tenga un trato justo y digno en la empresa. Su capacidad intelectual hace posible ver con tal frescura su idea y arte cuando se trata de narrar una historia.Portada por Julio Polar acompañado de otro grande de la historieta Constantino Paucar, aplicando el color para que sea toda una ilustración para la portada de la revista "NO". Nuestro amigo Julio, falleció victima de un paro cardiaco, su hijo nos confirmó la lamentable noticia. Julio fue un grande de la historieta peruana su talento narrativo en contar historias urbanas, sin duda era el mejor. Descanza en Paz amigo Julio. ¡Grande Julito! Juan Carlos Silva]]></content>
		</document>
		<document id="d8f52648b50758d8b7570285ea7beefc" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/11/julio-polar-el-adios-de-un-maestro.html">			<content><![CDATA[Este es documental fue realizado el año 1997 por el destacado periodista beto ortiz en "la revista dominical" La soledad en la vida de Julio Polar y Cristian Vallejo. "HOLA SOLEDAD" Julio Polar rememora a poeta Juan Ramirez Ruiz por f_obregon El poeta peruano Julio Polar rememora al recientemente desaparecido poeta Juan Ramirez Ruiz. Ambos fueron muy amigos y fundadores del movimiento literario Hora Zero. Juan Ramirez Ruiz le dedicó el poema titulado "Julio Polar", publicado en el libro "Un par de vueltas por la realidad" (1971). En este vídeo Julio Polar dialoga con Alberto Escalante, en un encuentro fortuito en el bar Superba el pasado 28 de enero del 2008. Fuente: Porf_obregon]]></content>
		</document>
		<document id="774d345187a4c94b2c7f1619510f161b" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/12/a-traves-del-espejo-el-peru-y-hoy-bajo.html">			<content><![CDATA[Conversatorio sobre el maestro de historieta peruana Julio Fairlie.Conversatorio sobre el maestro de historieta peruana Julio Fairlie, a cargo del grupo TOKAPU II.Invitacion que me hace por parte de la universida San Marcos, para ser panelista sobre tema de investigación del maestro julio Fairlie. JUAN CARLOS SILVA]]></content>
		</document>
		<document id="d251efde3baeb667430b3acee2322f81" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/12/juan-carlos-silva-bocanegra-en.html">			<content><![CDATA[Juan Carlos Silva y Julio Polar, se estrechas brazos, luego de unas emotivas palabras del maestro Julio Polar que le dedicara a la trayectoria y su labor como dibujante de historieta. "Descanse en Paz maestro Julio".  Muestra individual de historietas "El mundo Juan Carlos Silva" en el Hall Principal Sede de Lima en la Biblioteca Nacional del Perú (BNP). Esta exposición contó con la presencia de maestros de la historieta peruana como el gran Julio Polar, Cayo Pinto y Jorge Monterrey, quienes apadrinaron la inauguración con unas palabras de apoyo a lo que se viene haciendo con la historieta peruana. Entre los presente también se encontraba historietistas y conocedores de la historieta peruana como Wilmer Fashé, Martín Isla, Carlo Gonzales, Waldo Kohler entre otros. La muestra se realizó el 17 Junio del 2010. A la memoria de nuestro amigo y recordado el maestro "Julio Polar". "Siempre estarás presente con nosotros Julito".  Esta segunda parte se hace un brindis con los colegas de la historieta peruana. Además de gratas palabras del historietista Cayo Pinto, del dibujante e investigador de historieta Martín Isla, del representante de la biblioteca Nacional de Perú Marco Segovia, y el curador y Esta segunda parte se hace un brindis con los colegas de la historieta peruana. Además de gratas palabras del historietista Cayo Pinto, del dibujante e investigador de historieta Martín Isla, del representante de la biblioteca Nacional de Perú Marco Segovia, y el curador y representante de la Sociedad de la Historieta Carlo Gonzales.  Esta tercera parte cuenta con las palabras del historietista y maestro Jorge Monterrey (Monty), el dibujante y odontólogo Alejandro Vásquez, el dibujante y autor del super héroe "El Capitan Inti" Waldo Kohler , la dibujante Deborah Vásquez. En los ultimos segundos del video se ve al maestro Julio Polar despidiendose como todos quisieramos recordarlo. "Un hasta luego amigo Julio".Juan Carlos Silva y sus personajes de creación. alt=""id="BLOGGER_PHOTO_ID_5484158885568208546" />Caricaturas de Futbol.Desde temprano el publico se acercó a ver la muestra, aqui un joven lee entretenido el cómic de "KESPBOY".En otro paneles se encuentra "La Lápida del Cementerio el Ángel"."Martina y sus noches de LIMA".Se hacía mas tarde y llegaban amigos de la historieta local, aqui Uilmer Fashed (Comic Perú) observando el ACTO 1 de la novela gráfica Simón Bolivar y Manuela Saenz "UNA BATALLA DE AMOR", editado por el consulado peruano en Guayaquil- Ecuador.La presencia del gran maestro de la historieta peruana Julio Polar, editor de la revista de historieta "BUUM", se hizo presente dando un palabras de reconociento a esta muestra como también a el apoyo que está brindando la Biblioteca Nacional del Perú con la historieta peruana.Otro de los grandes maestros de la historieta local es duda Jorge Monterrey "Monty", recordado por su historieta "Yungay 70" y "Matilde y su cocina", también dirigió unas al palabras al público presente sobre la conmemoración de esta importante muestra.En la foto historietistas peruanos Jorge Monterrey "Monty", Julio Polar, Juan Carlos Silva, Martín Ysla Rocha, Uilmer Fashed.Uilmer Fashed (Comic Perú) y Juan Carlos Silva.Junto a Waldo Kohler, amigo y ex-compañero del recordado "Club Nazca del la historieta" de los noventas.Marco Segovia y Juan Carlos Silva.Marco es el curador que apoyó con mucha voluntad a difundir la historieta y hacer la muestra en la Biblioteca Nacional Perú (BNP) sede en Lima.En vitrina los libros de "EL ORIGEN DE LOS INCAS- SKETCHBOOK", SIMÓN BOLIVAR Y MANUELA SAENZ "UNA BATALLA DE AMOR" editado por el Consulado peruano en Guayaquil- Ecuador y "EL ORIGEN DE LOS INCAS: INCARY-INCARRY" editado por (ART COMIC).Revistas de cómics y la revista virtual de Argentina SONASTE MANECO Nº10, destacando el artículo sobre el libro "EL ORIGEN DE LOS INCAS:INCARY-INCARRY".Cómic "RELATOS OSCUROS", presentando historias de RUMBO PESQUERO, "MARTINA Y SUS NOCHES DE LIMA", ambas publicaciones publicadas por ART COMICS.También tenemos la portada de la revista internacional "ETNICA" PROYECTO DE HISTORIETA LATINOAMERICANO, que cuenta con 13 países internacionales en publicación.Esta muestra individual de historieta "El Mundo de Juan Carlos Silva" va hasta el 30 de Junio de 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="57998db89630e4a5fd83ac79f571dc07" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2012/12/julio-polar-en-discurso-de-inauguracion.html">			<content><![CDATA[JUAN CARLOS SILVA BOCANEGRA EN EXPOSICIÓN INDIVIDUAL DE HISTORIETA DE - BIBLIOTECA NACIONAL DEL PERÚ (BNP) 2010Juan Carlos Silva y Julio Polar, se estrechas brazos, luego de unas emotivas palabras del maestro Julio Polar que le dedicara a la trayectoria y su labor como dibujante de historieta. "Descanse en Paz maestro Julio".  Muestra individual de historietas "El mundo Juan Carlos Silva" en el Hall Principal Sede de Lima en la Biblioteca Nacional del Perú (BNP). Esta exposición contó con la presencia de maestros de la historieta peruana como el gran Julio Polar, Cayo Pinto y Jorge Monterrey, quienes apadrinaron la inauguración con unas palabras de apoyo a lo que se viene haciendo con la historieta peruana. Entre los presente también se encontraba historietistas y conocedores de la historieta peruana como Wilmer Fashé, Martín Isla, Carlo Gonzales, Waldo Kohler entre otros. La muestra se realizó el 17 Junio del 2010. A la memoria de nuestro amigo y recordado el maestro "Julio Polar". "Siempre estarás presente con nosotros Julito".  Esta segunda parte se hace un brindis con los colegas de la historieta peruana. Además de gratas palabras del historietista Cayo Pinto, del dibujante e investigador de historieta Martín Isla, del representante de la biblioteca Nacional de Perú Marco Segovia, y el curador y Esta segunda parte se hace un brindis con los colegas de la historieta peruana. Además de gratas palabras del historietista Cayo Pinto, del dibujante e investigador de historieta Martín Isla, del representante de la biblioteca Nacional de Perú Marco Segovia, y el curador y representante de la Sociedad de la Historieta Carlo Gonzales.  Esta tercera parte cuenta con las palabras del historietista y maestro Jorge Monterrey (Monty), el dibujante y odontólogo Alejandro Vásquez, el dibujante y autor del super héroe "El Capitan Inti" Waldo Kohler , la dibujante Deborah Vásquez. En los últimos segundos del video se ve al maestro Julio Polar despidiéndose como todos quisiéramos recordarlo. "Un hasta luego amigo Julio".Caricaturas de Futbol.En la foto historietistas peruanos Jorge Monterrey "Monty", Julio Polar, Juan Carlos Silva, Martín Ysla Rocha, Uilmer Fashed./>La presencia del gran maestro de la historieta peruana Julio Polar, editor de la revista de historieta "BUUM", se hizo presente dando un palabras de reconociento a esta muestra como también a el apoyo que está brindando la Biblioteca Nacional del Perú con la historieta peruana.A la memoria de nuestro amigo y recordado el maestro "Julio Polar". "Siempre estarás presente con nosotros Julito".]]></content>
		</document>
		<document id="81bc6c4140161ef60bbbddc9ea2bc6b9" url="http://juancarlossilva.blogspot.com/2013/01/juan-carlos-silva-bocanegra-en-el_10.html">			<content><![CDATA[Con el título "El vengador del Amazonas" se presenta la nota de la novela gráfica "Amazonas el último bastión de la tierra" proyecto colectivo que integra países como Ecuador, Colombia y Perú (al cual represento). Publicado el domingo 06 de Enero de 2013.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>