<author id="a69206cf5667e29d3c7b243d4c883cf0" url="oscarmiroquesada.blogspot.com" feed="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="106c49e618e39e2c4f25a150d34ccfc2" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2006/08/curiosidades-lingsticas.html">			<content><![CDATA[LA LETRA ÑLa letra "ñ" o "Ñ", patrimonio casi exclusivo de la lengua castellana (español), al parecer hizo su aparición en la Edad Media, coincidiendo con el nacimiento de las lenguas derivadas del latín (Lenguas romances). En muchas inscripciones de iglesias y manuscritos de la época, la n doble (nn) de muchas palabras se sustituye por la nueva letra. Así la palabra Hispannia dio lugar a la palabra España que hoy conocemos. En el mundo informático, a veces cuando no se cuenta con el carácter de esta letra se sustitiye por "ni", "ny" o "nn". Quizás remontándonos a sus orígenes, esta última sería la más correcta.AL PIE DE LA LETRA Se dice que en 1831, cuando el escritor norteamericano Edgar Allan Poe estaba en la escuela militar de West Point, las instrucciones de vestimenta para el desfile pedían "cinto blanco u guantes, con armas." El futuro escritor, apareció en el desfile desnudo, vistiendo nada más cinto blanco (correa) y guantes. Obviamente luego de esta inusual presentación fue expulsado, la milicia pierde un integrante pero la literatura gana a uno de sus más notables integrantes.¡AL LADRÓN!El término latino ladro, del que proviene la palabra ladrón, significaba originalmente soildado, y fue aplicado debido a la frecuencia con que la tropa realizaba hurtos.S.O.S .El primer barco en la historia en enviar un S.O.S. fue el Titanic. Poco después de su hundimiento en abril de 1912, en una convención internacional, se acordó reemplazar las letras C.D.Q. que significaban "Come Quickly, Distress", "Venga rápido, desastre", la llamada tradicional para pedir ayuda, por S.O.S. que se supone significa "Save Our Souls"(Salve nuestras almas). Esta última llamada de auxilio fue considerada más fácil de reconocer. El Titanic utilizó las dos. En 1908, se adopta oficialmente el S.O.S. aunque los telegrafistas instintivamente siguen usando el C.Q.D. Así lo hicieron en sus primeros llamados los propios Phillips y Braid, del Titanic, hasta que el capitán Smith le dice a Phillips: "Envíe un S.O.S., es la nueva señal y quizás sea su última oportunidad de utilizarlo". El propio Marconi, en el Anuario de Telegrafía y Telefonía Inalábrica de 1918 reconoce que S.O.S. se decidió por su clara nitidez para cualquiera que lo escuchara: SOS = ...-... y no tiene que ver con "Save Our Ship", "Send Our Soccour" (Envíe nuestro auxilio) ni con nada parecido.LA LETRA KEsta letra procede de un signo ortográfico egipcio que representaba una mano. Cuando los fenicios crearon el alfabeto le dieron una forma parecida a la actual y la llamaron kaf. Así, la heredaron los griegos, con el problema de tener 3 signos para el sonido k: gamma, kappa y qoppa. Tras una unificación, el que prevaleció fue kappa, pero los etruscos tomaron el alfabeto de los griegos antes de esa unificación. Posteriormente, los romanos tomaron el alfabeto etrusco y así el latín conservó las tres letras, que fueron la c, la k y la q. Con el tiempo se fue restringiendo el uso de la k y no fueron pocos los que intentaron liquidarla. Por ejemplo Mateo Alemán, el autor de La vida del pícaro Guzmán de Alfarache, dijo de ella que era una letra "inútil, extranjera y difícil de escribir". Entre 1815 y 1869 se llegó incluso a eliminarla del diccionario de la Academia. últimamente, el uso de esa letra ha florecido sobre todo en grupos sociales contestatarios que gustan de escribir con k todo lo que lleva ese sonido: okupa, anarkía... Son famosas sus reinvindicaciones por la paz, el antimilitarismo y contra el servicio militar obligatorio (la "mili") con su ya célebre y descriptiva afrimación: "MILI-KK".¡QUÉ VIVA LA E!El norteamericano Ernest Vincent Wright, un catedrático del Massachussetts Institute of Technology escribió una novela de 50 110 palabras, titulada Gadsby (50 000 word novel without thr letter E). (Wetzel. Los Angeles, 1939). Ninguno de los vocablos que utilizó para escribir su obra contiene la letra E.PUBLICIDAD ANCESTRALEl primer anuncio escrito que se conoce data del 3000 a. C. Se trata de un cartel aparecido en las ruinas de la ciudad egipcia de Tebas, en el que se ofrece una recompensa de una moneda de oro a quien capture y devuelva a su amo un esclavo huido, llamado Shem.¡OKEY!Fue en la Guerra de Secesión en Norteamérica, cuando regresaban las tropas a sus cuarteles sin tener ninguna baja, que ponían en una gran pizarra "0 Killed" (cero muertos). De ahí proviene la expresión "O.K." para decir que todo estaba bien.EL DÓLAROliver Pollock, revolucionario y mercader americano aplicó el signo de dólar ($) en 1778. Aunque también se dice que tiene un origen español, que era un símbolo específicamente utilizado en las monedas de 8 reales. Su existencia es la razón por las que dichas monedas se llamaron Pillar Dollars (columnarios) y es el origen del actual símbolo del dólar "$".LA CRUZ NAZIAntes de que se convirtiera en símbolo nazi, la swástica tuvo varios significados, todos ellos positivos. En Sánscrito, la palabra swatica significaba "Conductivo al bienestar". Para los arianos de la India era un símbolo de bondad y poder regerativo (Debemos decir que hasta el día de hoy lo es). Los griegos y persas le dieron significado de prosperidad y felicidad. Los antiguos cristianos disfrazaron la cruz por una swástica para evitar la persecución. Los nazis lo consideraron como un símbolo rúnico porestar presente en inscripciones vikingas como elemento decorativo, en representación del sol. Hutler mismo creó la bandera del Movimiento Nazi. El rojo significaba la idea social; el blanco, la idea nacionalista; y la swástica, "la misión de luchar por la victoria del hombre ario". (Fíjate en la parte superior de la estructura del templo y compara su contenido con la bandera).HOGAR, DULCE HOGARHome, sweet home. La famosa frase traducida del inglés, fue tomada del estribillo de la canción compuesta por el dramaturgo neoyorkino Howard Payne, incluida en el musical La doncella de Milán. Jhon Howard Payne, nunca tuvo una residencia permanente. ¡Vaya paradoja!LAPICERO FAMOSOEl bolígrafo marca BIC fue llamado así por el Barón Biche que no inventó el bolñígrafo. Su inventor fue el húngaro Laszó Biró en 1838.Términos aymaras en ARGENTINAEn Argentina permanecen palabras aymaras como Pampa que sigue siendo pampa o llanura; Tucumán es contracción de Tukuymana o fin/término; Catamarca es corruptela de Katamarca o pueblo de serpientes; Humahuaca es corruptela de Umawak'a o agua sagrada; Jujuy sigue siendo Jujuya o evaporación de aguas termales.ANDES Es un vocablo aymara castellanizado que quiere decir: "montaña que se ilumina". Deriva de los términos Qhantir Qullu Qullu utilizados por el pueblo Qullana para expresar lo que sucede en las altas montañas que, a la salida del sol, son las primera en iluminarse, y a la puesta del astro rey, las últimas en recibir sus rayos. El español, no pudiendo pronunciar Qhantir, apenas había anotado "Anti" y luego, como se trataba de varias montañas pluralizó el término a "Antis". Más tarde lo llevó a la fonética castellana Ande y su plural Andes.]]></content>
		</document>
		<document id="1835d5f2a088346d90de09d4e0cb5ec6" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2006/11/un-cuentito.html">			<content><![CDATA[Todos en algún momento hemos escuchado el clásico cuento Caperucita Roja, atribuida a la recopilación realizada por los Hermanos Grimm (Jacob y Wilhem) - Alemania, 1812, ellos le dieron carácter universal al cuento y le añadieron un final feliz. Pero también existe otro autor, Charles Perrault (Francia), autor que se constituye en un antecedente del texto, pues su versión fue publicada el año 1697, junto a otros textos, en su lengua original se tituló: Le Petit Chaperon Rouge. Este texto es de carácter moral y surge en una época en que las recopilaciones de cuentos folklóricos estaban en boga.El cuento, La caperucita roja, es un relato de advertencia para la distinción entre el bien y el mal, dicotomía presente en el alma humana. El texto tiene un final trágico, pero lejos de traumatizar a los pequeños lectores su objetivo es advertir sobre los peligros a los que se exponen, de no tener cuidado.Este relato ha sido editado de diversas formas en el mundo y con ilustraciones diversas, también existen versiones on line en la web, y desde luego, también ha sido adaptado al cine.Hace poco tuve la oportunidad de ver una curiosa adaptación de este texto en versión de títeres, y es precisamente esa versión la que deseo compartir con ustedes en esta oportunidad, espero que recuerden su niñez al verla y desde luego recordar una vez más el mensaje que de ella se desprende.Para ampliar:Caperucita Roja en WikipediaAnálisis de Caperucita RojaVersión para niños - Dibujos]]></content>
		</document>
		<document id="51a7c2a849de634232c0a14cbc1ba37c" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/10/actividades-por-el-8vo-aniversario-de.html">			<content><![CDATA[Nuestros volantes con las diversas actividades:Clickea sobre cada imagen para ampliarla.]]></content>
		</document>
		<document id="f36c5ab5e8844427d4228b4e475c18c1" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/10/concurso-de-ortografa-2007.html">			<content><![CDATA[El área de Comunicación Lingüística se hizo presente con este concurso. Se realizó este concurso para medir los conocimientos lingüísticos de nuestros estudiantes en el área de Normativa (reglas de manejo ortográfico de la lengua española). La prueba constó de:- Comprensión de lectura- Acentuación y tildación- Fonética del español (diptongos, hiatos y triptongos)- Uso de grafías- Uso de signos de puntuación- Campo semántico (dominio semántico de las palabras)- Gentilicias (a manera de miscelánea).Los resultados como eran de esperarse no fueron del todo alentadores, siendo nuestra única ganadora y aprobada fue la alumna de 1° Rosario Páucar con 11. 56, destacando por sobre un mar de desaprobados.Concurso de Ortografía de 1°:d              <div id='embedded_flash_2190309_1f4l3a' style="width:100%;height:100%">Read this doc on Scribd: Concurso de Ortografía 1 br />Concurso de Ortografía de 2°:d              <div id='embedded_flash_2190390_14pv3i' style="width:100%;height:100%">Read this doc on Scribd: Concurso de Ortografía 2  br />Concurso de Ortografía de 3° y 4°:d              <div id='embedded_flash_2190517_guuvn' style="width:100%;height:100%">Read this doc on Scribd: Concurso de Ortografía 3  br />Concurso de Ortografía de 5°:d              <div id='embedded_flash_2190582_k4dhe' style="width:100%;height:100%">Read this doc on Scribd: Concurso de Ortografía 4  br />]]></content>
		</document>
		<document id="b5e874a8d158c59d3ef43c5ead43b921" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/10/da-de-la-cancin-criolla.html">			<content><![CDATA[La música criolla se fue gestando desde los albores de la colonia, con la fusión de los ritmos de origen europeo, afro y peruanos o andinos. El vals europeo, muy popular en la aristocracia limeña bajo al llano para tocarlo con Instrumentos musicales más populares, como la guitarra y otros de percusión más simple, como el cajón. Le pusieron letras para dar vida, a las historias de alegrías, romances y sufrimientos de los plebeyos limeños.Así, cada vez más era aceptado este nuevo ritmo criollo por todos los estratos sociales, haciéndose más popular este género musical sin igual en otras partes del mundo durante el siglo XX, constituyéndose en una de las expresiones culturales de nuestra identidad nacional y manifestación de nuestro folklore costeño.A espaldas de la Aristocracia gobernante de instrucción española, francesa y americana; en los barrios obreros de Lima, ahí en los Barrios Altos, donde vivían apretados por la necesidad, los mestizos afro peruanos y andinos “los conquistados de la Colonia” nacían los cultores de ese nuevo género musical llamado criollismo y quienes devotos, también, del Cristo moreno hacían del mes de Octubre una fiesta con jaranas de rompe y raja en sus solares y callejones de un solo caño. Fue la franca competencia de “Quinta” en “Quinta” que le dio realce y protagonismo a la música criolla, pues sus cultores se esmeraban por hacer la mejor fiesta en honor a su Santa Patrona y al Cristo moreno.Desde el primer tercio del siglo XX la música criolla ya había ganado, espacio, seguidores y cultores en el pueblo (como hoy el hayno); era de esperarse que un político acriollado y vivaz con afán de protagonismo se congracie con el pueblo dándole en el calendario oficial su día mediante decreto. Era el 31 de Octubre de 1944 en el gobierno del Presidente Manuel Prado y Ugarteche donde se oficializó el Día de la Canción Criolla, un arte que nació del pueblo y que la aristocracia gobernante no lo quiso ver ni escuchar ni cultivar.Hoy en pleno siglo XXI el 31 de octubre, como fecha popular festiva y cultural, todavía no ha ganado el espacio que merece, al igual que hace mas de un siglo, cunde el mal ejemplo de la aristocracia fracasada limeña y preferimos cultivar otras manifestaciones culturales en esta fecha sin darle la fuerza y empuje que necesita nuestra formación de identidad como Nación. Como dijera el poeta Cesar Vallejo, hay hermanos muchísimo por hacer, o más bien el amauta José Carlos Mariátegui: Peruanicemos el Perú.Homenaje a la Guardia Vieja y Nueva del Criollismo¡¡VIVA EL DIA DE LA CANCIÓN CRIOLLA Y VIVA EL PERÚ SEÑORES!!]]></content>
		</document>
		<document id="981c1ae9d352622529ff7f1942e51d2c" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/10/expo-biologa-2007.html">			<content><![CDATA[Nuestra profesora Haydé Huacachi organizó a nuestros más dilectos estudiantes para la presentación de una interesante exposición acerca de LA VIDA. Los mejores alumnos de cada grado se dividieron en 6 grupos para exponer al resto de sus compañeros.Los temas planteados fueron:ORIGEN DEL MUNDOGiovanni, Dante y Renzo (alumnos de 2° y 5°) se unieron para explicarnos las principales teorías del origen del universo y de la vida. Destacando la Teoría Evolucionista, así como la división de los seres vivos en reinos.EL REINO VEGETALEste mundo estuvo presentado por alumnos de Básico I, quienes presentaron dibujos, esquemas y presentaron algunas especies del universo vegetal. Se destacaron las exposiciones de los alumnos Ayrtón Cáceres y Rosario Páucar.EL REINO ANIMALMostrado por los alumnos de 2° año (Básico II). Estos muchachos se esforzaron notablemente para hacer ilustrativa su presentación. Trajeron las distintas variantes del mundo animal, para ello presentaron maquetas, dioramas, incluso trajeron caracoles vivos. Fueron notables las intervenciones de Jean Pierre La Madrid, Ronald Mejía y Wendy Ñaupari.MORFOLOGÍA HUMANAEsta exposición estuvo a cargo de los alumnos de 3° y 4°, quienes pretrechados de esquemas, dibujos y maquetas nos mostraron la intricada morfología humana y los diferentes sistemas que lo componen. Por otro lado es importante también hablar de lo que afecta a dicha estructura, es por ello, que se incluyó como tema las enfermedades de transmisión sexual. Todos destacaron notablemente en la exposición.ECOLOGÍA Y SOCIEDADLos alumnos de 5° presentaron una gran e interesante maqueta d Valdivieso, la zona que habitamos. Ellos coronaban el mundo de la vida. Al principio apreciamos el origen de la vida, luego su clasificación (animales y plantas) y analizamos la estructura de una de las más importantes especies: El hombre. Pero el hombre no vive aislado, es un ser gregario, vive en sociedad y por ello debe ser responsable por el espacio en el que habita y no sólo pensar en su generación sino en las venideras. Debe tener en cuenta que el error más mínimo, con el tiempo puede causar un gran daño irreparable. Estuvieron notables Jacqueline Barzola y Hellen Mezarina.Finalmente, los alumnos pasaban pequeñas reseñas de sus exposiciones, mediante trípticos informativos.¡¡¡MUY BIEN MUCHACHOS, BUEN TRABAJO!!!]]></content>
		</document>
		<document id="51a8d1cb1e271dd1ed60d793055a3632" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/10/feliz-8vo-aniversario-colegio-oscar.html">			<content><![CDATA[.gif"> .gif">Glittery texts by bigoo.ws¿Por qué el 8 de Noviembre?Fecha de aniversario de nuestra institución educativa OSCAR MIRÓ QUESADA. Esta fecha tiene su razón de ser en la del nacimiento de quien en vida fue la Srta. NELLY ROMERO ROJAS, persona que tuvo iniciativa de constituir en esta parte de Vitarte UN CENTRO EDUCATIVO que tuviera como finalidad contribuir a la formación de los jóvenes en el cultivo importante de valores, tantos éticos, morales, sociales e históricos. Nelly, siempre fue una persona dinámica y con mucha sensibilidad social, dispuesta a dar su tiempo para contribuir en las gestiones para resolver los problemas de la comunidad. Al fijar esta fecha como Aniversario del colegio, rendimos nuestro homenaje a ella.Objetivos de nuestra celebración:Compartir, toda la familia de la Institución Educativa “Oscar Miró Quesada” la celebración de su VIII Aniversario;Difundir ante la comunidad de Valdivieso y aledaños, las actividades permanentes desarrolladas en la institución educativa;Desarrollar en los educandos su identificación con la Institución y su capacidad de poner en práctica las actividades que se trabajan;Socializar con las instituciones del medio a través de las actividades deportivas y académicas.Nuestras actividadesMIERCOLES 31 DE OCTUBRE:* Concurso de Redacción* Festival de comidas típicas por el Día de la Canción CriollaVIERNES 2 DE NOVIEMBRE:* Festival Deportivo InterescolarSABADO 3 DE NOVIEMBRE:* Feria de Ciencias y HumanidadesLUNES 5 DE NOVIEMBRE:* Charlas y Cine Forum (alumnos y padres)MARTES 6 DE NOVIEMBRE:* Maratón* Concurso de Aptitud Académica y MatemáticasMIERCOLES 7 DE NOVIEMBRE:* Verbena – Acto CentralJUEVES 8 DE NOVIEMBRE: DESCANSO]]></content>
		</document>
		<document id="94d257ff5baa7ade46baabbbb52101ad" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/10/historia-de-la-jarana-y-el-criollismo.html">			<content><![CDATA[A propósito del Día de la CANCIÓN CRIOLLA, acá un interesante reportaje al respecto:La historia del vals criollo, como nacio el criollismo, quienes lo cultivaron y porque perdura en el tiempo.La costa, más influida por la cultura española, combina ritmos tradicionales europeos como el vals y la polca con ritmos diversos, sobre todo, de origen africano. No en vano, en la Lima colonial, la población de esclavos negros era la mitad de la población total de la ciudad. La música criolla surge a fines del siglo XIX como parte del proceso de transformación social que sufre la ciudad de Lima, recorriendo diferentes estadios hasta la actualidad. El estilo limeño más conocido es el vals peruano, popularizado por la gran Chabuca Granda, quien es considerada la principal compositora de la música criolla, con canciones "La flor de la canela", "Fina estampa" y "José Antonio". Otras canciones conocidas de este género son: "Alma, corazón y vida", "Ódiame", "Mi propiedad privada" y "Devuélveme el rosario de mi madre". Además del vals o valse, la música criolla incluye los géneros de la polca y la marinera, esta última, con origen en la antigua zamacueca. La marinera es la danza nacional del Perú, nombrada en honor de los marinos que lucharon en contra del ejército de Chile en la Guerra del Pacífico. Entre los peruanos de la costa, es considerada tan representativa como es el tango en la Argentina. Posee tres variantes principales, la norteña, la limeña y la serrana.La historia del vals criollo, como nació el criollismo, quienes lo cultivaron y porque perdura en el tiempo. Segunda parte.La cultura musical criolla y afroperuana se inicia con la llegada de los españoles y los esclavos africanos que fueron traídos por ellos. La cultura musical criolla en Lima construye de manera permanente una identidad propia., transformando los géneros musicales y patrones estéticos importados. Desde la presencia de valses de origen vienés, mazurcas, jotas españolas, continuando con la influencia de la música francesa e italiana, la cultura popular limeña se fue perfilando a través de la transformación y decantación de géneros, de tal manera que, aún asumiendo las modas correspondientes a cada época, se gestaron y desarrollaron algunas formas musicales que llegan hasta fines del siglo XX y que identifican lo limeño.Cada momento histórico, desde la época colonial hasta ahora, fue plasmándose de diferentes maneras en la cultura musical a través de los instrumentos musicales utilizados, las formas y contenidos del canto, los bailes.Entre los géneros más importantes, cultivados en el siglo XX se encuentran: El vals peruano, la marinera limeña o canto de jarana y el festejo.La historia del vals criollo, como nació el criollismo, quienes lo cultivaron y porque perdura en el tiempo. Tercera parte.La Zamacueca o MarineraEl investigador peruano Castro Nué se ha ocupado del origen de ciertas danzas, y sostiene que la Marinera tiene su origen en la Zamacueca o Mozamala.Esta danza costumbrista de pareja que se origina probablemente en la Costa Norte del Perú La Libertad. En su origen deriva de danzas africanas bailadas en la costa peruana.La versión norteña es más alegre, movida y tocada en trompetas también, aunque en Lima, la Zamacueca tiene mayor influencia africana y el estilo de tocar la guitarra es más dulce e rítmico osea contrastada con la version norteña que es más agitanada y mestiza (chola, con influencia también andina). Como en el Tondero piurano, la danza representa la persecución del gallo a la gallina, el enamoramiento de aves y la Pelea de Gallos, temas tan populares dentro de la costa centro y norte del Perú.Para su vestuario la mujer usa un camisón llamado anaco que sobresale a manera de blusa sobre la falda ancha pegada a la cintura. También son muy vistosas las famosas "Dormilonas", artísticos pendientes (aretes) trabajados en filigrama, obra de los orfebres del pueblo. El varón utiliza sombrero de paja fina, camisa a rayas o blanca, faja norteña y pantalón blanco o negro.PROGRAMA: A LA VUELTA DE LA ESQUINA]]></content>
		</document>
		<document id="6343b94d1cf751bf1c35b2a84badf5e9" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/10/semana-d-ela-juventud.html">			<content><![CDATA[Cada año ante la proximidad del DÍA DE LA JUVENTUD, nuestra institución prepara una serie de actividades que se realizan a lo largo del mes, por ello le denominamos a este evento: EL MES DE LA JUVENTUD. En dicho homenaje, rendimos tributo a las generaciones que nos reemplazaron en el quehacer de nuestra sociedad y de nuestro país, ellos son la esperanza nuestra, serán nuestros continuadores o innovadores en la sociedad de los modelos o conocimientos que en ella se den.]]></content>
		</document>
		<document id="f941a6d232379236308f646429c6f679" url="http://oscarmiroquesada.blogspot.com/2007/11/da-de-la-cancin-criolla-cancionero.html">			<content><![CDATA[Cada 31 de Octubre celebremos un evento importante que es: EL DÍA DE LA CANCIÓN CRIOLLA Y PERUANA. Fecha en la que rememoramos a nuestros grandes intérpretes, compositores, grupos y todos aquellos relacionados con nuestro arte musical peruano, en su vertiente criolla.Por tal motivo compartimos estos hermosos videos en el orden siguiente, para que escojas el que más te guste:* Viva el Perú y Sereno - Alicia Maguiña* Perú: Homenaje a la Guardia Vieja y Nueva del Criollismo* Artistas Criollos - Callejón de un solo caño (Pepe Vásquez, Arturo "zambo" Cavero, Eva Ayllón, Cecilia Barraza y Cecilia Bracamonte)* Luis Abanto Morales - ¡Cholo soy y no me compadezcas!* Luis Abanto Morales - Nunca podrán* Lucha Reyes - Regresa* Eva Ayllón - Regresa* Los Kipus - Yo perdí el corazón* Eva Ayllón - Déjalos / Se acabó y punto* Eva Ayllón - Cuando llora mi guitarra* CHABUCA GRANDA - "BELLO DURMIENTE"* Juan Diego Florez - Bello durmiente* CHABUCA GRANDA - "LA FLOR DE LA CANELA" Y "PUÑO DE ORO"* Juan Diego Florez - La flor de la canela* CHABUCA GRANDA - "JOSÉ ANTONIO"* CHABUCA GRANDA - "FINA ESTAMPA"* Juan Diego Florez - Fina estampa* Los Embajadores Criollos - Alma,Corazón y Vida* Los Embajadores Criollos - Hilda* Los Embajadores Criollos - Lejano Amor* Embajadores Criollos - Ódiame (En Vivo)* Cecilia Bracamonte y Eva Ayllón - Callejón de un solo caño* El "Carreta" Jorge Perez - Yo la quería patita* Historia de la Jarana y Criollismo en Lima (en 3 partes)* Conociendo a Chabuca GrandaAhora algunas letras de canciones criollas:VIVA EL PERÚ Y SERENOValsAlicia Maguiña MálagaCallejas polvorientas,de acequias rumorosas,bullicio, cierrapuertas,menudo pie de mozas.Caricias del recuerdo del ayer,que el viento me regala al rezongar,veo la saya y manto por doquier,de un abanico escucho el murmurar.La flor de esta Lima Virreynal,fue la limeña de ingenio al hablar,de traviesa mirada, de fino corpiñoy garbo al caminar.Pregoneros que con,potentes voces van,marcando con afán,del reloj el tic, tac.A las seis es la lechera,y a las siete la tisanera, catay,a las ocho el bizcocho, chumay,a las nueve el sanguito, compay.A las diez los jazmines, sí,¿Muchachita no hueles ya?a las once la chicha, catay,a las doce el sereno, chumay.¡Ave María Purísima!¡Viva el Perú y sereno!Balcones y azulejos,celosias, zaguanes,en Amancaes festejos,San Nicolás sus panes.Caricias del recuerdo del ayer,que el viento me regala al rezongar,veo la saya y manto por doquier,de un abanico escucho el murmurar.Beatas chismosas suelen fizgonear,a través de un curioso mirador,a la linda limeña de fino corpiño,y garbo al caminar.REGRESAValsAugusto Polo CamposTe estoy buscando, porque mis labiosextrañan tus besos de fuego.Te estoy llamando, y en mis palabrastan tristes mi voz es un ruego.Te necesito, porque mi vida sin verteno tiene sentido y van,y van por el mundo mis pasos perdidos,buscando el camino de tu comprensión.Apiádate de mí, si tienes corazón,escucha en sus latidos la voz de mi dolor.Pero regresa, para llenar el vacíoque dejaste al irte, regresa, regresa,aunque sea para despedirte,no dejes que muera sin decirte adiós.BELLO DURMIENTELetra de Isabel "Chabuca" GrandaMúsica de Isabel "Chabuca" GrandaDe la misma compositora de los clásicos valses peruanos"La Flor de la Canela", "Fina Estampa" y "José Antonio"Te amo Perúsi recorrierastoda la gama de verdes que te adornany el griso verde manto de tu costaque al subir por los cerrosen colores se tornanme empinaría en tu mas alta cumbrepara estirar mis brazos y abrazartey en esa soledad pedirte humildeque devuelvas mis besos al yo besarte.Es un derroche de amor el suelo míoy es que es el hijo del solel Perú míoes un gigante al que arrullan sus anhelosBello durmiente que sueña frente al cieloTe amo Perú.JOSÉ ANTONIO ValsIsabel "Chabuca" Granda LarcoPor una vereda viene cabalgando José Antonio,se viene desde El Barranco a ver la flor de Amancaes;En un bere-bere criollo va a lo largo del caminocon jipijapa, pañuelo y poncho blanco de lino.Mientras corre la mañana su recuerdo jugueteay con alegre retozo el caballo pajarea;fina garúa de junio le besa las dos mejillay cuatro cascos cantando van camino de Amancaes.Que hermoso que es mi chalán! cuan elegante y garboso,sujeta la fina rienda, de seda que es blanca y roja;que dulce gobierna el freno con solo cinta de sedaal dar un quiebro gracioso al criollo bere-bere!Tú, mi tierra, que eres blanda, le diste ese extraño andar,enseñándole el amblar del paso ya no gateado.Siente como le quitaste durezas del bere-bere,que allá en su tierra de origen, arenas le hacían daño.Fina cadencia en el anca, brillante seda en las crines,y el nervio tierno y alerta para el deseo del amo;ya no levanta las manos para luchar con la arena,quedó plasmado en el tiempo su andar de paso peruano.Qué hermoso que es mi chalán! cuan elegante y garboso,sujeta la fina rienda de seda que es blanca y roja;que dulce gobierna el freno con solo cinta de seda,al dar un quiebro gracioso al criollo bere-bere!José Antonio, José Antonio... ¿Por qué me dejaste aquí?Cuando te vuelva a encontrar que sea junio... y garúe;Me acurrucaré a tu espalda, bajo tu poncho de linoy en las cintas del sombrero, quiero ver los Amancaes,que recoja para ti, cuando a la grupa me lleves,de ese tu sueño logrado, de tu caballo de paso,¡Aquel del paso peruano!FINA ESTAMPAValsLetra y música de: Isabel "Chabuca" GrandaUna veredita alegre,con luz de luna o de sol,tendida como una cintacon sus lados de arrebol,arrebol de los geraniosy sonrisas con rubor,arrebol de los clavelesy las mejillas en flor.Perfumada de magnolias,rociada de mañanitas,la veredita sonríecuando tu pie la acaricia,y la cuculí se ríey la ventana se agitacuando por esa veredatu fina estampa pasea.Fina estampa, caballero;caballero de fina estampa, un lucero,que sonriera bajo un sombrero, no sonriera.Más hermoso, ni más luciera, caballero,y en tu andar andar, relucela acera al andar andar.Te lleva hacia los zaguanesy a los patios encantados,te lleva hacia las plazuelasy a los amores soñados.Veredita que se arrullacon tafetanes bordados,tacón de chapín de seday fustes almidonados.Es un caminito alegrecon luz de luna o de sol,que he de recorrer cantando,por si te puedo alcanzar.Fina estampa, caballero...¡Quién te pudiera guardar!...Fina estampa, caballero, caballero de fina estampaun lucero, que sonriera bajo un sombrerono sonriera mas hermoso, ni mas luciera,caballero, y el tu andar andar relucela acera al andar andar.Lima, Abril 21 de 1956CUANDO LLORA MI GUITARRAValsAugusto Polo CamposCansado de llamartecon mi alma destrozada,comprendo que no vienesporque no quiere Dios.//Y al ver que inútilmente,te envío mis palabras,llorando mi guitarra,te deja oír su voz//(*) Llora guitarra porque eres mi voz de dolorgrita su nombre de nuevo si no te escucho,y dile que aún la quiero que aún espero que vuelva,que si no viene mi amor no tiene consuelo,que solitario sin su cariño me muero.Guitarra, tú que interpretas en tu gritar mi quebranto,tú que recibes en tu madero mi llanto,llora conmigo si no la vieras volver... (*)LA FLOR DE LA CANELAValsIsabel "Chabuca" GrandaDéjame que te cuente, limeño,déjame que te diga la gloriadel ensueño que evoca la memoriadel viejo puente, del río y la alameda.Déjame que te cuente, limeño,ahora que aun perfuma el recuerdo,ahora que aun se mece en un sueñoel viejo puente, el río y la alameda.Jazmines en el pelo y rosas en la cara,airosa caminaba la Flor de la Canela;derramaba lisura y a su paso dejabaaromas de mixtura que en el pecho llevaba.Del puente a la alameda menudo de pie la llevapor la vereda, que se estremeceal ritmo de su cadera,recogía la risa de la brisa del ríoy al viento la lanzaba, del puente a la alameda.Déjame que te cuente, limeño,Ay, deja que te diga,moreno, mi pensamiento!A ver si así despiertas del sueño,del sueño que entretiene,moreno, tu sentimiento.Aspira de la lisuraque da la Flor de la Canela,adornada con jazmines,matizando su hermosura;alfombra de nuevo el puente,y engalana la alameda,que el río acompasarasu paso por la vereda.Y recuerda que...Jazmines en el pelo y rosas en la cara,airosa caminaba la Flor de la Canela;derramaba lisura y a su paso dejabaaromas de mixtura que en el pecho llevaba.Del puente a la Alameda menudo pie la llevapor la vereda que se estremeceal ritmo de su cadera;Recogía la risa de la brisa del ríoy al viento lo lanzaba, del puente a la Alameda…Lima , Enero 7 de 1951NUNCA PODRÁNValsAdalberto Oré LaraMuchas cosas te están diciendo de mí,pues lo que quieren, es separarme de tí,sé que te han dicho, que soy un malo,tengo un pasado,me gusta el juego y la bebida,tu bien lo sabes: eso es mentira.Nunca hagas caso cuando te hablen de mí,pues lo que quieren es separarme de tí;así es el mundo, hay gente mala,que solo trata de hacernos daño,soy tu cariño, tú eres mi vida,pero apartarnos: sólo el Señor.Por más que intenten separarnos,por más que busquen alejarnos,será difícil que lo logren,porque en mi amor, está tu nombre.Si algunas veces he mentido,y en muchas otras he bebido,¿Quién en la vida no ha sufrido,por no ser correspondido?¡CHOLO SOY, Y NO ME COMPADEZCAS!ValsLuis Abanto MoralesCholo soy y no me compadezcas,esas son monedas que no valen naday que dan los blancos como quien da plata,nosotros los cholos no pedimos nada,pues faltando todo, todo nos alcanza.Déjame en la Puna, vivir a mis anchas,trepar por los cerros detrás de mis cabras,arando la tierra, tejiendo los ponchos, pastando mis llamas,y echar a los vientos la voz de mi quenadices que soy triste, ¿qué quieres que haga?No dicen ustedes que el cholo es sin almay que es como piedra, sin voz ni palabray llora por dentro, sin mostrar las lágrimas.Acaso no fueron los blancos venidos de Españaque nos dieron muerte por oro y por plata,no hubo un tal Pizarro que mató a Atahualpa,tras muchas promesas, bonitas y falsas.(Recitado)Entonces que quieres, que quieres que haga,que me ponga alegre como día de fiesta,mientras mis hermanos doblan las espaldaspor cuatro centavos que el patrón les paga.Quieres que me ría,mientras mis hermanos son bestias de cargallevando riquezas que otros se guardan.Quieres que la risa me ensanche la cara,mientras mis hermanos viven en las montañas como topos,escarba y escarba, mientras se enriquecen los que no trabajan.Quieres que me alegre,mientras mis hermanas van a casas de ricoslo mismo que esclavas.¡Cholo soy y no me compadezcas!Déjame en la Puna vivir a mis anchas,trepar por los cerros detrás de mis cabras,arando la tierra, tejiendo los ponchos, pastando mis llamas,y echar a los vientos la voz de mi quenadéjame tranquilo, que aquí la montañame ofrece sus piedras, acaso más blandasque esas condolencias que tú me regalas.¡Cholo soy y no me compadezcas!YO PERDÍ EL CORAZÓNValsJosé EscajadilloYo perdí el corazónuna tarde lejanauna tarde de aquellascuando el amor nos llamay hasta hoy te recuerdoy alguna vez te sueñodormido entre mis brazosacariciando el tiempo.Yo perdí el corazónpero no me arrepientoporque pude sentir cosasque hoy ya no sientoy aunque me regalastepoco a poco tuolvido yo nuncame arrepientopor haberte querido.Y que será de míhoy que todo acabósi yo me acostumbréa vivir para tíla culpable soy yopor tener corazónpor regalarte mi almay perder la razón.DÉJALOSValsLetra y música de Félix PasacheA nadie le hago daño con querertePor eso es que te entrego mi cariñoSi un día equivocaste tu caminoRectificaste a tiempo los erroresSi Dios el juez supremo nos perdona,¿Por qué la ley terrena te condena?Aquel que no ha pecado no es humano.Aquel que no ha querido, no ha vivido.FINA ESTAMPAValsLetra y música de: Isabel "Chabuca" GrandaUna veredita alegre,con luz de luna o de sol,tendida como una cintacon sus lados de arrebol,arrebol de los geraniosy sonrisas con rubor,arrebol de los clavelesy las mejillas en flor.Perfumada de magnolias,rociada de mañanitas,la veredita sonríecuando tu pie la acaricia,y la cuculí se ríey la ventana se agitacuando por esa veredatu fina estampa pasea.Fina estampa, caballero;caballero de fina estampa, un lucero,que sonriera bajo un sombrero, no sonriera.Más hermoso, ni más luciera, caballero,y en tu andar andar, relucela acera al andar andar.Te lleva hacia los zaguanesy a los patios encantados,te lleva hacia las plazuelasy a los amores soñados.Veredita que se arrullacon tafetanes bordados,tacón de chapín de seday fustes almidonados.Es un caminito alegrecon luz de luna o de sol,que he de recorrer cantando,por si te puedo alcanzar.Fina estampa, caballero...¡Quién te pudiera guardar!...Fina estampa, caballero, caballero de fina estampaun lucero, que sonriera bajo un sombrerono sonriera mas hermoso, ni mas luciera,caballero, y el tu andar andar relucela acera al andar andar.Lima, Abril 21 de 1956ALMA CORAZÓN Y VIDAValsLetra y música: Adrián FloresRecuerdo aquella vez que yo te conocí,recuerdo aquella tardepero no me acuerdoni como te vi.Pero si te diré,que yo me enamoré,de esos tus lindos ojos y tus labios rojosque no olvidaré.Oye esta canción que lleva:alma corazón y vida,estas tres cositas nada más te doy.Porque no tengo fortuna,estas tres cosas te ofrezco:Alma, corazón y vida y nada más.Alma para conquistarte,corazón para quererte,y vida para vivirla junto a tíHILDAValsAlberto Haro HaroAl pasar mi vida por caminos de tristeza,este corazón no pudo más,fui aquel que ayer grabó una historia por amor,y hoy solo me queda el recordar.Pero al comprender que mi vida ya cambió,fuiste Hilda tú mi tentación,fuiste Hilda tú la que dejaste en mi ser,Honda desesperación.Con sinceridad, digo esta canción, llena de rencor,de angustia mortal, ya no pienses más en el que te amo;he correspondido a tu maldad, ya que sin tu amor,sólo viviré, por culpa de tu traición, ya que sin tu amor,sólo viviré por culpa de tu traición.ÓDIAMEValsFederico Barreto y Rafael OteroÓdiame, por piedad, yo te lo pido,ódiame sin medida, ni clemencia;odio quiero más que indiferencia,porque el rencor hiere menos que el olvido [bis]Sí tú me odias, quedaré yo convencidode que me amaste -mujer- con insistencia;pero ten presente, de acuerdo a la experiencia,que tan sólo se odia lo querido;pero ten presente, de acuerdo a la experiencia,que tan sólo se odia lo querido.¿Qué vale más yo humilde, tú orgullosa?¿O vale más tu débil hermosura?Piensa bien que en fondo de la fosallevaremos la misma vestidura. (bis)Sí tú me odias, quedaré yo convencidode que me amaste -mujer- con insistencia;pero ten presente, de acuerdo a la experiencia,que tan sólo se odia lo querido;pero ten presente, de acuerdo a la experiencia,que tan sólo se odia lo querido.CALLEJÓN DE UN SÓLO CAÑOValsVictoria y Nicomedes Santa CruzAl dulce bordonear de las vihuelashoy día se estremece como antañoel viejo callejón de un solo cañocon el repiquetear de castañuelas// Y siguen las guitarras con sus trinosquitando el sueño a todos los vecinos// Alegre taconear hace crujir el cuarto 16a la voz varonil, de un buen cantor que con saboren pleno jaranear pide un cajón antes de amanecerY empieza la sabrosa marinera.....// (Bis)YO LA QUERÍA PATITAValsMario Cavagnaro LlerenaNo se haga de rogar patita y sírvase otro tragoque aquí entre copa y copa le quiero hacer saberporque es que estoy tan triste tan solo y amargadoque hasta la remaceta hoy me quiero ponerNo se haga de rogar carreta y párese otro pomono crea usted compadre que ya me licoriéSi estoy con los crisoles rojimios es del llantoporque he llorao carreta por culpa de una mujerYo la quería patitaera la gila mas buenamoza del callejóny usted compadre que me conoceyo soy derecho,ella no supo corresponder a mi corazónHoy me pasaron el datoque el blanquiñoso que la tenia la abandonoy dicen que esta la negrasufrida para el castigoque ella esta de cualquier cosay su hijito de mendigopor eso he llorao carretade pica, de rabia y penaque aunque digan que no es buenayo la quiero aún patitaEllas están en el orden siguiente:* Viva el Perú y sereno* Regresa* Bello durmiente* José Antonio* Fina estampa* Cuando llora mi guitarra* Nunca podrán* La flor de la canela* ¡Cholo soy y no me compadezcas!* Yo perdí el corazón* Fina estampa* Alma, corazón y vida* Hilda* Ódiame* Callejón de un solo caño* Yo la quería patita]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>