<author id="a81a6b7ecbc62a6b3f3cde069ff1bd6e" url="leerpensarycrear.blogspot.com" feed="http://leerpensarycrear.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c43501ab1890f9eff962253bcf4f1231" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/02/carta-de-dios-para-ti.html">			<content><![CDATA[Carta de Dios para tiQuerido (a) hijo (a): Tú, que eres un ser humano, eres mi milagro. Y eres fuerte, capaz, inteligente y lleno de dones y talentos. Cuéntalos y entusiásmate con ellos. Reconócete. Encuéntrate. Acéptate. Anímate. Y piensa que, desde este momento, puedes cambiar tu vida para bien, si te lo propones y te llenas de entusiasmo. Y sobre todo, si te das cuenta de la felicidad que puedes conseguir con sólo desearlo. Eres mi creación más grande. Eres mi milagro. No temas comenzar una nueva vida. No te lamentes nunca. No te quejes. No te atormentes. No te deprimas. ¿Cómo puedes temer, si eres mi milagro?. Estás dotado de poderes desconocidos para todas las criaturas del universo. Eres único. Nadie es igual a ti. Sólo en ti está aceptar el camino de la felicidad y enfrentarlo, y seguir siempre adelante hasta el fin. Simplemente porque eres libre. En ti está el poder de no atarte a las cosas. Las cosas no hacen la felicidad. Te hice perfecto para que aprovecharas tu capacidad y no para que te destruyas con cosas superficiales. Te di el poder de pensar, de amar, de determinar, de reír, de imaginar, de crear, de planear, de hablar, de rezar... Te di el dominio de elegir tu propio destino usando tu voluntad. ¿Qué has hecho de estas tremendas fuerzas que te di?. No importa. De hoy en más, olvida tu pasado, usando sabiamente ese poder de elección. Elige amar en lugar de odiar, elige reír en lugar de llorar, elige actuar en lugar de aplazar, elige crecer en lugar de consumirte, elige bendecir en lugar de blasfemar, elige vivir en lugar de morir. Y aprende a sentir mi presencia en cada acto de tu vida. Crece cada día un poco más en el optimismo de la esperanza. Deja atrás los miedos y los sentimientos de derrota. Yo estoy a tu lado siempre. Llámame, búscame, acuérdate de mi. Vivo en ti desde siempre y siempre te estoy esperando para amarte. Si has de venir hacia mi algún día...que sea hoy, en este momento. Cada instante que vivas sin mi, es un instante infinito que pierdes de paz. Trata de volverte niño, simple, inocente, generoso, dador, con capacidad de asombro y capacidad para conmoverte ante la maravilla de sentirte humano, porque puedes conocer mi amor, puedes sentir una lágrima, puedes comprender el dolor... No te olvides que eres mi milagro. Que te quiero feliz, con misericordia, con piedad, para que este mundo que transitas pueda acostumbrarse a reír, siempre que tú aprendas a reír. Y si eres mi milagro, entonces usa tus dones y cambia tu medio ambiente, contagiando esperanza y optimismo sin temor, porque yo estoy a tu lado.Con todo cariño, DIOS]]></content>
		</document>
		<document id="1ceed2421e3bbb83e4f46019a521c103" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/02/eres-una-bendicin-en-mi-vida.html">			<content><![CDATA[Como agradecerte todas las cosas que has venido haciendo todo estos años. Las despedidas son tristes, y como disimular esa trizteza en el corazon, ya no veré tu sonrisa, ya no, ahora solo me quedan tus recuerdos.Recuerda siempre que:Nadie como tú, puede hacer que una cosa insignificante y simple se convierta en un gran acontecimiento, puedes hacer que cualquier sitio sea inolvidable y alcanzar a impregnar con tu espíritu jovial todo cuanto tocas..Ahora solo queda pedirle a Nuestro Dios que bendiga tu camino, y que ilumine cada paso que des.Padre,Me pongo en tus manos,haz de mí lo que quieras,sea lo que sea,te doy las gracias.estoy dispuesto a todo,lo acepto todo,con tal que tu voluntadse cumpla en mí y en todas tus criaturas.No deseo nada más, Padre. te confio mi almate la doycon todo el amor de que soy capaz,por que te amoy necesito darme,ponerme en tus manos sin medida,con una infinita confianza,porque tú eres mi Padre.]]></content>
		</document>
		<document id="34715e5d4fae06b075e7e1952526a32d" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/02/luz-que-me-gua-donde-voy-tu-mi-motivo.html">			<content><![CDATA[Tengo tristeza de saber que ya no todo será igual que de aquí en adelante todo cambiará. Que las personas cambian, que todos somos un mar de emociones, que todos tenemos un mundo escondido de alegrías, tristezas, de ilusiones y decepciones.por que es verdad a lo largo de la vida ansiamos, envidiamos lo que otros tienen ya que nosotros no tuvimos la oportunidad de contar con ello, lloramos, nos decepcionamos de nosotros mismos y de los demás, nos desilucionamos, caemos, caemos tan fuerte. Muchas veces nos elevamos como una montaña rusa y cuando llegamos a la cúspide empezamos la bajada. Algunos caen y logran recuperarse otros se quedan en el camino.]]></content>
		</document>
		<document id="863097b39da7085300b90325385bd87f" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/02/para-ti-amig.html">			<content><![CDATA[Tú que eres especial en mi vida, para ti va este mensaje. Tú que me has ayudado todo este tiempo, con tu alegría, con tu paciencia, con tu silencio, y con tu infinita ternura. No hay palabras que puedan explicar todo este cariño que llevo dentro. Como hacer para detener el tiempo y hacer que los más bellos momentos no queden en el recuerdo y no sean olvidados.Quiero que sepas la mayor de las razones por las cuales he sido tu amiga de todas horas: Sin saberlo, tú me has elevado muy alto, muy cerca de Dios. Has creído en Dios a tu manera, y yo según mi modo... Gracias Amig@]]></content>
		</document>
		<document id="fa84bfab1ffcc43c5b062c50ca993639" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/02/recurso-para-tutoria-el-exito-y-la.html">			<content><![CDATA[Formula del Exito.... El éxito no es lo mismo que la felicidad.¿Qué es entonces?Pensemos en nuestra vida y en la vida de las personas que admiramos. tal vez un amigo, un familiar, algún personaje incluso algunos famosos de la televisión.Trata de imaginar a esas personas con lujo de detalles. Piensa en su cara, en su voz, en sus actitudes, en todo lo que te venga a la cabeza.Ahora procura entender los motivos por los cuales admiras a esas personas.A partir de este momento, dirige tu mirada hacia tu interior. ¿Cuántas cosas has dejado de hacer por qué soponías que no te saldrían bien? ¿cuantos sueños has pospuestos convencido de que ¿no era el momento oportuno?¿crees que has alcanzado todo lo que deseabas en la vdia? ¿Quieres más? ¿Crees en ti? ¿Qué te falta para ser una persona de éxito?¡El Exito es conseguir lo que se desea!No confudir el éxito con la felicidad. son palabras hermanas, pero con diferente significado.¡La felicidad es apreciar y disfrutar lo que ya se ha conseguido!Es decir, que tú para ser feliz no necesitas demasiado. Basta con estar satisfecho con lo que ya posees. Sólo es cuestión de aceptar lo que tenemos. concentrando tu mente en ese objetivo.Podemos ser felices y ambicionar más todavía. TENER EXITO ES NO DETENERSE EN DESEAR MÁS DE LA VIDA]]></content>
		</document>
		<document id="243c532c25a01ba9d51db4018fdb0188" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/03/cmo-vivir-de-manera-prctica-una-clase_14.html">			<content><![CDATA[UNA EXPERIENCIA LINDA EN LA CLASE DE RELIGIÓN¿Cómo vivir de manera práctica una clase de religión?En estos días que se inician las clases en los diferentes colegios de la ciudad, recuerdo una experiencia como docente de secundariaAl regresar a clases después de haber disfrutado unas largas vacaciones de fin de año, en los colegios, los primeros días de clases, siempre se desarrollan con actividades que por lo general despliegan los estudiantes y que les permite integrarse y conocerse entre sí y compartir con antiguos y nuevos alumnos, quienes comentan lo que vivieron y realizaron en sus días de descanso, sacando de ellas valiosas experiencias.Me correspondía para ese día en el grado VI a quienes les dictaba además de la cátedra de Matemáticas, la de Religión. Mande a dibujar a los estudiantes el Cielo. Ellos, me decían un poco perturbados, profe, como así que el cielo, si no tiene forma, solo se ve en él, nubes y un espacio azul. Yo les decía, ¿y no ven más allá?Un joven de 11 años aproximadamente, con buena presencia que permitía suponer que vivía bien acomodado con sus padres, dibujó una piscina, un bosque, muchos niños y Dios sentado a un lado, observando tranquilo y contento la alegría de sus criaturas. Debajo del dibujo colocó esta frase: “No solo para vacaciones sino para siempre, no solo para ricos sino para todos”.Otro con apariencia pobre y con mucha sencillez dibujó una procesión: En ella iba una cantidad de gente cantando una canción muy alegre que transformaba la tristeza en un ambiente jubiloso. Dios caminaba con ellos y aprovechaba para hablar con una mujer pobre muy bien vestida.Estos dos dibujos me impactaron ante todos los demás; y me dije para sí: Caramba estas dos experiencias dejan entrever la verdadera realidad del hombre, soñar en un futuro mejor. Es el reflejo de la esperanza que ellos sueñan.Como la clase se extendía por dos horas, escogí estos dos dibujos y los coloque en la pizarra con unos chinches y le pedí al grupo que lo analizarán y meditarán contemplando lo que en ellos se reflejaba.Pedí unos minutos de silencio y aproveche para leerles pausadamente dos apartes del libro del Apocalipsis (21, 1-7 y 22. 3-5), diciéndoles que compararan lo que para ellos les significaban los dibujos con el texto, sacando de ellos los mejores resultados.Les hice esta observación que hoy recuerdo: Todo lo que más deseamos y soñamos en la vida, encuentra una respuesta aquí, en este mundo. ¿Cuál será?Les leí nuevamente los textos y les pedí que en sus cuadernos fueran enumerando una a una las cosas que Dios nos tiene reservadas para el futuro; les pedí que las compararan con los cuadros y la vida que cada uno realiza o vive, y que esas diferencias las anotaran en sus cuadernos.Les pregunte:¿Si a ustedes les permiten por unos instantes dirigir el mundo que le pedirían a los hombres y mujeres de los pueblos, ciudades, países, nuestra sociedad, nuestro colegio, nuestra casa, para que entren en el futuro de Dios?Después de dejarlos trabajar en silencio unos treinta minutos aproximadamente, le solicité a tres estudiantes que leyeran y explicarán sus conclusiones. Escuche sus comentarios y concluí la clase con esta observación:Los cristianos debemos ser una muestra y un ejemplo del futuro. Debemos mostrar con nuestra vida que el futuro que Dios nos ha preparado es posible alcanzarlo. Por ello, cada uno desde su medio de vida, trabajo y condición social, debe desde hoy comprometerse a colaborar en la construcción del futuro de Dios, es decir, trabajar para que el hombre cambie de actitud frente a la vida que lleva y explicarle a la luz de la palabra de Dios, que atreviéndose a detener sus pasos que lleva por caminos equivocados, puede volver a iniciar con la ayuda de Jesús, una nueva vida llena de fe, alegrías y esperanzas hacia su vida futura.Y después de vivir esta bonita experiencia, sonó la campana para el descanso, salimos de clase y nos fuimos a descansar con la satisfacción de haber provocado en los estudiantes inquietudes que pensarían y llevarían vivas a sus casas.A ti querido lector te pregunto: ¿Qué vas a realizar desde hoy en concreto para poner en práctica todo esto? Te invito a que Leas y analices los textos citados en ésta experiencia y empieza a soñar el futuroJesús hoy, nos habla en Parábolas sobre el Reino de Dios. Y con un lenguaje sencillo y cotidiano trata de hacernos entender lo que significa la casa de Dios.]]></content>
		</document>
		<document id="345ce8be343fe3709c606486bd0df824" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/03/tutoria-taller-al-aire-libre.html">			<content><![CDATA[El ciclo de talleres se llevó a cabo con los chicos de la IE. Santo Domingo de Guzman - de Moche, se desarrollaron diversas actividades en la playa de Salaverry que propiciaron el desarrollo, el reconocimiento y la práctica de sus habilidades sociales.• Con la realización de estos talleres se lograron actitudes asertivas frente a los problemas que se suscitan en la vida diaria de nuestros alumnos, propiciando la afirmación de su autoestima y estimulando el respeto y la aceptación hacia los demás.• Se logró concienciar acerca de la necesidad de trabajar en grupo, propiciando la integración entre ellos• Asimismo los alumnos se relacionaron con el medio en que se desenvuelven, rescatando y valorando cada uno de los elementos que lo integran, propiciando un ambiente de alegría y de confianza.• Permitió desarrollar en nuestros alumnos un grado autentico de responsabilidad demostrados en cada una de las actividades desarrolladas, tal como lo pueden visualizar en las imágenesLos talleres al aire libre, se desarrollan como espacios para conocer y desarrollar estrategias en nuestros alumnos que los ayuden a decir lo que piensan y sienten. Y así se comuniquen mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="a2f89145b9b8f9b68fdbd4eeb09e647c" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/04/el-oasis-de-caoncillo.html">			<content><![CDATA[Cañoncillo . Ubicado en Pacasmayo.Parte de la visitaUbicado en la provincia de pacasmayo, se encuentra rodeado de dunas,con gran cantidad de algarrobos. éstos constituyen el hábitat de una rica fauna silvestre y encierra a tres lagunas: Gallinazo, Larga y Cañoncillo que también han propiciado ecosistemas ricos en especies animales y vegetales.Hoy en día se esta promoviendo la visita turística a este paraje que la naturaleza a creado.Los alumnos del Colegio Santo Domingo de Moche visitaron este excelente paisaje natural. ¡ mira bien la foto observa que puedes descubrir en el cielo!]]></content>
		</document>
		<document id="d3400c4f3542297b3a331b7f995f0d5d" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/09/recuerdo-de-mi-consagracion.html">			<content><![CDATA[María está siempre presente en nuestra vida. Como madre, no se impone, actúa discretamente a la sombra de Jesús y movida por Espíritu Santo.En su ternura materna se acerca y descubre a cada uno de sus hijos.Encontrar a María es un don; pero es también fruto de la oración.Cuando uno se encuentra con Ella quiere darla a conocer, hacerla amar.La promoción " Regina Caeli"de la Institución Particular Santo Domingo de Guzman de Moche. Guarda en su corazón el recuerdo de su consagración a María. Día inolvidable en el mes de mayo."Abre tu corazón a María, deja que te enseñe a amar, a vivir las pequeñas cosas de cada día. Dile antes de acostarte: “María, confío en ti, acógeme en tu regazo”]]></content>
		</document>
		<document id="4ab87e9146d2cd2c67bd66ce39b184de" url="http://leerpensarycrear.blogspot.com/2008/10/inolvidable-excursin-tarapoto-per-la.html">			<content><![CDATA[Los alumnos de la promoción "Regina Caeli" y docentes de la Institución Parroquial Santo Domingo de Guzman de Moche- Trujillo, cumplieron el sueño de llevar a cabo la excursión hacia la ciudad de Tarapoto. primero visitaron Moyobamba, visitando los baños termales de San Mateo, el Mirador, Tarapoto, la catarata, la laguna el sauce, Lamas, la comunidad de los Chancas y Rioja. hermosos paisajes fueron el deleite de nuestros alumnos quienes disfrutaron de este viaje.Disfrutaron de un caluroso clima, sus platos típicos, el cariño de su gente, paseos en bote. un viaje inolvidable que quedó grabado en cada uno de los alumnos. nuestros alumnos quedaron encantados con el viaje realizado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>