<author id="a97386d63eca71d37e880521cae973ee" url="economia-peruana.blogspot.com" feed="http://economia-peruana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="4f5555f9d47ee28f50b30c5ed46ef30a" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/07/el-salario-minimo-y-sus-efectos.html">			<content><![CDATA[El Sr. Presidente Ollanta Humala dice según mensaje a la Nación el 28 Julio:“Quiero aprovechar aquí para transmitirles que el Salario Mínimo Vital (SMV) de los trabajadores sujetos al régimen laboral de la actividad privada tendrá un aumento inmediato de 75 soles a partir de agosto y de 75 soles más en 2012, para alcanzar así los 750 soles. Pero estos aumentos deben propiciar un proceso continuo de revalorización del salario básico ligado a la productividad y al crecimiento económico, relacionado con una política global de reducción de la informalidad y de preservación y fortalecimiento de las pequeñas y medianas empresas.”El Salario Mínimo Vital (SMV), en Agosto del 2011 subió de 600 a 675 es decir un aumento de 12.5 % . Hay muchas opiniones encontradas entre los economistas sobre el tema, pero trataremos de explicar los efectos positivos y negativos de esta medida del nuevo gobierno.1.-Representación:Veamos que cuanto representa del Salario Mínimo Vital del PBI Per Capita, se supone que la siguiente formula:PBI per capita=PBI/población=26,000 soles anules (es lo que debe ganar al año cada peruano)Pero si multiplicamos el Salario Mínimo Vital los S/. 675 soles X 12 meses = 8,100 soles anuales (es lo que en la actualidad gana al año cada peruano )Ahora los S/. 8,100 soles solo representa el 31 % de S/. 26,000 soles del PBI Per Capita. Es decir no llega ni a la mitad, pero debemos tomar esta diferencia como algo referencial, por este lado el aumento del Salario Mínimo Vital no es mucho.2.-El despido y la informalidad:El PBI en el Perú ha crecido los últimos 5 años y el empleo también, pero si el sector formal despide a los trabajadores, entonces el sector informal tendrá que contratar ya que como la economía crece, se necesita mano de obra. Ver cuadro arriba. Recordemos también que en febrero el gobierno de Alan García subió 30 soles el Salario Mínimo Vital y no paso nada en la recaudación de impuestos por parte de la SUNAT, el resultado fue que aumento la recaudación tributaria. Entonces no es verdad que un aumento en el salario mínimo va a aumentar la informalidad.3.-Las empresas y su productividad:La empresas generan ganancias, por más ventas y menos costos (pago de personal), la diferencia es lo que queda como utilidad. Pero ese margen de ganancia es alto y no seria nada malo que las empresas se vuelvan más competitivas y generen mas ventas y así tendrían la ganancia que siempre solían. Por mi experiencia laboral en mas de 16 empresas, veo que las empresas no tienen ganas de crecer a futuro se contentan con las ventas que tienen y eso las hace ineficientes.4.-La inflación y el sueldo mínimo:Claro esta que es un precio en el mercado y este aumento del sueldo mínimo puede aumentar la inflación, ya que los empresarios por cubrir este costo alto del sueldo, subirán el precio de sus productos o servicios y a medida que suba los precios de todo, subirá la inflación. Pero los trabajadores ahora que tienen un aumento en su sueldo pueden pagar un poco más por un producto.Conclusión:Según el cuadro, se espera que la población con trabajo (en economía el PEA-población económicamente activa), aumente año a año. Los datos de cuadro estadístico se proyecta que para el 2015 lleguemos a más de 15 millones de personas trabajando y que mejor que tengan un sueldo decoroso, ya que así la población pueda salir de la pobreza. Hay que tener en cuenta que el salario mínimo es un EFECTO MULTIPLICADOR, por a mas dinero que tenga un trabajador, mas pequeños negocios se crearan, para atender a este trabajador, ejemplo: desayunos, almuerzos, vestimenta, lugares de diversión y otros. En mi opinión un aumento en el sueldo mínimo se pone más dinámico el mercado y la economía de un país.Nota: El autor del blog no es partidiario de la agrupación del Sr. Humala, ni tampoco cree en la Economía Nacional de Mercado (un modelo que hasta el momento nadie explica como son estas políticas).Manuel TimoteoEconomistaLima,Perú.<fb:like href="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/07/el-salario-minimo-y-sus-efectos.html" send="true" width="450" show_faces="true" font="">]]></content>
		</document>
		<document id="e36a91ac35e33aa4f01609a78c5db1e0" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/07/luis-miguel-castilla-ministro-de_22.html">			<content><![CDATA[La noticia del día en Perú.Se ha designado al Economista Luis Miguel Castilla Rubio, como nuevo Ministro de Economía del Perú para el gobierno del Sr. Ollanta Humala.El nuevo ministro es un economista ortodoxo (cree en la economía de libre mercado).El curriculum del nuevo ministro es :1.-Estudios :-Bachiller en Economía.Universidad Mc Gill - Canada.-Maestría en Finanzas. Universidad de Harvard - Estados Unidos.-Maestría en Economía. Universidad Johns Hopkins - Estados Unidos.-(Ph.D.) Doctor en Economía.Universidad Johns Hopkins - Estados Unidos.2.-Experiencia Laboral :-Viceministro de Hacienda del MEF - Ministerio de Economía y Finanzas.-Director del Banco de la Nación - BN.-Asesor Principal del ministro de economía Luis Carranza.-Economista jefe de la Corporación Andina de Fomento - CAF.-Consultor del Banco Mundial.-Asesor de la COPRI (Comisión para la Promoción de la Inversión Privada).-Profesor en la Universidad Pacifico-Perú.-Profesor en la Universidad Johns Hopkins-Estados Unidos.Manuel TimoteoEconomistaLima,Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="2ed0192f2c30de95db2a7921b5630b5" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/08/primeros-errores-economicos-del.html">			<content><![CDATA[Durante los primeros 20 días de gobierno ya se van a cometer 2 errores económicos:1.-Aperturar una línea aérea de bandera - AeroPerú.2.-Creación del Ministerio de Desarrollo y Inclusión Social.Una línea aérea de bandera, AeroPerú era empresa aérea estatal cerro sus operaciones en 1999, porque era difícil mantener a una empresa en perdidas, no generaba utilidades y como se sabe esta se apertura cuando era gobierno de Juan Velasco en 1973, pero un gobierno militar, ya que ese gobierno tenia la idea también de NACIONALISTA. Aperturar un empresa aérea estatal, va a tener un alto costo, porque cuanto costara comprar una flota de aviones, instalar las oficinas comerciales, el personal que se contrata. Pero también hay que añadir que los pasajes de esta empresa van a ser baratos porque el estado lo va subsidiar. Esto va representar un gasto de millones y millones de dólares, entonces tomaran el dinero que hay de los 47 mil millones de dólares de reserva (47,000) que tiene el estado en la bóvedas de BCRP(Banco Central de Reserva del Perú).Pero lo triste de todo esto, es que cuando salga este gobierno y entre el nuevo gobierno el 2016 se va dar cuenta que esta empresa área no genera ganancias solo perdidas y lo va cerrar de nuevo. Una empresa estatal para crearla cuesta de millones de dólares y ahora mantenerla durante 5 años, también costara millones de dólares. Pero quienes van a viajar en esta empresa, son los empleados públicos, con créditos para sus viajes de vacaciones así como carga de paquetes (courier) para los ministerios. Pero estos servicios nunca son pagados.Porque se preocupa tanto el estado en una línea aérea, no seria mejor gastar estos millones en educación (construcción de colegios en provincias).Un dato adicional, cuando muchas empresas aéreas privadas en el mundo quiebran porque su margen de ganancia es mínima y eso que estas empresas tienen buenos gerentes, ahora si el gobierno tiene esta empresa aérea que gente contratara o será para que ingrese gente del partido político, y como siempre no será bien administrada. Otro dato el costo de un avión esta desde 50 a 80 millones de dólares, y si se va comprar una flota, imagínense cuanto costara y si a esto le añadimos los repuestos y mantenimiento durante estos 5 años.El nuevo Ministerio de Desarrollo y Inclusión Social, es otro gasto innecesario, porque según el proyecto, este ministerio ayudara a los otros ministerios a supervisar sus políticas sociales. Me pregunto es necesario crear un ministerio del estado, para que supervise otros ministerios, considerar que crear un ministerio también cuesta millones de dólares, desde adquirir un local, equiparlo (aire condicionado, computadoras), contratar personal y otros gastos. También para que un nuevo gobierno el 2016 lo cierre por ineficiencia. Pero también se tocara el dinero de los 47 mil millones de dólares del BCRP (Banco Central de Reserva). No seria mejor que crear una oficina de control interno de políticas sociales dentro de cada ministerio en vez de crear un ministerio, es decir mas burocracia.Conclusión:Me sorprende que los asesores económicos (con conocimiento de economía) acepten estas nuevas propuestas, pero creo que el Sr. presidente Húmala piensa al crear todo esto ministerio y empresa aérea el Perú va crecer, esta muy equivocado. En vez de gastar dinero en estas frivolidades por que no mejoran los servicios de ESSALUD, es sorpréndete que si como una persona enferma pide una cita y se la programen para un mes después, es decir cuando la persona ya va estar mas grave. Que bonito seria que uno pide una cita y a las 24 horas tu serás atendido por tu doctor, señores esto si es INCLUSION SOCIAL. Porque los asesores no van a visitar a los hospitales de ESSALUD y ven como son las colas, las atenciones, el trato que tienen los pacientes y sobre eso mejorar las administraciones de estos hospitales a nivel nacional. Es muy fácil querer cambiar un país desde un escritorio sin ver la realidad. Pero lo más grave es gastar dinero en crear un ministerio y una empresa sin que genere retorno de la inversión y lo peor no hacer INCLUSION SOCIAL.Opinión sobre la nueva Jefa de la Sunat:He revisado la hoja de vida de la economista Tania Quispe Mansilla (estudio economía en la PUCP y master en economía por la Universidad Católica de Brasil), tiene a mi parecer un nivel técnico en materia económica, pero lo curioso es prima de la la primera dama Nadine Heredia. También se sabe que es el nuevo Ministro de Economía el que ha recomendado a la economista Tania Quispe a este puesto. Esperemos mínimo un año frente a esta institución y ver su plan de trabajo, mientras tanto se le da la bienvenida.Manuel TimoteoEconomistaLima,Perú.<fb:like href="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/08/primeros-errores-economicos-del.html" send="true" width="450" show_faces="true" font="">]]></content>
		</document>
		<document id="d3a4de8ec809a03b5fa73cb42b76841f" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/12/mineria-economia-y-sociedad.html">			<content><![CDATA[El Perú tiene uno de los problemas mas fuertes en los últimos 20 años, es que se ha encontrado mas fuentes de minerales en todo el país, hay oro, plata y cobre, pero la sociedad quiere que el agua de su agricultura no se contamine por esta explotación minera, pero esto es normal que un pueblo quiera vivir tranquilo sin contaminación y que por su parte el gobierno en especial el Ministerio de Energía y Minas así como también el Ministerio del Medioambiente supervisen el impacto ambiental de las nuevas exploraciones mineras.Según los gráficos la producción y la exportación minera ha crecido enormemente , y si ha esto le sumamos el precio internacional de los metales, el Estado tiene mejores ingresos por el impuesto a las exportaciones mineras.En este cuadro se ve que desde enero a setiembre del 2011 ya se tiene un acumulado de exportación de minerales por mas de 20 mil millones de dólares.El detalle es que durante estos días de disturbio la Región Cajamarca, ellos han perdido 50 millones de soles, ahora la Minera Conga iba a invertir 4 mil millones de dólares, la inversión minera más alta en la historia del Perú, también que al hacer disturbios en las carreteras las empresas lecheras no pueden quedar muchos dias varados en las carrteras, por lo que la leche que transportaban se malogro y tuvieron que tirar al rió miles y miles de litros. Pero lo que sucede es que la Región Cajamarca ha recibido por canon minero el 2011 un aproximado de 800 millones de soles y que hasta el 2 de diciembre solo ha usado un 20 % (160 millones de soles), pero como no hay proyectos para su pueblo este dinero se queda en los bancos para ser utilizado el próximo año. El presidente regional de Cajamarca debe preocuparse mas en que proyecto puede ayudar a su pueblo para que salgan de la pobreza; como educación, salud y cuidado del medio ambiente. Lo curioso es que el Presidente de Región Cajamarca incita mas al pueblo para hacer manifestaciones.El Perú es un país minero. Somos el 6to productor de oro en el mundo , así como el primer productor de plata en el mundo. La minería, aporta fondos económicos al Estado, a las autoridades regionales y municipales, pero seria mas prudente que el Estado cuide el medio ambiente, que haga buenos informes técnicos de impacto ambiental, para que el pueblo este seguro que su agua y su salud no va ser dañada por la explotación minera. Ahora el Gobierno quiere hacer programa sociales en estos próximos 5 años, pero la única fuente de ingresos de dolares al estado es la minería y si se corta el caño de estos ingresos, a olvidarse del programa PENSIÓN 65 y otros.Manuel TimoteoEconomista.Lima,Perú.<fb:like href="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/12/mineria-economia-y-sociedad.html" send="true" width="450" show_faces="true" font="">]]></content>
		</document>
		<document id="74b365be3bdcebf3ab6719ba95b89dc3" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2011/12/peru-en-el-indice-de-conectividad.html">			<content><![CDATA[Perú ocupa puesto 57 en índice de conectividad global-DHL lanza el emblemático Índice de Conectividad Global 2011-Indica que la globalización no está tan avanzada como muchos piensan-La continua integración económica puede ofrecer aumentos del PIB a nivel mundial-La expansión de la conectividad puede acelerar el fin de la crisis económicaEsta es una de las conclusiones que se pueden desprender del índice de conectividad global, publicado por la firma DHL Global Forwarding, en el Foro de Cooperación Económica de Asia del Pacífico.Entre 125 países analizados Perú ocupa la posición número 57, lo que significa que es uno de los que menos conectividad tienen con el resto del mundo. El estudio de la firma analiza variables como el comercio exterior de mercancías y servicios, los flujos de inversión extranjera directa, las llamadas telefónicas internacionales, el ancho de banda de internet, el turismo internacional, la migración, entre otros factores.De acuerdo con eso los investigadores definen no sólo la “amplitud de la integración” de los países, es decir, con cuántas naciones está “conectado” un país, sino también la profundidad de dichos lazos.La ubicación de nuestro país rubro por rubro del estudio en mención, en el índice de la dimensión de profundidad, Perú ocupa el puesto 86, seguido por Bolivia en el 106, 112 Argentina, 113 Colombia, 114 Venezuela y Brasil en el 115. Chile se ubica en el puesto 41 de esta categoría.Aún así el informe señala como negativo el hecho de que las exportaciones del país estén tan centradas en pocos países, como lo son Estados Unidos, Venezuela y Ecuador.En términos comerciales, los lazos del país con otros mercados nuestro país se ubica en el puesto 82 seguido de Argentina 87, 101 Colombia, Ecuador 102. En la unidad de conectividad informativa, Perú ocupa el puesto 45, y en el componente humano tenemos el puesto 57 nos siguen Argentina, Brasil y Chile.En general, el informe mostró que el mundo globalizado no está tan conectado como se presume y que la mayoría de conexiones internacionales se dan en países que comparten fronteras, como en el norte de Europa.“La oportunidad de crecimiento al futuro entre los países que promueven la globalización mediante sus políticas públicas y estrategias de negocios es enorme, posiblemente de miles de millones de dólares”, concluye el estudio.Otras conclusiones del estudio- Hong Kong es el país con mayor profundidad en sus relaciones internacionales y Reino Unido es el de mayor amplitud, es decir el que se relaciona con más países.- Los países con mayor conectividad global son muy altos en desarrollo humano y económico.- La crisis financiera internacional afectó las relaciones económicas entre los diferentes países .El estudio fue presentado por DHL con motivo de la Cumbre Empresarial APEC CEO Summit y la “Leaders’ Week” en Honolulu. Fue encargado por DHL y realizado por el economista , experto en estrategia empresarial global, Pankaj Ghemawat, profesor de Estrategia Global en la escuela de negocios IESE de Barcelona.Artículo enviado por:Mónica Acosta VillaLima,Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="c1be81bfcc0545502f7d6f4ff76561e4" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2012/02/pbi-peru-crecio-692-el-2011.html">			<content><![CDATA[El Perú, creció este 2011 en 6.92 %, siendo el mas alto en la región, por mas crisis que hay en mundo. Según el cuadro se puede ver la tendencia del PBI , tuvo la caida en el 2009 con 0.9 %, pero este año se mantiene a un 6.92%.Como se ve en el cuadro el sector pesquero creció mas en un 29.73%, era tiempo que este sector crezca, porque genera trabajo en forma directa y indirectamente.En este cuadro nuestro PBI en comparación con los países de latinoamérica, fue el mas alto. Este cuadro llama mucho la atención a los inversionistas, por que ven el Perú un país creciente y es para sus inversiones un lugar seguro.Manuel TimoteoEconomista]]></content>
		</document>
		<document id="b37191e047d3dc065e360dd5c16ff395" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2012/02/record-exportaciones-peruanas-2011.html">			<content><![CDATA[El Perú registro su mas alta cifra en exportaciones el 2011 llegando a cerrar en $46, 268 millones de dólares, es decir un crecimiento de 30.10 % con respecto al año 2010. También se puede apreciar que hay un aumento de la exportación de los Productos Tradicionales de un 29.5 % con respecto al año pasado, mientras que los Productos No Tradicionales aumentaron en 32.6 %.En detalle es que los Productos Tradicionales el que mas se exporto fue los productos mineros llegando a 27,361 millones de dólares, pero lo bueno fue que los productos agrícolas llegaron a 1,672 millones de dólares teniendo un incremento de 71.6% con respeto al año pasado (2010 producto agrícola fue de 975 millones de dólares)Ahora los Productos No Tradicionales, es decir los productos agropecuarios alcanzo 2,830 millones de dólares.En cuanto al destino China, es nuestro principal comprador llegando a alcanzar 6,631 millones de dólares (productos tradicionales) aumentando un 28% mas respecto al año pasado.Ahora si lo vemos que continente nos ha comprado mas, se puede apreciar que ASIA sigue siendo nuestro gran mercado llegando a alcanzar 11,328 millones de dólares y con un aumento de 32.6 % con respecto al 2010.Como se vio en el primer cuadro el Perú esta creciendo gracias a sus exportaciones, esperemos que este crecimiento se mantenga ya que se viene una crisis fuerte con lo de Grecia, también ver que China siga comprando nuestro productos aunque tenga principios de crisis, y ver como el Estado por medio del Ministerio de Comercio Exterior puedan apoyar a los pequeños exportadores que hay otro mercados dentro de Asia para que no se confíen solo en China, que busquen mas mercados. Como se ve Asia es nuestro principal comprador y ese mercado tiene mucho por comprar y hacia ellos hay a apuntar.Mi opinión es que cada producto exportable genera EFECTO MULTIPLICADOR a la sociedad, ya que los que trabajan en estas empresas exportadoras, tienen ingresos y necesitan vestir, comer, entretenerse y para esto consumen lo que su ciudad produce, y al generar movimiento económico de un pueblo, este va mejorar la calidad de vida de sus habitantes.Manuel Timoteo.Economista]]></content>
		</document>
		<document id="355a7797a4f3dbf54bcedda7e1df0f2a" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2012/06/caida-del-pbi-de-abril-y-la-crisis.html">			<content><![CDATA[La economía peruana creció un 4.37% en Abril (PBI), su menor ritmo mensual en más de dos años y por debajo de lo estimado por analistas, reportó el INEI -Instituto Nacional de Estadística e Informática. La pregunta es, no será por motivo de los conflictos sociales o también por la crisis europea. Lo curioso de todo esto es que los analistas económicos internos así como analistas extranjeros nos dieron una proyección de un PBI para abril de más del 5%. Pero lo bueno es que durante los últimos 32 meses nuestro PBI se mantiene positivo.En este cuadro se puede apreciar que nos acercamos al 3.92% de PBI del mes de Enero del 2010, pero la tendencia fue muy buena.Según los sectores, la Pesca y el sector Manufactura cayeron muy fuerte, bueno esto puede ser por la veda de la anchoveta en el Norte del país. Pero la minería se ha mantenido a un 3.69% ya que muy poco se ha extraído ese mes. Pero lo que mas ayuda a nuestra economía es el sector construcción que se mantiene  con su 15.18%.El Ministro de Economía Luis Miguel Castilla dice: "Que la crisis de insolvencia soberana en Europa, el crecimiento inferior al 8% en China, la caída en el precio de las exportaciones, la conflictividad social y la posibilidad de enfrentar el Fenómeno del Niño son factores de riesgo". Pero también dice que se va aplicar un paquete de estimulo fiscal en las próximas semanas. Lo que el Ministro no se da cuenta es que la próxima semana ya es Julio y esperemos que el mes de Mayo y Junio no siga cayendo el PBI. Los técnicos que están en el MEF (Ministerio de Economía) ya sabían que el PBI de Abril iba a tener una caída, y hora recién en Julio van anunciar las medidas. Por favor de una vez digan que políticas de contingencia van a aplicar para la crisis europea que se viene. Manuel TimoteoEconomista.]]></content>
		</document>
		<document id="4a0cd7d0e7ad784b5796e480b359648c" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2012/06/primer-deficit-de-la-economia-peruana.html">			<content><![CDATA[Bueno algún momento nos tenia que tocar la crisis y el primer síntoma es la caída nuestras exportaciones. El detalle es que es nuestro primer déficit en 3 años.Según el cuadro en Abril del 2012 nuestras importaciones superaron a las exportaciones y se dio un déficit de US $ 144 millones de dólares en un solo mes, como dije al inicio esto no se vio desde hace 3 años. Ahora en cuanto a comparar las exportaciones de Abril del 2012 con respecto a Abril del 2011, esto cayó en US $ 385 millones de dólares (3,442-3,057=385), en porcentaje seria  -11.19%.Ahora en este cuadro se va comparar las exportaciones entre el mes de Marzo y Abril, del 2012 teniendo un resultado PESIMO, cayo en US $ 923 millones de dólares es decir un -23.19%.El análisis es el que las exportaciones mineras han caído por la desaceleración de la economía mundial. Y cayo en especial el oro y el cobre lo que mas usa los países industrializados.En este cuadro se detalla las exportaciones de Abril y Marzo del 2012 y como los países en especial China, Canadá, Estados Unidos, Japón y Alemania en el mes de Abril han caído totalmente nuestras exportaciones hacia estos destinos, es decir no nos están comprando, sus economías están paralizadas por la crisis.Es tiempo que el Ministro de Economía Luis Castilla y sus asesores comiencen a hacer un plan de contingencia para unos 5 años, el mercado mundial esta un poco turbulento, tanto así que hoy sábado 9 de Junio, España esta pidiendo una ayuda económica a la Unión Europea. Seria bueno que dejen de lado las políticas sociales populistas como regalar dinero a la gente mayor de 65 años (Pensión 65) y de dar bonos a la gente pobre para recibir gratis balón de gas. Si esto continúa en un año más de crisis mundial, no habrá dinero en nuestra economía para mantener esta ayuda. Se escucho por allí hace unos días que el Ministro de Comercio Exterior dijo que tiene un plan de continencia para ayudar a los explotadores, pero no dio detalles. Me sorprende que haya pasado un año de gobierno del Sr. Ollanta Humala y hasta ahora no hay ningún plan de contingencia. Tienen un  ejemplo a Grecia despilfarro sus fondos de su economía y al final por más ayuda que le da Unión Europea, no puede salir de sus crisis.También seria bueno que el congreso de la República y el Ejecutivo ya designe los nuevos directores del Banco Central de Reserva, porque nuestra economía no puede estar esperando los antojos de los  políticos. Pero por favor un consejo, si designan Directores del BCR, por favor que sean TÉCNICOS  y no amigos de los políticos (empresarios, asesores políticos, etc), cuando me refiero a Técnicos me refiero a gente que sepa de ECONOMÍA, gente preparada y con experiencia profesional en el campo económico.Manuel TimoteoEconomista.Nota:Para los interesados de los datos estadísticos, se obtuvo del informe que presento el Banco Central de Reserva del Perú - BCR el 8 de Junio del 2012 en: (Click sobre las letras rojas)-Nota de Estudios N° 35: Balanza Comercial - Abril 2012 . PDF]]></content>
		</document>
		<document id="fff17bd9c3ca43a087cd9504ed40707e" url="http://economia-peruana.blogspot.com/2012/07/el-canon-y-la-sociedad.html">			<content><![CDATA[Muchos pueblos reciben millones y millones de dinero por el canon, pero justo estas regiones son las más pobres (sin educación y sin buen servicio de salud). Pero las personas que asumen las Presidencias Regionales, así como alcaldes de provincias y alcaldes de distritales, no tienen proyectos específicos para poder atender a las necesidades básicas de su localidad. No hay proyectos porque estas personas no tienen buenos técnicos en proyectos para hacer obras, pero lo peor que estas personas no tienen una preparación superior para ver que hacer y además las personas que los asesora son políticos  y no son técnicos, así que se puede esperar de ellos.Ellos tienen en sus alcaldías millones de soles que no saben como gastar. Y cuando presentan proyecto en el SNIP (es una sistema administrativo del MEF-Ministerio de Economía, que revisa los proyectos y aprueba si se da ó no el dinero respectivo para la obra), la mayoría de proyectos que presentan los alcaldes no son aprobados y es por ese motivo que año tras año se sigue acumulando dinero en las cuentas y la gente siguen sin surgir, pero hay que aclarar que hay muchas alcaldías y gobiernos regionales que han hecho buenos proyectos como las regiones Callao y Tacna. Pero el siguiente problema que es la Contraloría del Perú verifique que si se llevo a cabo el proyecto no tenga relación con licitaciones corruptas, esto es tema de otro artículo que escribiré.Regresando al canon, se analizaran en los siguientes cuadros estadísticos como algunas regiones y alcaldías al mes de Julio del 2012 solo han gastado pequeñas sumas dinero en proyectos, gracias a su canon.Este cuadro nos muestra como los gobierno locales solo usan el 57%, regionales el 65%, lo óptimo seria que a diciembre  lleguen a un 90 % de su canon de lo contrario quedara en caja para el otro año, y año tras año se va seguir acumulando. Esto es muy aparte que lo que tienen en sus presupuesto que son para pagar servicios (luz, agua, telefono, etc.) y sueldo personal que trabajan en las alcaldías.En este cuadro se ve como ha sobrado dinero del canon del año 2010 y si a esto le sumamos el canon del 2011 para gastar este 2012, es prácticamente el doble. Con esto certificamos que sobra mucho dinero cada año.Finalmente este cuadro si representa como regiones pobres no saben gastar su dinero en proyectos sociales para sus pueblos. La región que solo ha gastado  el 33% del canon es la Región Puno, uno de los pueblos mas pobres del Perú, ya que están actualmente en época de Frió; ya que muchos animales (alpacas, vicuñas) han muerto, así como muchos niños han muerto por el Friaje y también hay desnutrición infantil. En cuanto a las otras regiones, también tienen necesidades básicas que deben atender pero sus alcaldes y presidentes regionales no se ponen a hacer proyectos.También hace poco hubo un caso Especial, un Presidente Regional se quejaba que su proyecto había sido aprobado , pero el Gobierno no había hecho la transferencia a la cuenta bancaria de la Región y ya habían pasado seis meses desde la aprobación. Seria que los técnicos del Ministerio de Economía (aquí esta el SNIP) sean mas prudentes porque los proyectos de obras al  pasar mas tiempo , cuando se va llevar a cabo el proyectos los costos de las obras suben y es normal porque los contratistas de las obras sacan un precio de obra solo para un tiempo  determinado.ConclusiónEl otro día un presidente regional estaba solicitando ayuda al gobierno para que enviara técnicos para que hagan sus proyectos y así pasen la aprobación del SNIP. Pero digo en esas regiones acaso no hay universidades públicas como privadas, para que esos estudiantes y profesores puedan hacer los proyectos para su localidad. Yo se que estos políticos elegidos por el pueblo como alcaldes y presidentes de región no saben nada de proyectos. La solución seria que el Gobierno cree una Comisión de Proyectos Públicos, en la cual sea integrada por técnicos en Proyectos y vayan a todas las regiones a ayudar a estos presidentes regionales para hacer proyectos regionales y también visitar a las universidades para formar grupos de técnicos para que estos apoyen a sus alcaldías de su localidad  en proyectos distritales. Los alcaldes si no tiene en sus trabajadores técnicos en Proyectos, pues tienen que abrir sus puertas a las universidades de su localidad para que trabajen juntos. El Estado debe tomar en cuenta este problema. El Presidente Húmala debe pensar que se tiene que ayudar a estos políticos que el pueblo eligió, aunque no tengan estudios ó que sean de otros partidos, pues tiene que ayudarlos y seguir con mezquindad hacia ellos, sino seguiremos la pobreza año tras año. Es tiempo que cambiemos. Hace muchos años no había tanto dinero para hacer proyectos sociales ya que habia terrorismo, pero si ahora hay dinero del canon es tiempo de hacer los proyectos. Piensen también que las empresas contratistas que van hacen las obras van a contratar personal y justo este personal son los trabajadores de estas localidades, que mejor dar trabajo a este gente.Para hacer un Proyecto Social se necesitan varios técnicos, como: Ingenieros, administradores, contadores, sociólogos y otras profesiones. Que bueno seria que muchos técnicos que no tienen empleo puedan trabajar en sus regiones y así encuentren una fuente de ingreso para sus familias.Manuel Timoteo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>