<author id="a9c023b1b9eb82d5713ae94ba5040f1a" url="arequipa-viva.blogspot.com" feed="http://arequipa-viva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8781beb8d371b125c9de9b9c9088c90c" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/12-playas-en-islay.html">			<content><![CDATA[En su CXXXVIII Aniversario, el puerto de Mollendo se ha propuesto captar la visita de los veraneantes con la promoción de sus playas, servicios y seguridad.La Municipalidad Provincial, en coordinación con las comunas distritales realizan mejoras en sus 12 playas, desde Matarani hasta la Punta de Bombón, que se han unido a través de un corredor turístico donde ofrecen los mejores servicios para los veraneantes.Correo]]></content>
		</document>
		<document id="c300906b908c79298378cb5edbe85b74" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/400-mil-celulares-en-arequipa-son-claro.html">			<content><![CDATA[El gerente regional sur de América Móvil Perú (Claro), Frederick Hawie Linares, informó que durante el 2008 el mercado celular de su representada creció en un 60% en el ámbito rural, llegando a colocar 400 mil celulares.Arequipa es una ciudad importante para Claro, por eso reafirmamos nuestro compromiso de seguir mejorando el servicio. Para el año 2009 esperamos crecer un 30% más con mayor cobertura en las zonas rurales, explicó.PROMOCIONES.Hawie Linares, refirió que aún quedan 10 autos para sortear entre sus clientes, que pueden acceder al sorteo comprando un celular, adquiriendo una tarjeta de 20 soles o manteniendo al día sus pagos mensuales en los celulares control o post pago.Correo]]></content>
		</document>
		<document id="504826c4a15f89036ba946762e7eb6b0" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/400-operadores-vendern-arequipa-como.html">			<content><![CDATA[La Bolsa Internacional de Turismo realizada en Cerro Juli hasta ayer domingo será muy provechosa para Arequipa.Estaremos en los ojos del mundo, los operadores venderán paquetes turísticos de esta hermosa ciudad, señaló Alfredo Maura Vargas, presidente de la Asociación Peruana de Agencias de Viaje y Turismo.El Colca es un excelente destino turístico y hay otros atractivos como su campiña y la comida que es muy variada y exquisita.Estoy seguro que vendrán más turistas a su ciudad, expresó.Dijo que los 400 operadores que acudieron a la feria provenientes de todo el país y además de Chile, Argentina, Brasil y Ecuador serán los portavoces para captar más turistas.CHILENOS.Ernesto Fahrenkrog Schmieder, gerente del hotel Panamericana de Arica, señaló que al mes, vienen de Chile unos 40 turistas aprovechando el vuelo aéreo directo que hay dos veces por semana a Arequipa y que la Bolsa triplicará esta cifra.Correo]]></content>
		</document>
		<document id="72145e7cc9eefe7c3ad297894d0e748f" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/arequipa-en-los-ojos-de-inversionistas.html">			<content><![CDATA[El acelerado crecimiento inmobiliario en nuestra ciudad, en más del 50%, atrae la mirada de los inversionistas extranjeros que cada vez, con mayor detalle, ven en nuestra ciudad un potencial mercado de inversión en rubros variados desde la edificación hasta tecnología de última generación.Al respecto, el gerente general de Corporación Internacional MABE, Ricardo Ballón Maldonado, informó que tras dos años de paciente evaluación comercial, Arequipa ha demostrado ser un óptimo mercado abierto a las inversiones con progresivo poder adquisitivo y crecimiento poblacional.Sostuvo que, a diferencia del crecimiento económico del norte, donde las inversiones se orientan a proyectos industriales, nuestra ciudad ha crecido en cabida de poder adquisitivo que se traduce en crecimiento y modernización inmobiliaria. Un caso puntual es la reciente instalación de Casa MABE en nuestra ciudad, con una inversión inicial de 30 mil dólares, la primera sede en el país que posteriormente se extenderá a la ciudad de Lima, que busca ingresar al mercado local con un promedio de 15 millones de soles en productos en línea de electrodomésticos al año.Ballón Maldonado sostuvo que tan igual como su casa comercial, otras importantes empresas internacionales ya han previsto inversiones, sobre todo en el rubro de telecomunicaciones y tecnología de punta. Una iniciativa que bien podría concretarse progresivamente a partir del próximo año, considerando que durante los últimos 3 años, la región en general ha recibido importantes inyecciones presupuestales de capitales extranjeros desde el campo turístico hasta el consumo local con la instalación de megacentros comerciales.Cabe recordar que dicho planteamiento fue ratificado según el último informe en Descentralización y Ventajas Competitivas de la región, organizado por la ONG Coplan, donde se asegura que por inversión privada, Arequipa logrará captar el presente año más de 100 millones de dólares, especialmente en megacentros y explotaciones mineras.Diario Noticias]]></content>
		</document>
		<document id="2f8f1098912217cd560c14c0b05eccda" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/arequipa-ser-el-prximo-paso-de-aventura.html">			<content><![CDATA[OBRAS COMENZARÍAN EN MARZO DEL 2009"Estamos esperando que pase la época de lluvias para comenzar la construcción de nuestro próximo proyecto", comentó Cristian Somarriva, gerente general de Mall Aventura Plaza, sobre el proyecto inmediato de la empresa operadora de centros comerciales: un mall que se levantará en Arequipa sobre un terreno de 100.000 m2 (que antes ocupaba el hipódromo de Porongoche) y que demandará una inversión de US$80 millones.En ese sentido, el ejecutivo informó que en marzo se iniciarían las obras de este mall que albergaría tiendas de Saga Falabella, Ripley, Tottus, Sodimac, y probablemente a Max, el formato de descuentos del grupo Ripley. Con ello, la inauguración del tercer centro comercial de la empresa se produciría en el último trimestre del 2009."Lo ideal es que pueda estar funcionando para la próxima Navidad", señaló Miguel Palomino, presidente de Aventura Plaza.Asimismo, Somarriva confirmó que el cuarto proyecto de su empresa se ubicaría en Santa Anita, en la Carretera Central. "En el Perú hay que mirar todas las posibilidades. Hay una baja penetración de centros comerciales tanto en Lima como en provincias y hay espacio para mucho", señaló el ejecutivo.El Comercio]]></content>
		</document>
		<document id="aca938160e83ea1e989460b378a6e00d" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/arequipa-tiene-ms-telfonos-celulares.html">			<content><![CDATA[En setiembre de este año, Arequipa superó el millón de teléfonos celulares que están en servicio, básicamente en la ciudad capital, que resultan siendo más aparatos de comunicación móvil que habitantes. Del total, 973 mil 853 son prepago o tarjeteros y la gran mayoría están vinculados al grupo de Telefónica Móviles con 662 mil teléfonos en servicio. En la región hay también 116 mil teléfonos fijos, sólo 2 mil no son de Telefónica.El Pueblo]]></content>
		</document>
		<document id="df7ee4be35d87b56474ae883060abcf7" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/avanza-parque-acutico-en-playa-la-punta.html">			<content><![CDATA[Camaná ingresa a la modernidad.Los miles de turistas nacionales y extranjeros que visiten sus playas este verano podrán gozar del parque acuático que construye la Municipalidad Provincial que tiene como alcalde a Sergio Dávila Vizcarra. Ellos reciben el apoyo del Gobierno Regional de Arequipa.El parque acuático tiene un avance del 40% y se construye en un área de 10 mil m2, en el balneario de La Punta, con la inversión de 2'500 mil nuevos soles, de los cuales el municipio provincial entregó 2 millones de soles y el Gobierno Regional 500 mil nuevos soles.El parque acuático contará con una piscina con cuatro toboganes, otra piscina para niños de dos a siete años, una piscina olímpica, donde se realizarán competencias de natación, además de servicios higiénicos, duchas, camerinos, restaurantes y zonas de distracción. La obra debe culminar a mediados del mes de febrero del 2009. Asimismo, con el apoyo del Gobierno Regional se realizará la construcción de un espigón frente al parque acuático, en la playa de La Punta.Correo]]></content>
		</document>
		<document id="c0eafdf3ae16d5603701eb33ec21fdf8" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/cadena-san-agustn-planea-abrir-hotel.html">			<content><![CDATA[La cadena Hoteles San Agustín planea abrir un hotel cuatro estrellas en la ciudad de Arequipa en febrero del próximo año como parte de su plan de expansión, señaló su director, Manuel García.Detalló que este proyecto corresponde a la concesión del emblemático hotel Posada del Monasterio ubicado en la ciudad de Arequipa, frente al Convento de Santa Catalina, a una cuadra de la Plaza de Armas."Este domingo iniciaremos las obras de remodelación y ampliación de 40 a 80 habitaciones en este hotel, donde se invertirá por lo menos un millón de dólares", declaró.Precisó que la mencionada inversión no la realizaría directamente la cadena San Agustín sino los propietarios del hotel, pues la empresa sólo será la encargada de operar esta propiedad."Con estos cambios el antiguo hotel pasará de una categoría tres a cuatro estrellas, es decir, se convertirá en un hotel de la marca Exclusive y estará dirigido al sector corporativo", dijo.Andina]]></content>
		</document>
		<document id="6954e87572664f4a468630083b74ccc5" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/caman-garantiza-playas-limpias-para.html">			<content><![CDATA[Los integrantes de la comisión de fiscalización de la Municipalidad Provincial de Arequipa, que originalmente se dedicaron a investigar la gestión de la administración anterior que presidió Yamel Romero, resolvieron no cerrar ojos ante cualquier indicio de corrupción en el mandato de Simón Balbuena.El teniente alcalde Carlos Vizcarra Velazco que preside la mencionada comisión, señaló que aún no acusa a nadie, pero que su grupo está bien dispuesto a investigar cualquier falta de transparencia en la gestión actual.El Pueblo]]></content>
		</document>
		<document id="6bc5cad54c16575e9d653f806dc356e7" url="http://arequipa-viva.blogspot.com/2008/12/concluyen-asfaltado-de-la-va-hacia-el.html">			<content><![CDATA[El viernes 19 se inauguran los 18 kilómetros que faltaban pavimentar. Se incrementará el número de visitas al templo de la venerada VirgenA la 1:00 p.m. de este viernes 19 monseñor Javier del Río Alba, arzobispo de Arequipa, inaugurará el asfaltado del último tramo de la carretera de 48 kilómetros que conduce al venerado santuario de la Virgen de Chapi, una obra que demandó un año de trabajo y una inversión de S/.16 millones.Ese asfaltado fue prometido por Juan Manuel Guillén cuando asumió la presidencia regional. Los devotos de la Virgen creyeron entonces que se trataba de una promesa más que sería incumplida. No le faltaban razones a su incredulidad.En 1987 el entonces alcalde de Arequipa Luis Cáceres Velásquez había ofrecido lo mismo y no cumplió su palabra. Diez años después, el entonces presidente Alberto Fujimori siguió el mal ejemplo de Cáceres y prometió lo que no cumpliría.En el 2000, tras el asfaltado de 30 kilómetros de trocha, la vía fue nuevamente abandonada. Por eso, este viernes será un día de fiesta para los fieles que acudan en peregrinación hasta el santuario, pues representa la culminación de una larga espera.El tiempo del recorrido de la vía se ha reducido de tres horas a una hora en ómnibus y hasta 40 minutos en un vehículo particular.CIRCUITO TURÍSTICOAdemás de facilitar el peregrinaje de los devotos, la carretera forma parte ahora del denominado circuito del Loncco, que une a los distritos de Polobaya, Quequeña, Yarabamba, Characato y Sabandía.De este modo la vía permitirá que los 20 mil pobladores de esos distritos se integren al resto de la provincia de Arequipa y reciban un mayor número de visitantes.Al respecto, Juan Manuel Guillén comentó que miles de personas serán beneficiadas con la culminación de la vía, sobre todo aquellas que tienen negocios relacionados con la devoción de la Virgen de Chapi. Se cree que la nueva carretera incrementará considerablemente el número de visitas al santuario."Con la carretera asfaltada se da el primer paso para que Chapi se consolide como el primer santuario del sur del país. Luego se deberá concluir el templo y otras obras complementarias", comentó Juan Manuel Guillén.Se trata de un proyecto integral que captaría mil visitas mensuales cuando se finalice la edificación del templo. Esto último también ha sido asumido por el Gobierno Regional de Arequipa, que invertirá en esa obra S/.17 millones en los próximos tres años, informó monseñor Del Río Alba.Esos fondos proceden de las donaciones que recibe la Iglesia arequipeña, así como del canon y sobrecanon minero.CLAVESA Se estima que unas 200 mil personas acuden los tres primeros días de mayo al santuario de la Virgen de Chapi.B El 1 de mayo es la fiesta en honor de la Virgen de Chapi. Se trata de su celebración más importante.C También son importantes el 2 de febrero (Día de la Candelaria) y el 8 de noviembre (Día de la Inmaculada Concepción).EL Comercio]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>