<author id="aa063392c448d18597c03cd64fe06baf" url="estereo-grama.blogspot.com" feed="http://estereo-grama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e056c7a4403f97a37f9e5eb2ac92e9c" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/02/muerto-el-artista-pasamos-nosotros-ser.html">			<content><![CDATA[El cuadro que uno vio la semana pasada, cuando suponía que el artista estaba vivo, no es el mismo (aunque sea el mismo lienzo) que uno ve esta semana, después de saber que ha muerto. Desde ese momento, todo el mundo verá el cuadro que uno vio esta semana. El cuadro de la semana pasada ha muerto con él. Puede que esto suene demasiado metafísico. Pero no lo es. Sólo es el resultado del don –o de la necesidad que todos tenemos– del pensamiento abstracto. Mientras el artista está vivo, aunque el cuadro esté claramente terminado, lo vemos como parte de una obra en curso; como parte de un proceso inacabado. Podemos calificarlo: prometedor, decepcionante, inesperado. Cuando el artista muere, el cuadro se convierte en una parte de una obra definitiva. El artista lo hizo. Nos lo ha legado. Cambia lo que podemos pensar o decir sobre el cuadro. Lo que digamos ya no irá dirigido al artista, ni siquiera a un artista ausente a quien es de suponer que nunca vamos a tener la oportunidad de dirigirnos personalmente; lo que pensemos o digamos será sólo para nosotros. Lo que se comente ya no serán las intenciones desconocidas del artista, su posible confusión, sus esperanzas, su capacidad para dejar persuadir, para cambiar; lo que se comente será el uso que podemos darle a la obra que ha dejado atrás. Muerto el artista, pasamos nosotros a ser los protagonistas.En: Un hombre afortunado]]></content>
		</document>
		<document id="21113864a1517f80e7b77288448b4b70" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/05/hacer-ver-dar-que-pensar-esto-puede.html">			<content><![CDATA[Hacer ver. Dar que pensar. Esto puede chocarle a más de uno. Desde el que se acantona en una erudición sin horizonte, y el que erige una teoría abstracta, sin olvidar al manipulador de datos estadísticos, más o menos actualizados, muchos son los que se burlan cuando uno se limita a mostrar. Y sin embargo hay que continuar, aunque no sea más que para actualizarse, y ofrecer material de reflexión a los que, desilusionados de sus pretensiones y curados de su resaca, estarán dispuestos a utilizar, aunque sea a escondidas, aquello que hasta hace poco consideraban infrateórico. Esto necesita una mirada lúcida a los hechos brutos. Una mirada generosa también, que respete las cosas tal como son y que intente captar cuál pudiera ser su lógica interna.En: En el crisol de las apariencias]]></content>
		</document>
		<document id="38d0bb89e2161f08712b9701f97ed6ed" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/06/la-portada-de-la-8.html">			<content><![CDATA[Ayer tuve el primer contacto con ella en la imprenta, al fin, después de tanto tiempo de espera, la revista está casi lista para enfrentarse a la cruda realidad...El director]]></content>
		</document>
		<document id="f95a2dfa050890ab5946233c8dbb5ff1" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/07/las-torres-o-breve-ensayo-sobre-lo.html">			<content><![CDATA[¿Las grandes obras obedecen a un mandato ciego del destino?IEl principal prejuicio que enfrenta el arte de este nuevo siglo se concentra en una sola fórmula: el genio. Durante casi doscientos años, esta ficción se ha apoderado del ímpetu de los creadores, de los amorosos hombres de letras, de los fascinados filósofos. Es un elegido y su palabra fundadora (y real) posee la clave del universo. Desde el romanticismo alemán esta concepción ha sido puesta como principio de cualquier tipo de arte, al punto de que nuestra lengua no ha hecho sino capturar este sentido dentro de su manifestación cotidiana. ¡Es un genio!, decimos con aceptación, con abandono, como una muestra de elogio. Durante dos siglos esta categoría ha sido “productiva”, pues ha permitido “explicar” (especialmente para el sentido común) la generación del arte. Descendiente directa del poseso platónico, la imagen del genio se ha apoderado de nosotros, ha erigido su pequeño reino en nuestra memoria del tiempo. Sin duda, en un contexto donde todavía era posible la réplica de un individualismo poderoso, sólido —entendido como acceso al infinito— una concepción como esta tenía asidero. Pero tras la desestabilización de la consciencia moderna, ante el surgimiento de una concepción más modesta del yo, ¿cuáles son las posibilidades que ofrece una mirada empequeñecedora como esta? No hace sino disminuir nuestro campo de observación. No hace sino alejarnos doblemente del fenómeno artístico. Su correlato unívoco es la salida existencial: el hombre produce arte porque anhela la superación de su finitud. De esta manera se termina por trascendentalizar la esfera productiva del arte. Engañados en la justificación y en el agente, no debemos desistir en nuestra comprensión, abandonarnos a una explicación facilista de este tipo nos aleja de la realidad del objeto artístico. El arte tiende a la trascendencia, no es trascendente. Su aproximación a lo supranatural es un producto de la lectura, del contacto con el espectador, no un componente intrínseco de la obra. Esa extraña magia sólo se da en la relación que reúne ojos, piel y oídos (o, si prefieren, sensibilidad, inteligencia y percepción) a la fuerza estremecedora que surge en un punto fijo y se materializa en una pieza cualquiera. Este nuevo siglo nos obliga a repensar estas nociones o, incluso, a descartarlas.]]></content>
		</document>
		<document id="fa3dcc321825dbccd8a0b50d8f7f291" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/07/libros_18.html">			<content><![CDATA[Hombres de letras. Lectores empedernidos. Estudiantes de artes o filosofías antiguas. Relegados de la vida trivial y pasajera, frívola y colmada de consumo. Hombres que denuncian el exceso de materialismo en su entorno y que juguetean con las grandes ideas. Jóvenes preocupados en la metafísica, en las pinturas de Redon, en La República de Platón y en La biblioteca de Babel. Y cómo adoran los libros, novísimos, onerosos, raros. Los buscan insaciablemente y los cuidan como fetiches. Anhelan el dificultoso desafío de poseer colecciones vastas, bibliotecas pomposas. No es amor a los libros, no. Es el culto al objeto, al cuerpo. Por eso acumulo cada vez más libros, para reconciliarme con mi época.¿Preocupaciones trascendentes? No… Solo pura basura. A veces la sensualidad se oculta bajo los regazos más ilustrados.Amante de los libros?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />]]></content>
		</document>
		<document id="409088a5a7123dfafb64b4033a4944cc" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/07/sacrificio.html">			<content><![CDATA[No hay un mar espeso y tierno que se esconda en los cuerpos. No existe alguna misteriosa esencia que suba y baje, que hunda y deslice su espuma en los dedos, en el vientre, en la espalda. Nada toma los cuerpos y los mueve, nada desplaza las sonrisas como un pez cuando se mira la luna. Contenemos algo menos amable y más poderoso. Un charco de sangre encerrado, una profunda afinidad por la muerte, un animal escarlata que lucha por escapar de los huesos y la carne.Matar para alimentarnos es solo retrasar la huida de la sangre, trasmitir a otro cuerpo una enfermedad milenaria.Las fotos de César Jumpa, que a continuación presentamos, nos hablan de este ritual.Por: Gerson FersonFotos: César Manuel Jumpa]]></content>
		</document>
		<document id="cfc81c11aae607099e7001ed110bf4e3" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/07/vincent-van-gogh-traves-del-lente-de.html">			<content><![CDATA[¿Nosotros encontramos al arte o el arte nos encuentra a nosotros?]]></content>
		</document>
		<document id="a231ac544e3cefeb80997f6f4ed4662b" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/08/las-torres-o-breve-ensayo-sobre-lo.html">			<content><![CDATA[II¿Quién conoce a Enrique Bustamante y Ballivián? Son muy pocos quienes pueden dar fe del autor de los Antipoemas, un simpático libro que amerita, por lo menos, un par de ensayos hermenéuticos y de valoración apropiada. Es cierto que Bustamante y Ballivián no es un “gran” poeta, no es un Vallejo o un Eguren —fundadores de algunas de las tradiciones poéticas más vitales y sustantivas en la América Latina de nuestro tiempo—. Su oficio no sólo fue el poético, se dedicó también a la labor editorial. Le debemos a esta faceta suya la primera edición de Abolición de la muerte (uno de los dos libros fundamentales de Emilio Adolfo Westphalen) y el primer estudio sobre la poesía Alejandro Peralta, el vate puneño todavía no valorado de manera profunda. Estos libros imprescindibles forman parte de su legado. Su trabajo consistió en estar ahí, en el momento preciso, en ofrecer y ofrecerse humildemente como editor, incluso sin saberlo y, tal vez, sin presentirlo.El arte —como cualquier actividad humana— está hecho de vicios, de fracasos, de enemistades, de afectos y de todo aquello que forma parte de la intrascendencia de la obra. Los grandes monumentos, aquellos libros (y ahora hablo como lector de poesía) fundamentales, se perciben a lo lejos; forman una primera verdad: aquella que cuenta el difícil arte de la creación; la confrontación con la palabra ausente y eficaz, con el verso gratuito pero hermoso. Desde nuestro lugar en el mundo asistimos al testimonio fatal de la creación poética. No nos corresponde la quietud. La apreciación de esas obras es, debe ser, solo un indicio —sin duda fundamental— en nuestra búsqueda. La poesía es también reciprocidad y amor. En las pequeñas dimensiones, en la obra menor pero cierta, hay también poesía. Si las grandes obras son torres percibidas a lo lejos, no basta con contemplarlas. Hay que acercarse. Palpar la tierra seca donde se erige, ese polvo deleznable e insoportablemente real que lo cubre todo. Su ruinosa geografía es el testimonio, la voz incolora que se afirma: los pedazos de un mundo ansiosos de resurrección. La minucia, el accidente, lo accesorio forman parte también de ese gran arte. ¿Cómo ponderar el verdadero valor de la obra artística sin reconocer que cualquier creación del hombre es el producto irreprochable de una circunstancia absurda, caótica, abusiva, irreal? Sí, la realidad es irreal. Lo ha sido siempre, lo seguirá siendo. Su consistencia es temporal y azarosa. Cada día surgen nuevas combinaciones y posibilidades, mezcladas con nuestros deseos y esperanzas: ¿por qué no estamos muertos?, ¿por qué sigue en pie mi casa?, ¿por qué una palabra cede ante la presencia de otra? Lo casual se confunde con la causa: de ese fugaz equilibrio surge incandescente la obra de arte. ¿Cuántas veces hemos descubierto en nuestra boca una palabra desconocida? ¿A quién debemos agradecérsela? En un mundo donde la divinidad ha sido relegada, somos todos, y cada uno de nosotros, el cuerpo vivo del mundo. Esa es la primera materia del arte, la pulsación que define su existencia: la voz del amigo muerto, el odio más desesperado, el latido furioso de un corazón en llamas, la esplendida llaga a la mitad del rostro. De ahí surge y —solo porque el hombre es un animal en constante sufrimiento, solo porque es un animal que todavía se sorprende— ahí regresa. ]]></content>
		</document>
		<document id="e10b407fcc935a7255bfc3aa3e3ffa68" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/08/libros-artesanales-de-poesia.html">			<content><![CDATA[El poeta Leoncio Luque, integrante de la agrupación Noble Katerba, y que ahora se desempeña como profesor de Literatura en un colegio de Villa El Salvador, tuvo una idea muy original para despertar el interés de sus alumnos por la poesía. No fue empujándolos ante otro arte más, algo lejano, casi abstracto, no. Todo lo contrario. Buscó, promovió e impulsó que cada uno de esos muchachos de cuarto año de secundaria fueran partícipes de la creación literaria. Más aún, no de los mismos textos que se repiten en los típicos manuales de colegio –que muchos de nosotros debimos soportar y que a muchos más alejó de la literatura y de la lectura en general–, que con sus lecturas mecánicas y cuadriculadas consiguieron que una serie de poemas y cuentos terminen osificados. El profesor Luque les permitió acceder a otras creaciones, otros autores, de distintas épocas, de distintas realidades, y les invitó a encontrar un vínculo con cada una de esas obras. Pero dejemos que él mismo nos lo explique:El inicio de la lectura por la poesía es una cuestión lúdica que empieza cuando se le entrega al alumno un cúmulo de libros de poesía de diversas generaciones, acercándolo hasta su contexto, a su generación. Y el asunto de la creación fluye como algo más cercano. Porque los alumnos se sienten más familiarizados y lo sienten suyo, ya que inician investigando determinado autor que ha capturado su interés. Entonces recopilan, leen, maquetean, diseñan los libros que piensan editar a mano. Lo copian a mano o le sacan fotostática, lo hacen suyo, se apoderan a partir del gusto poético adquirido. Lo empastan con materiales diversos, de acuerdo a su gusto e interés, cartulina, cartón, corrospón, microporoso, cartulina simple, con tela, pintados, etc. Entonces allí hay la obra de un poeta antologado como un único texto. El alumno ha hecho su material de investigación, ha encontrado que siente algo por esa nueva poesía, ni tan nueva, que no todo es rima, sino música, ritmo, cadencia, figura, imágenes, y entonces comparten su investigación con el resto de los alumnos e incrementan su conocimiento de la poesía peruana. Como vemos esta experiencia no queda como una simple extensión de las clases, una tarea que cumplir, sino una oportunidad de conectarse con el resto del mundo, con otros mundos: el del arte y el que reside en su interior.Piensan que pueden ser editores, escritores, diseñadores, libreros y pueden hacer realizar una Feria Escolar Internacional con escritores extranjeros. Yo contento, aunque agotado, pero contento. Soy profesor, pero antes que profesor, soy poeta, y no quiero ser mezquino en negarles el conocer la poesía actual, cuando toda la información está disponible. No quiero que tengan cincuentas años y recién se enteren que un escritor muy cercano a su tiempo estaba publicando en busca de un lector. Ahora, el día de mañana en las instalaciones del colegio República del Perú se llevará a cabo una expoferia donde podremos conocer y disfrutar el trabajo realizado por cada uno de esos chicos.Acá va una pequeña muestra de lo que podremos encontrar:Una iniciativa que, en verdad, vale la pena imitar.]]></content>
		</document>
		<document id="b3f7dbce79a0b27b64ddac61afd6df6a" url="http://estereo-grama.blogspot.com/2010/08/marco-aurelio-denegri-y-la-magia.html">			<content><![CDATA[Y así, alguna vez, reaccionar contra ese hostigante moscardón de la razón...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>