<author id="af129459f1e12105db1053d07e2b89a1" url="planosdecasas.blogspot.com" feed="http://planosdecasas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c39848901c5ef010a3af75776321cac4" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/2lLEO9VRm2Q/plano-de-casas-en-bolivia.html">			<content><![CDATA[¿Buscas CASAS EN BOLIVIA? Encontré en esto planos de casas en Bolivia con espacios muy bien distribuídos, son PLANOS de 2 plantas, tienen  jardín y   cocheras. Estas casas cuyo terreno es de 300m2 están a la venta en Urbanizacion ´Los Alamos de Irpavi´  una urbanizacion privada, y ofrecen:  - Planos aprobados de la urbanización - Areas verdes - Alcantarillado - Alumbrado público - Lotes individuales - Servicios - Financiado 8% a 20 años (la mejor tasa del mercado)...Para ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="a25ea145cddc00aa104fa7cf9198ebb4" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/3Im0ZdsnOOI/planos-de-arquitectura.html">			<content><![CDATA[¿Qué son los planos de arquitectura? Los planos de arquitectura son dibujos técnicos creados por arquitectos profesionales para representar edificios y otras estructuras, como puentes y carreteras, o partes de ambos. Estos planos suelen ser representaciones muy detalladas de muchos aspectos de un edificio o una estructura. Los planos de arquitectura pueden tomar muchas formas en función del nivel de detalle de los dibujos que se pretenden mostrar. Hay varios tipos de planos de arquitectura:- El...Para ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="a9d28774d7c092b60d5e9a02988ba0a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/5BGqSMHzAV4/planos-de-casa-pequena.html">			<content><![CDATA[Un plano de casa pequeña con 2 dormitorios, sala comedor, todo en una sola planta. Via: PLANOS DE CASASPara ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="d65937975dbdd9b4c9f40472f3ad1255" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/6aNzBZ1v9ZA/planos-de-gilmore-girls.html">			<content><![CDATA[Aqui los PLANOS DE LA CASA DE LAS CHICAS GILMORE.Las chicas Gilmore (Gilmore Girls) fue una serie de televisión de comedia y drama que se emitió en los Estados Unidos desde el 5 de octubre de 2000, y posteriormente en otros varios del mundo. Creada por Amy Sherman-Palladino, tuvo siete temporadas, y el último episodio se emitió en los Estados Unidos el 15 de mayo de 2007. La serie trata sobre la vida de Lorelai Victoria Gilmore (Lauren Graham) y de su hija Lorelai "Rory" Leigh Gilmore (Alexis...Para ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="43fc8efe7699f35511244278e7c72d9" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/9IgGIUfNv5o/mini-departamento-de-40m2.html">			<content><![CDATA[Mini departamento de 40m2. Magnifica distribución para un minidepartamento para un matrimonio sin hijos o persona sola.Via http://planosdecasas.blogspot.com Via: PLANOS DE CASASPara ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="6f8908c725ed04077f1a05910790a69f" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/a7T-pk0_CqA/plano-de-departamento-de-3-dormitorios.html">			<content><![CDATA[PLANO DE DEPARTAMENTO DE 3 DORMITORIOS EN 86m2. Buscando planos de departamentos pequeños, hallé este muy lindo de 3 dormitorios y que aproximadamente tiene 86 m2. Los departamentos están a la venta en Playa los Pulpos "Condominio Costa Azul" en Perú.El proyecto consiste en una edificación 3 pisos mas azotea con 13 departamentos,10 flats y 3 dúplex con aires privados, con áreas desde 70 m2.La edificación está desarrollada en un área de terreno de 655 m2 ubicado en la mejor zona de la playa Los...Para ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="71065144e10ba77b67547bbf1b276b4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/ar83YRTWccQ/plano-de-departamento-de-carrie.html">			<content><![CDATA[Echa un vistazo al plano de planta del apartamento de Carrie Bradshaw (Sex on the city). El departamento perfecto para damas solteras :) Mas en: Dormitorio de Carrie Bradshaw. Fuente: shortlist.com/cool-stuff/design/awesome-sitcom-floorplansVia: http://planosdecasas.blogspot.com Via: PLANOS DE CASASPara ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="a425577952fe0dbbcd2082c8f371b4e3" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/D8dFDqELCbQ/planos-de-casa-dormitorios-con-bano.html">			<content><![CDATA[Si estás buscando Departamentos en Lima Perú, mira éste lindo plano con medidas, PLANOS DE CASA DORMITORIOS CON BAÑO PROPIO de una vivienda o departamento de 3 dormitorios cuya característica principal es que cada habitación cuenta con su propio baño. El dormitorio principal cuenta con walk in closet y los otros dormitorios tienen un closet normal. El área del terreno es grande, son casi 400 m2 y por ello los ambientes son espaciosos, bien distribuídos y muy bien iluminados. Estos...Para ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="5e116fa7b99aaf7498e4766648ab0677" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/dlFyhAhAgAo/animacion-de-arquitectura-3d.html">			<content><![CDATA[Video de ANIMACIÓN DE ARQUITECTURA 3D. Via: PLANOS DE CASASPara ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
		<document id="ad8495c933207e0a876abc6830badfc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanosDeCasasYDepartamentos/~3/gB2qMhGOC10/planos-circulares-planos-de-casa.html">			<content><![CDATA[PLANOS CIRCULARES - PLANOS DE CASA REDONDA - PLANOS DE CASA CIRCULAR. Ingeniosos planos circulares, para quien desea salir de lo común con una casa con forma de círculo. Esta casa circular o casa cilíndrica de 2 niveles demuestra que la arquitectura no tiene porque estar peleada con la forma. El plano de esta casa circular, tiene muy bien distribuídos 4 dormitorios y tambien cuenta con piscina y cuarto de servicio. Estos planos de casas fueron hechos por el Arquitecto Enrique...Para ver el resto del artículo, las fotos del plano y videos, VISITA MI BLOG, da click en el título del post.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>