<author id="afca237027b305ce629052b3f3e9295d" url="recetasdejulia.blogspot.com" feed="http://recetasdejulia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="feb2ceaaa262e5435cc346be3923bdce" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/0N8zcqwJnsM/receta-de-ocopa-de-camarones.html">			<content><![CDATA[Ingredientes150 gramos de camarones8 papas medianas cocidas3 ajíes amarillos picados3 galletas de soda100 gramos de maní tostado1 rama de huacatay1/4 taza de aceite1 cucharadita de ajo molido1/2 taza de leche2 huevos duros4 hojas de lechuga4 aceitunas4 trocitos de queso  PreparaciónLimpia los camarones y sancocharlos. Fríe en aceite la cebolla, los ajíes, las hojitas de huacatay y el ajo molido, sazonando con sal y pimienta. Cuando la cebolla se haya tornado transparente, retira el aderezo del fuego para que se enfríe.Entonces licúalo con el queso, la leche las galletas, el maní, y la mitad de los camarones.Si la crema queda algo espesa, puedes añadir un poco más de leche o agua.Sirve de esta manera; sobre las papas cortadas en rodajas y el resto de los camarones, vierte la crema y sobre esta pon la mitad de un huevo duro, la aceituna y el trocito de queso, y rodea la ocopa con un hojas de lechuga. Servir y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="e0aea5ab55c5d78912a59ed4eb70f644" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/5VDrkz0eBac/receta-de-tacu-tacu.html">			<content><![CDATA[Ingredientes  4 tazas de cualquier menestra (frejol canario, bayo, negro o caballero; alverjita partida, lentejas, pallares, etc.)200 gramos de papada de cerdo cortado en trozos.2 tazas de arroz cocido, graneado1 cebolla cortada a la pluma, muy fina2 dientes de ajo picado2 ajíes amarillos, sin piel ni semillas y picadoAceiteSal y pimienta al gustoSALSA CRIOLLA 2 cebollas medianas1 ó 2 ajíes amarillos cortados en julianaJugo de 3 limonesAceite vegetalCulantro o perejil picado finamenteSal y pimienta al gusto  PreparaciónCocinar las menestras en una olla con agua hirviendo y sin sal, junto con la papada de cerdo hasta que estén suaves. Batir los frejoles con una cuchara de madera para que estén cremosos.Reservar: Hacer un aderezo con aceite caliente, cebolla, ajos, dorar ligeramente y agregar los ajíes picados.Freír hasta que estén suaves, sazonar y agregar los frejoles, dejar que cocine un poco, rectificar la sal. Mezclar el arroz con la menestra elegida. En una sartén con un poco de aceite echar la cantidad necesaria de la preparación anterior y dejar que se dore por los dos lados como una tortilla, para que quede crujiente por fuera.SALSA: Remojar la cebolla en un tazón con agua, escurrir y dejar que seque, rociar el jugo de limón y agregar el ají. Esta salsa acompaña siempre a un tacu tacuAcompañamientoSalsa criolla, platanos fritos  TipsHaga tacu tacu con dos pares de frejoles o menestras cocidas y cremosas (puede ser una parte entera y otra licuada) mezcladas con una parte de arroz. Mejor si son del día anterior. Servir y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="4fbae588952993e02c4cde25baef96db" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/5X8EXs-b5pw/licuado-de-pina-para-perder-peso.html">			<content><![CDATA[EL jugo de piña natural es un gran aliado para bajar de peso, ya que entre otras propiedades, la piña es diurética, lo que significa que ayuda a eliminar los líquidos retenidos en el cuerpo, y además la piña tiene fibra, que ayuda a evacuar los desechos del intestino.A continuación una receta para preparar un licuado de piña que te hará perder peso:INGREDIENTES:1 rebanada de piña1 tomate1 rábano1 poco de berenjena1 rama de apio1/2 vaso de aguaPREPARACIÓNLicua todo hasta que quede una mezcla homogénea y tómalo diariamente en ayunas, durante un mes.]]></content>
		</document>
		<document id="5dad1d7452772dfa0bc2e14164efdb9" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/7l8xXXhqWDA/receta-de-papas-rellenas.html">			<content><![CDATA[ Ingredientes9 papas cocidas2 huevos crudos¼ de kilo de carne molida1 huevo duro picado2 cucharadas de pasas sin pepas1 cucharada de ají panca molido1 cebolla grande picada en cuadritos5 aceitunas despepitadas y picadas1 cucharadita de ajo molidoAceite necesario para aderezar y freír1 cucharada de perejil picado  PreparaciónPrensar las papas, sazónalas con sal y mézclelas con los huevos crudos y batidos.Dejar reposar.Caliente dos cucharadas de aceite en una sartén y freír el ajo y la cebolla, sazona con sal y pimienta hasta que la cebolla este transparente.Incorpora el ají panca, luego la carne y freír hasta que dore y seque.Agregar las aceitunas, las papas, el huevo duro picadito y el perejil; este es el guiso del relleno. Divide la masa en porciones, rellena con un poco de guiso y encierra toda la masa de papa. En una sartén con abundante aceite caliente fríe las papas previamente enharinadas.Servir con Salsa criolla o Ceviche.Servir y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="a046e204a239f35b54d41cadb7c63165" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/Adg3ZsjJQ7M/receta-de-coliflor-al-graten.html">			<content><![CDATA[Ingredientes1 Coliflor tierna3 cucharadas de margarina6 cucharadas de harina sin preparar3 tazas de leche, nuez moscada3 huevos batidos½ taza de queso parmesanoSal y pimienta  PreparaciónSancochar la coliflor en agua con trozos de pan y sal.Ya cocida, escurrirlas y cortarlas en ramitos.Derretir en una cacerola la margarina, agregar la harina y fuera del fuego la leche caliente.Sazonar con sal, pimientas, nuez moscada y llevar nuevamente al fuego, para que hierva 1 minuto. Retirar del fuego y unir los huevos.En una fuente engrasada, acomodar los ramitos de coliflor espolvoreados con perejil.Derramar encima la salsa preparada anteriormente.Espolvorear con queso parmesano y gratinar al horno a 200°C. (400° Fahrenheit). Por 10 minutos. Servir y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="69c7f5205ed612d22cefdad734a268c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/bjgq8_ODQk0/receta-de-aji-de-camarones.html">			<content><![CDATA[  Ingredientes½ kilo de colas de camarones3 rodajas de pan remojado con leche3 dientes de ajo molido50 gramos de queso parmesano1 cebolla picada2 cucharadas de ají molido2 cucharadas de aceiteManí tostado molido o nueces licuadasLeche evaporada suficiente para darle consistenciaPerejil picadoPapas cocidasSal, pimienta y comino al gusto  PreparaciónPelar las colas de camarones y las guardas por el momento .En una olla con aceite freír la cebolla, el ajo y el comino, con sal y pimienta-Cuando el aderezo esté a punto añade el pan licuado con el ají molido, cocina todo esto a fuego lento durante unos cinco minutos, removiendo constantemente.Ahora agrega las colitas de los camarones, el maní tostado o las nueces, y la leche en cantidad suficiente como para que esté preparado tome consistencia.Cocina un minuto más y añade el queso parmesano, rectificando al mismo tiempo la sazón.Agrégale perejil picado y sírvalo acompañado con rodajas de papas cocidas. Servir y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="f508053c8a910c1a5cac93f009b7ebfd" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/bZO_YHbYhcg/receta-de-cremas-de-arvejas.html">			<content><![CDATA[Ingredientes1/4 de taza de margarina2 cucharadas de cebolla picadísima1/2 taza de harina de arvejas8 tazas de agua, sal y pimienta2 cucharadas de queso parmesano rallado1 lata pequeña de leche evaporadaDaditos de pan fritoQueso cantidad necesariaPreparaciónEn una cacerola derretir la margarina, incorporar, la cebolla y dorar.Agregar la harina de arvejas disueltas en un poco de agua (de las 8 tazas ), unir el resto de agua, sal, pimienta y dejar hervir a fuego lento por 10 minutos. Añadir la leche evaporada y el queso.Servir con los daditos de pan frito.]]></content>
		</document>
		<document id="ec434c34d890a3918aec7d18483599ed" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/CoHDhlkqs_4/cinco-maneras-de-no-desperdiciar.html">			<content><![CDATA[Los alimentos a menudo se desperdicia en los hogares donde no hay una planificación de las comidas o sistema para llevar un registro de los alimentos que ha comprado.Los alimentos que se oculta o no se almacena en forma organizada se consumen en refrigeradores y despensas, porque es difícil ver lo que tienes. Cuando esto sucede, lo más probable es ir a comprar esos artículos y aumentar su escondite. En su lugar, considere el uso de los cinco siguientes consejos para evitar que los alimentos que perece o evitar que se convierta en desperdicio.1.- Es probable que utilice uno o varios de estos consejos ya, pero cuando se combinan, podrás tomar mejores decisiones de compra y tienen una mayor probabilidad de consumir más de su comida en vez de tirarlo a la basura.Plan de comidas2.- Recuerde que la planificación de comidas le impide preguntar "¿Qué hay para cenar?", Porque usted sabe lo que está en el programa. Si viene con planes de comida es difícil para usted debido a limitaciones de tiempo, echa un vistazo a servicios como The Six O'Clock Scramble, que es un programa que nos gusta tanto que se han convertido en usuarios y afiliados de la misma. Siempre use una lista de compras.3.- Usando una lista de compras le impiden hacer las compras de impulso del momento. Eso no quiere decir que no siempre va a probar algo nuevo (y lo puso en su lista), pero cuando usted compra cosas que no compraría normalmente, usted puede olvidarse de ellos, sobre todo si haces varias compras por impulso. Por lo tanto, antes de su próxima salida de compras, haga una lista de las cosas que tiene intención de comprar y se adhieren a ella. Seguimiento de su escondite con una lista de inventario4.- Una lista de inventario situado en una zona muy visible de la cocina (o en su puerta de la despensa) le ayudará a recordar lo que tienes para que puedas evitar hacer compras duplicadas. Anote cada elemento junto con la cantidad en su lista o utilizar una pizarra para que usted puede hacer fácilmente cambios - y no se olvide de sus restos. Si usted tiende a comprar el mismo producto, guarde una copia en formato digital para que pueda imprimir según sea necesario. Echa un vistazo a la lista de despensa Staples creado por Real Simple, si usted está teniendo dificultades para ponerse en marcha. Mantenga su despensa y refrigerador organizado5.-Para mantener los alimentos a no perderse en el refrigerador o la despensa, agrupar los elementos por categoría (lácteos, bebidas, sobras) y colocarlos en el mismo lugar todo el tiempo. Usted querrá asegurarse de que tiene acceso a la mayoría alcanzaban para los artículos y que pueden verse fácilmente. Utilice recipientes (como las cestas de almacenamiento claras procesadas) para mantener sus artículos organizados.]]></content>
		</document>
		<document id="ebd6d485243562d5f1393929bfaa63a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/cYevkbNagY8/receta-de-salsa-de-camarones.html">			<content><![CDATA[Ingredientes1/2 kilo de camarones400 gramos de mantequilla1 lata de anchoas1 limón3 cucharadas de caldo de pescadoPreparaciónSancochar los camarones y limpialos, y después muélelos en un mortero junto con las anchoas. Coloca esta pasta en una sartén con la mantequilla y sazona con sal, pimienta y jugo de limón. Cuando la salsa esté a media cocción agrega el caldo y deja cocinar a fuego lento hasta obtener el espesor deseado. Servir y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="9b87422a2e1e6877bc6dc4aabdf5945d" url="http://feedproxy.google.com/~r/RecetasDeCocinaDeJulia/~3/dbCMuqQ4-h0/coditos-en-salsa-la-huancaina.html">			<content><![CDATA[Ingredientes1/2 kilo de fideos codito cocudos1/2 taza perejil picado1 ají amarillo sin venas2 tazas de leche evaporada1 cebolla roja3 cucharadas de aceite vegetal250 gramos de queso frescoSal y pimientaPreparaciónEn la sartén saltear el ají y la cebolla hasta que torne dorada y licuar con el aceite, la leche e ir incorporando el queso, sal y pimienta hasta obtener una crema consistente. mezclar con la pasta recién cocida y servir inmediatamente. AcompañamientoTajadas de huevo duro, si deseaOpcionesUsar zanahoria en lugar de ajíTipsSe debe cocinar la pasta al dente (7-10 minutos) y colarla, porque en esos momentos que pasan antes de servirla en el plato termina su cocción y al comerla está perfecta para el paladar Servir y disfrutar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>