<author id="b02bcca01718cdaad12cfe070560fa22" url="enlaceshp.blogspot.com" feed="http://enlaceshp.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d389681d8315a428cd967aaa66e2f158" url="http://www.historiadelperu.net/2013/02/como-llegar-la-huaca-el-paraiso.html">			<content><![CDATA[Complejo arqueológico de El Paraíso en Chuquitanta (SMP).Foto: Arturo Gómez.¿Cómo llegar a la Huaca el Paraíso en San Martín de Porres?La Huaca El Paraíso, se ubica en la zona de Chuquitanta, a orillas del río Chillón. Esto queda en el distrito de San Martín de Porres, muy cerca de la frontera con Ventanilla y Puente Piedra. Su principal atractivo turístico es el Complejo Arqueológico de El Paraíso que alberga el Templo de Chuquitanta (1800 a.C.) y el recién descubierto Templo del Fuego (3000 a.C.).Para llegar hasta aquí lo más conveniente es tomar los buses de la empresa Evifasa (A y B). Debes bajar en el paradero Sedapal (una cuadra antes de su último paradero) de Chuquitanta. De aquí hay que caminar por la polvorienta avenida Santa María y seguir el curso del canal de regadío.Después de unos 25 minutos de caminata (viendo campos de cultivo) llegarás al famoso sitio arqueológico de Chuquitanta o El Paraíso.]]></content>
		</document>
		<document id="fe1253eddc07ab7709bee6a7370688b0" url="http://www.historiadelperu.net/2013/02/descubren-templo-de-5000-anos-en.html">			<content><![CDATA[Templo de Chuquitanta (Unidad I). Foto: Arturo Gómez.Descubren templo de 5 mil años en Chuquitanta (Lima) Un equipo de arqueólogos peruanos, encabezados por Marco Guillén, descubrió un centro ceremonial de 5000 años de antigüedad en el sitio arqueológico de Chuquitanta o El Paraíso, en San Martín de Porres, Lima. El hallazgo ha sido denominado "Templo del Fuego", por el fogón central donde los ancestros quemaban sus ofrendas a los dioses.Guillén informó que el "Templo del Fogón" consta de una planta rectangular de 8 metros de largo por 7 de ancho. Tiene un único acceso de medio metro de ancho y un piso a desnivel de forma rectangular. En el centro se encuentra el fogón ceremonial. Los muros de piedra están enlucidos y pintados con amarillo y rojo.El fogón del Templo del Fuego de Chuquitanta es idéntico al de otros importantes centros ceremoniales del periodo Arcaico Tardío, como Caral (Lima), Kotosh (Huánuco) y La Galgada (Áncash), todos con una antigüedad aproximada de 3000 años a.C.Antes del reciente hallazgo, Chuquitanta o El Paraiso era conocido principalmente por una estructura de piedras llamada Unidad I. Este templo de 1800 años a.C. fue descubierto por Federico Engel en la década de 1960.Una muestra del material hallado en el Templo del Fuego de Chuquitanta ha sido enviada a Estados Unidos para confirmar su antigüedad con el Carbono 14. Los resultados definitivos llegarán a mediados del presente año.]]></content>
		</document>
		<document id="4940788be4a9fa74c8c22b66c5e2bb80" url="http://www.historiadelperu.net/2013/02/el-paraiso-sitio-arqueologico.html">			<content><![CDATA[Frontis de la Unidad I del Templo de Chuquitanta (1800 a.C.).Foto: Arturo Gómez. Sitio arqueológico de El Paraíso en Chuquitanta (Lima) El Complejo Arqueológico de El Paraíso se ubica en la zona de Chuquitanta, muy cerca del río Chillón, en San Martín de Porres (Lima).  En 1965, el arqueólogo Federico Engel descubrió un gran Centro Ceremonial que tiene una antigüedad de 1800 años a.C. De sus restos destaca la Unidad I, un edificio piramidal de piedra semitalladas.En enero del presente año (2013) un equipo dirigido por el arqueólogo Marco Guillén descubrió el Templo del Fuego que tiene una antigüedad de 3000 años a.C. y es uno de los santuarios más antiguos del Perú y América.También lee:1. El Templo de Chuquitanta (1800 a.C.)2. El Templo del Fuego de Chuquitanta (3000 a.C.)3. Cómo llegar a Chuquitanta]]></content>
		</document>
		<document id="57683006761c24b1b12277e4cbbb60d5" url="http://www.historiadelperu.net/2013/02/preguntas-de-actualidad-peruana-2013.html">			<content><![CDATA[Local del Congreso de la República del Perú.Foto: Arturo Gómez.Preguntas de actualidad peruana (2013)1. En el 2013 la base peruana en la Antártida, llamada Machu Picchu, cumple ... años de fundada. A) 10B) 25C) 30D) 50E) 752. ¿Qué obra de los incas está cerca de ser reconocida como Patrimonio Cultural de la Humanidad? A) Sacsayhuaman B) Tambo Colorado C) Ollantaytambo D) Cápac Ñan E) Inca Huasi 3. El proyecto minero Toromocho se ubica en la región ... y pertenece a capitales ... A) Junín - estadounidenses B) Lima - canadienses C) Lima - chinos D) Áncash - canadienses E) Junín - chinos 4. El actual presidente del Congreso de la República del Perú es A) Daniel Abugattás B) Jaime Delgado C) Víctor Isla D) Mauricio Mulder E) Martín Belaúnde 5. El Templo del Fuego (3000 a.C.) recientemente descubierto en Lima se ubica en la zona arqueológica de A) Garagay B) Palao C) Pachacámac D) Infantas E) ChuquitantaRespuestas correctas:1.B 2.D 3.E 4.C 5.E]]></content>
		</document>
		<document id="3bf94789d40217bf873e9b04aadee81c" url="http://www.historiadelperu.net/2013/02/preguntas-del-tahuantinsuyo.html">			<content><![CDATA[Mita incaica. Foto: Arturo Gómez.Preguntas del Tahuantinsuyo Aquí tenemos 5 preguntas del Tahuantinsuyo tomadas en exámenes de admisión de tres universidades limeñas:1. El control vertical de los pisos ecológicos en el incario servía para (UNMSM 2000)A) obtener productos de varias zonas para el comercio.B) poder acceder a productos de diferentes zonas ecológicas.C) tener productos diferentes por alianzas matrimoniales.D) ejercer vivieron sobre estados de diferentes regiones.E) conquistar pueblos ubicados en diferentes zonas ecológicas.2. El control de pisos ecológicos en la agricultura incaica se caracterizó por (UNMSM 2011-1)A) explotar un máximo de productos agrícolas.B) la construcción de acueductos y andenes.C) la construcción de camellones.D) el aprovechamiento de las cochas.E) dominar el cultivo de granos.3. La estructura económica del Imperio Inca estaba basada en dos principios básicos (UNFV 2007)A) reciprocidad – redistribución.B) expansión – unificación.C) producción – consumo.D) producción agrícola – trabajos colectivos.E) cooperación – unificación.4. Los incas utilizaron la mita en beneficio del (UNAC 1991)A) Estado.B) Sol.C) Soberano.D) Pueblo.E) Clero.5. A los lugares de aprovisionamiento en el incanato estaban ubicados a lo largo de los caminos y se les denominó (UNAC 1993)A) tambos.B) estancias.C) graneros.D) cabañas.E) almacenes.Respuestas correctas: 1.B 2.A 3.A 4.A 5.A ]]></content>
		</document>
		<document id="853511285f93fbf15219b4ebeb6a1f75" url="http://www.historiadelperu.net/2013/02/trivias-de-historia-del-peru.html">			<content><![CDATA[Trivias de Historia del Perú (Nivel básico)1. ¿Quién es el Padre de la Historia del Perú?Manco CápacInca GarcilasoJorge Basadre2. ¿La cultura Mochica se desarrolló en lo que hoy es?TumbesLa LibertadIca3. ¿Quiénes fueron los emperadores más importantes del Tahuantinsuyo?Manco Cápac y Sinchi RocaInca Roca y HuiracochaPachacútec y Túpac Yupanqui4. ¿Qué corriente filosófica predominó en el Virreinato del Perú?El LiberalismoLa EscolásticaEl Positivismo5. ¿La Guerra del Pacífico se inició el año?187618791883]]></content>
		</document>
		<document id="34195e8da12dc7c29aa750f13ea3a70e" url="http://www.historiadelperu.net/2013/03/biografias-de-mujeres-destacadas-de-la.html">			<content><![CDATA[Santa Rosa de Lima.Biografías de mujeres destacadas de la Historia del Perú Aquí tenemos una lista de mujeres destacadas en la historia peruana. Puedes pinchar en sus nombres para ver sus imágenes y leer sus biografías resumidas:1. Santa Rosa de Lima 2. Micaela Bastidas 3. Cleofé Toledo4. María Parado de Bellido 5.Antonia Moreno de Cáceres ]]></content>
		</document>
		<document id="70d11ed5da156f86f381c272a42b5048" url="http://www.historiadelperu.net/2013/03/preguntas-de-cultura-general.html">			<content><![CDATA[Preguntas de Cultura General  del Perú1. El lema del Perú es A) Somos libres, seámoslo siempre.B) Arriba PerúC) Viva el PerúD) Por la unión, paz y progreso.E) Firme y feliz por la unión.Ver respuesta correcta.2. El primer presidente del Perú fue A) José de San Martín.B) Simón Bolívar.C) José Bernardo de Tagle.D) José de la Riva Agüero.E) José de La Mar.Ver respuesta correcta.3. Presidente que promulgó la Ley de las 200 Millas Marinas en 1947: A) Augusto B. LeguíaB) Luis Sánchez CerroC) José Luis BustamanteD) Óscar R. BenavidesE) Manuel PradoVer respuesta correcta.4. El segundo gobierno de Augusto B. Leguía es llamado ... y el régimen de Juan Velasco ... A) Docenio - OchenioB) Oncenio - OchenioC) Ochenio - SeptenatoD) Oncenio - SeptenatoE) Docenio - QuinquenioVer respuesta correcta.5. La Huaca de la Luna se ubica en la región ... y el Gran Pajatén en ... A) Lambayeque - AmazonasB) Piura - Madre de DiosC) La Libertad - San MartínD) Lambayeque - San MartínE) Cusco - AmazonasVer respuesta correcta.Más preguntas de Cultura General del Perú :1. Preguntas de los Primeros Habitantes2. Preguntas de Culturas Pre Incaicas3. Preguntas de los Incas4. Preguntas de la Conquista del Perú5. Preguntas del Virreinato del Perú6. Preguntas de Independencia del Perú]]></content>
		</document>
		<document id="33f98220f94e8ceaf1b55302685ba43a" url="http://www.historiadelperu.net/2013/04/8-de-abril-sacrificio-de-pedro-vilca.html">			<content><![CDATA[Pedro Vilca Apaza. Dibujo: Ed. Maryland.8 de abril: Aniversario del Sacrificio Heróico de Pedro Vilca ApazaPedro Vilca Apaza fue uno de los principales jefes aymaras que se unió a la rebelión de Túpac Amaru II en 1780, con el objetivo de acabar con opresión española en el Perú. Sin embargo, el movimiento fue sangrientamente reprimido por los realistas y Vilca Apaza fue uno de los líderes ejecutados. Fue descuartizado en Azángaro el 8 de abril de 1782.Pedro Vilca Apaza nació en junio de 1741, en Moro Orco, región Puno, Perú. Sus padres fueron don Cleto Vilca Apaza y doña Juana Alarcón (indígenas nobles aymaras). Estudió en el Real Colegio San Bernardo del Cusco. Luego fue comerciante y arriero de la ruta Cusco-Potosí.En noviembre de 1780 estalló la rebelión de Túpac Amaru II contra el dominio de los españoles. Pedro Vilca Apaza se unió a la lucha y fue jefe de las tropas rebeldes en la provincia de Azángaro, cerca de Puno. En abril de 1781 fue derrotado por Juan Campero y Mateo Pumacahua en la batalla de Condorcuyo, por lo que se replegó y tomó las ciudades de Azángaro y Sorata.Al enterarse de la cruel muerte de Túpac Amaru II y su familia, Vilca Apaza tomó duras represalias contra los españoles y criollos realistas que capturaba. Rechazó el tratado de paz de Sicuani que firmó Diego Crístobal Túpac Amaru en enero de 1782. Se mantuvo rebelde hasta que fue traicionado, capturado y condenado a morir descuartizado por cuatro caballos.La sentencia se ejecutó el 8 de abril de 1782, pero como Pedro Vilca Apaza resistió los tirones, le ataron cuatro caballos más. Siguió resistiendo, por lo que usaron arma blanca para descuartizarlo. Antes de morir lanzó la frase: "Por el Sol que nos ilumina, aprendan a morir como yo".]]></content>
		</document>
		<document id="95fed13a58f18f295cdf1b1ab3470cd7" url="http://www.historiadelperu.net/2013/04/primeros-habitantes-del-peru.html">			<content><![CDATA[Primeros Habitantes del PerúLos Primeros Habitantes del Perú vivieron en la etapa Precerámica (13000 a.C. - 2000 a.C.) , a la que pertenecen  los períodos Lítico, Arcaico Temprano y Arcaico Tardío.1. El periodo Lítico (13000 a.C.-7000 a.C.) es llamado también periodo Pre-Agrícola o periodo de los Cazadores y Recolectores Nómadas. (Leer síntesis)2. El Periodo Arcaico Temprano (7000 a.C.-4000 a.C.) es llamado periodo de los Horticultores Seminómadas. (Leer síntesis)3. El Periodo Arcaico Tardío (4000 a.C.-2000 a.C.) es llamado también periodo de los Agricultores Sedentarios. (Leer síntesis)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>