<author id="b3059a674561b2cdce9599cd55c106df" url="ruaunalm.blogspot.com" feed="http://ruaunalm.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1d91bec141b810aa76e0ceefd3594d3" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/01/contaminacin-ambiental-y-biorremediacin.html">			<content><![CDATA[El nodo UNALM de la Red Universitaria Ambiental, realizará este 16, 17 y 18 de Febrero el curso sobre Contaminacion Ambiental y Biorremediacion, para mayores informes comunicarse al correo rua_unalm_lima@hotmail.comLUGAR:UNIVERSIDAD NACIONAL AGRARIA LA MOLINAEXPOSITORES:* BIÓLOGO JUSCAMAITA MORALES, JUAN (Facultad de Ciencias - UNALM)* Mg. Sc. GARCÍA SADY (Facultad de Agronomía UNALM)* Mg. Sc. MIGLIO TOLEDO ROSA (Facultad de Ing. Agrícola - UNALM)INVERSIÓN:Estudiantes: $30 USDPúblico en general: $40 USDNRO CUENTA BANCO DE CREDITO (dolares): 191- 13320024-1-69INFORMES E INSCRIPCIONES: rua_unalm_lima@hotmail.comPRIMER DIAMODULO 11.1 DIGESTION ANAEROBIAMODULO 22.1HERRAMIENTAS GENETICAS Y QUIMICAS EN EL DISEÑO DE ENZIMAS PARA FINES AMBIENTALESMODULO 33.1 FITOREMEDIACION3.2 EL PAPEL DEL ORDENAMIENTO AMBIENTAL EN LA PREVENCION Y CONTROL DE LA CONTAMINACION3.3 BIOFILTRACION MICROBIANASEGUNDO DIAMODULO 4TRATAMIENTO DE EFLUENTES Y RESIDUOS ORGANICOS MEDIANTE TECNOLOGÍAS ECONOMICAS DE TRATAMIENTO SUSTENTABLE4.1 HUMEDALES ARTIFICIALESProcesos de tratamiento con humedalesCaracterísticas principales y eficienciasRequerimientos para la operación y reutilización del efluente tratado.4.2 SANEAMIENTO SECO Y COMPOSTAJESecado y Compostaje como procesos de tratamiento de heces y sólidos orgánicosCaracterísticas constructivas principalesRequerimientos para la operación y reutilización de los sólidosTERCER DIAMODULO 55.1 BIORREMEDIACIÓN DE SUELOS CONTAMINADOS CON METALES5.2 BIORREMEDIACIÓN DE SUELOS ÁCIDOS5.3 BIORREMEDIACIÓN DE SUELOS CONTAMINADOS CON HIDROCARBUROSEl Genio del ser humano genera ciencia y tecnología; sin embargo desde la revolución industrial, sus pasos gigantes logra huellas de contaminación, lo que ha elevado la presencia de contaminantes sólidos, líquidos y gaseosos a niveles críticos. Esto trae como consecuencia la aparición de desordenes naturales perjudiciales para la vida, generando deterioro, alteración, desesquilibrio o cualquier otro fenómeno que afecte o cambie el ambiente. Así también la generación de bienes y servicios por parte del consumismo (Story of Stuff) producen una considerable alteración de la composición del aire atmosférico. La proliferación de desechos municipales y tóxicos, que superados ciertos niveles de tolerancia, pone en peligro la salud de los ecosistemas y las poblaciones.Cada año, los efluentes agrícolas, residuos industriales y los accidentes industriales, contaminan las aguas superficiales, los suelos, el aire, las corrientes acuosas, y los reservorios.Mucho de los problemas anteriormente mencionados son descontaminados por procesos biológicos naturales, para el tratamiento de desechos potencialmente tóxicos, pues es la forma natural de degradación de compuestos químicos que se encuentran en la naturaleza y es la forma en que se reciclan los nutrientes en los ambientes naturales.Por tanto la contaminación ambiental puede ser disminuida con la tecnología de biorremediación; logrando así el mejoramiento de los ecosistemas dañados, rehabilitando las áreas afectadas de diversos contaminantes.ISC - AERMOD View 5.8La Universidad Nacional Agraria La Molina en conjunto con los docentes de calidad de Aire de Ing. Ambiental y nuestro nodo Red Universitaria Ambiental estamos trabajando para lo que será el curso Internacional de Modelización Atmosférica ISC - Aermod View 5.8 del 1 al 6 de Marzo.Uno de los problemas más graves que afecta al mundo, concernientes a la contaminación atmosférica, es la mala calidad del aire en el ambiente, pues causan daño a las personas, ecosistemas y materiales, cambios en el clima o interfieren con el bienestar de las personas o con sus actividades normales. Así bien, el aire es una de las riquezas más apreciadas por el hombre, pues el ser humano puede sobrevivir sin alimento durante semanas e incluso meses, sin agua tan sólo unos días; pero unos pocos minutos sin aire pueden acabar con nuestra existencia.Por tanto la información de los contaminantes del aire y su respectivo monitoreo, nos conduce a plantearnos opciones de estrategia de control, pero para ponerlas en acción eficazmente, para eso se requiere tener herramientas avanzadas para que posteriormente apoyados de la norma correspondiente, propongamos medidas de control sobre las fuentes de emisión que alteran la calidad del aire.AERMOD View es el modelo científico más empleado en todo el mundo y recomendado por la U.S. EPA (U.S. Environmental Protection Agency) para la simulación de concentraciones, en el ambiente, procedente de las operaciones industriales normales.Finalmente, los participantes al finalizar el curso – taller, dispondrán de conocimientos referentes a la modelación de dispersión de contaminantes, con los cuales podrán estimar la elevación de la pluma, el efecto “downwash” de los edificios, los efectos sobre el terreno y la revisión de los resultados del modelo. Como resultado del curso, los participantes serán capaces de seleccionar estrategias de modelización y evaluar otros trabajos.Áreas de AplicaciónLos usuarios de ISC AERMOD VIEW trabajan con los estándares más exigentes de modelación de dispersión de Aire. El simulador es utilizado comúnmente por:Industria Química, Farmacéutica, Papelera, Siderúrgica y Cementera.Consultoras AmbientalesSector Energético (Petroleras, Centrales Eléctricas, Térmicas, Nucleares, etc)Sector Público (MINEM, MINAM, PRODUCE, etc)Universidades y Parques Tecnológicos.]]></content>
		</document>
		<document id="76ac1c1c3b7d317e78193060190580bb" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/01/el-cambio-climtico-la-catstrofe.html">			<content><![CDATA[El tema de cambio climático ha sido estudiado por muchos expertos y analizados en conjunto, como por ejemplo el Panel Intergubernamental de Cambio Climático IPCC, el cual realizan proyecciones tal como fue mencionado en el VII Encuentro Nacional Universidad y Medio Ambiente (VII ENUMA) por el especialista Eduardo Calvo (Representante del IPCC en el Perú), nos explicó que el IPCC hace proyecciones mas no predicciones, pues a mi entender según la exposición de aquella memorable vez en que el capitán planeta se asustó, una proyección es una respuesta a una serie de escenarios de sistemas climáticos que dependerán de las emisiones de gases de efecto invernadero y aerosoles, o escenarios de forzamiento radiactivo, basados frecuentemente en simulaciones por los modelos climáticos, pues las proyecciones climáticas se distinguen de las predicciones climáticas, ya que las primeras dependen del escenario de emisiones/concentraciones/forzamiento radiactivo, los que están basados en supuestos (ejemplo: futuros desarrollos socio-económicos y tecnológicos, que pueden ser o no ser realizados), etc, etc, etc. En su exposición en el VII ENUMA, el ponente mencionó que para llegar a una proyección se debe relacionar los escenarios de energía y producción que son traducidos al modelo del ciclo de carbono, esto llevado a una traducción de incremento de dióxido de carbono, llevando este resultado al modelo del ciclo de carbono, logrando como resultado a la proyección al Cambio de Climas, este resultado se analiza en modelos de Impacto y se traduce a las consecuencias económicas y sociológicas, en el siguiente cuadro se podrá notar las relacionesEs preciso saber que los fenómenos climáticos (cambios climáticos) son consecuencias de factores que logran variar con respecto al tiempo (muy pero muy prolongados); tales como: la radiación emitida por el sol, los ciclos de rotación y traslación de la tierra (ciclo de Milankovitch), composición de la atmósfera (mucha contaminación), los ciclos de manchas solares, la oblicuidad del planeta (el planeta está a un costado), la disposición de los continentes (diferencias hemisferio sur y norte relación tierra y agua),las corrientes marinas y sobre todo el factor antropogénico (claro nosotros); para que no se cansen, son los factores más importantes que logra un cambio climático. Ahora bien en nuestro país, según la entrevista científica al Ing. César Portocarrero, nuestro Perú tiene que orientarse a la ADAPTACIÓN, porque la mitigación (dicese de reducción, prevención de problemas a la naturaleza) es una tarea de paises ricos, quienes han originado este problema.Con respecto al agua debo mencionar que la sociedad debe preocuparse ya por la demanda de agua que está icrementándose debido a la utilización de las grandes ciudades, el problema está en el retroceso de los glaciares, lo que ocasiona una reducción de los suministros naturales de agua dulce que disponemos hasta el momento, por ejemplo Pastoruri.La catástrofe ambiental se sostiene debido a que el cambio climático es una realidad, si así es!!, que afectará cada vez a los más pobres (eso no quiere decir que los mas fichos se salvaron), pues la comunidad científica comparte ampliamente que habrá un efecto de incremento en la frecuencia y magnitud (mayor energía) de los fenómenos meteorológicos (más huracanes, más lluvias, más todo); osea mucho más fuerte que antes, no obstante aún sigue existiendo cierta incertidumbre con respecto a su magnitud, ritmo y pautas regionales.Ahora bien según un correo que recibí, me dijeron que sería bueno que leyeran lo siguiente en resumen."Después de la reunión de expertos de la ONU sobre Cambio Climático realizada en Paris Francia el 1 de febrero de 2008, se determinó que solo quedan 10 años para que entre todos podamos frenar la catástrofe ambiental y climática que se avecina, la responsabilidad NO es solo de políticos y empresarios, así que lo que cada habitante de la Tierra haga en contra de estos fenómenos es clave para salvar el planeta, nuestras vidas y las de nuestras futuras generaciones."Esta es tu misión1. EL AGUA: Consume lo justo.Evita gastos innecesarios de agua con estos consejos:- Mejor ducha que baño. Ahorras 7.000 litros al año.- Mantén la ducha abierta sólo el tiempo indispensable, cerrándola mientras te enjabonas.- No dejes la llave abierta mientras te lava los dientes o te afeitas.- No laves los alimentos con la llave abierta, utiliza un recipiente. Al terminar, esta agua se puede aprovechar para regar las plantas.- No te enjabones bajo el chorro de agua.- Utiliza la lavadora y el lavavajillas sólo cuando estén completamente llenos.- No arrojes al inodoro bastoncillos, papeles, colillas, compresas, tampones o preservativos, no es el cubo de la basura.- Repara inmediatamente las fugas, 1 0 gotas de agua por minuto suponen 2.000 litros de agua al año desperdiciados.- Utiliza plantas autóctonas, que requieren menos cuidados y menos agua.- Reutiliza parte del agua que usa tu lavadora de ropa, esta te podrá servir para los baños, limpiar pisos, hacer aseo o lavar el frente de tu casa.- No vacíes la cisterna sin necesidad.- No tires el aceite por los fregaderos. Flota sobre el agua y es muy difícil de eliminar.- No arrojes ningún tipo basura al mar, ríos o lagos.- Riega los jardines y calles con agua no potable.- El mejor momento para regar es la última hora de la tarde ya que evita la evaporación- El agua de cocer alimentos se puede utilizar para regar las plantas- El gel, el champú y los detergentes son contaminantes. Hay que usarlos con moderación y de ser posible optar por productos ecológicos.- No olvides plantar un árbol por lo menos una vez en tu vida.2. BASURAS: Más de la mitad son reciclables. ¿Por qué no las RECICLAMOS y AHORRAMOS?- La ley de las 3 Erres: RECICLAR, REDUCIR el consumo innecesario e irresponsable y REUTILIZAR los bienes.- Al recuperar cajas de cartón o envases que también son hechos con papel contribuyes a que se talen menos árboles, encargados de capturar metano y de purificar el aire. Al reutilizar 1 00 kilogramos de papel se salva la vida de al menos 7 árboles.- Separa los desperdicios que generas. Debes consultar en tu administració n local o en tu unidad residencial si disponen de un sistema de selección de desperdicios. Estos se convierten en basura solo al mezclarlos. Casi prácticamente todo tiene rehuso o reciclado.- Usa siempre papel reciclado y escribe siempre por los dos lados.- Usa RETORNABLES.- No derroches servilletas, pañuelos, papel higiénico u otra forma de papel.- Elije siempre que puedas envases de VIDRIO en lugar de Plástico, Tetrapack y Aluminio.- Recuerda que hay empresas dedicadas a la compra de materiales reciclables como papel periódico, libros viejos, botellas, etc. Infórmate de donde puedes llevarlo.3. ALIMENTACIÓN: Disminuye el consumo de carnes rojas.-Disminuye el consumo de carnes rojas ya que la cría de vacas contribuye al calentamiento global, a la tala de árboles y la disminución de los ríos. Producir un kilo de carne gasta más agua que 365 duchas.- Los productos enlatados consumen muchos recursos y energía. No consumas alimentos en lata especialmente atún porque está en vía de extinción.-Evita consumir alimentos 'transgénicos' (OMG Organismos manipulados genéticamente) ya que su producción contamina los ecosistemas deteriorando el medio ambiente.- No consumas animales exóticos como tortugas, chigüiros, iguanas, etc.- Consume más frutas, verduras y legumbres que carnes.- Nunca compres pescados de tamaños pequeños para consumir.- Si puedes consume alimentos ecológicos (sin pesticidas, sin insecticidas, etc.)4. ENERGÍA: No consumas de más.- Usa agua caliente solo de ser necesario o solo la necesaria, conecta el calentador solo dos horas al día, gradúalo entre 50 y 60 grados y si puedes intenta bañarte con agua fría es mas saludable.- Evita usar en exceso la plancha, el calentador de agua o la lavadora, que gastan mucha energía y agotan los recursos para generarla. Esto lleva a que los países se vean en la necesidad de usar petróleo, carbón o gas para copar la oferta energética, combustibles que generan gases como el dióxido de carbono, que suben la temperatura.- Mejor cocinar con gas que con energía eléctrica.- APAGA el TV, radio, luces, computador (pantalla).. . si no los estas usando.- En tu lugar de trabajo apaga las luces de zonas comunes poco utilizadas.- Utiliza bombillos de bajo consumo de energía (ahorradores)- Modera el consumo de latas de aluminio- No uses o compres productos de PVC para nada, contamina muchísimo muchísimo y no es reciclable.5. TRANSPORTE: Modera el uso del vehículo particular, haz un uso eficiente del automóvil.- No viajes solo, organiza traslados en grupo o en transporte público. Infla bien las llantas de tu carro para que ahorre gasolina y el motor no la queme en exceso.- Empieza a utilizar la bicicleta en la medida de lo posible.- Los vehículos más grandes consumen más combustible que los pequeños. Si no requieres uno grande opta por una pequeño y de menor consumo de energía.- Revisa la emisión de gases de tu vehículo.- No aceleres cuando el vehículo no este en movimiento.- Reduce el consumo de Aire Acondicionado pues este reduce la potencia y eleva el consumo de la gasolina.- Modera tu Velocidad: En carretera nunca sobrepases los 1 1 0 kilómetros por hora ya que mas arriba produce un exagerado consumo de combustible.- Nunca cargues innecesariamente tú vehículo con mucho peso: A mayor carga mayor consumo de combustible.5. PAPEL- Usa habitualmente papel reciclado.- Fomenta el uso de productos hechos a partir de papel usado.- Reduce el consumo de papel.- Usa las hojas por las dos caras.- Haz sólo las fotocopias imprescindibles.- Reutiliza los sobres, cajas, etc.- Rechaza productos de un sólo uso.6. EDUCACIÓN:Educa a los más jóvenes, a tus empleados, a tus vecinos y a todo los que conozcas en el respeto a la naturaleza y las consecuencias de no respetarla.Muchas gracias por tu colaboración!Referencia bibliográfica- Pobreza y Cambio climático. PNUMA- Smith, Mark. Sólo tenemos un Planeta. Pobreza, justicia y Cambio Climático ITDG 2007- Kuroiwa, Julio. Reducción de Desastres. Vivir en armonía con la naturaleza. Capítulo 5 y 7. PNUD. Lima, Enero 2002.]]></content>
		</document>
		<document id="7305d465e466771349cf7f9a543332af" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/02/curso-taller-internacional-modelizacion.html">			<content><![CDATA[CURSO TALLER INTERNACIONALMODELIZACIÓN DE DISPERSIÓN ATMOSFÉRICA:ISC AERMOD VIEW6.0PresentaciónLas Actividades humanas, en general, afectan de manera directa la calidad del aire y, consecuentemente, la salud humana. Tal calidad de aire está supeditado a diversos factores como la fuente de emisión y el entorno; por tanto, para nosotros es preciso conocer de qué manera afectará los gases contaminantes liberados a la atmósfera, por lo que es imprescindible el uso de modelos de calidad de aire, que sean adecuados para nuestro país.El monitoreo de calidad de aire nos brinda información sobre las fuentes de emisión y los datos meteorológicos nos enseñan como será la dispersión de tales contaminantes; para que posteriormente podamos plantear opciones de estrategia de control. Pero para proponerlas, se requiere tener herramientas avanzadas como el ISC Aermod View, que apoyados de la norma correspondiente (Estándares Nacionales de Calidad de Aire) propongamos medidas de control sobre las fuentes de emisión que alteran la calidad del aire.Sobre el software ISC AERMOD VIEW, es un modelo de dispersión de aire que analiza de forma intuitiva, robusta y estable la concentración como la deposición de la contaminación atmosférica originada por diversas fuentes, dependiendo de la rugosidad de la superficie. Ofrece en una sola interfaz los modelos de referencia internacional: ISCST3, ISC-PRIME Y AERMOD. Es, por tanto, la herramienta que las industrias y las ingenierías prefieren para modelar la dispersión de gases, logrando así estimar el impacto ambiental de los posibles riesgos de salud sobre las comunidades vecinas. ISC-AERMOD View ofrece un atractivo y personalizable grafismo que permite visualizar en 3-D edificios y chimeneas con variedad de colores, contornos y texturas. De este modo La Universidad Nacional Agraria La Molina, el Departamento de Ing. Ambiental, Física y Meteorología por medio de La Facultad de Ciencias y la Red Universitaria Ambiental organizamos este Primer "CURSO - TALLER INTERNACIONAL MODELIZACIÓN DE DISPERSIÓN ATMOSFÉRICA: ISC AERMOD VIEW 6.0". ObjetivosCapacitar a los participantes del curso en el uso del software ISC AERMOD VIEW para la modelización de la dispersión de contaminantes en la atmósfera, y como herramienta para estudios de impacto ambiental EIA.Dirigido aProfesionales de empresas de consultoría, agencias gubernamentales, actividades industriales, empresas estatales y privadas, interesados en la modelación de dispersión de contaminantes y calidad de aire. Expositor Ph.D Héctor Jorquera GonzálezProfesor titular de la Pontificia Universidad Católica de ChileDepartamento de Ingeniería Química y BioprocesosPerfil ProfesionalProfesor de la Pontificia Universidad Católica de Chile con más de 10 años de experiencia en análisis y modelación de calidad del aire; ha publicado numerosos artículos relacionados con la calidad del aire en Chile en revistas científicas internacionales y en congresos internacionales y nacionales. Ha sido árbitro revisor de más de 15 publicaciones internacionales en contaminación atmosférica en los últimos cinco años. Ha realizado también cursos de capacitación en Calidad del Aire a personal de organismos públicos y privados en Chile y en América Latina.Finalidad del CursoLos participantes del curso aprenderán los conocimientos básicos referentes a la modelación de dispersión de contaminantes atmosféricos, y desarrollarán una experiencia práctica en el uso del software AERMOD, con los cuales podrán estimar los impactos en calidad del aire causados por distintos tipos de fuentes emisoras: puntuales, lineales y de área. Como resultado del curso, los participantes serán capaces de seleccionar estrategias de modelación en distintos escenarios de emisiones y evaluar los impactos en calidad del aire empleando el modelo AERMOD.MetodologíaIntroducción a los temas básicos de meteorología y dispersión de contaminantes, presentando al programa AERMOD y usándolo para conseguir estimaciones de máximos impactos ambientales, distribuciones espaciales de contaminantes, zonas de saturación, etc. Con casos de estudio real para desarrollar por el ponente o con casos reales presentado por los asistentes.EL CURSO CONTEMPLAManual del Curso.Apuntes de clases.Presentaciones de Power Point de las Clases.Base de datos de casos de estudio.Compendio de lugares de Internet de donde conseguir más información para modelar la dispersión.Información AdicionalFundamentos de Meteorología¿Qué es la Meteorología?Estructura de la AtmósferaEl balance de energía global y el cambio climáticoRadiación solar que llega a la superficieCirculación global del vientoFuerzas que actúan en la atmósferaEstabilidad AtmosféricaReferenciasProblemas ResueltosProblemas PropuestosDispersión de Contaminantes en la AtmósferaIntroducciónEstructura vertical de la TropósferaConservación de masa en condiciones turbulentasLa solución clásica para difusión y los modelos de dispersión GaussianosModelos más avanzados que los GaussianosReferenciasProblemas resueltosProblemas propuestosListado de modelos disponiblesCronogramaLunes (2 de Marzo)5:00 pm - Entrega de Materiales a las cinco de la tardeMartes (3 de Marzo)4:00 - 8:00 pmModelos de dispersión.- Información meteorológica necesaria.- Tipos de fuentes de emisión; características de las descargas.Meteorología.- Perfil vertical del viento, efecto de la rugosidad y de la topografía.- Perfil vertical de la temperatura y altura de mezclado.- Estabilidad local y global.Trabajo individual.- Preparación de datos meteorológicos para su proceso con AERMET.Trabajo individual.- Configuración de AERMET y generación de los archivos de entrada para AERMOD.- Visualización de los resultados meteorológicos.Miercoles (4 de Marzo)4:00 - 8:00 pmConceptos de la dispersión atmosférica.- La aproximación de los Modelos Gaussianos.- Comparaciones con otros modelos disponibles.Presentación del modelo AERMOD.- Actualizaciones con respecto a ISC-3.- Tratamiento del terreno complejo.- Ascenso de las plumas: balance de boyancia y de momentum.Trabajo individual.- Uso de AERMAP. Configuración de la topografía.- Práctica con imágenes y geo-referenciación.Trabajo individual.- Ingreso de las fuentes de emisión (layout) y de los receptores.- Ejecución de AERMAP.Jueves (5 de Marzo)4:00 - 8:00 pmTrabajo individual.- Caracterización de las fuentes de emisión en AERMOD.- Perfiles de actividad en cada fuente.Trabajo individual.- Selección de parámetros de modelación.- Efectos de edificios cercanos.- Cálculos de depositación.Trabajo individual.- Creación de grupos de fuentes de emisión.- Opciones de salida.Trabajo individual.- Evaluación de impactos con AERMOD.- Visualización de resultadosViernes (6 de Marzo)4:00 - 8:00 pmTrabajo individual.- Visualización de los resultados.- Extracción de resultados a Excel.- Incertidumbre en los resultados y como reducirla.Trabajo individual.- Comparación de resultados con la normativa ambiental.Casos de Estudio.- Ejemplos de estudios realizados con AERMOD.Cierre del Curso.- Conclusiones, discusión y consultas.Se dará entrega de certificados a nombre de la Universidad Nacional Agraria La MolinaINVERSIÓN USD$ 300 dólares americanosNº de cuenta: 191 - 0417171 - 1- 58 Fundación para el Desarrollo Agrario Forma de InscripciónVACANTES AGOTADASIMPORTANTE: TODOS LOS PARTICIPANTES DEBERÁN ESCANEAR EL COMPROBANTE DE PAGO DEL BANCO (VOUCHER) Y ENVIAR SEGÚN LA FORMA DE INSCRIPCIÓN A LAS SIGUIENTES DIRECCIONES CON ASUNTO "PAGO AERMOD" rua_unalm_lima@hotmail.comfciencias@lamolina.edu.pePOSTERIORMENTE, HASTA EL DÍA 2 DE MARZO DEBERÁN PRESENTAR A LA FACULTAD DE CIENCIAS (Secretaria de Facultad 2do Piso) EL VOUCHER, EL CUAL SERÁ CANJEADO POR UN RECIBO EMITIDO POR NUESTRA FACULTAD.Es importante para la Facultad de Ciencias contar con el voucher de pago del Banco.Lugar: Laboratorio de SimulaciónAlgo más sobre el Software ISC Aermod ViewEl varias veces mencionado programa ISC - Aermod View, como comprobarán en GOOGLE es un modelo de dispersión de contaminantes recomendado por la USEPA y por mí, que contiene en sus módulos los siguientes modelos:- ISCST3- ISC-PRIME- AERMODISC-AERMOD View de Lakes Environmental, se divide en dos interfases básicas para llevara a cabo una modelación, estas son:a) El ISC-AERMOD, tiene una interfase muy amigable para los tres modelos de dispersión anteriormente mencionados, que se encuentran en un ambiente WINDOWS, lo cual lo hace muy accesible a los usuarios sobre todo a los que no conocemos el sistema LINUX.La interfase del ISC-AERMOD usa seis módulos que componen los datos de entrada como la base para su organización funcional. Estos módulos son las siguientes:Control Pathway: se especifican los escenarios del modelo y el control total el funcionamiento del modelo.Source Pathway: se definen las fuentes de emisiones.Receptor Pathway: se definen los receptores para determinar los impactos en la calidad del aire en ubicaciones específicas.Meteorology Pathway: se definen las condiciones atmosféricas del área a modelar.Terrain Gris Pathway: esta opción se especifica la grilla de terreno que se utilizará para la modelación.b) AERMET y RAMMET, son programas de preprocesado de bases de datos meteorológicos, los cuales son necesarios para la modelación en ISC-AERMOD view. Este usa los siguientes módulos:- Hourly- Upper Air- Sectors- On-Site- Out put- WRplot, sí el programa que pude descargarlo de http://www.weblakes.com/, y que te dan un año de licenciaLakes Environmental: ISC - Aermod View 5.9Lakes Environmental: ISC - Aermod View 6.0ISC Aermod Detailed Description¿Cómo adquirir, y cuál es el costo del Software ISC Aermod? PD: PARA CUALQUIER CONSULTA E INFORMACIÓN ESCRIBIR CON ASUNTO"INFO AERMOD" A:rua_unalm_lima@hotmail.comSobre los modelos de DispersiónEs cotidiano observar en nuestro entorno el escape de gases, provenientes de cualquier chimenea que corresponde a diferentes tipos de industrias. Con respecto a nuestra ciudad de Lima, el parque automotor, es el culpable de emitir grandes cantidades de gases contaminantes. Pero estos gases al ser emitidos tendrán un impacto ambiental, que muchos ingenieros desean saber en que lugares afectará más y que otras no; quizás afecte un campo de fútbol o quizás un hospital, agravando más la situación de salud de la comunidad...Modelos de dispersión de calidad del aireLos modelos de dispersión de calidad del aire consisten en un grupo de ecuaciones matemáticas que sirven para interpretar y predecir las concentraciones de contaminantes causadas por la dispersión y por el impacto de las plumas (humo de chimeneas). Estos modelos incluyen los estimados de dispersión y las diferentes condiciones meteorológicas, incluidos los factores relacionados con la temperatura, la velocidad del viento, la estabilidad y la topografía. Existen cuatro tipos genéricos de modelos: gausiano, numérico, estadístico y físico. Los modelos gausianos emplean la ecuación de distribución gausiana -para mayor información google- y son ampliamente usados para estimar el impacto de contaminantes no reactivos. En el caso de fuentes de áreas urbanas que presentan contaminantes reactivos, los modelos numéricos son más apropiados que los gausianos pero requieren una información extremadamente detallada sobre la fuente y los contaminantes, y no se usan mucho. Los modelos estadísticos se emplean cuando la información científica sobre los procesos químicos y físicos de una fuente están incompletos o son vagos. Por último, están los modelos físicos,que requieren estudios de modelos del fluido o en túneles aerodinámicos del viento. La adopción de este enfoque implica la elaboración de modelos en escala y la observación del flujo en estos. Este tipo de modelos es muy complejo y requiere asesoría técnica de expertos. Sin embargo, en el caso de áreas con terrenos complejos y condiciones del flujo también complejas, flujos descendentes de la chimenea, y edificios altos, esta puede ser la mejor opción.La selección de un modelo de calidad del aire depende del tipo de contaminantes emitidos, de la complejidad de la fuente y del tipo de topografía que rodea la instalación. Algunos contaminantes se forman a partir de la combinación de contaminantes precursores. Por ejemplo, el ozono en el nivel del suelo se forma cuando los compuestos orgánicos volátiles (COV) y los óxidos de nitrógeno (NOx) actúan bajo la acción de la luz solar. Los modelos para predecir las concentraciones de ozono en el nivel del suelo emplearían la tasa de emisión de COV y NOx como datos de entrada. Además, algunos contaminantes reaccionan fácilmente una vez que sonemitidos en la atmósfera. Estas reacciones reducen las concentraciones y puede ser necesario considerarlas en el modelo.La complejidad de la fuente también desempeña un papel en la selección. Algunos contaminantes y pueden ser emitidos desde chimeneas bajas sujetas a flujos descendentes aerodinámicos. Si este es el caso, se debe emplear un modelo que considere el fenómeno. En la dispersión de las plumas y los contaminantes, la topografía es un factor importante que debe ser considerado al seleccionar un modelo. Las plumas elevadas pueden tener un impacto en áreas de terrenos altos. Las alturas de este tipo de terrenos pueden experimentar mayores concentraciones de contaminantes debido a que se encuentran más cerca de la línea central de la pluma. En el caso que existan terrenos elevados, se debe usar un modelo que considere este hecho. ]]></content>
		</document>
		<document id="fe3f97e0d136b3b4c95cec7d64fe1787" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/04/la-cultura-del-desecho-y-la-modelo-del.html">			<content><![CDATA[Hola a todos y cada uno de ustedes les escribe El Atenuador, quisiera referirme en esta oportunidad al malestar que trae consigo nuestra sociedad debido al declive de la llamada responsabilidad ambiental. Pues dentro de nuestros hogares somos responsables de no generar desastres ecológicos.Con respecto a la anterior semana me sentí preocupado por nuestra naturaleza humana, pues muchos meditamos lo siguiente: "Si mañana practicaré", "Cuanto me pagarán", "Cuando terminaré la carrera", "Todo el mundo está practicando y yo no", de otra índole como "Mañana tengo trabajos que presentar", "Mañana se estrena tal película", "Me gustaría probar tal ceviche, en tal lugar", "Mañana voy estar todo el día en la cama", "Tengo que hacer un trabajo para presentar", "Tengo que ir de Compras", "Tengo que tener un traje bonito para ir a la fiesta"; como han podido ver siempre nos concentramos el 99% en nosotros mismos. Es cierto, no es bueno generalizar, no todos somos así, pues otros se preocupan por el resto de la sociedad, el ambiente, la economía, etc; pero muchas veces al escuchar problemas como un desastre ambiental como consecuencia nuestra, esperamos que otro lo haga, en pocas palabras "nos lavamos las manos", dependiendo de la circunstancia en la cual haya sucedido (por ejemplo si los afectados somos nosotros).Pues muchos problemas (el cual todos aquejan), sobre todo de carácter ambiental,  sentimos la impotencia o no queremos saber que "somos capaces de solucionarlo" o que somos responsable de ello, por ejemplo en caso de sucesos como "Aniego en distrito de Miraflores ocurrió porque los desagües reciben hasta pedazos de madera, indicó importante funcionaria de entidad" (fuente el Comercio) nos sentimos tan impotentes de hacer algo, que estamos concientes de que Sedapal, la municipalidad y el estado tiene la obligación de hacerle frente al problema, muchos me dirán ¿cual es el problema?, muchos me dirán !Esa es su obligación¡, con excepción de las personas afectadas por el suceso, que quizás puedan pedir a las autoridades que solucionen el problema. Es cierto esperamos muchas veces sentados en nuestros sillones o en nuestras camas viendo tales sucesos con deseo que otra persona, autoridad o estado lo solucione, mientras comemos algo delicioso y tenemos todas las comodidades que todos los reyes antiguos y sociedades pudieran desear.Todas estas inquietudes a las que me refiero, son objeto de discusión, de desafío, etc. Me refiero al pensamiento modernista que todos nos identificamos: El Individualismo (el mayor logro de la civilización moderna), la cual muy pocos de nosotros no quiere rechazar a su derecho de "libertad", La primacía de la razón instrumental (la felicidad obtenida gracias a las comidades y placeres de los objetos, en pocas palabras el materialismo) y la última La vida política, consecuencia del individualismo y la razón instrumental, el cual es muy paternalista y suave; es por eso que todos nosotros somos así de modernos. Aunque las consecuencias son graves como indica Charles Taylor en la Ética de la Autenticidad:  la pérdida del sentido, la disolución de los horizontes morales. La segunda concierne al eclipse de los fines, frente a una razón instrumental desenfrenada. Y la tercera se refiere a la pérdida de la libertad. Con esto, el autor se refiere, a que el sistema político-capitalista es tan paternalista y suave que te sientes tan bien como un bebe, que necesitas que el Estado lo haga todo por tí; es por eso que cuando Fujimori estuvo en el poder hizo lo que quizo y prácticamente nadie dijo nada o hizo para solucionarlo, claro que por ahí surgió alguien valiente, esperemos no se vuelva repetir. Tanto que por eso culpamos a otros de estar aún durante mucho tiempo como país en desarrollo.Todos queremos desear la felicidad, llegar a nuestra meta "la vida buena", y nosotros como todos los demás paises en Desarrollo, deseamos lograr el desarrollo, lo lamentable de este deseo que para lograrlo sería necesario tener el potencial de contaminación que han logrado los países en desarrollo para llegar a ser desarrollados.Por eso es importante entender la relación entre las actividades económicas y la naturaleza (ver Story of Stuff) para así poder entender y tomar las mejores decisiones. Es cierto, que según la teoría económica, en el futuro, el comercio se incrementará, y por tanto será necesario más materia prima. No obstante no podemos esperar tener un aire perfectamente limpio, agua completamente pura; pues no podemos continuar creciendo económicamente sin considerar el futuro. Pues nosostros somos los que tomamos la decisión que nivel de vida de calidad ambiental es aceptable, y como lograr una adaptación apropiada que sea aceptado en el comportamiento del mercado. Por eso existe la alternativa de cambiarlo, cuyos actores clásicos de la teoría económica (Hogares, Mercado, Mercado de producción y Empresas) deben incorporar a la naturaleza como provedora de materia prima y receptora de residuos procedente de los hogares y fábricas (empresas).Este proceso adaptativo no es fácil, y toma tiempo; además como sociedad estamos aprendiendo, acerca de nuestro entorno, el mercado y su relación. Pues hoy en día la crisis económica es un indicador que el sistema no está funcionando correctamente, cada vez más hay países que no pueden controlar el sistema económico, y las fronteras físicas no son impedimiento para que las empresas transnacionales puedan llegar a ofrecernos un placer, para la búsqueda de nuestra vida buena. Por eso tengamos mucho cuidado, quizás en el futuro, tengamos una mejor razón por que morir y por lo tanto porque vivir, como sucedió con nuestros antepasados en lograr la búsqueda de la felicidad.Actualmente existe estudios sobre la interdependencia entre la actividad económica y la natural, y esta relación es bien explicada con el modelo del balance de materiales (MBM), el cual indica que al utilizar los recursos materiales. De acuerdo a la primera ley de la termodinámica, la materia y la energía no puede ser creada ni destruida. Entonces al analizar el MBM se puede decir que a largo plazo, la materia y energía de la naturaleza llevado al consumo y producción de bienes y servicios debería ser equivalente al flujo de residuos que a lo largo de esas actividades retornaría al  ambiente. En pocas palabras todo los materiales utilizados por el mercado de factores llegarían ser residuos que retornarían al ambiente. Algunos surgen a corto plazo, tales como los residuos de materiales utilizados durante el proceso de producción.Por lo tanto existe la alternativa el cual todos los hogares deben asumir con responsabilidad, de devolverle a la naturaleza materiales similares a los que la naturaleza puede asimilar, en todo caso lograr facilitar el trabajo a empresas que se ocupan del tratamiento de aguas y residuos municipales. Con respecto al desarrollo económico propongo que generemos más ciencia y tecnología y dejemos poco a poco tan sólo la producción de materia prima.Ahora bien, sugiera estas indicaciones para poder prevenir aniegos y desastres potenciales en el tiempo:Consejos para seguir en casa(fuente el Comercio)1. Las grasas y los aceites son perjudiciales para el sistema de desagüe. Hay que procurar eliminarlos en contenedores cerrados.2. Los restos de comida de platos y ollas deben desecharse en bolsas de basura plásticas.3. Evite que la rejilla del lavadero de la cocina quede sin canasta. Es necesario desechar todos los residuos que se acumulen en bolsas plásticas.4. No arroje nunca por el desagüe solventes, bencinas, restos de colonias, cosméticos o medicamentos.5. No se deshaga a través del desagüe de objetos sólidos como envolturas, toallas higiénicas, preservativos, etc.ReferenciasCallan y Thomas. 2000. Environmental Economics and Management. The Dryden Press. Chapter 1 The Role of Economics in Environmental Management.Charles Taylor. la ética de la Autenticidad. Tres formas de malestar.Oswaldo de Rivero. El Mito del Desarrollo. ]]></content>
		</document>
		<document id="89d7159f728c2b5a436f49dd3e02f665" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/08/consejos-para-salvar-el-planeta-cuida.html">			<content><![CDATA[La huella del agua se basó en la utilización del agua por las plantas para sus necesidades y fue medido por la evapotranspiración.Ahora se utiliza para como indicador de consumo, por ejemplo en la agricultura los productos puestos en el mercado tienen elevada huella del agua.No sólo la agricultura utiliza fuentes de agua, así también tenemos las industrias que producen bienes, por ejemplo para que tengas una taza en tus manos se tuvo que utilizar 140 litros de agua para producirlo, una hoja de papel además de una cantidad establecida de madera se necesitó 10 litros de agua; al final estamos rodeados de agua ya consumida, es decir agua virtual.No obstante el agua se recircula pero lleva residuos tóxicos que necesita ser limpiado para no afectar a los seres vivos que no están preparados para soportar los diferentes tóxicos.Ahora los consejos sabios de la pachamamaLos inodoros consumen agua es mejor que le pongas botellas de plástico lleno de agua para que así ahorres agua, según los cálculos de la American Waer Works Association, si todos los hogares estadounidenses tuviesen instalados sistemas de ahorro de agua, el consumo de agua disminuiría un 30 %, y eso que ellos son de comer comida chatarra, pues necesitan inodoros más grandes!!!¡Dile a tu perro que recoja su caca, sino puedes hazlo tu! Por el bien de los vecinos y tu saludPues estos excrementos al contacto con el agua (lluvias por ejemplo) genera contaminación y afecta la calidad de agua, ten en cuenta los aceites de cocina ya utilizados contaminan grandemente el agua, logrando que su tratamiento se costoso, te recomiendo que limpies con una servilleta el aceite residual que quede en tu sartén y bótalo a la basura, el resto le dejamos la chamba a RELIMA y PETRAMAS.Ah y la última cuando te cepillas los dientes cierra el grifo de agua y ahorras unos 100 litros de agua al mes.Recuerda que ayudarás al planeta y a las empresas de abastecimiento de agua que gastan bastante para poder lograr tener agua de calidad.]]></content>
		</document>
		<document id="bebad06c509858f2f05508b6564d4aa5" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/08/inpe-reduce-parte-de-la-deforestacion.html">			<content><![CDATA[Según la página oficial del Centro de Previsión del Tiempo y Estudios Climáticos, el Instituto Nacional de Investigaciones Espaciales INPE (http://www7.cptec.inpe.br/noticias/faces/noticias.jsp?idConsulta=11895&idQuadros=), ha calculado recientemente que la deforestación amazónica brasileña aporta aproximadamente el 2,5% de las emisiones mundiales de gases de efecto invernadero (GEES), responsable del calentamiento del planeta. La cuenta se basa utilizando una tasa de 13 mil kilómetros cuadrados para el año 2008.Sin embargo la cantidad emitida está muy por debajo de las estimaciones iniciales (alrededor del 5%), así como las estimaciones de la FAO que se han basado en la tasa de deforestación de 30 mil kilómetros cuadrados, muy por encima de la verdadera tasa que es 18 mil kilómetros cuadrados como promedio anual de los últimos 20 años. Por lo que el director del INPE, Gilberto Câmara sostiene que la estimación que se está discutiendo en las reuniones científicas internacionales, donde indican que la deforestación acumulada en el mundo produce el 20% de las emisiones mundiales de Gases de Efecto Invernadero según la FAO está muy sobreestimada, pues utiliza datos de tasas de deforestación muy por encima de lo real. Por lo que cree que lo más realista es que la deforestación produce 10% de las emisiones. IPCC - El cálculo del 20% se cita en los informes del Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Cambio Climático (IPCC) ha servido de base para las negociaciones internacionales sobre la contribución de la deforestación (y los países en desarrollo) para el calentamiento global. Las nuevas cifras, según Câmara, no disminuye en nada la necesidad de detener la deforestación. Si bien es cierto hay una metodología para el cálculo de emisiones sobre la base de la tasa de deforestación, es necesario saber que la contribución de gases de efecto invernadero de las industrias es mucha mayor, es necesario utilizar tecnologías de abatimiento y regulaciones gubernamentales sobre la disminución de las emisiones a favor del planeta y los seres vivos a su alrededor.11/08/2009]]></content>
		</document>
		<document id="a282437495e839926ae58856d7b776c2" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/08/no-es-una-aspiradora-es-un-refugio.html">			<content><![CDATA[Este lugar tiene como objetivo preservar toda la vida vegetal en este planeta, en caso existiese una catástrofe que destruya el ecosistema global, según cuenta el proyecto llamado GLOBAL CROP DIVERSITY TRUST, situada en Noruega cerca al Polo Norte. Está construida a una profundidad de 70 metros de altura con temperaturas de -10 ºC a -20 ºC.Y claro equipado con toda la tecnología en seguridad, su capacidad de almacenamiento y conservación es de 4,5 millones de muestras de semillas y 2 millones de semillas de todos los cultivos por los seres humanos, con excepción de las semillas transgénicas.El proyecto fue impulsado por los continuos cambios climáticos que existen alrededor del mundo, pues el riesgo es tal que la velocidad de adaptación de las plantas es mucho menor que los cambios climáticos en todo el mundo.Así que a mejorar tus hábitos no vaya ser demasiado tarde.Fuente Link: http://www.energiaeficiente.com.br/2008/03/03/cofre-do-fim-do-mundo/]]></content>
		</document>
		<document id="f4f37910c491f0c70960267f88d86d31" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/09/contenedores-soterrados-easy.html">			<content><![CDATA[Despues de años luz, mi graduación y unos meses de chamba vuelvo a postear... yo sé que me han extrañado(nahhh!!!); pero yo si he extrañado escribir y ahora que tengo internet en la chamba aprovechare a robarle unas horas a mi empleador y postear temas interesantes.Volviendo a nuestra pasión.... EL MEDIO AMBIENTE por supuesto(que pensaste?, ja). El peruano publicó en su edición del 31/08 un artículo interesante sobre una tecnología que está introduciendo la municipalidad de San Borja para la recolección de sus residuos: LOS CONTENEDORES SOTERRADOS EASY, se los muestro en la foto:¿Qué tiene de espectacular?, pues miren más alla de lo evidente, mejor dicho miren profundamente jejeje, mejor miren estas fotos:Sí, debajo tiene un depósto, lo que nos trae por supuesto la ventaja de mayor capacidad para contener los residuos y la disminución del periodicidad de recolección de los residuos... además que es visualmente BONITO y profundo jejejeje. Adicionalmente proveedores mencionan las siguientes ventajas:* Reducción de olores, pues que la temperatura bajo suelo es inferior a la desuperficie, y esto hace disminuir la descomposición de los residuos.* Reducción del ruido durante la introducción de residuos, en particular del vidrio.* Diseño agradable y mejora de la imagen de la calle;* Mayor espacio para los peatones;* Reduccion de barreras arquitectónicas.¿Que otras bondades nos trae esta tecnología? Por supuesto acertaste, por ahí va: Muy Bonito, ¿Pero como recogen todo, osea misma fosa séptica, el trabajador se sumergen en los residuos y los lleva a la superficie de a pocos... NOOOOOOOO!!! El contenedor viene con su camión que tiene un sistema automático, mediante el cual un solo operador presiona un botón y la máquina misma grúa vacía el contenedor en el vehículo ... Interesante no???? Desde mi opinión reduciría también la exposición de los recolectores de basura, ya que la mayoría de veces no utilizan los equipos de protección personal adecuados. En fin, esperemos que la creatividad peruana no obre para mal y no descubramos a un segregador informa sacando de una manera fantástica los residuos de estos contenedores. Unas fotitos:PD. Prometo solemnemente escribir más!!!! XD... ahh!!! SALUDOS A MIS RUOS, LOS LLEVO SIEMPRE EN MI CORAZON(no, no se me quita lo cursi)]]></content>
		</document>
		<document id="fd904cdbc5b83eca5aec44e6b4b7932a" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/09/y-cuando-desperto-el-blog-y-el-mundo.html">			<content><![CDATA[y sí pues me olvidé del blog, me olvidé de enchularlo, de postear , de ponerle dibujitos cheveres,...el blog se quedo olvidado en un rincón del historial del Firefox esperando que el capitán planeta vuelva a visitarlo. El blog ya había cumplido un año de creación y no le habíamos cantado el happy birthday. Pasaron días, semana, meses y nada. Hasta que Gaia (que también se había olvidado del blog) volvió a postear y se convirtió en la fuerza necesaria para generar trabajo...y aquí me tienen (otra vez).Han pasado muchas cosas desde la última vez que posteé, tanto en el mundo como en nuestro país. Desde el conflicto bélico en la franja de gaza hasta el conflicto socio ambiental en bagua; a pesar de todo el mundo sigue en pie (aunque cojeando). A qué voy con todo esto??? sólo dos ejemplos de la imbecilidad humana, en términos del filósofo Edgar Morín de la parte demens de nuestra especie.Morín sostiene que el ser humano, el homo sapiens sapiens, tiene una contraparte oscura, el homo demens. La parte demente, loca y sobretodo estúpida que muchas veces aflora de nuestro ser y oprime nuestra parte racional y juacate! todo se pone color de hormiga. Ejemplos, sobran. uno reciente, puede ser el caso de la "maravillosa" estrategia de marketing elaborado por Susan Hoefken al decir que se habían robado un pulmón en la exhibición estadounidense "el cuerpo humano: real y fascinante" con el fin de generar una mayor venat de entradas...prácticamente, cuando vemso los noticieros y pensamos "¿cómo puede ser posible que este $%(/&/&5 haga estas cosas?" la culpa lo tiene el homo demens.Por otro lado morín también nos habla del pensamiento complejo, la forma por la cual no podemos dejar de pensar y analizar las cosas sin colocarlarlas en su respectivo contexto, se debe ver als cosas de forma holística, interdiciplinaria e integral. Una mosca, no solamente es un insecto del orden Diptera, con un par de alas y con un montón de ojitos y que son díficiles de atrapar porque tienen un sentido arácnido como spiderman; sino es parte de la cadena alimenticia de la araña Charlotte y son una parte importante del proceso degradativo de la materia orgánica. Ahora bien, al momento de la planificaciónde proyectos grandes (hidroeléctricas, fábricas, acelerador de párticulas,una arca de noé, etc) es imposible no colocarlas en el contexto del cambio climático y el desarrollo sostenible.y bueno para finalizar, las palabras de Morín"Necesitamos controlar al homo demens para ejercer un pensamiento racional, argumentado, crítico, complejo. Necesitamos inhibir en nosotros lo que demens tiene de asesino, malvado, imbécil".]]></content>
		</document>
		<document id="210d8925865a11246d86a0a742f8c3a" url="http://ruaunalm.blogspot.com/2009/11/calvin-hobbes-en-busca-de-un-nuevo.html">			<content><![CDATA[Ya se habrán podido dar cuenta que me gustán las historietas, bueno acá les dejo unas cuantas de Calvin & Hobbes...EnjoyContinuará...(sólo si comentan)Imagenes de GoCOMIC.com, Calvin & Hobbes por BillWatterson]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>