<author id="b3b0cb5c285bb9224420e4091b601b7b" url="mauriciodelgadoc.blogspot.com" feed="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="19">
		<document id="fd052079e9440d38dc9d978e0fc831d0" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2011/07/colectiva-trazos-de-la-historia-en.html">			<content><![CDATA[width="282" />Nunca Tuvimo paísimpresión digital2011width="282" />Nunca Tuvimo paísimpresión digital2011width="320" />Este Jueves 21 de Julio Casa Pausa inaugura la muestra colectiva y presentación del libro TRAZOS DE LA HISTORIA, publicación donde se muestra la obra de 47 artistas peruanos en torno a temas tales como: Historia oficial del Perú, historia del Perú basada en la educación escolar, historia “no oficial” del Perú, alegorías en torno a lo patriótico, entre otros.En conjunto, este grupo nos muestra mediante el dibujo, grabado y colla ...ge, una reflexión sobre los eventos y personajes protagonistas de nuestra historia, asi como una interpretación contemporánea y amplia sobre la construcción de nuestra realidad nacional.EL LIBRO:TRAZOS DE LA HISTORIA representa un proyecto de artistas para artistas, es auto-gestionado y no cuenta con ningún tipo de auspicio gubernamental o privado. Esta publicación esta bajo la curaduría y edición de Felipe Mayuri Poma y muestra una mirada variada hacia nuestra historia y sin preferencias por alguna ideología o movimiento político en particular. LA MUESTRA:A partir de la iniciativa de Felipe Mayuri Poma, el espacio de arte “Casa Pausa”colabora con la organización de la presentación del libro, acompañada de una muestra de los dibujos y grabados mas representativos del mismo bajo la curadoría de Andres Ennen y Andrea Elera. Auspicia:Fundación Renee Navarrete Risco.Desco.La muestra permanecerá abierta hasta el dia Viernes 12 de Agosto.Horario: Lunes a Sabado 11:00 am a 5:00 pm. ]]></content>
		</document>
		<document id="220ca59b3f87ae3957fe5876983a6158" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2011/07/la-calandria-defuego-creadores.html">			<content><![CDATA[width="320" /> Exopsición Colectiva en homenaje a José María Arguedas en la Feria Internacional del Libro, Lima.width="245" /> El Ekeko del sueño americanoTécnica: MixtaMedidas: 40cm. x 34cm. x 28cm.Año: 2007width="320" /> El Ekeko de las alasitas sobre un banco de oroTécnica: MixtaMedidas: 47cm. x 32cm. x 27cm.Año: 2007  width="320" />El Ekeko de lo imposible por fin hecho Técnica: MixtaMedidas: 36cm. x 33cm. x 22cm.Año: 2007Más información del proyecto La Sonrisa del Ekkeo en: http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2007/09/la-sonrisa-del-ekeko.htmlimágenes de la inaguración:width="320" />width="320" />width="320" />width="320" />width="320" />]]></content>
		</document>
		<document id="be33718da13db2778b9ee6c555b477c8" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2011/10/peruanische-kunstler-in-berlin.html">			<content><![CDATA[Día de la independenciaóleo sobre lienzo2011PERUANISCHE KUNSTLER IN BERLIN(Pintura Peruana en Berlin)The Temporary Gallery Berlin22.09 – 22.10.11Una larga miradaEl núcleo de los pintores que exponemos ahora en The Temporary Gallery Berlin, al cual se han ido sumando otros artistas con propuestas personales y coherentes, tuvimos la ocasión el año pasado de exponer en Alemania, exactamente en la galería El Pacífico de la ciudad de Stuttgart y dentro de unos meses algunos otros participaremos en otra exposición en Berlín. De modo que, esta primera exposición de Pintura Peruana en Berlín, sirve de pretexto para reflexionar brevemente acerca del espíritu libertario de aquella primera revolución pictórica alemana, El Expresionismo de El Puente y de cómo su esencia perdura cuando ha pasado más de un siglo de su fundación en Dresde, el 07 de junio de 1905 por los estudiantes de arquitectura y pintores autodidactas: Bleyl, Kirchner, Heckel y Schmidt-Rottluff, que llegaron a mezclar con gasolina su pintura buscando plasmar lo más fluidamente aquello que sus ansias exigían. Esos artistas arrojados prefiguraron hace ya más de un siglo el deseo que se mantiene patente en los pintores humanistas, que buscan renovar las tradiciones y no suplantarlas por artilugios y que a pesar de los nuevos academicismos y oficialismos, buscan en su ser individual la voz propia de su obra. Die Brucke se forma en Dresde para luego establecerse en Berlín. Allí, Lieberman y Corinth, de la Secesión, determinaban el panorama artístico del imperio expirante y ante ellos se rebelaron. Y aun cuando el eco de Francia, Gauguin, Matisse, Van Gogh –Nolde aconsejó incluso llamar al grupo Van Goghiana y no Puente- persistía e impregnó de principio a fin la obra de su líder Kirchner –quien toda su vida renegó de esto y compatriotas suyos como Max Beckmann se lo recordaban cada vez que podían- este se denominaba así mismo el más alemán de los pintores y sin duda su obra definió lo que entendemos predeterminadamente como expresionismo, como pintura alemana. Esa ontología de la imagen que atraviesa la pintura germana sin excepciones desde los tiempos de El Puente en Moritzburg hasta el actual, y máximo representante de la Escuela de Leipzig, Neo Rauch; y, que alcanzó, cómo no, a Auerbach y al recientemente fallecido maestro Freud, ambos berlineses de nacimiento y que infiltraron el carácter expresionista, tal como hicieron los fauvistas franceses con los alemanes, a toda la Escuela de Londres cuya influencia continúa y se expande entre nuevas generaciones de pintores en todo el orbe más allá de distintos escollos, como es natural. Sin embargo, ya lo dijo Cezanne, el arte no es la naturaleza, es una armonía paralela a la naturaleza. Precisamente por eso es que el pintor construye su vida en función de la pintura. La pintura vive en los pintores. En su obra. El pintor dialoga con sus referentes, con sus maestros, a través del trabajo propio y ajeno. La historia toda de la Pintura es una larga conversación sin palabras, mejor, una larga mirada. -La Escuela de la Vista, que añoró Kokoshcka- La pintura se transmite y se mantiene viva de pintor en pintor en una suerte de tradición pictórica, en lugar de una tradición oral. Y aquí cabe mencionar también a la cantidad enorme de papeles escritos por los propios pintores, plasmando su pensamiento pictórico en textos escrutados en medio de sus procesos. Podemos encontrar sus concepciones del arte en sus correspondencias, en sus diarios, todo ese magma verbal que da luces intensas sobre la apreciación de su obra pero que jamás -ningún texto puede justificar una obra de arte- la definen. Por lo expuesto, es una bajeza falaz afirmar que los pintores no estudian, que no investigan, que no teorizan. Todos los maestros de la pintura moderna, y hablando únicamente de ese período, desde Cézanne hasta Arikha han dejado escritos, reflexiones, acerca del oficio del pintor, desde su propia experiencia*. Y si algo une a la mayoría de los pintores que exponemos ahora en The Temporary Gallery Berlin, precisamente es ese afán de Pintura, de imbuirse en ella, a través de exposiciones, libros, conversaciones, escritos, coleccionismo, de hallarse en el torrente de la tradición plástica y beber y reconocer sus fuentes a pesar, por supuesto, de las saludables y necesarias diferencias y hasta rencillas entre pintor y pintor. Además, ser abiertos a compartir lo poco de lo aprendido, las lecturas, dar a conocer nuevos artistas, nuevos espacios; todo ello no puede ser confundido con una banal jactancia sino que en realidad es un esfuerzo por compartir con personalidades afines aquello que nos pueda interesar. Por todo ello, estoy convencido de que algunos de estos pintores, resultarán siendo un puente entre lo que se ha perdido de la esencia de la pintura y lo que pueda recuperarse en el trabajo de los pintores que vendrán: jóvenes que ahora mismo luchan en sus escuelas, en sus talleres, en su propia experiencia diaria, por encontrar un recodo en medio de los siglos de tradición pictórica cuando no es lo políticamente correcto según los cancerberos del arte contemporáneo y las imposiciones de una nueva y nefasta Academia oficial que desprecia el fundamental individualismo del verdadero pintor, resultando toda esta lucha en una valiente Resistencia que se desarrolla incipientemente en Lima pero que ya ha logrado victorias en centros del arte como Nueva York, Londres, Barcelona, entre otras ciudades. En ese contexto y, para finalizar, vuelvo a la memoria de aquella revolucionaria comunidad artística fundada en Dresde, en palabras del historiador Norbert Wolf: “…La llamaron Die Brücke (El Puente), en recuerdo a una frase de Nietzche en la obra Así habló Zaratustra (1883-1885): “La grandeza del hombre está en ser un puente y no una meta: lo que en el hombre se puede amar es que es un tránsito y un ocaso…” . IVÁN FERNÁNDEZ-DÁVILALima, septiembre 2011]]></content>
		</document>
		<document id="ace4de669b6ac04721df66b9fa8c2aca" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2011/10/video-performance-cubapaq-perupaq.html">			<content><![CDATA[Título: Cubapaq, Perupaq / A cuba a PerúBasado en el fragmento Cubapaq del poemario Katatay de José María Arguedas, presentado en el II Festival de Poesía de Lima (2011).Autor: Mauricio Delgado Castillo.http://www.mauriciodelgadoc.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="4f2a81751fe3817e33f3338b00905d68" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2011/11/esta-puerta-no-la-cierra-nadie.html">			<content><![CDATA[Esta puerta no la cierra nadieretablo40cm. x 35cm.2011En reconocimiento a los artistas tradicionales del Perú, primeros cronistas de la guerra interna que desde su productos culturales dieron la batalla por la memoria.Presentado en la Colectiva La Reinvención de la Memoria, el arte popular relodedGaleria del Barrio1 de diciembreLima - Perú.el proceso:]]></content>
		</document>
		<document id="92fe5b87c54ad0519530bf577440d746" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/01/expo-el-ultimo-lustro-nuevos-artistas.html">			<content><![CDATA[Buscando una repúblicaImpresión digital1.30m. x 1m.2010SALA LUIS MIRÓ QUESADA GARLANDAvenida Larco esquina Diez CansecoInvitación a exposición:"EL ÚLTIMO LUSTRO" Nuevos artistas del Perú Jueves 12 de Enero, 7.30 p.m.]]></content>
		</document>
		<document id="a2fed4d29744011164f2f0236f597064" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/03/daliludens-colectiva-de-video-arte.html">			<content><![CDATA[los videos que presento:cubapaq - perupaqhttp://www.youtube.com/watch?v=UA-L9jgEpb4&feature=player_embeddedAdios a juliohttp://www.youtube.com/watch?v=LWNHn_zkKYc]]></content>
		</document>
		<document id="86079796ee5935530657252dddd5531a" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/05/exposicion-colectiva-nueva-pintura-del.html">			<content><![CDATA[Nueva Pintura del Perú , Latino Art Museum de Californiahttp://nuevapinturadelperu.blogspot.com/A DOS SEGUNDOS DE TIacrílico sobre lienzo60 x 50 cm2012]]></content>
		</document>
		<document id="9b35cc013c8cf32c4a230cd17d6d2db5" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/09/la-cantuta-en-nuestra-memoria.html">			<content><![CDATA[Exposición documental y colectiva de arte.Curaduría: Karen BernedoGalería eStarparticipo con la imagen del 18 de julio del proyecto www.undiaenlamemoria.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="ea95922c154780f2503858763bb150c8" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/09/la-republica-fallida.html">			<content><![CDATA[Nunca tuvimos paísóleo sobre lienzotríptico60 cm x 150cmMis derechos humanos son una cojudezóleo sobre lienzo100 cm x 150cmComo esperando lo peoróleo sobre lienzo140 cm x 1250cmEl Club Nacionalóleo sobre lienzo120 cm x 150cmLa república detenidaóleo sobre lienzo120 cm x 120cmEl sueño eternoóleo sobre lienzo200 cm x 150cmDicen que somos el futroóleo sobre lienzo130 cm x 120cmPorque no tenemos nada lo haremos todoóleo sobre lienzo140 cm x 120cmSolecitoóleo sobre lienzo140 cm x 140cmPrimavera postumaóleo sobre lienzo120 cm x 150cmYawar mayuóleo sobre lienzo140cm x 150cmRompimiento de gloriaóleo sobre lienzo120 cm x 0,80cmUn demonio felizóleo sobre lienzo130 cm x 140cmSueño una patria madreóleo sobre lienzo140 cm x 150cmTantas veces traicionada Ióleo sobre lienzotríptico100 cm x 330cmTantas veces traicionada IIóleo sobre lienzotríptico100 cm x 110cmCerro de Pascoóleo sobre lienzotríptico110 cm x 300cmCcoritécnica mixtadimensiones variablesEn un banco de Oro Itécnica mixtadimensiones variablesEn un banco de Oro IItécnica mixtadimensiones variablesEn un banco de Oro IIItécnica mixtadimensiones variablesLa República Peruana se caracteriza por las constantes exclusiones y que sólo algunos de sus ciudadanos gocen del ejercicio excepcional y pleno de sus derechos. Esta República Criolla se construye con grandes ausentes: las oprimidas y amplias masas que conforman las naciones originarias. Así, el sueño modernizador de hombres libres que representó la República en la gesta liberadora americana, no ha cumplido en nuestro país, su redentora misión.Con el paso de los años, estas contradicciones se vuelven más insultantes, y con ello, la fractura se hace más evidente, la clase hegemónica y sus intereses sólo cambian de nombre y los explotados siguen siendo los mismos. En su historia oficial hacen pasar como “verdad” determinados conceptos construidos a partir de determinados iconos. Con ello han creado un imaginario aceptado y tolerado por todos. Esta república centralista, hegemónicamente injusta sigue basando sus privilegios en conceptos tan inaceptables y caducos como las razas, ejerciendo además una cultura exclusiva y excluyente, que variando su grado de intolerancia y prepotencia, de acuerdo al gobernante de turno, mantiene como comportamiento habitual la violación constante de los DD.HH de nuestras grandes mayorías, la irreflexiva subasta del territorio y estúpida depredación del ambiente. La reciente guerra interna lo puso de manifiesto; en sus causas, consecuencias y en el debate post CVR, esta república de farsas y mentiras a demostrado su incapacidad de garantizar la vida digna, la democracia y el pleno respeto de nuestros DD.HH.  Y es a partir de estos conceptos y sus símbolos, que la propuesta visual y plástica del joven artista Mauricio Delgado Castillo no se agota en señalárnoslo sino que en un fértil alegato simbólico ha logrado desentrañar el fiero rostro del horror para a través de sus obras evidenciarnos la superposición de momentos históricos que no se van excluyendo o cancelando al pasar de una época a otra, como exige el concepto del progreso sino que medran en beneficio solo de algunos.El ciudadano Delgado Castillo a partir de su agresiva paleta de color, de transparencias y claros oscuros, de imágenes contrapuestas, logra destruir el falaz argumento republicano de “nuestra” atávica incapacidad para aprender del error, esa quimera increíble con que la elite ha protegido el secuestro perpetrado por ellos de la estructura republicana y que impiden cualquier transformación profunda, haciendo que pervivan todos los infortunios todos, unas sobre todas, perpetuando así la injusticia y el despropósito, mimetizando, “olvidando” sus obscenos privilegios y el verdadero porque de las cosas. Así en La Republica Fallida discurren a lo largo de estos diecisiete óleos y cuatro obras tridimensionales, no fantasmales entidades y personajes ya muertos, sino es el dialogo encrespado y altisonante entre el hoy, el ayer, el siempre ante nosotros, ciudadanos de una patria que aun aspira expiacion, dignidad, memoria, justicia para refundarlas juntos, Esta nueva republica de renacer con todos, a la que nos invita el artista a forjar y soñar, es un abanico maravilloso de heredades y naciones que nos conforman, cada una en su justa y plena valia, por ello detengamos la trágica paradoja de esta república que no puede garantizarle a todos los peruanos, la ciudadanía. No mas penumbras, no mas coyuntura, no mas anécdota, hagamos desde el arte la política de nuestra felicidad. Vamos a ponernos el alma. ¡Aquí nadie sobra!. César Ramos Aldana, curador independiente.]]></content>
		</document>
		<document id="4dee5d9d7376922ba9ab6e2621ce7b82" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/11/censura-en-exposicion-20-anos-en.html">			<content><![CDATA[Karen bernedo, curadora de la exposición explicó: Amigxs todxs en vista que la informacion sobre la censura ya esta circulando, aqui les comento lo que sè hasta ahora, La ministra de justicia mandó a retirar 12 imàgenes de la muestra despuès de inaugurada y habiendo aprobado con anterioridad toda la informaciòn que iba a ser expuesta, las imàgenes corresponden a toda la parte de los 20 años de La Captura de Abimael, entre las que se han retirado los archivos de prensa y las gràficas de Alvaro Álvaro Portales Juan Acevedo Jesús Cossio y la que corresponde al proyecto Un dia en Un Día Enla Memoria deMauricio Delgado Castillo Ni el MINJUS ni CMAN se han pronunciado sobre el tema ni me han dado las explicaciones del caso, dicen que lo haràn maniana. Sin embargo es bastante probable que se deba a una presiòn del fujimorismo ya que Marta Moyano que fuè a la inauguraciòn manifestò su descontento con la exhibiciòn por algunas partes en las que se menciona la violencia del estado y por hacer uso del termino violencia en vez de terrorismo en algunos de los textos. Cuando tenga los argumentos del MINJUS y de CMAN les aviso y procederè a hacer las denuncias correspondientes.Imagen de la captura de Abimael Guzmán del proyecto www.undiaenlamemoria.blogspot.com que desarrollé el año pasado.Nota de prensa de respuesta del Ministerio de Justicia.Jesús Cossio artista también censurado manifestó vía su cuenta personal de Fb: Me acaba de llamar el Viceministro de Justicia a pedirme que ya no diga nada públicamente sobre la censura en Villa El Salvador, en nombre de "mi país", "nuestra patria" y "la unidad nacional". Me llamó para darme sus disculpas no por la "censura", la cual siguen negando, sino por el malentendido (?). Que no habrán disculpas ni explicaciones publicas pues el retiro de nuestras piezas fue un "error"... pero que se hizo para atender las criticas de la mancha de Martha Moyano. Total.. Y que era un retiro momentáneo pero en ningún modo con dolo o ánimo de perjudicarnos. Que esto era un escándalo desproporcionado y que reiteraba sus disculpas personales, "mi hermano", pero que esto debía ser acallado para "no polarizar al país". Tsss..algunas reacciones:La Cruz de 1821 de Erick Ramos Solano http://lamula.pe/2012/10/21/la-cruz-de-1821/erickLa Gran torpeza de la Censura de Rocio Silva Santiestebanhttp://www.larepublica.pe/columnistas/kolumna-okupa/la-gran-torpeza-de-la-censura-23-10-2012entrevista en Lo Justohttp://mauriciodelgadoprensa.blogspot.com/2012/12/entrevista-sobre-censura-en-lo-justo.html]]></content>
		</document>
		<document id="44c8a6d82631c25f0e517ad7eeb30808" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/11/colectiva-octubre.html">			<content><![CDATA[EL SEÑOR DE LOS TEMBLORESserigrafía digital30cm x 50cm2012Presentada en Bruno Galery, Colectiva OCTUBRE]]></content>
		</document>
		<document id="857b269dd2804ce7e50f820acc977fa" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/11/mural-no-matar.html">			<content><![CDATA[Mural realizado en la Oroya con el Museo Itinerante Arte por la Memoria, colectivo al que pertenezco.más imágenes en: http://arteporlamemoria.wordpress.com/2012/11/12/mural-en-la-oroya-por-la-vida-y-los-derechos-humanos/]]></content>
		</document>
		<document id="f18fa058ff3dd92658398a3ee4c0496b" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/11/video-diablo-rojo.html">			<content><![CDATA[Presento video-performance Diablo Rojo, como invitado, en la segunda edición de MOV, en mi condición de miembro del Consejo Consultivo de dicha convocatoria.Formato: 720 x 480 pixelesSistema: NTSC – DVDSonido: Discursos residente Alan García 2008Concepto: Mauricio Delgado CastilloProducción, edición y cámara: Mauricio Delgado Castillo Fecha de Edición: 2012Tiempo de Duración:  04:31 min.Sentido general de la Obra:  La memoria colectiva es un terreno de disputa. Durante las dos últimas décadas se ha consolidado en el Perú un discurso, promovido desde el poder y sus representantes, que invisibilidad o sataniza a todo aquello que vaya en contra de su visón del mundo. El mal entendido desarrollo económico se sustenta en un discurso cínico y violento que niega el pasado, la diversidad cultural y la alteridad en pro de ¨la modernidad”, el progreso y la globalización. Las memorias de los pueblos originarios, históricamente violentadas, hoy como ayer, son las primeras en sufrir las consecuencias de esta mirada fundamentalista del progreso. En el imaginario del pueblo peruano estos son y serán los mendigos sentados en bancos de oro que impiden el progreso del país.Agradecimientos: Claudia Monzón Casafranca, Karen Bernedo, Nelly Castillo, Clara Best, Arturo De Armero y César Delgado C.]]></content>
		</document>
		<document id="eba9bf9dad09a5ca1e294a4cc49cb646" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2012/12/colectiva-el-regalo-que-no-recibi.html">			<content><![CDATA[Mi chancho que vuela Marca Perúdípticoacrílico iridiscente sobre papel iridiscentedimensiones variables2012Galería Municipal de San Isidro, Lima. Perú.curaduría de Jaime Higa]]></content>
		</document>
		<document id="c0aa450de0d8c03ddfcca256a719257b" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2013/05/por-que-son-perro-ensayos-de-repeticion.html">			<content><![CDATA[La video-instalación reflexiona sobre el discurso racista y discriminatorio que atraviesa todo los estamentos de nuestra vida republicana, la repetición constante recrea, como una maquinaria invisible, el sentido común hegemónico.  Así mismo pone en vitrina la cuestión de la memoria colectiva y nuestra percepción del pasado reciente y como se altera con el tiempo y las iniciativas colectivas y/o individuales.El discurso será completado en complicidad con el público quien es invitado a alterarlo o no y luego a exhibirlo. Así, la instalación busca que el participante sea aquel quien cuestione el discurso, esta vez no el artista. La puesta es una representación de las disputas por la memoria,  se vuelve una línea de producción que intenta detonar alguna respuesta y a la vez ser un gran experimento. El último escalón de la maquinaria puede ser  también el fin de esta.Presentado en la Galería ICPNA- San Miguel en el marco de la Colectiva RENACIMIENTO CONTEMPORÁNEO o la fábrica artificial del arte, curaduría de Christians Luna.audio de sala: porque son perros]]></content>
		</document>
		<document id="94462042507097a1e79dc82ac7cca3e6" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2013/06/bipersonal-que-dios-y-la-patria-nos.html">			<content><![CDATA[Dentro del Festival Internacional de Teatro en Comunidad, organizado por los 30 años del Teatro Vichama en Villa el Salvador,  se presenta la exposición Que Dios y la Patria nos demanden de Mauricio Delgado y Jorge Miyagui. La muestra recoge la producción pictórica de estos dos artistas ligados al arte en espacio público y al activismo. Las obras han sido realizadas durante los últimos dos años. En ellas se abordan temas de nuestra historia reciente desde la perspectiva de lo cotidiano y la movilización social: la crisis del Estado, la violencia política, la corrupción, los cercos mediáticos. La muestra se realiza lejos de los circuitos oficiales y está dirigida a un público distinto al habitual de galerías, plantea una reflexión crítica sobre el país y la construcción democrática de una ciudadanía amplia, como soñaba María Elena Moyano. La relación de ambos artistas con el Teatro Vichama data de los años del Foro de la Cultura Solidaria,  proceso que articuló a muchos trabajadores del arte a partir de distintas actividades que se desarrollaron en Villa el Salvador del 2004 al 2009.  Actualmente Delgado y Miyagui son miembros de Colectivos que continúan trabajando el arte comunitario y la intervención del espacio público como la Brigada Muralista y el Museo Itinerante Arte por la Memoria. Lugar: Teatro Vichama.Dirección: Sector III, Grupo 21, Manzana E, Lote 8, Villa El Salvador.Fechas: Del 16 de Junio al 23 de Junio.]]></content>
		</document>
		<document id="b5f9acd9ddc3dc4a142071f56442cb7d" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2013/06/descartable-intervencion-espacial.html">			<content><![CDATA[Descartableintervención espacial en los jardines del Museo de Historia Natural de Lima / Foro Público La defensa del agua es nuestra defensa.5 de junio / cuarto aniversario del baguazoLa intervención busca sensibilizar al público frente a la problemática del agua y el cuidado que esta merece. El objeto de uso común, un vaso descartable, lleno con el agua del mismo estanque, presenta la relación directa entre el agua que bebemos en nuestras casas y las reservas naturales. La disposición misma de los vasos, casi como una barrera, que por momentos obstaculiza la visión del “ojo de agua”, busca reflejar como nuestro modelo de civilización impide una relación armónica y de disfrute real de nuestros recursos, en este caso el agua. En la misma lógica es importante notar que la estructura está hecha de plástico descartable y su estructura es endeble y en riesgo constante de desbaratarse en cualquier momento.]]></content>
		</document>
		<document id="1c38935719dee430f8f8e224f1e21450" url="http://mauriciodelgadoc.blogspot.com/2013/08/colectiva-el-arte-peruano-despues-de-la.html">			<content><![CDATA[En el marco del 10° aniversario de la publicación del Informe de la CVR, el Museo Metropolitano de Lima presenta la exposición "DETONANTE, El arte peruano después de la CVR", que muestra las obras artísticas desarrolladas a partir de dicho informe.Presento un registro del proyecto www.undiaenlamemoria.blogspot.com, que reaicé alo largo del 2010.Te invitamos a la inauguración de la muestra expositiva el viernes 23 de agosto a las 7:30 pm en la Sala Temporal del MET. INGRESO LIBRE.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>