<author id="b4acb57ef317e7fad5d5b5826861fc97" url="emoticonesaqp.blogspot.com" feed="http://emoticonesaqp.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="24">
		<document id="1f4f0bae7d78cc61ee902d46c0ec255a" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/0fShyTqRdug/smileys-y-emoticones-de-besos-descarga.html">			<content><![CDATA[Descarga (download) gratis (free) emoticones y emoticonos (smileys, smilies, smyles) y gifs animados de amor: besos volados, labios, enviando besos, recibiendo besos, muah. Espero sus comentarios a fin de mejorar con su ayuda este blog. Si alguno no te ha gustado o si te ha encantado indicame cual para cambiarlo, eliminarlo o en caso contrario buscar muchos más similares. un saludo a todos.1Piquito2Beso3Beso4Beso5Beso6Beso7Beso corto8Beso con lengua9Beso con apreton10Besar11Kiss12Beso13Beso14 Beso15Beso16Besoclickaquigifs brillantes]]></content>
		</document>
		<document id="6f10599352c237260d0d8ce4f1f946a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/1_Xez5ueCQY/encuentra-todos-los-emoticones-smileys.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, tras muchas peticiones e inquietudes sobre el como guardar emoticones en nuestra pC para posteriormente colocarlos en el messenger (MSN), he optado por agregar otra forma de la ya conocida con el boton "download" que abrira una ventana de la página web en construcción de emoticonesaqp, y haciendo click en el emoticon se podra guardar la imagen, espero su comprensión ya que no puedo ejecutar el codigo php desde blogger. Igualmente decirles que seguira incrementando la cantidad de emoticones y emoticonos en este sitio web y terminando de mejorar tambien la página. Los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui y esta vez tendran mas opciones y podran descargarlos de una manera mas rapida. Gracias por la preferencia que le dan a este blog, siganlo disfrutando, un saludo a todos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="88f28f179c818c1a720c4b366e344759" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/6mKVqIb89gI/smileys-free-download-emoticones-de.html">			<content><![CDATA[Descarga gratis (download free, bajalos gratis) imagenes animadas (emoticones, emoticons, emoticonos, smilies, smileys, smyles, caritas, iconos animados, iconos gestuales, glitters y gifs animados, 3D).Si deseas realizar un comentario particular para un grupo de imagenes animadas (te gusto, no te gusto, recomendación, etc.) escribanlo en comentarios en la parte inferior de cada Bloque de Emoticones y si deseas hacer un comentario general del sitio web, hazlo en el chat ubicado en la parte lateral de todas las páginas en este sitio web. Espero su comprensión y DISFRUTENLOS!!!123456789101112ENLÁZAME...Emoticones AQPEmoticones AQP¿Como enlazarlo en mi blog o sitio web?Espacio libreclick aquigifsbrillantes131415161718192021222324]]></content>
		</document>
		<document id="60bee8aea79230546fc630b3919d49f0" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/8PSDLQHgXeM/smileys-emoticones-de-aves-pajaros.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, tras muchas peticiones e inquietudes sobre el como guardar emoticones en nuestra pC para posteriormente colocarlos en el messenger (MSN), he optado por agregar otra forma de la ya conocida con el boton "download" que abrira una ventana de la página web en construcción de emoticonesaqp, y haciendo click en el emoticon se podra guardar la imagen, espero su comprensión ya que no puedo ejecutar el codigo php desde blogger. Igualmente decirles que seguira incrementando la cantidad de emoticones y emoticonos en este sitio web y terminando de mejorar tambien la página. Los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui y esta vez tendran mas opciones y podran descargarlos de una manera mas rapida. Gracias por la preferencia que le dan a este blog, siganlo disfrutando, un saludo a todos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="44f644b99dcf903510e2ecc840ffffa8" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/93zYQRPoP50/hola-nuevamente-tras-muchas-peticiones.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, tras muchas peticiones e inquietudes sobre el como guardar emoticones en nuestra pC para posteriormente colocarlos en el messenger (MSN), he optado por agregar otra forma de la ya conocida con el boton "download" que abrira una ventana de la página web en construcción de emoticonesaqp, y haciendo click en el emoticon se podra guardar la imagen, espero su comprensión ya que no puedo ejecutar el codigo php desde blogger. Igualmente decirles que seguira incrementando la cantidad de emoticones y emoticonos en este sitio web y terminando de mejorar tambien la página. Los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui y esta vez tendran mas opciones y podran descargarlos de una manera mas rapida. Gracias por la preferencia que le dan a este blog, siganlo disfrutando, un saludo a todos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="1cbc288db1127072d9e52cc7948092fa" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/aj9oyiqX7mw/emoticones-smileys-y-caritas-animadas.html">			<content><![CDATA[Descarga gratis (download free, bajalos gratis) imagenes animadas (emoticones, emoticons, emoticonos, smilies, smileys, smyles, caritas, iconos animados, iconos gestuales, glitters y gifs animados, 3D).Si deseas realizar un comentario particular para un grupo de imagenes animadas (te gusto, no te gusto, recomendación, etc.) escribanlo en comentarios en la parte inferior de cada Bloque de Emoticones y si deseas hacer un comentario general del sitio web, hazlo en el chat ubicado en la parte lateral de todas las páginas en este sitio web. Espero su comprensión y DISFRUTENLOS!!!123456789101112ENLÁZAME...Emoticones AQPEmoticones AQP¿Como enlazarlo en mi blog o sitio web?Espacio libreclick aquigifsbrillantes131415161718192021222324]]></content>
		</document>
		<document id="5eaab472116bb9665ee91036e563062" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/BL582n0W41c/emoticones-smileys-smilies-gifs.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, tras muchas peticiones e inquietudes sobre el como guardar emoticones en nuestra pC para posteriormente colocarlos en el messenger (MSN), he optado por agregar otra forma de la ya conocida con el boton "download" que abrira una ventana de la página web en construcción de emoticonesaqp, y haciendo click en el emoticon se podra guardar la imagen, espero su comprensión ya que no puedo ejecutar el codigo php desde blogger. Igualmente decirles que seguira incrementando la cantidad de emoticones y emoticonos en este sitio web y terminando de mejorar tambien la página. Los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui y esta vez tendran mas opciones y podran descargarlos de una manera mas rapida. Gracias por la preferencia que le dan a este blog, siganlo disfrutando, un saludo a todos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="528ef853fff0401e8ea155ba0d0f3548" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/bPoaUzm1YHs/emoticones-emoticonos-smileys-y-gif.html">			<content><![CDATA[Para todos quienes querian transmitir un mensaje a alguna persona (amigo(a), pareja, compañero(a), colega) y no encontraron un emoticon que representara su mal sentir, pues aqui tienen algunos de ellos para que no les suceda lo mismo y puedan expresarlo, no aptos para menores.13, 2, 1 Sorpresa!!!!2"Fuck you" 3 Sacando la M.4Fuck you5Sacando el dedo del medio6Zorrito (Fox) sacando el dedo7Hola... quiero decirte ...FuckYou8Vete a la M.9Fuck you, jejeje10Sacando la madre]]></content>
		</document>
		<document id="e0a5c8b94023ef279a29eac67c3a2163" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/BS6sqMrvtMs/emoticones-haciendo-tareas-domesticas.html">			<content><![CDATA[1Tejiendo2Casa3Cortando el cesped4Lavando la ropa1Tejiendo2Casa3Cortando el cesped4Lavando la ropa5Planchando6Arreglando la cama7Cocinando8Barriendo9Trapeando10Limpiando el baño11Lavando el servicio12Arreglando el jardinENLÁZAME...Emoticones AQPEmoticones AQP¿Como enlazarlo en mi blog o sitio web?Espacio libreclick aquigifsbrillantes13Cuidando a los criters14Podando15Beso cariñoso a la hermanita16Jugando17Familia con su bebe18Bebe con chupon19Embarazada20Matrimonio con hijos21Como ama de casa22Limpiando las ventanas23Lustrando el piso24]]></content>
		</document>
		<document id="7e8d400e968d453ed62f7d6de9eb3bd6" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/DLzJ60009Xo/corazones-2.html">			<content><![CDATA[emoticones de corazonesDescarga gratis los más divertidos emoticones, emoticonos y gifs animados de corazones (corazón saltando, latiendo, enviando besos) y muchos más.1llevado por un perrito como globo2Latiendo con sus cachos y su ...3con su muñequita4latidos5corazón triste 6mister corazon7muchos8cambiando de color9flechados10latiendo por ana11explotando12girandoENLÁZAME...Emoticones AQP<center><a href="http://emoticonesaqp.blogspot.com" target="_blank">Emoticones AQP</a></center><center><div><table border="0" width="160"><tbody><tr><td><a href="http://emoticonesaqp.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Emoticones AQP" src="http://sites.google.com/site/emoticonesaqp/Home/Botonemoticonesaqp.gif?attredirects=0" title="Descarga Emoticones GRATIS"/></a></td></tr></tbody></table></div></center>¿Como enlazarlo en mi blog o sitio web?Espacio libreclick aquigifsbrillantes13latidos14cambiando luz de fondo15llenos dentro de una carta16rayo de luz17rompiendo18con muchas luces19saltando20explosión de amor21cambiando referencia22flechando tu corazon23corazon roto24tipo glitters]]></content>
		</document>
		<document id="918668eb943df4b8a3cd5e8dc0ddc7b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/DWzl5g5poho/emoticones-de-besos-volados-gratis-para.html">			<content><![CDATA[Descarga (download) gratis (free) emoticones y emoticonos (smileys, smilies, smyles) y gifs animados de amor: besos volados, labios, enviando besos, recibiendo besos, muah. Espero sus comentarios a fin de mejorar con su ayuda este blog. Si alguno no te ha gustado o si te ha encantado indicame cual para cambiarlo, eliminarlo o en caso contrario buscar muchos más similares. un saludo a todos.1Beso volado2Labios besando3Besos volados4Rush volador5Beso volado6Beso7Enviando besos8Fantasmita enviando besos9enviando besos10Beso volado11Enviando beso en forma de corazon12Recibiendo un beso volado13Soplando un beso en forma de corazon14 Beso volador15Enviando y recibiendo besos16Peluche enviando besos17Beso voladoclickaquigifs brillantes18Beso volado19Huella de un beso20Muah, beso21Y este ... se repite jajaja22Recibiendo un beso volado23Enviando besos24Enviando besos y corazones]]></content>
		</document>
		<document id="c62fea099225937a7e3aa35a4e21a3ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/EepdehtVmqk/emoticones-smileys-smilies-emoticonos.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, contestando a los comentarios y peticiones recibidas publico estos emoticones de algunas de nuestras mascotas favoritas para que lo incluyan en su messenger (MSN) y les reitero que seguire incrementando la cantidad de emoticones y emoticonos en este sitio web y terminando de mejorar tambien la página. Los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui y esta vez tendran mas opciones como son los relacionados a amor, horoscopo, bananas, coches y motos, guerras, belicos, atrevidos (adultos, que sera el ultimo que lo actualice completamente, jejeje) enamorados románticos, entre otros que podrán bajarlos desde aqui. Espero su comprensión y que les siga gustando estos emoticones que sigo encontrando en la red, cualquier recomendación escribanme un comentario; y si no te gustaron indicame cual para cambiarlo o eliminarlo. un saludo a todos. 1 Acariciandoun minino2Alimentandounas palomas3Acariciando un perrito4Unperrito amigable5Para quien se olvido quelas mascotas tienen necesidades6Buengato7Buencachorro8Entrenandoun chaorro9Un perro jalando a sudueño10Un gato con su ovillo11Una jirafa12Un hermoso perrito13Unosito14Unperro reilón15Traelocachorro16Atrapalo cachorro17Buenamascota clickaquigifs brillantes18Un perrito y su hueso19Paseandosu mascota20Paseando sumascota21Unpez algo crecido22Una hermosa ave(pajarillo)23Un canario creo pero detodas formas un pàjaro24Elinfaltable cerdito (porcino)25Para los que les gustalos ratones26Un tierno conejo27Un tierno gato28Un terno felino29Un singular crustaceo30Un amigable perro31Una familia gatuna32Untierno gatito33Un gato vanidoso34Un gato jugueton35Gatito con su cascabel36Un perro37Un perro38Un lobo39Un sabueso]]></content>
		</document>
		<document id="c58d61ceabfe88379c696ede9254f7a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/GjHWCj0kOOU/emoticones-y-emoticonos-smileys-gratis_26.html">			<content><![CDATA[Descarga (download) gratis (free) emoticones y emoticonos (smileys, smilies, smyles) y gifs animados de amor: ramos de flores, me quiere o no me quiere, entregando flores, recibiendo flores, rosas, entregando rosas. Espero les guste estos y espero sus comentarios a fin de mejorar con su ayuda este blog. Si alguno no te ha gustado o si te ha encantado indicame cual para cambiarlo, eliminarlo o en caso contrario buscar muchos más similares. un saludo a todos.1Ofreciendo una rosa2Me quiere o no me quiere3Una buena forma de agradecer una rosa4Entregando y recibiendo un ramo de flores5En la puerta antes de entregar un ramo de flores6Rosa7Boton de rosa abriendose8Ofreciendo rosas9Me quiere o no mequiere...10Entregando una flor11En esa rosa esta mi corazon12Me quiere o no me quiere13Antes de entregar un ramo de flores14 LLuvia de flores... Gracias, gracias15Indeciso con una rosa16Entregando flores17Entregando una ramo de floresclickaquigifs brillantes18Cultivando una rosa]]></content>
		</document>
		<document id="9fc20b8a2ad94690d9958161df2a18f2" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/hkEtiVWaYvY/smileys-emoticons-free-love-for-your.html">			<content><![CDATA[Descarga (download) gratis (free) emoticones y emoticonos (smileys, smilies, smyles) y gifs animados de amor: enamorado, enamorada, ilusionado, ilusionada, flechado, flechada. Espero sus comentarios a fin de mejorar con su ayuda este blog. Si alguno no te ha gustado o si te ha encantado indicame cual para cambiarlo, eliminarlo o en caso contrario buscar muchos más similares. un saludo a todos.1Flechado2Enamoradoclickaquigifs brillantes4Enamorado, ilusionado5Enamorada1Yo=Amor]]></content>
		</document>
		<document id="f4db5079e289b2e6a8f086a20680d81e" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/jM7IQBD9ZZc/emoticones-y-gifs-animados-de-regalos.html">			<content><![CDATA[Descarga (download) gratis (free) emoticones y emoticonos (smileys, smilies, smyles) y gifs animados de amor: regalos, aros, sortijas de compromiso, ositos de peluche, sorpresas. Espero les guste estos y no se olviden de comentar a fin de mejorar con su ayuda este blog. Si alguno no te ha gustado o si te ha encantado indicame cual para cambiarlo, eliminarlo o en caso contrario buscar muchos más similares. un saludo a todos.1Osito2Oso golpeando3Osito malavarista de corazones4Osito corazon de peluche5Mi regalo es love6Anillo de diamante7Perrito8Ofreciendo un regalo9Osito de amor10Ardillita11Una casa12Un peluche con latidos notorios13Una maioneta14 Una paleta en forma de corazon15Osito repartiendo besos en forma de corazon16Regalando un corazonclickaquigifs brillantes]]></content>
		</document>
		<document id="c07953e508e89017ed7f69aaa2c314f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/MwqfoIzAPFc/emoticones-y-smileys-de-la-familia.html">			<content><![CDATA[Descarga gratis (download free, bajalos gratis) imagenes animadas (emoticones, emoticons, emoticonos, smilies, smileys, smyles, caritas, iconos animados, iconos gestuales, glitters y gifs animados, 3D).Si deseas realizar un comentario particular para un grupo de imagenes animadas (te gusto, no te gusto, recomendación, etc.) escribanlo en comentarios en la parte inferior de cada Bloque de Emoticones y si deseas hacer un comentario general del sitio web, hazlo en el chat ubicado en la parte lateral de todas las páginas en este sitio web. Espero su comprensión y DISFRUTENLOS!!!1Tejiendo2Casa3Cortando el cesped4Lavando la ropa5Planchando6Arreglando la cama7Cocinando8Barriendo9Trapeando10Limpiando el baño11Lavando el servicio12Arreglando el jardinENLÁZAME...Emoticones AQPEmoticones AQP¿Como enlazarlo en mi blog o sitio web?Espacio libreclick aquigifsbrillantes13Cuidando a los criters14Podando15Beso cariñoso a la hermanita16Jugando17Familia con su bebe18Bebe con chupon19Embarazada20Matrimonio con hijos21Como ama de casa22Limpiando las ventanas23Lustrando el piso24]]></content>
		</document>
		<document id="3d7ba76acc2f1e36a0533efe5e4ba164" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/OjjYjRi6chA/corazones-1.html">			<content><![CDATA[emoticones de corazonesDescarga gratis los más divertidos emoticones, emoticonos y gifs animados de corazones (corazón saltando, latiendo, enviando besos) y muchos más.1Corazón fragmentandose2Latiendo3con goma de mascar4como lluvia5sin fin6en luz parpadeante7explotando8dividiendose9Latiendo10Caminando11Guiñando el ojo12con el peluche ENLÁZAME...Emoticones AQP<center><a href="http://emoticonesaqp.blogspot.com" target="_blank">Emoticones AQP</a></center><center><div><table border="0" width="160"><tbody><tr><td><a href="http://emoticonesaqp.blogspot.com/" target="_blank"><img alt="Emoticones AQP" src="http://sites.google.com/site/emoticonesaqp/Home/Botonemoticonesaqp.gif?attredirects=0" title="Descarga Emoticones GRATIS"/></a></td></tr></tbody></table></div></center>¿Como enlazarlo en mi blog o sitio web?Espacio libreclick aquigifsbrillantes13De varios colores14Dibujando15en la carta16Laberinto17Lluvia18con alas19dando vueltas20fusión21con su corazoncito22el rey23Brillante tipo glitters24rodeando]]></content>
		</document>
		<document id="8d8734c9a32761e04ec3dd6fc468b52" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/oQ2unQLJdaU/emoticones-y-emoticonos-smileys-gratis.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, espero les guste estos emoticones y emoticonos (smileys, smilies, smyles) y gifs animados románticos, cursis y de amor (besos, mensajes de amor, flores, etc.) y espero sus comentarios a fin de mejorar con su ayuda este blog. Si alguno no te ha gustado o si te ha encantado indicame cual para cambiarlo, eliminarlo o en caso contrario buscar muchos más similares. un saludo a todos. 1Escribiendo cartas de amor2Haciendo una cita3Love4I love You5I love You6Carta de Amor7Love8Love9I love you10Te amo11Me gustas12Mi corazón es tuyo13Eres mi angel14Hello amor15TQM te quiero mucho16Te amo17I love youclickaquigifs brillantes18Te quiero19Te Amo20I love you21No disponible, pensando en ti22I love you23I love you24I love you25I love you26Te mando un beso27Eres mi angel28En San valentin se mi bebe29Se mia30I love you31Se mia]]></content>
		</document>
		<document id="25d1fce9ef06aadc85256c8df4fdd550" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/rBRwlSQ_9zQ/smilies-y-emoticones-de-caricias-gratis.html">			<content><![CDATA[Descarga gratis (download free, bajalos gratis) imagenes animadas (emoticones, emoticons, emoticonos, smilies, smileys, smyles, caritas, iconos animados, iconos gestuales, glitters y gifs animados, 3D).Si deseas realizar un comentario particular para un grupo de imagenes animadas (te gusto, no te gusto, recomendación, etc.) escribanlo en comentarios en la parte inferior de cada Bloque de Emoticones y si deseas hacer un comentario general del sitio web, hazlo en el chat ubicado en la parte lateral de todas las páginas en este sitio web. Espero su comprensión y DISFRUTENLOS!!!1Una buena forma de cambiar el humor2Beso tierno en la mejilla3Cariñosos4Caricias5Beso cariñoso6Caricias prohibidas7Cariñoso8Beso en el cachete9Caricia10Abrazo cariñoso11Galan cariñoso12Acariciando la cabezaENLÁZAME...Emoticones AQPEmoticones AQP¿Como enlazarlo en mi blog o sitio web?Espacio libreclick aquigifsbrillantes13Caricias14Beso cariñoso15Abrazo tierno16Beso cariñoso17Acaricienme nenas18Acariciandose19Cariñoso20Caricias tiernas21Beso cariñoso22Beso sorpresivo2324]]></content>
		</document>
		<document id="95d7d5132190efcbd8171c067c255f60" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/s3_IOum-vEs/smileys-emoticones-gratis-free-para-tu.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, tras muchas peticiones e inquietudes sobre el como guardar emoticones en nuestra pC para posteriormente colocarlos en el messenger (MSN), he optado por agregar otra forma de la ya conocida con el boton "download" que abrira una ventana de la página web en construcción de emoticonesaqp, y haciendo click en el emoticon se podra guardar la imagen, espero su comprensión ya que no puedo ejecutar el codigo php desde blogger. Igualmente decirles que seguira incrementando la cantidad de emoticones y emoticonos en este sitio web y terminando de mejorar tambien la página. Los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui y esta vez tendran mas opciones y podran descargarlos de una manera mas rapida. Gracias por la preferencia que le dan a este blog, siganlo disfrutando, un saludo a todos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="97f3a2967ca03987f04608c3c0b09266" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/TIAOpZQnwsU/emoticones-y-emoticonos-gratis.html">			<content><![CDATA[Descarga (download) gratis (free) emoticones y emoticonos (smileys, smilies, smyles) y gifs animados de amor: apasionados, apasionada, pasion. Espero les guste estos y espero sus comentarios a fin de mejorar con su ayuda este blog. Si alguno no te ha gustado o si te ha encantado indicame cual para cambiarlo, eliminarlo o en caso contrario buscar muchos más similares. un saludo a todos.1Beso apasionado2Pasion en la camaclickaquigifs brillantes4Pasion por un beso5Labios provocadores]]></content>
		</document>
		<document id="ae65cf0c1454ec9b9592a99577a03850" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/Vx7h4OQphsc/emoticones-y-emoticonos-de-enfermos-y.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, con la necesidad de mejorar este sitio es que estoy realizando unos cambios y tambien actualizando la página. No se preocupen que los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui, solo que los observaran de una forma mas ordenada. Espero su comprensión y que les siga gustando estos emoticones que encontre en la red, cualquier recomendación escribanme un comentario; y si no te gustaron indicame cual para cambiarlo o eliminarlo. un saludo a todos.123456789101112131415161718192021222324clickaquigifs brillantes25262728293031323334353637383940414243444546474849505152535455]]></content>
		</document>
		<document id="90e4584f07bed69d7507e7cdd930712f" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/WY8miKdckKo/emoticones-y-emoticonos-gratis-de-amor.html">			<content><![CDATA[Hola nuevamente, gracias por todos los comentarios y les cuento que seguire incrementando la cantidad de emoticones y emoticonos en este sitio web y terminando de mejorar tambien la página. Los emoticones que se acostumbraron a ver seguiran aqui y esta vez tendran mas opciones como son los relacionados a amor, enamorados románticos, que podrán bajarlos desde aqui. Espero su comprensión y que les siga gustando estos emoticones que sigo encontrando en la red, cualquier recomendación escribanme un comentario; y si no te gustaron indicame cual para cambiarlo o eliminarlo. un saludo a todos. 1234567891011121314151617clickaquigifs brillantes18192021222324252627282930313233343536373839]]></content>
		</document>
		<document id="62278cea661e3f65a949afe05c9298b8" url="http://feedproxy.google.com/~r/EmoticonesAqp/~3/YfmdpxxL6gQ/emoticones-smileys-de-malvados-gratis.html">			<content><![CDATA[Descarga gratuitamente todos los emoticones, emoticonos (smileys, smilies, smyles), y gifs animados de malvados, malos, terrorificos, agresiones, torturas, etc. gratis(free) para tu MSN, no aptos para menores.1Conductor enojado2Diablo, satanás3No, no no4Haciendo brujería 5Psicópata 6Miccionando donde no debe 7Malo golpeado8Tortura9Gas inflamable10Pircing en exceso11Torturando12Genocidio13Gutarrista Malvado14Pena de muerte por guillotina15Asesinato16Loco hipnotizando17Cocinando 18Agresión19De un balazo mate 5 pajaros20Bala desviada21Cometeesto22Si no es uno es otro23Bang, bang bang.24Paraque sirven las máquinas?25Golpeando26Homicidio27cortando28Flechazo29Quieres calentarte?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>