<author id="b5f1cba81b0262a9f91388c913c67e18" url="edermundacalopez.blogspot.com" feed="http://edermundacalopez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e1a982ae80f90c3d788fd6ec5ba7007f" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/03/cientificos-japoneses-han-logrado-crear.html">			<content><![CDATA[El proceso de producción de espermatozoides a partir de las células reproductivas masculinas es uno de los más complejos del organismo humano, y puede llegar a tardar más de un mes en hacerse efectivo en el interior de los testículos.Salud ContinentalEl mundoDomingo, 27 de Marzo 2011Por eso ha sido tan difícil hasta ahora reproducirlo en una placa de laboratorio, un logro que acaba de alcanzar un grupo de científicos japoneses.Sus hallazgos se acaban de publicar en las páginas de la revista 'Nature' y demuestran no sólo que es posible obtener espermatozoides a partir de un cultivo de células testiculares, sino que este material fue perfectamente capaz de fecundar un óvulo y dar lugar a una descendencia sana y fértil a su vez.Cogiendo un fragmento de tejido de los testículos de ratones neonatos y cultivándolo en un gel de agarosa durante dos meses se ha logrado obtener esperma, capaz de fecundar normalmente un óvulo. De momento, el trabajo se ha llevado a cabo en ratones recién nacidos, por lo que es pronto para pensar en repetirlo en humanos, aunque no para imaginar sus posibles aplicaciones clínicas.FUENTE: SALUD CONTINENTAL]]></content>
		</document>
		<document id="2c497a767409ef96799c9a981980238e" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/03/diez-de-los-mejores-maestros-de-ingles.html">			<content><![CDATA[Es para fortalecer su desarrollo profesional y por ende mejorar la enseñanza y los aprendizajes de los estudiantes, dijo el ministro, Víctor Raúl Díaz Chávez. El Ministerio de Educación y la Embajada de Estados Unidos en Perú, becarán este año a los diez mejores maestros de inglés de las escuelas públicas de nuestra patria, quienes viajarán al país del norte entre enero y febrero del próximo año.Así lo dieron a conocer hoy el ministro de Educación, Víctor Raúl Díaz Chávez, y la embajadora de Estados Unidos, Rose M. Likins, luego de presentar, en el Museo de la Nación, la continuidad del programa “El Inglés abre puertas”, dirigido, desde el año pasado, a maestros y estudiantes de inglés.El objetivo es fortalecer el desarrollo profesional de los docentes de la carrera de idiomas, especialidad Inglés y a su vez favorecer el aprendizaje de los estudiantes en el marco de una educación competitiva y de calidad, dijo el ministro.Ahora, para ser ciudadanos del mundo es de vital importancia dominar el inglés, remarcó Díaz Chávez al tiempo de indicar que todo esto forma parte del cambio que hoy por hoy tiene la educación en el Perú.Por su parte, la embajadora Rose M. Likins, señaló que el Ministerio de Educación y su Embajada tienen una larga historia de cooperación en el área de enseñanza de inglés. Estos esfuerzos conjuntos están diseñados para ayudar al Perú a satisfacer la creciente demanda de estudios de inglés.En ese sentido, recordó que el año pasado, unos 3,500 profesores de inglés del Perú se favorecieron con estos programas, que al mismo tiempo significó mejoras en la enseñanza a más de 500 mil estudiantes.Al respecto, el viceministro de gestión Pedagógica, Idel Vexler, indicó que en el diseño curricular básico de Educación Superior, aprobado por Ley, se considera el desarrollo del área de inglés, durante ocho semestres académicos.Esto se hace a lo largo de la Formación General y Especializada, con la finalidad de desarrollar en los estudiantes de todas las carreras un mejor manejo de dicho idioma, dijo el viceministro al tiempo de recordar que el Ministerio de Educación estableció una alianza con la Embajada de Estados Unidos de América.También indicó que el año pasado, fueron becados docentes de los Institutos de Educación Superior Pedagógicos de las regiones de Amazonas, Ancash, Arequipa, Cajamarca, Cusco, La Libertad, Ica, San Martín, quienes fueron seleccionados en un proceso que consideró como criterios de evaluación: los resultados del “English placement test”, y la presentación en video de una sesión de enseñanza - aprendizaje con su respectivo diseño.Ellos asistieron a un curso en The Arizona State University (ASU) que estuvo orientado a fortalecer las competencias lingüísticas de los docentes, de modo que les permita un desenvolvimiento óptimo en la enseñanza del idioma inglés y adquieran estrategias de enseñanza en una segunda lengua, concluyó Idel Vexler.FUENTE: MINEDU]]></content>
		</document>
		<document id="af60d913513565028b9bf44432856494" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/03/premio-internacional-educared-2011.html">			<content><![CDATA[El Premio Internacional Educared, dirigido a docentes y alumnos de centros escolares de todo el mundo, consiste en la realización de trabajos con las TIC relacionados con los temas del currículo escolar.¡Ya puede inscribirse!Inscríbase desde el 1 de marzo hasta el 2 de mayo con dos sencillos pasos:Consulte también...]]></content>
		</document>
		<document id="8ff614bcf18f071c59dbd8c28a81a844" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/03/se-inician-las-inscripciones-para-la-se.html">			<content><![CDATA[InicioLa Fundación Telefónica, con el apoyo del Ministerio de Educación y las Direcciones Regionales de Educación de diversas provincias, atendiendo las necesidades de miles de profesores, ha programado, en el marco de su quinta Semana Educared, el siguiente tema de capacitación: “Experiencias exitosas en TIC y Educación. Leer másSe inician las inscripciones para la SE en ChiclayoLas inscripciones para participar en la SE en Chiclayo ya están abiertas. Inscríbete pronto que las vacantes son limitadas.Sedes de la Semana EducaredFechas de inscripciónChiclayo: A partir del 28 de marzoChiclayoFecha de capacitaciones: del martes 12 al viernes 15 de abrilHorario: de 5:00 p.m. a 7:00 p.m.Sede: Auditorio de la Institución Educativa Nuestra Señora del Rosario, ubicado en Jr. Manuel Gutiérrez Candia 320, Urb. Federico Villareal, Chiclayo.Inscripciones: a partir del 28 de marzoProgramaMartes 12: Inauguración3:00 p.m. a 4:30 p.m. Entrega de credenciales y material.     5:00 p.m. Palabras de Bienvenida a cargo de Fundación Telefónica del Perú.5:10 p.m. Conferencia: “Innovación Tecnológica para la Gestión Educativa” a cargo de Hugo Díaz, Vicepresidente del Consejo Nacional de Educación (CNE), Asesor principal de Educared, consultor nacional e internacional.6:45 p.m. Sección de preguntas.7:00 p.m. Fin de la sesiónMiércoles 13:5:00 p.m. Conferencia: “La experiencia de Educared y las Aulas Fundación Telefónica” a cargo de José Carlos Vásquez Silva, Coordinador Nacional de Aulas Fundación Telefónica6:45 p.m. Sección de preguntas.7:00 p.m. Fin de la sesión.Jueves 14:5:00 p.m. Conferencia: “Una propuesta de integración pedagógica de las TIC en la enseñanza de las ciencias” a cargo de la Mg. Luz De Pando, especialista en Ciencias del PRONAFCAP IPNM-MED.6:45 p.m. Sección de preguntas.7:00 p.m. Fin de la sesión Viernes 15:5:00 p.m. Conferencia: “Uso de las TIC en el aula: la experiencia de Fundación SM. Las TIC como herramientas para motivar, facilitar y lograr mejores resultados de aprendizaje en el aula” a cargo de Oscar León, capacitador en SM Digital- Fundación SM6:45 p.m. Sección de preguntas.7:00 p.m. Fin de la sesión.]]></content>
		</document>
		<document id="da9fd9a7b1698260b9646516e41993ef" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/04/institutos-de-educacion-superior.html">			<content><![CDATA[En Lima detectan a dos de estas instituciones y autoridades del Ministerio de Educación estudian las sanciones legales que correspondan.El Ministerio de Educación alertó hoy, a los padres de familia y todos los jóvenes que buscan seguir la carrera de formación docente en el país, sobre la existencia de Institutos de Educación Superior Pedagógicos (IESP) privados que están haciendo convocatorias de admisión al margen de las leyes vigentes en nuestra patria.El titular de la Dirección de Educación Superior Pedagógica del Ministerio de Educación, Guillermo Molinari Palomino, indicó que un ejemplo de esto son los IEPS Víctor Andrés Belaúnde y el Diego Thomson, ubicados, el primero en el jirón Cusco Nro. 148, y el segundo en la avenida Nicolás Arriola Nro. 123, en La Victoria.Estos IESP privados están convocando a admisión 2011, cuando el proceso anual, autorizado por el Ministerio de Educación de acuerdo a la Resolución Ministerial Nro. 0408-2010-ED, se realizó del 13 al 28 del pasado mes de marzo en 194 instituciones de todo el país, dijo el funcionario.Señaló, que cualquier convocatoria, distinta a la fecha anteriormente indicada, simplemente es ilegal y una estafa para el padre de familia o el joven que busca estudiar la carrera docente.Molinari Palomino recordó que los estudios, que realicen los jóvenes en los dos IESP mencionados u en otros que actúan al margen de las leyes vigentes en todo el Perú, no tendrán validez alguna ni el reconocimiento del Ministerio de Educación.Es decir habrán perdido su tiempo y dinero, subrayó el titular de la Dirección de Educación Superior Pedagógica.LAS SANCIONESDe acuerdo a la normatividad vigente en nuestra patria, los IESP que convoquen y ejecuten exámenes de admisión estarían incurriendo en infracciones consideradas como muy graves, las cuales pueden ser sancionadas con multas de hasta 100 Unidades Impositivas Tributarias (UIT) o el cierre definitivo del establecimiento.La aplicación de las multas está a cargo de las autoridades de las Direcciones Regionales de Educación (DRE) y la medida del cierre del IESP infractor, así como las sanciones que correspondan al director y/o promotor de la Institución, por la Dirección General de Educación Superior y Técnico Profesional (DIGESUTP) del Ministerio de Educación.La Resolución Ministerial Nro. 0408-2010-ED, que norma la organización, ejecución y evaluación del proceso de admisión a los institutos y escuelas de educación superior en las carreras de formación docente, es clara en señalar que las Instituciones de Educación Superior Pedagógicos, para convocar a concurso público de admisión a las carreras de formación docente, requieren autorización previa de la Dirección General de Educación Superior y Técnico Profesional del Ministerio de Educación.FUENTE: MINEDU]]></content>
		</document>
		<document id="3e2e8c2bd72a059cf818edc15c226765" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/09/en-lambayeque-y-piura-inician.html">			<content><![CDATA[Comitiva del Ministerio de Educación, presidida por los viceministros Martín Vegas y Fernando Bolaños, dialogaron con las autoridades regionales.Los viceministros de Gestión Institucional y de Gestión Pedagógica del Ministerio de Educación, Fernando Bolaños Galdos y Martín Vegas Torres, respectivamente, iniciaron hoy, en Lambayeque y Piura, el segundo de los veintitrés "Encuentros Educativos Descentralizados".Bolaños Galdos y la comitiva que lo acompaña, se reunieron, en primer lugar, con las autoridades y representantes del gobierno regional de Lambayeque, encabezados por su presidente, Humberto Acuña Peralta y por Edilberto Bardales Román, el nuevo gerente regional de Educación.En Piura, el viceministro Martín Vegas Torres, hizo lo propio con el presidente regional, Javier Atkins Lerggios y la titular de la Dirección Regional de Educación, Licenciada Aurelia Pasapera Calle, en la sala vip del Gobierno Regional.Los dos viceministros compartieron, con las autoridades antes mencionadas, los lineamientos de política educativa para el quinquenio 2011-2016, en el marco de una estrategia de desarrollo desde un enfoque y diálogo intergubernamental.También recogieron las opiniones y necesidades educativas de las regiones, con el objetivo de establecer una agenda que garantice, a todas y todos los escolares de Piura y Lambayeque, una gestión educativa descentralizada con calidad, pertinencia e inclusión.En este objetivo y durante el transcurso de esta jornada de trabajo, ambas comitivas del Ministerio de Educación, se reunirá también con los representantes y autoridades de las municipalidades de cada una de las regiones, así como con los directores de las Unidades de Gestión Educativa Local (UGEL).En el caso de Piura se trata de 8 provincias y 64 distritos, mientras que en Lambayeque son tres provincias y 38 distritos.Asimismo, ambas comitivas dialogarán con los representantes de los Consejos Participativos Regionales de Educación (COPARE), de la Sociedad Civil organizada y con los directores y estudiantes de las instituciones educativas de Piura y Lambayeque.Mañana, miércoles 21, los dos viceministros y la comitiva que los acompañan, viajarán a la región limítrofe de Tumbes, en lo que será el tercero de los veintitrés “Encuentros Educativos Descentralizados”, programados en todo el país.FUENTE: MINEDU]]></content>
		</document>
		<document id="8c5ebe5bd2063b0175be7c48f9678e24" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/11/escolares-de-todo-el-pais-en-etapa.html">			<content><![CDATA[Ganadores representarán al Perú en ferias de Estados Unidos, Brasil y MéxicoAlumnas y alumnos provenientes de instituciones educativas de todo el país competirán, en la etapa final de la 21 Feria Escolar Nacional de Ciencia y Tecnología, FENCYT 2011, en el marco de la Semana Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación 2011 “Gestión de Conocimiento para el Desarrollo Inclusivo”, organizada por el Ministerio de Educación y el Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología, a realizarse en Lima, desde el 18 del presente mes.En esta etapa, los escolares exhibirán 50 inventos, que fueron seleccionados por un jurado ad hoc a nivel regional. Los ganadores representarán al Perú en las ferias internacionales de CyT que se desarrollarán en Estados Unidos, Brasil y México. En esta oportunidad, por primera vez, nos visitan y participan –en calidad de invitados- los ganadores de países donde se realizan este tipo de ferias.La Fencyt busca desarrollar capacidades científicas en los estudiantes para aplicarlas en la generación de prácticas productivas de bienes y servicios, además de propiciar en los alumnos el uso de la ciencia y tecnología para obtener soluciones a problemas de su entorno.En tanto, el CONCYTEC y el MED, pretenden que la Semana Nacional de CyT, sea una reunión anual, que difunda las actividades y proyectos de las instituciones científicas y tecnológicas del Perú, de las universidades, de los gobiernos regionales, de la comunidad académica, en general, e incluso de los colegiales participantes de la Fencyt. Todos ellos podrán exponer sus proyectos, inventos y actividades en seminarios, talleres, así como en stands de exhibición.El Presidente del CONCYTEC, Víctor Carranza Elguera, precisó que todas las actividades que se lleven a cabo, durante esta Semana, tienen como finalidad la popularización de la ciencia y la tecnología en la sociedad peruana y mostrar que el Perú no es solo un país rico en recursos, sino también un emporio generador de talentos. En esta primera edición, se presentarán trabajos en 120 stands con diversos proyectos realizados en los últimos cinco años, por la comunidad científica.El funcionario informó, además que dentro de las actividades del 18 al 22 también se entregarán las credenciales a los ganadores nacionales del concurso de subvenciones nacionales 2011, que se convoca anualmente y se desarrollará el encuentro de Consejos Regionales de Ciencia y Tecnología.FUENTE: MINEDU]]></content>
		</document>
		<document id="1cb3e3ddc7bed7d78e441c1018d56323" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/11/estudiantes-de-secundaria-rural.html">			<content><![CDATA[Una fiesta deportiva, intelectual y cultural, vivieron en el distrito de Oyotún, en Chiclayo, el 24 y 25 de noviembre, con la realización de la VII Olimpiada de InterCPED, evento que congregó a estudiantes, docentes, tutores y autoridades de las instituciones educativas de Educación Secundaria Rural a Distancia de la región Lambayeque.La VII Olimpiada InterCPED, este año llevó el nombre del educador lambayecano “Santiago Cobeñas Humboltdt”, como un homenaje a su larga y prolífica carrera en el sector. Cada año se realiza en diferente sede y en esta oportunidad la organización estuvo a cargo del Centro Piloto de Educación a Distancia – CPED Las Delicias ubicado en el distrito de Oyotún, Chiclayo.En esta sétima edición de la olimpiada, que se realizó con gran éxito, se desarrollaron pruebas y competencias que permitieron a la comunidad educativa a Distancia de Lambayeque, compartir conocimientos y promover el intercambio de experiencias pedagógicas y culturales de la región.La organización de este evento nació por iniciativa de los docentes tutores, tutores itinerantes y especialistas de la GRE Lambayeque, quienes consideran importante la integración de los estudiantes a través de actividades deportivas, intelectuales y culturales que permitan el desarrollo de su formación integral, mediante la participación en diversos concursos como: fútbol sub 17, fulbito sub 14, vóley femenino, fulbito femenino, examen de conocimientos generales, concurso de cuentos y presentación de estampas y danzas típicas.Los Centros Piloto de Educación a Distancia (CPED) de la región Lambayeque son siete: Las Delicias, Pópame, La Garita, La Tranca, Atumpampa, Cerro de Arena y Ancol El Cautivo, donde son atendidos 456 estudiantes de educación secundaria rural a distancia.FUENTE: MINEDU]]></content>
		</document>
		<document id="3d441d2061d909a308ae2458d038bd11" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2011/11/inauguran-taller-internacional.html">			<content><![CDATA[Participan representantes de la Secretaría de Educación del Municipio de Medellín (Colombia) y del Ministerio de Educación de Guatemala.Unos 300 docentes y especialistas en temas educativos de Medellín (Colombia), Guatemala y del Perú participan, desde hoy, en el auditorio de la Institución Educativa Alfonso Ugarte, en el seminario taller internacional “Construyendo ciudadanía y democracia desde las aulas”.El seminario, que se desarrollará hasta el miércoles, es organizado por el Ministerio de Educación, la Organización de los Estados Americanos (OEA), el Fondo Especial Multilateral del Consejo Interamericano para el Desarrollo Integral (FEMCIDI) y la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE).La finalidad es contribuir al fortalecimiento de una educación para el ejercicio de valores y prácticas democráticas, que permita a los alumnos y alumnas de la escuela pública ejercitar plenamente sus derechos y contribuir a la construcción de una cultura inspirada en los principios de los Derechos Humanos.Según el programa del evento, la participación de los representantes de la Secretaría de Educación del Municipio de Medellín (Colombia), Florencia Domínguez Narváez y Leonardo Delgado Currea, está programada para mañana martes a las 08.30 horas.Asimismo, la presentación del equipo técnico del Ministerio de Educación de Guatemala, Julio Roberto Taracena Rodríguez y Ester Acevedo Chávez, está prevista para el miércoles, también para las 8.30 de la mañana.En cambio, la participación de los docentes innovadores de Ayacucho, Ucayali y Lima, así como importantes especialistas en el tema de educación en valores y prácticas democráticas, será los tres días que durará el seminario taller internacional “Construyendo ciudadanía y democracia desde las aulas”.En estos tres días, se podrá apreciar el trabajo de los docentes participantes en los años 2006, 2009, 2010 del Curso a distancia para maestros “La Carta Democrática Interamericana y la Educación en Valores y Prácticas Democráticas” MED/OEA, ofrecido en el programa de formación docente “Construyendo Aulas democráticas”.En el sentido más amplio de la palabra, se puede decir que la democracia es una forma de convivencia social, en la que los miembros son libres e iguales y las relaciones sociales se establecen de acuerdo a mecanismos contractuales.La labor del profesorado es hacer entender al alumnado que la vida adulta funciona de esa forma, que todos nuestros actos son fruto de una reflexión que implica consecuencias y, por tanto, responsabilidad.FUENTE: MINEDU]]></content>
		</document>
		<document id="f016e16258325681c2b9b617e0063545" url="http://edermundacalopez.blogspot.com/2012/01/anuncios-docentes-oferta-de-trabajo.html">			<content><![CDATA["ANUNCIOS DOCENTES"Debido a que existe una necesidad de información respecto a capacitaciones,cursos,talleres,licenciaturas,doble especializaciones,diplomados y maestrias a razón de la implantación y ejecución de un sistema exigente-competitivo profesional de la educación pública y privada. Nos llegaron peticiones vía e-mail (telonvirtual@hotmail.com) de la comunidad educativa de chiclayo, que reclaman divulguemos estas actividades autofinanciadas o gratuitas. Es entonces que los Administradores del Blog: Eder Roberto Mundaca López   y Oscar Josserand Vidarte Alzamora, concertamos el pedido y complementamos la mísma, añadiendo la idea de publicar ofertas de trabajo, permutas o intereses similares. en consecuencia crearemos un espacio especial denominado:"ANUNCIOS DOCENTES", el cuál esperamos sea útil a las necesidades del Magisterio de Lambayeque - Perú.SERVICIO DEL BLOG EDUCATIVO CHICLAYO - PERÚ"ANUNCIOS DOCENTES"(CAPACITACIONES - OFERTAS DE TRABAJO- PERMUTAS Y OTROS INTERES A FINES)¡INFÓRMATE Y ANUNCIA!OBJETIVOS:-Divulgar los servicios de capacitaciones,cursos,talleres,especializaciones,licenciaturas,diplomados,maestria ,etc. que sean autofinanciados o gratuitos para: escolares,estudiantes o egresados de educación,auxiliares,padres de familia, profesores o directivos de instituciones educativas.-Informar sobre ofertas de trabajo del sector educación en I.E públicas o privadas del Perú.-Comunicar oportunidades de permutas del sector educación en el Perú-Anunciar otros servicios afines con la educaciónOFERTA DE TRABAJO CONVOCATORIAINSTITUCIÓN EDUCATIVA DE PRESTIGIO NECESITA:DOCENTES LICENCIADOS EN EDUCACIÓN EXPERIENCIA MÍNIMA 3 AÑOS.ESPECIALIDADES:EDUCACIÓN INICIALFÍSICO - MATEMÁTICO (EXPERIENCIA CENTRO - PRE)EDUCACIÓN FÍSICAINGLÉSCIENCIAS SOCIALESPRESENTAR CURRICULUM VITAE EN CALLE GRAU 618 - URB. CAMPONONICOTELEF. 226732FUNCIONAMIENTO: >Las empresas o personas interesadas en publicar su anuncio en el Blog Educativo: Chiclayo - Perú, tendrán que enviar un correo electrónico al (blog.educativo.chiclayo@hotmail.com), con datos personales obligatorios del responsable (Nombre y apellidos completos y DNI) más su anuncio bien estructurado.COSTOS: >El Blog Educativo: Chiclayo - Perú , divulgará sin costo alguno, todo anuncio de persona,entidad u empresa que la ofresca de manera gratuita.Y los que tengan un valor monetario,  se les asignará un costo mínimo. Los interesados contactar con el siguiente correo electrónico: (blog.educativo.chiclayo@hotmail.com)PRONUNCIAMIENTO: El Staff del Blog Educativo: Chiclayo - Perú,  publicará los anuncios que envien en lo posible más serios  y serán seleccionados por un filtro obligatorio de datos personales de la empresa o persona que los solicite publicar. Pese a ello el Blog Educativo: Chiclayo - Perú, no se responsabiliza del trato o las negociaciones futuras que se generen, por ser una actividad ajena al servicio de nuestra simple divulgación de anuncios.Atte.-Eder Roberto Mundaca López]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>