<author id="b61d10896931835438ad5312b4bb082e" url="cinesifilis.blogspot.com" feed="http://cinesifilis.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="84b93553ff39a10d133dd773fe0f0980" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2007/06/domingo.html">			<content><![CDATA[Quince minutos antes de empezar a trabajar. Un día frío, extrañamente soleado. Hora de almorzar y nada de hambre. Ganas de ver películas. Una tras otra y sin el temor de aburrirme. Ganas de ver cualquier película, dejarme ir. Ganas de escribir sobre películas. A través de esta pantalla puedo ver a un hombre con ganas de volver al centro de lo que fue su vida hasta hace unos meses: un hombre mirando el cielo a través de una pequeña pantalla de televisión. Dicen los especialistas que uno termina siendo únicamente el reflejo de su pasado. Serás el producto de tu pasado, me digo. Ganas de escribir, de sentarme frente al teclado y, aunque al menos fuese por un par de minutos, no ver realidades, sino mundos imaginarios. Personajes fantasmas, una que otra sombra verdadera convertida en siete figuras seductoras. El azar ha vuelto a joderme. No fueron quince: apenas cinco."Allí voy, de frente, sin mirar atrás".]]></content>
		</document>
		<document id="c75097d4fe2ade7a3d67593f7cbdfac1" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2007/06/en-junio.html">			<content><![CDATA[Y no escribo hace meses porque el periodismo se ha comido cada uno de mis días. Salir a las calles ahora es un desenfreno estresante y, a la vez, motivador. Las historias de ahora son escalofriantes, frías, cáusticas y lapidarias. Con cada crónica aprendo lo estúpidamente rápido que pasaremos aquí nuestras vidas, lo inútil que significa morir de un balazo en la cabeza o, en el peor de los casos, que te abran en dos con un cuchillo de carnicero. Imaginar los últimos segundos de la vida de alguien es tan insuperablemente placentero como que se te aparezca una rubia en bolas o el avión de tu enemigo caiga en la selva y no se salve nadie más que él.Lo paja es contar la tragedia de los otros. Porque claro, esas nunca serán tus lágrimas. Y ese de allí, frío sobre la acera, no serás tú.Ni cagando serás tú. ]]></content>
		</document>
		<document id="7445325e5b75b3c9a94c128dbbb82659" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2007/07/jarmusch.html">			<content><![CDATA[He detenido “Permanent Vacation” y concluido en que sí, tal vez en aquella oportunidad estuve muy confundido con mis gustos. Jarmusch es una estrella pedante, un director de mirada cuadrada, ideas ausentes, capaz de resolver sus historias a partir de un momento que, de tan común, termina siendo horrorosamente irrelevante. Su célebre cabellera rubia, sus extraños anteojos oscuros y esa flaqueza oportunamente punk, terminaron por aburrirme. Sí: prometo desde ahora no verlo más, ni repetir, acaso por nostalgia, la única película que consideré respetable.]]></content>
		</document>
		<document id="6a0c7dafd455614779ac719080fa6df3" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2007/08/pnico.html">			<content><![CDATA[La primera vez que sentí que era parte de la historia fue hace algunos meses, cuando mis editores me enviaron a Casapalca para cubrir un bloqueo de carreteras que se había producido por una huelga de mineros. El viaje, los más de 4 mil metros de altura a los que uno, junto con el frío, se expone, las primeras y desconcertantes caminatas por una vía colmada de gentes que se atravesaban unas a otras como fantasmas, pero sobre todo, esa travesía montaña arriba de más de una hora junto con uno de los más curtidos fotógrafos del diario y un solidario minero (sin el que no hubiésemos llegado a la cima, al menos no sin ser apedreados por los huelguistas), me hicieron sentir, cuando enviaba mi informe, ya sin respiración, por la débil conexión telefónica, un verdadero periodista, uno de esos a los que uno admira aún sin realmente conocer. El sentimiento de estar listo para cualquier cosa, de pasar horas sin probar bocado o fumar, esa inconmensurable valentía que nace a partir de las interrogantes no respondidas, de la hambruna por los datos, es sencillamente indescriptible.Cuando pensé que pasaría mucho tiempo antes de volver a sentir algo parecido, ayer, a las 6:40 p.m., un terremoto cerró mis ojos y solo los volvió a abrir cuando todo era nuevamente una hoja en blanco.Claro: tal vez los pocos lectores de este blog terminen por irse luego de leer esto. Pero tengo que aceptar que el cine, esa pequeña delicia a la que ahora apenas me someto de vez en cuando, ha mutado en un oficio que contribuye a mi extraña felicidad.Y entonces la tierra se mueve, tú eres nadie y, vista en cenital, Lima es una enferma de varicela. Los segundos radicalmente desconcertantes, los apurados pasos y las piernas tembleques guiándote hacia una luz amiga y el frío, siempre el frío y las lágrimas, siempre la tristeza en los momentos inoportunos. La capital en vilo y con los celulares en la oreja, tratando sin suerte de marcar bien los números de la casa, de la vieja, del amigo, de la novia. Si acaso fuera posible, alguien también esperaría que del otro lado del auricular saliera un ladrido.Pero se acaba. Todo se detiene en un instante y entonces los ecos de un recuerdo histórico se apoderan de las cabezas que, entre silencio y silencio, atinan sólo a hablar consigo mismas.Y pasan unos minutos y yo sé que a partir de aquí nada será igual. Ya debo haber cerrado los ojos y estoy en la escalera, rumbo a la redacción. Durante la primera hora no atinó a nada, sólo me veo allí, frente a la tele, tratando de captar los primeros sentimientos de las personas en las calles, luego de que me dijeran que soy yo el encargado de escribir la nota principal del terremoto de Lima.Dos de mis colegas, pequeñas pero audaces reporteras, han salido ya, una a Barrios Altos y la otra, sí, al Callao. Ellas, todos lo sabemos: para hacer eso hacen falta (pero no realmente, al menos no aquí) huevos. Y vaya que los tienen.Entonces estoy allí, frente a la tele, sudando frío, mordiéndome los pellejitos que rodean las uñas y pensando en mi madre, que acaba de viajar a Camaná en un bus. Pienso pero realmente no pienso: durante la primera hora no soy nadie. Una mujer se tira al suelo en la avenida Abancay y unos adolescentes se burlan frente a cámaras del terror colectivo. Los semáforos cambian de colores bailando un mambo horrible y los cables empiezan a poblar el outlook. Uno, dos, tres, cuatro, cinco. Mientras veo las imágenes tengo unos audífonos colgados en las orejas pero no oigo nada. Quiero hablar con mis hermanas, saber de mi madre. Saber algo, si se puede.Tengo que escribir la nota principal. ¿Qué significa eso? Desde ese segundo en que el mundo te dijo basta, hasta el último posible para que las rotativas no dejen de funcionar. Una hora pasa y son ya dos cigarrillos dentro de mi cuerpo y un temblor que me hace sufrir, querer rezar, persignarme a escondidas. Entrar al baño, verme al espejo y recordar las palabras de mi editor: Dentro de algunos años van a buscar esta noticia y verán tu nombre.Sí, pienso. Son las 8:30, tengo una nube de ideas en la cabeza y ni una sola frase que resuma lo que él, esa mujer de la Abancay, esos adolescentes burlones y mi madre viajera tienen dentro. Es genial saber que en algunos años buscarán esa noticia y verán mi nombre.Otro cigarro mirando los añejos vitrales, esperando que, como en un temblor, nazca el miedo y pueda comprenderlo.Entonces, mientras veo la tele, una sola palabra revienta:-Pánico.De cómo se juntó todo el terremoto en mi cabeza no tengo mucho que decir. Sólo recuerdo decenas de correos electrónicos, datos lanzados mientras un colega se alejaba o me daba la espalda, mis oídos atendiendo a tres noticieros en simultáneo, radios lanzando alertas en segundos, mis ojos nuevamente sobre los viejos vitrales y el vacío de la noche en movimiento.Sólo recuerdo haber juntado para la historia pequeños retazos de lo que realmente ocurrió. Porque eso es, de algún modo, el periodismo. Sépalo desde ahora. Es una pequeña sopa de tristezas y alegrías puestas de manera que nadie realmente llore o realmente ría.12:30 a.m. El taxi que me lleva a casa abunda en ruidos y no es el taxi sino mi cabeza. Dos horas después mi madre llega y yo, mientras me duermo, suelto unas lágrimas que tal vez esperaron demasiado.VIDEO: Tomas exteriores del diario en los momentos del sismo. Yo soy el que está en la mitad de dos grupos de gente al 2:06.]]></content>
		</document>
		<document id="e8835ce4defcc13d9d2876affa373af5" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2007/09/mi-primer-corto.html">			<content><![CDATA[En Trujillo, las 5 de la tarde pueden ser propicias para un ángulo cerrado de ausencias. La mujer estaba allí y leía un libro mientras, a lo lejos, las personas atravesaban los controles de seguridad con nuestro mismo cansancio. La mujer leía en francés y, a sólo unos cuantos pasos, mi cámara empezaba a registrarla. Tenía los audífonos puestos (los tuve todo el tiempo) y la imagen era perfecta: The Radio Dept. puede partirte el corazón en un minuto y medio. Entonces, ella, nunca sabré por qué, empezó a reír, y un rato después un hombre tomó asiento muy cerca suyo. Yo estaba allí y vi cómo ella volteó a verlo y luego él hizo lo mismo. ¿Estaban allí, juntos, incluso sin realmente estarlo? Fue apenas un instante y lo especial de todo fue que yo estuve allí para contar esta historia.Quiero estar allí para las siguientes.]]></content>
		</document>
		<document id="647593063c63c1376019c4222533f9e8" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2007/11/tengo-miedo.html">			<content><![CDATA[Escribo esto con 0.25 mg de Alprazolam en el cuerpo y me recuerdo llorando anoche en la camilla de una clínica sin saber porqué. Recuerdo que me falta la respiración, que algo me presiona el pecho, que tengo ganas de dormir. Me duele la cabeza. El alma, pero sin saberlo aún. En el asiento trasero de un taxi, miro sin mirar realmente la Vía Expresa. No digo nada: tengo los audífonos puestos y creo que el chofer intenta decirme algo. Sé que estoy mal, y el tráfico de las cinco de la tarde un miércoles de finales de octubre me dice que lo estaré aún por un buen rato más. Hay momentos en que siento que sufriré un ataque de algo. Que si este auto no se mueve, no sé qué haré. Me pregunto qué pasaría si alguien en este atolladero empieza a morir y nadie puede hacer nada. Decenas de autos detenidos en la nada. Tengo miedo. Lo tendré durante mucho tiempo.La clínica es el último paradero de los sordos, me digo, mientras aún me falta la respiración y siento que en cualquier momento caeré al suelo y no habrá nadie para levantarme o no dejarme caer. Miro al resto moverse, y a nadie mirarme. Me digo: tal vez no debí venir a esta clínica. Mi cabeza, el mundo entero da vueltas alrededor mío. Tengo una sensación de pánico intensa, pero aún no sé que es pánico. Pienso que un tumor se apodera del aire de mi cuerpo, que me falta poco para un shock del que, tal vez, jamás salga. Recuerdo lo del domingo: fue peor, estaba frente a esta misma pantalla, y de pronto el mundo se puso de cabeza y creí, nuevamente, que iba a morirme: el cuerpo se me adormeció, el oído derecho empezó a zumbarme, bajo y le digo a mi hermana que tengo miedo, que me siento mal. Ella no sabe qué hacer, camina hacia donde mi madre, y mi madre estalla en nervios, como yo. (Tengo ganas de llorar ahora). Tomamos un taxi. Me digo: no quiero morir, pero esto no es normal. Tal vez tenga que morir ahora. Un domingo impensado.Pero nada pasa: me ponen un tranquilizante y me dicen que mi cuerpo está bien: la presión, el pulso, la vista. Vaya a su casa y, si quiere, mañana vuelva a hacerse unos exámenes. No hago caso. El martes a las 5 de la tarde, mis ojos vuelven a perderse en algo parecido a la asfixia. Siento que me desmayo, pero no lo hago: un cigarro parece devolverme a la vida de un periodista lleno de cosas que hacer.El miércoles no doy más. Voy en ese taxi, llego a esa clínica, me siento en esa camilla, y luego siento la mano de mi madre cogiéndome un hombro. (Estoy llorando ahora, gracias a Dios). El neurólogo que me atiende es un anciano que pregunta cosas muy lentamente y no oye nada (porque es viejo). Yo me desespero. El aire se me sigue yendo. La cabeza me estalla. ¿Tienes novia?, me dice, y yo sólo lo miro. No sé qué decirle. Algo dentro de mí me dice que estoy a punto de desmayarme. Mi madre lo ve. Se desespera. Yo me desespero. El neurólogo sigue preguntando cosas inútiles hasta que yo lo freno en seco:-Quiero saber qué tengo...Luego de mirar a mi madre y de mirar la hoja en la que ha estado escribiendo, me dice:-Usted no tiene nada...No le creo. Yo sé que me estoy muriendo, yo sé que estoy a punto de tener un paro cardíaco. Estoy a punto de entrar a trauma shock, quiero sentir los choques de electricidad y saber si realmente querré o no seguir con esto. Me desespero. Sí. Me desespero tanto que ya no puedo hablar. Sigo respirando fuerte. Y entonces el hombre se va. Cierra la cortina. Yo me dejo caer. Es allí cuando la primera lágrima cae.Lloro. Lloro como nunca antes he llorado: sin saber por qué. Y lloro mucho, viendo a través de las capas borrosas de lágrimas una pared fría por el fluorescente del techo. A lo lejos oigo cómo mi madre también llora. En algún momento lo hace más que yo. Estoy en posición fetal, llorando como un loco. Soy eso: un loco, o alguien que necesita desfogarse de toda una historia de 25 años que pesa como la mierda entera del mundo. Siento cómo el peso de todo mi dolor se multiplica con cada segundo y sé que no seré capaz de sostenerme. Me dejo ir con el llanto de mi madre a lo lejos. Ella tiene el dolor que yo tengo ahora. (Mis ojos han vuelto a llenarse de lágrimas que no caen, gracias a Dios). Me duele por ella. Otra cosa que me duele, pero la primera que entiendo. Sigo llorando. Lo haré por un buen rato.El doctor vuelve a entrar cuando yo me he sentado, pensando que todo había terminado, pero no: pongo el pañuelo en mis ojos y empiezo a sollozar y luego ese sollozo débil se transforma en un rugido que se apaga solo cuando me quedo sin aire. Siento una mano que no es la de mi madre. Es el doctor anciano al que ahora quiero como a mi padre, que no está. Que nunca ha estado. Quiero a esa mano. Quiero que todas las manos me toquen en ese momento y seguir llorando. Lo de allí no era tristeza. Era el peso de 25 años de mierda que tengo que empezar a cambiar.Una inyección que no me duele y un líquido que entra en la vena de mi brazo derecho. El mejor mareo de mi vida es el antecedente perfecto para mi tranquilidad. Me dejo llevar por mi madre, porque ella coge mi otro brazo y me guía por los pisos de esa clínica que es como un pequeño cielo-infierno. Pienso en Trainspotting, en esa mañana en que Renton vuelve a su casa luego de la sobredosis. Estoy así: lo juro. Mi madre me lleva del brazo y yo soy un estúpido tipo en un viaje de tranquilizantes. Me falta la respiración todavía, pero ahora sé porqué ha pasado eso. Es decir, creo que lo sé. Me duermo a las 8:30. Apago la luz luego de haber llorado un buen rato diciéndome que sólo quiero ser feliz. Sólo quiero ser feliz.Sólo quiero ser feliz y no sentir esto.Ese día en que imaginé que moría, sentí vértigo. Y para eso estoy ahora en Alprazolam. Porque sólo con ese ansiolítico puedo, por ahora, sentirme como me siento ahora: sin miedo a morirme.Pero tengo miedo. Lo juro: tengo miedo. No pensé que esto ocurriría tan rápido.]]></content>
		</document>
		<document id="1e9eac059fd6797ed11478c6f50f18a0" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2008/01/08.html">			<content><![CDATA[Hubo de todo: el fin (momentáneo, seguramente) de la sicología, el exitoso segundo round con el periodismo (y el primero con el verdadero), decirle que no a una maestría fuera del país y que realmente no planeé, conocer a buenos amigos, entender, de alguna forma, que de esto está hecha la vida, ver poco cine (casi nada realmente), ir a pocas muestras, romperme el lomo trabajando (tanto como para sufrir de ataques de pánico por algo más de un mes) y acabar el año con un apagador dolor estomacal que me tiró en la cama. Ha sido un año difícil, pero a la larga bonito. He crecido como debe: a punta de golpes. Y he comprendido que una virtud tatuada desde mi niñez es mi capacidad de sobreponerme rápidamente a eso. Se viene el 2008 y con él la esperanza de poder, al fin, escribir el libro que quiero escribir, y de reconectarme a este cinesífilis que parece haberse apagado. Todo es momentáneo. Feliz 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="149126688b3936c6f7e6561e3a4469" url="http://cinesifilis.blogspot.com/2008/02/control.html">			<content><![CDATA[El River Phoenix de “My Own Private Idaho” me ha dejado una sensación de nostalgia. Como esos pequeños retratos a los que vuelves luego de años y no puedes sino admirarlos. No soy –ni seré– capaz de recordarlo más como el desangelado adolescente de “Stand by Me”, cargando su pistola y su vida entera mientras intenta ayudar al resto y no a sí mismo. Siento que las cosas se le han ido de las manos cuando lo veo caminar sin orden por una vía que es como un hombre extraño sonriendo. Algo me dice que allí –saltaba, se descomponía y recomponía frente a la cámara, orquestando un sinfín de armonías de un hombre que no sabe dormir sin tener la certeza de que no habrá una ubicación exacta para despertar– había decidido ya su suerte. Que no había marcha atrás con eso que le disparó hace mucho tiempo, una madrugada, mientras estaba con amigos.Es un sábado extraño de películas oscuras. Veo “Ken Park”, la película de Larry Clark, donde un adolescente muere frente a cámaras y otros tres sufren con sus padres, sus abuelos, sus amantes. El filme es rápido, duro y está traducido al francés, para mi mala suerte. Lo odio un poco, pero nada puedo hacer por arreglarlo. Es violento, contundente y me deja un sabor que intentaré mantener: No más películas de Larry Clark, al menos no en un sábado de verano con casi 30 grados.Finalmente, ya de noche, empiezo a ver “Control”, la peli sobre Ian Curtis, el vocalista de Joy Division. Quién sabe por qué no empecé con ella. Tiene un ritmo perfecto y fascinante, como la mirada del actor –que debió ser también la mirada de Curtis, según la crítica– que interpreta al suicida. Me gusta la fuerza que el director le da a las composiciones del inglés: salen cuando deben salir. No es una biopic en el estricto sentido, aunque mantiene una estructura bastante llevable. No es el muestrario de vidas que se juntaron para seguir los mismos acordes, sino más bien un recuento del rápido subibaja en que se metieron los miembros de una banda que ahora escucharé bastante.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>