<author id="b758ad7354cc2158b633769d113a7557" url="centrodeartescaia.blogspot.com" feed="http://centrodeartescaia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="16">
		<document id="6e6c71e18a4cf86cd2c7db26cf365529" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/bienvenido-al-reino-del-amor.html">			<content><![CDATA[Uchi mi querida amiga "Sherpa" del Diplomado de Coaching Ontológico de la PUCP con quien tengo un vínculo de hermandad compartió este video. Diciendo Pili mira justo conversavamos sobre el tema. Asi que veanlo por que vale la pena...]]></content>
		</document>
		<document id="2c116bcbc9342200909ed7aed4b7f297" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/boleros-boleros-es-como-meditodijo-nina.html">			<content><![CDATA[La Sra. Nina comparte el taller de coaching para la vida en nuestro Centro y nos dice que los Boleros la sanan...la acompañan y le sirven para meditar...]]></content>
		</document>
		<document id="ead1fcc5942bcfd8843fde8355c5add4" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/cambia-tu-timingde-fast-slowdown.html">			<content><![CDATA[Esto me lo envió una compañera de colegio Giuliana asi que aqui lo comparto con ustedes...es muy bueno para reflexionar y ponerlo en práctica...]]></content>
		</document>
		<document id="2a05ef94546a77a4a8d3afe7a6fac030" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/cambio-de-paradigma.html">			<content><![CDATA["""Estamos cambiando porque necesitamos hacerlo.A lo largo de la historia, los esfuerzos se han dirigido a terminar o a prevenir las guerras.Si habíamos definido la salud en términos negativos, como ausencia de enfermedades, también definíamos la paz como ausencia de conflictos. Pero la paz es algo más fundamental que solo eso. La paz es un estado mental, no un estado de la nación. Si no hay transformación personal, todo el mundo quedará anclado para siempre en el conflicto.Si nos limitamos al concepto negativo del viejo paradigma, como evitación de la guerra, más que encender la luz estaremos reforzando la oscuridad. Si enfocamos el problema de otro lado -como fomentar lo comunitario,la salud, la innovación, el auto-descubrimiento,el proponerse objetivos- ya estamos con ello creando las condiciones de la paz. En un ambiente rico,creativo y significativo, no cabe la hostilidad. La guerra es impensable en una sociedad de personas autónomas, que han descubierto la interconexión de toda la humanidad, que no tienen miedo de otras ideas o de otras culturas, que saben que toda revolución comienza en el interior y que no se puede imponer a nadie el modelo de conocimiento."MARILYN FERGUSON (La conspiración de Acuario )]]></content>
		</document>
		<document id="df9a1bb25fd710349fa4d2b95f9b423d" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/cuento-de-los-dinosauriospedido-de.html">			<content><![CDATA[Yanick estubo con nosotros en "Cuento con Artes", a su corta edad es un gran entendido en el tema de los dinosaurios...asi que aquí le ponemos algo especial que nos pidió...]]></content>
		</document>
		<document id="649b91dd9d349db2a7e116a802e94015" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/cuentola-leyenda-de-la-osa-mayor.html">			<content><![CDATA[Viernes, 19 Septiembre, 2008 (blogs.murcia.es/.../el-rincon-del-cuento/)Hacía mucho tiempo que la lluvia no regaba la tierra. El calor era tan fuerte y estaba toda tan seco que las flores se marchitaban, la hierba se veía seca y amarillenta y hasta los árboles más grandes y fuertes se estaban muriendo. El agua de los arroyos y los ríos se había secado, pozos estaban yermos y las fuentes cesaron de manar. Las vacas, los perros, los caballos, los pajaros y la gente se morían de sed. Todo el mundo estaba preocupado y deprimido. Había una niñita cuya madre cayó gravamente enferma. -Oh!-dijo la niña-, estoy segura de que mi madre se pondría buena de nuevo si pudiera lleverle un poca de agua. Tengo que encontrarla. Así que cogío un pequeño cucharón y salío en busca de agua. Andando, andando, encontró un manantial diminuto en la lejana ladera de la montaña. Estaba casi seco. Las gotas de agua caían muy lentamente de debajo de la roca. La niña sostuvo el cucharón con cuidado para recoger aquellas gotitas. Al cabo de mucho, mucho tiempo, acabó de llenarse. Entonces la niña emprendío el regreso asiendo el cazo con muchísimo cuidado porque no quería derramar ni una gota. Por el camino se cruzó con un pobre perrito que aduras penas podía arrastrarse. El animal jadeaba y sacaba la lengua fuera de tan seca que la tenia. -Oh, pobre perrito -dijo la niña-, qué sediento estás. No puedo irme sin ofrecerte unas gotas de agua. Aunque te dé un poco, todavía quedará bastante para mi madre. Así que la niña derramó un poco de agua en la palma de su mano y se la ofrecío al perrito. Éste la lamio con avidez y se sintió mucho mejor. El animal se puso a brincar y a ladrar, talmente como si dijera: -Gracias, niña! Ella no se dio cuenta, pero el cucharón de latón ahora era de plata y entaba tan lleno como antes. Se acordó de su madre y siguío su camino tan rápido como pudo. Cuando llegó a casa casi había oscurecido. La niña abrío la puerta y se dirigío rápidamente a la habitación de su madre. Al entrar, la vieja sirvienta que había trabajado durante todo el día cuidando a la enferma se acercó a ella. La criada estaba tan cansada y sedienta que apenas pudo hablar a la niña. -Dale un poca de agua -dijo su madre-. Ha trabajado duro todo el día y la necesita más que yo. La niña acercó el cazo a los labios de la sirvienta y ésta bebió un poco;en seguida se sintió mejor y más fuerte, se acercó a la enferma, y la ayudó a enderezarse. La niña no se percató que el cucharón era ahora de oro y que estaba tan lleno como al principio. La pequeña acercó el cazo a los labios de su madre y ésta bebió y bebió. ¡ Se encontró tan bien! cuando terminó, aún quedaba un poco de agua en el fondo. La niña iba a llevárselo a los labios cuando alguien llamó a la puerta. La sirvienta fue a abrir a apareció un forastero. Estaba pálido y cubierto de polvo por el largo viaje. -Estoy sediento -dijo-. Podrias darme un poca de agua? La niña contestó: -Claro que sí, estoy segura de que usted la necesita mucho más que yo. Bébasela toda. El forastero sonrió y tomó el cucharón. Al hacerló, éste se convirtio en un cucharón hecho de diamantes. El forastero dio la vuelta al cazo y el agua se derramó por el suelo. Y allí donde cayó, brotó una fuente. EL agua fresca fluía a borbotones en cantidad suficiente como para que la gente y los animales de toda la comarca bebieran tanta como les apeteciera. Distraídos con el agua se olvidaron del forastero, pero, cuando lo buscaron, éste había desaparecido. Creyeron verlo desvanecerse en el cielo, y, en efecto, allá en lo alto del firmamento destellaba algo parecido a un cucharón de diamantes. Allí sigue brillando todavía para recordar a la gente a esa niña amable y generosa. Es la constelación que conocemos por la Osa Mayor. FINFuente: pacomova.eresmas.net/paginas/L/la_leyenda_de_la_osa_mayor.htm]]></content>
		</document>
		<document id="7d633d655adb68dca30cfdc168c3afd4" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/cuentos-con-arte-sab-6-de-dic.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo, en un lugar muy lejano vivía Caia. Ella andaba por ahí buscando los pedacitos de su sueño, desbaratados por culpa del aburrimiento y la rutina. Los que iba recogiendo atándolos con cintas de colores.Una noche desvelada de cielo estrellado, al ver pasar una estrella fugaz cerro los ojos pidiendo un deseo… y la estrella traviesa paso rozándola. Ella sin dudarlo se cogió de su cola y colgada en ella voló y voló sobre el océano sin soltarse…Hasta llegar al otro lado… a otro reino, muy distinto del suyo, un país lleno de aves y flores de colores.El aroma de las flores, el sonido del río al chocar las piedras el aletear de los pájaros todo, hizo salir de su corazón música y cantando se hecho andar en busca de su sueño…Ya agotada se sentó a descansar….A la sombra de un hermoso árbol y ahí encontró a una sabia araña muy atareada y concentrada trabajando en su tela. ..Curiosa Caia le preguntó ¿donde estoy?Y la sabia araña le respondió: “En el reino donde los sueños se atrapan y tejen con delicado cuidado. ¿Ves? Así como mi tela, que es paciente, esforzada y bien tramada.”“Y como es eso de tejerlos, por que yo los tengo atados con cinta…” indagó curiosa Caia.“Sigue tu corazón”, le dijo la araña y sin mas, siguió en su labor.El corazón de Caia nuevamente la hizo cantar…Los bichitos que por ahí caminaban sintieron la dulce melodía, así que uno a uno se fue acercando a Caia, tomaron cada una de las cintas que llevaba y comenzaron a atar aquellos hilos de colores a sus propios sueños. Luego los abejorros volaron con las cintas a las ramas altas, las hormigas tomaron rumbo hacia las grandes piedras y así cada uno fue tramando este bello tejido donde cada sueño quedo en un lugar muy bien dispuesto.Todos contagiados por la melodía cantaron esta canción….“Sueño que mi sueño es tu sueñoSueño que el tuyo es el míoY todos juntos los haremos realidad.Trama la la…!!! ”… y se hizo la trama con todos esos hilos… y ese lugar fue la casa de Caia.… pero no supo que nombre ponerle...Desde entonces todos los bichitos que sueñan le dan diferentes ideas:la casa de los cuentos?la casa de los sueños?la casa que acoge los sueños?...Y tu idea cual es?Este hermoso cuento fue un regalo de maravillosa inspiración e improvisación creativa de mi querida amiga y maestra Angela Zignago.Este Sábado de 4 a 5pm CAIA presenta a Angela Zignago del "Grupo de Trotacuentos" en su tercera función de "Cuentos con Arte". Promete ser una momento mágico no se lo pierdan...Haga su reserva: centro.de.artes.caia@gmail.com cupo limitadoNota:El cuadro que aparece en la foto es de La Artista plástica Claudia Cogorno exhibición venta en CAIA "Subjetividades".]]></content>
		</document>
		<document id="984ea84231e2fc4de9d8c4042dc82d3e" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/el-arte-y-el-juego.html">			<content><![CDATA[...en Federico NietzscheCarmen Barrera de EncinozaLa definición de los términos Arte y Juego ha ocupado sectores importantes del pensamiento occidental. En torno a ellos se han reunido diversas concepciones que bien pueden delinearse desde los griegos hasta nuestros tiempos. El conjunto de reflexiones que aquí se presentan tienen como objetivo descifrar la relación Arte-Juego en la Filosofía de Federico Nietzsche, cuya raíz se advierte ya desde sus primeros escritos y de manera especial en el Nacimiento de la Tragedia.En primer lugar, el arte puede ser considerado como pulsion vital de fuerzas antagonicas: lo apolineo y lo dionisiaco. Esto queda determinado por la adopción de las deidades helénicas de Apolo y Dionisos, para significar que la evolución del arte está ligada a esta dualidad, de manera similar como la generación lo está a la dualidad de los sexos. Ambas fuerzas son antagónicas, constantemente se excitan entre sí para procrear nuevos frutos cada vez más enérgicos, sobre los cuales la palabra Arte tiende un puente. Tras la bella máscara de Apolo, que es el impulso formador de las apariencias, de lo ordenado y armónico, siempre se encuentra el fondo caótico, informe y del flujo vital efervescente, que es Dionisos. Apolo domina en las artes figurativas, que es armonía de formas; mientras que su oponente Dionisos es el dominante en la música, que está privada de forma, porque significa ebriedad, exaltación entusiasta y orgiástica. El arte transfigura lo horrible y lo absurdo en imágenes. De esta consideración del arte podemos deducir la primera relación con la noción de Juego. En el arte se produce el "develar" que no es otra cosa que la realidad dionisíaca de construcción y destrucción simultánea. Dionisos designa el principio destructor-constructor, símbolo del poder cósmico; es el mundo que juega, juega como el fondo dionisíaco que produce el mundo apolíneo de las formas, juega configurando y destruyendo, más allá de toda estimación axiológica, pues todos los valores aparecen en el seno de ese juego. Asimismo, el juego es entendido desde la propia óptica del artista pues, en tanto creador juega y produce la bella apariencia del fenómeno como producto artístico de su impulso, en el cual se encuentra a sí mismo y se autocontempla. El artista como jugador, abierto a toda posibilidad creadora, penetra en el fondo primordial de Dionisos, informe, caótico, disarmónico y lo transforma en la bella apariencia de Apolo. De este mismo modo, este fondo primigenio del mundo crea -como crea el artista su obra- la pluralidad de lo aparente individualizado.Una segunda consideración en la óptica nietzsheana refiere al arte como valor metafisico. El mundo no es otra cosa que arte, nos dice Nieztsche en Ecce Homo. Esta afirmación sentencia el principio de una metafísica de artista que refiere a la justificación de la existencia sólo como fenómeno estético; sólo el arte hace la vida no solamente bella, sino digna de ser vivida. Generada de esta concepción resulta fundamental la idea del arte en relación con la vida: tanto en un sentido fisiológico como psicológico, el arte es concebido como el Gran Estimulante, como aquello que impulsa eternamente al hombre a vivir, a vivir eternamente.Esta legitimación estética es una visión particular que tiene el privilegio –según él mismo lo admite en El Nacimiento de la Tragedia- de ser inmoral, no inspirada por la virtud. El arte es la actividad propiamente metafísica del hombre. Por esta misma vía se descubre el sentido del artista, este es, un dios artista completamente amoral y desprovisto de escrúpulos, que tanto en el construir como en el destruir, en el bien como en el mal, lo que quiere es darse cuenta de su placer y de soberanía idénticos, un dios-artista que, creando mundos, se desembaraza de la necesidad implicada en la plenitud y la sobreplenitud, del sufrimiento de la antítesis en él acumuladas. El artista no huye del enigma ni del horror, la predilección por ello constituye en cambio un síntoma de fuerza. Esta es la verdadera profundidad del artista, aquel que no se refugia en la belleza de la forma, sino que, poseído por la fuerza primordial artística -dionisíaca, es capaz de sobrepasar la observación de las cosas próximas y afirmar la verdadera naturaleza de la vida que conoce también el horror, el terror, la fealdad. Por lo tanto el arte que es el gran estimulante de la vida, es la embriaguez de vivir, una voluntad de vivir, sin detracción, ni elección, ni excepción. A la primera afirmación del juego como principio constructor-destructor de todo lo existente, que hemos señalado, debemos agregar ahora el carácter fundamental de esa noción. En sentido extenso, el juego refiere a toda actividad ejercida sólo con miras a sí misma y no por el fin a que tiende ni por los resultados que ella produce. Como actividad física o intelectual no posee una aplicación útil ni determinada y la razón de ser en la conciencia de quien se entrega a él, es el placer mismo que ella produce. Refiriéndonos en términos nietszcheanos el juego es efectivamente inútil y puede considerarse como ideal del hombre sobrecargados de fuerza, como cosa infantil. La confrontación que origina el juego, el pólemos, es inútil, es decir, no tiene motivo práctico. Lo que produce el enfrentamiento no son motivaciones extrañas a él mismo, por lo que no hay "ningún para algo", sino un "porque sí", que no excluye en ningún sentido el dolor. En el juego no hay ausencia de leyes, pues cuando el niño se entrega a la acción lúdica no es arbitrario, él crea sus leyes previamente, sólo que éstas no conocen otra estimación que no sea la propia interior, lo mismo que el artista crea normas para sí mismo sin obedecer a motivaciones axiológicas que procedan de otra instancia que no sea la del juego mismo. El arte como el juego, es el ideal del hombre sobrecargado de fuerzas; el proceso creativo es como el juego del niño, manifestación de candidez, entrega, plenitud y olvido. Es amoral porque, porque ninguna ley constriñe su propio dinamismo. El artista como jugador está abierto extáticamente al dios danzante que es Dionisos, se entrega de igual manera como se entrega el niño al juego y en su acto creador se devela el juego del mundo, la infantilidad del dios Dionisos. Admitamos ahora una tercera valoración que nos permite nombrar al arte como afirmacion tragica de la existencia. El arte en su forma suprema de la tragedia, es una perforación de toda superficie y de toda apariencia. Nace de la potencialidad del hombre, genera la comunicación -por el mito- de que incluso lo terrible, lo feo y disarmónico son un juego artístico que la voluntad juega consigo mismo en la eterna plenitud de su placer. (Nietsche, F. El nacimiento de la Tragedia)Este es el fenómeno primordial del arte dionisíaco, que afirma la vida en todos sus aspectos. Dionisos como dios del juego, informe y formador, es la voluntad misma que no se entrega a la fatalidad y ama al destino. Esto representa la aceptación integral, la afirmación y participación en el juego trágico del mundo que expresa la grandeza en el hombre.Esta manera de afirmar la existencia y el hombre mismo, es la fórmula trágica en su sentido más profundo, es la expresión del pensamiento trágico, que no pretende orígenes ni fines determinados, que no tiene últimas metas, que no proyecta hacia el porvenir, fuera de este mundo. Ese pensar que sólo cree en el único mundo existente, en este mundo donde el esfuerzo y la lucha permanecen eternos. Es allí donde el hombre trágico instaura la afirmación decidida de la vida incluso en los aspectos más enigmáticos y terribles. El reconocimiento del arte como afirmación nos permite otra nueva vía conectiva con el Juego. Ese principio constructor-destructor que caracteriza la acción lúdica, es esencialmente inocente. Sólo en el niño y en el artista puede sucederse la propia infantilidad del Zeus heracliteano, que expresa el juego del fuego, como principio cósmico de la realidad y como símbolo eminente de la naturaleza y de la vida. El instinto de juego permite expresar la afirmación de la existencia que no tiene nada de responsable ni de culpable pues todo acaece por ley divina, la lucha es pura justicia. La acción lúdica, posibilita que la existencia sea radicalmente justa e inocente y a partir de ello esta puede ser concebida como un fenómeno estético, como obra de arte que se crea y de destruye a sí misma sin cesar. El juego es la manifestación del 'santo decir sí', es la decisión infantil firme y decidida de entregarse al momento de jugar y con ello querer su voluntad y conquistar su mundo. Esa es la enseñanza de Zaratustra: Sí, hermanos míos, para el juego del crear se precisa un santo decir sí: el espíritu quiere ahora 'su' voluntad, el retirado del mundo conquista ahora su mundo. (F. Nietzsche, Así Habló Zaratustra, "De las transformaciones") Para ese querer y esa conquista se precisa inocencia, ausencia de culpas o deudas con el pasado y así entregarse a la inutilidad del juego, sin preocupaciones por compromisos convencionales. Es la validez permanente de la candidez infantil, capaz de desarrollar una actividad continua sin depender de estimaciones extrañas a su propia vitalidad.Lo trágico, es la máxima fórmula de la afirmación de la existencia, que no sólo excluye el más grave dolor, sino que puede transfigurarlo en un placer superior en virtud de una voluntad victoriosa y un sentimiento desbordante de vida.Habría que añadir una última afirmación del Arte aquella que el propio Nietzsche llama embriaguez dionisiaca. Para que haya arte, para que exista algún hacer y contemplar estéticos, resulta indispensable una condición fisiológica previa: la embriaguez. En ella lo esencial es el sentimiento de sobreplenitud y de intensificación de las fuerzas. En El Crepúsculos de los Idolos nos dice: El hombre en este estado transforma las cosas hasta que ellas reflejan el poder de él -hasta que son reflejos de la perfección de él. Este tener - que - transformar -las - cosas en algo perfecto es Arte.La sobreabundacia de fuerzas que se estimulan constantemente, disponen del hombre obligándole a la producción de imágenes, formas, ritmos, gestos, movimientos. El acto creador en este sentido está ligado con la sexualidad y la voluptuosidad, con efectos orgánicos que suponen un incremento de la fuerza vital. El hecho artístico lejos de significar la posibilidad de una superación del flujo de las vivencias subjetivas, expresa el despliegue del impulso creativo que erige y destruye urgido por su propia necesidad. No se trata ya de motivaciones subjetivas sino de fuerzas de la naturaleza. Por este motivo sueño y embriaguez, son la mediación del juego que tiene lugar entre la forma en que la fuerza se supera a sí trascendiéndose en la obra de arte.La proposición dionisíaca del arte es la expresión de una voluntad del mundo que destruye eternamente y obtiene un placer perpetuo en esa destrucción, convive con la guerra y el aniquilamiento. Efectivamente, esa alegría estética, el placer de la voluntad del mundo en esa destrucción dionisíaca, hace que el arte sea considerado como una voluntad del mundo que destruye eternamente. Así entra en escena la imagen de Apolo, actuando como conjuro de esa destrucción pues la naturaleza sublimada es respetada a través del arte. El devenir de la naturaleza está orientado por lo que la fuerza es, expansión y búsqueda del poder máximo como supremacía sobre las demás fuerzas que le ofrecen resistencia. Este enfrentamiento de fuerzas es el origen del acto de la creación, caracterizado en Nietzsche como victoria de una fuerza sobre sus oponentes, los cuales quedan reducidos soberanamente por ella a una unidad. En palabras de Diego Sánchez Meca, la obra de arte puede prefigurar la esencia del mundo engendrándose perpetuamente a sí mismo, o sea, dando sin cesar rostro a las cosas, creando y destruyendo sin otra finalidad que la de ejercitar espontáneamente su propio dinamismo interno. En definitiva, la significación más elevada de Dionisos es la de hacernos más ligeros, otorgarnos el instinto del juego a partir del cual la existencia pueda redimirse y convertirse así en una obra del arte. Esta es la relación más contundente que se ha tratado de demostrar en este conjunto de reflexiones, y para lo cual el mismo Nietzsche nos dirá en sus textos finales de La Voluntad de Poder: No conozco ningún otro modo de tratar con tareas grandes que el juego: éste es, como indicio de la grandeza, un presupuesto inicial.]]></content>
		</document>
		<document id="d5e649c23774fc6a34b43c81d91c14cf" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/este-sabado-15.html">			<content><![CDATA["Titerecuenteando" con Paola Contreras de 10am-12 am"Cuentos con Arte" con Angela Zignago de 4pma5pm ...Recordandoles la Programación..]]></content>
		</document>
		<document id="ab52454568b420ed7c486a8eeda853e" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/estrescuento.html">			<content><![CDATA[El estres en la vida cotidiana afecta nuestra salud...pon atención a este video que te da algunos tips fáciles de aplicar... Pinesa lo importante que tu eres pare ti! y Quierete!]]></content>
		</document>
		<document id="1bf5723359ddfc061c1e77100b876ca5" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/piazzola-yo-yo-ma-libertango.html">			<content><![CDATA[No solo de pan vive el hombre la música es el alimento del alma nos nutre y dos connotados talentos nos regalan este concierto delicioso...disfrutenlo...(H. Marconi Bandoneon)]]></content>
		</document>
		<document id="519c5b9fd4ee2e4bfef654d50be6fb43" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/sab-22-cuentos-con-arte.html">			<content><![CDATA["Los narradores de cuentos somos como mensajeros del alma. Llevamos las historias insistentes, persistentes habitando en nuestras cabezas, nuestro cuerpo, nuestro corazón. La historia palpita adentro, nos posee, y luego aletea desde nuestras bocas para llevar un mensaje que por lo general el mensajero desconoce… pero la urgencia si la sabe. Si tienes algún cuento o historia que sientes la urgencia de contarla, tráela para trabajar juntos con ella y que finalmente el mensaje llegue a su destino."( dice...Trotacuentos:Talleres de Narración Oral)Este Sábado de 4 a 5pm CAIA presenta a Angela Zignago de la Escuela de Trotacuentos en su segunda función de "Cuentos con Arte". Promete ser una momento mágico no se lo pierdan...Haga su reserva :centro.de.artes.caia@gmail.com cupo limitado]]></content>
		</document>
		<document id="902ca1088962b88716dbf2a6bb837720" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/sab-29-titerecuenteando-10-12-am.html">			<content><![CDATA["Titerecuenteando..."con Paola Contreras...construye títeres con materialreciclado ...diviertete...todos los Sab de 10am-12am]]></content>
		</document>
		<document id="c86a4c2667cd50b9132bdbf8a1ee57e5" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/taller-de-cuentos-de-hadas-y.html">			<content><![CDATA[Cuentos de Hadas y MitosViernes de 4-5:30pm Los cuentos son historias de sabiduría. Los símbolos que aparecen en ellos nos preparan para la vida, para aceptar situaciones, roles y ser valientes al enfrentar problemas. Ofrecemos un taller lleno de juegos y la seguridad de dejar fluir las emociones así como descubrir nuevas facetas. Método Galli con Karina Quispe.]]></content>
		</document>
		<document id="e7daf225c144c927d606ce77002be9b4" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/11/talleres-de-verano_28.html">			<content><![CDATA[Talleres de Exploración Creativa...Siempre la pregunta es... y ahora cómo hacemos en vacaciones..?¡CAIA te ofrece los siguientes talleres de Verano...anótate y separa tu cupo Ya!Titerecuenteando (4-6años Lun. 10-12am)Cuentos con Arte (10-12 años Vier 10-12am)Fashion Ricycle design (10-12 años Mar 10-12am)Fabricación de Velas (12-14 añosos Vier 10-12 am)Clown (10-12años Jueves10-12am)Había una vez.. ( 6-10años Viernes 4-5pm)y para los papis y adultos en general tenemos..Centrarse y Estar Presente: Juev. 5-8pmCoaching para la Vida Lun. –Mier. Vier. 5-7pmTertulias Literarias Lun 7-9pmTaller de Cuentos Mar 7-9pm Fabricación de Velas Mier 7-9pmColor Relax Vier 7-9pmTaller de Relajación Juev 7-9pmYoga. Mar –Jueves de 11-12:30amMeditación Guiada todos los dias de 7am -8amTe Esperamos inscríbete vía correo ... centro.de.artes.caia@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="88ef2473d0e651b771bda4937eca8bad" url="http://centrodeartescaia.blogspot.com/2008/12/terapias-divertidas.html">			<content><![CDATA[Por: María Alejandra Escobar Cuando Dios expulsó a Adán y Eva del paraíso, les dio también un avío nada despreciable de dolencias y traumas. “Parirás con dolor” es solo la sentencia más conocida, sin ser por ella la única.Despojados de la vida eterna –nosotros- pecadores de este valle de lagrimas, sorteamos la vida cargando con dolores de espalda, trastornos del sueño, disfunciones hormonales, traumas infantiles y unas muy completa lista de extrañas filias y fobias.Pero lo que el Viejo Testamento nos quitó, lo viene intentando reponer con creces el New Age y la tecnología. El dicho de a cada oveja su pareja encaja a la medida, pues para cada dolor físico, psicológico, espiritual o inventando, hay una terapia que se ajusta al gusto, nivel de compromiso y presupuesto del penitente.En todo caso, las llamadas terapias alternativas son un negocio floreciente en todo el mundo, no sabemos si porque la medicina tradicional se queda corta para satisfacer de manera integral algunas dolencias o porque simplemente la insatisfacción humana y la búsqueda de la plenitud no tiene techo.Algunos de estas terapias podrían ser divertidas e inocuas (como la chocolaterapia). Otras son aptas sólo para arriesgados. como las que incluyen inyecciones de sustancias extrañas o píldoras hechas de dientes de cualquier animal en peligro de extinción (Camaradas chinos, dejen de matar tigres para hacer pastillas contra la impotencia!!!) y están aquellas que exigen una disciplina espiritual y física solo apta para quienes gozan de eso que llaman fuerza de voluntad (lo siento… pero no puedo dejar de comer carne)En todo caso, la primera cosa buena de la vida es tener opciones.La segunda: lograr decidirse por una que nos haga sentir bien.Aquí le dejamos una ayudita con la primera, el resto corre por su cuenta.Acerca del autor: María Alejandra Escobar es comunicadora social egresada de la Escuela de Comunicación Social de la UCV. Desde el año 2004, es fundadora-editora de CCS El Semanario de Entretenimiento. De igual manera, edita el Letras, el periódico universitario y diversas publicaciones institucionales.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>