<author id="b8d619d0142cbd0cfae8e17763e4bd1e" url="notireales.blogspot.com" feed="http://notireales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b72c2472c4f6712d31e65dd4af1185ab" url="http://notireales.blogspot.com/2013/09/el-36-de-los-venezolanos-considera.html">			<content><![CDATA[El 36% de los venezolanos considera fácil mandar a matar a alguienAdemás, el 66% cree que la Policía está involucrada en delitos, según una encuesta presentada en Caracas.Venezolanos abandonan un edificio tras un tiroteo. (AFP)(peru21.pe). El 36% de los venezolanos considera fácil mandar a matar a alguien en su comunidad, según la I Encuesta sobre Delito Organizado presentada hoy en Caracas, que también mostró que el 66% cree que la Policía está “involucrada en delitos” y el 25% que los militares “tienen relación” con el narcotráfico.Al presentar los resultados del estudio, elaborado con el auspicio de la asociación civil Paz Activa y la Unión Europea, el presidente del Observatorio Venezolano de Violencia (OVV), Roberto Briceño, señaló a EFE que se trata de “una situación dramática que no existía en Venezuela hace 15 o 18 años cuando comenzamos hacer estudios sistemáticos en esta área”.De acuerdo con una comisión parlamentaria que redactó el proyecto de ley para el desarme en el país sudamericano, de 29 millones de habitantes, en Venezuela hay en circulación más de 10 millones de armas ilegales.Los ciudadanos perciben que los delitos que más se cometen en el país son los homicidios, atracos, corrupción, tráfico de drogas y de armas, detalló Briceño, sociólogo de profesión.“La población no tiene confianza en los cuerpos de seguridad y piensan que de alguna forma están involucrados con el delito”, afirmó el experto.Además, seis de cada diez venezolanos considera que es “muy peligroso” colaborar con la Policía.Asimismo, entre el 40% y el 41% de los consultados sostiene que es “muy fácil” comprar un arma de forma ilegal y un 60% dijo que es “muy fácil” comprar drogas ilícitas, de acuerdo con el estudio.La encuesta fue realizada entre junio y julio de este año en 600 hogares de diferentes clases sociales, con un margen de error de 5% y un nivel de confianza de 95%.]]></content>
		</document>
		<document id="4875786bf0c0bf0a4971ee96413f2b36" url="http://notireales.blogspot.com/2013/09/la-reina-de-la-coca-fue-expulsada-de.html">			<content><![CDATA[La "reina de la coca" fue expulsada de ArgentinaRedacción BBC MundoSanclemente fue condenada junto con su novio Nicolás Gualco, otros dos hombres y una mujer.La modelo colombiana Angie Sanclemente Valencia, conocida como la "reina de la coca", condenada junto a otras cuatro personas por narcotráfico por la Justicia argentina, fue expulsada de ese país este viernes.Sanclemente fue sentenciada en noviembre de 2011 a seis años y ocho meses de cárcel por intentar traficar cocaína a España a finales de 2009.La también llamada "narcomodelo" fue enviada a Colombia con una orden de "extrañamiento" y quedará en libertad tras haber cumplido la mitad de la pena.Según el diario La Nación, no podrá regresar a Argentina durante el resto de su vida.Hace dos años, BBC Mundo entrevistó a Sanclemente cuando estaba presa.¿Ni narco ni modelo?Detenida desde mayo de 2010, fue sentenciada por ser el nexo internacional de una banda de narcotraficantes en Argentina, que buscaba enviar cargamentos a Europa a través de México.La exmodelo vivía en México y fue señalada de ser quien tenía los contactos con los carteles de ese país, para llegar a ser parte de las cientos de extranjeras presas en Argentina, casi en su totalidad por delitos relacionados con el narcotráfico.De reina de belleza en Colombia a reclusa en Argentina, Angie Sanclemente ya está libre.Pero no fue sentenciada por mula, como las demás, sino por ser autora intelectual del delito."En realidad es complicado llevar ese sobre nombre de 'narcomodelo'", declaró Sanclemente en la entrevista concedida en aquella oportunidad en el penal. "Es un estigma que queda".No le hacía gracia: "Al principio me ponía muy brava por el tema de 'narcomodelo', pero hoy me da risa. Y todo empezó cuando a inicios del caso sacaron mi foto en ropa interior diciendo que era la jefa de una banda de narcos. Fue una payasada de un juez con un periodista (argentino)", señaló entonces.Sanclemente dice no ser modelo y se presenta como actriz, explicando que sus fotos en ropa íntima eran para una película."No soy modelo, ni soy narco", insistió, defendiendo su inocencia. Según ella, fue detenida por andar con malas compañías. Ahora está libre y en Colombia, su país natal.clic Vea también: "No soy narco y no soy modelo"]]></content>
		</document>
		<document id="fdc498740933df1c4373c06e4ad19676" url="http://notireales.blogspot.com/2013/09/tras-64-anos-volkswagen-dice-adios-la.html">			<content><![CDATA[Tras 64 años, Volkswagen dice adiós a la camioneta KombiRuth CostasBBC BrasilLas Kombis marcaron la infancia de Luiz Redutti.El ingeniero Luiz Ravedutti sufrió un accidente cuando conducía una camioneta Volkswagen Kombi en 1975. El vehículo se volcó y Ravedutti quedó atrapado por la carrocería. Su esposa, embarazada de nueve meses, "por un milagro" no se lesionó.Pero con el trauma el ingeniero pensó que ese sería el final de su historia con el vehículo fabricado en Brasil desde 1957 y que había marcado su infancia y adolescencia.Cuatro décadas más tarde, sin embargo, Ravedutti es uno de los aficionados a las Kombis que participaron en una serie de eventos para celebrar un modelo de automóvil que ya no se produce en el resto del mundo y para lamentar el cierre de su última línea de montaje en la ciudad brasileña de Sao Paulo.Según Volkswagen, la camioneta se extinguirá definitivamente en diciembre, antes de que entren en vigor en Brasil las nuevas reglas de seguridad para automotores.En las últimas reuniones de los aficionados, Ravedutti apareció con una furgoneta roja y blanca que, a pesar de las protestas de su esposa, compró en 2004."Casi treinta años después del accidente, pasé por São José do Rio Preto en un viaje de negocios y vi esta camioneta, igual a la que mi padre tenía en los años 60 para llevar a los ocho miembros de la familia" , dice."Me dio un escalofrío, fue como volver a la infancia. Y no me resistí. Me tomó cuatro meses para convencer al dueño, un vendedor de jugo de caña, de venderme el coche. Y no pude tranquilizarse hasta que cedió".Hace tiempo que Brasil es el único lugar en el mundo que sigue produciendo Kombis.En Alemania, donde se lanzó el modelo en 1950, su producción se interrumpió a finales de 1970. En México, las últimas piezas pasaron por la línea de montaje hace veinte años.Eduardo Gedrait, presidente del Club Sampa Kombi de aficionados, cree que la longevidad del modelo en Brasil se debe a dos factores: la popularidad del vehículo entre los consumidores brasileños y reglas más flexibles en lo que respecta a cuestiones de seguridad.PopularidadLa camioneta fue un símbolo de cultura juvenil en muchos países."En Brasil hay una gran demanda por la Kombi porque se cree que este modelo ofrece una de las mejores ventajas de costo y beneficio en el mercado", dice Gedrait."Es un vehículo relativamente barato, fácil de mantener, con gran capacidad de carga y versátil: puede transportar mercancías o personas, y puede convertirse en una tienda para vender dulces y panes tradicionales"."Además, la camioneta provoca cierta nostalgia en muchas personas", agrega Renato Francisco da Silva, quien está restaurando una Kombi amarilla y blanca de 1968 para dejársela como "herencia" a su hijo.La Kombi fue el primer vehículo producido por Volkswagen en Brasil -incluso antes del "escarabajo"."Cuando yo era joven, la camioneta era el vehículo que usaba mi padre, así que para mí tiene un gran valor sentimental", explica Silva.Otavio Costa es "coleccionista" y posee 11 Kombis. Y cree que hay que comprar Kombis brasileñas para una tercera razón."En mi caso, yo no tengo referencias de la infancia vinculadas a la Kombi, simplemente adoro el estilo del coche", dice Costa, que se "enamoró" de una furgoneta producida en Alemania en 1950, por la que pagó "el precio de un pequeño apartamento"."Es cierto que es un vehículo ruidoso e incómodo, pero es un auto simpático, que tiene encanto y que da una cierta libertad a su dueño: se puede "moldear" a imagen de su dueño."SeguridadEn cuanto a la seguridad, los amantes de la Kombi niegan que el coche tienga problemas.Pero algunos expertos apuntan a las reglas relativamente poco rígidas de seguridad vehicular en Brasil como una razón de la longevidad del auto en el país."Durante mucho tiempo, la única prueba que los vehículos tenían que pasar para ser vendidos en el mercado brasileño involucraban un choque frontal en una barrera rígida a 48 km por hora", explica Marcus Romaro, consultor especialista en seguridad vehicular.Explica que en esta prueba se observan fugas en el motor cuando la columna de la dirección penetra en el interior del vehículo después de la colisión."Pero hay mediciones más detalladas sobre las posibles lesiones a los ocupantes del coche, como en otros países, que podrían poner en riesgo a los sistemas de protección de la camioneta", indica Romaro. Y agrega que los consumidores brasileños también son menos exigentes en cuanto a la seguridad .Para el presidente del Club Sampa Kombi el mayor problema es que el vehículo "expone demasiado al conductor".Otavio Costa tiene 11 Kombis, incluido un modelo de 1950."A menudo se dice que el parachoques de la camioneta son las rodillas del conductor, pero la mayoría de los miembros de nuestro club entienden que se trata de un vehículo antiguo, con limitaciones, y estas limitaciones deben ser respetadas".Gedrait recuerda que la decisión de Volkswagen de suspender la producción de la furgoneta fue tomada precisamente porque el vehículo no cumple con las normas de seguridad que deben entrar en vigor en 2014 , incluido el requisito de que los coches deben salir de la fábrica con doble bolsa de aire y frenos antibloqueo o ABS (un sistema que impide deslizamiento de las ruedas durante el frenado en pendientes resbaladizas).La compañía no ha aclarado si la decisión se tomó por problemas técnicos o financieros para la adecuación del modelo a estos nuevos requisitos, pero los aficionados a la Kombi no parece preocuparles mucho el tema.Eso quedó demostrado cuando Volkswagen tuvo que duplicar el volumen de producción de una serie especial de la última edición de la Kombi, de 600 a 1.200 unidades, a pesar del precio de las unidades de esta serie, que tiene acabados interiores de lujo, fue de casi el doble del que se cobra por una nueva Kombi común."Para los coleccionistas, uno de los efectos positivos del fin de la producción de la Kombi es que ahora se valorará más a los modelos más antiguos y las ediciones especiales", dice el empresario Marcelo Filoni, posee dos Kombis y es coleccionista de coches antiguos."La camioneta saldrá de la línea de producción, pero es irónico que ahora podría convertirse en una especie de ícono cada vez más disputado".]]></content>
		</document>
		<document id="21d400815636343b02dba4000be76833" url="http://notireales.blogspot.com/2013/10/10-mujeres-que-lideran-la-ciencia-en.html">			<content><![CDATA[10 mujeres que lideran la ciencia en América LatinaMargarita RodríguezBBC MundoSon decenas y están por toda América Latina. Tienen en común su amor por la ciencia y una curiosidad del tamaño del Universo. Se trata de científicas que llevan a cabo investigaciones clave en diferentes campos, no sólo en la región sino en el exterior.Algunas son veteranas, con carreras que llevan décadas; otras empezaron hace unos diez años. Han ganado premios, enseñan en las universidades y han escrito artículos en las publicaciones más importantes del ámbito científico internacional.BBC Mundo habló con un grupo de científicas latinoamericanas, cuya labor ha sido resaltada por organizaciones como la Red Inter-Americana de Academias de Ciencias (IANAS, por sus siglas en inglés), la Unesco, la ONU y las autoridades de sus propios países. Les hicimos cuatro preguntas, dos científicas y las otras no tanto. Así nos respondieron.Este trabajo forma parte de la temporada "100 Mujeres: la mitad del mundo habla", en la que BBC explora los aportes y los retos de las mujeres en el mundo hoy.clic Vea: 100 mujeres, la mitad del mundo hablaRaquel Chan y la semilla resistenteFoto cortesía: ConicetBióloga argentina, directora del Centro Científico Tecnológico del Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas (Conicet) de la provincia Santa Fe.Aporte: lideró el equipo de científicos que creó una semilla más resistente a la sequía. El gen HAHB-4.2, obtenido del girasol, también hace a los cultivos más tolerantes a la salinidad del suelo.Lo que han dicho de su trabajo: en 2012 el gobierno argentino dijo que el descubrimiento "podría duplicar la productividad de la soja, el trigo y el maíz". El hallazgo fue patentado en los principales países que compran y venden soja (Argentina, Brasil, China, Estados Unidos e India).Sobre su carrera: "Demanda mucho trabajo y mucha pasión desde que uno elige hacer ciencia (…) Al hacer un doctorado, uno empieza a conocer lo que es la metodología científica, lo que es lidiar con las dificultades que muchas veces tenemos en nuestros países para llevar adelante los experimentos y las ideas que se nos ocurren".Sobre sí misma: "(Me defino) como una persona muy dedicada y que le gusta lo que hace".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Cada vez que uno de mis tesistas defiende su trabajo es un momento de muchísima emoción, pues uno ve que ha formado un recurso humano valioso."Momentos lindos hubo muchísimos: cuando a un experimento le fue bien, cuando un trabajo fue aceptado en una revista de alto impacto, cuando una patente fue aceptada. Todo eso da muchísimo placer."(La creación de la semilla más resistente a la sequía) fue un proceso muy largo de investigación básica con grupos de investigadores que fueron cambiando a lo largo del tiempo. No fue un solo día y ¡Eureka! No fue como el descubrimiento de Newton cuando se cayó la manzana".Lo mejor de ser mujer: "En el combo hay muchas cosas buenas y malas. Tenemos una preparación para la vida mejor que los hombres. Estamos acostumbradas a darle de comer a un hijo mientras hacemos la comida, mientras pateamos algo, mientras cerramos la puerta y hacemos mil cosas a la vez. Tal vez es por una cuestión fisiológica, no lo sabría decir. También hay partes malas. Obviamente tenemos más tareas, más carga, que los hombres porque la sociedad sigue siendo bastante machista".Kathrin Barboza y los murciélagosBióloga boliviana, investigadora del Programa para la Conservación de los Murciélagos de Bolivia y de la Red Latinoamérica para la Conservación de Murciégalos.Aporte: redescubrió en Bolivia el murciélago Nariz de Espada (Lonchorhina aurita).Foto cortesía: Octavio Jiménez-RoblesLo que han dicho de su trabajo: primera científica boliviana en ganar la beca del programa de la Unesco y la Fundación L’Oreal para jóvenes científicas (2012). Su investigación -indicaron- "ayudará a ampliar nuestro conocimiento sobre los servicios ambientales que los murciélagos le ofrecen a las poblaciones humanas en diferentes hábitats".Sobre su carrera: "Me dedico a la bioacústica, que es el estudio de los ultrasonidos que emiten los murciélagos. He dado cursos en diferentes países de Latinoamérica. Con mi proyecto de investigación del doctorado quiero proponer estrategias de conservación para los murciélagos urbanos porque muchas personas piensan que estos animales son malos, que chupan sangre, y les tienen miedo. Quiero cambiar esa percepción y mostrar su otra cara. La mayoría de los murciélagos que viven en las ciudades son insectívoros y brindan servicios ambientales tan importantes como el control de plagas de insectos. En diversas culturas, su excremento es considerado un excelente abono".Sobre sí misma: "Soy responsable, sencilla y apasionada por lo que me gusta. Trato de compartir la información que me llega en el ámbito científico, en el que en muchos casos sus miembros son muy cerrados".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Hace unos años, junto a una colega, redescubrimos una especie murciélago que vive en Bolivia. Después de 72 años (sin ser visto), recapturamos al murciélago Nariz de Espada. Vive en un pueblo muy pequeño donde la gente no sabía sobre la existencia de tan importante especie. Me emocionó mucho ver cómo nuestra investigación ayudó a cambiar la percepción que tenían los habitantes de ese lugar, en el departamento de Santa Cruz, sobre estos animales. De hecho, se creó la primera área en Latinoamérica para proteger una especie de murciélago amenazada".Lo mejor de ser mujer: "Creo que nos distingue la sensibilidad y la entrega cuando nos gusta algo. Considero que en muchos casos las mujeres nos apasionamos más por lo que nos gusta que los hombres".En esta foto, de 2009, se ve a Márquez grabando los sonidos emitidos por los murciélagos.Marcia Barbosa y el aguaFoto: cortesía Walberto Andrade ChuvasFísica brasileña, profesora del Instituto de Física de la Universidad Federal de Río Grande do Sul.Aporte: descubrió una peculiaridad del agua que puede conducir a un mejor entendimiento de cómo ocurren los terremotos y también cómo se repliegan las proteínas, un proceso clave en el tratamiento de enfermedades, señala la Unesco en su sitio web.Lo que han dicho de su trabajo: en 2009, la Sociedad Estadounidense de Física (APS, por sus siglas en inglés) le otorgó la medalla Dwight Nicholson por su compromiso con las mujeres que se dedican a la Física en el mundo. En 2013, ganó el premio de la Unesco-L’Oreal por su trabajo "fundamental" en descubrir y explicar una de las anomalías del agua.Sobre su carrera: "Tuve mucha gente inspiradora en mi vida (de quienes) aprendí que la interacción con los estudiantes y colegas es lo que convierte a la ciencia en algo estimulante y que no hay un placer más grande que aprender algo nuevo".Sobre sí misma: "Yo estoy enamorada de la ciencia. Ser una física en un país en vías de desarrollo es un verdadero desafío. La gente no entiende lo que significa ser una científica y los políticos no comprenden que sólo a través de la ciencia un país puede hacer la transición hacia el desarrollo. Sin embargo, soy muy optimista. Renunciar no es una opción en mi vida. Por eso me mantengo formando la nueva generación de investigadores y con ellos sigo haciendo ciencia".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "No tener miedo de intentar cosas que la gente me dijo que no intentara porque estaba en un país menos desarrollado o porque era demasiado joven o demasiado vieja".Lo mejor de ser mujer: "Nuestra fortaleza está en nuestra sensibilidad hacia los demás. La empatía es la herramienta básica para ayudar a la gente a superar los obstáculos. Hay algo más: yo puedo hacer muchas cosas paralelamente, algo que mis colegas hombres usualmente no pueden".María Teresa Ruiz y la enana caféFoto cortesía: María Teresa RuízAstrónoma chilena, profesora de la Universidad de Chile.Aporte: sus estudios en Astronomía la llevaron a descubrir, entre varios objetos cósmicos, la primera enana café (súper-planeta) jamás observada, Kelu, y una supernova.Lo que han dicho de su trabajo: en 1997, se convirtió en la primera mujer en recibir el Premio Nacional de Ciencias de Chile. El jurado destacó el impacto internacional de sus trabajos, en particular el descubrimiento "de una supernova en el acto de explotar", el de "dos nebulosas planetarias en el halo de nuestra galaxia" y la enana café.Sobre su carrera: "Al final de los 60 empecé a estudiar Ingeniería Química. En esos años se creó el Departamento de Astronomía en la universidad y se abrió la posibilidad de estudiar Astronomía como una carrera de pregrado. En esa época también se instalaron los primeros observatorios astronómicos internacionales en Chile (…) En vez de seguir los cursos de Ingeniería Química, elegí Astronomía".Sobre sí misma: "Soy optimista, siempre elijo ver lo mejor de las situaciones. Soy comunicativa, me gusta la gente, la artesanía, tejer, bordar, pintar, leer. También me gustan los espacios de soledad para estar conmigo misma".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "A mí me interesaba encontrar enanas blancas relativamente frías para poder desarrollar una especie de paleontología de cómo había sido la formación de estrellas en nuestra galaxia. Para eso le tomaba fotos a una parte del cielo y las comparaba con fotos tomadas hace 16 años, por ejemplo (…) Yo estaba buscando mis estrellas muertas, mis cadáveres de estrellas, con la esperanza de encontrar aquellos objetos muy fríos, débiles, con poca luz, que estuvieran cercanos y encontré uno y lo llevé al telescopio."Estaba fascinada porque se movía muy rápido (…) Pensé: 'Esta va a ser la estrella más antigua de las galaxias' y cuando veo lo que sale, fue algo rarísimo. De hecho pensé: 'Estoy mal, apunté mal, debo tener mal centrado el objeto'. Lo volví a hacer y me volvió a salir lo mismo. No había casi luz."En el intento de ver qué podía ser, se me ocurrió ver si tenía litio (…) Y ahí estaba, eso me convenció: lo que tenía entre manos era una enana café. Fue una emoción muy grande, la bauticé Kelu, que significa rojo en mapuche. Sabía que iba a ser importante porque era la primera. Siempre he dicho, este objeto me vino a saludar a mí, yo no lo estaba buscando. Fue un regalo del Universo".Lo mejor de ser mujer: "Ser mamá. Eso ya es un privilegio demasiado grande. También el hecho de que hasta cierto punto las mujeres tenemos más libertad en la vida. Nadie nos mira feo si lloramos, no nos cuesta decir que nos duele algo (…) De alguna manera, esa imagen mala que las mujeres hemos tenido de ser personas no muy capaces o talentosas, nos ha puesto la vara muy baja. Eso hace que podamos desarrollarnos con menos presión".Diana Bolaños y los gusanosFoto: cortesía Diana Marcela BolañosBióloga colombiana, profesora de la Universidad de Cartagena.Aporte: sus investigaciones sobre gusanos marinos podrían ayudar al desarrollo de técnicas para remplazar o renovar estructuras o tejidos en los seres humanos.Lo que han dicho de su trabajo: en 2012, fue escogida como Bióloga del Año en Colombia "por su labor investigativa, contribución al desarrollo social y científico de la biología". En 2010, ganó la beca para jóvenes científicas que otorga el programa de la Unesco y la Fundación L’Oreal para realizar su estudio sobre regeneración de tejidos humanos a partir de gusanos planos policlonados".Sobre su carrera: "Desde el pregrado empecé a trabajar con gusanos marinos, un grupo bastante desconocido en el mundo (...) Si podemos entender sus mecanismos de regeneración, muy posiblemente podríamos aplicar estos conocimientos a organismos superiores como los seres humanos, por ejemplo, con el desarrollo de técnicas, curas o terapias génicas".Sobre sí misma: "Soy muy enérgica, persistente, me gusta luchar por lo que quiero. Soy bastante terca. En el área de la investigación trato de hacer lo que me gusta. Mi personalidad me ha ayudado un poco a lograr lo que he conseguido hasta el momento".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Obtener el postdoctorado con la beca de la Unesco-Fundación L’Oreal fue un logro bastante grande. Otro fue haber trabajado en una universidad de reconocimiento internacional como la Universidad de Los Andes. Obtener una posición universitaria en Cartagena me ha permitido estar en contacto con los estudiantes. Quiero generar nuevo conocimiento e inspirar nuevas generaciones".Lo mejor de ser mujer: "Las mujeres tenemos una tenacidad y una dedicación que de pronto el otro género no tiene. Afrontamos las cosas de una manera diferente (…) Tener distintos roles en la sociedad: ser madre, esposa, ahora somos profesionales, ya no nos quedamos en la casa. También somos las que aportamos (financieramente). Tenemos un sentido que no tienen los hombres".María Amparo Pascual y los ensayos clínicosFoto: cortesía María Amparo Pascual.Bioestadística cubana, directora del Centro Nacional Coordinador de Ensayos Clínicos de Cuba (CENCEC).Aporte: por más de 20 años, ha estado a la cabeza de los ensayos clínicos en Cuba, un campo en el que la isla es líder en la región. En el CENCEC, que fundó en 1991, realiza las pruebas clínicas que se requieren para registrar y comercializar productos médico-farmacéuticos o biotecnológicos en Cuba y otros países.Lo que han dicho de su trabajo: en 2011, la OMS acreditó el registro público cubano de ensayos clínicos, una base de datos que el CENCEC creó con ayuda de la red de salud cubana. La OMS destacó "que la isla dispone de un registro a la altura de las exigencias internacionales". Cuba "constituye un ejemplo para la región americana".Sobre su carrera: "Soy una persona afortunada, pues después de cumplir mi servicio social como médico tuve la oportunidad de estudiar y ser la primera especialista en Bioestadística de mi país. (...) Mayormente enfocada a la Metodología de la Investigación, a elevar el rigor científico de las investigaciones, a la organización de la ciencia en la salud pública de Cuba y en los últimos 30 años dedicada a los ensayos clínicos, inicialmente en el campo de la oncología y después en todas las especialidades".Sobre sí misma: "Mujer que cree saber lo que quiere, que es constante y sobre todo persistente. Lo que he logrado ha sido producto del esfuerzo y la capacidad de convocar a un colectivo de trabajo, más que de un talento en especial. Siento que me falta mucho por lograr pero estoy muy satisfecha con la vida, tengo mucha fe en el futuro, valoro enormemente el presente (...) y no me alcanza el tiempo nunca".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Ser la fundadora de una organización científica de más de 21 años y que ya trasciende el ámbito nacional y no haber estudiado cirugía como era mi intención al graduarme, lo que me hizo explorar un mundo maravilloso en la Ciencia".Lo mejor de ser mujer: "Primero, ser mujer me dio la posibilidad de ser madre de una hija maravillosa y que siguió el ejemplo de su madre, padre y sus abuelos. El reto que debo enfrentar cada día, solo por el hecho de ser mujer, ya que no siempre se encuentra la misma comprensión y esto hace que nos crezcamos en lo que hacemos".Eugenia del Pino y las ranasFoto cortesía: Eugenia del PinoBióloga ecuatoriana, investigadora de la Pontificia Universidad Católica de Ecuador (PUCE)Aporte: Sus estudios pioneros sobre la biología del desarrollo de una rana marsupial, típica de Ecuador, en comparación con otras ranas tropicales abrieron una línea de investigación nueva en el ámbito científico internacional. Se le reconocen sus esfuerzos por la conservación de las Islas Galápagos.Lo que han dicho de su trabajo: primera ecuatoriana en ser miembro asociado extranjero de la Academia Nacional de Ciencias en Estados Unidos (2006). "Sus investigaciones científicas en el área de la fisiología reproductiva y del desarrollo de la rana marsupial, única en Ecuador, han hecho una importante contribución al campo del desarrollo de los vertebrados en general", señaló la Universidad de Emory de EE.UU.Sobre su carrera: "Mi especialidad es la Biología del Desarrollo y, tomando como modelo a la rana, me dedico al estudio del desarrollo embrionario de vertebrados. La rana, cuyo desarrollo se estudia a nivel mundial, proviene de Sudáfrica y se llama Xenopus laevis. Yo me he concentrado en el desarrollo embrionario de la rana marsupial ecuatoriana Gastrotheca riobambae así como en el desarrollo de otras ranas ecuatorianas.Lo novedoso para la ciencia fue que descubrimos que existen variaciones del desarrollo embrionario temprano en las ranas. Nuestros estudios complementan los estudios que se realizan con Xenopus. Estos trabajos también son importantes porque permiten conocer mejor a los miembros de la gran biodiversidad del Ecuador".Sobre sí misma: "En mi familia siempre ha habido una preocupación por el cultivo intelectual. Eso es parte de mi propia personalidad (…) ¿Por qué fui a buscar la rana marsupial en los jardines de la PUCE? Porque quería tener un problema intelectual para enfocarme con el objetivo de mantener viva mi intelectualidad y de esa manera ser una buena profesora universitaria".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Lo mejor viene cada día, cada día hay algo por lo que me siento feliz. Por ejemplo ¿qué es lo mejor que me ha pasado hoy? Tener esta posibilidad de dialogar con BBC Mundo y dar a conocer un ejemplo de vida a otras mujeres que quieran desarrollar sus carreras en la ciencia. Por otra parte, tener la oportunidad de estudiar en Estados Unidos, de haber pasado un año sabático en Alemania y tener contactos internacionales ha sido muy bueno".Lo mejor de ser mujer: "Estar en lo mejor de dos mundos. Nosotras como mujeres tenemos una sensibilidad muy especial. Tal vez tenemos una apreciación diferente del mundo. La mujer siempre está dispuesta a brindar amor, compresión. Por otro lado, somos seres inteligentes que podemos contribuir al avance del mundo en cualquier área y naturalmente, aunque yo no soy madre, tener hijos deber ser muy maravilloso".En esta foto de Del Pino se observa a una hembra de Gastrotheca riobambae que está incubando embriones en su espalda.Susana López y el rotavirusFoto cortesía: Alejandra Arias LópezInvestigadora biomédica mexicana, investigadora del Instituto de Biotecnología de la Universidad Autónoma Nacional de México.Aporte: de acuerdo con la Unesco, ha sido clave en el estudio de un rotavirus que causa la muerte de 600.000 niños al año en todo el mundo. Además de estudiar su funcionamiento y propagación, desarrolla nuevas pruebas de diagnóstico, aísla nuevas cepas y contribuye a los esfuerzos por una vacuna.Lo que han dicho de su trabajo: ganó el premio Unesco-Fundación L’Oreal 2012: "Desde 2006, Susana López ha encabezado la batalla científica contra un problema universal, un rotavirus que ataca a casi todos los niños menores de cinco años en todo el planeta y que causa severas enfermedades intestinales".Sobre su carrera: "Desde hace 30 años trabajo con un virus que se llama rotavirus, el cual causa gastroenteritis muy severas en niños de seis meses a dos años de edad. Al año, mueren más o menos medio millón de niños en todo el mundo debido a esa infección. Hacemos principalmente biología molecular, (…) estudiamos cómo hace el virus para infectar las células en sus aspectos más moleculares".Sobre sí misma: "Me considero una persona muy afortunada porque tengo la suerte de hacer lo que me gusta. Estoy enamorada de mi trabajo. Tengo una familia (dos hijos y un marido que también es investigador) que me apoyan".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Una de las cosas que más nos han marcado es poder demostrar que en México podemos hacer las cosas bien. Al principio, cuando empezamos nuestro trabajo con el rotavirus, la gente no creía que estábamos en México (…). Otra cosa que me impacta es conocer a los padres de nuestros estudiantes cuando se gradúan. El darme cuenta que influyo en la vida de alguien es muy importante para mí".Lo mejor de ser mujer: "Muchas cosas. En parte, tenemos la fortuna de ser madres (…) En general es un reto. Siempre tenemos que demostrar que podemos hacer lo que queremos hacer. No tendría que ser así, no deberíamos estar demostrando que somos diferentes. No somos diferentes, en realidad somos individuos".Idelisa Bonelly y el marFoto cortesía: Idelisa BonnellyBióloga marina dominicana, presidenta de la Fundación Dominicana de Estudios Marinos (Fundemar).Aporte: se le considera la madre de la conservación marina en el Caribe. Como profesora universitaria, fue pionera en el desarrollo de las Ciencias Marinas en República Dominicana.Lo que han dicho de su trabajo: en 1995, el Programa de la ONU para el Medio Ambiente le concedió el Premio Global 500 por haber ayudado "a crear (en 1986) el santuario de ballenas jorobadas del Banco de la Plata", el primer santuario para estas ballenas -en peligro de extinción- del Atlántico Norte. En 2009, la Unesco le concedió la medalla Madame Curie.Sobre su carrera: "Ha sido una experiencia maravillosa. Es apasionante conocer el mar y poder utilizar sus recursos, sus bellezas, en beneficio de la sociedad dominicana. En algunos momentos ha sido difícil, pero como (mi carrera) ha estado unida a la educación y a la formación de nuevos científicos, biólogos marinos, ha sido extremamente gratificante. Es como sembrar, es como producir y multiplicar el deseo de servirle a la sociedad".Sobre sí misma: "Soy una persona que ha tenido el privilegio de hacer lo que quiere y de poder servir a mi patria, a mi comunidad, a mi sociedad".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Haber tenido la oportunidad de hacer lo que me gusta, dedicarme a lo que creo y servir a mis conciudadanos, a mi sociedad, a mi comunidad. Que me digan a esta hora de mi vida, después de más de cincuenta años de trabajo, 'profesora' es para mí el aliciente y el estímulo más grande que pueda sentir".Lo mejor de ser mujer: "He estado desarrollando mi carrera profesional en un mundo que era considerado de hombres. Ser mujer tiene sus ventajas porque somos muy disciplinadas, muy apasionadas, hacemos las cosas con mucho amor y dedicación. Eso nos permite aportarle a la sociedad, lo cual requiere de mucho esfuerzo".Mayly Sánchez y los neutrinosFoto: George Joch/Cortesía: Argonne National Laboratory.Física venezolana, profesora de la Universidad del Estado de Iowa.Aporte: lidera un equipo en EE.UU. que estudia los neutrinos e integra un proyecto que busca conseguir el haz de esas partículas subatómicas más intenso del mundo. El objetivo es entender la composición del Universo así como también desarrollar tecnologías para diagnósticos médicos.Lo que han dicho de su trabajo: en 2012, Sánchez estuvo entre los ganadores del PECASE, un premio que otorga la Casa Blanca desde 1996 a jóvenes científicos. En 2009, recibió el galardón que la Corporación Nacional de Premio a los Logros del Ingeniero Hispano les concede a científicos en EE.UU.Sobre su carrera: "Me dedico al estudio de los neutrinos que son partículas muy pequeñas sin carga y con masa muy pequeña. Estudiamos avances tecnológicos que nos permitan detectarlos de una mejor manera. (En los experimentos) se producen neutrinos con aceleradores de partículas que después se mandan a través de la Tierra al norte de EE.UU., a Minnesota, donde tenemos una serie de experimentos que los detectan y analizan".Sobre sí misma: "Soy apasionada por la ciencia. La gente con la que trabajé en Venezuela me inculcó ese amor. Uno no hace esto porque es frío, hay una cierta belleza dentro de las fórmulas matemáticas. También me gusta resolver problemas que no necesariamente tengan que ver con la Física; cualquier problema científico me atrae porque quiero entender lo que está pasando, tengo una gran curiosidad por entender cuáles son sus principios fundamentales".Lo mejor que le ha pasado profesionalmente: "Lograr afrontar esas cosas que parecen tan complejas que no puedes resolver en un instante sino que tienes que trabajar por un tiempo largo y en cooperación con otras personas. (...) Haber sido reconocida en EE.UU., por el presidente Obama fue un momento muy especial. Y eso me ayudó a reconectarme con Venezuela".Lo mejor de ser mujer: "Para mí (como mujer) es mucho más fácil encontrar un punto en el que un grupo de personas pueda cooperar para conseguir la respuesta a un problema. Es una ventaja dentro de mi ámbito de trabajo: cooperar y no tener siempre que estar compitiendo. Para ciertos problemas de Altas Energías, es la única manera de lograrlo".]]></content>
		</document>
		<document id="c322f16b7580c20fe55cef8e77f1c473" url="http://notireales.blogspot.com/2013/10/fumas-tabaco-tal-vez-dejes-de-hacerlo.html">			<content><![CDATA[¿Fumas tabaco? Tal vez dejes de hacerlo al ver esta páginaUna página web muestra las diferencias entre un fumador y una persona que no lo es. ¿Con cuál te ellas te identificas?Los efectos nocivos del tabaco. (tobaccobody.fi)Son vastas las campañas para evitar el consumo excesivo de cigarrillos, causantes de una serie de enfermedades, como cáncer de pulmón. Incluso, las cajetillas de cigarrillos contienen imágenes explícitas que advierten los peligros para los fumadores compulsivos.Tobacco Body, una página web desarrollada en Finlandia, es el último intento para crear conciencia sobre los efectos nocivos del tabaco. La web muestra cómo los cigarrillos distorsionan nuestro cuerpo conforme aumenta su consumo. El ejemplo aplica tanto para hombre como para mujeres.Además del acné, estrés y mal aliento, los cigarrillos provocan úlceras, un aspecto poco saludable en el rostro, ganancia de peso y, por supuesto, cáncer de pulmón. En el plano sexual, las mujeres pierden interés en el sexo, su producción de hormonas masculinas se incrementa considerablemente, y los varones sufren de disfunción eréctil.CONSULTA AQUÍ los efectos nocivos del cigarrillo en el cuerpo de las personas. Está en ingles, pero las imágenes hablan por sí solas.]]></content>
		</document>
		<document id="62967d827998a6e01ee11b337cc1e6f2" url="http://notireales.blogspot.com/2013/10/muere-joven-de-20-anos-que-vivio-con-la.html">			<content><![CDATA[Muere joven de 20 años que vivió con la apariencia de una bebe de dosBrooke Greenberg tenía la capacidad mental de un niño de un año y pesaba alrededor de siete kilos. Solo le crecían las uñas y el peloEl singular trastorno que padeció Brooke Greenberg es conocido como Síndrome X (Foto: parismatch.com)(elcomercio.pe). Brooke Greenberg, una joven estadounidense que nació con una enfermedad sumamente rara, y que la mantuvo como una niña de dos años durante toda su vida, murió a los 20 años de edad, según informó este miércoles la agencia AFP.El singular trastorno conocido como Síndrome X generó expectativa entre los científicos en torno a la posibilidad de resolver el secreto del envejecimiento.Brooke, que vivía con su familia en Maryland (Estados Unidos), permaneció con el mismo aspecto desde los dos años. Solo le crecían las uñas y el cabello, según un informe de la cadena ABC que contó la historia de su familia en 2009.La joven tenía la capacidad mental de un niño de un año y pesaba alrededor de siete kilos. Y tuvo varias emergencias médicas durante su primera infancia, como úlceras de estómago, un aparente derrame cerebral y un inexplicable letargo que la hizo dormir una vez durante dos semanas.Alguna vez le diagnosticaron un tumor cerebral y su familia comenzó los preparativos para el funeral; no obstante, un día abrió los ojos y los médicos no pudieron detectar la existencia de ningún tumor.Brooke no podía hablar pero comunicaba sus deseos y necesidades con algunos sonidos y gestos, y sus hermanas dijeron en el informe de ABC que a veces se rebelaba como una adolescente.“Nos dijeron que su caso era uno en 6 700 millones de personas”, comentó el padre a la agencia AFP. “Era un individuo único”.]]></content>
		</document>
		<document id="22630f9fff203a6388b0459175bc9f61" url="http://notireales.blogspot.com/2013/11/caso-semenya-en-futbol-surcoreano.html">			<content><![CDATA[Caso Semenya en fútbol surcoreano: acusan a esta futbolista de ser hombreLa delantera Park Eun-seon encara en su país un problema similar al que atravesó la atleta sudafricana. Su club la protegeIzquierda: la futbolista Park Eun-seon. Derecha: la atleta sudafricana Caster Semenya. (Captura de imagen: complex.com/Foto: AP)Seúl (EFE). El caso de una futbolista a la que acusan de ser hombre ha despertado la polémica en Corea del Sur, donde su club ha amenazado hoy con tomar medidas por lo que considera una “violación de los derechos humanos” de la jugadora.“Tratar de verificar el género de una persona es una grave violación de los derechos humanos”, expusieron en una rueda de prensa representantes del equipo Amazonas del Ayuntamiento de Seúl, donde juega la delantera Park Eun-seon.Park, cuyo caso recuerda al de la atleta sudafricana Caster Semenya que finalmente despejó las dudas sobre su género tras ganar un oro en Berlín 2009, posee una complexión fuerte con 180 centímetros de altura y 74 kilos de peso, y los rasgos de su cara son aparentemente masculinos.Además, a sus 26 años es actualmente la futbolista surcoreana más destacada de la liga nacional femenina de su país, en cuya pasada edición marcó 19 goles en 22 partidos.Tras varios rumores en los últimos años que ponían en duda su sexo femenino, esta semana entrenadores de los otros seis equipos de la liga amenazaron con boicotear el campeonato de la próxima temporada si Park Eun-seon sigue jugando, según la agencia local Yonhap.Como respuesta a las acusaciones, el Amazonas ha cerrado filas en torno a su mejor jugadora y ha anunciado su intención de pedir que la Comisión Nacional de Derechos Humanos investigue el asunto si se continúa poniendo en duda el género de Park.Esta futbolista ya pasó anteriormente pruebas de identidad de género, según Yonhap, y formó parte del equipo nacional de Corea del Sur en la Copa del Mundo de 2003 y la Copa de Asia Oriental de 2005.Sin embargo, no fue convocada con su selección en la última Copa de Asia 2010 por “no estar mentalmente preparada”, según su club, aunque sus detractores mantienen que la decisión respondió a las solicitudes de verificación de género emitidas previamente por China.]]></content>
		</document>
		<document id="ea129ee222b63009da153d50604d1b7e" url="http://notireales.blogspot.com/2013/11/descubre-que-alimentos-pueden-robarte.html">			<content><![CDATA[Descubre qué alimentos pueden 'robarte' inteligenciaSi creías que lo peor de comer ciertas cosas era engordar, probablemente estés equivocado: también pueden empobrecer tu intelectoImagen referencial. (Foto: Larry Crowe / AP)(elcomercio.pe) Quienes profesan que comer una grasienta hamburguesa y beber un enorme vaso de gaseosa no les afecta, pues lo que importa es el intelecto y no la belleza, están a punto de recibir muy malas noticias: ese delicioso antojo puede también hacerles perder la capacidad intelectual.Así que piénsalo dos veces ahora, pues quizás la belleza y la inteligencia tienen más en común de lo que crees.LO QUE DEBES EVITAREl primero de los alimentos que debes restringir es el azúcar. Y no solo porque ensanchará tu cintura, sino porque su consumo persistente puede afectar la memoria y la capacidad de aprendizaje. Por desgracia, los edulcorantes artificiales también tienen efectos nocivos sobre la capacidad cognitiva, por lo que lo mejor que puedes hacer es reducir el consumo al mínimo indispensable o endulzar con alternativas como la canela o la vainilla, más sutiles, pero muy perfumadas.En segundo lugar está la comida chatarra. Un estudio de la Universidad de Montreal (Canadá) reveló que este tipo de alimentos generan depresión y ansiedad, lo cual afecta la producción de dopamina, una hormona relacionada con la función cognitiva, el aprendizaje y la memoria.El alcohol, por su parte, afecta la capacidad de procesar y recordar información.Luego están los alimentos procesados o precocidos cuyos colorantes, aditivos, saborizantes y conservantes pueden afectar el comportamiento y la función cognitiva.La sal también está entre los alimentos que son contraproducentes para la inteligencia. El sodio en exceso disminuye la capacidad de pensar rápidamente y con claridad. No obstante, aquí hay una alternativa más viable: otros estudios revelan que la sal yodada podría, más bien, favorecer la capacidad intelectual.Y, por supuesto, las grasas trans entran en el listado de alimentos que se deben suprimir de la dieta, ya que reducen los reflejos y la capacidad de respuesta, e incrementan el riesgo de sufrir de un derrame cerebral.COME INTELIGENTENo te alarmes: también hay alimentos que pueden ayudarte a poner el cerebro en marcha. El primero de ellos es el huevo, que tiene colina, un componente esencial para la capacidad cognitiva y que es fundamental incluir en la dieta de los más pequeños (mira aquí algunas recetas).Luego está la beterraga, que posee monofosfato de uridina que favorece la sinapsis, la relación funcional de contacto entre las terminaciones de las células nerviosas. En resumen, ayuda a que tu cerebro responda más rápido y mejor (encuentra aquí preparaciones con beterraga).Finalmente, los pescados azules como el atún, las sardinas, las anchoas y el salmón, gracias a su contenido de Omega 3, pueden hacer que las personas mejoren su coeficiente intelectual hasta en 3,5 puntos.]]></content>
		</document>
		<document id="1535db4ddbf6bcab21ec90fe91fbf5ca" url="http://notireales.blogspot.com/2013/11/impactante-video-revela-el-momento-en.html">			<content><![CDATA[Impactante video revela el momento en que asesinan a dos neonazis griegosLas imágenes fueron difundidas esta semana por un canal de noticias local. Precaución: el contenido del video puede herir susceptibilidades(elcomercio.pe). Las impactantes imágenes que ponen en conocimiento la forma en cómo asesinaron a dos miembros del partido neonazi de Grecia (Amanecer Dorado) fueron reveladas esta semana por el canal de noticia local Zougla. El video, que es un registro de las cámaras de seguridad, ha causado conmoción y sorpresa por la forma brutal en que murieron estos dos extremistas.El viernes de la semana pasada, los medios griegos dieron cuenta que dos miembros del partido neonazi cayeron a tiros en los exteriores de la sede su organización. Cerca al barrio ateniense Neo Iraklio. Un tercer miembro estaría herido de gravedad. Según medios de ese país, uno de los fallecidos sería el secretario local de Amanecer Dorado.Las autoridades griegas señalan que los dos atacantes llegaron en una motocicleta a las instalaciones del partido extremista. Allí abrieron fuego contra sus víctimas, para después huir de inmediato de la escena del crimen.Medios de Grecia sospechan que un grupo de izquierda extremista estaría detrás de este ataque. En tanto, la policía ya empezó con las investigaciones. Varios militantes de Amanecer Dorado han sido llamados a comparecer.]]></content>
		</document>
		<document id="98441944f63776f78c469e696d4231be" url="http://notireales.blogspot.com/2013/11/la-encuesta-revolucionaria-del-papa.html">			<content><![CDATA[La encuesta revolucionaria del papa Francisco a los católicosRedacciónBBC MundoLa encuesta sondea sobre todos los nuevos tipos de familia.De forma clara y sin rodeos, El Vaticano pregunta por primera vez a sus fieles sobre los nuevos modelos de familia de la sociedad poniéndoles frente a la convivencia fuera del matrimonio, los divorcios, las uniones entre personas del mismo sexo o el uso de anticonceptivos.Es una encuesta mundial sin precedentes que ya ha sido calificada de "revolucionaria". El papa Francisco pretende sondear así a los católicos para saber lo que realmente opinan los fieles sobre las doctrinas más controvertidas de la Iglesia sobre el matrimonio y la vida en familia.La conclusiones de la encuesta se las entregarán directamente los obispos que acudan el próximo mes de octubre a Roma para discutir una posible reforma que incluya las realidades de la sociedad moderna.Para los corresponsales, el sondeo muestra un mayor interés en cuestiones hasta ahora consideradas tabú por la cúpula de la Iglesia Católica."El cuestionario contiene 39 preguntas formuladas sin hacer juicios de valor", destaca el corresponsal de la BBC en Roma, David Willey.El objetivo es saber, por ejemplo, qué porcentaje de feligreses católicos conviven con una persona del sexo contrario sin la intención de sellar la unión matrimonial.La encuesta pregunta por el matrimonio entre personas del mismo sexo.Además, quiere saber si las leyes locales de las uniones civiles entre personas del mismo sexo ponen a la pareja al mismo nivel que el matrimonio entre un hombre y una mujer.Y trata de averiguar qué conocimientos tienen los católicos del siglo XXI sobre la controvertida prohibición del Vaticano establecida en 1968 de los métodos anticonceptivos artificiales.Bajo presión"La crisis social y espiritual, tan evidente en el mundo de hoy, se está convirtiendo en un desafío pastoral de la Iglesia en su misión evangelizadora en lo referente a la familia", afirma la encuesta emitida por la Santa Sede.Las preguntas de los temas más controvertidosSobre las "situaciones matrimoniales difíciles":¿Es una realidad pastoral relevante en la Iglesia particular la convivencia ad experimentum?¿Son una realidad pastoral relevante en la Iglesia particular los que están separados y los divorciados casados de nuevo?¿Podría ofrecer realmente un aporte positivo a la solución de las problemáticas de las personas implicadas la agilización de la praxis canónica en orden al reconocimiento de la declaración de nulidad del vínculo matrimonial?Sobre las uniones de personas del mismo sexo:¿Hay una ley en tu país que reconozca las uniones civiles para personas del mismo sexo y que lo iguala de algún modo al matrimonio?¿Cuál es la actitud de las iglesias locales hacia el Estado como promotor de unioines civiles entre personas del mismo sexo y hacia la gente involucrada en este tipo de unión?¿Qué atención pastoral se le puede dar a las personas que han elegido vivir en este tipo de uniones?¿Cómo habría que comportarse pastoralmente, en el caso de uniones de personas del mismo sexo que hayan adoptado niños, en vista de la transmisión de la fe?Sobre los anticonceptivos:¿Qué conocimiento tienen los cristianos hoy en día de la docrina de Humanae Vitae (la encícilica escrita por el Papa Pablo VI en 1968) sobre la paternidad responsable? ¿Son conscientes de cómo evaluar moralmente los diferentes métodos de planificación familiar? ¿Se puede hacer alguna sugerencia en este aspecto a nivel pastoral?¿Se aceptan estas enseñanzas morales? ¿Qué aspectos suponen más dificultades en la inmensa mayoría de las parejas a la hora de aceptar esta doctrina?Entre las "muchas nuevas situaciones que requieren la atención de la Iglesia y los cuidados pastorales", el cuestionario enumera las familias monoparentales, las uniones interreligiosas y el divorcio.Según el corresponsal de la BBC en Roma, el papa Francisco está bajo la presión de muchos países católicos que quieren que la Iglesia tome una visión fresca respecto a la prohibición del uso de anticonceptivos y su negativa a permitir que los divorciados vuelvan a casarse y comulguen.Pero aparentemente hay una división en este aspecto entre el Papa, conocido por sus ideas más progresistas, y algunos de sus principales consejeros.La consulta forma parte de los preparativos para una reunión extraordinaria del Sínodo de Obispos que se celebrará en octubre del proximo año y cuyo tema principal será la familia."Las preocupaciones que no se tenían en cuenta hasta hace unos pocos años surgen hoy como resultado de diferentes situaciones, desde la práctica extendida de la convivencia fuera del matrimonio... a las uniones del mismo sexo", dice el cuestionario.El papa Francisco ha dado muestras de una mayor amplitud y ha llegado a decir que la Iglesia Católica en ocasiones se ha bloqueado a sí misma con "reglas para mentes estrechas".En una entrevista en septiembre, dijo que la Iglesia estaba demasiado enfocada en predicar sobre el aborto, los gays y los anticonceptivos y que debía ser más misericordiosa.Esas no han sido las únicas declaraciones aperturistas del papa argentino que, tras el Encuentro Mundial de la Juventud en Río de Janeiro, copó las portadas de los periódicos al decir que él no era digno de juzgar la orientación sexual de los sacerdotes siempre y cuando estuvieran en la búsqueda de Dios y tuvieran buena voluntad.Desde su elección, el papa Francisco ha mostrado una actitud mucho más abierta que sus predecesores hacia las doctrinas de la Iglesia Católica, una posición que no comparte con muchos de sus principales consejeros, recuerda Willey."Pese a que es poco probable que cambie los pilares de la doctrina católica, el Papa claramente quiere tantear las opiniones de los feligreses católicos sobre los nuevos tipos de familias. Y esto es en cierto modo una revolución", concluye.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>