<author id="bb3d1ca378b18f67a91402424372c8d5" url="debessangraryverelfin.blogspot.com" feed="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="be8e61d709fd95dd21a5fda28d87f913" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/02/bn.html">			<content><![CDATA[En blanco y negro amor,cada dia seria asien blanco y negrode los besos robadosde mis dolores pasados.En sepia de recuerdosde mentiras y deseostus besos, tu cuerpo.En blanco y negrolos dos juntosdebajo de las sabanas,de nuestro triste hotelsolo por hoy.En blanco y negropromete lo mejorpromete tus besossolo para miEn blanco y negro amormis recuerdos quedarancuando me muera por ahi.]]></content>
		</document>
		<document id="4573ce8c13307d7dd4926f21d50dcdf7" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/02/cronica-de-la-nia-malvada.html">			<content><![CDATA[Despierta!!!ala mierda ya es tarde, un momento mas en la cama y sentire esa pesadez de las sabanas y de esta noche que no pude dormir.Duchazo, manos afanosas por todo tu cuerpo,tratando de pensar que esto pasara y que no sentiras placer nunca mas, solo controla eso y respira, no puedes?? intenta, destroza poco a poco los recuerdos de su piel.Demonios!!me deja el carro, la bocina estridente de un estupido colectivo me saca de mi letargo, es cierto , hoy es lunes debo ir a trabajar o mandar todo a la mierda por un dia mas.......despues de tres carros llenos decido colgarme en uno, arriesgar mi vida aca es casi seguro igual si vas dentro o colgada, lo mejor entonces es sentir el viento.Dia N o mejor dia de Mno respires, no pienses ,no existas, no sientas,naufragio de un dia gris lleno de calor, la gente te aprieta y sacan tu alma a pedacitos en cada carcajada que te dan en la cara, con cada mirada libidinosa de algun viejo verde de mierda, y ellas juntas como putitas inocentes para el, ja!! eso es suficiente por hoy.Trabaja, trabaja,no sientas , no pienses, compra, compra los dias pronto seran casi iguales, los sudores incontrolables de la cuidad y sus sueños evaporandose junto a los tuyos, resiste, persiste, solo no recuerdes, el dia de ayer.]]></content>
		</document>
		<document id="4d2f2f5e271ec5c9668f056cac7ca0f3" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/02/miradas.html">			<content><![CDATA[Entonces tu mirada se hace añicos,destroza mis sentidos...mientras tus mentirasvan endulzando mis oidos.No pierdas asi tu rumbosolo destila tu veneno un dia masdentro de milento, lento.No me engañes con tus ojoshoy detesto sentirme asiperderte en mi miradaporque hoy perdi mi alma.Entonces pegare tu deseoentre mis piernas,ahi pondre tu miradatu ansiosa mirada,la extraviada.Dentro de mis sentidos mas reprimidospara estallar entre tus ojos .......asi no amor,que tu veneno me atormenta,me seduce, me desconcierta....asi no amormatame lento, lentopara saborearte en mi pechoentre esta noche y mi infiernopara sentir tus lamentoscuando rompa tus recuerdos.]]></content>
		</document>
		<document id="7497d6816bcc87f7a72852b7649a6ed0" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/02/no.html">			<content><![CDATA[NO deberia sentirme asi,pensar en tus razones o mis motivospor que no tenemos ningunoque nos lleve ahi,NO deberia olvidarmede mis miedos y tus deseosentre las sabanasde este hotel,NO deberia soñarcon tus besos y cariciasni con mi corazon ,es de papel,NO deberia creeren tus palabras y en mis mentirasporque se queme las invente.NO deberia extrañartus deseos, tus miedoses que.........mi alma ya se fue.NO deberia sentirya nunca nada, ni la salni tus palabrases que ....mi mundo se perdio.]]></content>
		</document>
		<document id="eef68cabdb9109c5288ccb60c92a4fc" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/03/despacio.html">			<content><![CDATA[Son las 5 , las 5204 nos da 6pero los instantes ahisolo fueron 2,Despacio amor, despaciodestrozaras una vez mas mi almahoy?Descubriras mi cancion favorita?y la cantaras?enriedate en mi pelo,lo necesito hoy,mirame lento , lentoy destroza mi calor,Prometeras mil promesashechas de papel,las quemare todasy te las dare,Despacio amor, despacionecesito de tu piel,necesito tu cicuta,necesito tu sal.Traeras las flores hoy?o nunca las recibire,despacio amor, despaciolas espinas dañaran mas.Escuchare todos tus motivostus temores, mis doloresDespacio amor,despacioes extraño tu mirar,tus deseos se fundieroncon mi amargo despertar.]]></content>
		</document>
		<document id="369ed487c69c479f2ab322f2945a37e" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/03/ella.html">			<content><![CDATA[Ella teje sus temoresy mantiene ergidos los pezones,ella extraña sus abrazosmientras ata sus manos.Ella vive de mentirasblancas y tan vivas,ella odia con locuracada dia , cada luna.]]></content>
		</document>
		<document id="ebc3ece2a317deb6f29069d38aa2c3a9" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/03/kierooooooooooo.html">			<content><![CDATA[Kiero explorartu cuerpo,tu aliento.Kiero saboreartus besos,tus sueños.Kiero estallarcon locurasin censuradentro de ti.Kiero flores,mis flores, tus floreslas flores.Kiero besos,deseos perversos,tus miedos.Kiero tu abrazo,despacio amor...muy despacio....asi matarasmi corazon.]]></content>
		</document>
		<document id="6d8465d1131825cc72a5a6890c32362b" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/03/sutil.html">			<content><![CDATA[El aroma de mar envuelve tu mentira sutil,mientras los pedazos de viento grisen pleno verano salen de tu pechopara estallar en mi boca.Deseo la cancion exacta para mipero no la daras jamas,deseo tus deseos perversostodos en mi.Sutil mi amor,destroza mi corazon,con la mirada lasciva y perversa de tu ser,hasta hacerme llorar.Porque no tenemos tiempo,por que todo esto no es nuestro,sutil amor, para que tu olorse quede en mi.Destroza en mil pedazoslos besos, los abrazos,sutilmente dejamesangrando hasta morir.]]></content>
		</document>
		<document id="3c0931dd6fe6b01490fa515f6fcbdd5" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/04/al-oido.html">			<content><![CDATA[-Abrazame, si?-Bueno.-No.... , mas fuerte....-Asi esta bien?-Mas fuerte, mas fuerte...-Me da miedo desarmarte.-Eso, desarmame y luego me armas a tu manera.]]></content>
		</document>
		<document id="a2c36473824fc4ff924c52260ef74e22" url="http://debessangraryverelfin.blogspot.com/2008/04/punto.html">			<content><![CDATA[El punto exacto donde se centran tus miedos,la histeria de mi alma a flor de piel,los dias, las noches , las penas...donde las esconderas esta vez???Plantare mis miedos en tu pechomientras la sangre recorre tus sentidosjunto a la dulce cicuta de tu amor.El punto exacto donde estalla tu furiadonde explota mis penas,los dias sin sueños en medio del sueñocon latidos en azul.Azul.....Azul de mis penasrojo en mi corazon.El punto exacto de tu camino y el miode los enriedos y las salidas.Jugaras hoy conmigo mi amor??destrozaras mi corazon???El punto exacto en que partes en dos todo estoy las mentiras corren por tus ojos,el punto exacto donde quiero explorar tu cuerpoy estallar dentro de ti.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>