<author id="bb633848b4dea562a9fc73f8aab6e38d" url="peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com" feed="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="974963d4ba4be43c2d6aa8464a1f6d6e" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2009/08/informacon-sobre-zonas-criticas-por.html">			<content><![CDATA[Desde marzo del 2009 se puede descargar de la página web del INGEMMET los informes de zonas críticas (áreas vulnerables a procvesos geológicos que pueden causar desastres) elaborados como parte del Programa Nacional de Riesgos Geológicos de esa institución. La información presentada es útil para la actualización de los planes de ordenamiento territorial, así como para la prevención y gestión de desastres a nivel nacional.Algunas de las publicaciones tienen carácter preliminar, por lo que se entiende, serán actualizadas con posterioridad. Sin embargo los informes se constituyen en una herramienta de gestión que no se puede desaprovechar. Puedes descargarlos en el siguiente link.]]></content>
		</document>
		<document id="9221bdeac6042f7513e3a74b07ae33fe" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2009/08/los-deslizamientos.html">			<content><![CDATA[Deslizamiento de Lachaqui en Canta (Lima). Foto: INGEMMET, 2010Se les llama asi a los movimientos en masa de un volumen de roca y/o suelo que conforma una ladera y que se desplaza pendiente abajo. Son desencadenados por múltiples causas, principalmente por gravedad en combinación con la saturación del terreno, etc. Agentes detonantes de estos procesos pueden ser las lluvias y los sismos. Aqui pueden ver un video impresinante de un deslizamiento en Japon.]]></content>
		</document>
		<document id="ed82fe617c91785d26351a22fb95640c" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2009/08/los-flujos.html">			<content><![CDATA[Flujo de detritos de la Qda. Quilco en la parte alta de la cuenca delrío Lurin (Región Lima). Foto: INGEMMET, 2010Estos procesos se denominan asi porque se comportan como si fueran fluidos. Pueden clasificarse de acuerdo al tipo de material y otros parámetros como la presencia de agua. Por ejemplo es común escuchar entre los geólogos los términos: flujo de detritos, flujo de lodo, etc. Pueden ser violentos, rapidos y hasta lentos, pero implican el movimiento de un considerable volumen de material.Algunos términos específicos relacionados a este tipo de procesos, son conocidos y usados inadecuadamente, como aluvión, alud y huayco. En este post del blog ENMORRENAS más información sobre esta terminología.Para el estudio de este tipo de procesos es necesario levantar colunmas estratigráficas, sobre estas estan muy bien explicadas en el blog EXPLOROCK, en el siguiente LINK]]></content>
		</document>
		<document id="96ffb4b561a62c73e63e4d890cb7d255" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2010/03/escuelas-de-campo-trabajo-en-equipo.html">			<content><![CDATA[La escuela de campo surge como una necesidad de estandarizar metodologías de investigación, intercambiar conocimientos y aprender el trabajo en equipo. Son organizadas frecuentemente por las universidades para los alumnos de los últimos ciclos, pro las instituciones de investigación o entidades públicas para promover el uso de alguna técnica (por ejemplo escuela de campo de geología, de técnicas agrícolas, etc).El primer paso en la organización de una actividad de este tipo es elegir una zona interesante donde se puedan desarrollar los objetivos planteados. Es habitual que estos objetivos persigan aprovechar los resultados de la investigación o técnica asociada en favor de la comunidad científica y/o la sociedad. Para su implementación es recomendable hacer uso de las nuevas tecnologías y herramientas desarrolladas a nivel mundial.La escuela de campo puede ser organizada por un grupo de profesionales experimentados que se reúnen para discutir los temas que se desea abarcar o dirigida por un profesional de experiencia comprobada (con publicaciones recientes, etc). El esquema de escuela de campo suele ir acompañado con información base como fotografías aéreas, guías de campo, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="26889b51cdaf6739815272d4db2ca0b3" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2010/05/estudio-geoambiental-de-la-cuenca-del_17.html">			<content><![CDATA[Con el propósito de generar información temática que contribuya con el ordenamiento territorial de la cuenca del río Lurín, especialmente para definir los probables acuíferos que podrán abastecer de agua a los diferentes poblados que abarca su territorio; entre los años 2010 y 2012 el Instituto Geológico Minero Metalúrgico (INGEMMET) a través de la DGAR y como parte del Programa Nacional de Hidrogeología ha estudiado dicha cuenca y próximamente publicará el boletín: " ESTUDIO HIDROGEOLÓGICO DE LA CUENCA DEL RÍO LURÍN". La cuenca del río Lurín es una de las tres abastecedoras de agua para la Gran Lima.Otros boletines de Hidrogeología son:  Jequetepeque (4.372 km²) y Chamán (1.569 km²), en La Libertad, y de la cuenca de Huaura (4,392 km2)Estudios en curso en las siguientes regiones y cuencas: (Moquegua), Chillón, Lurín y Huaura (Lima), Quilca- Vítor-Chili y Camaná-Majes-Colca (Arequipa). El próximo año (2013) publicará los estudios de las cuencas del río Ocoña, Caraveli, Tambo (Arequipa y Moquegua) y Rímac (Lima).]]></content>
		</document>
		<document id="50fbbd14b7a5c7d4e804aa016ae8f9e4" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2010/05/geomorfologia-en-nuevos-estudios-de.html">			<content><![CDATA[A partir del 2011 El INGEMMET inició un nuevo proyecto nacional: El Mapa Geomorfológico del Perú a escala 1/100000. El proyecto, previsto hasta el 2016, se empezó recopilando y analizando toda la información nacional sobre estudios de Geomorfología realizados en el Perú a diferentes escalas. Uno de sus objetivos es estandarizar los mapas presentados en los estudios de riesgos geológicos realizados por el INGEMMET, normalizar las simbologías, leyendas y metodología asociada a la cartografía de geoformas en el territorio nacional.Se ha tomado como referencia estudios realizados por importantes referentes como el Servicio Geológico Canadiense, el Instituto Geológico y Minero de España (IGME) y el ITC de Holanda. En los trabajos de campo se ha iniciado la revisión in situ de las geoformas identificadas en los mapas preliminares o interpretados y los profesionales del INGEMMET cuentan con el valioso apoyo de geomorfólogos de la Universidad Complutense de Madrid (España).Recientemente y ante la necesidad de realizar investigaciones geomorfológicas de calidad se han incorporado a este proyecto temas de investigación geomorfológica asociando la Geomorfología y el cambio climático. Con un tema de tesis de maestría y otro doctoral se están desarrollando las nuevas investigaciones geomorfológicas que darán las pautas a seguir en esta temática en el Perú.La publicación del mapa Geomorfológico a escala nacional se ha previsto para el 2014 y para este año se tiene un avance del 50 % de los mapas geomorfológicos regionales, los cuales serán revisados y validados por los expertos  de la Universidad Complutense de Madrid (España).]]></content>
		</document>
		<document id="1a82177f50b96caec5d38b99f7214d3d" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2011/08/viernes-geologico-en-ingemmet.html">			<content><![CDATA[Cada Viernes a las 9:00 am en el auditorio del INGEMMET Sede Lima (Av. Canadá San Borja-Lima) se llevan a cabo conferencias técnicas abiertas al público, en especial del ámbito de las geociencias.Este viernes 13 de Setiembre la conferencia será: ""Microtermometria, direcciones de flujo hidrotermal y Metalogenia del yacimiento de tungsteno de Pasto Bueno (Ancash, Perú)”. conferencia a cargo del Msc. Ing. COSME PÉREZ-PUIG.El destacado profesional es Ingeniero Geólogo e Ing. de Minas y Máster en Ciencias de la Tierra con mención en Aprovechamiento Sostenible de los Recursos Minerales de la Universidad Politécnica de Madrid, España.Esta presentación explicará la formación del yacimiento de Pasto Bueno, localizado al norte del Departamento de Ancash. Se trata de la única explotación productora de tungsteno en el Perú, muy reconocida a nivel mundial por las muestras minerales que se pueden observar.El ingreso es LIBRE]]></content>
		</document>
		<document id="7aa3a380f52a7db5e6214e438d5f94f0" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2011/11/reptacion-de-suelos.html">			<content><![CDATA[Conocido como "soil creep", en inglés, este proceso consiste en el desplazamiento del suelo superficial y sub-superficial, pendiente abajo en forma muy lenta (cm o mm/año), sin una superficie de falla definida. Se genera por los cambios entre ciclos húmedos y secos (congelamiento y descongelamiento) de la cubierta coluvial. Se considera un movimiento de pequeña magnitud, sin embargo puede preceder a otros procesos que involucran un mayor volumen de material como los deslizamientos.Reptación de suelos que afecta terrenos de cultivo y vías de acceso en Sacuaya (valle de Carumas, Moquegua-Perú). Tomado de: "Riesgos Geológicos en la franja 1" (INGEMMET, 2001)]]></content>
		</document>
		<document id="557044a47fc1a251367b77b31ac990d2" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2012/08/avalancha-de-detritos.html">			<content><![CDATA[Tipo de flujo caracterizado porque el material se desplaza libremente ladera abajo sin estar canalizado. El material que lo conforma puede estar saturado o parcialmente saturado, ser de poco espesor y trasladarse de forma muy rápida a extremadamente rápida. Estos movimientos comienzan como un deslizamiento superficial de una masa de detritos que al desplazarse sufre una considerable distorsión interna y toma la condición de flujo. Generalmente presentan un menor grado de saturación que los flujos de detritos, y no tienen un ordenamiento de la granulometría del material en sentido longitudinal, ni tampoco un frente de material grueso en la zona distal (Hungr et al., 2001).Las avalanchas, a diferencia de los deslizamientos, presentan un desarrollo más rápido de la rotura. Según el contenido de agua o por efecto de la pendiente, la totalidad de la masa puede licuarse, al menos en parte, fluir y depositarse mucho más allá del pie de la ladera (Varnes, 1978). Las avalanchas de detritos son morfológicamente similares a las avalanchas de rocas (Figura 1.35).]]></content>
		</document>
		<document id="c9e190d9a21ba0337b563c413492d6" url="http://peligrosgeologicosenelperu.blogspot.com/2012/08/crecida-de-detritos.html">			<content><![CDATA[En ingles denominadas "debris flood", las crecidas de detritos son flujos muy rápidos de crecidas de agua que transportan una gran carga de detritos a lo largo de un canal. Usualmente también llamados flujos hiperconcentrados estos procesos son altamente destructivos (Hungr et al., 2001; Hungr, 2005). Es difícil distinguir entre un flujo de detritos y una crecida de detritos con base en la concentración de sedimentos, por lo que deben diferenciarse según el caudal pico observado o potencial (las crecidas de detritos se caracterizan por caudales pico 2 ó 3 veces mayores que el de una crecida de agua o inundación), de esta manera, la capacidad de daño de una crecida de detritos es similar a la de una inundación y los objetos impactados quedan enterrados o rodeados por los detritos. Sin embargo, excepcionalemente pueden producir descargas de agua inusualmente altas por el rompimiento de presas naturales o artificiales (outbursts), la liberación súbita de agua de lagos glaciales (GLOFs) o subglaciales (Hungr, 2005). Estos son denominados aluviones, en Perú, Chile y Argentina. Los depósitos de crecidas de detritos están compuestos comúnmente por mezclas de arena gruesa y grava pobremente estratificada.Foto tomada de: LA REPÚBLICA (marzo, 2012)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>