<author id="bcccfc13e6c3f4b4f33ff79cbdb114d1" url="nochesdecordova.blogspot.com" feed="http://nochesdecordova.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="683864df3927ec06da54f10cc19fc7a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/-BKJ4MX_u8k/paliza-de-4-0-argentina-hasta-aqui.html">			<content><![CDATA[El seleccionado de Alemania clasificó a las semifinales del Mundial Sudáfrica 2010 tras una paliza de 4 a 0 a su similar de Argentina. Una tarde perfecta para el representativo que dirige Joachim Loew, que con un grupo humano muy joven, de fútbol fresco, atrevido y sin complejos, se ha aventurado en el Mundial con el sueño de convertirse en campeón. Los equipos se encontraban ya en el gramado para cuando en el momento en que se entonaba el himno alemán, Müller, de 20 años, guiñó el ojo derecho a la cámara, encantado con el escenario, el mismo muchacho que hace un año atrás estaba en Tercera, mientras que por otro lado, una pancarta en la grada del Green Point anunciaba desde ya, cual pitonisa, el final del partido, "Tschüss, Maradona" (Adiós Maradona)...El sorpresivo y tempranísimo gol del volante Thomas Muller a los 3 minutos de iniciado el partido, de cabeza, determinó cómo se desenvolvería todo el cotejo. La desesperación y el desorden, desde el DT argentino Diego Armando Maradona hasta cada uno de los jugadores gauchos por, por lo menos igualar las condiciones, y la paciencia, el orden, la velocidad de los delanteros y la solidez de la defensa alemana eran el menú de las 2 horas de espectáculo. Aferrado a sus amuletos, El Pelusa se paseaba por el rectángulo de los entrenadores desesperado, en vez de contagiar como lider a sus pupilos la tranquilidad debida, fiaba su esperanza y fe a la inspiración y capacidad de sus jugadores, por una simple falta de formación para el cargo, creyendo que los futbolistas bastaban y sobraban para llevarse un triunfo a casa. Una vez iniciado el enfrentamiento Argentina estaba encima de Alemania, casi todo el primer tiempo rondando dentro del verde germano pero casi siempre sin poder entrar al área o poner en peligro la valla del meta alemán Manuel Neuer. Ni la potencia y vehemencia de Tévez, cada vez más enloquecido, ni la velocidad y habilidad de Messi, casi siempre trabado, produjeron mayores consecuencias. Para el segundo tiempo, sin ningún cambio en ambas escuadras, la trama seguía siendo la misma, Argentina en campo rival sin poder hacer daño a la portería alemana y los veloces contrataques de mayor riesgo por parte de su similar alemana. Miroslav Klose puso el segundo a los 68' después de un excelente pase que desde el piso le hiciera Muller a Podolski, éste centró desde izquierda a Klose, que en una posición que algunos, raspando la suerte, afirman era posición adelantada, definió solo ante Romero. Friedrich, tras una excelente y soberbia jugada personal de Bastian Schwensteiger, que desborda por izquierda abriéndose paso entre los albicelestes hasta la línea de fondo pare retroceder el balón dos metros atrás, llega atropellado y cayéndose, rematando ante la impotencia de Romero a los 73'. convirtiendo la tercera anotación. Argentina estaba muerta y su selección no levantaba cabeza, resignados por la velocidad y efectividad apabullante de los alemanes que ya con la tranquilidad del score y la rendición gaucha, empezaron a abusar de ornamentos en su juego, tacos e individualidades que aun ya con el cuarto gol, a los 88´ con Klose, quien sellase el score en un aparatoso 4 a 0, pareciendo estar jugando solos. La pantalla gigante del estadio Green Point de Ciudad del Cabo confesaba con el rostro inexpresivamente impotente y a punto de estallar de Messi, el deseo de los argentinos por terminar el encuentro. Argentina pagó caro la falta de formación y humildad de su entrenador.Alemania jugará el próximo miércoles ante el ganador del duelo entre España y Paraguay.actualizaciónTV española Cuatro: La gran Boca de MaradonaUn video del canal de TV española Cuatro captó a Maradona justo en momentos previos al encuentro cuando éste recorría la cancha en el que su asistente lo filma con una cámara casera expresándose con términos soberbios y despectivos para con los alemanes, presuntamente para mostrarla luego de su esperado triunfo, ese que nunca se dio. En el tunel, con el equipo alemán a lado, antes de salir al gramado, en palabras de aliento también mostró su irreverencia.“Vamos muchachos, ellos hablaron, ellos hablaron, nosotros hablamos en la cancha”Cabe resaltar que previo a la rueda de prensa, en el video que se linkea en el subtítulo TV española Cuatro: La gran Boca de Maradona se aprecia al entrenador alemán Joachim Loew, buscando el momento oportuno, tras la derrota albiceleste, para saludar protocolarmente al peluso; momento que nunca halló por estar éste en un abrazo eterno con su hija en busca de consuelo.Enlace: La promesa de Maradonaal pueblo argentinoEnlace: No llores por mi Argentina]]></content>
		</document>
		<document id="bd8fde75bb8bf7930fe15fd882b60bc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/4SW_Jj_M-e4/octubre-de-cumpleaos.html">			<content><![CDATA[El mes de octubre no sólo sirvió para que los aliancistas rezaran al Cristo moreno por salvar la baja sino para celebrar el onomástico de Giancarlo y Luchito que de seguro ante la ausencia del que escribe habrán celebrado a rabiar. Un abrazoHabrá sido así su concepción?, qué asco!!! jajaja]]></content>
		</document>
		<document id="73de0c7e629548583d2fb20f5b7aef61" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/a93eQ1WlPcg/peru-ya-tiene-dt-sergio-markarian.html">			<content><![CDATA["Hace unos días que estoy trabajando y tengo armada la estructura de los primeros tiempos de trabajo, así como a los dos equipos que enfrentaremos en setiembre, Canadá y Panamá. Ahora solo estoy tratando de informarme"Sergio MarkariánDT selección de PerúEl recientemente nombrado entrenador del seleccionado peruano de fútbol, el uruguayo Sergio Markarián, manifestó a la prensa tener ya listo un plan de trabajo para los primeros meses, pese a las muy pocas horas en que se le ha confirmado como el nuevo conductor del equipo rojiblanco. Afirmó también tener conocimiento de los últimos conflictos en que se ha visto la FPF, pero que confía que manteniéndose, junto al cuerpo técnico al que ha incluído a su compatriota y ex seleccionado Pablo Bengoechea, al margen, no afectarán el desarrollo de su nuevo proyecto con la selección peruana, ya que, como declaró, piensa que los últimos proyectos que se están llevando a cabo, por parte de la Federación Peruana de Fútbol (Aún con Burga), le van a hacer mucho bien a la realidad del fútbol peruano y que, por más que sean a mediano y largo plazo, tiene previsto colaborar todo posible en el tiempo que esté a cargo."Si yo acepté el cargo fue porque han cambiado las circunstancias, los campeonatos juveniles han mejorado y la FPF está en un proyecto que me entusiasma; es por eso no hemos tenido ningún inconveniente para llegar a un cuerdo y lograr un objetivo que hace tiempo no se logra"Sergio MarkariánDT selección de PerúSergio Apraham Markarián Abrahamian (Montevideo, 1 de noviembre de 1944)En 1974 la dirigencia del Danubio Futbol Club, que tenia una gran amistad con Markarián, le solicita se haga cargo de las divisiones formativas del club. Sin titulo de director tecnico, realiza una muy destacada campaña, por lo que decide hacer el curso y formarse como tecnico de futbol. Su inicio como profesional lo hace a cargo del CA Bella Vista en Uruguay. Fue campeón del torneo preolímpico sudamericano disputado en Paraguay cuando los dirigía (Sub 23), Subcampeón con Sporting Cristal en la Copa Libertadores de 1997, y Campeón del torneo de Apertura 2009 de Chile con Universidad de Chile, pese a que antes, dicho Club, no logró el título durante 5 años.TrayectoriaSergio Markarián: Entrevista de Fox Sport]]></content>
		</document>
		<document id="7f1c7d5f2ba79709cdbe86699551931a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/aedKuTlOUnc/oole-gran-toreo-en-el-monumental.html">			<content><![CDATA[Un cántico que nos devuelve al polvo de Acho se oía con efervescencia en un toreo cuya presa, a pesar de la lucha, se veía aminorada en su propia casa, viéndose cada vez más, tras 2 estocadas, sepultada, sin aliento, bajo los cimientos de un penúltimo lugar; Universitario quedó aplastado en un puesto que le ha robado la esperanza de disputar entre los 7 primeros, el primer lugar, tras haberse enfrentado, en un repleto Monumental, en Ate, a Alianza Lima, en un clásico con el peso de un compromiso de buen espectáculo tras la buena actuación de Perú, en el empate con su similar de Argentina por las Eliminatorias, por el ambiente efervescente en los hinchas nacionales que abarrotaron esa tarde el Monumental.Luego de 6 años, un clásico se disputaba nuevamente en el estadio de La U, cuando un casi olvidado triunfo con gol de de Martín Vilallonga, en una primera vez, les daba el triunfo en esa época, donde el pasado 14, Universitario y Alianza Lima protagonizaron un partido con el motor cargado de revoluciones desde el primer tiempo; pero fue recién en el segundo cuando los deprimentes ceros se vieron quebrados, primero con una mala salida del portero aliancista Salomón Libman, quien en respuesta al ataque crema, trabó, a primera vista, al Vagón Hurtado, en plena área; Penal clarísimo!!, se repetía por doquier; debo confesar que a mí también me pareció claro, sin embargo en una repetición en otra toma me invadió la bendita duda, cosa intrascendente ya que el penal fue ejecutado por Mayer Candelo para poner adelante a los dirigidos por Ricardo Gareca a los 67'; pero lejos de apabullarse, el equipo grone no bajó los brazos, precisamente cuando se veía abandonar el gramado a Reiner Torres reemplazado por Gregorio Bernales, no terminó de llegar a la banca cuando atestiguó el centro preciso de Jeickson Reyes desde la izquierda, y Juan Diego González Vigil se elevó más que toda la defensa universitaria para meterle un frentazo definitivo en la portería de Fernández a los 74`; los gritos y festejos no cesaban aun al reanudarse el partido, para cuando llegó una gran jugada de Quinteros para dejar solo al Zorrito Aguirre, quien en primera, con un fierrazo, liquidó a Raúl Fernández quien vencido, no llegó jamás; habían pasado escasos dos minutos y con el gol a los 76`, Alianza se llevaban tres grandes puntos a casa, con la única preocupación de la lesión de Juan Diego González Vigil quien en una caída aparatosa se habría luxado el brazo. 15 puntos para trepar un casillero hasta el noveno lugar, mientras Universitario se mantiene penúltimo con apenas 7 unidades. A mitad de semana, Alianza recibe a Cienciano, y Universitario visita a la Universidad César Vallejo; por lo pronto, Universidad San Martín sigue firme en el liderazgo del Torneo tras imponerse por 3 - 1 a Alianza Atlético, perfilándose como favorito para adjudicarse el Clausura al sumar siete triunfos, un empate y apenas una derrota al cumplirse la décima fecha del campeonato local aun con un partido pendiente frente a La U; Alianza Atlético bajó del tercero al quinto puesto, detrás de Cristal y José Gálvez que arrasó con un 5 - 0 al Sport Boys, que parece descender a la segunda división antes de que termine el campeonato; el Coronel Bolognesi de Tacna perdió en su casa 3 - 0 frente al Juan Aurich de Chiclayo, que escaló del séptimo lugar al cuarto sitio; Sport Áncash ganó por 1 - 0 sobre Cienciano en el Cusco, con un equipo plagado de suplentes pues sus titulares jugaron ante Ñublense, al que aplastó por 4 - 0, llegando a pasar a la siguiente ronda de la Copa Sudamericana; Finalmente, el equipo de la Universidad César Vallejo cayó por 2 - 0 ante FBC Melgar en Arequipa... y olé!.<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/blogspot/vebLV/~4/aedKuTlOUnc" height="1" width="1"/>]]></content>
		</document>
		<document id="c8a4681bcabe897ce4746df56359c877" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/BHQGX_Q_9zk/pacini-per-debi-ganar.html">			<content><![CDATA[Estuve leyendo un artículo de el diario El Comercio en la que entrevistan al comentarista argentino, Pacini, que me pareció acertado publicar; palabras coherentes y de mucho tino."Lo que se vio ante Venezuela para mí fue un punto de inflexión, a lo mejor a la distancia uno puede equivocarse en el análisis, pero lo conversamos antes del partido ante Argentina. Lo hecho ante Venezuela me pareció de una fortaleza grupal que no se había visto en Perú hasta aquí en las Eliminatorias. Y a pesar de las controvertidas decisiones de Del Solar de no convocar a jugadores de la talla de Pizarro, Farfán, Acasiete, parecía una decisión de conducción en favor de la unión del grupo y terminó confirmándose con un empate que tiene sabor a triunfo. Debió haber ganado Perú anoche, y con el triunfo frente a Venezuela creo que su selección sale bien parada después de esta doble jornada (...) Harían mal en perder las esperanzas. Desde el formato de estas Eliminatorias, ha pasado casi una rueda, y nunca se ha visto una clasificatoria tan pareja. Hay muchos equipos con posibilidades y la diferencia de puntos no significa tanto por como la cantidad de equipos que hay arriba. (...) La intimidad del vestuario es la que le debe indicar ahora al conductor si es momento de que hayan pagado el castigo quienes lo tuvieron que pagar. Y de qué manera estos jugadores que sacaron la cara en estas dos fechas van a aceptar la vuelta (de los castigados). Evidentemente, Solano que es un referente está de acuerdo con el regreso de los jugadores proscritos. No sé cuál será la realidad íntima del vestuario que es la que debe marcarle el camino a Del Solar. Si regresan, por supuesto que va a tener un plus de calidad Perú."<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/blogspot/vebLV/~4/BHQGX_Q_9zk" height="1" width="1"/>]]></content>
		</document>
		<document id="d6e5a25a049bb6a31fa449640752e47c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/dnZDtF8eIYw/peru-argentina-mundial-78-verguenza.html">			<content><![CDATA[Hasta el día de hoy, ninguno de los protagonistas de uno de los mayores escándalos del Fútbol internacional, con certeza, ha aclarado las sospechas de un arreglo turbio en el enfrentamiento entre las representaciones de Argentina y Perú para el Mundial Argentina ´78."Todo lo que yo he dicho es lo que he sentido, ...lo que siento (...) Verguenza... Verguenza, nada más, porque yo pienso, como jugador, que ese partido no fue normal"Juan Carlos OblitasSeleccionado Perú ´78Entrevista Junio 1986"Dos días antes del partido Argentina-Perú, se hace la reunión en la sede de la FPF (...) Allí se paga el dinero para jugadores y cuerpo técnico. Y también se resuelve lo de la donación de trigo del gobierno argentino al peruano, que estaba solicitada desde tiempo antes, pero que finalmente se decide dar gratis. La FPF, que también recibió dinero, decidió ordenarles a cuatro jugadores claves, que eran la estructura del equipo (...) Aunque en realidad después todos los jugadores terminaron recibiendo un sobrepago de 50.000 dólares cada uno, que se les pagó como un incentivo por haber llegado a esa instancia en el Mundial".Rodríguez MondragónHijo de Gilberto Rodríguez Orejuela, Capo del Cartel de CaliEntrevista de Ezequiel Fernández Moores diciembre 2007Reportaje Prensa Libre Canal 4Hay muchos periodistas que han investigado al respecto y afirman que sí hubo un soborno de por medio en el triunfo gaucho aunque no mencionan participación del narcotráfico como Rodriguez lo ha hecho, tal vez con el afán de vender sus libros. Entre estas investigaciones destacan las del periodista y escritor británico David Yallop o las de los periodistas argentinos Ricardo Gotta y Pablo Llonto, que afirman que el soborno fue entre los gobiernos, ambos militares, del general argentino Jorge Rafael Videla, quien necesitaba la realización del campeonato en sus tierras y el triunfo de su selección para una buena y sólida imagen frente al mundo para ocultar los crímenes de su régimen y de su par peruano, Francisco Morales Bermudez, quien para ser presidente protagonizase una rebelión contra Velasco desde Arica, cuando este último pretendía recuperar los territorios perdidos ante Chile haciéndolos cumplir el tratado post guerra.“La realización del torneo mostrará al mundo que la Argentina es un país confiable, capaz de grandes emprendimientos, y ayudará a contrarrestar los pronunciamientos en contra que nos llueven desde todo el planeta”.Emilio Eduardo MasseraAlmirante de la Junta Militar de Videla"Manga de mierdas... Espero que al menos repartan bien el dinero". Palabras, según testigos, de uno de los seleccionados peruanos, mientras arrojaba sus vendas contra la pared, furioso en el vestuario, tras el 6-0 con que Perú perdió ante Argentina, es de lo que habla Fuimos campeones, libro de la Editorial Edhasa en el que se relata el resultado de las investigaciones del periodista aergentino Gotta sobre la polémica de 3 décadas atrás, un 21 de junio. Según relata el libro, Bermudez, hizo un misterioso llamado telefónico al capitán de América, Héctor Chumpitaz, sólo unos días antes del partido, quien convocó inmediatamente a su habitación al plantel para relatar el contenido de la conversación en la que, después de las rimbonbantes palabras de aliento y felicitaciones, repitió 2 veces lo mismo: "...Que desea que tratemos de vencer a la Argentina, pero que sabe muy bien lo difícil que es la misión que nos pide. Que nos manda un abrazo fraterno, más allá del resultado que obtengamos. Me dijo eso dos veces".History ChannelDocumental Mundial 78. Verdad o Mentira"Todo era extraño. El micro tardó dos horas en efectuar un trayecto de 15 minutos desde el hotel hasta el estadio de Rosario Central y por momentos los jugadores parecían rehenes de un chofer distraído que no acertaba las calles y de un centenar de desaforados que los insultaban por cada trayecto que agarraban. Era apenas la antesala del infierno. Al llegar a Arroyito, el chofer se mandó una última avivada porteña. Simuló que no sabía por qué puerta debían ingresar y con una maniobra se ubicó a metros del ingreso de miles de hinchas argentinos a la popular. El micro tembló (...) No era la primera vez que Jorge Rafael Videla concurría a un partido del Mundial, pero sí la primera vez que bajaba a los camarines de un equipo visitante (...) Videla era un hombre de amenazar sin hacer amenazas".Libro La Verguenza de todos (extracto)Pablo LlontoperiodistaMinutos antes del partido, el presidente de Argentina, el general Videla, en un acto de lo más inusual, visita el camerino del seleccionado peruano acompañado de un contingente y de el ex secretario de Estado de Estados Unidos, Henry Kissinger. 15 días acabado el mundial, Argentina otorga un crédito "no reembolsable" al Perú para la adquisición de 4 mil toneladas de trigo a granel, según el libro de 1999 How they stole the game (Cómo nos robaron el juego) de Yallop, como parte del supuesto acuerdo entre ambas dictaduras. La selección peruana usaría para el encuentro futbolístico, como afirma el inglés, la camiseta alterna, a pedido del DT peruano, Marcos Calderon, "para no pasar vergüenza con la tradicional blanquirroja". Yallop cita como autor del soborno al almirante Carlos Lacoste, presidente de la AFA y hombre fuerte de la dictadura argentina, comisionado para la organización del Mundial, premiado luego por la FIFA, que lo designó vicepresidente dos años después, cosa curiosa, ya que la FIFA dice no admitir intromisión del estado en sus eventos."Señores, sólo quería decirles que el de esta noche es un partido entre dos países hermanos, y en nombre de la hermandad latinoamericana, vengo a manifestarles mi deseo de que las cosas se desarrollen bien".general Jorge Rafael Videlapalabras a los jugadores peruanos en los camerinosLibro La Verguenza de TodosEntrevista a YallopSon muchas coincidencias las que alimentan la sospecha de la existencia del mencionado soborno:Es difícil concebir que el mismo equipo que venciese a Escocia 3 a 1, a Iran 4 a 1 y empatado con Holanda, clasificándose primero de su grupo y con el buen y sólido Fútbol que mostraba, perdiese por 6 goles, ante una Argentina que había clasificado segundo y perdido uno de sus encuentros ante Italia. La inusual y sospechosa visita de Videla y Kissinger al camerino de PerúLos extraños cambios del DT peruano incluyendo jugadores que no habían jugado antes.La inclusión del arquero argentino nacionalizado peruano Ramón Quiroga, pese a la promesa que hiciese el DT a 6 jugadores peruanos de excluirlo por su origen gaucho.El extraño desenvolvimiento de la selección peruana durante el partido, muy distinto a anteriores enfrentamientos, sobretodo porque era considerada, por como jugó los partidos previos,  una de las más fuertes del torneo.Los comentarios de algunos jugadores peruanos tras la derrota tildándola de extraña y anormal, como Velásquez y OblitasLa donación "no reembolsable" de Argentina a Perú oficializada 15 días después del mundial.El traspaso del jugador Rodulfo Manzo pese a su pésima actuación en el polémico encuentro, una de las extrañas inclusiones del DT Calderón, al club argentino Vélez Sarsfield, en donde, según el periodista argentino Ezequiel Fernández Moores, en una conversación informal sobre aquel 6-0, respondió a una burla en Buenos Aires afirmando que Argentina debió pagar dinero para lograr esa goleada. Sólo horas después tuvo que firmar una retractación ante las cámaras de TV asegurando que jamás había dicho eso.De Juan Carlos Oblitas, alguna vez oí decir, que habría afirmado que en cuanto se retirara del fútbol haría público lo que atestiguó... Aun esperamos.]]></content>
		</document>
		<document id="f2637354faab621140bf590414da729" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/hhWGadBU7VQ/sub20-con-buen-pie.html">			<content><![CDATA[No les bastó las 2 primeras y la sub20 de Perú, dirigida por Tito Chumpitaz, sumó su tercera victoria derrotando ayer por 2 a 1 a la reserva del club Boca Juniors, en el campo sintético de la casa amarilla del Complejo del mismo club, en Buenos Aires, en su tercer partido de la pequeña gira internacional que realizan en tierras argentinas, invicto aun, a puertas del Campeonato Sudamericano Perú 2009 que brindará cupos para el mundial Sub20 a realizarse en Egipto.El combinado patrio mostró, según El Comercio, buen fútbol, un gran despliegue técnico-táctico, y demostró una adecuada preparación física. El equipo nacional alineó con Julio Aliaga en el arco, Manuel Calderón, John Fajardo, Adrián Zela y Luis Trujillo, en la defensa; Ernesto Salazar, Óscar Vega, Manuel Tejada que fue remplazado por Diego Chávarri y José Luis Núñez, en el medio campo; Reimond Manco remplazado por Luis Advíncula, y Jahirsino Baylon, remplazad por Christian La Torre, conformaron la delantera.En el primer amistoso Perú venció por 1 - 0 a la reserva del Club Estudiantes de la Plata, 2-1 a la selección Sub 20 de Argentina y 2 - 1, el día de ayer a la reserva del club Boca Juniors; el sábado 13 de Setiembre el combinado nacional jugara su último partido ante la reserva del Club Arsenal culminado sus presentaciones en el verde gaucho. Esperamos su siguiente victoria.<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/blogspot/vebLV/~4/hhWGadBU7VQ" height="1" width="1"/>]]></content>
		</document>
		<document id="bb3a6595637ca78a7f8a408a3056bcf1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/K3TjO41dIDE/pie-criminal-en-supercopa-eurofarma.html">			<content><![CDATA[Patada CriminalBoca Juniors y Sevilla se enfrentaban por la Supercopa Eurofarma de Fútbol Junior que se juega en Sao Paulo, Brasil. José Manuel Rodríguez, delantero del equipo sevillano, sufrió una lesión de gravedad debido a la criminal y asesina arremetida del guardameta argentino. El futbolista tuvo que ser atendido por fractura de tibia y peroné en la pierna izquierda (¿Cómo es que sigue vivo?), mientras que el arquero de Boca fue amonestado con una tarjeta amarilla (¿Y la cárcle?)]]></content>
		</document>
		<document id="e020bbdd6d88213778ec5012b2946623" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/kMWZTPpf8Ik/1-1-empate-injusto-per-fue-ms.html">			<content><![CDATA[Un empate con sabor a triunfo pero con aires de injusticia; fue el resultado, ayer miércoles, del encuentro de Perú frente a Argentina, quien se vio sorprendida por un equipo peruano que sin estrellas ni nombres, mostró garra y dejó claro, como dice David Hidalgo del diario El Comercio, "que no estaba dispuesto a comerse un papelón en casa y que por el contrario, el conjunto bicolor le resultó por demás respondón", a pesar de la crisis por la que atraviesa.Los primeros minutos del primer tiempo mostró un Perú con el control del juego; agresivo y peligroso con Piero Alva y Juan Vargas despuntándose seguidamente, a pesar de que Argentina asustaba a la portería de Butrón a través de balones parados. El equilibrio de las partes se veía forzadamente planteado gracias a las intervenciones parcializadas del juez paraguayo, Carlos Amarilla, quien ante cualquier roce entre gauchos e incas, de inmediato cobraba la falta, a favor de los primeros; con un Lionel Messi, la máxima estrella albiceleste, tan laureado, tan sobredimencionado, ayer, opacado por los zagueros peruanos, dejándolo sin encontrar el brillo de otros encuentros: Perú era más! frente a Argentina y Amarilla.La segunda parte atestiguó un intento fallido de Argentina por tener el balón y controlarlo, ya que Solano se adelantó consiguiendo la primera amenaza clara al arco de Carrizo, habilitando a Fano, quien a poco estuvo de conectársela ante el entregado portero gaucho. Tras un quiebre de Solano, Perú generó un gran pase a Daniel Chávez que casi abre el marcador, con un tiro en primera que con las uñas fue desviado, abriendo a mejores posibilidades para Perú con Prado, Solano, Vargas, Alva y Chávez, que tuvo como mejor protagonista y estrella al portero Carrizo. Argentina estaba bajo la sombra Inca quien mostraba su mejor y amenazante peligro cuando llegó una fortuita jugada fatídica en la que Juan Román Riquelme habilitó a Fernando Gago, quien pegó un centro fuerte encontrando el milagroso pie de Esteban Cambiasso quien conectó un intrascendente tiro sorprendiendo a Butrón, convirtiéndose en el 1 - 0 tan irónicamente injusto.Ya se había cumplido el tiempo reglamentario y Argentina, con un triunfo que no le pertenecía, se jugaba los 3` minutos adicionales dictados por el árbitro, más argentino que paraguayo, cuando Vargas, para sorpresa y mal humor de Amarillo y los albicelestes, en una jugada fuera del guión, muestra de pundonor, coraje y fuerza, más que brillo y talento, como una avalancha, llevó el balón con el equipo a cuestas, desde 3/4 partes de la cancha hasta el campo rival soportando la marca de Battaglia, abriéndose paso hasta llegar a hacer un centro que encontró el justiciero pie de Fano, quien logró vencer la valla de Carrizo, generando el estallido del Monumental, y el pitazo final, "Ha sido un partido bastante parejo (...) conseguimos un punto, que pudo ser tres. El equipo merecía más que un empate", reflexionaba con mucha razón Del Solar en la conferencia de prensa seguida al cotejo; "Es obvio que estoy preocupado. No puedo expresarme mucho. El partido creo que fue parejo con situaciones para los dos. Defensivamente anduvimos bien, ofensivamente no tanto, esas rachas se van a cortar en algún momento (...) No sé ni cuántos minutos iban cuando vino el gol (peruano). Es el típico partido en el que hace el gol gana. No sucedió porque hicimos el gol, y después llegó el empate. Fue una gran jugada de Vargas, con una fuerza impresionante, y así vino el gol a los noventa y pico", explicó Basile con algo de bronca y con lo poco que le daba la voz en la misma conferencia.Mientras, la Prensa Argentina dio con palos a sus representativos por su quinto partido sin ver el triunfo, "La mejoría no se vislumbra y la nebulosa por la que deambula se amplía a medida que cede terreno en las posiciones. Entre Cambiasso y el defensor peruano Vilchez pusieron en ventaja al seleccionado, pero en el último instante sobrevino el justo empate de Fano", se publicó en La Nación.<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/blogspot/vebLV/~4/kMWZTPpf8Ik" height="1" width="1"/>]]></content>
		</document>
		<document id="c1bb94e37533e156a64b5ca413441012" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vebLV/~3/meJbLpikPUM/mundial-sudafrica-2010-publicidad.html">			<content><![CDATA[FIFA World Cup 2010 Animales del África jugando Fútbol, video mostrado en la presentación oficial del torneo en la que hacen una muy divertida recreación de animales haciendo las actvidades de jugadores y público dentro de una cancha.FIFA World Cup 2010 Trailer de la TyCsports de Argentina, una de las cadenas que transmitirá el Mundial. El trailer cuenta con el himno oficial del certamen del músico somalí K´Naan y hacen un paralelo entre el video anterior y partidos reales. (No encontré la de ATV que es la que transmitirá en el Perú pero basicamente es lo mismo.FIFA World Cup 2010 Waving flag, Bandera flameante, el himno oficial del certamen, del músico somalí K´Naan ("Viajero" en somalí)..."En realidad no fue difícil. Lo que hice fue plantearme la idea desde el punto de vista de un fan, acerca de qué es lo que me gustaría escuchar y cómo quiero celebrar cuando veo el fútbol en la televisión"K´naanmúsico somalí autor del tema oficial de la copaLa letraCuando sea mayor, seré más fuerte / Me llamarán libertad, como una bandera que flamea / Una y otra vez, Una y otra vez / Una y otra vez, Una y otra vez.Nacido para un trono más fuerte que Roma / Pero de un pueblo de gente pobre y violenta / Pero es mi hogar todo lo que he conocido / Cuando sea grande, las calles conquistaremos / Pero fuera de la oscuridad / Vengo de un lugar lejano de donde duramente sobreviví / Aprender de estas calles puede ser sombrío / No se aceptan derrotas, imposible rendirse / (Así nosotros luchamos) peleando por comer (Y nos preguntamos) Cuándo seremos libres / Entonces pacientemente esperamos por ese día de fe que no está tan lejos, entonces por ahora decimos / Cuando sea mayor, seré más fuerte / Me llamarán libertad, como una bandera que flamea / Una y otra vez, Una y otra vez / Una y otra vez, Una y otra vez.Tantas guerras, ajustes de cuentas / Trayéndonos promesas, dejándonos pobres / Yo les oí decir  el amor es el camino / El amor es la respuesta, eso es lo que dicen / Pero mirá cómo nos tratan, nos hacen creyentes / Peleamos sus batallas, entonces ellos nos engañan / Tratan de controlarnos, no nos podran retener / Porque nos movemos como soldados / (Pero nosotros luchamos) peleando por comer (Y nos preguntamos) Cuándo seremos libres / Entonces pacientemente esperamos por ese día de fe que no está tan lejos, entonces por ahora decimos /Cuando sea mayor, seré más fuerte / Me llamarán libertad, como una bandera que flamea / Una y otra vez, Una y otra vez / Una y otra vez, Una y otra vez.FIFA World Cup 2010 Waving flag, interpretado por K´Naan y David Bisbal en una versión en que cantan parte de la letra en inglés y español con sus respectivas adaptaciones del idioma.El tema que la encargada para hacer el tema, la colombiana Shakira, presentó, titulado Waka waka, no le gustó a nadie.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>