<author id="bd054ff5b31d6cf2774ff6c9e76007f0" url="alterego-peru.blogspot.com" feed="http://alterego-peru.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="885fb6933dc2fb7621314ffe867558d8" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2009/01/los-100-mejores-productos-tecnolgicos.html">			<content><![CDATA[La portada de PC Magazine me atrajo a la distancia. «Los mejores 100 productos del 2008» es sin duda un título que llama la atención y genera curiosidad, sobre todo porque uno se comienza a preguntar casi de inmediato si la lista concuerda con lo que uno considera que deberían ser los productos presentes en ella. Pero ese es precisamente el atractivo de los rankings: es útil para los que buscan información, y desafiante para los que tienen una opinión formada al respecto. Así que compré la revista y apresuré mi paso hasta un lugar donde leerla con comodidad.Primero lo primero: este año la revista especializada otorgó el primer lugar al iPhone 3G. A pesar de los cuestionamientos que hay sobre el sofisticado teléfono celular –para mi, por ejemplo, es inconcebible que un teléfono tan avanzado no pueda hacer algo tan simple y vital como grabar un video– la revista le dio su primer lugar ya que, pensándolo bien, es en realidad el producto más atractivo –no sé si calificarlo como el «mejor»– del año. Como se dice «gustos son gustos», pero en el caso del iPhone, cuyas ventajas y desventajas merecen otro artículo, considero que la maquinaría marketera de Apple y la indudablemente atractiva interfaz del teléfono sedujeron a muchos consumidores. Ciertamente, hay opciones al celular de la manzana, y creo que eso merece un artículo más. Pero esa sería otra historia.En el segundo lugar se encuentra el browser Firefox 3 de Mozilla. Bueno, bonito y barato –es gratis, se puede bajar del sitio web de la empresa que lo produce– son las tres características fundamentales que hacen de este producto uno de los mejores de 2008. Para quienes hayan probado el mundo paralelo de Firefox es una grata noticia saber que su browser preferido haya ocupado merecidamente tan alto lugar. Y para quienes aún sigan apegados al Internet Explorer de Microsoft –en muchas ocasiones porque simplemente no saben de la existencia de otros browsers– los animo a descargar el Firefox y comprobar la versatilidad de este producto. Ahora sólo falta esperar que los webmasters de los sitios más visitados por los internautas peruanos –como los de los bancos, por ejemplo– se animen a hacer que sus sitios sean amigables para el Firefox y otros browsers como el Chrome de Google. Simplemente, no se puede ir contra la corriente, se tiene que dar a los consumidores lo que ellos quieren.En tercer lugar se encuentra la MacBook Pro de 15 pulgadas, considerada como «la mejor portátil» por la revista. No tengo una opinión formada ya que no he tenido la suerte de tener en mis manos este producto. En realidad, no he podido acceder a un buen número de los 100 productos que conforman la lista aunque si he tenido acceso a los informes que nos proporcionan las oficinas de prensa locales si el producto se lanzaba en el Perú. De hecho, hay muchos productos incluidos en la lista que no se han lanzado en el país, esperemos que eso vaya cambiando en el siguiente año.En el cuarto lugar se encuentra la Asus EeePC, la pequeña netbook que ha causado furor en los países desarrollados. Seguramente en este año veremos desarrollarse la categoría en nuestro país. En quinto lugar se encuentra el Nokia N96, mi celular favorito, si me dieran a elegir. En la sexta posición se tiene al sistema operativo Mac OS X Leopard, todo un hito entre los maqueros del mundo. En la séptima posición se encuentra la Nikon D300; la cámara fotográfica que nos promete que las fotos de nuestra boda saldrán buenas así las tome un torpe Ashton Kutcher. En el octavo lugar se encuentra el Blackberry Curve, el dispositivo que nació a partir de la necesidad del rey de la categoría de los smartphones de recuperar protagonismo. Finalmente, en el puesto nueve se encuentra la iMac de 24 pulgadas y en el décimo la HP Pavillion Elite.Entristece ver al Chrome de Google en el puesto 91 o al Nokia N95 8Gb en el puesto 74; merecen mejores posiciones. Mejor posición también merece la OLPC XO –puesto 51– que llegó a nuestro país de manos de Nicholas Negroponte o el antivirus Kaspersky Internet Security que quedó en el puesto 45 a pesar de haber demostrado su eficiencia. Pero así son los rankings.]]></content>
		</document>
		<document id="95ecc113367410574490f627a38901b1" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2009/02/perspectivas-de-la-economia-mundial.html">			<content><![CDATA[A continuación un video en la que Charles Collyns, director asistente del Departamento de Investigación del FMI, explica la visión del organismo sobre las perspectivas futuras de la economía mundial.Perspectivas económicas del FMICargado por jatpe]]></content>
		</document>
		<document id="610bd87907185641d24538564a2f08c3" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2009/03/el-turismo-en-el-peru-parte-ii.html">			<content><![CDATA[A continuación, la segunda parte de la entrevista con Miguel Velasco, director gerente de Coltur, sobre El Turismo en el Perú.¿Hay suficiente infraestructura turística para la demanda actualmente existente?Depende del destino. En lugares como Lima hay mas oferta, incluso hace seis años había un exceso de oferta inmenso. Ahora, con el crecimiento del país, los hoteles pasan por un buen momento gracias a los viajes corporativos. El rubro negocios ha crecido muchísimo y Lima esta llegando a un tope en ciertas fechas en lo que es la oferta hotelera. En Cusco sucede lo mismo. Ahí sólo tenemos dos hoteles cinco estrellas, y tres de cuatro estrellas; diría que hacen falta más hoteles de ese nivel porque el Perú viene creciendo en llegada de pasajeros año a año.En general, en lo que se refiere a infraestructura hotelera no hay problema. El único cuello de botella es el de la infraestructura básica; además ya se debe promocionar en el Perú otros destinos dejando a Machu Picchu que se vende solo.En 2008 se van a realizar dos grandes eventos, ¿cual es el impacto de tener dos eventos de este tamaño?Hay dos temas. En el corto plazo para los turistas no va a ver espacio hotelero, los turistas no van a poder venir porque no hay donde alojarlos. Sin embargo, la promoción que va a tener el Perú con el ALC-UE en mayo, y con el APEC durante todo el año se verá reflejada en una más solicitudes del destino Perú de 2009 en adelante. El destino Perú va a sonar en las cadenas televisisivas como la CNN, o la BBC; en todo el mundo, las principales cadenas de noticias van a informar sobre estos eventos.Un tema que es complicado es la parte hotelera porque muchos hoteles están rechazando reservas de turismo por aceptar reservas corporativas para estos dos eventos; y en ese proceso no están respetando los acuerdos que tenían. El turismo se vende con un año de anticipación y para eso hay acuerdos con los hoteles sobre espacios y tarifas y en base a ellos uno vende paquetes al exterior. Esos contratos, que se tenían firmados desde 2006, no se están respetando. Los hoteles están prefiriendo un negocio que en el corto plazo les va a dejar mas dinero porque las tarifas que les cobran a los ejecutivos son mucho mas altas que las que nos cobran a nosotros. Sin embargo, están tirando por la borda una relación larga ya que nosotros [los operadores turísticos] no estamos aquí solo un año, vamos a estar aquí siempre dándoles negocio indefinidamente.¿Cuál seria su evaluación del ministerio?Bastante buena. Con el impuesto de los 15 dólares que se impuso durante el gobierno de Alejandro Toledo el presupuesto de promoción del Perú pasó de 1 millón de dólares a 8 millones, y ahora creo que está en 15 millones de dólares. Pienso que se ha hecho un trabajo bastante bueno por ambos lados. Hacia el consumidor final, mediante avisos en los medios y se ha hecho un trabajo con el profesional, con el que va a traer a los turistas del extranjero.Hacia el cliente final en la medida de lo posible se ha tratado que el pasajero final sea quien se interese por el Perú y pida Perú a sus agencias. Se ha hecho un trabajo asistiendo a una serie de ferias durante el año en todos los continentes y estableciendo convenios con las principales tour operadoras para que incluyan al Perú en su oferta.¿Desea agregar algo?El Perú tuvo un crecimiento turístico muy fuerte en 2004 y 2005 pero reducido en 2006. En ese año el crecimiento fue de 2.7% muy por debajo de las cifras de 20% a 15% anteriores. En 2007 hubo la expectativa de que lo de 2006 fue solo un hipo y que de nuevo se iba a despegar; lamentablemente no esta siendo así. Hay crecimiento, pero muy leve.No hay que bajar la guardia en la estabilidad social. Si hay estabilidad no hay problemas, pero si aparece una llanta quemándose en televisión sus imágenes salen al extranjero y ahuyentan a los turistas.Tampoco hay que bajar la guardia en la promoción porque deberíamos estar creciendo a ritmos más fuertes que los de ahora. Chile y Costa Rica reciben más turistas que Perú y tienen una oferta limitada en comparación con la nuestra.Debemos diversificar nuestra oferta y llegar a niveles que sean como para el Perú, no estar detrás de Chile o Costa Rica, o del propio Ecuador. Por otro lado, el turismo debe ser una prioridad para el gobierno, algo sobre lo cual este gobierno ya ha dado muestras. La forma en que se distribuye la riqueza en el turismo es mucho mas horizontal que en la pesca o la minería. En turismo se exporta servicios e ingresa dinero fresco que llega a mucha más gente.Foto: Stock.xchng (Mishie)]]></content>
		</document>
		<document id="18972e07a101252288c1380bc0d1f54a" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2009/04/la-presencia-de-las-transnacionales-en.html">			<content><![CDATA[La presencia de las transnacionales en el Perú es de larga data. Sin embargo, es en años recientes que han adquirido una nueva trascendencia. En esta entrevista que el Prof. Jürgen Schuldt de la Universidad del Pacífico me concedió en julio de 2008 para la elaboración de un artículo en la revista Business hablamos al respecto.¿Desde cuándo se puede percibir la presencia de las transnacionales en el país?La primera gran ola de penetración del gran capital extranjero a la economía peruana se dio entre 1900 y 1930, básicamente de origen norteamericano, si descontamos la Peruvian Corporation. Se concentró entonces en petróleo (Standard Oil de Nueva Jersey en 1919) y en la minería, con Cerro de Pasco a comienzos de siglo (que adquiere Backus y Johnston en 1919), Anaconda en Cerro Verde (desde 1916) y Northern Peru Mining en la Libertad. También la agroexportación y la banca adquieren notoriedad, especialmente las de origen alemán e italiano. Antes de este periodo las empresas extranjeras se ocupaban principalmente de actividades comerciales, las que estaban en manos de ingleses, aunque estaban básicamente dirigidas a actividades mercantil-comerciales.¿Son los años 90 un periodo en donde más empresas extranjeras ingresaron?Cuando se da el periodo de sustitución de importaciones ya se da una segunda ola de inversión foránea, como por ejemplo, las ensambladoras de automóviles, la industria de alimentos, las empresas eléctricas (Suiza) y el banco más importante de entonces (Chase). Durante el gobierno de Velazco hay una radical reducción del capital extranjero, que sencillamente ya no venía o se nacionalizó. Por lo que, en efecto, es sólo a partir de la década pasada que se procesa una tercera invasión –la más importante- de inversión extranjera directa al país, básicamente como consecuencia de las privatizaciones y las nuevas reglas de juego liberales impuestas por el gobierno de Fujimori.¿Cuáles considera que han sido las empresas transnacionales más importantes que han ingresado a nuestro territorio y a qué sectores?Los sectores en que el gran capital extranjero tiene mayor impacto hoy en día ya no solo se encuentran –como antaño- en la primario-exportación, sino que se han diversificado a los más diversos sectores productivos y financieros, evidentemente los más dinámicos y rentables. En primer lugar, el minero, al que aparte de Southern Peru Copper Corporation (ahora en manos mexicanas) se han unido dos suizas (Glencore y XSTRATA) y una norteamericana (Barrick). Los españoles son los que más han crecido, con su presencia en varios campos (Repsol, Telefónica, BBVA, Fierro y Endesa, con los italianos). Los holandeses están representados por Suez y Unilever; los colombianos por ISA; los chilenos por Falabella y Ripley; los norteamericanos por Citibank y Procter&Gamble; los canadienses por Scotiabank; los japoneses por Mitsui; y un grupo belga-brasileño por Ambev. Todas esas empresas son parte de los cincuenta grupos económicos del país que mayores ventas realizaron el año 2006 (por 33,330 millones de dólares), 23 de las cuales son extranjeras.¿Cuál es el aporte de una empresa de este tipo para la economía local?Sin duda han contribuido a modernizar y dinamizar la economía en varios sectores, especialmente en el de servicios, tales como telefonía y banca. De otra parte, son importantes generadores de divisas, si tenemos en cuenta los datos del año pasado, considerando solo las principales ocho empresas extranjeras, las que exportaron un 28% del total de nuestras exportaciones que ascendieron a 28 mil millones de dólares: Southern (3,010 millones), Barrick (1,135 millones), Pluspetrol (1,032 millones), Glencore (754 millones), Repsol (686 millones), Trafigura (610 millones), Xstrata (509 millones) y Hochschild (130 millones). También han comenzado a generar ciertos encadenamientos hacia atrás y, sobre todo, han contribuido importantemente a incrementar la presión tributaria del país.¿Algún aspecto negativo?De hecho, obviamente es cada vez mayor el monto de utilidades que generan y remiten al extranjero: el año pasado las utilidades y dividendos remesados al exterior (incluidas las ganancias no distribuidas) de las empresas extranjeras ascendieron a 7,865 millones de dólares, tendencia que viene ejerciendo una presión creciente sobre la balanza de pagos (este año llegarían a 10 mil millones de dólares, si tenemos en cuenta que el primer trimestre las ganancias alcanzaron los 2,394 millones millones de dólares). Además, en la medida en que se trata de oligopolios sus efectos sobre la competencia y la competitividad no necesariamente serán positivos. Todo lo contrario: tenderán a una mayor concentración de capitales y de la riqueza en unos pocos grupos económicos, los que naturalmente están en condiciones de ejercer presiones políticas contundentes sobre nuestro gobierno.¿Representan una amenaza para las empresas locales?Si observamos la cantidad de importantes empresas que han sido adquiridas por capitales foráneos en los últimos años, sin duda son una amenaza. Si a ello le añadimos el hecho que le vienen quitando clientela a productores, comerciantes y empresas financieras locales (especialmente a las PYMES), también lo son y ese es efectivamente el caso. Baste pensar en las boticas, los cines y, especialmente, en Falabella y Ripley, que recientemente se han convertido en bancos y que el año pasado importaron mercaderías por 109 millones de dólares y 86 millones de dólares, respectivamente.Foto: Stock.xchng (Kikashi)]]></content>
		</document>
		<document id="aba2ae77d7d60dfec6517231a33e7b5f" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2010/04/de-los-primeros-que-vieron-el-tamano-de.html">			<content><![CDATA[El 16 de setiembre de 2008 tuve una reunión con Bruno Seminario, profesor de la Universidad del Pacífico. Si no lo recuerdan fue el lunes inmediatamente posterior al domingo en el que se anunció la muerte del banco de inversiones Lehman Brothers. Me iba a reunir con el profesor para hablar sobre otro tema, pero el profesor Seminario inmediatamente me puso a leer en la pantalla de su máquina la noticia que ya rebotaba por todo el mundo: el Lehman había quebrado. Era temprano en la mañana, y no había tenido tiempo de revisar los titulares. La noticia me tomó por sorpresa.Lo que me dijo entonces del entorno fue 'más o menos' lo que posteriormente le sucedió al país: las exportaciones iban a bajar debido a una caída en las exportaciones de minerales. Un mes después me volví a reunir con él y entonces me señaló que estimaba que el país crecería entre 0% y 2%, cuando muchos otros seguían diciendo que lo haríamos a 4.5% o 5%. A continuación reproduzco aquella conversación que tuvimo ese lunes por la mañana y que parecía exagerada entonces. El tiempo le ha dado la razón en muchos puntos, y es bueno darle el crédito a quien se lo merece.¿Cuáles son los factores que impulsan el crecimiento del PBI y si ya se han abandonado los factores del exterior?Bueno, en una economía como la peruana nunca se van a abandonar los factores del exterior. Este crecimiento debe ser el más dependiente del exterior que hayamos tenido en los últimos años. La base del crecimiento ha sido el incremento de los precios internacionales que se registró hace dos años. El precio del cobre, para que tenga una idea, en 2004 estaba más o menos a 90 centavos, ahora se cotiza a 3.26, es decir, se ha multiplicado por cuatro y lo mismo ha ocurrido con otros metales. Esa es la base del crecimiento. Desde que se comienza a registrar un monumental incremento de los precios internacionales hay una serie de canales de transmisión hacia la economía interna.Los incrementos de los precios internacionales crearon mayores recursos fiscales, especialmente los regionales y aumentó la recaudación tipo utilidades. Ese crecimiento se aplico a los gobiernos regionales y hacen un conjunto de obras en el interior del país, ese es un primer canal, por eso ha tenido un fuerte incremento en el gasto público, no tanto en Lima sino en provincias. Ese es el primer factor.El segundo factor es que cuando vinieron los recursos externos ésta se combinó con una fuerte presencia de capitales extranjeros. Entonces, el banco central como sabe trata de evitar que el tipo de cambio descienda pero para hacer esos el banco tiene que emitir deuda pública en moneda nacional y esa deuda pública retroalimenta y es la base de la creación del crédito, especialmente en moneda nacional, por tanto el crédito en moneda nacional crece.En segundo lugar para facilitar el uso de los dólares el gobierno dio un conjunto de medidas de liberalización. Especialmente bajo Carranza se bajó los aranceles. Además había ciertas medidas que limitaban las operaciones de los bancos con el exterior con el propósito de evitar el error de la época en el que los bancos contrajeron demasiados recursos del extranjero, eso se suprimió, por tanto el financiamiento en moneda extranjera que había estado limitado volvió a aparecer. Entonces las líneas de crédito de los bancos comerciales crecieron de mil a tres mil o cuatro mil millones de dólares. Crece el crédito en moneda extranjera y el crecimiento de las importaciones le da dinamismo al sector comercial. Por otro lado, la abundancia de créditos hace crecer la construcción. Entonces la base del crédito es el sector construcción y el sector comercial es el grueso del crecimiento económico.Ahora que va a ocurrir. Las importaciones han crecido 80% y nuestras cuentas externas que antes eran superavitarias han comenzado a ser deficitarias. Antes teníamos un superávit en cuenta corriente que ahora es un déficit en cuenta corriente que es aproximadamente un 4% del PBI, con precios internacionales en su pico histórico. Sin eso estaríamos en un 10% del PBI. Lo que quiere decir que ahorita necesitamos urgente financiamiento externo, pero lo necesitamos en el momento en el que el mundo se encuentra sumergido en su peor crisis financiera de los últimos 50 años.Dado el entorno internacional ¿podemos decir que nos encontramos en una economía blindada?No, fíjese lo que ha pasado. La gente cree que la economía esta blindada porque tenemos 31 mil millones de dólares en reservas pero se olvida que el retiro de capital es proporcional. El BCR en las últimas tres semanas ha perdido 700 millones de dólares, lo que perdía en un año. Entonces, no estamos blindados para nada.¿Cuáles son los mecanismos mediante los cuales la disminución de la balanza comercial puede afectar al país?No es la disminución de la balanza comercial lo que va a afectarnos. Ahora el país necesita recursos extranjeros. Ahora los bancos van a tener problemas en renovar las líneas de crédito comerciales del exterior.Ordenemos la cosa. Hay básicamente cuatro canales de transmisión. El primer canal es que todos los factores que habían hecho crecer a la economía comiencen a funcionar al revés. Si cayeran los precios internacionales y ya ha comenzado a caer y pueden caer hasta un 40% esto va a implicar que todos los recursos adicionales que había obtenido el gobierno van a reducirse. Especialmente, los que van a quedar desfinanciado son todos los gobiernos regionales.Entonces el gobierno va a tener que recortar los recursos financieros a las regiones y el gasto fiscal, entonces va a haber una retracción del gasto público. Eso va a afectar el sector construcción y una vez que se afecte el sector construcción casi todo el crecimiento del sector manufacturero depende del sector construcción, se paraliza la manufactura y todo lo demás.El segundo canal es el financiero. El BCR ha estado constantemente aumentando la capacidad de creación crediticia de la banca porque le entraban recursos extranjeros, ahora que ya no tiene recursos extranjeros va a tener que… la base sobre la cual se otorgaban los préstamos va disminuyendo y por tanto la cantidad de créditos que se pueden otorgar va a ir disminuyendo. En tercer lugar que antes tenía facilidad para obtener recursos extranjeros va a tener que enfrentar un escenario mas difícil para conseguirlos.En tercer lugar las empresas multinacionales que podían invertir ahora van a tener dificultad para conseguir financiamiento. Por ejemplo, las empresas españolas dependen su financiamiento de lo que coordine su casa matriz y sus casas matrices están peor, así que crédito a nivel de matrices no va a conseguir. Y las de Estados Unidos ¿qué crédito van a conseguir si precisamente todo el crédito se está contrayendo?El cuarto canal es que el gobierno ha estado muy confiado de la inversión directa extranjera. Pero mucho de esa inversión son simplemente reinversiones de las empresas multinacionales y son dependientes de los precios internacionales. Si estos caen, caen las reinversiones y la inversión de las empresas extranjeras.Un quinto canal es que al disminuir las importaciones los ingresos tributarios caigan y se deberán eliminar algunos subsidios como el del precio de la gasolina.¿Es contraproducente desacelerar la economía de la forma en que se ha hecho?Más bien el gobierno se ha demorado mucho en desacelerar la economía, debió haberlo hecho hace seis meses, ahora la economía está creciendo a tasas insostenibles que pueden desencadenar un desastre.¿La forma en que lo ha hecho es adecuada?Eso hay que discutirlo. El que ha reaccionado adecuadamente es el banco central, el que recién está reaccionando es el Tesoro Público.En enero del año pasado ya se conocían estas circunstancias, a pesar de eso se dejó que se creciera por encima del 11% y se dejó que las importaciones crecieran por encima del 80%.Del crecimiento que se ha producido ¿quiénes se han beneficiado? No en todos los sectores se aprecia un crecimiento de los sueldos y salarios.Los que menos se han beneficiado han sido los trabajadores, los más beneficiados han sido las empresas que tienen acceso a los recursos extranjeros.[…]Acá en el Perú el gobierno subestima el impacto de la crisis internacional. La inflación es un fenómeno provocado por la coyuntura internacional. El mundo está ingresando a una etapa en la que los precios en lugar de subir van a caer.¿Vamos a poder seguir creciendo a tasas de 9%?Imposible, si lo hacemos bien podríamos descender a un 5%, si lo hacemos mal podríamos entrar en una recesión en dos o tres años. Probablemente el próximo. Ahora no hay condiciones en el mundo para crecer.La industria textil ha caído 16%, todas las industrias que comenzaron a crecer por el TLC hoy están creciendo porque se está cerrando el mercado. Esas son las primeras en sentir el efecto de la crisis. Dentro de poco van a estar así todas las industrias exportadoras no tradicionales. Y cuando se restrinja el crédito van a estar igual todas las industrias que están haciendo construcciones.Ahora el problema es que tienes una caída generalizada de la demanda en todo el mundo. No ha forma de protegerse de eso. La única forma de haber hecho eso sería que el gobierno hubiese establecido un fondo de reserva para afrontar la situación hasta que la recesión pase, pero el gobierno se ha gastado la plata.Ahorita el problema más fuerte de la economía peruana no es la inflación sino como enfrentar la crisis internacional, y la poca conciencia de que hay en el Perú de que el problema es serio.Entonces cuando algunos analistas señalan que el gobierno no debería reducir el presupuesto…El gobierno tiene que reducir el presupuesto porque si no se reduce se expone a generar un déficit enorme. Gran parte de los ingresos tributarios dependen del incremento de los precios internacionales.Si no lo reduce el superávit se puede transformar en un déficit de 4% o 5%. ¿Cómo financias eso?Los supuestos del MMM…Asumen que la economía internacional va a seguir creciendo… y ahorita ha quebrado uno de los mayores bancos de inversión de Estados Unidos. La economía americana va a entrar en una segunda etapa recesiva, ahorita hay recesión en casi toda Europa, y en Asia, y con eso tienes un panorama internacional sumamente peligroso. Eso demora en transmitirse al Perú, pero en seis u ocho meses ya habrá llegado.¿Desea agregar algo?La gente no entiende bien las implicancias de la situación internacional. La crisis financiera que se tiene ahora es la más seria de los últimos 50 años.Las importaciones crecen al 80% y las exportaciones están cayendo. El tipo de cambio va a saltar, eso va a empujar los precios que dependen del tipo de cambio. Además va a haber una contracción del crédito. Los sectores que dependen del crédito como la construcción y los bienes de consumo durable van a sufrir, igual que el 97, aunque las condiciones son peores. El 97 hubo un recorte del crédito por una crisis que afectaba a Rusia, no a Estados Unidos. Ahora la crisis está en Estados Unidos. El que te da el crédito es el que está quebrado.Para salvar a Freddie y Fannie han duplicado la deuda del gobierno americano. Ahora lo que está en peligro son todos los bancos.Foto: Stock.xchng (Rafaortman)]]></content>
		</document>
		<document id="dc5fb6bcfb2a45727c8bb9f058109903" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2010/07/las-proyecciones-de-la-economia-peruana.html">			<content><![CDATA[Todos los lunes recibo en mi correo el reporte semanal del Departamento de Estudios Económicos del Scotiabank, y por ello me sorprendió que el miércoles pasado, a media semana, enviaran un ‘reporte especial’. El mail me llenó de curiosidad porque decía “Proyecciones Económicas 2010-2011? y eso significaba que había habido algunos cambios.Y los hubo. El banco canadiense ha elevado sus proyecciones de crecimiento de 5.0% a 7.0% para el presente año, lo cual, evidentemente, son buenas noticias.Lo mejor de todo, señala el reporte, es que este incremento no solo se debe al ‘efecto base’ (se crece bastante porcentualmente porque se parte de una base que antes había decrecido) sino que efectivamente «existe actualmente un dinamismo de la demanda interna que es similar al de los años previos a la crisis mundial».De hecho, la demanda interna crecería en 8.9% en este año luego de que en 2009 cayera en 2.9%, lo cual representa un crecimiento bastante grande; además, el Scotibank señala también que la inversión privada seguirá siendo el motor de la economía en los próximos años.Buenas noticias, ¿no?Revisando las proyecciones del reporte en forma desagregada se puede ver que el sector con mayor crecimiento sería Construcción, con 12%; pero si desagregamos aún más, a nivel de sub sectores, podremos apreciar que dentro del sector Minería e Hidrocarburos (que solo crecería 3.7%) el sub sector Hidrocarburos mostraría un impresionante crecimiento de 26.4%, el más alto de todas las cifras proyectadas por el Departamento de Estudios del banco. En el otro extremo, Pesca sería el sector que peor cifra presentaría, -8%, aunque no explica el motivo de este retroceso.El reporte también estima que el déficit fiscal sería de 1.5%, la inflación llegaría a 2.8%, el dólar llegaría a 2.75 soles a fines de año, tendríamos reservas internacionales por 37,186 millones de dólares, las exportaciones se incrementarían hasta los 32,589 millones de dólares (en 2009 fueron de 26,885 millones de dólares) y el país gozaría de una balanza comercial de 6,380 millones de dólares.Al final el reporte llama la atención sobre el ‘riesgo externo’, una variable que nunca debemos dejar de mirar:«En general, persiste la posibilidad de una nueva crisis (más allá de la desaceleración mundial), en algún momento en los próximos tres años, en especial vinculado al riesgo de insolvencia en el pago de la deuda pública de varios países desarrollados importantes, incluyendo EE.UU.»¡Cómo cambian los tiempos!Fuente: Departamento de Estudios Económicos del ScotiabankImagen: stock.xchng (ilco)]]></content>
		</document>
		<document id="be1b840768b22403cddd369720f04f24" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2010/11/la-computacion-en-la-nube.html">			<content><![CDATA[Hace unos días conversaba con un amigo cuando llegamos al tema de lo que estábamos haciendo profesionalmente. Él me dijo lo que hacía en esos momentos y yo le dije que estaba escribiendo unos artículos sobre Cloud Computing. «Computación en la Nube», le dije, como esperando que conociera el concepto. Pero era evidente que le estaba hablando en marciano.«Es donde están tus correos web», le dije, pero igual no fue suficiente explicación para que se entiendera lo de la cloud computing. Nos despedimos del breve encuentro y me quedé pensando en que mucha gente usa el Hotmail, el Yahoo, y, cada vez más, el Gmail, y sin embargo, no saben que lo que están haciendo es usar una de las tendencias más recientes de las tecnologías: la cloud computing o computación en la nube.Cierto, quizás son muy pocos los que han meditado sobre el tema o los que se encuentran dispuestos a saber qué es la «Nube», pero, bueno, para ellos va este post.La Nube.Cloud computing o computación en la nube es un nombre cuyo origen se pierde en los relatos de diversos ejecutivos sobre quién decidió esta denominación. Hasta el momento no he podido encontrar a nadie en la industria tecnológica que me diga «fulano de tal fue el que acuñó el término», simplemente la palabra pegó porque define bastante bien la ‘aparente’ imposibilidad de establecer donde se encuentran físicamente los datos con lo que se trabajan.Y digo aparente porque es cierto que si le preguntamos a cualquier persona dónde se encuentran físicamente sus correos electrónicos de Hotmail o Gmail no nos lo podrá decir. Pero obviamente los sistemas de estos dos servicios de correos web sí lo saben, sino nunca podríamos acceder a ellos.¿Dónde están entonces los correos? En la nube, es decir, en ese conglomerado de servidores (computadoras) repartidos en todo el mundo que utilizan las empresas que brindan el servicio de correo electrónico web.Tus correos entonces no se encuentran necesariamente en EE.UU., como podrías suponer; éstos podrían encontrarse en India o Australia, o en cualquier país del mundo donde la empresa que te ofrece el correo tenga un centro de datos, pero eso tú no lo vas a saber, y como dije al principio quizás no te interese.Pero hacia ahí (la Nube) vamos todos y, de hecho, el correo electrónico web es tan solo la punta de lanza más visible de esta tendencia.Ciertamente, a muchos simplemente no les interesa saber dónde es que se encuentran físicamente los servidores que almacenan sus correos electrónicos -siempre que puedan acceder fácilmente a ellos- pero ese mismo sentimiento aún no se ha expandido completamente hacia otros documentos.Los archivos de texto (generalmente Word), por ejemplo, del trabajo, la universidad o el colegio aún los mantenemos principalmente en el disco duro de nuestra computadora, y algo similar (aunque en menor medida) sucede con nuestras fotos.Esos archivos aún los mantenemos ‘cerca’ debido a que siempre lo hemos hecho así, y a que nos sentimos ’seguros’ de esta forma. Sin embargo, es un hecho que va a llegar el día (no muy lejano, por cierto) en que incluso estos archivos los mantengamos en la Nube, y no solo porque hayamos decidido ’subirlos’ ahí sino porque incluso los generaremos en la propia Nube.De hecho, esto ya se puede hacer.Revisa tu Gmail y te darás cuenta que al costado del “Calendar” aparece la palabra “Docs”. Docs es el equivalente de Office (Word, Excel , Power Point) sólo que en la nube de Google. Es decir, los archivos que ahí se suban o ahí se generen podran ser tratados casi como si lo hicieras con el Office instalado en tu computadora.¿Puedes subir todos tus documentos a la nube? Claro que sí, aunque por su puesto para hacerlo tendrás que tener una gran paciencia y una buena conexión a Internet. Además, para volver a leerlos deberás estar conectado, algo que no se requeriría si tus archivos estuvieran en el disco de tu computadora.Microsoft está haciendo algo similar. Al ver que el mundo iba hacia la nube la compañía de Bill Gates decidió hacer lo más lógico: poner su Office en línea, es decir, en la nube. Por si no lo haz notado ahora tu Hotmail es parte de un conjunto de servicios que se agrupan bajo el nombre de Windows Live. Y uno de los servicios que se encuentra aquí es precisamente “Office”.En el Office de Windows Live puedes subir y crear documentos de Word, Excel, Power Point y One Note. Estrictamente hablando, si dispones de una conexión a Internet ya no requieres instalar el Office en tu PC para acceder a estos programas, puedes hacerlo en línea desde Windows Live.Ahora, ¿qué opinas de la nube? Bueno, en realidad, ya la usas, y no solo me refiero al correo. Si tienes un Facebook con seguridad no sabes dónde es que se encuentran ‘físicamente’ los servidores donde haz subido las fotos de tu fiesta, paseo o cumpleaños, y probablemente no te interese saber. Pero eso ya es una Nube.Finalmente.Recapitualando, podemos decir que primero fue el correo, luego las fotos, y seguramente en el futuro cercano serán los textos (más o menos) importantes de nuestras actividades personales, académicas y profesionales los que ’subamos’ a la nube.Por todo esto, no creo que la nube sea el futuro. Ya es el presente.PD: los usuarios del servicio de correo electrónico de la Católica (PUCP) ahora tienen la opción de elegir entre el correo usual o uno que usa la infraestructura de Google. O sea, el correo de  la Católica subió a la Nube.]]></content>
		</document>
		<document id="d0b32fe4a96307c4b397147280bca03e" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2011/04/pension-65.html">			<content><![CDATA[Aquí un interesante video de PPK señalando algunas cifras sobre pensión 65 (la propuesta de Ollanta Humala para los mayores de 65 años que no tengan aportaciones a ningún sistema de retiro) y lo que ello implicaría para el presupuesto del Perú. De acuerdo a PPK, los beneficiarios podrían ser algo más de 1.5 millones de personas, a las cuales se les daría 250 soles mensuales (3,000 soles anuales), lo que implicaría unos 4,500 millones de soles al año. Es una buena cantidad. PPK dice que «la pregunta no es si debemos tener este tipo de gasto, es obviamente algo justo». Ahora hay que hacer números para saber de donde sacar el dinero para este programa y los otros que en conjunto suman otros 20 mil millones de soles. Bien por el análisis de PPK.]]></content>
		</document>
		<document id="e61d24a68897ea3a9ddb7eae323998f1" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2011/05/factor-humano-y-tecnologias-de-la.html">			<content><![CDATA[Prof. Guillermo Ruiz Guevara *Recientemente, un vecino con el que compartimos una lista de interés, envío un artículo relacionado al Factor Humano, término que hace unos quince años fue propuesto por la Organización Internacional para el Trabajo (OIT) para reemplazar la acepción “recurso humano”. El propósito de este cambio es para distinguir al hombre de la máquina, del mueble o del dinero; para desmaterializar la visión de quienes ven en el ser humano una especie de “pieza que produce”.El vecino: Percy Weiss; el articulista: Sergio Borasino; el medio: Semana Económica; el título del artículo: “Factor Humano”. Lugar donde se publicó la historia: libro “Usted SA”, de Inés Temple, presidente de DBM Perú y Chile.En las palabras del acucioso vecino: “a continuación una historia que personalmente encontré como una manera directa pero divertida de inspirar a mi equipo de trabajo”.Naranjas para el personal José trabajaba en una empresa desde hace dos años. Siempre fue muy serio, dedicado y cumplidor de sus obligaciones. Llegaba puntual y estaba orgulloso que en dos años nunca había recibido una amonestación. Cierto día buscó al gerente para hacerle un reclamo:- Señor, trabajo en la empresa hace dos años con bastante esmero y estoy a gusto con mi puesto, pero siento que he sido postergado. Mire, Fernando ingresó a un puesto igual al mío hace sólo 6 meses y ya ha sido promovido a supervisor.- ¡Uhmm! - mostrando preocupación - exclama el gerente. Mientras resolvemos esto, quisiera pedirte que me ayudes a resolver un problema. Quiero dar fruta al personal para la sobremesa del almuerzo de hoy. En la bodega de la esquina venden fruta. Por favor, averigua si tienen naranjas.José se esmeró en cumplir con el encargo y en cinco minutos estaba de vuelta.- Bueno, José, ¿Qué averiguaste?- Señor, tienen naranjas para la venta.- ¿Y cuánto cuestan?- ¡Ah!... No pregunté por eso.- Ok, pero, ¿Viste si tenían suficientes naranjas para todo el personal? (preguntaba seriamente).- Tampoco pregunté por eso, señor.- ¿Hay alguna fruta que pueda sustituir a la naranja?- No sé, señor, pero creo...- Bueno, siéntate un momento.El gerente tomó el teléfono y mandó llamar a Fernando.Cuando se presentó, le dio las mismas instrucciones que le diera a José y en 10 minutos estaba de vuelta.Cuando retornó, el gerente le pregunta:- Bien, Fernando, ¿Qué noticias me tienes?- Señor, tienen naranjas, lo suficiente para atender a todo el personal, y si prefiere, también tienen plátano, papaya, melón y mango. La naranja está a 1,5 pesos el kilo, el plátano a 2,2, el mango a 0,9 el kilo, la papaya y el melón a 2,8 pesos el kilo. Me dicen que si la compra es por cantidad, nos darán un descuento del 8%. He dejado separada la naranja, pero si usted escoge otra fruta debo regresar para confirmar el pedido.- Muchas gracias, Fernando, pero espera un momento…Se dirige a José, que aún seguía esperando estupefacto, y le dice:- José, ¿Qué me decías?- Nada, señor, eso es todo, muchísimas gracias, con su permiso.(Aquí concluye la interesante lectura enviada, ver más en: http://blogs.semanaeconomica.com/blogs/factor-humano/posts/extracto-de-usted-s-a-libro-de-ines-temple-de-dbm#ixzz1Kde8VfQg).El perfil que hoy prevaleceComo se notará, el perfil actitudinal de José y el de Fernando son diferentes. Uno es pasivo y desidioso, el otro activo y cuidadoso; uno es contractivo, el otro es proactivo. Por supuesto que las empresas requieren de individuos como el que representa Fernando; claro que los países anhelan tener sólo a “Fernandos”.El relato permite ejemplificar la eficacia laboral como característica, en Fernando.Sin embargo, en la época actual es más fácil encontrar a los “Josés”; ellos abundan.Antes, en los tiempos de la pelota de trapo en la calle o de la cuero en el parque o de la canga o de la pega o de las chapitas o de las chicas con los yases o la soga, en ese entonces, todos ejercitaban su estructura mental para la acción, para construir soluciones prácticas ante la falta de un elemento de juego; la imaginación ayudaba a encontrar los trapos viejos o los palos de las escobas en desuso; se azuzaba el emprendimiento.Hoy, en lugar de pelota de trapo, abundan las de plástico, fáciles de conseguir; en la actualidad, el esfuerzo físico se han suplantado por el play station, por la pasividad corporal, bastando con mover los dedos y los ojos, en una suerte de ejercicio óculo-manual, continuo y extremo. La falta de acción no sólo deteriora el desarrollo motriz, sino que impide el mejor desarrollo neuronal.La computadora en la escuela “no ayuda, acaso poco o entorpece”La inmovilización motriz de los educandos, durante horas de entretenimiento frente a la computadora o el play sation, sea para buscar información, procesar una asignación o divertirse; y el reemplazo de los juegos infantiles de esfuerzo físico – ahora en extinción - está perjudicando su mejor desarrollo neuronal – intelectual – aptitudinal - actitudinal.En esta circunstancia, la electrónica digital, a través de la computadora o equipos digitales de juego, no ayuda. Pero el problema no es el equipo, es el profesor no preparado para orientar la actividad del educando y lograr el aprovechamiento que haga de tal equipo un recurso didáctico realmente útil.Y estos equipos ayudan poco porque su empleo es, mayoritariamente, para buscar información, solamente. Y en esto los estudiantes logran habilidad “buceadora”, que no es habilidad de búsqueda estructurada. La primera se refiere al uso del motor de búsqueda del software; la segunda es la habilidad intelectual para organizar y clasificar, operaciones mentales que no se activan por dejar que la computadora haga el proceso. Esto ayuda a pensar menos; y eso se comprueba en las aulas universitarias, donde los estudiantes llegan con escasa o nula disponibilidad para indagar, menos para investigar.Entonces, los equipos mal empleados están entorpeciendo el proceso educativo, cuando su inserción en las aulas fue justamente para lo contrario. Este proceso incluye, hoy en día, varios aspectos del individuo: el intelectual, el emocional, el cognitivo. El acto formativo debe orientarse a éstos, además del desarrollo físico.Y la computadora debiera ser un aliado para este fin. Pero ni las facultades de Educación enseñan a hacerlo ni los Ministerios de Educación se han percatado ni las escuelas lo hacen. Ah, pero desde 1984, en el caso peruano, se han invertido más de 200 millones de dólares en computadoras, Internet y equipos complementarios; sin incluir el dinero que el gobierno peruano destinó al proyecto de computadoras XO, del programa OLPC impulsado por Negroponte, en los últimos años.Curiosamente, en proporción, tenemos muchas más computadoras en las escuelas de formación de base que en escuelas de Chile, Argentina, Colombia, Estados Unidos o Alemania, entre otros. Esos mismos países nos ganan largamente en laboratorios de física, química o biología para el mismo nivel; y nos superan también en computadoras y laboratorios de ciencias en Educación Superior.La incidencia en el mercado laboralEl mercado laboral exige mentes como los “Fernandos” del relato citado, pero las escuelas no proveen de tal insumo en capital humano, simplemente porque están congeladas, focalizadas y absorbidas en maratones de contenidos que los estudiantes deben asimilar como si la acumulación de datos fuese lo más importante, desfasados de lo que el país requiere. Y, para colmo, desaprovechando las computadoras que poseen.En cualquier empresa contemporánea, lo primero que evalúan con una prueba psicotécnica es el nivel de desarrollo intelectual; luego, si aprueban la primera, el desarrollo emocional; y, finalmente, los conocimientos, si pasaron la anterior. De estas pruebas, la escuela básica no prepara para ninguna y los profesores no saben como hacerlo. Pues, en lo que se refiere a conocimientos, ya sabemos que están mal aprendidos y con relación a los otros, el intelectual y el emocional, nos son preparados ni medianamente en las facultades de Educación para ese fin.En Perú, debemos tomar un tiempo de nuestra historia para formar al profesor que necesitamos. Sí y sólo sí se cumple con esta condición es que podremos realizar una revolución educativa de verdad.Las posiciones laborales reclaman sujetos competitivos, proactivos, creativos, comunicativos, solidarios; ninguna de estas cualidades se compra en una farmacia y ninguna de éstas se forma o es educable en el adulto; en todos los casos, se forman en la primera infancia, se fortalecen en la adolescencia y se aprovechan en la adultez.Las empresas de hoy, por añadidura, para que compitan con éxito, requieren que su factor humano posea la competencia digital (http://www.setinedic.edu.pe/articulos2.htm), para explotar la información del mercado y prevalecer en este. Esta competencia no la ofrecen las escuelas, quienes presumen que enseñando ofimática ya lo hicieron todo.* Consultor en Informática y Sistemas Aplicados a la Educación y en Políticas de Desarrollogjruizg@mixmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="b31128d02523ae3d02520b1ed80b176c" url="http://alterego-peru.blogspot.com/2012/04/la-seguridad-informatica-contra-la.html">			<content><![CDATA[Recuerdo haber escrito hace algún tiempo un artículo que titulé “El Eslabón más Débil de la Seguridad”, o algo así. En él me refería obviamente al usuario, aquel ‘semidiós’ que tiene en sus manos el poder de proteger sus datos personales –o los de su empresa– o dejarlos en el total desamparo.Este artículo me vino a la mente ya que en los últimos días he estado asistiendo a varios eventos tecnológicos y en muchos de ellos –la mayoría– los expositores hacían hincapié en que la educación del usuario es fundamental para la seguridad.¿Por qué? Simplemente porque es el usuario el que puede, inadvertidamente, poner en peligro la seguridad de los datos de su empresa. Y esto puede ocurrir a pesar de todas las medidas de seguridad tecnológicas y de todas las políticas que se impongan en una organización.La empresa puede, por ejemplo, establecer una política mediante la cual se prohíbe el uso de USBs en las computadoras, y otra que señale que a cierta información, como los estados financieros de la empresa, sólo pueden acceder ciertos ejecutivos de la firma.¿Seguridad total? No. Al menos no del todo. Hay que considerar también el ‘factor humano’, es decir, la ineludible capacidad que tenemos todas las personas de cometer errores.Y esto lo menciono porque, en una reunión, un colega me contó que había recibido un correo ¡con la base de datos de clientes de una empresa! Yo, por mi parte, le relaté que había recibido los estados financieros de otra. El correo me lo había enviado un alto ejecutivo que alguna vez había entrevistado para un tema relacionado.¿Qué pasó? Que obviamente me encontraba dentro de la agenda de contactos de su correo electrónico y que, seguramente, me encontraba arriba o debajo de la persona a la que le debió haber llegado esa información. Bastó un descuido para que todas las políticas de seguridad y herramientas tecnológicas contra pérdida de datos fueran superadas inadvertidamente.El eslabón más débil de la cadena de seguridad –el usuario– nuevamente se rompió.Y, por supuesto, nada tiene que ver la formación que el usuario tenga en otros campos. Estoy totalmente seguro que la persona que me envió ese correo y esa información tiene el puesto que tiene por sus muy reconocidas capacidades profesionales e inteligencia. Un descuido lo puede tener cualquiera.Por tanto, la educación del usuario –a todo nivel– es fundamental. Y el departamento de TI no debe confiar en que un usuario sea infalible, tenga el puesto que tenga. Las reglas de seguridad deben incorporar a todos, y si es necesario imponer restricciones hay que hacerlo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>