<author id="bd3203a6736877394a3bf6d9153269f5" url="eldeseoperverso.blogspot.com" feed="http://eldeseoperverso.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9c18ba416c5ea9155282e9d23ebacf8e" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/07/discriminacin-somos-todos.html">			<content><![CDATA[Desde hace unos meses vivo en L’Hospitalet de Llobregat, una población colindante con el sur de Barcelona. Algo así como Lima y Callao. Bastante cerca al estadio del Barcelona, y como buena zona económica, bastante latina con fuerte presencia ecuatoriana y con sus buenos tintes árabes, amos del negocio de los locutorios y las bodegas, los pakis.Esta ciudad, para bien o para mal, desde hace un tiempo que dista de lo que es realmente España y lo que eran antes sus españoles. Barcelona se ha convertido, como las principales metrópolis del mundo, en ciudades del mundo. Una explosión de culturas y gentes. En suma, una “ciudad-nación”, como llamó Victor Hugo a París en esa formidable novela que es Los Miserables.Y como tal se permite en sus cimientos acoger la pluralidad, la diversidad, el paisaje variopinto que es la condición humana. Caminando por las Ramblas, lo he dicho ya antes, uno puede contagiarse de los mil idiomas que se oye de los paseantes como Torre de Babel. Y entonces uno, que quiere ir adecuándose paso a paso a un lugar que comienza de a poquitos a ser también suyo, deja atrás los prejuicios, la estreches de mente y la intolerancia, y se acopla con buen gusto a nuevas normas y formas de convivencia. Es y ha sido siempre la ley del inmigrante.Sin embargo desde hace un tiempo, en algunas partes de Europa, esta posibilidad de la convivencia sana y productiva, de continuar con el crecimiento de este parnaso humano, se está viendo menguado por mentes oblicuas y posiciones atávicas, que plantean la vuelta al pasado, pegados a ese discurso falsario que tiene más de derrotista que de motivador: “Todo pasado fue mejor”. Aparecen, ya sea por la histeria colectiva generada a raíz del terrorismo islámico, ya sea por el desembargo continuo y entendible de pateras africanas, o ya sea por los mismos cambios que la propia diversidad cultural exige. Y van ganando protagonismo en medio de laxitudes políticas y rupturas ideológicas de izquierda.Hace unos días leía un artículo de Santiago Roncagliolo sobre la Ultraderecha, donde ve con ojos alarmantes los triunfos conservadores en algunas zonas del Viejo Continente. Sin embargo habría que recordar que esto no es nada nuevo. En Austria a principios de este nuevo siglo, el ultraderechista Jörg Haider ya hacía templar a la Europa moderna y centroizquierdista. Por lo que el triunfo de Nicolas Sarkosy en Francia debería sorprender muy poco en estos tiempos.El que ganen los conservadores y republicanos no debe ser tomado sólo como un problema sino también como una lectura que no hay que negar. La pregunta necesaria no es Cómo sino Por qué y Para qué están. La bipolaridad entre izquierda y derecha es ya discurso viejo y gastado. Las diversidades ideológicas responden a la misma pluralidad de pensamiento y voces. Y que existan, cohabiten y triunfen y pierdan es parte, precisamente, de esa convivencia.Si la derecha de Sarkosy exige a todo aquel que quiera residir en Francia que hablen francés y conozcan la cultura francesa tanto como los nacionales, no es sólo una discriminación asolapada sino también el reflejo del pensamiento humano, discriminador por naturaleza. O acaso ¿no somos todos discriminadores? Hace unos días leí que en Lima acaban de clausurar temporalmente la discoteca Café Mar con el añadido de una multa que duele en el bolsillo (241 mil 500 soles, más de 60 mil euros) aunque nunca tanto como en el orgullo de aquellos que por ser cholos o negros se ven impedidos de ingresar en este establecimiento.Hace unas semanas, aquí en Barcelona, en una reunión de trabajo donde coincidimos tanto españoles como sudamericanos, un ecuatoriano, al ver pasar a una pareja de homosexuales besándose románticamente, lanzó un grito de asco y repulsión que en el acto fue rechazado por un catalán del grupo, casado con un brasileño, con esta frase: “¡Qué tienes tú, sudaca horroroso, no te has visto la cara!”.Y en uno de los Telediarios pasaron hace días también como eran discriminadas las mujeres en distintas entrevistas de trabajo cuando se enteraban éstos que aquéllas estaban embarazadas.La discriminación existe y existirá siempre. Ya sea por conveniencia (cuando en requisitos laborales piden personas no mayor de 30 años, y con licenciatura de universidad tal o cual), por gustos (cosas del amor, dicen los entendidos), por envidia (del gordo al flaco, del chato al alto, del negro al blanco, del feo al bello), por presión social (existen y existirán siempre en los colegios los grupos de los bonitos y “exitosos” siempre sonrientes, y los inteligentes y “tontos” arrimados a un lado), por estatus (tipo Café del Mar y tantos otros que se reservan el derecho de admisión), y un largísimo etc.Ergo, el triunfo de las derechas y su temor tácito al cambio no debería alarmarnos sino demostrarnos que así es nuestro paisaje, que todos y cada uno tenemos derecho a pensar como mejor nos parezca, y que si bien existen razonamientos que van en detrimento del desarrollo humano y social, no deben ser dejados de lado puesto que con ellos seguiremos conviviendo día a día sea en Europa o Latinoamérica o cualquier rincón del mundo. Y que la mejor solución a esta tara universal es seguir educando a la gente con sentido común e inculcándole valores de tolerancia y respeto, y que de vez en cuando se lean el Manual de Carreño, faltaba más.]]></content>
		</document>
		<document id="6d8338c38cf73980aaa3e4c4cc206f18" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/07/el-arte-de-narrar-en-celuloide.html">			<content><![CDATA[Cuando me dijeron hace un buen puñado de años que iba a dictar clases de Redacción en la universidad, mi primera preocupación era plantear los ejemplos que me ayudaran a explicar los recursos, las técnicas, los tipos y clasificaciones para que mis alumnos tuvieran idea de lo que les iba a explicar. Sin duda el mejor universo para entender la redacción estaba en la literatura, pero después de unas cuantas clases me di cuenta que con veinte años y sin una base medianamente solidificada, apoyarme en los clásicos y contemporáneos era un tremendo error. Los alumnos habían leído muy poco cuando vestían uniforme escolar.Entonces busqué una alternativa, una válvula de escape que me sirviera tanto para paliar ese hueco dejado por el poco hábito de la lectura como para dinamizar unas clases que sin ejemplos pecarían de sosas y abstractas. Y ahí estaba. La solución al problema estaba en el sétimo arte. El lenguaje del cine. Desde entonces las clases funcionaron, porque además de las mil lecturas que obligaba a leer a los alumnos para el desarrollo de las clases, me apoyaba en películas tan tradicionales como Tiempos violentos de Quentin Tarantino, Vértigo de Alfred Hitchcock o El sexto sentido de M. Night Shyamalan, que por su lenguaje narrativo me cautivaron en su momento.Recuerdo que la película de Shyamalan no la pude ver en el cine por un viaje que hice a Alemania y debí hacerme de un DVD meses después para poder disfrutarla. Sin embargo, cuando andaba casi por la mitad de la película, en la comodidad de mi casa, apareció por ahí mi hermano que me las tenía juradas por alguna bronca pasada, y me soltó así, a boca de jarro, que el Dr. Malcolm Crowe (Bruce Willis) estaba muerto. Y mis hermanas, riéndose a rabiar, me dijeron que mejor no la siguiera viendo porque ya me habían malogrado “lo mejor de la película”. Por supuesto que no les hice caso y la disfruté al máximo, con los vellos que se me erizaban al final pese al dato previamente revelado.Mi goce del cine tanto como de la literatura no se centra sólo en la anécdota de la historia. Disfrutar sólo de los chispazos narrativos sería desnaturalizar el sentido y el fondo. Tirar por la borda la dirección, el montaje, la fotografía, tanto igual como decir que un escritor es bueno por cómo cuenta sus libros sin hacer caso al enfoque y sentido; lo que finalmente quiere transmitir.En un post pasado hablaba ya de la importancia tanto de la forma como del fondo. Que el éxito de una historia se encuentra justamente en saber componer una obra sin desmerecer a ninguna de las dos partes. Cosa que muchas veces no es tomado en cuenta cuando se ve una película. Porque resulta que cuando estamos conversando acerca de la trama de una cinta y por ahí hay alguien que todavía no la ha visto, es de mal gusto andar contando el final. Hacerlo sería cometer una falta grave al punto que muchos prefieren pasar y no verla más. Quedarse con las ganas.Por eso me parece injusto decir que El sexto sentido es una buena película gracias a su final. Es buena o mala por el conjunto, y no sólo por el recurso narrativo. A mí me gustó cuando la vi. Pero no la pondría tampoco entre mis favoritas. Porque su final tira por la borda el trabajo previo. Este es uno de los casos en que el final opaca al resto de la película. Definitivamente es un largometraje que encaja dentro de un post que Alberto Servat ha denominado Final de película. Sin embargo, de la larga lista de propuestas tanto del crítico como de los lectores, para mí la que mejor provecho le saca al recurso narrativo a favor del conjunto de la historia es Ciudadano Kane de Orson Welles. El “golpe de escena” [1] de esta película es importante para entender el núcleo de la trama (averiguar el significado de la palabra “Rosebud”, que sólo podrá ser conocida al final por el espectador), tan distinto a la de Shyamalan que, por el contrario, termina por convertirse en el mismo núcleo.Las técnicas narrativas, perfectamente llevadas al cine a la hora de contar historias, son recursos de los que se valen quienes las cuentan y no los ejes centrales de la anécdota. Algo así como un componente más del todo, que como en el caso de Welles es un recurso más como el empleo de los movimientos de cámara, la profundidad de campo, los techos en la escenografía, etc. Por ese motivo nadie debería esperar que una película o una novela sean exitosas si piensa dejar todo este peso sólo en la técnica.Claro que en el caso de El sexto sentido, la técnica es totalmente efectista al punto que lanzó al director a la fama, la nominación al Oscar y a esperarse de él nuevos éxitos como éste. No obstante, este recurso ha terminado por convertirse en un arma de doble filo puesto que a partir de esa cinta, los espectadores siempre han esperado de sus demás películas (llámese Unbreakable, Señales o La aldea) un revuelco emocional y desencajante como en la primera, sin jamás alcanzar la valla y por el contrario, creando una profunda decepción en sus seguidores.Hay un dicho que reza que todo en exceso es malo, y aquí encaja como un guante. En el caso de Shyamalan, la técnica se convirtió en su imagen de marca al punto que debió recurrir a ella en sus siguientes trabajos sin lograr el éxito de la primera. Otros directores como Alejandro Amenábar también usaron la misma técnica en más de una película, pero con un prolongado espacio temporal entre ellas, como en Tesis (1996) y cinco años más tarde en Los otros, sin que se le calificara como un director de usos repetitivos puesto que en su siguiente film Mar adentro no se valió de ello. Entre las otras tantas películas con golpe de escena que más me gustaron me quedo –además de Ciudadano Kane– con otras como Vértigo, El club de la pelea de David Fincher, y Sospechosos comunes de Bryan Singer [2].Y así como el golpe de escena, existe otra técnica narrativa que se ha puesto de moda en el cine en este último tiempo, pero que, como bien dice Servat en alguna de las respuestas a los comentarios de sus lectores, es tan antigua como el cine mudo, y se llama “vasos comunicantes” [3]. Y aquí vuelvo al error de Shyamalan, esta vez en manos del mexicano Alejandro González Iñárritu con su dizque “trilogía” Amores perros, 21 gramos y Babel. En cada una ellas, historias distintas que se cruzan por el destino y la casualidad. En ese orden, cada una fue decayendo por el craso error de repetirse la misma temática. Convirtiéndose en copias de sí mismas. Y connotando –que no tiene por qué ser la realidad– que son directores que han dado todo lo que podían dar.-------------------------------------------------------------[1] El golpe de escena es una técnica narrativa que consiste en el giro inesperado que sufre la historia a la hora del desenlace. La intención de esta técnica es revelar algo que el lector no esperaba, puesto que el narrador ha sabido a lo largo de la historia crearle una atmósfera que era contrario al final. [2] Si quieren una lista verdaderamente larga de películas que emplean esta técnica sugiero leer el post de Servat. [3] Un maravilloso recuento y análisis de esta técnica hace Mario Vargas Llosa en su libro Cartas a un novelista. Y se puede resumir en que historias distintas unas de otras hallan un punto que las une y hace que el lector entienda la relación entre cada una de ellas.]]></content>
		</document>
		<document id="90305fa58bda68780652ff643bf1f740" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/08/busco-piso.html">			<content><![CDATA[Este es un post que acaba de aparecer en el diario "El Comercio" en el weblog Yo también me llamo Perú.Los invito a que lo lean y de paso dejen sus comentarios.Para leerlo darle clic aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="7581c5bfec2c899aa9b81b8595654056" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/08/con-los-reyes-no-se-juega.html">			<content><![CDATA[Hace mil años, en una clase de Relaciones Públicas en la universidad, un profesor bastante versado y carismático, nos puso un caso práctico para desarrollar como materia de evaluación del curso. La problemática iba sobre alguna injuria o difamación hecha en un programa periodístico de radio a un empresario privado y por lo tanto a la marca que dirigía. El programa era, por supuesto, inventado e iba los sábados y domingos de cinco a seis de la mañana.La idea era que nosotros, como “relacionistas públicos” de la empresa, solucionáramos la controversia a partir de limpiar las imputaciones en las que se había envuelto sobre todo la marca de la empresa. Y recuerdo bien, que como alumnos bastante novatos en estas canchas, metimos la pata hasta el fondo, porque mucho más desastroso resultó nuestra cura que la misma enfermedad.Todos habíamos programado como salida –en juego estaba nuestra nota– importantísimas conferencias de prensa, con sesudas notas de prensa dirigidas a cada medio de comunicación escrito, radial y televisivo, donde “limpiábamos” la imagen de nuestra marca. ¡Fatal error! El tiro salió definitivamente por la culata, porque levantamos polvo y pusimos la denuncia en boca de todo el mundo cuando, según la realidad, apenas un puñado de personas se había enterado del caso debido a que había sido en un programa radial y en un horario de mínima audiencia.El problema se solucionaba de la manera más simple: como marca, exigíamos vía carta notarial o algún tipo de éstas, que el programa, en su misma franja horaria y para su mismo público, rectificara o sustentara la denuncia, y que lo hiciera durante la misma cantidad de minutos que había empleado para hablar de “nuestra empresa”. Y listo.En un problema parecido se ha visto envuelta la Casa Real española hace varios días después de que una revista casi inadvertida y amarillista –“El Jueves”– publicara una viñeta en donde se ven a los príncipes de Asturias en situación sexual comprometedora mientras se evoca a unos 2000 euros contantes y sonantes, que caerían en sus manos si tenían un hijo [1]. Una viñeta, hay que decirlo, de muy mal gusto y bastante simplona, pero que ha dolido en lo más profundo a la realeza al punto de acudir a la censura asolapada.Un día después de la publicación la justicia ordenaba el levantamiento de la revista del mercado y la desaparición de la viñeta. La cura peor que la enfermedad. Es como decirle a un niño que no haga algo porque es malo… las ganas se multiplican y verá la manera de sacarle la vuelta a la prohibición. Al final la revista si bien no vendió más números de los que esperaba, los pocos lo hizo a precios realmente escandalosos (que pasaban los 2000 euros por unidad, según voces de la calle).Supongo yo que los jueces no entran a Internet ni conocen de la rapidez y facilidad con que se cuelgan todo tipo de informaciones, principalmente si éstas contienen alta dosis de morbosidad. Los príncipes de Asturias, groseramente caricaturizados, estuvieron en más páginas y diarios del mundo de lo que se hubieran imaginado. Y por si esto fuera poco, crearon un terrible precedente sobre la libertad de expresión en un país que se puede jactar de demócrata y tolerante.Había, por lo tanto, que conversar con la gente de a pie, saber qué pensaban sobre el tema. La mayoría no ocultaba su indignación con la viñeta, a la que consideraban de muy mal gusto y a la gente de la revista como personajes que buscaban popularidad [2] de la manera más descarada, golpeando fuerte y sucio, para estar en boca de todo el mundo. Sin embargo, tampoco apañaban la reacción de la familia real ni de la justicia. “Todo el mundo tiene derecho a expresarte, te guste o no”. Entonces fueron saliendo los comentarios más guardados. “Que los reyes en España estaban demasiado protegidos”, decían unos; “que son personas intachables”, otros; “que era secreto a voces que cometían tanto o más actos bochornosos que sus pares ingleses, pero que tenían la suerte de gozar con la venia periodística”, los más arriesgados; “que aquí no había diarios como ‘The Sun’ o ‘The Mirror’, pero que ‘El Jueves’ se le parecía porque ya había sacado algo parecido en el pasado”, y así uno atrás del otro.Mario Vargas Llosa, en un estupendo artículo publicado en el diario El País y que también reproduce El Comercio, afirma que la familia real goza de ese beneplácito de la prensa y la sociedad españoles, entre otros motivos, por “la estricta manera con que cumple sus funciones protocolarias, y la manera abierta, campechana, amable y accesible que tienen los reyes, príncipes e infantas con los demás, es decir con nosotros, los plebeyos. Esta es la razón, para mí, mucho más que el temor de infringir el precepto constitucional que prohíbe insultar y denigrar a la familia real, lo que ha establecido ese pacto tácito entre todos los medios de comunicación de España para exonerarla hasta ahora de los manoseos, exhibicionismos y relajos informativos que alimenta la civilización del espectáculo y el público reclama de los medios de comunicación”.Pero qué pasa con la gente mundana, con aquellos que sí son manoseados, vilipendiados e insultados día a día. ¿Acaso ser campechano y amable ya es suficiente para que ellos no y nosotros sí? Al parecer sí. Porque sencillamente con la corona no se juega y porque, como la Iglesia, son instituciones convertidas desde mucho en erario social español. Sino tendrían que ver cómo los medios están encima de ellos para informar de embarazos, bautismos, paseos y sus innumerables apariciones públicas, y sobre todo, la gran acogida del público, que se prende con cada Telediario.Le fastidie a quien le fastidie, la familia real es sinónimo de tranquilidad, de status quo, de democracia y principalmente de tradición. Atacarla es atentar contra el modelo familiar español. Sin embargo, el castigo, la eliminación del número de esa fatal revista parece más bien un acto totalmente contrario a lo que la corona refleja. Un exabrupto que de pasar a mayores podría ser el punto de quiebre en donde la familia de Don Juan Carlos pierda ese respeto de los medios y se una a los mortales, para ser carne de cañón de los mass media.--------------------------------------------------------------------[1] El jefe de gobierno español José Luis Rodríguez Zapatero anunció a principios de julio la nueva ley que otorga 2000 euros a las parejas españolas que traigan al mundo un hijo. Una medida que tiene su respaldo político en el descenso de la natalidad y que, a un año de las elecciones, desprende más bien un tufillo bastante demagógico. [2] Los imputados penalmente han considerado que la decisión de la justicia sólo juega a favor de ellos, porque si antes vendían unos pocos ejemplares, a partir de esta medida las ventas se irían por las nubes. Y Guillermo, el dibujante, tomando el asunto como si fuera una burla, afirmó que en realidad había “dibujado a Katie Holmes y Tom Cruise pero dibujo muy mal y la gente ha pensado que son otros”.]]></content>
		</document>
		<document id="5c51b0ec299c827ec1625978488884a8" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/08/un-peruano-con-factor-x.html">			<content><![CDATA[Este es un nuevo post publicado en el diario El Comercio. Ya saben que para acceder al texto completo sólo tienen que darle clic aquí.No olviden de dejar sus comentarios.]]></content>
		</document>
		<document id="d8a155e4ae07a49b963a26b5fc9b616b" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/09/yo-quiero-ser-como-allison-fisher.html">			<content><![CDATA[Sólo un par de veces fui detenido por la policía en mi juventud por las calles de Lima. Una vez fue por estar bebiendo en la vía pública, justo afuera de una fiesta que estaba haciendo una chica del barrio que había ingresado a La Católica. Yo recién había terminado el colegio y no tenía idea de qué estudiar ni en donde. Una anécdota muy graciosa que ya contaré algún día.La otra, fue por estar jugando en un billar cerca de casa cuando no llegaba a los 16 años. Como menor de edad, tenía prohibido el ingreso, pero como buen billar de barrio, si entras con plata nadie te mira la cara de chibolo indocumentado. Así que, vieja costumbre, me fui con unos amigos a jugar unas partiditas que se prolongaban hasta las mil horas; y cuando estaba por meter la ocho en la buchaca derecha, me dejaron KO un par de policías que me llevaron a la comisaría… en micro.Sí pues, porque los oficiales no tenían ni unidad móvil así que pararon un microbús y nos subieron y nos hicieron pagar pasaje. Y nos tomaron los datos y las huellas y después de pedirnos para unas gaseositas, nos soltaron. Estábamos todos blancos del susto y del miedo de que se les ocurriera llamar a nuestros padres. Si mi madre se enteraba que había pisado la comisaría detenido por estar en el billar, fijo que me colgaba y castigado un mes, en plenas vacaciones.En fin, que este trago amargo hizo que me alejara del taco y me volviera en un jugador regularon y pegado más a la suerte que a la buena puntería. Desde ahí nunca más jugué por apuesta una mesa cantada [1] y las pocas veces que estuve alrededor del paño verde fue ya con DNI en la mano y en grupitos niño-niña, niño-niña, o sea, en pleno flirteo y lo que menos importa es el juego, así que no había roche si te lanceabas o metías una y otra vez la blanca.Sin embargo, mi mala experiencia en el juego de las billas, no quiere decir que no sea un fanático del mundo de las troneras. Y desde que el cable en Lima cogió la señal de ESPN 2, mi vida fue un poquito más feliz. Porque ahí tuve la oportunidad de conocer a mi ídolo, la mujer de mujeres, la extraordinaria y bella Allison Fisher. Y desde entonces no hay día en que no quiera ser como ella.La mujer es un capo en esto de meter las bolas. Ha sido campeona norteamericana por años y no ha tenido rivales de altura hasta hace unos meses en que han aparecido un par de machonas que le dan parejo al taco. Y la Fisher, siempre fashion y guapetona y lady, ha tenido que ceder el trono a las que vienen de abajo con sonrisa en los labios y total clase. Eso sí, que ella ya no gane todo no tiene nada que ver que, para mí, siga en un pedestal. La mujer me devolvió la alegría por el juego y las mesas de paño y las horas interminables pegado a la tele viéndola “romper mesas” y cantar una a una las bolas. Una maestra.Hay que aceptar que para algunas cosas uno, definitivamente no es bueno. Yo nunca fui buen deportista. Por más que mi padre me metiera a practicarlos todos de pequeño, los iba dejando o cambiando por los libros, las revistas porno y la máquina de escribir, en su momento. Claro que me divertía, pero es que era realmente pésimo. Y una vez hasta tuve que vender mi pelota para pagar una mesa que perdí en una apuesta con un amigo de barrio. El tío se hizo el loco cuando jugamos por jugar, lanceándose, fallando como un novato, o sea igualito que yo: tablas. Y cuando a alguno de los dos se le ocurrió poner la cosa seria y con plata de por medio, el muy grandísimo me dejó comenzar y cuando yo le pasé el turno porque sencillamente había fallado, él limpió la mesa sin darme otra vez la oportunidad de al menos tener un par de bolas en mi cuenta. Me dio de alma y tuve que ir por mi pelote de cuero que tuve que cachinear para pagar mi deuda.¡Si hubiese existido ese canal de cable en esos tiempos! ¡Si hubiese tenido la oportunidad de conocer a Allison Fisher en ese entonces! De haberla visto jugar tanto y tan bien en la tele seguro que me hubiese inspirado a ser un tigre con el taco o, lo que es más lógico tomando en cuenta que era yo el que jugaba, me hubiese hecho pisar tierra y decir nones a la apuesta para no verme despojado para siempre de mi pelota de cuero Mikasa de 32 paños, último modelo, que me compró mi abuela en la Avenida Larco.Desde que vi a la Fisher por primera vez he disfrutado de las billas como nunca. Y he soñado despierto más de una vez ser como ella tan sólo una tarde. Unita. E ir corriendo – no vaya a ser que desaparezcan los poderes– a buscar a ese huevas que me metió una goleada a cero y decirle, así como quien no quiere la cosa y mata el tiempo, para jugarnos una partidita en el taco, para recordar viejos tiempos, hombre, y de paso y con total gusto en la boca, cobrarme la suculenta revancha.Por lo pronto, y como sé que eso nunca pasará –porque este amigo falleció hace unos meses– seguiré recordándolo con todo el cariño del mundo y disfrutando de Allison Fisher sin robarle sus poderes y dejándome seducir por el arte de la física y la puntería hecha deporte.A Martín Bobadilla, un maestro en el taco-------------------------------------------------------------[1] Para los que no entienden de lo que hablo. La mesa cantada consiste en decir antes de lanzar, qué número de bola y en qué buchaca va a ingresar. O sea, apuntando a una y no al montón. Y si por casualidad apuntas a la seis y entra la ocho, mala suerte, porque no vale y pierdes turno.]]></content>
		</document>
		<document id="12a2c389fc31c4c7ccb6e77b5195f01" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/10/la-sazn-de-gastn-acurio-o-jamie-oliver.html">			<content><![CDATA[Desde hace unos meses en casa está prohibido ver la tele de lunes a viernes a las diez de la noche. Para ser más exacto, está prohibido que yo decida lo que se ve en la tele a esa hora. Porque durante esa siguiente media hora es Lucía quien acapara el cable. Así se le caiga el cielo sobre la cabeza, nadie la mueve del sillón. Desde las 10 p.m., en el canal Cocina –frecuencia 64 de Digital Plus– comienza el imperdible programa "Oliver’s Twist" y si yo tengo ganas de ver la tele un rato no me queda otra que acomodarme a su lado.Jamie Oliver es un joven chef británico, que como Gastón Acurio, se educó en una de las mejores escuelas de cocina de Francia después de haber estudiado en Londres, y es tanta referencia en su país como el otro en el Perú. Un líder de opinión en los menesteres del sabor y la sazón. Si él propone algo, si visita un restaurante, si viaja a algún sitio, entonces a ojo cerrado se prevé un éxito rotundo de los involucrados, de los elegidos. Es como si el genio de la lámpara le hubiese dado el don de convertir en oro todo lo que él decide tocar. Una versión inglesa igual de divertida que nuestro cocinero peruano [1].Hace poco veía un documental en la tele abierta española –donde también comienza a aparecer a pesar de no ser este su país– donde el tal Oliver se une a unas señoras bien intencionadas y propone mejorar la comida en las escuelas inglesas. Una tarea que inició hace unos cuantos años y después de tanto bregar, el documental deja ver la satisfacción de haber llegado a buen puerto. Resulta que en Inglaterra, la comida en los colegios está basada en la comida chatarra: panecillos, gaseosas, snacks y bollería barata. Lo que todo niño come con gusto si no tiene a alguien que le controle. Y la campaña de Jamie fue tan ambiciosa, luchada y efectiva que después de un tiempo llegó hasta el mismísimo Tony Blair para mejorar –millones de euros de por medio– la calidad de la alimentación de los colegios. Un pimientazo de media cancha.Pues bien. Recuerdo que antes de venir a vivir a Europa, al presidente García se le ocurrió iniciar una campaña a favor del consumo de la anchoveta en todo el Perú. Para ello recurrió al referente de la gastronomía local: Gastón. Y juntó a todos los medios de comunicación en Palacio en una tarde de camaradería donde se intentaba promover las exquisiteces preparadas a base de ese pescado diminuto y tan justo para la harina de pescado for export menos para el consumo interno en un plato. Y como si este logro fuera chancay de veinte, al señor Acurio, a manera de promover la cocina peruana y ofrecer educación a los más necesitados, se le ocurrió meterse en la loca idea juntar el auspicio necesario para crear una escuela de cocina nada menos que en Ventanilla. Un meritazo si tomamos en cuenta el coste de logística y producción en manos de la gente con menos recursos. Para quitarse el gorro… de cocinero.Y ahora que estoy en España, a la hora de ver en la tele a este británico, tan parecido al otro como referentes gastronómicos, sigo encontrando otras similitudes que me hace pensar en quién fue primero o quién copió a quién o si el mundo es tan pequeño que valen las coincidencias.La temática del programa de Gastón Acurio –"Aventura Culinaria"– es novedosa para los programas de cocina en el Perú: escoge un producto o especie, sobre todo local, y le rinde culto en un programa y varios platos de por medio. Primero va a restaurantes diversos [2] –que a futuro se verán beneficiados por la gracia divina del todopoderoso Acurio [3]– y tras ver y degustar mil y una preparaciones, se anima por su propia versión, siempre con inventiva y buen gusto.Pues la propuesta de Jamie Oliver no es tan distinta: en el espacio más familiar que haberse pueda –la cocina de su casa en el corazón de Londres– se atreve a preparar platos sobre una encimera que no es otra cosa que una tabla de picar gigante. Para hacerlo variado y novedoso, elige un tema o recibe la visita de personajes tan dispares como un imitador de Elvis o un soltero que pide a gritos aprender a cocinar para conseguir novia. Entonces se pone manos a la obra y hace uso de especias variadas del mundo entero en un sano y riquísimo intento por fusionarlas todas para preparar platos de chuparse los dedos. Una propuesta culinaria juvenil y moderna, igual de arriesgada y atractiva que la de su par peruano. Con el mismo buen gusto y estilo, metiendo mano y dedos sin temor a los cocineros tradicionales. Tal vez dos gotas de agua en distinta botella.Dos chef que saben de la buena comida y sobre todo que aprecian el buen comer. No como esos cocineros llenos de pose y mandilito con pines en la solapa, que aparecen en distintos programas (me acuerdo de ese que tiene un bloque de cinco minutos en un programa de chicas odiosas) para preparar unos platos de chiste y nombres raros con un par de lonjas de carne diminutas y una salsa con la que le hacen rayas al plato como si estuvieran imitando un cuadro de Pollock. Dos cocineros a plato lleno y sobremesa. "Como se come en provincia, carajo", diría un buen trujillano. Y no como si uno estuviera jugando a la comidita.Sin embargo, no sé por qué me da la sensación que fue Gastón Acurio quien cogió algunas pinceladas para su programa [4]. Si bien hay un mérito enorme en la presentación del chef peruano, me quedo con ese sabor amargo de estar viendo en alguno de los dos lugares una copia. Me gustaría creer que es el inglés el que imitó al peruano, o en el mejor de los casos, que exista un tercer chef y mucho más famoso y antiguo que ellos, digamos en París, y mientras los dos estudiaban ahí cogieron el molde y lo adaptaron a sus propias realidades. Puedo equivocarme.Lo bueno es que los dos valen, y mientras siga viendo el twist de Oliver por estos lares, podré sentir ese placer por la comida que no es sinónimo de gula ni empacho, sino de buen gusto.--------------------------------------------------------------[1] Escribo aquí "cocinero peruano" a manera de sinónimo después de haber empleado chef en el mismo párrafo. Y no de manera despectiva, como suele pasar en el mundo de los fogones y las especies. [2] Que levante la mano aquel que no envidie al tal Acurio cuando aparece en su programa visitando restaurante tras restaurante para probar unos platos que se pasan de buena pinta y bien taypá, y que además come con un gusto que abre el apetito y saca roncha... de la buena. [3] Recuerdo haber ido a más de uno de esos restaurantes que él, como quien no quiere la cosa, promociona en su programa, y haber visto fotografías colgadas en las paredes con el dueño, el cocinero y hasta los mozos, bien abrazados al chef sonriente. Un manera de hacer publicidad: "El cabrito con frijoles está buenísimo, señor, si salió en el programa de Gastón Acurio". No hay vuelta que darle. [4] El programa de Acurio comenzó en septiembre de 2003 mientras que Oliver a cargo de "Fifteen" –un restaurante que tiene en Londres y que da trabajo en cocina a 15 jóvenes que gusten de la gastronomía y que estén desempleados– tiene cinco años en la tele, que más adelante compaginó con "Oliver’s Twist".]]></content>
		</document>
		<document id="835c588f8f07350e5962cf1d617c03f1" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/10/qu-haras-en-este-caso.html">			<content><![CDATA[Más de una vez he tomado el tren de cercanías [1] que va de Plaza de España hacia puntos alejados de Barcelona. Es una opción muy cómoda y rápida para los miles de inmigrantes y catalanes que viven en zonas alejadas de la ciudad porque sencillamente el alquiler mientras más apartado del centro, es menor. Y en todas las veces que me monté en el tren jamás viví una situación siquiera parecida a la de ese muchacho que aparece como tercer integrante de un video que en poco tiempo ha dado la vuelta al mundo.Estoy hablando de la agresión que sufriera a comienzos de octubre una niña ecuatoriana a manos –y patadas– de un “macarra” catalán con antecedentes policiales. Las imágenes han aparecido en estos días en cuanto noticiario y canal de Internet se conozca. Y los debates y las polémicas se han abierto en la tele y la radio porque un problema como la xenofobia, en un país que año a año recibe a más inmigrantes, no se puede tapar con un dedo.Sin embargo, yo quiero hablar de ese otro personaje de este aterrador suceso. Me refiero a ese muchacho que aparece en la escena del video en el extremo inferior de la toma. El que, al parecer, va con los audífonos puestos a todo volumen y con la mirada en otra parte porque nunca se da cuenta de lo que está pasando delante de sus ojos.Por lo que he visto tras repetir mil veces el video, ese jovencito tiene la pinta calcada de latino. O sea, otro miembro de un colectivo manoseado hasta el hartazgo en estos días. Un peruano, colombiano o ecuatoriano como nosotros, que fue capaz de quedarse quieto en su sitio mientras a un par de pasos, dentro de un vagón casi vacío y con suficiente luz como para ver el alfiler que se nos cae al piso, se quedó de manos cruzadas, siguió en lo suyo y pasó por alto que estuvieran atacando a una niña.¿Qué podría motivar a un muchacho el hacerse de la vista gorda cuando ve a un cobarde agredir de puñetes y patadas a una menor? ¿Qué pudo haber pasado por su mente durante esos instante mientras se hacía el que con la música no “veía” nada? ¿Cómo dormirá a estas alturas durante las noches, cuando recuerda que se quedó de brazos cruzados y dejó que una porquería humana violentara de esa manera contra una inocente?¡Qué difícil hallarse en su pellejo! ¡Qué jodido encontrarse en medio de una situación parecida! Y ojalá nunca me toque esa desdicha.De los tantos viajes que he hecho en tren de cercanías y en Renfe (el tren nacional) y en Metro, jamás vi nada parecido, aunque historias de esas me contaron muchas. Sobre todo me las contaron amigos catalanes que después de mucho andar sobre rieles, ahora prefieren estar al mando de una moto. Porque en todas partes del mundo se cuecen habas y Barcelona tiene acumulado unos buenos kilitos encima.Entonces vuelvo al muchacho. Y trato de ponerme en su lugar. Ocupar su sitio, calzar sus zapatos. Me imagino siendo, por ejemplo, boliviano, sin papeles en regla, más bien sumiso, oyendo a Carlos Vives en mi mp3 que he comprado en una tienda de chinos de una calle latina de L’Hospitalet de Llobregat, después de un día de trabajo de 10 horas como paleta (ayudante de albañil), rumbo a esa casa ajena que comparto con otras siete personas [2]. Y entonces veo lo que veo. A un catalán que se acerca hablando por celular, despotricando contra “moros y sudakas”, dice él que borracho (aunque la menor ha declarado que no estaba en tragos y que más bien parecía drogado), bueno, drogado, y al sentarse tira el periódico al asiento del lado. En el vagón sólo vamos yo, la chiquilla ecuatoriana y un personaje que se sienta al final del tren, al parecer de raza negra, no estoy seguro [3]; ah, y también va el energúmeno. Lo veo levantarse y tomar una víctima, pude ser yo, pero como es totalmente cobarde elige a la mujer, a la niña, y le comienza a golpear, a tocarle un pecho, a insultar, a gritarle que se vuelva a su país. Y yo me hago el idiota, el que no ve, y la verdad es que tampoco oigo a Carlos Vives porque prefiero estar prevenido. Pienso: “¿y si tiene un arma? ¿Y si nos peleamos y me detiene la policía? ¿Y si me deportan? ¿Y si mejor me hago el que no ve nada?, total, son unos puñetes tontos y una patadita en la cara. Total, nadie nos está viendo y yo no la conozco y nadie se va a enterar porque el vagón está vacío”.¿Qué podría haber hecho ese muchacho, ese convidado de piedra, en una situación inesperada? Gritar, pedir ayuda, decirle algo al agresor, lanzarle el mp3 por la cabeza, ponerse de pie y hacerle frente, mandarle unos cuantos puñetes, sacarle la conch…, detenerlo y entregarlo a la policía. ¿Qué habrían hecho ustedes? ¿Cómo habrían reaccionado? Eso sí, tómense un minuto y pónganse en sus zapatos, no olviden que son bolivianos y sin papeles y que en España vaya uno a saber si tiene los mismos derechos porque eso uno se entera yendo a un abogado y como inmigrante que manda toda la plata a Potosí, no tiene plata para pagar alguno. Sólo calcen sus zapatos un segundo y piensen que habrían hecho. Y tómense el atrevimiento de juzgar.Porque la verdad, es que yo no sé que habría hecho. Ni quiero saberlo. Viendo las imágenes desde la comodidad de mi casa, pienso: “le lanzaba una patada en pleno mentón y de ahí le reventaba la cara y que se jodan mis nudillos”. Claro, qué fácil.La indignación es grande y es frustrante. Aunque la situación no debe salirse de su cause. Serán las autoridades quienes decidan el futuro de este delincuente, xenófobo y cobarde, que no es poco. Y que los demás, o sea, todos, y sobre todo los latinos, demostremos educación cívica y que el absurdo pasaje bíblico del ojo por ojo quede desterrado. Que viajar en el tren de cercanías siga siendo lo que fue para mí hasta ahora, una opción cómoda y rápida y que lo sea también segura. Por el bien de todos.---------------------------------------------------------------------------[1] Es un tren catalán que va del centro de la ciudad –la mayoría parte de Plaza de España mientras otros lo hacen de la Estación Central de Sants – hacia distintos puntos alejados de la provincia de Barcelona. Y tiene un coste por zonas. [2] Como caso hipotético no pretende ser el correcto ni el real. Cada quien, si prefiere, póngale una identidad a este joven sólo para entender un poquito más la situación y su comportamiento. [3] Vean el comienzo del video, cuando después de bajar la gente en una parada, ingresa un hombre por una de las puertas traseras y va a sentarse en el extremo derecho del vagón. Segundos más tarde aparece el idiota ese, chillando por teléfono.]]></content>
		</document>
		<document id="620cf44f9701836d4712139677ae1d97" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/11/hoy-sent-miedo.html">			<content><![CDATA[Como hace mucho tiempo, hoy volví a sentir miedo. Un miedo ridículo y absurdo, de esos que te hacen pasar vergüenza delante de la gente. Fue una sensación punzante en el estómago, de angustia y ansiedad, que se hizo presente durante un puñado de minutos para hacerse cargo de mi cuerpo y ponerme vulnerable ante la computadora.Resulta que esta mañana, apenas abrí los ojos y después del aseo, encendí la PC para realizar mi rutina de siempre: revisar mi correo electrónico, leer las páginas de algunos diarios peruanos y ver si se me ocurría algún post para este blog. Y lo que pasó a continuación fue de susto y vergüenza.El primer temor apareció a partir de mi correo. Un viejo amigo de la universidad me había enviado una invitación en el hi5 para que le acepte como contacto. Entonces, claro, lo acepté. Y nada, hasta ahí todo bien. Me di cuenta por la fotografía que tiene en su cabecera del hi5 que está trabajando en Canal N y ya está. No había más que hacer.Entonces se me ocurrió revisar la plantilla de visitas. Esa donde ves a todos los que por a o b motivo han revisado tu página en el benemérito y licencioso hi5, y de pronto la piel se me puso de gallina, literalmente. Porque ahí estaba, maquiavélicamente sonriente, ocupando el segundo recuadro con camiseta de entrenamiento guinda y posando ante el estadio Monumental, el contacto del miedo: “Cuto” Guadalupe. El mismo, el futbolista de dos metros y medio, creo, el moreno ese que rompe todo lo que encuentra en su camino. Me había estado observando hace tres días desde su computadora. ¿Por qué?¿Qué querría hallar “Cuto” Guadalupe en mi hi5? Nunca nos hemos visto ni en pelea de perros. Tengo algunos amigos que son periodistas deportivos, pero dudo y casi pongo mi meñique en el fuego de que ellos accedan a tener a ese señor entre sus contactos, por respeto a la profesión (sí, soy un iluso). Porque claro, un contacto te lleva a otro y así sucesivamente. Pero por qué a mí. ¿Qué querías “Cuto”? Te lo pregunto aquí y ahora porque me sigo muriendo de miedo.En fin.La cosa es que después estuve leyendo El Comercio, casi como queriendo olvidarme de lo ocurrido. Había cerrado sesión del hi5 sin juntar el valor necesario para ingresar a la página del futbolista [1]. Y después de leer que desde la noche del lunes se cerraba el tráfico en la Vía Expresa me topé con un video aterrador. El vicepresidente de Estados Unidos, Dick Cheney, en conferencia de prensa había dicho que “el pueblo del Perú se merece algo mejor en cuanto a sus líderes”. Y hasta ahí todo bien. Yo le daba la razón. Alan García… hummm. Tiene un pasado que lo traiciona.Sin embargo, a quien se refería este señor, uno de los causantes de la guerra de Irak junto con el mandatario George W. Bush (de quien ya se le conocen un millón de perlas en relación a su precaria y ridícula inteligencia), como decía, a quien se refería este político gringo era al cachaco de Chávez. Entonces pensé: ¡Mierda, Hugo Chávez presidente del Perú!Ahí sí que sentí todos los miedos juntos. ¿Se imaginan a Chávez, ese dictadorsuelo de mil caras, como mandatario del país? Les juro que en el momento en que vi y escuché con atención el video donde Cheney hablaba del Perú y de su presidente Chávez, casi entro de nuevo en el hi5 a pedirle a “Cuto” que me dijera toda la verdad porque desde Europa uno suele leer las cosas seis horas antes por culpa de ese tal Greenwich y no vaya a ser que mil cosas pasen en Sudamérica sin que uno esté muy al tanto, sencillamente porque todavía no han ocurrido.Me dieron los muñecos de sólo pensar que Chávez se hiciera de las riendas del Perú, justo ahora en medio de tanto TLC con medio mundo, de mil proyectos mineros, del fortalecimiento de la moneda y más cosas buenas, que ese ex golpista (recuerden que Chávez intentó un golpe de Estado en Venezuela a comienzos de los 90) rehúsa y rechaza simplemente porque le da la gana. Me toqué de nervios en un principio hasta que un momento después comencé a respirar tranquilo al darme cuenta que en realidad todo había sido una pesadilla ocasionada por las autoridades máximas norteamericanas [2] simplemente porque no tienen idea de nada y en materia de geografía son y seguirán siendo un redondo cero a la izquierda, y por lo tanto hay que ser un poco más comprensivos con su ignorancia, qué se puede hacer, pobrecitos. Y qué bueno es que García sea presidente del Perú si la otra opción fuera Chávez. ¡Hay que estar agradecidos por la tierra donde vivimos!Y ahora sí, ya más tranquilo, pongo punta y aparte. No obstante, de ahora en adelante me presentaré con armadura y espada ante la computadora cada vez que ingrese a Internet. Hay que estar curados en salmuera.----------------------------------------------------------------[1] Lo lógico es que si ingresaba a su página del hi5 él pudiera hacer lo mismo que yo, o sea, revisar su página de visitas y hallarme allí, en la primera casilla, como fan suyo o lo que es peor, como si fuera una manera sutil de darle a entender equivocadamente que estoy desesperado por querer iniciar una comunicación no verbal con él. [2] Mira que llamarse Dick ya debe ser una pesada carga en la espalda por eso de su otro significado bastante fálico.]]></content>
		</document>
		<document id="8f3f2a1ff7784be7e93e7747daed05d8" url="http://eldeseoperverso.blogspot.com/2007/12/arturo-prezreverte-autor-de-cabecera.html">			<content><![CDATA[Fue en mi primer viaje a España en el 2000 cuando, dando una vuelta por el centro de Barcelona, llegué a una librería y me centré en las publicaciones españolas. De Pérez-Reverte había oído su afición por los libros de aventuras, de misterio y de acción. De mujeres con cara de buenas y de hombres solitarios, rudos y fatalmente humanos, capaces de enamorarse y perder en manos de esas mujeres frías. Pero hasta entonces no había leído nada.Aquella vez estaba acompañado de mi madre, que por entonces vivía en Barcelona, y, muy comprensiva, aguantó estoica todo el tiempo que me tomé hojeando uno a uno los cientos de títulos de narrativa española. Hasta que llegue al estante donde se apilaban los títulos del autor cartagenero. Tampoco tenía en el bolsillo el dinero suficiente para llevarme todos los publicados hasta entonces así que había que ser selectivo. Ponderar deseos y decantarme finalmente por los que más seducían: El maestro de esgrima (1988), La tabla de Flandes (1990) y El club Dumas (1993). Y me los llevé conmigo al Perú. Sin atreverme a abrir sus páginas no vaya a ser que tirara abajo mis últimos días de turista en Europa por encerrarme en una habitación a leerlos.Entonces comencé por El maestro de esgrima. Había decidido leerlos por años de publicación [1]. Y me duró sólo una noche. No dormí, claro, porque no había cómo. La historia policiaca, de trampas y traición, enriquecida con el lenguaje, la jerga bien aprendida sobre el arte de las estocadas. El personaje principal, Jaime Astarloa, como todos los demás, sucumbe ante la bella Adela de Otero y sale a flote en el último capítulo con un inesperado golpe de escena por lo que es: un maestro. Libro redondo.Pasó mucho tiempo para que tomara el siguiente libro. Y cuando lo hice, tampoco fui capaz de dejarlo. La tabla de Flandes fue el que convirtió a Pérez-Reverte en un autor mundial, traducido a decenas de idiomas. Julia [2], una jovencita restauradora de arte se ve envuelta en un misterio cuando descubre en un cuadro flamenco una partida de ajedrez que encierra un crimen de hace 500 años. Esa misma partida es jugada en el presente por un personaje misterioso, y cada vez que se come una pieza, un personaje cercano a Julia muere. Entonces hay que jugar al ajedrez para salvarse la vida. La trama y el nudo son sencillamente extraordinarios. Tanto que ensombrecen el desenlace, como si el autor hubiera llegado agotado a esa parte de la historia.Aún así, llegué a El club Dumas mucho más pronto que al libro anterior. Otra vez el misterio, la Historia, las innumerables trampas y traiciones. Un “cazador de libros”, Lucas Corso [3], nos adentra en una historia de aventuras y misterio, otra vez. Una vistosa muestra sobre los conocimientos de bibliófilo empedernido de Pérez-Reverte. Un antihéroe, como la mayoría de los protagonistas revertianos, que sobrevive, que da cara y sucumbe ante los encantos de una mujer y la flor de lis. La mejor de las tres, indudablemente. Un libro que me llevó a la infancia, a Los tres mosqueteros, a los libros de folletín, a los años en que vivía los libros de aventuras como si fuera lo único que existía en el mundo.Ya después fui haciéndome de más libros del autor. Así llegué a La piel del tambor (1995). Tal vez el libro con el mejor inicio que haya leído en muchos años. Un pirata informático ha ingresado sin ser descubierto a los sistemas del Vaticano y ha puesto en jaque a lo más alto de la jerarquía del clero. Una iglesia en Sevilla se mancha de sangre con tal de sobrevivir al tiempo y un sacerdote especialista en temas detectivescos se ve mezclado en intrigas y asesinatos. Otra vez el tandem revertiano –aventura, policial, misterio- a la orden del autor con nuevas ideas e ingeniosas escenas que lo convierten en un perfecto contador de historias. Y nuevamente el nudo superior al desenlace, el libro que se desinfla en el último suspiro.Ahora que, como jamás fui un lector que se entretuviera sólo con la anécdota, tampoco significa que haya sido ese nuevo traspié motivo suficiente para abandonarlo. Si de ahí siguieron las aventuras del capitán Alatriste, del que ya he escrito en este blog. Y del que, además, me faltan por leer las últimas tres entregas. Tarea pendiente.Y sobre todo porque después de un libro mediano viene uno grande. Con mayúsculas. Uno que demuestra la investigación, el rigor, el manejo de relojería de la historia, sus conocimientos marinos, su pasado de periodista, y sobre todo el manejo del lenguaje, la jerga y la empatía. Esa genial capacidad para ponerse en la piel de sus personajes, conocerlos a fondo, comprenderlos y desarrollarlos. Todo en uno solo: La reina del sur (2002). La ficción superando, una vez más, a la realidad. La historia de una narco mejicana que se hizo famosa al sur de España y que Pérez-Reverte inmortalizara en esta novela.Este año que se acaba he releído La tabla de Flandes por razones profesionales [5] y leído por primera vez El húsar, del que ya hice un breve comentario en las notas de este post, y La carta esférica (2001), también llevada al cine este año. Aquí tal vez el mejor personaje construido por el autor: Coy, un marinero sin barco dispuesto a hacer lo que sea por volver al mar. El alter ego de todos los personajes revertianos, un hombre solitario, que no tiene nada que perder en esta vida, y tan humano que cae nuevamente en las redes de una mujer hermosa. El mejor de los clichés. Que repite, pero no aburre.Hace unos días me enteré que al autor español le concedieron un premio. Lejos de su actividad literaria, Pérez-Reverte fue el elegido a la hora de dar el Premio Alacrán, aquí en Vigo, por supuestas ideas “machistas” y por “apología de la violencia contra las mujeres” que desprenden sus artículos periodísticos. Ya no es la primera vez que he oído críticas sobre sus ideas ni la de otros escritores. Tampoco espero que mis escritores favoritos estén revestidos de azúcar y sean todo paz y amor. Me interesa que lo que escriban sea algo que me divierta y me abran aún más la mente. Con eso tendrán ganado mi respeto. Lo demás… no soy el indicado para juzgarles.-------------------------------------------------------------------------[1] En realidad su primer libro fue una novela histórica que recién he podido leer este año al verla en la estantería de la biblioteca de mi suegro: El húsar (1986). Tal vez por ser su primer trabajo literario, el más flojo, que no malo, de todos los que he leído hasta ahora. [2] Una jovencísima Kate Beckinsale (Pearl Harbor, en la versión cinematográfica inglesa dirigida por Jim McBride –Uncovered, original en inglés- que no tuvo el éxito que se esperaba. [3] Johnny Depp como siempre soberbio en el papel de Dean Corso en la versión para el cine de Roman Polanski, titulada La novena puerta. [4] Hubiese preferido mil veces repitiendo protagonismo a Johnny Depp en un libro de Pérez-Reverte que ver a Viggo Mortensen, porque sencillamente no me la creo. [5] Mucho tiene que ver ese Escritor Delivery que pronto aparecerá en la web. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>