<author id="bdb33dd7097ed186362281e37cf567a4" url="peru-comercio.blogspot.com" feed="http://peru-comercio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="81d9012259b9580ec9e4325a78988434" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/colloky-crecer-100.html">			<content><![CDATA[La marca de ropa y accesorios para niños Colloky, que la maneja en nuestro país CKY Perú, facturará US$2 millones en el 2009, creciendo así 100% con respecto a este año, estimó su gerente general, Álvaro Olivares. Ello, debido a que además de su tienda en San Isidro, que abrió en diciembre del 2007, CKY ha inaugurado dos locales en Larcomar y Jockey Plaza, en junio y octubre de este año, respectivamente. Además, han entrado a las tiendas Falabella para venta de calzado. Abrirían más tiendas en el 2009.Día 1]]></content>
		</document>
		<document id="7e960ba3953d1501b2b547a92ce2bd19" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/dicho-y-hecho.html">			<content><![CDATA[Edición SE1150 (07 diciembre 2008)Hace un año, en pleno boom de inversiones comerciales en el norte (SE 1097), esta revista anticipó el que sería el segundo desarrollo del Grupo Falabella en Trujillo (SE 1096, 1108, 1124): el power center Los Jardines Open Plaza, cuya apertura se realizó el pasado miércoles con Tottus y Sodimac como anclas, y Topitop como tienda intermedia.A diferencia del 2007, el balance de las aperturas del 2008 se muestra más descentralizado y con más participantes. Para esta semana, de previsiblemente excepcional dinamismo comercial por la campaña navideña, quedan pendientes inauguraciones de mayor envergadura: Mall Aventura Plaza Bellavista (SE 1137), Plaza del Sol Ica (SE 1062) y Real Plaza Huancayo (SE 1110).¿Será éste el último oleaje de inauguraciones retailers de cara a un 2009 más conservador por efectos de la crisis financiera, como sugieren la postergación del ingreso de Almacenes Paris (SE 1143), la del proyecto Patio El Golf (ver nota Retraso sanisidrino en la página 11) o la reducción de las inauguraciones planeadas por Falabella para el 2009, de 20 a 10? Pasada la embriaguez de las fiestas de fin de año quizá haya respuestas más concretas.Semana Económica]]></content>
		</document>
		<document id="d27a69f96f465e73d84d5bb159a5192f" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/el-gran-cambio-de-topitop.html">			<content><![CDATA[AHORA EL 70% DE INGRESOS DE LA CORPORACIÓN PROVIENE DE SU NEGOCIO MINORISTAEl entusiasmo de Julio Contreras, el gerente general de Topitop, el brazo comercial de la primera exportadora textil más importante del país, era evidente. "Hoy el 'retail' (las ventas minoristas) pasó a liderar la corporación. Ese fue el gran cambio del 2008", señalaba.Este año Topitop venderá US$85 millones en sus tiendas locales, de los cuales US$15 millones se producirían en diciembre.Pero el 2009 también promete. "No me atrevería a aventurarme, pero me gustaría llegar a la centena. Ese sería el número ideal", revela Contreras.¿Cómo lograría esta meta? Pues con más inversiones. "Para el próximo año ya tenemos tres locales de Topitop previstos en centros comerciales, en Higuereta, Arequipa y Piura. Y tenemos en la mira entre cuatro y cinco locales de Topitop Express, que son tiendas de entre 400 y 700 m2", dice.Sin embargo, Contreras también cree que en los próximos cinco años el crecimiento de la cadena vendrá, sobre todo, del mercado externo, donde Venezuela (aquí vende unos US$190 millones anuales) y Colombia son dos piezas claves. En ambos mercados abrirá no menos de 6 tiendas el 2009.¿Quieren ser la Zara peruana? "De todas maneras", finaliza.Día 1]]></content>
		</document>
		<document id="adc19cf94e909690e32887291c63a6c0" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/entre-lima-y-provincias.html">			<content><![CDATA[Edición SE1150 (07 diciembre 2008)La comercializadora de la marca de autos Kia en el Perú, Kia Import Perú (KIP), invertirá entre US$6 millones y US$7 millones en la implementación de talleres en Lima y provincias.En la capital, la firma ampliará dos talleres, uno de ellos de 5,000 m2 y otro de 1,500 m2. En ellos invertirá más de US$3 millones. El gerente general de KIP no precisó el lugar donde se ampliarán los talleres, pero sí enfatizó que próximamente ingresarán a Los Olivos, ya que es un mercado virgen para la marca coreana.“Uno de los servicios que implementaremos será el overnight, en el cual el cliente podrá dejar su vehículo al finalizar la tarde y recogerlo en la mañana”, señaló Luis Mariátegui, gerente general de KIP.Por otro lado, KIP espera ingresar en el 2009 a tres nuevas ciudades del interior del país: Huánuco, Pucallpa y Tacna. De esta forma ampliaría la oferta que ya tiene en Piura, Chiclayo, Trujillo, Cajamarca, Huancayo, Arequipa y, recientemente, Cusco. “También tenemos planeado ir a Ica”, añadió el ejecutivo. La inversión total en provincias podría alcanzar los US$4 millones .Cabe resaltar que, la participación de provincias en las ventas de Kia supone entre 18% y 20%, pero en los próximos años podría llegar a un porcentaje mayor.Semana Económica]]></content>
		</document>
		<document id="c7a0a98703186e5a2c723dcb800f5d37" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/espacio-requerido.html">			<content><![CDATA[Edición SE1150 (07 diciembre 2008)Por un monto ascendente a US$13.5 millones el Grupo Ibárcena adquirió más del 80% de los 50,000 m2 del predio de la empresa de insumos químicos Clariant, ubicado en el kilómetro 3.7 de la carretera central, en Ate Vitarte.Según, Gerson Leme, gerente general de Clariant, la decisión fue resultado de maximizar, aún más, el valor del espacio concentrando sus plantas productivas, laboratorios de aplicación, almacenes y oficinas en un solo lugar al interior del perímetro. “Del total del área sólo utilizábamos, para nuestro negocio, menos del 20%, el resto era alquilado a empresas para oficinas o almacenes”Semana Económica]]></content>
		</document>
		<document id="d54046f2836a64e014d988e50b3ba933" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/grupo-romero-iniciar-construccin-de.html">			<content><![CDATA[Inversión inicial será de US$ 28 millones en Plaza de la LunaMultimercados Zonales, empresa perteneciente al Grupo Romero, iniciará en abril del próximo año la construcción de su segundo centro comercial Plaza de la Luna en la ciudad de Piura, con una inversión inicial aproximada de 28 millones de dólares, estimó hoy su gerente general, Carlos Vidaurre.Cabe recordar que el inicio de las obras del mencionado centro comercial estaba programado para el primer trimestre del 2009, lo que será imposible concretarse debido al retraso en otros proyectos de la empresa.“Sin embargo, de mantenerse condiciones positivas en el mercado de inversiones peruano, empezarán las obras en abril del próximo año”, declaró a la agencia Andina.Comentó que en una primera etapa el proyecto considera la operación de tres tiendas ancla, un área de compras distribuidas en dos pisos, centro financiero, edificios de oficinas corporativas, sala multicines así como patio de comidas.“Mientras que a largo plazo, la idea es que el centro comercial posea un hotel dentro de sus instalaciones, lo cual ayudaría a atender la creciente demanda por este producto”, manifestó.Vidaurre precisó que si bien el área de construcción es de 35,000 metros cuadrados, el proyecto puede reperfilarse de acuerdo a la demanda del operador.Por ello, hasta el primer trimestre del 2009 la empresa está concentrada en cerrar acuerdos con las tiendas ancla y evaluar las cartas de intención de otros operadores.Precisó que las negociaciones con los operadores culminaron la semana pasada y serán retomadas en la primera quincena de enero pues ahora la atención está dispuesta a la campaña de navidad.De otro lado, adelantó que en mayo del próximo año Multimercados Zonales iniciará las obras de ampliación de Plaza del Sol Piura, lo que demandará una inversión de 4.5 millones de dólares.“Esta expansión consistirá en el ingreso de una nueva tienda ancla, con la cual todavía estamos negociando, así como otras tiendas adicionales de compras”, SubrayóAndina]]></content>
		</document>
		<document id="a5ca6f357cd4bfa2555bf8ec6e79a607" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/herbalife-per-es-la-dcima-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Herbalife Perú ha lanzado su primera campaña de publicidad masiva. Para Herbalife es la primera campaña de publicidad que realiza en todo el mundo e incluye avisos en prensa, comerciales en radio en todo el país y paneles y vallas en Lima, Piura, Chiclayo, Trujillo, Huancayo, Ica, Arequipa, Cusco y Tacna. El monto invertido supera los US$200,000.Herbalife Perú señala que en dos años de operación ha alcanzado el puesto 10 del ránking por ventas de todas las operaciones que Herbalife en el mundo. En la región, el Perú se encuentra tercero en el mismo ránking.En nuestro país, la compañía proyecta finalizar el 2008 con un crecimiento del 17% en sus ventas. Este porcentaje prevé el éxito de su campaña de publicidad. Para el 2009 se proyecta que la distribución de ventas en todo el Perú sea 60% en Lima y 40% en provincias.Día 1]]></content>
		</document>
		<document id="1dce1ae797228e983d6df8cc80c07e25" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/la-primera-tienda-de-oechsle-abrira_5737.html">			<content><![CDATA[¿HUANCAYO O CERCADO DE LIMA?El primer local de Oechsle, la tienda por departamentos del grupo Interbank, abriría en mayo, para la campaña del Día de la Madre. Su ubicación: hay dos que empezarán a construirse en simultáneo, por lo que se desconoce cuál estará primero. Así, además del local que estará en el Real Plaza Huancayo, se va a empezar la construcción de una tienda en el Cercado de Lima, en el cruce del Jirón de La Unión y la calle Miró Quesada, en donde funcionaba hasta este año una agencia de Interbank y que tiene como vecino un local de Saga Falabella. Para el 2010, también estarían listas las tiendas del Centro Cívico, del Real Plaza Trujillo y del Real Plaza Pro, en Los Olivos.Día 1]]></content>
		</document>
		<document id="a4677804a327e02c005f92b0fbc9f517" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/las-prximas-plazas-de-minka.html">			<content><![CDATA[Multimercados Zonales Minka, que opera los centros comerciales Plaza del Sol, ya habría decidido cuáles serán sus próximos pasos en provincias. En ese sentido, las ciudades de Chimbote y Huacho habrían surgido como alternativas. En la inauguración de Plaza del Sol Ica, Carlos Vidaurre, gerente general de Minka, señaló que también su empresa invertirá US$4 millones en la ampliación de su centro comercial en Piura, además de la construcción del proyecto Plaza de la Luna, que contaría con un edificio de oficinas corporativas como novedad.Día 1]]></content>
		</document>
		<document id="b3feebe1c74cc236bb5a6bdde406e6a9" url="http://peru-comercio.blogspot.com/2008/12/nutracuticos-en-venta-multinivel.html">			<content><![CDATA[Con una inversión inicial de US$1 millón ha ingresado al Perú la empresa mexicana Evolution. Sus productos son una combinación de suplementos nutricionales y farmacéuticos (por eso llamados nutracéuticos) y ya se venden en EE.UU., con todos los controles que ello supone.Según el director comercial de la empresa, Moisés Santana, la idea es que el Perú sea la cabeza de playa para expandirse a otros países de Sudamérica. Entonces, aunque por ahora los productos se importan desde México, el objetivo es ganar mercado y poner una fábrica en Lima. Santana afirma que la inversión en el Perú podría llegar --en el 2009-- a aproximadamente US$4 millones.Evolution nació en México en el 2004 y en cuatro años ha crecido 4.500%. Este dinamismo se debe a que la marca usa el sistema de ventas multinivel que también se aplicará en el Perú. El valor de Evolution, que es la base para las ventas de los 1.000 vendedores que espera afiliar, es que usa fórmulas probadas, las potencia y por eso garantiza su eficacia. Evolution ofrece productos para mejorar el nivel de colágeno, perder peso, reducir stress y otros.Dia 1]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>