<author id="be6abe609a8048c93f8b7fd1d629868a" url="magalylibertad.blogspot.com" feed="http://magalylibertad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="24">
		<document id="17c79e7b3815f10f65077513a07dfdc6" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/adis-2008-bienvenido-2009.html">			<content><![CDATA[Para un admirador de Magaly, no hay mejor manera de recibir este 2009, que teniéndola libre.Por fin llegó el día que estábamos esperando. Por fin nuestra urraca puede desplegar las alas y echarse a volar en su hábitat natural: la televisión.La alegría nos invade.... MAGALY LIBRE!!FELIZ 2009 PARA TODOS]]></content>
		</document>
		<document id="1d8a6aa605dfad7db37c2d7d5f739901" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/celebremos-en-su-nombre.html">			<content><![CDATA[MAGALY MEDINA ES EL PERSONAJE DEL 2008* Peruanos la eligen como la más popular del añoPese a sus detractores, Magaly Medina sigue contando con el apoyo del público. Fue elegida personaje del año, según la última encuesta nacional urbana realizada por el Instituto de Opinión Pública de la Universidad Católica del Perú.La periodista, que está recluida desde hace más de dos meses en el penal de mujeres de Chorrillos, obtuvo el 15 por ciento de las preferencias del público, que fue encuestado entre el 28 de noviembre y el primero de diciembre.Magaly, que espera su excarcelación, superó al presidente García quien al igual que el ex ministro aprista Rómulo León Alegría, que está siendo juzgado por el escándalo de los petro-audios, ocupó el segundo lugar, con el seis por ciento, en la encuesta realizada para determinar al personaje del año en el Perú.Mientras que otros representantes de la política como el alcalde de Lima Luis Castañeda Lossio (4 por ciento), el primer ministro Yehude Simon (3 por ciento), el ex presidente Alberto Fujimori y el ex candidato presidencial Ollanta Humala, que obtuvieron el dos por ciento respectivamente, también figuran en la encuesta de la Universidad Católica.Fuente: TerraCR.]]></content>
		</document>
		<document id="adb0c5211468a622d1440a5300d4856b" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/lo-que-se-esperaba.html">			<content><![CDATA[MAGALY RECHAZA SER INDULTADAAbogado denuncia vicios procesales en el caso de su defendidaEl abogado de la conductora televisiva Magaly Medina, César Nakasaki, informó que su defendida no busca el indulto porque eso implica reconocer que es culpable, aceptar la pena y pedir que la pena se perdone, “nosotros luchamos por demostrar su inocencia en este caso”, precisó.El Presidente de la República había barajado ayer la posibilidad de revisar el caso de Magaly y se habló de un posible indulto, aunque éste fue descartado por la ministra de Justicia Rosario Fernández.García habló de esa posibilidad al dirigirse a un grupo de seguidores de Medina, quienes con pancartas protestaban por la condena impuesta en el proceso por difamación que le inició el futbolista Paolo Guerrero.Nakasaki manifestó sentirse confiado de que este 18 de diciembre, día en que la justicia revisará la apelación, se anule la sentencia y finalmente Magaly Medina salga libre.“Hay dos pronunciamientos que vienen determinando que la condena de Magaly consecuencia una serie de vicios procesales”, declaró anoche en el Canal 4.]]></content>
		</document>
		<document id="103c8261923c31477ada8a630bc577bd" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/magaly-as-te-quiero-ver.html">			<content><![CDATA[Magaly, siempre quiero verte bailando... saltando... riendo. A pesar de las circunstancias, ríe Urraca... baila, nostros también lo haremos. No dejaremos que nos invadan los sentimientos tristes... estamos contigo!! Los que estamos aquí, queremos verte pronto... bailando como lo hacías antes. Sigue con esa fuerza que te caracteriza, Magaly. Te estamos esperando!!]]></content>
		</document>
		<document id="a4d3af1528e4796639a8486446e7483c" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/magaly-saluda-sus-seguidores.html">			<content><![CDATA[Magaly Medina: ALGÚN DÍA,CERCANO O LEJANO, VOLVERÉ A LA TELEVISIÓNAnte todo pronóstico, Magaly Medina pasó la Navidad tras las rejas del penal de Santa Mónica y, a pesar de no mandar su tradicional mensaje por fiestas (a través de las cámaras de "Magaly TeVe"), la polémica periodista no se quedó con las ganas de desearle una Feliz Navidad a todos sus seguidores, además de asegurarles que "algún día cercano o lejano" volverá a la televisión."Cuando lean estas líneas no sé si me encontraré entre barrotes", escribió la popular "Urraca", días previos a la celebración de Navidad, de medianoche."Les escribo para agradecerles de todo corazón, el apoyo multitudinario, las oraciones y sus bendiciones, y sobre todo, para darles un fuerte abrazo a la distancia de alguien a quien ustedes consideran parte de su familia. Quiero que estas Pascuas con poco, nada, o mucho, reciban la Navidad en unión familiar. Eso es lo más importante, no los regalos, ni el pavo o panetón", añadió la pelirroja en una carta que, ayer, fue publicada en una nueva edición de su revista.A través de su misiva, Magaly Medina recalcó que, como la de ella, muchas otras familias tuvieron que pasar Navidad con la ausencia de "un ser querido que está en prisión", pero pide que ello no las haga perder la esperanza porque, como decía la madre de la periodista, "Dios ajusta pero no aprieta"."Desde el fondo de mi corazón, mi cariño y mi fe en la familia. ¡Feliz Navidad!", finalizó Magaly.Fuente: Portal web RPP Noticias.]]></content>
		</document>
		<document id="a1b5475dfb1cc71927af2eb02e6093cf" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/por-su-deficiente-trabajo.html">			<content><![CDATA[DENUNCIAN A JUEZA QUE SENTENCIÓ A MAGALY* Sentencia es un peligro para periodistas del país.El Instituto Prensa y Sociedad (IPYS) dice que la sentencia contra la conductora de televisión no está bien fundamentada.El Instituto Prensa y Sociedad (IPYS) denunció ante la Oficina Distrital de Control de la Magistratura (Odicma) a la jueza María Teresa Cabrera, quien condenó a cinco meses de prisión a la conductora Magaly Medina.Tras precisar que esta denuncia no implica un respaldo al comportamiento profesional de Medina ni está referida a su responsabilidad penal en la querella que le han interpuesto, el IPYS indica que la sentencia de la jueza adolece de graves problemas en los fundamentos y que "si estos errores no son corregidos y sancionados serán un peligroso precedente en el juzgamiento de futuros casos de delitos de prensa".En la queja presentada el 23 de diciembre se dice que la sentencia de la jueza contradice los criterios establecidos por la Corte Suprema para resolver los conflictos entre la libertad de expresión y los delitos contra el honor.Entre otras consideraciones se dice que también se ha omitido identificar los deberes de diligencia infringidos para establecer la responsabilidad penal por la difusión de hechos inexactos.La presidencia de la Corte Superior de Justicia de Lima ha anunciado que se pronunciará hoy sobre esta denuncia formulada contra la jueza Cabrera.Fuente: Diario El Comercio.CR.]]></content>
		</document>
		<document id="7b16bdca199d5a5fe00d3ad7d7fe7335" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/romper-el-rating.html">			<content><![CDATA[MAGALY VUELVE A LA TV ESTE LUNES A LAS 9PMNo habían pasado ni 30 minutos desde que recuperó su libertad y ya Magaly Medina anunciaba su regreso a la televisión, programado para este lunes, 5 de enero, a las 9 de la noche, su tradicional horario. “He conversado brevemente con los ejecutivos de ATV y hemos decidido que mi programa vuelve desde este lunes a las 9 de la noche”, comentó ingresando a ese canal.Emocionada y luciendo un cabello rizado, muy ajeno a su acostumbrado look, Magaly agradeció el apoyo que el público le brindó en sus más de 2 meses y medio que duró su encarcelamiento y negó haberse quebrado o sufrido en prisión, como se dijo en ciertos medios de prensa. Sin embargo, la emoción casi gana a Medina, cuya voz se entrecortó mientras hablaba en vivo."Este será el mejor año nuevo de mi vida"“Estoy muy feliz por el cariño que me ha dado el público, gracias infinitas a todos aquellos que estuvieron conmigo, nunca podré pagar todo lo que me han dado”, dijo la conductora, quien fue recibida por sus compañeros en las instalaciones de ATV, donde se reecontró con su productor Ney Guerrero, su productor liberado del Penal San Jorge.La conductora dijo que este año nuevo será el mejor de su vida, porque estará al lado de sus padres e hijo, a quienes verá apenas abandone el local de ATV, donde finiquita los detalles de su retorno con los ejecutivos de ese canal. “Sin duda, este será el mejor año nuevo de mi vida porque lo pasaré con mi familia completa”, señaló]]></content>
		</document>
		<document id="ad8b6112bc0e37de90be817d739b822a" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/sale-el-juego-de-la-urraca.html">			<content><![CDATA[PRESENTAN JUEGO "URRACA EN FUGA"Tras dos meses de prisión (para muchos injusta) en Santa Mónica, cada vez son más las personas a quienes les gustaría ver libre a Magaly Medina, y ahora esto se puede hacer realidad (al menos en el mundo virtual).Para ello no tendrás que presentar ningún tipo de apelación o habeas corpus ante el Poder Judicial, sino tan solo jugar un entretenido videojuego ("Urraca en Fuga") creado por Inkagames.com, una reconocida empresa peruana de juegos en línea, que en este 2008 ya ha publicado otros exitosos juegos de coyuntura nacional e internacional como “¡Ya vete Burga!”, “Operación Petrogate”, “Ultimátum FIFA”, "Hugorila no te metas", entre otros.En cuanto a “Urraca en fuga”, el juego comienza con una de las acostumbradas “cuñas” del recordado programa Magaly Teve, donde se puede observar una conversación entre la popular conductora de televisión, hoy encarcelada, y su abogado.El videojuego consiste en ayudar a la “Urraca” a salir de la cárcel, pues si sigue confiando en su abogado (‘Canazaki’) esto nunca ocurrirá (cualquier parecido con la realidad, son meras coincidencias). Para ello tú tienes que ir a la cárcel (casualmente hoy es día de visita) y elaborar un plan para rescatar a la “Urraca” por la noche.Durante el juego, la “Urraca” deberá interactuar con los más diversos personajes, entre los cuales podemos mencionar a “Malú”, “Angie”, “Paolín Lín”, “Urraquita”, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="2e17f0252948c6fc9dfbb6af336fb7dc" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/salud-magaly.html">			<content><![CDATA[¡¡Felicidades, Urraca.... ya estás de nuevo con nosotros. Gracias por haber sido fuerte. Te queremos!!DÉJALE UN SALUDO A MAGALY AQUÍ]]></content>
		</document>
		<document id="7036dfd6a17ea49c9e209992d4c09fc8" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/una-nueva-administracin.html">			<content><![CDATA[--------------------------------------------------------------------------Estimados visitantes del blog:Reciban un cordial saludo de mi parte. Después de varios días de ausencia, volvemos a estar con ustedes, para seguir apoyando a Magaly Medina, nuestra querida urraca.Desde hoy, asumiré la administración del blog por encargo de Gerardo Townsend, quien se encuentra fuera del país, abocado en sus estudios. Por tal motivo, estaré aquí para seguir la misma línea de apoyo hacia Magaly y rechazando la más grande injusticia cometida en el 2008.Mi nombre es César Ruiz, tengo 26 años, soy de Chiclayo y un gran admirador de Magaly. Sigo este blog desde el primer día de su creación, incluso lo apoyé desde mi propio blog, colocando un enlace en él. Son estas razones, las que llevaron a Gerardo a depositar su confianza en mí, para administrar el blog. No pretendo superar el buen trabajo que ha hecho, pero intentaré hacerlo de la mejor manera.Estaré por aquí para publicar las notas más resaltantes sobre el caso de Magaly Medina y para seguir apoyándola hasta el final.Serán bienvenidos aquellos que se encuentren en esa misma frecuencia. Les envío un gran saludo a todos.César Ruiz.--------------------------------------------------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="ef197c348ca15736a5ed530c066bbcb8" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2008/12/yola-polastri-visita-magaly.html">			<content><![CDATA[MAGALY GOZÓ CON YOLA EN SANTA MÓNICAChica de la tele llevó show a la cárcel y visitó celda de Bocona quien se confesó y bailó sus canciones. Mañana juez decide si sale libre.Cumpliendo su campaña Navideña a los distintos penales de Lima, como lo hace año tras año, Yola Polastri visitó ayer por la tarde la prisión de mujeres "Santa Mónica". La popular "Chica de la tele" tuvo la oportunidad de encontrarse con Magaly Medina, pues pidió un permiso especial a la directora de dicho penal, el que fue concedido."Le pedí a Magaly que acepte recibirme en Prevención porque solo acoge a sus familiares y amigos más cercanos. Me puse muy feliz cuando me dijo que sí quería verme", contó muy emocionada. Reveló que estuvo con la "Urraca" alrededor de 15 minutos dentro de su misma celda y el encuentro fue "inolvidable"."Nosotras somos muy amigas pero, sin duda, ninguna de las dos jamás imaginamos vernos en esas circunstancias (en un penal). Estábamos felices, pero a la vez tristes", adelantó la animadora infantil que después brindó un show especial para las internas y sus hijos por Navidad, en el cual entonó sus mejores temas como "La gallina turuleca", "La chica de la tele", "La feria de Cepillín", entre otros.Antes de salir de su celda "me prometió que bailaría y cantaría con mi show, como lo hizo en su programa cuando se disfrazó de ´burbujita".¿Qué fue lo primero que hizo y dijo cuando la vio? -La abracé muy fuerte porque no nos veíamos hace un tiempo. Le dije que tenía todo mi apoyo y solidaridad, que tenga fe en Dios, que ella no debía estar encerrada en un penal como una delincuente y la próxima vez que la vería sería en su programa.¿Y qué le respondió ella?-No sabes, se puso muy feliz, bastante emocionada. Agradeció mis palabras y la visita, pues no se la esperaba. Yo siempre respeté su trabajo como periodista y como persona. Nunca la provoqué, ni me faltó el respeto. A pesar de todo lo que está viviendo en el penal.¿Cómo encontró a Magaly?-Muy fuerte, valiente y con un buen temple.EN SU DIA "D"De no mediar inconvenientes, mañana por la mañana, la Tercera Sala Penal para Reos en Cárcel dará respuesta a la apelación que presentó el abogado de Magaly Medina y Ney Guerrero, César Nakazaki, con la finalidad que sus condenas queden sin efecto. El letrado confía en que su patrocinada pueda pasar Navidad con sus familiares y no en la fría celda del penal."Si la suerte y bendición de Dios nos acompaña, el fallo podrá salir a nuestro favor", comentó.]]></content>
		</document>
		<document id="bb6199bd0d9ed90df6de3962ecdc66e7" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/abogaducha-parte-2.html">			<content><![CDATA[CONDUCTORA JOHANNA SAN MIGUEL OPINA SOBRE DECLARACIONES DE LA TINTERILLA QUE DEFIENDE A PAOLO GUERRERO.* Critica declaraciones absurdas de abogada.Escuchen y vean nuevamente las declaraciones de la tinterilla y la opinión de Johanna San Miguel al respecto.]]></content>
		</document>
		<document id="806c903ec577ad1cca76ea126c2a7f5e" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/estn-atentos.html">			<content><![CDATA[¡¡ESTA NOCHE MAGALY AGRADECERÁ LOS MENSAJES DE APOYO!!* Urraca se encuentra emocionada por aliento del público.Ella ha estado esperando este momento desde el primer día de su encierro. Jamás imaginó, valgan verdades, que la gente se aglomeraría en las afueras del Poder Judicial y del penal Santa Mónica, para rechazar la sentencia y apoyarla fervientemente.Tampoco imaginó el gran apoyo que recibiría de sus fanáticos, en los distintos medios virtuales de comunicación, especialmente de blogs como éste. Ha quedado demostrado que Magaly es la persona más querida del país y, aunque también despierta apasionados odios, es la conductora de televisión más popular de la historia de la televisión peruana.Todo eso, hace que Magaly sienta un agradecimiento inmenso hacia nosotros... y esta noche, ella lo expresará con firmeza. Su público es lo primero.Desde este blog, queremos felicitar nuevamente a nuestra Urraca y a desearle lo mejor para este 2009... y aunque ya se encuentre en libertad, SIEMPRE ESTAREMOS AQUÍ PARA APOYARLA!!CR.]]></content>
		</document>
		<document id="707063f6444ff65eb8cb7692a44259e0" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/hoy.html">			<content><![CDATA[¡¡LA REINA.... ESTÁ DE VUELTA!!* Hoy Magaly hará rating histórico.Y llegó el día. Millones de fanáticos estábamos esperando con ansias, el retorno de la reina a la televisión. El destino quiso que sea hoy, 5 de Enero a las 9pm, el día en que Magaly estará nuevamente con su público, aquellos que le fueron fieles todas estas semanas de encierro... y aquellos que supimos defenderla y apoyarla con mucho ímpetu.Aún no sabemos lo que Magaly tiene preparado para nosotros, pero es de suponer que una de las primeras cosas que hará, será agradecer las innumerables muestras de cariño y afecto que ha recibido desde aquel miserable 16 de Octubre del 2008.Hoy 5 de Enero del 2009, tendremos nuevamente a Magaly..... y nosotros estaremos con ella.Juntos.... HAREMOS HISTORIA EN LA TELEVISIÓN. Tendremos el rating más alto jamás visto en el país!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="2d762a00f43e3c5c5216c358f1117052" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/la-huarcayo-quiere-magaly.html">			<content><![CDATA[LAURA HUARCAYO: "MAGALY NO ES UNA FIERA, ES SENCILLA"A pesar de lo que muchos puedan pensar sobre Magaly Medina, para Laura Huarcayo la ‘Urraca’ es “una persona muy transparente, sencilla y derecha”. Según la conductora de ‘Lima limón’, ella no es “aquella fiera televisiva”, que se muestra ante pantallas.“He podido conocer a una Magaly fuera de su trabajo, no al personaje, sino a la persona transparente, sencilla y muy derecha también. Es sensible y muy preocupada por su familia. No somos amigas, pero hemos compartido algunos momentos”, expresó.“Cuando estuvo en prisión, me preocupé mucho por ella y su familia, porque la respeto y quiero mucho”, agregó no sin antes opinar sobre la miniserie de Michelle Alexander, ‘Magnolia Merino’, del cual señaló mejor la hubieran presentado a Magaly de “carne y hueso”.“Yo creo que se pudo explotar la etapa de su niñez y a la verdadera Magaly Medina. Pero no se dio el caso. Aunque reconozco que la actuación de Ebelin Ortiz sí fue muy buena”, sostuvo.LO QUE DEBE SABERHuarcayo contó que le envío una imagen de la Virgen de Guadalupe para que la acompañe durante los días que la periodista estuvo encerrada en el penal de Santa Mónica. “Soy muy devota a ella y con mi hijo Valentino decidimos enviársela con un mensaje”, acotó.Peru.com]]></content>
		</document>
		<document id="bf97211d011f4d987c3b9d539d176d7f" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/le-encanta-el-show.html">			<content><![CDATA[ABOGADA DE PAOLO REGRESÓ AL SHOW* Critica a Magaly por hacer programa, pero hace su show con la prensa.* Califica de "ignorante" a público de la urraca.La abogada de Paolo Guerrero, Tatiana Bardales, regresó a Lima para anunciar que pedirá la anulación de la sentencia que liberó a la conductora Magaly Medina, además de solicitar el aumento del pago por reparación civil, a medio millón de dólares."No estamos de acuerdo con la sentencia, en el sentido que se haya liberado a la señora Medina. El lunes hizo su show, dice que está deprimida, que se siente mal, pero lo primero que hizo (al salir de la cárcel) fue ir al canal a grabar unas imágenes y renovar su contrato. Realmente no creemos en su arrepentimiento, ni en ese "shock" emocional, ella vive lucrando con la honra de las personas", precisó la letrada."Interpondremos un recurso de nulidad apenas tengamos la sentencia para pedir que se eleve la condena. También que se aumente la reparación civil, porque Paolo Guerrero perdió un contrato por medio millón de dólares con una empresa de telefonía", añadió, según un diario local.Asimismo, Bardales declaró que la liberación del productor Ney Guerrero también fue injusta por lo que, por su parte, pedirá tres años de prisión condicional para él.---------------------OPINIÓN:¿Qué se habrá creido esta ignorante del Derecho? Parece que el tinte le está atrofiando el cerebro. Si insiste con acusar a Ney Guerrero, está demostrando una ignorancia completa.Como abogada, está demostrando ser una buena farandulera!!Lo peor que puede hacer un abogado, es involucrarse emocionalmente en los casos de sus clientes. Y esta abogada de barrio, está acumulando el mismo odio que tiene Paolo (y compañía) hacia Magaly y Ney.Se nota en sus expresiones, que su odio hacia Magaly es igual de grande, que los miles de ampayados y borrachos de la farándula. ¿Puede alguien ser imparcial así?Esta tinterilla está descalificada para seguir en este proceso. A este iletrada no le enseñaron en la universidad, que los procesos se defienden con la razón y no con el hígado.Se toma el atrevimiento de analizar la conducta de Magaly y a AFIRMAR situaciones de las que no está segura. ¿Sólo porque Magaly fue de frente a ATV, puede afirmar que no está deprimida?De igual forma, tiene el descaro de llamar "gente sin conocimientos" al público que sintoniza el programa de Magaly. ¿Qué tiene en la cabeza esta mujer? Con sus expresiones de mocosa caprichosa, hablando con un lenguaje de pituca de cono, se toma el tiempo de tildarnos de ignorantes??? Sólo una persona bruta, podría decir eso. Sí, bruta!!Realmente esta abogada me da mucha lástima y vergüenza. Una mujercita que encontró sus minutitos de fama y le sacará el máximo provecho. Si realmente tuviera principios y se interesara por salvaguardar la dignidad y la honra de las personas, no saldría en cámaras a armas sus showcitos y dar declaraciones, pues con eso lo único que busca es hacerse conocida y ganar más plata. Todo el show mediático, no justifica su aparición en pantallas cada vez que le da la gana.¡¡Y así tiene la concha de hablar de lucrar!!Como decía, Gerardo el urraco: Tatiana Bardales, VETE AL CARAJO!!!-]]></content>
		</document>
		<document id="dc966866e20c17d0f8d418b178e5627f" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/magaly-reapareci.html">			<content><![CDATA[MAGALY: "ES SÓLO UN BREVE HASTA LUEGO"* Conductora regresó para despedirse temporalmente del público.El esperado retorno de Magaly a la televisión, se produjo en medio de una gran expectativa nacional. La urraca se presentó la noche del lunes, para explicar brevemente su condición jurídica y contarle al público su experiencia en el penal.Visiblemente emocionada, Magaly inició su programa con imágenes del día de su encierro y la gran cobertura que contó en los medios, así como imágenes del día de su excarcelación. Trató de controlar su emoción, pero tuvo que enviar a la primera pausa comercial para lograrlo.Luego, junto a su abogado César Nakasaki, explicó al público su situación jurídica y pidió a la prensa y a todos aquellos que han opinado sobre su caso, que no malinformen a la población. Hizo un llamado a "decir la verdad", tal como ella lo ha hecho en su programa.Chato Hildebrandt vive prisioneroMagaly Medina se tomó el tiempo de responder las malintencionadas críticas que le hizo el periodista César Hildebrandt, en un artículo publicado en un medio escrito, donde dijo que ella es el "cajero automático" de ATV.Mortificada, la popular Urraca llamó "prisionero de sus odios y rencores" y lo comparó con un periodista de quinta categoría, por haber escrito frases venenosas contra ella.Le recordó, además, que ella fue la única que le dio cobertura en televisión, cuando nadie le abría las puertas de los canales nacionales. En ese momento, Hildebrandt agradeció infinitamente el apoyo de Magaly, dejando en claro que el periodista actúa según su conveniencia."Hasta pronto"En otro pasaje de su programa, Magaly agradeció el apoyo de sus amigos y de las numerosas cartas que recibió de las internas de Santa Mónica, que en todo momento la trataron con mucho aprecio.Dijo también, que la experiencia de estar en prisión la dejará marcada para toda su vida, por lo que necesita un tiempo prudencial, para poder curar algunas heridas y recuperarse por completo para poder estar nuevamente frente a las cámaras de televisión."Soy una persona común, con un corazón que palpita y un cuerpo que sufre. Necesito un tiempo para recuperar mi salud emocional y esta nuevamente frente a ustedes", dijo Magaly.Y de esa manera, se despidió temporalmente del público diciendo "hasta pronto". Su regreso será anunciado, cuando ella sienta que tiene las fuerzas suficientes para continuar con su programa diario. Siendo así, su regreso podría estar previsto para principios de Marzo.Magaly, recupérate. Nosotros te estaremos esperando.CR.]]></content>
		</document>
		<document id="b0e4511cd753d475f31d66e0dadca442" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/revolc-magnolia-burrino.html">			<content><![CDATA[MAGALY APLASTÓ A TODOS LOS PROGRAMAS* Programa de retorno tuvo picos de 56 puntos de rating.El programa de Magaly Medina se adueño del rating y lideró el primer lugar de los espacios más vistos del día lunes, logrando un puntaje acumulado de casi 40 puntos de rating.Sin duda el retorno momentáneo a las pantallas de la ‘Urraca’ captó la atención de todo el público y vaya que lo logró. En el sector A y B hizo 56.7 unidades; en el C 41 puntos y en el D y E 34 y 31.6 respectivamente. Mientras que ‘Magnolia’ 4.2, 5.1 y 7.8 en los mismos sectores que fue medido el programa de espectáculos.Tal fue la acogida de la ‘bocona’ que el micro informativo de ATV ocupó el segundo lugar con 37.7 de promedio general. Como la expectativa era tanta, hizo que la atención esté centrada en esa televisora, pues la TN ‘Páginas de la vida’ también tuvo un aceptable rating, 20.1 y se quedó con el tercer lugar.Hay que mencionar, que días atrás Ebelín Ortiz (actriz que encarna a Magnolia Merino’) dijo a Peru.com, no importante que la pelirroja vaya a ganarle en la sintonía. “Si nos revuelca en el rating, no me importa”, señaló. No era difícil imaginar que Magaly le daría con alma en sintonía al bodrio televisivo del año.]]></content>
		</document>
		<document id="1fcf015ed8d846e42be4c433da4d5ff7" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/01/temporada-2009.html">			<content><![CDATA[MAGALY ALISTA SU NUEVA ESCENOGRAFÍA* Arranca temporada 2009.La conductora de televisión, Magaly Medina, se reunió con Ney Guerrero y todo su equipo, para dar inicio a los trabajos de pre producción de su nueva temporada en televisión. Se supo que las tareas ya fueron encomendadas y los urracos deberán elaborar sus informes sobre las novedades del programa. Los chacales empezarán a buscar los ampays a partir del 1º de Febrero.Magaly y su equipo pusieron énfasis en los preparativos de la nueva escenografía que presentará, probablemente, en Marzo, cuando dé inicio a su nueva temporada. Aunque no se saben los detalles, Magaly quiere sorprender a su público con una escenografía amplia y moderna, para lo que será la temporada más agitada y sintonizada de su programa, pues todos estarán pendientes de lo que ella haga día tras día.Luego de la reunión, Magaly se prepara para tomarse unas pequeñas vacaciones en Miami, donde recargará energías y regresar con fuerza a entretener a su público.CR.]]></content>
		</document>
		<document id="17a6e856cfb270a2699f52a452fdb1e2" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/02/adal-ramones-con-magaly.html">			<content><![CDATA[ADAL RAMONES QUIERE VER A MAGALY* Humorista mexicano apoya a popular Urraca.La chispa del humorista mexicano Adal Ramones parece inagotable cuando empieza a conversar. Pierde y hace que uno pierda la noción del tiempo con los relatos que van desde sus monólogos —que presentará en nuestro país el 26 de febrero— hasta sus planes de volver a conducir “Otro rollo”, espacio que lideró por 12 años continuos.¿Qué opina de la condena a prisión que tuvo Magaly Medina?Me parece increíble que se hayan volcado sobre una persona cuando se tiene a tanta gente que hace triquiñuelas. Podemos caerles bien a algunos y a otros no, pero a nadie se le puede desear la prisión. Creo que se pudo arreglar de otra manera. Siempre dije que (Magaly) iba a salir más fuerte. Con más seguidores, con más seguridad en sí misma a partir de esta amarga experiencia.¿Tiene previsto un encuentro con Magaly?A mí me encantaría verla en el Perú y darle un abrazo. Le mando desde acá un mensaje para que sepa que también tiene mucha gente que la quiere. Me gustaría poder platicar con ella a puerta cerrada, si ella tiene ánimo de conversar.]]></content>
		</document>
		<document id="2ee39cfa1c77cc42bfcbe6de9c7ef1f6" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/02/magaly-empieza-con-fuerza.html">			<content><![CDATA[MAGALY GRABÓ SPOTS PARA SU RETORNO A LA TV* Como parte de los preparativos de su esperado regreso a la televisión, la conductora Magaly Medina grabó una promoción al ritmo de cumbia y en compañía de los Hermanos Yaipén.Durante la grabación, Medina se mostró bastante contenta y bromeó sobre su situación de ex presidiaria con el público que se dio cita en la discoteca Drama de la Costa Verde, lugar de grabación del anunciado spot.“Directamente desde Santa Mónica, la invitada especial de los hermanos Yaipén” decía una irónica Magaly al inicio de la promoción, para luego invitar al público a que sea partícipe del spot de su programa.Minutos más tarde, y bajo el ritmo del pegajoso “Tendría que llorar por ti” de los Hermanos Yaipén, Magaly bailó eufórica acompañada de los aplausos y gritos del público que la aclamaba.Tras grabar su promoción, la Medina se retiró usando un chaleco antibalas y anunciando su regreso a las pantallas pare dentro de una semana.Fuente: Terra Perú. ]]></content>
		</document>
		<document id="837ef5e8221f7bfc2dd3a724bff8da92" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/02/magaly-redobla-seguridad.html">			<content><![CDATA[MAGALY ES PROTEGIDA POR GUARDAESPALDAS* Aunque no teme por su vida, toma sus precauciones.La periodista de espectáculos, Magaly Medina, no se toma con ligereza la amenaza de secuestro de su hijo Gianmarco, y es que, a pocos días de haber retornado a Lima; la popular "Urraca" llegó hasta las instalaciones de ATV con un nuevo, y muy protegido, escuadrón de seguridad.Magaly se reunió ayer con su productor Ney Guerrero y todo el equipo periodístico de su programa "Magaly TeVé" que, según informaciones de medios locales, hará su regreso a la televisión peruana el lunes 23 de febrero.Antes de ingresar a las oficinas del Canal 9, se pudo apreciar que la conductora de televisión contaba con el fuerte resguardo de robustos hombres que, inclusive, vestían chalecos antibalas.Como se recuerda, el domingo pasado, Magaly Medina declaró para el programa "Día D" que se encuentra muy preocupada por el grupo de delincuentes que se encuentra tras los pasos de su único hijo.]]></content>
		</document>
		<document id="728a07706bbbf11000871f493b734a2c" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/02/magaly-vuelve.html">			<content><![CDATA[¡¡¡ ESTE LUNES 23 DE FEBRERO, REGRESA LA DIVA !!!!* Magaly vuelve con todo a la televisión.La 'Urraca' anunció en conferencia su retorno a la TV con la duodécima temporada de 'Magaly TeVe'. La periodista reveló que sigue un entrenamiento militar y policial junto a Ney Guerrero y otros miembros de su familia.“Hace años que uso chaleco antibalas, esto es parte de un entrenamiento policial y militar que estamos teniendo yo, Ney y algunos miembros de mi familia. Los carros que tengo hace 8 ó 10 años no son de lujo, pero son blindados. Son cosas que algunos periodistas desconocen y por eso su baja credibilidad, porque es muy fácil engañar al público y vender periódicos”, dijo la conductora.NADA DE JUEGOSLa periodista negó que su extrema seguridad sea una estrategia o un motivo de juego. “Esta es la primera vez que, estando lejos de mi vida pública, la División de Secuestros de la PNP alertó a mi familia sobre el posible secuestro de mi hijo. Esta unidad, del más alto nivel, no podría estar jugando conmigo. Ni en el peor momento se me ocurriría jugar con mi vida”, recalcó.DINERO INEXISTENTEPor otro lado, Medina arremetió contra los medios que ventilaron sus ingresos. “Muchas personas que han hablado y criticado son los que me han puesto en bandeja de plata ante cualquier secuestrador al mentir de manera terrible sobre mis ingresos y patrimonio. Me parece irresponsable hablar de dinero que no existe”, destacó.EL RETORNO INEVITABLEMagaly habló de su ánimo (reaparecerá este 23 de febrero a las 9 de la noche por ATV). “Vuelvo con renovado optimismo, confiando en el público y con la misma fuerza de siempre. Todas mis reflexiones las leerán en mi libro, que es mi catarsis literaria. Podrán adquirirlo a precio módico. La gente ha renovado su confianza en mí y la muestra es la solidaridad que el Perú ha tenido conmigo”, sentenció.]]></content>
		</document>
		<document id="5c4e7613210062190ae52756bcdf6176" url="http://magalylibertad.blogspot.com/2009/02/retorno-de-magaly.html">			<content><![CDATA[MAGALY GRABARÁ SPOTS A RITMO DE CUMBIA* Va quedando listo el retorno de la Urraca a las pantallas.Según expresó el productor Ney Guerrero, acudió a las instalaciones de una conocida discoteca para supervisar la locación hasta donde se trasladará este fin de semana Magaly Medina y su staff de camarógrafos. “Magaly gusta de la cumbia, está con las pilas puestas y volverá recargada. Está ansiosa por reencontrarse con los televidentes”, sentenció el productor de Magaly TeVe. Sobre la fecha exacta del retorno de la figura de ATV, Ney Guerrero comentó que sería el 2 de marzo. “Se habló del 23 de febrero, pero creo será una semana después. Estamos evaluando eso”, comentó Ney, para luego disculparse de seguir con la conversación, pues trabaja a mil por hora el retorno de Magaly Medina.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>