<author id="bf6df38980a0bcdbe2f7b13c35f001f2" url="mujerperuana.blogspot.com" feed="http://mujerperuana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="614c3fd239ee2678afab028d38008851" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/cncer-en-la-mujer-qu-es-el-cncer-cmo-se.html">			<content><![CDATA[La mejor herramienta para prevenir el cáncer de mama es la información y la detección oportuna. Es sencillo, con una autoexploración mamaria puedes cambiar el rumbo de tu destino, además de visitar al médico de forma periódica.El cáncer de mama es una enfermedad curable si se detecta a tiempo. De cada 100 mujeres con tumores malignos, 33 son de cáncer de mama. Actualmente el 0.5% de las pacientes con cáncer de mama son mujeres menores de 30 años.El cáncer cervicouterino es la primera causa de muerte en la mujer, y en el mundo muere el 46% de las mujeres diagnosticadas con cáncer cervicouterino, de acuerdo con estadísticas de la Organización Mundial de la Salud (OMS).El cáncer del cuello uterino es el segundo cáncer de la mujer en frecuencia en todo el mundo después del cáncer de mama y es el principal cáncer de la mujer en la mayoría de los países en vías de desarrollo, donde ocurre el 80% de los casos de cáncer de cuello uterino. Se estima que causa alrededor de 500.000 muertes al año en todo el mundo. Su frecuencia es mayor en países en desarrollo.El cáncer de endometrio se da en los tejidos de revestimiento del útero o matriz y es distinto al cáncer cervicouterino. Es más común en la mujer que ha entrado en la menopausia y la señal temprana más frecuente de cáncer de endometrio es el sangrado vaginal.El cáncer de ovario se da en uno o ambos ovarios. Varios tipos de tumores pueden crecer dentro o sobre los ovarios. Desafortunadamente, el cáncer de ovario es muy difícil de detectar en etapas tempranas.El cáncer vulvar se da en la piel exterior de la vagina. No es muy común, sin embargo si se detecta a tiempo, tiene una tasa de curación alta y sus opciones de tratamiento incluyen menos cirugías.El diario peruano El Correo recientemente publicó la siguiente noticia que comparto con ustedes:Más Mujeres con cáncer de cuello uterinoENFERMEDAD ES CURABLE AL 100% SI SE DETECTA A TIEMPOA 300 mujeres, de mil que pasaron las pruebas de Papanicolau en la Unidad de Oncología del Hospital de San Juan de Lurigancho, se les detectó cáncer de cuello uterino en lo que va del año.De acuerdo con el estado de salud de cada una de las pacientes, los especialistas de este hospital les brindan todo tipo de atención para su pronta recuperación, expresó el titular de la Dirección de Salud (Disa) IV-Lima Este, Mauro Reyes Acuña."Sólo si las lesiones por cáncer de cuello uterino se detectan a tiempo, con la toma de un Papanicolau, esta grave enfermedad es curable al 100%", informó.Comentó que toda mujer que lleva una vida sexual activa desde antes de cumplir los 18 años debe someterse a esta prueba, que tiene bajo costo y es de fácil obtención.Sigamos tomando conciencia de lo importante que es nuestra salud y no olvidemos apoyar la Caminata Un Lazo por la Vida de Avon este 26 de Octubre :)http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="d56ff78e6de04841710094ed6ef835fc" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/fechas-cvicas-del-mes-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Soy malísima para recordar fechas, por esa razón decidi investigar qué fechas importantes hay para recordar este mes, espero que a alguien mas le sirva :)1era semana de Octubre: Semana del Niño'Semana del Niño' fue inaugurada en el Penal de Mujeres de ChorrillosLos hijos de las internas fueron agasajados por el Minjus. El centro penitenciario alberga actualmente a 50 madres y 15 gestantes.El viceministro de Justicia, Erasmo Reyna, presidió el día 25 de Setiembre la ceremonia que dio inicio a las celebraciones por la "Semana del Niño", la cual se llevó a cabo en el Penal de Mujeres de Chorrillos, ex Santa Mónica, recinto que alberga a 50 madres y 15 gestantes.Las autoridades del Instituto Nacional Penitenciario (Inpe) y la dirección del establecimiento penitenciario prepararon un programa especial con el fin de agasajar a los hijos de las internas a quienes se les entregó donativos y regalos proporcionados por diversas instituciones.Reyna aseguró que las internas podrán permanecer con sus hijos hasta que estos cumplan 5 años de edad, siempre y cuando prospere una propuesta del Ministerio de Justicia (Minjus), la cual depende de los resultados de los estudios educativos, sociales y psicológicos que se vienen realizando en la Institución Educativa Inicial María Parado de Bellido, que funciona dentro del penal.Fuente: Diario El Comercio5 de Octubre: La Acción Heroica de Daniel Alcides Carrión.Mártir de la medicina Peruana, Nacido en Pasco el 13 de Agosto de 1857, estudió medicina en San Fernando y hacia 1884 durante la construcción del Ferrocarril Central aparece la llamada "Fiebre de la Oroya".Carrión escribió personalmente su historia clínica hasta el 26 de septiembre, en que agobiado por la fiebre y por la anemia, entró en delirio quedando, a su solicitud, sus compañeros de seguir el trascendente documento clínico que en forma heroica había iniciado aquél. Su muerte se produjo el 5 de octubre de 1885, fecha que todos los años es recordada como EL “DÍA DE LA MEDICINA PERUANA”. Es indudable que Carrión con su experiencia científica aclaró el enigma de la Fiebre de la Oroya, dejando sentada la unidad de aquel fenómeno patológico: la anemia grave y la forma eruptiva son dos expresiones de una misma entidad.El 7 de Octubre de 1991 el gobierno peruano promulga la LeyNº 25342. quedeclara a Daniel Alcides Carrión Garcia “Héroe Nacional”. Se le recuerda por su acción heroica, su gran valor, entrega y sacrificio.6 de Ocrubre: DÍA DEL ILUSTRE TRADICIONALISTA DON RICARDO PALMA SORIANOInsigne escritor peruano, realizó estudios en el Convictorio de San Carlos, tras una vida activa en la que destacan su participación en el combate del 2 de mayo, y en la defensa de Miraflores durante la guerra con Chile, asume la dirección de la Biblioteca Nacional, que tras la guerra había sido casi totalmente destruida. Su labor fue ardua y digna de todo elogio, se le conoció como "El Bibliotecario Mendigo" al solicitar libros a autores de diversas nacionalidades para reequipar la biblioteca. Autor de las celebres Tradiciones Peruanas fallece en Miraflores en 1919.08 de Octubre: DÍA DE LA EDUCACIÓN FÍSICA Y EL DEPORTETiene una acción determinante en la conservación y desarrollo de la salud en cuanto ayuda al ser humano a ajustar pertinentemente las reacciones y comportamientos a las condiciones del mundo exterior. Específicamente, en el adolescente, ayuda a sobrellevar las agresiones propias de la vida cotidiana y del medio y a afrontar el presente y el futuro con una actitud positiva.Promueve y facilita a los individuos el alcanzar a comprender su propio cuerpo, sus posibilidades, a conocer y dominar un número variado de actividades corporales y deportivas, de modo que en el futuro pueda escoger las más convenientes para su desarrollo y recreación personal, mejorando a su vez su calidad de vida por medio del enriquecimiento y disfrute personal y la relación a los demás.Áreas de la educación física.Aptitud fisica:- Capacidad aeróbica.- Potencia anaeróbica.- FlexibilidadDeporte colectivo:- Básquetbol.- Voleibol- FutbolitoDeporte Individual:- Atletismo- Natación- Gimnasia- Recreación:- Juegos- Expresión cultural y social- Vida al aire libre07 de octubre: Día Mundial del HábitatEl Programa de las Naciones Unidas para los Asentamientos Humanos (ONU-Hábitat) anunció hoy que la capital de Angola, Luanda, será este año la sede del Día Mundial del Hábitat, que se celebrará el próximo lunes 6 de octubre.Cada primer lunes de Octubre, la ONU celebra el Día Mundial del Hábitat, para reflexionar sobre el estado de ciudades y pueblos y el derecho humano básico a una vivienda adecuada.08 de Octubre: El Combate de Angamos: Día del Héroe Miguel GrauTras una campaña gloriosa en que Grau al mando del monitor "Huáscar" puso en jaque a la potente flota Chilena, se encuentran en el mar de Angamos, la infausta mañana del 8 de octubre de 1879, enfrentándose a la flota enemiga que los rodeaba, fue entonces que un cañonazo estalló en la torre de mando e hizo que Grau cayera en mil pedazos mezclando su sangre con el mar que tanto defendió. Después fueron sucediéndole Elías Aguirre, Pedro Garenzon, Melitón Carbajal. Todos ellos dieron su vida esa gloriosa mañana en que se perdió el combate; pero triunfó el honor.12 de Octubre: Llegada de Cristóbal Colón al Continente Americano.Constituye uno de los más grandes descubrimientos de la humanidad, es "El Encuentro De Dos Mundos", dos culturas tan diferentes. Se cree que Colón nace en Génova, en el año 1451. Un día como hoy en el año 1492 llega Colon a América en la creencia de haber llegado a las Indias. Paradójicamente el navegante nunca supo de la trascendencia de su descubrimiento. Murió en Valladolid el 20 de Mayo de 1506.12 de Octubre: DÍA MUNDIAL DE LA REDUCCIÓN DE DESASTRES NATURALESEl hombre actual ha descubierto que en relación a la Naturaleza tiene planteados tres grandes Retos en los que se comporta de manera diferente e incluso contradictoria. En relación al Medio Ambiente, que debe cambiar su actividad, pasar de predador a protector. Con el Cambio Climático, al que debe frenar, y con los Desastres Naturales ante los que se convierte en victima impotente.16 de Octubre: DÍA DEL MINUSVÁLIDODesde hace mucho tiempo y a nivel mundial se ha venido cometiendo una sistemática marginación con el discapacitado; se le margina de puestos de trabajo, no se le da cabida en la sociedad, etc.Actualmente, la tendencia del mundo moderno nos exige gran competitividad, es por esto que se ha visto la necesidad de amparar con leyes a quienes aún con una deficiencia física le hacen frente a la vida y muchas veces son el sustento de su hogar. Desde que la O.N.U. declarase al año 1981 como “Año Internacional de los Impedidos”, el gobierno peruano declaró al 16 de 0ctubre como “Día del Discapacitado”, con el objeto de sensibilizar a la sociedad y de emprender campañas para mejorar su situación social y económica.16 de Octubre: DÍA MUNDIAL DE LA ALIMENTACIÓNLa Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación celebra cada año el Día Mundial de la Alimentación el 16 de octubre, fecha en que fue fundada la Organización en 1945. El tema del Día Mundial de la Alimentación y de TeleFood para 2007 es "Derecho a la alimentación".El derecho a la alimentación es un derecho humano inherente a toda mujer, hombre, niña o niño, independientemente de dónde vivan en el planeta.Garantizar que toda niña, niño, mujer y hombre disfruten de una alimentación adecuada con carácter permanente no sólo es un imperativo moral y una inversión que produce elevados beneficios económicos: es la realización de un derecho humano fundamental.17 de octubre: Día Internacional para la Erradicación de la PobrezaEl 17 de octubre de cada año se celebra el día internacional para la erradicación de la pobreza, instituido por la Asamblea General de las Naciones Unidas en el año 1992.Algunas estadísticas:3000 millones de personas viven hoy en el mundo con menos de dos dólares por día; 8 millones de niños mueren cada año a causa de las condiciones paupérrimas de su existencia. Entretanto, 150 millones de niños se encuentran afectados de malnutrición y 100 millones más viven en la calle en la más absoluta indigencia. 1200 millones no tienen acceso a agua potable; 1000 millones carecen de vivienda; 2000 millones de personas anémicas por falta de hierro en su dieta; 800 millones no tienen acceso básico a la salud; 2000 millones carecen de acceso a medicamentos.18 de octubre: Día de los peruanos que residen en el ExteriorTanto el Decreto Supremo Nº 060-2006-RE, de 14 de setiembre del 2006, que creó este homenaje, como la Resolución Ministerial Nº 1180/06/RE, emitida por la Cancillería Peruana el 29 del mismo mes, y por la que se aprobó la "Directiva para el Reconocimiento de los Peruanos o Peruanas que Residen en el Exterior", fijan un procedimiento para la elección de un máximo de diez ciudadanos peruanos que hayan destacado en el exterior para ser homenajeados y premiados.21 de octubre: Día Nacional del Ahorro de EnergíaDesde su página web (www.minem.gob.pe/electricidad), el Ministerio de Energía y Minas viene orientando en forma práctica a la población con la difusión de guías sobre eficiencia energética, como “Calcule su Consumo Eléctrico Domiciliario”, el “Uso Racional de la Energía para Capacitadores”, entre otras, de gran utilidad para orientar a los hogares peruanos sobre cómo ahorrar energía y mejorar sus economías.24; DÍA MUNDIAL DE LA ORGANIZACIÓN DE LAS NACIONES UNIDAS-ONUDesde 1948 se celebra el aniversario de la entraga en vigor de la Carta de las Naciones unicas, el 24 de Octubre de 1945, como Día de las Naciones Unidas. Por tradición se llevan a cabo reuniones, deliberaciones y exposiciones sobre los objetivos y logros de la Organización.http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="2448e14ef16e0b86f1074789508338cb" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/laura-bozo-maritere-braschi-y-monica.html">			<content><![CDATA[Esto es lo que nos informó el día de hoy Radio Programas del Perú.Que Horror!! Panamericana ahora si hace TODO por el rating. Hasta salvar a Laura del exilio televisivo. Ahi les dejo la noticia. Opinen :PLaura Bozzo nuevamente en la programación peruana.La polémica ex conductora de 'talk shows', Laura Bozzo, regresará muy pronto a la televisión peruana junto a las también animadoras 'Maritere' Braschi y Mónica Cabrejos en un programa que será transmitido por Panamericana TV y que será de índole periodístico, como el que lleva María Celeste Arrarás en 'Al rojo vivo', de la cadena Telemundo.Y es que, según informaciones de un diario local, el gerente de programas del canal 5, Oscar Becerra, se encuentra ultimando los últimos detalles de tal producción para que, en los próximos meses, dicho espacio televisivo salga al aire.Los primeros planeamientos de Becerra indican que mientras Bozzo será la encargada de presentar y comentar reportajes sobre casos policiales y sociales, Cabrejos se encargará, como lo hace actualmente en 'Buenos Días Perú', del bloque de espectáculos y Braschi jugará el papel de la conductora principal del nuevo espacio televisivo que aún no tiene nombre.Si bien las tres personalidades de la televisión local nunca han trabajado juntas, se sabe que Mónica y Laura no tienen las mejores de las relaciones porque, como se recuerda, Cabrejos fue la que denunció a la ex 'abogada de los pobres' de presentar falsos panelistas en su antiguo programa 'Laura en Acción' que resultó, finalmente, en la censura y rechazo hacia aquella producción.http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="5695b0325f492a9e8e54cc32785446f0" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/magaly-medina-trasladada-santa-mnica.html">			<content><![CDATA[Hasta ahora imagino ATV tendra todo el rating de Perú, toda la gente opina que es una "cortina de humo", y cuando saben hasta donde ha llegado el caso dicen "y ahora que vamos a ver en las noches" es indiscutible que Magaly tiene su audiencia ganada. Aca quiero compartir con ustedes el video con algunas imagenes de el dí ade hoy y de fondo el audio de la entrevista que le hace Rosa María Palacios a Magaly justo después de ser sentenciada a prisión efectiva. Ella pide disculpas a su publico de todas las noches porque no podrá estar al aire... esto me sorprende, también atina a pensar en su madre y le pide tranquilidad...Chequeen el video!!Esta es la noticia segun Andina:La periodista Magaly Medina fue trasladada esta noche al penal de mujeres Santa Mónica donde cumplirá la sentencia de cinco meses de prisión efectiva impuesta por el Poder Judicial en el marco del juicio por difamación iniciado por el futbolista Paolo Guerrero.Magaly Medina salió de la carceleta esposada, con las manos en alto y tratando de llegar pronto al bus que la traslada al penal de Chorrillos.Al promediar las 19.20 horas y en medio de un fuerte despliegue policial, Medina dejó la Carceleta del Palacio de Justicia para subir a una furgoneta de la Policía Nacional en la que fue trasladada al mencionado centro penitenciario.Cientos de curiosos y simpatizantes de la polémica periodista llegaron a la zona para exigir su liberación, por lo que la Policía tuvo que tender un cordón de seguridad a fin de realizar el traslado sin inconvenientes.La periodista subió a la furgoneta esposada y sonriente a pesar del complicado momento que le ha tocado vivir.Una hora antes, su productor, Ney Guerrero, fue trasladado al penal para reos primarios San Jorge, para cumplir la condena de tres meses de prisión efectiva que le impuso el Poder Judicial por el mismo caso.Paolo Guerrero denunció ante la Justicia por difamación a Magaly Medina, luego de que esta afirmara en su popular programa de televisión que el delantero del Hamburgo de Alemania y de la selección peruana de fútbol abandonó sin permiso la concentración del equipo para salir de madrugada con una modelo, previo al partido que se disputaría contra la selección de Brasil.De acuerdo a la sentencia, Medina también tendrá que pagar S/. 80,000 a favor de Guerrero por concepto de reparación civil.Fue condenada por la jueza del 27 Juzgado Penal, al habérsele encontrado culpable en el juicio que le entabló Paolo Guerrero por difamación.Cientos de ciudadanos de a pie se congregaron en el frontis de la carceleta del Palacio de Justicia, para apoyar a la controvertida periodista.La gente le expresó solidaridad, mientras una nube de periodistas nacionales y extranjeros pugnaban por plasmar las imagenes de su salida.http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="fd0b21c4efda4541df79ae937af6cce5" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/magaly-medina-y-ney-gerrero-prision-por.html">			<content><![CDATA[Esta es la noticia del dia de hoy en Radio Programas del PeruMagaly Medina y Ney Guerrero fueron condenados a prisión por caso Paolo GuerreroCon lágrimas en los ojos, la polémica conductora de televisión Magaly Medina anunció haber sido sentenciada, por la jueza del 27 Juzgado Penal de Lima, a 5 meses de prisión efectiva, junto a su productor Ney Guerrero, debido al juicio por difamación que le entabló el futbolista Paolo Guerrero.En enlace directo con 'FM Capital', la popular 'Urraca' le contó a Rosa María Palacios que tanto ella como Ney Guerrero irían a la cárcel y, momentos previos a su traslado a la carceleta del Palacio de Justicia, Magaly solo atinó a pedirle tranquilidad a su madre. Medina dijo que no estaba segura a qué centro penitenciario los llevarían, pues Ney, quien fue sentenciado a 3 meses de pena efectiva, no tiene antecedentes penales como para ser conducido al Penal de Lurigancho."Esta federación (de fútbol) tan deteriorada y con tan mala fama hizo que exculparan a Paolo Guerrero y me culparan a mi", dijo Medina quien además tendrá que pagarle a Paolo Guerrero, en forma conjunta con Ney, 80 mil soles como indemnización."Esto me parece inaudito, estoy realmente sorprendida. Si me quieren mandar a prisión, me tengo que ir a prisión. Me parece que estoy siendo utilizada como una especia de cortina de humo. A mí todos los Gobiernos me han utilizado como una cortina de humo, absolutamente todos. Estamos apelando inmediatamente, pero tú sabes que eso se demora. Yo siempre decía que a Santa Mónica tarde o temprano iba a caer, y así es, hoy estoy yendo para allá. Mamá por favor no te preocupes (Magaly rompió en llanto), yo soy responsable de mis actos", añadió.La controversial periodista fue trasladada, con esposas, a la carceleta del Palacio de Justicia donde esperará a ser llevada al Penal de Santa Mónica, en Chorrillos.Vale recalcar que hace algunas semanas, el abogado de Medina, César Nakasaki, aseguró que su patrocinada no sería sentenciada a prisión en el Penal de Santa Mónica como producto de su juicio con Paolo Guerrero."El art. 61 del Código Penal dice que para la ley y para todos esas dos condenas (anteriores) ya no existen para nada. Así que consecuentemente no pueden afectar en ningún caso. Entonces debemos aclarar cuando dicen 'esos antecedentes' y en verdad las dos únicas condenas no podrían servir para que haya una pena efectiva. Más allá que vamos a ganar ese caso (Paolo Guerrero). Así quisieran algunos. Eso (prisión efectiva) nunca se va a producir", mencionó el abogado.Como se recuerda, la revista de la pelirroja mostró fotografías en las que Guerrero se encontraba con la modelo Fiorella Chirichigno, saliendo del restaurante 'Fridays', del Óvalo Gutiérrez.Fotografías que Medina aseguró, durante su programa, fueron tomadas a las 2 de la madrugada del día anterior al partido.Pero, según la defensa del futbolista, tales imágenes (de una salida que fue aprobada por el entrenador José Guillermo 'Chemo' del Solar) fueron registradas dos días antes del encuentro con Brasil, por lo que acusaron a la periodista de haberle causado "daño moral a su imagen y haber manchado su labor deportiva".http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="16ac25c7d1bad06862e25ae0b95f72bc" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/ninguna-de-nosotras-esta-libre-de-ser.html">			<content><![CDATA[Ninguna de nosotras esta libre de ser víctima de un intento de violación sexual, por ello GC Blog nos ofrece estos cuidados que debemos tener en cuenta.Un grupo de violadores en prisión fue entrevistado para saber lo que ellos procuran en una víctima potencial. He aqui algunos hechos interesantes:1) La primera cosa que ellos observan en una víctima potencial es el peinado. Es mas probable que ellos ataquen una mujer con un peinado tipo cola de caballo, trenzado o qualquier otro peinado que sea posible tironear mas fácilmente. Es probable también que ataquen mujeres con cabellos largos. Mujeres con cabellos cortos no son blancos comunes.2) La segunda cosa que ellos observan es la ropa. Ellos van a observar a las mujeres que usen ropa fácil de arrancar rápidamente. También procuran mujeres hablando por celular o haciendo otras cosas mientras camina: esto les indica que estan desatentas y desarmadas y pueden ser fácilmente atacadas.3) Las horas del día en que ellos más atacan y violan mujeres es al comienzo de la mañana, entre las 5:00h y las 8:30 horas, y después de las 22:30 hs4)Estos hombres procuran atacar de forma y en lugares que puedan cargar a la mujer rápidamente para otro punto, donde no tengan que preocuparse de ser atrapados. Si usted esboza cualquier reacción de lucha, ellos acostumbran desistir en aproximadamente dos minutos: creen que no vale la pena, que es una pérdida de tiempo.5)Manifestaron que no atacan mujeres que cargan paraguas u objetos que puedan ser usados como arma a una cierta distancia (llaves no los intimidan, porque para ser usadas como arma, la víctima tiene que dejarlos llegar muy cerca).6) Si alguien estuviera siguiéndola en una calle, andén o garage, o si estuviera con alguien sospechoso en un ascensor o en una escalera, mírelo directamente a la cara y pregúntele alguna cosa, tipo “¿Que hora tiene?” Si el fuera un violador, tendrá miedo de ser posteriormente identificado y perderá el interés en tenerla como víctima. La idea es convencerlo de que no vale la pena elegirla.7) Si alguien se presenta imprevistamente y la aferra, grite! La mayoría de los violadores dijo que soltaría a una mujer que gritase o que no tuviese miedo de pelear con él. Nuevamente: ellos procuran por BLANCOS FÁCILES. Si usted grita, podrá mantenerlo a distancia y es probable que él huya.8) Esté siempre atenta a lo que pasa detrás suyo. En el caso que perciba algún comportamiento estraño, no lo ignore. Siga sus instintos. Es preferible descubrir que se equivocó y quedar medio desubicada en el momento, pero tengan la certeza de que quedaría mucho peor si el sujeto realmente atacase.9) En qualquier situación de peligro, en el caso que tenga que gritar, grite siempre “FUEGO! FUEGO!” y muchas más personas acudirán (curiosos). En el caso que su grito sea ”Socorro!” la mayoría de las personas se abstiene, por miedo.10) Haga una gentileza: difunda esta información para las mujeres que conozca y también para los hombres; estos pueden reenviarlo a sus amigas, esposas, hijas, novias, en fín…son cosas simples, mas pueden evitar traumas y, hasta, salvar una vida.http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="ad4e679889f8e3e4738ed55fd5dcda85" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/no-la-violencia-contra-la-mujer.html">			<content><![CDATA[Cualquier tipo de violencia se debe considerar una cobardía que debe ser denunciada, equivocadamente a veces pensamos que la persona violenta va a cambiar, porque por lo general lloran "arrepentidos" y dicen que esto no volverá a suceder, pero esto no es más que parte del patrón de comportamiento que se repite en estas personas. Las cifras de la siguiente noticia son alarmantes, la violencia no se da solo con golpes ni se presenta sólo en las personas ignorantes.La viceministra de la Mujer invocó a las mujeres a tener el valor suficiente para formular las denuncias del caso cuando sean víctimas de abusosEn el Perú cuatro de cada 10 mujeres son reportadas como víctimas de la violencia familiar, informó el 14 de agosto pasado la viceministra de la Mujer, Dolores Tasayco, durante la ceremonia de clausura de la II Convención Nacional "Las familias como eje estratégico para el desarrollo y la inclusión".Tras considerar que este promedio es bastante alto dentro de la región, indicó que la violencia en todas sus expresiones, ya sea física o psicológica, constituye un factor que debería ser desterrado de las sociedades civilizadas, pues generan la ruptura familiar. Además, estimó que muchos de estos casos no son denunciados por temor a represalias.Desde el auditorio de la Asamblea Nacional de Rectores (ANR), sede del evento, la viceministra invocó a las mujeres y a toda la población a tener el valor suficiente para formular las denuncias del caso cuando sean víctimas de violencia o abusos dentro y fuera del hogar."Nada justifica la violencia y no la podemos permitir. Las mujeres debemos empezar por querernos nosotras mismas. Las mujeres que no denuncian un acto de violencia no tienen autoestima. Es una cuestión de dignidad", declaró la funcionaria en diálogo con la prensa.Tasayco agregó que su sector viene fortaleciendo las políticas orientadas a apoyar a las familias que atraviesan este tipo de problemas, incluso mencionó que las oficinas del Ministerio de la Mujer están permanentemente abiertas para recoger cualquier propuesta.Fuente: Andinahttp://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="14afc359f34bc5003cb73b17b8090e78" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/10/tratan-bien-magaly.html">			<content><![CDATA[La periodista Magaly Medina cumple su primer día en la prisión de Mujeres de Chorrillos, mientras continúan las opiniones encontradas por la sentencia en su contra y muestras de adhesión.La popular 'Urraca' no ha tenido oportunidad de emitir alguna declaración tras su encarcelamiento, pero, según una reclusa, ella está bien y ocupa uno de los ambientes de prevención en el penal."Conversé con ella, me dijo que estaba bien. Algo apenada pero se encuentra bien", declaró Aidé, una interna que fue puesta en libertad tras cumplir su condena por tráfico ilícito de drogas.Según Aidé, la periodista fue recibida de la mejor manera por las internas y nadie habla mal de ella.Magaly Medina, la presentadora más popular de la televisión peruana, cumple desde el jueves una condena de cinco meses de prisión por difamar al delantero Paolo Guerrero, del Hamburgo de Alemania.Tatiana Bardales, la abogada de Guerrero, adelanto a RPP que pedirá la ampliación de la condena a un año, argumentando que al jugador se le difamó con un supuesto acto de indisciplina en tres ediciones de la revista "Magaly TeVe", y en el programa televisivo del mismo nombre.Por su parte, el futbolista agraviado además de expresar su conformidad con el fallo, manifestó que "si Magaly se rectifica no tendría problema en retirar la demanda".Fuente RPPPor su parte el doctor Nakasaki ha declarado que Magaly no va a rectificarse en ninguna declaración. Mi opinión es que ésta no DEBE ser una forma de presionar a Magaly, es decir no pueden decirle Si te retractas te dejo libre, cuando ella aún afirma que su noticia fue cierta. Hay muchos cabos sueltos y sera muy dificil que Magaly encuentre las pruebas que necesita, porque de hecho las pruebas que habían ya deben haber sido eliminadas.... al final la verdad sale a la luz!! esperemos que podamos opinar así en algún tiempo.También el abogado dijo que estará presentando un recurso de amparo la próxima semana, y la jueza que dictó la sentencia declaró que con una sentencia siempre hay alguien descontento.El padre de Paolo Guerrero mencionó que está disconforme, pues es muy poco el tiempo que le han dado... claro que un padre siempre quiere proteger a su hijo, pero Paolo ya está bastante grandecito como para que su papá quiera meter a la cárcel a una periodista que habla de su hijo "cuándo es un futbolista conocido!!" en todo caso que lo aconseje mejor no??http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="8999fcec5bf9607bd8f90cea2d6c8c84" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/11/es-importante-tomar-agua.html">			<content><![CDATA[¿Porqué es tan importante consumir agua?El mecanismo de la sed es tan débil que con frecuencia el 37% de los seres humanos lo confunde con hambre Aún una deshidratación imperceptible retardará el metabolismo tanto como un 3%. Un vaso de agua calmará el hambre a media noche en casi un 100% de los casos bajo dieta reductora, según un estudio realizado en la Universidad de Washington.Un descenso de tan sólo un 2% de agua en el cuerpo puede causar pérdida momentánea de memoria, dificultad con las matemáticas básicas y problemas al enfocar la vista sobre una pantalla de computadora o sobre una página impresa.¿Por qué debemos beber un mínimo de 8 vasos de agua diaramente?El beber un mínimo de 8 vasos de agua al día disminuye el riesgo de cáncer de colon en un 45%, además de rebajar el riesgo de cáncer de mama en un 79% y reducir a la mitad de probabilidades de desarrollar cáncer de la vejiga. De acuerdo con los expertos, esto no es opcional, es obligatorio si queremos que nuestro cerebro funcione de una manera óptima. Si estamos estresados, debemos aumentar a 16 vasos de agua al día.Este es el comentario que mas me ha impresionado: El 90 % del volumen de nuestro cerebro está compuesto por agua y es el principal vehículo de las transmisiones electroquímicas. No te imaginas lo que 8-10 vasos de agua por día pueden hacer para eliminar muchos malestares.Las personas normalmente NO beben tal cantidad para evitar la molestia de tener que orinar seguido; un inconveniente menor a cambio de una mejora en su salud. Si el color de tu orina no es de un amarillo muy pálido o mejor aún, sin color, no estás ingiriendo suficiente agua (esto no se aplica si estas tomando vitaminas del complejo B, que producen un natural color amarillo).El hablar de beber agua, no se refiere al café, té o sodas.El agua embotellada y/o de manantiales es la mejor. Estudios preliminares indican que beber de 8 a 10 vasos de agua al día podría significativamente aliviar muchos malestares en el 80% de las personas. Recuerda "Un cuerpo enfermo es un cuerpo sediento".http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
		<document id="88323963812846cb6371e28677fc51ab" url="http://mujerperuana.blogspot.com/2008/11/fallece-yma-sumac-por-cancer-de-colon.html">			<content><![CDATA[Zoila Augusta Emperatriz Chávarri del Castillo (*Ichocán, Cajamarca - Perú, 10 de septiembre de 1922, Los Ángeles, California - USA, 1 de noviembre de 2008), más conocida como Yma Sumac (transliteración del quechua Ima Sumaq, "qué linda"), es una cantante soprano de Perú que logró el alto registro de cinco octavas en un momento en que el promedio que alcanzaba una cantante de ópera era de dos octavas y media. Se dice que de niña trataba de imitar el canto de los pájaros, iniciándose así su pasión por el canto.Alcanzó fama en el mundo entero tanto por su alto registro como por su belleza exótica y el aura mágica que significó representar a una sacerdotisa inca o virgen del sol. Es la única peruana que tiene su nombre inscrito en el "Paseo de la Fama" en Hollywood.El 2 de mayo del 2006, después de 30 años de alejamiento y contando con 83 años de edad, retornó al Perú para recibir una serie de condecoraciones del Gobierno del Perú y otras autoridades y organizaciones culturales:Todo gracias a la iniciativa de la Asociación Cultural Romanza y gracias a las gestiones de Miguel Molinari, integrante de la Asociación Cultural de Artes Musicales Romanza, Yma Sumac visitó el Perú en mayo del 2006."Orden del Sol del Perú en el grado de Comendador" por el Estado Peruano. "Medalla Jorge Basadre" por la Universidad Nacional Mayor de San Marcos. "Las Palmas Artísticas" del Ministerio de Educación. "Medalla de Honor de la Cultura Peruana" del Instituto Nacional de Cultura. "La Medalla de la Ciudad" por la Municipalidad de Lima. La soprano, de 84 años, permanecio por quince días en el país, tiempo suficiente para visitar Cusco y Machu Picchu.El dia sábado 1 de noviembre falleció, tras una larga batalla contra el cáncer de colon en un centro de asistencia en Los Angeles. Por instrucciones de la soprano y de sus parientes más cercanos, fue inhumada en Hollywood donde pasó 60 años de su vida.http://www.mujerperuana.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>