<author id="c2f4429dc441c0cd869b512d5337e491" url="reportealdia.blogspot.com" feed="http://reportealdia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a955241fd48ee89f5e736c3ec78b5dc1" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/08/capacitaran-estudiantes-de-medicina-y.html">			<content><![CDATA[Durante cuatro días los estudiantes de medicina y odontología de la ciudad de Huánuco serán capacitados gratuitamente por médicos peruanos que laboran en los Estados Unidos y por galenos que imparten sus conocimientos en prestigiosas universidades.Se trata de una iniciativa organizada conjuntamente por el , la Sociedad Peruana americana, Colegio Médico del Perú y el Gobierno Regional de Huánuco, como parte de las actividades por los 475 años de la fundación española de la ciudad de HuánucoLa capacitación será dirigida por profesionales de las facultades de Estomatología y Medicina Humana de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Universidad Peruana Cayetano Heredia, entre otras Universidades.La actividad académica se desarrollará del 7 al 10 de agosto en el auditorio de la Universidad Nacional “Hermilio Valdizán”.]]></content>
		</document>
		<document id="47e4d45807dcb4a73689000a1f03e890" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/08/desenso-de-tenperatura-afecta-la-selva.html">			<content><![CDATA[El Centro de Operaciones de Emergencia Regional COER, del Gobierno Regional de Huánuco, a través del boletín de alerta meteorológica, de niveles 2 y 3 (Fuente SENAMHI), da a conocer que entre los días 26 y 29 de agosto, en la selva de Huánuco y Ucayali, sufrirán la incursión de masas de aire frío de origen Antártico.Estas masas de aire de origen polar ocasionarán descensos de la temperatura del aire de moderadaintensidad, se prevén temperaturas mínimas para La Divisoria, Aguaytía y San Alejandro (entre 16° y 18°C) y para Tournavista, Puerto Inca y Pucallpa (entre 14° y 16°C en el día central del evento).Como parte de la prevención de los efectos de este fenómeno natural el COER Huánuco comunica a la población en general de estas provincias tomar medidas de prevención y evitar daños en la salud de la población. Se les recomienda:—Usar ropa de abrigo e impermeable en el interior del país cuando las temperaturas desciendan de manera considerable.—En caso de presentarse alguna infección respiratoria, evacuar a las personas al Centro de Salud más cercana.— Ingerir y/o tomar bebidas calientes.— Conducir por la autopista y/o carretera a velocidad mínima.— Esperar la disipación de la niebla o neblina, si realiza actividades recreativas o deportivas.—Aislar y proteger de la humedad elementos de construcción vulnerables (muros de adobe, quincha o tapial)—Revisar las instalaciones eléctricas, recordando que la humedad es un medio de conducción de la corriente eléctrica. —Al navegar en bancos de niebla y/o neblina, procure desplazarse a baja velocidad. El COER-HCO está preparado para brindar apoyo inmediato a la población que sufre los problemas de la naturaleza, monitoreando las provincias de nuestro departamento constantemente. Ante cualquier emergencia comunicarse a los números 062-526090 ó 062-526012.]]></content>
		</document>
		<document id="a4c1c8bfdcb5166dbfcfbcc0a3225307" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/08/mario-malpartida-mi-libro-esta-escrito.html">			<content><![CDATA[Por: Valentín Sánchez DazaEl estimado escritor Mario Malpartida, en amena y cómplice conversa con sus colegas Andrés Jara y Arlindo Luciano, comentó detalles sobre el origen de su primer libro de cuentos “Pecos Bill y otros recuerdos”, a propósito de su cuarta reedición que anoche presentó ante jóvenes y amigos espectadores que concurrieron al auditorio del Museo Regional Leoncio Prado Gutiérrez.“El libro está escrito con mucho sentimiento y me ha dado grandes satisfacciones”, afirma Mario, confesional, evaluando esos 27 años de éxito que separan esta última edición del libro con la primera aparecida en el segundo quinquenio de la década de los 80.  “Y fue escrita con una completa inocencia literaria”, agrega.Su libro, junto a los de Samuel Cardich y Andrés Cloud, “Malos tiempos” y “Usted comadre debe acordarse”, marca un antes y un después en la literatura huanuqueña. El tránsito de lo prehistórico a lo moderno en materia escrituaria.“El apoyo del libro es autobiográfico”, manifiesta el autor, pero al toque aclara: “Pero mi vida no es tal como fue, sino como la recuerdo, como la recuerdo para contarlo, como dice Gabriel García Márquez, o como señala Mario Vargas Llosa que la memoria es el punto de partida de la ficción, es decir el recuerdo a nuestro gusto, a nuestro capricho”.Malpartida evoca que cuando publicó o, mejor, cuando escribió el volumen de cuentos “estaba en el tránsito difícil de una sociedad a otra”, en referencia a su establecimiento en tierra huanuqueña, dejando atrás su Lima natal, a la que, por esas fechas, anhelaba y decía que volvería el año siguiente. Y nunca lo hizo. “Al final, una forma de regresar es recordar”.“Pecos Bill y otros recuerdos” es un libro clave para Huánuco, trasciende su tiempo y rebasa sus fronteras. Su vigencia y su singularidad animan a otros lectores a perderse entre sus páginas, como lo hicieron nuestros mayores a fines de la década del 80.]]></content>
		</document>
		<document id="ce937ee71faf06f0ca5c114140c4ab92" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/08/municipalidad-de-huanuco-rechazo-plan.html">			<content><![CDATA[La Municipalidad de Huánuco negó a la Dirección Regional de Agricultura, dependiente del Gobierno Regional de Huánuco, el uso del parque San Cristóbal para la realización de la  “II Expo Feria Regional Huánuco: Cultura e Identidad—2013”.Así, la ciudad se estaría quedando sin el evento, que el año pasado tuvo en su cartel a artistas como Sergio Pelo D’ Ambrosio, Kesia Rivera, Mito Ramos, y el Grupo Garu.Según precisa un comunicado de prensa de Gobierno Regional el evento se realizará “de todas formas", pero en el Distrito de Amarilis  del 12 al 16 de agosto.Se tiene previsto la exposición gastronómica, artesanal y agropecuaria; exposición fotográfica de Huánuco de antaño; presentación de danzas folklóricas y velada con artistas huanuqueños.]]></content>
		</document>
		<document id="ae1d9c78c2a91c6962e674d35e21ce87" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/08/se-inicia-encuentro-cientifico.html">			<content><![CDATA[ Con la participación de los científicos Modesto Edilberto Montoya Zavaleta, presidente de la Academia Nuclear del Perú, y Sonia Elizabeth Guillén Oneeglio, reconocida investigadora de la arqueología, mañana comenzará el Encuentro Científico Internacional Centro Oriente—Huánuco 2013.Los días 22 y 23 de agosto, en el auditorio del Gobierno Regional de Huánuco, se darán cita los principales científicos del país con el propósito de intercambiar experiencias en investigaciones en gestión científica y tecnológica, ciencias ambientales, ingeniería y energía, ciencias agrarias y ciencias sociales.“Con el aporte de los científicos esperamos identificar y establecer más proyectos que permitan contribuir al desarrollo científico y tecnológico de Huánuco. Aprovecharemos la congregación y la divulgación de los conocimientos científicos”, dijo el presidente regional Luis Picón Quedo.El Gobierno Regional de Huánuco tiene proyectado construir el Parque Tecnológico e Industrial, cuya construcción demandará 1200 millones de dólares y se edificará en el distrito de Huácar, provincia de Ambo.]]></content>
		</document>
		<document id="b1fc2d286b258cafc3bcfa9015495162" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/08/yarowilca-ya-tiene-representante-para.html">			<content><![CDATA[El conjunto integrado por la usuaria Victoriana Calixto Castillo, su hija Evelin Milagros Vilca Calixto y el arpista Avelino Aniceto Esteban, resultó ganador del concurso Canto con JUNTOS a nivel de la provincia de Yarowilca, tras competir con 8 grupos de igual número de distritos de esa provincia.Proveniente de la comunidad de San Cristóbal de Ticra, distrito de Choras, Victoriana, Evelin y Avelino, miembro de un hogar JUNTOS, interpretaron la canción titulada “Yo voy a la escuela”, que destaca a JUNTOS en su papel de promotor del uso de los servicios de Educación entre los hogares usuarios que viven en situación de extrema pobreza.La competición se desarrolló en el auditorio de la Municipalidad Provincial de Yarowilca con el apoyo de los gestores y de la coordinadora técnica de esa provincia.A la competencia asistieron grupos representantes de los distritos de Chavinillo, Jacas Grande, Chacabamba, Obas, Pampamarca, Aparicio Pomares, Cahuac y Choras. Todos ellos y sus seguidores atiborraron el local acondicionado para la ocasión.El concurso Canto con JUNTOS tiene etapas distrital, provincial y regional clasificatorias que se realizan en agosto y setiembre en la Unidad Territorial Huánuco; las que dan derecho a participar en la gran final a realizarse en octubre en Lima, durante la Semana de la Inclusión, en donde también se realizará la premiación.]]></content>
		</document>
		<document id="b9555ecd829d73fdf1d88ac184004019" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/09/clausuran-hoy-i-taller-socio-laboral-la.html">			<content><![CDATA[Como parte de las Actividades preventivas que sigue desarrollando el Programa de Prevención del Consumo de Drogas que está llevando adelante la MPHCO en Convenio con la Comisión Nacional para el Desarrollo y Vida sin Drogas (DEVIDA) en el Sector de la Florida, este viernes 27 se ejecutará la clausura del  "I Taller Socio Laboral " La Florida sin Drogas", que se desarrolló desde el mes de agosto a setiembre del presenta año.En esta actividad participaron 200 personas , en las especialidades de : masoterapia, corte y confección, manualidades, cosmetología, reparaciones celulares , dibujo y pintura; estos talleres estuvieron  dirigidos a pobladores vulnerables al consumo de  drogas y con sufrimiento social, dentro del modelo comunitario de DEVIDA, a quienes se les hará entrega de un certificado de haber culminado el Taller a fin de que puedan incorporarse laboralmente en el nuestra sociedad.]]></content>
		</document>
		<document id="393d64bf6fa16758db3a31b844f9143" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/09/gerente-de-infraestructura-desmiente.html">			<content><![CDATA[“Desmiento con documentos en mano que se esté reformulando el expediente para la construcción del hospital de contingencia. Me causa extrañeza y risa las declaraciones de Sebastián Campos”, así respondió el gerente de Infraestructura del Gobierno Regional de Huánuco, Oscar Colmenares, al consejero por Lauricocha.“Le aconsejo que se informe primero ¿de dónde saca que se está modificando el expediente del hospital de contingencia y que costará 15 millones?”, declaró. Encaró a Campos Mesa indicando que nunca se acerca a su despacho para coordinar o informarse.El funcionario dijo que la Tingo María tendrá dos hospitales. Para la primera —explicó— estamos invirtiendo más de 101 millones de soles y para el hospital de contingen1cia, 5 millones. Además, este hospital de ‘contingencia’ quedará operativo al terminarse de construir el otro que es de mayor envergadura“Es lastimera la postura del señor Campos. Sabemos que está en campaña; pero quién podría votar por un sujeto que hace de la mentira su mejor argumento. Nunca se acerca a mi despacho. Es para vergüenza ajena, y desinformando pone en zozobra la población”, disparó.Colmenares Zapata precisó, respecto, al hospital de contingencia, coordinaciones previas con trabajadores y Cuerpo Médico; además que los trabajos se están cumpliendo en el plazo establecido.“Es mentira la obra no haya empezado, las labores han comenzado ya. En la actualidad el Consorcio ‘Tingo María’ está trabajando en dos frentes. Se han demolido 3000 m2; sin embargo, por la naturaleza del suelo no se pueden hacer zapatas. En cambio se ha modificado el sistema de pilotes con la finalidad de no afectar a las viviendas de los vecinos”, explicó.Una obra de envergadura —manifestó— tiene sus plazos de tiempo, no se construye de noche a la mañana, como la mentira dicha por ese señor. (Sebastián Campos). “Los 21 millones dados al consorcio está regido por Ley. No se la regalado tal como se pretende hacer creer al pueblo. En este caso, representa el 20% del total y sirve para las labores en la obra. Eso, luego que el consorcio presentara su carta fianza como garantía”, acotó.“La ley establece que puede ser el 20% de adelanto directo o el 40% en materiales”, reiteró. El gerente de infraestructura adelantó que el día lunes convocará a los medios de comunicación a una rueda de prensa para abordar este y otros temas de su gestión.]]></content>
		</document>
		<document id="2513ffcc534dc8c80cc142a98f60fb1" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/09/inauguran-estadio-municipal-de.html">			<content><![CDATA[El último jueves en el distrito de Pallanchacra inauguraron el estadio municipal, con participación masiva de sus pobladores.A esta ceremonia de inauguración asistió el alcalde Apolinario Aguilar, alcalde provincial de Pasco Yoni Ventura Rivadeneira, alcalde de Simón Bolívar Rancas Rudy Callupe, regidores, gobernador Filomeno Aguilar, presidente de la comunidad Francisco Chamorro, ex deportista, residentes de la ciudad de Lima y pobladores en general que llegaron de diversos anexos.El alcalde Apolinario Aguilar, manifestó “hacemos realidad este estadio, luego que hubo muchas trabas y personas que se opusieron para la ejecución. Es un estadio moderno y con todas las condiciones que exige. La juventud necesita un centro de esparcimiento sano como es el deporte ya que nuestro distrito dejo de participar en la copa Perú esto por falta de campo deportivo y seguros que el próximo año se van a retomar estos eventos deportivos”.La inauguración le hizo la autoridad edil conjuntamente con una pobladora y luego procedieron a dar el play, en presencia de todas las autoridades. Esta obra tuvo una inversión de 1 millón 900 mil nuevos soles.Terminado la ceremonia el alcalde estuvo obsequiando pelotas para todos los asistentes, mientras los equipos de los diversos anexos arrancaban con el campeonato de confraternidad, que duro 2 días. El primer puesto ocupo la Familia Marcelo (mil Nuevos Soles), segundo puesto residentes Lima (700 Nuevos Soles), tercer puesto real pallan (500 Nuevos Soles), cuarto puesto familia Colca (300 Nuevos Soles) y quinto puesto Salcachupan (150 Nuevos Soles).Los alcaldes de Rancas y de Pasco felicitaron a su homologo por apostar por el deporte y más aun conociendo que en este lugar hay bueno jugadores que integran en diversos clubes.  Finalmente pobladores y ex deportistas felicitaron al burgomaestre por hacer realidad el estadio ya que por muchos años estuvo postergado el deporte.]]></content>
		</document>
		<document id="4d71729d932354de77c0a492e178915d" url="http://reportealdia.blogspot.com/2013/09/tantamayo-gano-i-concurso-canto-con.html">			<content><![CDATA[ En una disputada final desarrollada ayer viernes, el grupo conformado por los esposos Ana Aponte Sudario y Juan Glorían Gabriel Mallqui, del distrito de Tantamayo, provincia de Huamalíes, ganó el I Concurso Canto con JUNTOS en Huánuco, organizado por el Programa JUNTOS, adscrito al Ministerio de Desarrollo e Inclusión Social (Midis).El dueto interpretó la canción “A mi programa JUNTOS”, composición original y propia de la usuaria Ada Aponte, que destacó entre sus competidoras porque testimoniaba el impacto de JUNTOS en su hogar y porque revaloraba la identidad cultural de Tantamayo, en existen más de 81 sitios arqueológicos cuya arquitectura se caracteriza por sus inmensos edificios, uno de ellos de hasta 11 metros de altura con 6 pisos de piedra y rodeados por inmensas murallas para su defensa.El Jurado calificador estaba compuesto por el jefe de la Unidad Territorial Huánuco del programa JUNTOS Jaime Galarza, el director regional de Cultural Carlos Ortega y el músico y artista escénico Elio Mosquera, quienes además de los ganadores calificaron la participación de los representantes de las provincias de Lauricocha, Yarowilca, Huacaybamba, Huánuco, Ambo y Pachitea.Cabe recordar que el Canto con JUNTOS convocó a las usuarias del programa social para que escriban y canten canciones en las que narren las experiencias y mejoras vividas al acceder a servicios de salud y educación y de qué manera estos servicios contribuyen a mejorar sus vidas. Ada y Juan representarán a Huánuco en la competición con las otras 15 sedes del programa JUNTOS, entre quienes se elegirá a 3 finalistas que disputarán la gran final en Lima en octubre.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>