<author id="c37e876d3b11df2336b779f4b54f5f03" url="educandoperu.blogspot.com" feed="http://educandoperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="d4592d6031ec4fc9e89ba26c8cc08353" url="http://educandoperu.blogspot.com/2008/01/hermosa-cueca-chapaca-de-tarija-de.html">			<content><![CDATA[La triste sensaciòn del adios final se hace melodía en la voz de estos poetas de la guitarra y los violines. Aquì Argentina, Bolivia y Perú están hermanados por la música. Argentina presenta a su extraordinario interprete Chaqueño Palavecino quien canta "Morir Cantando" una hermosa Cueca Chapaca de Tarija-Bolivia cuyo autor es el tarijeño Hugo Monzón. Por parte de Perú presentamos a Edwin Montoya de Puquio Región Ayacucho que interpreta "El Olvido", sentimental huayno del autor Hugo Almanza.MORIR CANTANDOEL OLVIDOTarijaPuquioChaqueñoCuecaHuaynoBoliviaPerúAyacuchomorir+cantandoel+olvidochaqueño+palavecinoedwin+montoyamusica+hermosa]]></content>
		</document>
		<document id="d91997f49271f0630052d9f2f7df4a9a" url="http://educandoperu.blogspot.com/2008/03/filmes-de-la-vancouver-film-school-vfs.html">			<content><![CDATA[Aquí presentamos excelentes trabajos fílmicos animados de la Vancouver Film School (VFS) del Canadá. Lo presentamos como muestra de lo que puede hacerse con un poco de empeño y dedicación para desarrollar el séptimo arte en el Perú.After Oz - Vancouver Film School (VFS)The Switch - Vancouver Film School (VFS)Not Forgotten - Vancouver Film School (VFS)Tickled Pink - Vancouver Film School (VFS)Pretend - Vancouver Film School (VFS)Tale - Vancouver Film School (VFS)High Five - Vancouver Film School (VFS)cine cortometraje cultura educando+peru]]></content>
		</document>
		<document id="bd45fa0149e29b7798dcc263e5ed9d60" url="http://educandoperu.blogspot.com/2008/06/como-escoger-gobernante-segun-esopo.html">			<content><![CDATA[Hay un dicho muy popular que dice: "cada pueblo tiene el gobernante que se merece". Este dicho tiene mucho de razón, pero el griego Esopo creó una fábula relacionada a este dicho popular. El grande Esopo fue muy adelantado a su tiempo y da grandes lecciones de política con esta sencilla fábula que a continuación presentamos:Las ranas pidiendo reyCansadas las ranas del propio desorden y anarquía en que vivían, mandaron una delegación a Zeus para que les enviara un rey. Zeus, atendiendo su petición, les envió un grueso leño a su charca.Espantadas las ranas por el ruido que hizo el leño al caer, se escondieron donde mejor pudieron. Por fin, viendo que el leño no se movía más, fueron saliendo a la superficie y dada la quietud que predominaba, empezaron a sentir tan grande desprecio por el nuevo rey, que brincaban sobre él y se le sentaban encima, burlándose sin descanso.Y así, sintiéndose humilladas por tener de monarca a un simple madero, volvieron donde Zeus, pidiéndole que les cambiara al rey, pues éste era demasiado tranquilo. Indignado Zeus, les mandó una activa serpiente de agua que, una a una, las atrapó y devoró a todas sin compasión.MORALEJAA la hora de elegir los gobernantes, es mejor escoger a uno sencillo y honesto, en vez de a uno muy emprendedor pero malvado o corrupto.Esopo, fabula, serpiente, rana, educacion, Perú,]]></content>
		</document>
		<document id="d7e9a75d8cb7f1675b157d49b8e0f913" url="http://educandoperu.blogspot.com/2008/07/discurso-virtual-por-fiestas-patrias.html">			<content><![CDATA[DISCURSO DE ORDEN POR EL 187 ANIVERSARIODE LA INDEPENDENCIA DEL PERUSeñor Presidente de la República del PerúSeñor Ministro de EducaciónEstimados colegasQueridos estudiantes.Es para mi un honor dirigirme a todos ustedes en este Centésimo octogésimo séptimo(187) aniversario de la Independencia del Perú del yugo español y agradezco la confianza que depositaron en mi persona para dirigir el discurso de orden en esta gloriosa fecha nacional.Me preguntaba ¿cuál es el mensaje que podría dar mediante este discurso?, y la respuesta solo lo encontré en una palabra: ¡LIBERTAD!Cuándo los próceres y los héroes de la independencia insurgieron contra la España colonial lo hicieron a nombre de la libertad. Libertad añorada y esperada desde el inicio mismo de la conquista española.Manco Inca en 1536, apenas cuatro años desde la llegada de los españoles conocidos como puka kunkas, se rebeló aspirando la libertad. Cuatro años habían sido suficientes para darse cuenta que se iniciaba una oscura era de opresión y esclavitud. El movimiento del Taqy Ongoy, a pesar de su esencia religiosa, clamaba libertad de creer y de pensar con cabeza propia. Tupac Amaru II cuando se levanta en Tinta gritaba estruendosamente por libertad económica y social.Todos los gritos de libertad fueron ahogados en inmensos charcos de sangre que fueron derramados generosamente para que las futuras generaciones vivan en libertad.Estos sacrificios fueron las semillas que germinaron grandes movimientos continentales, que se levantaron como colosos para expulsar a los colonialistas españoles del territorio americano.Por eso la Independencia del Perú, no solo es la independencia de un país, es la lucha valerosa de un continente, es la lucha de millones de hombres que desde Panamá hasta la Patagonia levantaron sus puños y sus voces en busca de la Libertad.Perú, es la culminación de este grandioso proceso, aquí se dieron las batallas decisivas contra el ejército español, el más poderoso del mundo de ese entonces.No por gusto, colombianos, argentinos, chilenos, venezolanos se juntaron a los peruanos en esta sagrada tierra llamada Perú, para culminar juntos esta grandiosa lucha iniciada desde Manco Inca. Fueron 289 años de lucha grandiosa por la independencia de América.Un 28 de julio de 1821 es el gran hito de la independencia del Perú, es el inicio del final del yugo español, es el inicio de nuestra definitiva libertad, no solo para el Perú, sino para toda América. Tres años después, se daría fin al oprobio colonial, pues con Junín y Ayacucho se sellaría, por fin, la gran independencia americana. Ya no más servidumbre, ya no más esclavitud. Ahora, la esperanza de crecer como un país libre, grande y soberano se encuentra en nuestras propias manos. América entera puede respirar tranquilo por que no hay más colonialismo que haga peligrar su libertad.Pero, esta libertad conquistada con grandes esfuerzos, gran denuedo y gigantescos sacrificios podemos perderla hoy, en pleno siglo XXI, a causa de la ignorancia y la pobreza, los dos grandes enemigos de este siglo.La ignorancia y la pobreza son dos grandes enemigos que se confabulan contra la libertad y felicidad de los peruanos, estos enemigos ya no son personas con pensamiento colonialista, opresoras de otras personas. La ignorancia y la pobreza son grandes monstruos que habitan entre nosotros, que quieren esclavizar nuestras mentes y nuestras almas.La opresión y la esclavitud a la que estos monstruos quieren someternos es mucho más terrible que la que vivieron nuestros antepasados. La ignorancia y la pobreza son grandísimos enemigos del buen peruano, pues quieren meterse en nuestros cerebros para no lograr nuestro bienestar y nuestra felicidad. Quieren que vivamos eternamente pobres, eternamente dependientes, eternamente impotentes, eternamente infelices.Para ello, ataca a nuestra más grande riqueza: nuestra juventud. Le dice a los oídos: NO LEAS ES ABURRIDO, NO HAGAS LAS TAREAS, VAMOS A LAS DISCOTECAS NO TE PREPARES, MIRA MAS TELEVISION, OLVIDATE DE LOS LIBROS, CONSUME DROGAS, HAZ TRAMPA, NO SIGAS LAS REGLAS, ROBA, MIENTE, NO SEAS LEAL, etc., etc. etc. Si les hiciéramos caso ellos habrán creado a los nuevos esclavos del siglo XXI, nos someterán para siempre en una esclavitud eterna en medio de un mundo donde el conocimiento es la herramienta más valiosa para el desarrollo y la felicidad.Por eso, estimados colegas, queridos estudiantes peruanos, seamos soldados de la libertad, adalides de la creatividad, guerreros de la educación, defensores de nuestra patria, vamos a combatir contra estos dos enemigos: LA IGNORANCIA Y LA POBREZA. Vamos a derrotarlos con una lucha diaria, vamos a erradicarlos de cada trinchera luminosa llamada Institución Educativa, y continuemos luchando para expulsarlos definitivamente de nuestra patria. De cada rincón de nuestra exuberante selva, de cada paraje de nuestra misteriosa sierra y de cada valle de nuestra esplendorosa costa deben ser erradicadas, expulsadas, la ignorancia y la pobreza. Ya no se necesita sables, pistolas, fusiles y cañones, ahora se necesita decisiones, libros y más libros. Cada libro leído es un golpe decisivo contra los enemigos de la patria. Colegas y estudiantes, cada vez que lean un libro sean conscientes de que están contribuyendo a derrotar a estos dos gigantes, monstruos enemigos de nuestra patria querida llamada Perú. Cada libro es un ataque mortal contra la ignorancia madre de la pobreza, la discriminación, la inequidad y la ignominia. Seamos fieros contra estos enemigos.Así, cada 28 de julio, celebraremos orgullosos por las batallas ganadas, seremos más libres e independientes, por la voluntad general de los pueblos y por la causa que Dios defiende.¡VIVA EL PERU!¡VIVA LA LIBERTAD!¡VIVA LA INDEPENDENCIA!28+de+julio mes+patrio fiestas+patrias Perú discurso nación ignorancia pobreza guillermo+huyhua]]></content>
		</document>
		<document id="96bc83ec1e6c3b8a22bd8a3c7fff246c" url="http://educandoperu.blogspot.com/2008/10/huyhua-puriq-ca.html">			<content><![CDATA[Agradecemos a la Universidad Nacional San Cristobal de Huamanga (UNSCH) que nos haya convocado para participar en el Programa Nacional Permanente de Capacitación y Formaciòn Docente PRONAPCAF. Nuestra labor es viajar hacia las zonas más alejadas de Ayacucho: punas y cabezadas.Allí vamos a los colegios secundarios y reunimos a los docentes para iniciar un proceso de capacitación en el área de Tutoría por 20 horas.La tutoría de adolescentes es sumamente importante, porque la nueva filosofía plantea que el docente (cualquiera sea su área o especialidad) es tambièn un tutor. El tutor acompaña al adolescente en su crecimiento y previene que caiga en problemas sustanciales referidos a la sexualidad, las drogas y los derechos humanos. Claro que hay otros aspectos a tratar como la vocación profesional, la cultura e información, personal y social, habilidades sociales, etc. pero en los primeros tres aspectos la gran mayoría de adolescentes cometen errores garrafales cuyas consecuencias lo cargan en la espalda durante toda la vida.Allí vamos, caminando por la educación (Huyhua Puriq), vamos de pueblo en pueblo, caminando, en motos y autos, cruzando quebradas, tramontando cerros, todo por un ideal: contribuir con la mejora de la calidad educativa en nuestro país.En estos momentos estamos en las conocidas "Cabezadas": distritos de Huac huas, Llauta, Laramate, Ocaña, Palco y Otoca.Allí vamos con el mensaje que cada maestro es un ejemplo de vida, que tiene como misión "perfeccionar al hombre peruano", que si quiere formar un hombre mejor tiene que trabajar con valores y él mismo es la encarnación de los valores. También que el maestro es líder, que debe tener una alta autoestima para poder contagiar a sus alumnos.El clima institucional es de suma importancia y para ello los docentes deben constituirse en equipo. Este equipo tendrá un plan para afrontar los problemas más sustanciales que encuentre en su Institución Educativa según la técnica FODA.Éste solo es un resumen muy apretado de lo que se está haciendo en una parte del Perú. Seguramente hay miles de colegas en todo nuestro territorio nacional que vienen realizando un trabajo encomiable en bien de la mejora de la educación. Porque el magisterio es una verdadera vocación, aquí no nos llama el dinero, nos llama el ideal de formar un mejor peruano y una mejor peruana que hagan grande a nuestra nación. Ninguna otra profesión hace este tipo de trabajo: con las personas humanas. Por eso mismo, nuestro trabajo es delicado. Y esperamos que nuestros colegas tomemos conciencia de nuestro papel y hagamos nuestro trabajo de la mejor calidad posible, por amor a nuestra patria, por amor a nosotros mismos, a nuestras familias. Cuánto mejor nos preparemos, mejor calidad educativa entregaremos a nuestros estudiantes. Pronto daremos más noticias sobre esta labor.Un abrazo a todos los colegas que caminan por la educación (Huyhua Puriq) en el Perú. Este sacrificio bien vale la pena.VIDEO DE OTOCAVIDEO DE HUAC HUASVIDEO DE OCAÑASAN JOSE DE TOMATE - OCAÑAVIDEO DE LARAMATEAtentamente,Guillermo y Rosaayacucho educando+peru otoca huac+huas ocaña palco llauta guillermo+huyhua rosa+arroyo huyhua huyhua+puriq docentesUNSCH]]></content>
		</document>
		<document id="49f565883a8aa30b918a74b951c368e5" url="http://educandoperu.blogspot.com/2008/10/para-mi-madre.html">			<content><![CDATA[Todos los días del año son días de la madre. No solo lo es el segundo domingo de mayo. Por ello, este video lo dedicamos para nuestras madres, nuestras hermanas, cuñadas y todas las madres que se esfuerzan día a día haciendo grande a nuestra patria: el Perú.Con amor para ellas.de Guillermo y RosaRAPHAEL - MADREmadremamáte+amo]]></content>
		</document>
		<document id="ef9efcc59a7bbb80a720ca9b37c3bb31" url="http://educandoperu.blogspot.com/2008/12/se-un-gladiador-en-la-vida.html">			<content><![CDATA[La vidad es dura como la piedra. Es una verdad. Pero el hombre puede moldear la piedra y convertirlo en una obra de arte. Cuenta su esfuerzo, su imaginación, su perseverancia, su voluntad.El enemigo más fuerte está dentro de nosotros mismos. La vida es una larga batalla contra nosotros mismos, contra nuestras fuerzas del mal. El hombre se prueba en la vida si puede ser un mejor hombre. Un hombre superior. Ese es el sentido del progreso humano.EL GLADIADORMARCIANITOSEL PODER DE LA ACTITUDEL CABALLO SOÑADORmotivacion, gladiador, educación, valores, educando+peru,]]></content>
		</document>
		<document id="5fb96b30f4bbd4b46b2ca162c6a83f91" url="http://educandoperu.blogspot.com/2009/01/arte-qu-es-eso.html">			<content><![CDATA[ARTE: ¿QUÉ ES ESO?Por: Guillermo Huyhua QuispePRESENTACIÓNEste artículo lo elaboré para la revista “El Fajardino” el año 2003, año en el que nos interesamos sobre el arte y el arte popular con mayor intensidad.Los pueblos también hacen arte, pero algunos intelectuales lo discriminan y señalan que “el arte es el arte culto y como el pueblo no es culto no es capaz de realizar arte”. Esta idea muy perniciosa para el desarrollo del arte en el Perú, me llevó a escribir este artículo para discutirlo entre los ayacuchanos que practican el arte, tanto en su expresión musical como dancística.ARTICULOEl arte sublima el alma del espectador, es decir, lo hace vibrar sus más íntimas fibras emocionales: le hace llorar, entristecer, reír, admirar; lo enorgullece al experimentar las sensaciones y captar los mensajes que envía la obra artística.El arte para ser arte, ha debido superar todo tipo de limitaciones de clase social, ideológicas, raciales, étnicas, religiosas, geográficas e históricas, muy a pesar del artista, para mostrar solo la esencia de lo bello, lo admirable, lo magnánimo y lo profundo. El arte es la esencia de toda sensibilidad y por ello su única fuente es lo humano.Un artista, sea pobre o rico, aportará sus vivencias, sus aspiraciones, su identidad y su visión del mundo en la obra artística, pero, aún así, si logra trascender las limitaciones mentales, los prejuicios de la sociedad y logra arrancar la sensibilidad de cualquier ser humano, habrá logrado su propósito.El arte está íntimamente ligado con la educación integral del hombre: forma su sensibilidad, su identidad, su conciencia y su cultura. Si en un inicio el artista tiene propósitos concretos en el campo educativo, una vez cumplidos y trasciende sus límites, la obra ya no le pertenece, pasa a ser patrimonio de la humanidad.Veamos, por ejemplo, a las Tablas de Sarhua. Estas obras de arte se iniciaron como una actividad que pretendía adornar las viviendas del pueblo y donde el “tablista” grababa sus vivencia en tablas de madera de grandes dimensiones, cuando esta costumbre viene a la ciudad, por necesidades prácticas se reducen a tablas pequeñas y manejables. Así llamaría la atención de intelectuales y posteriormente trascendería los iniciales límites geográficos, políticos y estéticos del distrito y de la provincia para convertirse en obras nacionales de expansión internacional, dignos de exponerse en los mejores museos del mundo.Eso mismo está sucediendo con muchas canciones y músicas de nuestro folklore nacional que hoy se han convertido en piezas de exposición mundial, admirados por todos.El arte como la cultura está en permanente cambio y desarrollo, no se encuentra estático, no encontramos el “arte puro” que mantenga su “pureza” a través de los siglos. Siempre el arte es expresión de su época y logra trascenderlo.El arte al pertenecer a una cultura, está influida por ella, por su dinamismo, por sus virtudes y defectos. Está teñida por la cultura y, por lo tanto, por los préstamos e intercambios, así como las imposiciones culturales. El arte no se libra de ello.Por ejemplo, la mayoría de las danzas y vestidos del actual folklore peruano, no conservan la pureza de los pueblos prehispánicos, sino que son en realidad una fusión de lo indígena y lo español. No podemos eludir esa realidad. Esta fusión cultural ha formado las características de nuestro folklore actual.Por ejemplo, el típico zapateo del huayno y el huaylas es un préstamo cultural español, de donde es originario. Las rondas que se bailan en danzas como los carnavales y el pum pin fajardino es costumbre indígena. Al mismo tiempo que la guitarra, el acordeón, el arpa y el violín son de origen europeo.Actualmente utilizamos la electricidad para la iluminación, el equipo de sonido, la guitarra y el arpa eléctrica que mejoran sustancialmente en la calidad del sonido, esto es un préstamo cultural norteamericano que ahora es patrimonio de la humanidad. Todo esto tiene que influir necesariamente en la expresión artística.Cada nueva generación aportará en el desarrollo del arte y la cultura, discernirá qué aspectos cambiarán y cuál conservará, convirtiendo a la obra de arte en una expresión generacional.arte arte+popular danzas musica arte+nacional folklore cultura+peruana arte+peruano danzas+nacionales]]></content>
		</document>
		<document id="7b300b7dd4a3c69a54cd89339a53a60f" url="http://educandoperu.blogspot.com/2009/01/desde-francia-para-peru-jacques-brel.html">			<content><![CDATA[Aquí les presentamos a JACQUES BREL (8 de abril de 1929 - 9 de octubre de 1978), un extraordinario cantante francófono de origen belga. Sus canciones son poesías a la vida real y tiene un magnífico dominio expresivo que cala profundo en la emoción del oyente que se queda extasiado por tremendo genio artístico.Disfrutemos su calidad interpretativa a continuación (haz click en los títulos):Ne me quitte pas -Jacques Brel- subtítulos en españolAmsterdam -Jacques Brel- subtítulos en castellanoLes Bourgeois -Jacques Brel- subtítulos en castellanoLa valse á mille temps -Jacques Brel- subtítulos españolL'amour est mort -Jacques Brel- subtítulos en castellanoQuand'on á que l'amour -Jacques Brel- subtítulos en españolLe Plat Pays -Jacques Brel- subtítulos en castellanoLe moribond -Jacques Brel- subtítulos en castellanoLes Vieux -Jacques Brel- subtítulos en españolSi quieres conocer más de este extraordinario cantante haz click abajo:JACQUES BRELAtentamente,Guillermo Huyhua y Rosa ArroyoJacques+Brel, canción+francesa, desde+Francia, francófono, origen+francés, Perú+Francia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>