<author id="c516b2bfcb704c875bb45afd3dca364c" url="aulaperuana.blogspot.com" feed="http://aulaperuana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="19776034474731bab84184463e424f62" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/06/el-ochenio-de-odria.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Hoy comparto este video que elaboré para mis alumnos a manera d introducción al tema del OCHENIO DE ODRÍA, régimen militar peruano que se mantuvo en el poder entre 1948 (tras destituir a Bustamante) y 1956 (con la victoria pradista y la alianza con el APRA) aplicando mecanismos represivos por un lado y desarrollando un clientelismo populista a través de la política de subsidios y asistencialismo que impusló a gtravés de su esposa, María Delgado. Que los disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="677efeec0bd7161c72afffcf152cf252" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/06/las-clases-vivenciales-y-el-aprendizaje.html">			<content><![CDATA[Hola amig@s, les cuento que hace unos días fui invitado por mis amigos Lucy y José del colegio Newton de San Diego para llevar a sus alumnos a conocer Chorrillos y de manera vivencial, interiorizar mejor lo que ya habían trabajado en sus aulas.El aprendizaje vivencial es aprender por medio del hacer. La simple idea  del aprendizaje vivencial pasa por sacar a las personas del aula, hacerles “vivir” su formación, tocarla, sentirla, fomentar la evolución personal, revolucionar las actividades cotidianas, en definitiva es pensar en  algo tan prohibido en muchas instituciones educativas.El desarrollo de habilidades y el cambio de comportamiento solo se da con ejercicios y vivencias reales, donde los estudiantes al enfrentarse con retos y situaciones complejas, descubren elementos esenciales del comportamiento humano y la naturaleza del cambio, llevando siempre lo aprendido a la realidad inmediata que lo rodea.Los invito a ver este video que elaboré en la ruta que hicimos con los alumnos. Disfrútenlo.saludos a todos, hasta la próxima.]]></content>
		</document>
		<document id="53eba916ff0c4801921ca9ac4835ef96" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/08/quillabamba-la-ciudad-del-eterno-verano.html">			<content><![CDATA[Ciudad capital de Provincia de La Convención e importante centro de comercio de las valles de Lares y La Convención, las actividades principales son la producción de coca, café, cacao y frutales. La ciudad fue fundada el 25 de julio de 1857 y tiene un clima especial de valle donde se pueden desarrollar diferentes actividades deportivas y se complementa con el turismo de natura-aventura, por que ésta ciudad es el acceso principal a la reserva del Megantoni.Una de las comunidades de este distrito es Villa Virgen, bañada por las agua del gran Río Apurímac. Este gran río se origina en la cordillera de los Andes, en la la montaña Nevado Mismi (5597 m), entre Cuzco y Arequipa, 650 kilómetros al sureste de Lima y 160 km al oeste de la cuenca del lago Titicaca, siendo la fuente más distante de la cuenca amazónica.Fluye hacia el noroeste, discurriendo a través de las regiones de Cuzco y Ayacucho. Toma el nombre de río Ene a partir de su confluencia con el río Mantaro, a unos 400 m de altitud, un punto que marca la triple confluencia entre las regiones de Junín, Ayacucho y Cuzco (12°15?45?S 73°58?30?O? / ?-12.2625, -73.975). Más abajo, el Ene, habiendo recibido por la derecha las aguas del río Urubamba, se convierte en el río Ucayali.Durante gran parte de sus 700 km de recorrido, fluye a través de estrechos cañónes y su trayecto es interrumpido por cascadas y rápidos.Aquí comparto algunas imágenes sobre mi reciente viaje familiar, disfrútenlo.Hasta luego, que tengan un buen martes y una mejor semana.]]></content>
		</document>
		<document id="440d5fe0e9b9e98aadd4f066e135ac6b" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/10/el-caudillismo-militar-peruano-entre.html">			<content><![CDATA[Concluido el proceso de independencia, se planteó el problema de quiénes debían asumir la dirección de los destinos del país. La élite criolla, la llamada a tomar el control del país, no se encontraba preparada para asumir tal responsabilidad debido a la inexperiencia en asuntos de gobierno de la mayoría de sus miembros, quienes habían estado acostumbrados a depender del gobierno colonial español; asimismo nuestras élites criollas estaban muy desprestigiadas ante la población debido a su posición fidelista durante el proceso de independencia. Debido a ello casi de inmediato, quedó descartada la posibilidad que las élites criollas se hicieran cargo del gobierno. Esto provocó un peligroso vació de poder,  el cual tuvo que ser cubierto por los caudillos militares que habían participado en las guerras de independencia, y que se sentían con derecho a gobernar el Perú. Es así que los militares asumen el control del país iniciándose el llamado Primer Militarismo. El antropólogo Wilder Calla, señala que “el paso de la Colonia a la República, produjo ciertos cambios significativos, pero también continuidades que representaron en la sociedad, lo que Contreras llama la “Herencia Colonial” y que en la esfera social fue más notoria, ya que las estructuras mentales edificadas durante casi tres siglos de régimen Virreinal, no pudieron cambiar tan rápidamente en toda la población de este nuevo estado incipiente, tomando en cuenta que, aspectos como la esclavitud, el racismo, la marginación y subordinación a escalas diferenciadas dentro de nuestra organización, reflejaba un país donde la “superioridad racial” servía como pretexto para legitimar simbólicamente el poder de uno sobre el otro”. ]]></content>
		</document>
		<document id="4fb571850a6262a4b6b6a594216a2e83" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/10/foro-virtual-sobre-el-origen-de-las.html">			<content><![CDATA["Con el transcurrir de los años, el hombre andino logró la domesticación de plantas y animales en casi todos los pisos altitudinales. El cuidado y dedicación que se tuvo con estos bienes obligó a los hombres a volverse sedentarios. Agrupados en aldeas, buscaron el beneficio comunal a través de la división del trabajo. Los valles interandinos, las lomas y valles costeños fueron los escenarios geográficos escogidos para establecerse y formar asentamientos poblacionales de gran envergadura donde resalta la arquitectura monumental de carácter ceremonial, que tuvo sus inicios en el precerámico tardío. Fue principalmente en la costa central y norte donde se encuentran las más grandes construcciones (especialmente pirámides truncas y complejos en forma de U), no obstante en la sierra se han encontrado los primeros restos de arquitectura religiosa.Junto a estas expresiones arquitectónicas la cerámica apareció en los Andes, pero cabe aclarar que su presencia no es una medida que establece el avance tecnológico del antiguo poblador andino. Para cuando aparece la cerámica en los Andes centrales, existía parelamente un desarrollo tecnológico y cultural avanzado para la época pero que no usa cerámica (acerámico): Caral.Lo que si fue novedoso para la época fue la organización política. Las jefaturas y templos alcanzaron papeles preponderantes en la organización de las aldeas. Las autoridades religiosas obtenían del poblador común su energía y fuerza de trabajo para garantizar con los excedentes producidos el prestigio de los templos. Surgieron especialistas dedicados fundamentalmente a la producción de utensilios y herramientas y que estuvieron principalmente al servicio de las elites y grupos jerárquicos..." (tomado de EDUCARED)¿Comparte usted la opinión del autor sobre su posición respecto a la cerámica en los Andes Centrales? Argumente su postura.]]></content>
		</document>
		<document id="67321eeeadb88cdb5429c7aa1445d0ac" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/10/segundo-foro-sobre-historia-del-peru.html">			<content><![CDATA[Hacia la segunda mitad del siglo XV se consolidaba el estado tahuantinsuyano y se configuraba además como un poderoso imperio andino. Eran los tiempos del Tercer Horizonte cultural, la última etapa del desarrollo autónomo de la alta cultura andina.Las sociedades estatales pre tahuantinsuyanas habían arraigado su tradición milenaria y consolidado una gama diversa de conocimientos que les permitieron cimentar su cultura en los Andes Centrales.Entre los logros económicos podemos rescatar la capacidad que tuvieron para ampliar su frontera agrícola, perfeccionando las técnicas hidráulicas y adaptándolas a las regiones de costa y sierra, construyendo sistemas de andenería incluso en regiones inaccesibles, construyendo wachaques o chacras hundidas en la costa, cochas en la sierra y waru warus en el altiplano. También se debe mencionar el desarrollo de archipiélagos humanos o colonias ubicadas en los diversos ecosistemas que ofrecen los Andes aplicando el control vertical de los pisos ecológicos. Finalmente, la capacidad organizativa para efectuar diversos trabajos se nota claramente con las actividades laborales sean estas inter – individuales, grupales, festivas y/o de obligación para el estado direccionadas mediante conceptos de reciprocidad simétrica y asimétrica plenamente establecidas y reconocidas, denominadas un siglo después por los cronistas como Ayni, Minka y Mita.Políticamente, durante estos años se consolidó el Estado que por cierto se presentó en diversas modalidades: teocrático, teocrático militar, imperial, colonizador expansivo, etc. La necesidad de los grandes señores para consolidar su poder frente al pueblo los llevó a desarrollar técnicas de represión y mecanismos de control poblacional que les resultaran cada vez más efectivos ante una creciente población. Ya desde el Intermedio Temprano se estaban edificando redes viales impresionantes en la costa norte y serían la base para que durante el Horizonte Medio se amplíen a dimensiones pan andinas. Asímismo, la administración en la casta gobernante sería cada vez más eficiente debido al desarrollo de formas de control numérico como los quipus y las yupanas. Inclusive el desarrollo de la arquitectura sería útil para el manejo y empleo de la fuerza de trabajo poblacional: los centros ceremoniales irían evolucionando hasta dar paso a enormes llaqtas como máximas exponentes del urbanismo andino.La sociedad andina también sufrió alteraciones. Los ayllus fueron intensificando sus lazos de parentesco cada vez más, afirmando sus pacarinas como sus fuentes de origen remotos, rompiendo sus tradiciones endogámicas para poder acceder a regiones y espacios que les permitan mantener un equilibrio económico en sus respectivas comunidades. Los grupos sociales se fueron estratificando, anulando los intentos de movilidad social, afirmando a los grupos poblacionales especialistas en determinadas labores (sean estas artísticas, arquitectónicas, agrícolas, comerciales, etc.) y configurándose en un grupo social importante y exclusivo.En lo concerniente a las actividades artísticas, debemos indicar que estas continuaron sirviendo como medios de difusión de la cosmovisión andina. La arquitectura monumental intensificó el diseño y ejecución de sus estructuras pero mantuvo los parámetros del conjunto respetando la naturaleza de sus dioses y del lugar ocupado. La cerámica consiguió una asombrosa perfección que va desde el empleo de técnicas de cocción y pintura hasta el moldeado y utilitarismo (que podía ser ritual o doméstico). La iconografía plasmada en sus paredes, las formas moldeadas de los cántaros, sirvieron también para llevar consigo el mensaje de los dioses y de los gobernantes a regiones remotas. Hoy estos ceramios son todo un diccionario ilustrado del mundo andino con muchos secretos por revelar. El arte textil también tuvo grandes exponentes; los tejidos muestran no solo la pericia de los maestros artesanos sino también la utilidad que estos presentaban: medios de difusión religiosa y cultural, signo de distinción social, entre otros. En lo que respecta a la metalurgia, se hizo evidente la pericia que alcanzaron nuestros antepasados; emplearon metales como el oro, la plata, el cobre y las diversas aleaciones que de ellas podían conseguir. Los maestros metalisteros fueron muy considerados por la belleza de sus obras y por el conocimiento de técnicas de trabajo en metales como la filigrana, el enchapado, el repujado, el dorado, el martillado, el soldado en frío, la cera perdida y otras tantas que hoy solo nos toca admirar y quedar maravillados por tan avanzados conocimientos.Como se puede ver, fueron innumerables los logros y aportes de la alta cultura pre tahuantinsuyana al mundo andino y a la posteridad. Le tocará al Tahuantinsuyo adoptar muchos de estos patrones para satisfacer sus necesidades imperiales y darlas a conocer al mundo, de ahí que se hayan generalizado como aportes de la cultura cusqueña a la civilización humana.¿Por qué los trabajos andinos fueron siempre colectivos y festivos y que cambios y continuidades presentan actualmente con las comunidades andinas y amazónicas?¿Comparte la tesis del autor sobre las sociedades andinas como grupos estratificados con poca movilidad social y de carácter excluyente?¿Cómo explica usted el hecho que muchos de los logros andinos pre tahunatinsuyanos se hayan considerado como avances incaicos?]]></content>
		</document>
		<document id="f83dabef796bcfa162aa264c92aeee4b" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/11/la-era-del-guano.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Esta semana los invito a ver un video trabajado por mis alumnos de Trilce. Enfocan el tema de la República guanera y -muy a su estilo- nos dan una panorámica del modelo castillista. A disfrutarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="5e4efc591ab5569f95fd852d46a83f2b" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2010/12/trilce-comas-y-la-era-del-guano.html">			<content><![CDATA[Hola a tod@s. Aquí les posteo este video elaborado por mis alumnos de Quinto año generales de Trilce Comas.  Muy a su estilo nos presentan la última parte de la REPÚBLICA DEL GUANO. Disfrútenla.Saludos y buen día tod@s.]]></content>
		</document>
		<document id="8aff776f5c72eb100186096113f2df5e" url="http://aulaperuana.blogspot.com/2011/03/la-monografia.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, esta semana les pasaré algunos enlaces que les permitan trabajar bien sus monografías y tengan mejores informes académicos.LA MONOGRAFÍA (texto instructivo) pulsa aquí...EJEMPLO DE MONOGRAFÍA (Historia de la educación) pulsa aquí...PDF DE MONOGRAFÍA (observa los gráficos y la bibliografía final) pulse aquí...PDF DE MONOGRAFÍA (observa la frase al empezar, las citas a pie de pàgina, las citas textuales) pulse aquí...Espero que sea de utilidad. hasta luego.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>