<author id="c825c2c41c03231bebbf8b02f079a741" url="burgaveteya.blogspot.com" feed="http://burgaveteya.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="58b378ed6e529ac472f41f4e40ba2324" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/01/anuncian-movilizacin-contra-burga.html">			<content><![CDATA[El alcalde del distrito de Huancán, provincia de Huancayo, departamento de Junín, Alipio Tovar, anunció una vigilia y movilización hacia Lima exigiendo la destitución de Manuel Burga como presidente de la Federación Peruana de Fútbol (FPF).La autoridad edil mostró su indignación tras la decisión de la FPF de impedir que el Sport Águila dispute un cupo para jugar en la primera división del fútbol profesional 2008, y establecer que sólo 13 equipos participaran de dicho torneo perjudicando a la afición de Huancayo.“Esta decisión que la califico de arbitraria y abusiva fue tomada en represalia, porque nos negamos a jugar un triangular con el Deportivo Municipal y definir que equipo subía a la profesional”, declaró Tovar Bernaola a la agencia Andina.La Asociación Deportiva del Fútbol Profesional (ADFP), había programado para el domingo 30 de diciembre el choque entre los subcampeones de la Segunda División y la Copa Perú, Sport Águila y el Atlético Minero y el ganador tenía un cupo asegurado en el campeonato de Primera División.“No hay duda que Burga quiso favorecer al Municipal (equipo que perdió la categoría) para que se mantenga en el fútbol profesional porque el presidente de dicho club Carlos Silvestre es el actual vicepresidente de su directorio”, manifestó el burgomaestre.Dijo que ha pedido el apoyo de cinco congresistas que pertenecen a la provincia de Junin para que se unan a la vigilia y marcha hacia la Villa Deportiva Nacional (Videna) y pedir la salida de Burga de la FPF."Contamos con el apoyo de las autoridades de Huancàn y Huancayo para emprender en los próximos días una marcha hacia Lima para exigir una vez por todas la salida de Burga que esta destruyendo el fútbol”, refirió.Asimismo pidió el apoyo de las entidades deportivas a sumarse a esta movilización.]]></content>
		</document>
		<document id="fa629e15600a73646c79be2ebb84c58" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/01/como-si-l-hubiese-hecho-algo.html">			<content><![CDATA[Burga: Cienciano jugará la Copa Libertadores en el Cuscomartes, 22 de enero , 2008 - 09:40:45Feliz por la noticia. Burga, desde Chile, confirma apoyo a ciudades de altura.Manuel Burga, criticado presidente de la Federación Peruana de Fútbol, ratificó en “El Show del Veco” el acuerdo al que se llegó en la Confederación: el Cusco tendrá Libertadores.Se encontraba en Santiago, y comenzó con un mensaje tipo “a la Nación”: “Me dirijo al pueblo cusqueño para decirle que Cienciano va a jugar sus partidos de la Libertadores en el Cusco. No ha habido ningún problema en ese sentido, pues se mantuvo la posición que se había acordado en diciembre”.Sin duda es una gran noticia para los peruanos y, en especial, para los cusqueños. Pero la cosa no quedó ahí. ‘Manuelito’ siguió con las alegrías: “Se va a solicitar la formación de una Comisión en Sudamérica para que se encargue de analizar los lugares en los que pueda existir riesgo de jugar, no sólo los de altura, sino donde haga mucho calor, para que se hagan algunos estudios que determinen los verdaderos riesgos”.Además, comunicó que se ha decidido respetar el acuerdo suscrito en Venezuela, el cual asegura que no habrá ninguna alteración en la forma de juego de las Clasificatorias al Mundial de Sudáfrica, como se había especulado. Esa será la posición sudamericana ante FIFA.¿Cuándo se pronunciará FIFA, doctor? “Tengo entendido que el próximo Comité Ejecutivo se reunirá el 14 de marzo para pronunciarse sobre el caso. Igual, la idea de una Comisión médica de la Confederación augura un buen futuro”.]]></content>
		</document>
		<document id="8aef7968144036e68e603d4b5a2d3322" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/01/juego-de-internet-para-botarl0-de-la.html">			<content><![CDATA[El gran deseo de sacar a Manuel Burga de la Federación ha originado que apareciera en Internet una nueva versión del singular juego denominado “¡Ya vete Burga!”, creado por un equipo de cinco muchachos, donde se burlan de la figura de este personaje.El juego, en el que aparece la supuesta sede de la FPF y al costado una conocida discoteca de la capital, está compuesto por dos equipos. Por un lado Los Indeseables, en el que figuran Burga, El Cóndor y Levadura Fleishman. Por el otro, Los Exterminadores, con Reimond, Bayly y Woodman.Los grupos están divididos por una cuerda y gana el que jala más fuerte. Para debilitar o dar más poder a cada equipo existen cuatro elementos: Un balón, una camiseta de la selección, una tramposa y un vaso de cerveza. Si logras ganar, aparecerá una ventana nueva que podría decepcionarte: “¡Pensabas que con este juego podías sacarme, ja ja, nunca podrán hacerlo!”, pero debajo aparece una nueva opción: “Sacarlo como una rata”.]]></content>
		</document>
		<document id="919e56582166899377318eb9e1122698" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/01/la-hace-larga-slo-queremos-que-te-vayas.html">			<content><![CDATA[El presidente de la Federación Peruana de Fútbol (FPF), Manuel Burga, le comunicó a la directiva de la Asociación Deportiva de Fútbol Profesional (ADFP) que recién el próximo 9 de enero tomará una decisión acerca de cuántos equipos participarán en el campeonato de 2008, luego de que sesione con su directorio.Sin embargo, la comitiva de la ADFP, encabezada por su presidente, Rafael Rizo Patrón, confía en que Burga termine dándoles la razón."Fue una reunión esperanzadora porque Manuel Burga nos ha escuchado y le hemos dejado en claro cuál es nuestra posición. En primer lugar, le hemos expresado que con catorce equipos habrá más taquillas para los clubes y, en segundo lugar, jugar un torneo impar traería muchos problemas, porque un club tendría siempre que descansar y en las fechas en las que haya eliminatorias habría cuadros que pasarían hasta tres semanas sin jugar, lo que les quitaría ritmo de competencia a los jugadores y, además, el campeonato perdería expectativa", sostuvo Rizo Patrón.El titular de la ADFP espera que Burga los invite a tomar parte de la reunión que se realizará el próximo miércoles. "Queremos formar parte de la votación, y pediremos que se abstengan los directivos de la FPF cuyos equipos ya descendieron -Municipal (Carlos Silvestri) y Total Clean (Félix Enciso)-", afirmó el presidente de la Asociación."Acá no se quiere ni favorecer ni perjudicar a nadie. La decisión de que se juegue con catorce equipos y de que el último cupo lo disputen los subcampeones de la Copa Perú y de la segunda ya se había tomado antes de que se supiera que serían Sport Águila y Atlético Minero, y sin que se conociera a los equipos que descenderían. Lo lamentamos por Municipal, pero las reglas ya estaban dadas", añadió.Horas antes, una delegación del Sport Águila -formada por los parlamentarios de la región Junín, Nidia Vílchez (Apra) y Edgard Reymundo (UPP), junto con el delegado del club, Héctor Rojas- se reunió con Manuel Burga, y sus integrantes salieron satisfechos con la respuesta del titular de la FPF.]]></content>
		</document>
		<document id="3ac5a0aa21252a799c0cd658dcfbe707" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/02/otra-decisin-erronea-de-la-fpf.html">			<content><![CDATA[No hay jugadores susficientes en el medio para hacer un campeonato competitivo, menos si tenemos 14 o 16 equipos en la Primera División, se necesita de jugadore extranjeros para poder hacer un campeonato mas fuerte, incluso tener 5 jugadores extranjeros en cancha no sería nada malo, daría competitividad a nustro campeonato y los jugadores peruanos se verian obligados a esforzarse más para buscar un cupo en sus equipos.No hay cambios en cupo de extranjeros(Lima) La FPF decidió dejar sin efecto el pedido de la ADFP en aumentar a cuatro el cupo de extranjeros, que se pueden inscribir en la lista de 18 que presentan los equipos.De esta manera, seguirán siendo tres los jugadores foráneos que podrán estar en cancha en cada compromiso. Esta noticia fue confirmada por el propio titular de la ADFP, Javier Rizzo Patrón, quien no tuvo problemas en aceptar la disposición dada por la ADFP. “Nosotros habíamos sugerido aumentar un cupo más pero para la banca, por lo que no le veo sentido pedir una reconsideración en este punto”, señaló al programa la ‘Oral Deportiva’.Asimismo, precisóAsimismo, precisó que con respecto a los jugadores menores que deberán utilizar cada equipo en el campeonato, estos serán de la categoría Sub 19, y el sistema que regirá su participación será mediante una bolsa de minutos.Según detalló Rizzo Patrón, cada club deberá sumar un aproximado de 1140 minutos por torneo en lo que es la participación de sus jugadores juveniles. Aclaró que no se tomará en cuenta el número de jugadores a utilizar, sino que simplemente se deberá cumplir con el tiempo establecido.Para este viernes la ADFP tiene previsto elevar ante FPF las bases para el presente torneo con el fin de que estas sean aprobadas.]]></content>
		</document>
		<document id="2b0a95307d8e7dd8dd0432dbcf694a28" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/03/asegura.html">			<content><![CDATA[Manuel Burga asegura que si Perú juega como ante Brasil clasificará al MundialEl presidente de la Federación Peruana de Fútbol (FPF), Manuel Burga aseguró hoy que si Perú juega como ante Brasil, cuando se reinicien las eliminatorias igualando, logrará su clasificación al Mundial Sudáfrica 2010."Y yo te aseguro que contigo como presiente de la FPF, nunca, pero nunca vamos a i al Mundial" ]]></content>
		</document>
		<document id="f6afe9d9628c19723cefdddd09bfa9e5" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/03/batalla-final.html">			<content><![CDATA[Un nuevo juego virtual que tiene como finalidad sacar al mandamás de la presidencia de la Federación de Fútbol es un éxito en Internet. El periodista deportivo Phillips Butters tendrá la misión de acabar con la gestión del actual presidente de la FPF en el juego virtual ‘Burga: La Batalla Final’.En esta nueva invención de Inkagames, los mismos creadores del juego del año pasado ‘Fuera Burga!’, donde el ‘Especialista’ tendrá que lidiar contra unos dirigentes deportivos y uno que otro periodista escudero de Manuel Burga al mismo estilo de ‘Street Fighter’.Aquí el mandamás del balompié nacional presenta aspecto distinto y fuerza extraordinaria gracias a los “desechos radioactivos” de la Videna. Una patada suya puede derribar fácilmente al oponente. Incluso puede lanzar rayos de sus ojos.Por su parte, el paladín de esta aventura cuenta con algunos ataques personalizados como ‘La barrida de Kukín’, ‘El tiro libre de Ñol’ o ‘El cabezazo de Zidane’ para acabar con todos los villanos. La habilidad más poderosa es el ‘Misil del Loco Vargas’.Para formar parte de la partida, el usuario se valdrá de las teclas A y S y de las flechas de su teclado. Al final uno podrá inscribirse en el ranking de jugadores para conocer su puntuación final.Pero cuidado, porque la última etapa guarda una trampa para todos los participantes.Acceder al Juego de InkaGames]]></content>
		</document>
		<document id="2582ccdda6cf3001bcb6b5f178552ba9" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/03/burga-vete-ya-por-favor.html">			<content><![CDATA[Burga pide dejar tema de sanción hasta después del choque con ColombiaIncreible. El presidente de la Federación Peruana de Fútbol (FPF), Manuel Burga, afirmó este jueves que el fallo contra a Claudio Pizarro, Andrés Mendoza, Santiago Acasiete y Jefferson Farfán puede demorar hasta después del partido eliminatorio con Colombia el 14 de junio.Para Burga, el tema de la sanción a los jugadores que causaron desorden y defraudaron la confianza del seleccionador nacional José del Solar, no es importante y pidió “mirar al futuro”.Esto, ante una nueva postergación de la Comisión de Justicia de la FPF de emitir el fallo contra los citados jugadores, quienes, según versiones de los empleados del hotel El Golf Los Inkas, metieron mujeres y alcohol a la concentración de la selección."No podemos estar pendientes o centrarnos en estos jugadores, ellos serán sancionados en su momento por la Comisión de Justicia de la FPF, que es un ente autónomo. Tenemos que mirar hacia el futuro si queremos lograr un cupo al Mundial", sostuvo Burga a Andina.Burga indicó no tener dudas de la rectitud e imparcialidad de la Comisión de Justicia, que preside Miguel Morales."No sé de dónde sacan que la FPF quiere limpiar a Claudio Pizarro, eso es completamente falso, ya dependerá de la Comisión de Justicia si lo sanciona o no y del técnico José del Solar si lo convoca a la selección. Yo no tengo nada que ver en ese tema", manifestó el cuestionado directivo.Finalmente, Burga pidió apoyar a los nuevos valores de la selección nacional, como Carlos Zambrano, Daniel Chávez y Hernán Rengifo, quienes este miércoles lograron un triunfo por 3-1 ante Costa Rica."Este triunfo gustó a todos, pero, ojo, no podemos darle mucha responsabilidad a estos jóvenes o presionarlos, ellos de a pocos cogerán la experiencia, lo importante es que están en los planes de Del Solar", expresó Burga.Fuente: Perú.com]]></content>
		</document>
		<document id="bfa1279083d601e65f12433b59493a89" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/03/cuando-se-vistio-de-dios-joseph-blatter.html">			<content><![CDATA[Sudamérica fue elegida por el Creador para ser una tierra de relieves altos, de cerros, montañas y suelos civilizados a más de 3.000 metros de altura sobre el nivel del mar. Paradójicamente, se les dio el poder a los hombres de elegir que en estos territorios altos se podía jugar al fútbol.Ahora, muchísimos años después, un suizo instalado en lo más alto del ente futbolístico ha decidido revestirse de creador y cambiar la designación divina: las ciudades de altura no podrán recibir partidos de fútbol.Parece cuento, acaso uno muy feo para los "suertudos" que vivimos en territorios accidentados geográficamente, como los peruanos, bolivianos, colombianos o ecuatorianos.El cuento va más o menos así:El 27 de mayo de 2007, Joseph Blatter, presidente reelecto de la FIFA, anunció la decisión de que no se jugarían partidos a más de 2.500 metros de altura, en vista de que ese hecho afecta la salud de los jugadores no acostumbrados.La presión de algunos países fue terrible, tanto, que Blatter tuvo que subir la cifra a 3.000 metros, dejando salvados a Bogotá y a Quito, mas no a La Paz y el Cusco.En noviembre del mismo año, una conferencia médica celebrada en Zúrich reveló que sí se podía jugar en altura, pero con ciertas restricciones: de 2.750 a 3.000 metros de altura, será necesaria una semana de aclimatación. Si la altura es mayor, mínimo deberán ser dos semanas, cosa casi imposible de realizar.Luego, un mes después, el Comité Ejecutivo de la FIFA se reunió en Tokio y oficializó la decisión, sustentada por los firmados médicos.Ante ello, el nuevo empuje de Sudamérica (salvo obvias excepciones) hizo que la Conmebol se solidarice con las zonas afectadas y las defienda en una nueva reunión de los 'dueños' del deporte rey.Ella se realizaría en marzo de 2008. El propio Julio Grondona, segundo en el mando del fútbol, decidió ir en representación de la altura sudamericana hasta el Comité. Pero fue imposible: Blatter no cedió y las ciudades de altura seguirían vetadas.Tal decisión se tomó este viernes 14 de marzo. Tres días después, se reconfirmó ante la Comisión de Medicina del organismo mundial. Las palabras fueron las siguientes: "Es una cuestión de salud, no sólo para los jugadores, sino también para los árbitros" (Joseph Blatter).Esta es la situación. Los poderosos del fútbol han cedido ante los poderosos de Sudamérica, tierra de ciudades de altura. Marcio Braga, por ejemplo, presidente del Flamengo brasileño, ha sido uno de los abanderados de esta moción. Incansable, hasta reunió firmas para no jugar en altura. Y ahora, ha decidido que su equipo no jugará frente al Cienciano del Cusco por la Copa Libertadores de América.Engreído, por su lado, ha respondido Evo Morales, el gran defensor de las ciudades de altura. En su posición de presidente de Bolivia, ha sido gestor de una campaña impresionante contra la FIFA por no vetar a tales ciudades, pidiendo incluso que se boicotee esta decisión (17 de marzo de 2008).Obviamente no es una persona la privilegiada de vivir y velar por los derechos naturales de tales ciudades. A él, se ha sumado el presidente de la Federación Boliviana de Fútbol, Carlos Sánchez. Y ahí paramos de contar.Uno busca y no encuentra a los representantes peruanos, ecuatorianos o colombianos ir con tanta fuerza como los hermanos altiplánicos, por lo que la presión ante la FIFA es más noble que una lechuga.Sin embargo, el Creador mismo ha mandado su ayuda al boliviano, como para que no pelee solito. Y no necesariamente nos referimos a personas, sino a hechos concretos, reales, que abren el paso hacia una posible luz.El 11 de marzo, por el grupo 1 de la Copa Libertadores, San Lorenzo mandó la primera bomba al vencer en Potosí (3.800 metros de altura) al Real Potosí por 2-3. No sólo lo venció. En veinte minutos, le volteó el partido luego de ir perdiendo en setenta por 2-0. Resultados: ni un muerto.El 17 de marzo, uno de los dioses que bajó del cielo a las canchas de fútbol, Diego Armando Maradona, decidió apoyar a Evo Morales y jugarle una 'pichanguita' en el mismísimo Hernando Siles de La Paz, a 3.650 metros de altitud, junto a sus amigos argentinos. Y fue la segunda bomba: el combinado gaucho, tras 60 minutos y con un Maradona que, según califica la prensa, se mostró en un buen nivel, derrotó a los acostumbrados bolivianos por 7 a 4. Resultados: ni un muerto.El mismo día, la Asociación Nacional de Fútbol Profesional de Chile (el ente encargado del fútbol chileno) ha decidido jugar con Bolivia su encuentro por las Clasificatorias al mundial Sudáfrica 2010 en La Paz, demostrando su solidaridad por un pueblo que no tuvo la culpa de ser elegido para desarrollarse tantos metros arriba del mar.¿Tuvo que bajar 'Dios' a canchas bolivianas para que esta cuestión de la altura tenga que dar un giro? Ni siquiera se sabe si esto ocurrirá, si Blatter se retractará o si la defensa se impondrá a la 'fiscalía' que amenaza a la altura con quitarle su fútbol. No pensemos que el Creador tuvo la culpa de esto. Han sido los que se revistieron de Él. Total, que los perdone, porque no saben lo que hacen.FUENTE: RPP Noticias]]></content>
		</document>
		<document id="6593e072ee6d7cade35e3dc77df4f833" url="http://burgaveteya.blogspot.com/2008/03/este-es-el-nivel-de-nuestros-dirigentes.html">			<content><![CDATA["Quizá lo que Juan Vargas quiere es que Jaime Bayly sea el presidente de la FPF"José Mallqui, integrante de la Comisión Sudáfrica 2010, contestó así a las críticas hacia la Federación efectuadas por el lateral izquierdo del Catania"Quizá lo que pretende Juan Vargas es que Jaime Bayly sea la cabeza visible de la Federación", señaló esta mañana José Mallqui, miembro de la Comisión Sudáfrica 2010, en respuesta de las fuertes declaraciones que brindó el lateral izquierdo en contra de los directivos del máximo ente rector del fútbol peruano. El dirigente deportivo aseguró por el momento no se le aplicaría la Resolución 010."Cada persona es libre de expresar en público o en privado lo que piensa de algún aspecto, pero con relación a las declaraciones que dio sobre los directivos de la FPF, al menos en la Comisión no hemos evaluado la posibilidad de aplicarle un castigo", señaló el dirigente deportivo. "En personal, me parece que lo que dijo fue en función de defender a sus compañeros que creo han sido sancionados con justicia", indicó en declaraciones a la emisora Ovación.Vargas aseguró la semana pasada que la situación del fútbol en el Perú mejorará en la medida que se den cambios urgentes en la directiva de su Federación. Tales declaraciones las brindó tras conocer la sanción impuesta a los jugadores Jefferson Farfán, Claudio Pizarro, Andrés Mendoza y Santiago Acasiete por los actos de indisciplina ocurridos mientras la selección inca se encontraba concentrada en el hotel Golf Los Incas.La resolución 010 de la FPF contempla suspensiones para los jugadores y/o directivos que tengan expresiones agraviantes contra otros miembros del sistema futbolístico.El conductor de televisión Jaime Bayly presentó durante varias semanas consecutivas en el programa "El Francotirador" a diferentes personas que aseguraban haber sido testigos de lo ocurrido en el mencionado hotel."De repente, aparte del fútbol comparte con él otro tipo de gustos", afirmó Mallqui, en alusión a la forma en que el lateral izquierdo acostumbra a celebrar sus goles y los de su compañero Gionatha Spinesi: besándolo, y en referencia a la declarada bisexualidad del conductor televisivo. "Qué autoridad moral podría tener una persona que celebra sus goles besándose con otro hombre", añadió."La Comisión (de Justicia) se tomó el tiempo para evaluar e investigar, si alguno de ellos (los sancionados) cree que el fallo no fue justo entonces pueden apelar, pero que salga Vargas a declarar no tiene sentido".Finalmente dijo: "Los equipos nacionales ¿qué es lo que consiguen cuando salen a los torneos internacionales? No pasan de la primera etapa. Si estos no hacen una buena campaña es lógico que ocurra lo mismo con la selección, y a eso se le suma que los jugadores que vienen del exterior no actúan con seriedad. Si llegamos o no al mundial no será responsabilidad de Burga, sino de la Comisión (Sudáfrica 2010), el comando técnico y los jugadores".Fuente: El Comercio]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>