<author id="c91369fb46c7a62f3c912095e2f328a6" url="wayra70.blogspot.com" feed="http://wayra70.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b0740775d6583173738de605eec60afd" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/01/clausura-del-ao-escolar-2008-en.html">			<content><![CDATA[UNA LLEGADA IMPENSADAPara empezar yo pensaba pasar las navidades en mi querida comunidad de Sarhua; pero gracias a la invitación de mi paisano el profesor Hilario Berrocal Lima, quien este año laboró como docente de la I.E.P. Nº 38532/Mx. Polidocente de Auquilla; me vi obligada a cumplir mi promesa, pese a que la invitación fue para el 23 de diciembre; pero debido algunas urgencias se pospuso la actividad para el 24 de diciembre. Así que mientras en Sarhua empezaba el HATUN CALLE NAVIDEÑO yo partía con rumbo a Auquilla con el corazón dividido.LLEGANDO A LA QUERIDA AUQUILLAPensé en un primer momento que la actividad iba a ser breve, así que regresaría rápido para ver toda la celebración navideña de Sarhua. Salí en caminata de Sarhua a la 1 de la tarde y a las 4 de la tarde estaba llegando a Auquilla remontando las cordilleras que nos separan, estamos espalda a espalda como decimos algunos. Nos recibió una regular y copiosa lluvia; además de los celebrantes navideños que se aprestaban a cumplir los rituales. Nos recibió el profesor Hilario Berrocal Lima como nuestro anfitrión; así como el sr. Director de la Institución educativa, sr. Celedonio Alviar Cancho. Las celebraciones empezaron tardísimo, así que había que quedarse en Auquilla a pasar la noche y disfrutar de la hospitalidad de los hermanos.UNA NOCTURNA CELEBRACIÓNMientras mis paisanos auquillinos celebraban animadamente la navidad en el frontis de la Iglesia de Auquilla, los celebrantes se aprestaban a iniciar el programa preparado para la ocasión; y yo de invitada me convertí en maestra de ceremonias y bueno ya que me entregaron la celebración dispuse que ella se lleve a cabo en Runasimi de principio a fin.Todo empezó con la entonación del Himno Nacional, palabras del sr. Director, palabras del Presidente de APAFA (Sr. Sarturnino Vargas Cahuana); intervenciones musicales, palabras del tutor de 6º grado de primaria (Sr. Hilario berrocal Lima), Palabras del prof. Máximo Ibarra Vásquez; palabras de una madre de familia, Alejandra Mayo Arotaype; luego se prosiguió con la entrega de diplomas y buzos. Se finalizó con una cena y baile alrededor de un árbol, sí ya sé que todos dirán ¿cortamonte en diciembre? Así es, los alumnos de 6º grado de cada año clausuran el año académico celebrando un cortamonte. Bueno, costumbres son costumbres, ¿no?UNA TRISTE DESPEDIDAConforme pasaba el desarrollo de la ceremonia y se iba acabando (esto fue a las doce de la noche), los padres de familia de 5º grado de primaria, quienes despedían a la promoción; así como los estudiantes en general estaban muy tristes, la verdad es que me hicieron llorar, fue todo muy sentimental. Y lo cierto es que me llené de mucha impotencia al conocer muchas historias trágicas de estos niños (la promoción estuvo integrada por 16 alumnos), algunos de ellos quedaron huérfanos este año 2008 que pasó, y la verdad el futuro de estos entusiastas niños es incierto ya que no cuentan con apoyo, además Auquilla no tiene colegio de estudios secundarios, entonces el esfuerzo es mucho más. Además todos los presentes invocaban en sus discursos a que los niños miraran o aspiraran a un futuro diferente a que no sean campesinos como sus padres o abuelos, les invocaban a que sean profesionales pero ¿Cómo van a lograr este reto si las condiciones son adversas para esta generación de estudiantes? ¿Cómo soñar si la pobreza los retiene entre sus garras? ¿Cómo salir adelante si están abandonados a su suerte?UNA REFLEXIÓNEstos hermanitos menores de Auquilla me hicieron reflexionar mucho. Me hizo conocer esa parte del Perú que aún no conocía. Mientras en todas partes el consumismo y la vanidad consumía a las masas, acá a 3260 m.s.n.m. la pobreza no permitía soñar a nuestras nuevas generaciones, pero a pesar de ello, me brindaron una calidez y un afecto que me hicieron sentir como en casa. El pasar lejos de toda mi familia y de todos mis conocidos en las FIESTAS DE NAVIDAD me hizo valorar más la vida y reafirmar mi compromiso de trabajar con más ahínco por mis hermanos menores y aportar en la medida de mis posibilidades en su progreso. Falta mucho por hacer en nuestros pueblos en diversas materias. No me arrepiento para nada el haber logrado mi nombramiento en mi tierra, a pesar de todo el esfuerzo que ello significa. Ojalá nuestras autoridades en las futuras campañas no todo lo resuman al plano discursivo y cuando veamos la realidad esta se estrelle en nuestras narices. Yo deseo de todo corazón que esta realidad cambie, pero ello será posible con el esfuerzo colectivo, es decir de todos, dejando de lado rencillas y rivalidades gratuitas. Ojalá surgan nuevas generaciones que saquen adelante a nuestros pueblos de Sarhua, para orgullo de Fajardo y Ayacucho ¡HAGAMOS POSIBLE QUE LOS SUEÑOS SE HAGAN REALIDAD! (pero en nuestra tierra, no lejos de ella).ALGUNAS IMÁGENESDos niñas realizan una intervención musical acompañadas del sr. Director, sr. Celedonio Alviar Cancho en el rondín.Intervención musical a cargo de mi paisana sarhuina Bertha Pomacanchari quien interpreta unos carnavales.Baile alrededor del monte que se va a cortar como fin de fiesta de la despedida de la promoción de 6º grado de primaria, SAN JERÓNIMO DE AUQUILLA 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="4cec64aee9d4bd3e23135f1b2d2373c8" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/01/feliz-nuevo-ao-2009-fajardinos.html">			<content><![CDATA[Este es el saludo de nuestro presidente de la FEDERACIÓN FAJARDINA, Sr. Guillermo Huyhua Quispe, a todos los fajardinos y ayacuchanos; la cual trascribo para conocimiento de todos y adjunto unos videos de Año Nuevo 2009 en la ciudad de Ayacucho.---------------------------------------------------HolaHerman@ fajardin@Herman@ ayacuchan@Espero que este año 2009 sea un año de mayores éxitos para su persona y su familia. Logremos superarnos cada día mas, pues estamos en la tierra para someternos a una constante superación y ser ejemplos de nuestros hijos. Por nuestros pueblos. Reciba un abrazo fraterno con los mejores deseos de este su servidor.¡¡POR LA UNIÓN Y PROGRESO DE FAJARDO!!¡¡POR LAS BODAS DE ORO DE LA FEDERACIÓN FAJARDINA!!¡¡POR EL PENTACAMPEONATO DE FEFA EN EL CARNAVAL VENCEDORES DE AYACUCHO 2009!!¡¡FELIZ Y PROSPERO AÑO 2009!!Atentamente,Guillermo Huyhua QuispeUploaded on authorSTREAM by sarhuinitaPara verlo ampliado presiona en la patallita que está junto al ícono de bocina o parlante. Las fotos y los mensajes son realmente muy hermosos.----------------------------------------------¿POR AÑO NUEVO TODO ES POSIBLE?Estas son imágenes desde Acuchimay de la ciudad de Huamanga 5 minutos antes de las doce de la noche. Como vemos no difiere mucho de otras ciudades en su estruendo y contaminación, sin el control de las autoridades pertinentes.Estas son vistas desde Acuchimay de la ciudad de Huamanga a las doce de la noche en punto en el mismo instante en que se recibía el nuevo año. Casi como en Lima, el mismo caos, la misma contaminación. Lo irónico es que los ayacuchanos en estos instantes se preguntaban a ¿Dónde están las lluvias? (esto debido a que los sembríos se secan irremediablemente) Y la respuesta es simple, los mismos ayacuchanos ahuyentamos las lluvias con tanta contaminación, la Pachamama hace rato que se molestó, se quejó al respecto y nadie quiere escucharla. Así ¿Esperamos que cada año sea mejor? Nuestra inconciencia impera, al parecer y ¿Qué haremos al respecto?]]></content>
		</document>
		<document id="1929d51d8a64fd00b8e4eed8a8131d1" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/01/fiesta-de-la-19-promocin-en-sarhua.html">			<content><![CDATA[La Institución educativa Nuestra Señora de Asunción tuvo el grato honor de despedir a su 19º promoción de estudiantes del año 2008.Promoción 2008: SALVADOR PALOMINO FLORESDirector: Lic. Plácido Canchari YupaTutor: Lic Plácido Canchari YupaAsesor: Lic. Rubén Gutiérrez MalcaPadrinos:- Sr. Salvador Palomino Flores (hijo predilecto de Sarhua)- Lic. Rómulo Carhuapoma Huamaní (Alcalde del distrito de Sarhua)- Lic. Yuri Sandoval y esposaIntegrantes de la Promoción SALVADOR PALOMINO FLORES 2008:- AGUILAR VIVANCO, Néstor- CARHUAPOMA YUCRA, Manuel Evaristo- EVANAN QUICAÑO, Amelia Fátima- EVANAN QUICAÑO, Dréiser Félix- FELICES CARRASCO, Cirilo- POMA YUCRA, Inocenta Adela- POMA YUCRA, Jesús- POMACANCHARI CANCHARI, Alfonso- POMACANCHARI EVANAN, Jonny- POMACANCHARI POMASONCCO, Eusebia Elízabeth- POMASONCCO QUICHUA, Ildefonsa- QUICAÑO QUICHUA, Alfredo Yucit- QUICHUA CANCHARI, Salmos- QUICHUA POMA, Grimaldo- QUICHUA YUPA, Cipriano Jesús- SERNA QUICHUA, Ronald- YUPA CAHUANA, Noé- YUPA QUICHUA, PascualitoMuestro algunos videos de las incidencias.Estas son las palabras del teniente Alcalde del distrito de Sarhua, sr. Eugenio Chacón Quispe a los egresantes de la promoción Salvador Palomino Flores de nuestra Intitución Educativa. Sus palabras fueron como las de un padre a sus amados hijos, recomendándoles siempre el camino del estudio y del esfuerzo; este discurso está en nuestro hermoso runasimi.Luego de la entrega de diplomas y la cena correspondiente, los chicos de la promoción se pusieron a bailar y a celebrar su graduación con música sarhuina como debe ser. En el video está en primer lugar Noé Cahuana (alumno venido de Auquilla), seguido de Ronald Serna Quichua y del Primer lugar de la promoción 2008: Grimaldo Quichua Poma. La música de fondo es de Mario Carhuapoma.Nótese el estilo de baile de los sarhuinos practicado por los jóvenes. Los bailarines se colocan en filas y esto no es por gusto, es para que en el remate se hagan los cruces con zapateo y se note la hermosa vestimenta de nuestra comunidad. Estos jóvenes nos demuestran este estilo que lamentablemente se está perdiendo por ritmos y modas comerciales actuales. pero mientras esta juventud maravillosa mantenga nuestras costumbres de algún modo hay esperanzas.Este fin de fiesta es hermoso ya que hay un despliegue de zapateo tremendo. ¡Muchos éxitos a los egresados de nuestra institución!]]></content>
		</document>
		<document id="6bbc1f51d2a00a908c79c5a7e5ebbe12" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/01/navidad-de-auquilla-sarhua-2008.html">			<content><![CDATA[NAVIDAD DE AUQUILLA (SARHUA) - 2008. Apreciamos a uno de los cargontes, en este caso a Ember un descendiente sarhuino quien orgulloso preside su cargo para este año. Muchas gracias a los hermanos auquillinos por sus atenciones y recepción.¿AUQUILLINOS DESCONFIADOS?Reitero que llegué a Auquilla de manera fortuita, el 24 de diciembre del 2008, atendiendo a la invitación de mi colega, Hilario Berrocal Lima, pero como no empezaba la ceremonia de clausura, mi curiosidad por conocer las costumbres de mi pueblo Auquilla me ganó; así que fui a la Iglesia de Auquilla a ver cómo eran las celebraciones. Todo iban bien, hasta que un padre auquillino se molestó conmigo y casi me saca de la iglesia; su observación o motivo para desalojarme era que no me conocía (¡¿?!), si no fuera por el Regidor vara que le explicó quien era yo, ya que me conocía, tal vez terminaba fuera. Luego, otro padre auquillino se molestó conmigo porque atendí el saludo de los músicos (quienes estaban descansando) sarhuinos que habían sido invitados por el otro Regidor Vara; se le explicó al respecto y se calmó. Debo aclarar que estos dos padres estaban tomados o algo tomados; de no ser así, me hubiera llevado una pésima impresión del pueblo de Auquilla y nunca más me hubieran dado ganas de regresar. Los auquillinos deben tener cuidado con como tratan a las visitas, si yo siendo sarhuina me trataron así, qué será a un visitante de un pueblo lejano o ajeno a nuestro distrito. Esta es la segunda vez que visito Auquilla, la primera fue el 2005 llevando Chocolatada. Estas palabras son sólo una sugerencia y espero no me lo tomen a mal.CELEBRACIÓN ENTRE LLUVIAS El Regidor Ember fue muy amable, así como su familia, quienes me convidaron el menú preparado para la ocasión, un sabroso caldo de gallina y puca picante. El otro regidor preparó también caldo acompañado como segundo tallarín con cau-cau. Cada Regidor llegó en tiempos diferenciados a la Iglesia donde se realizaría la competencia y presentación de adoración al Niño Jesús, al son del arpa y violín, acompañados de sonajas y azucenas. Todos estos eventos estaban enmarcados con la caída de una copiosa lluvia que sólo duró ese día.Lo que nunca voy a olvidar es la gracia y la algarabía de los bailarines; las mujeres acá no se quedan atrás muchas de ellas agrrando las sonajas bailaban a la par con los varones hasta levantar el polvo del suelo.Otro detalle a anotar fue la presencia de músicos sarhuinos en estas celebraciones: en el arpa, Lucio Felices Quino y en el violín, Félix Ccallucundo Ramos. Ellos me hicieron sentir orgullosa de ser sarhuina, estaban ataviados con nuestro moroponcho típico.El Regidor Ember, al ser decendiente sarhuino en Auquilla (su madre es sarhuina), estaba vestido también con nuestro moroponcho típico.Por esta y por otras razones no me sentí lejos de Sarhua. Quedo infinitamente agradecida por sus atenciones y gentileza, lamento no haberme quedado más, será motivo para regresar en otra oportunidad y compartir de sus celebraciones con más calma; eso si mis hermanos auquillinos me lo permiten.UN RETORNO NOCTURNOMientras se iban preparando las ollas para hervir los puñuelos, yo iba saliendo de Auquilla, es decir a las 4 de la mañana del 25 de diciembre del 2005, pues debía ver cómo se estaban realizando las celebraciones navideñas en Sarhua. Llegué a Sarhua a las 8 de la mañana, es que alguien que sale de Sarhua no puede regresar con las manos vacías (es vergonzoso) tenía que juntar algo de leña antes de llegar. Ni bien llegué me dirigí a la Plaza principal de Sarhua a ver y disfrutar de las incidencias y ... ese es motivo de otra historia que contaremos en otro post.ALGUNAS IMÁGENESLa toma sale oscura a falta de iluminación, estamos delante de la Iglesia.Tonada de los músicos de Sarhua invitados por uno de los Regidores Vara de Auquilla.Regidor Ember bailando delante de la Iglesia.Estas dos simpáticas madres auquillinas se pusieron a bailar dentro de la Iglesia y al descubrir que las grababan muertas de risa se detuvieron para empezar de nuevo con el zapateo navideño.El zapateo es fuerte y sin descanso, se amanecen bailando. Se me explicó que en Auquilla ya no existen los ayllus, que esto de los cargos es una obligación, una responsabilidad pero que ya no hay la costumbre de los Ayllus, una pena.La emoción es tal que muchas lágrimas se derraman no sólo por lo emocionante de la fiesta sino por la responsabilidad que ello implica...]]></content>
		</document>
		<document id="74daba4e47e0aee9c5d88b551851aec5" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/01/navidad-del-distrito-de-sarhua-2008.html">			<content><![CDATA[NAVIDAD DE SARHUA 2008HERMOSA NAVIDAD DEL DISTRITO DE SARHUA. PRESENTACIÓN DELANTE DE LA IGLESIA DEL REGIDOR VARA JOSÉ FELICES QUINO.BREVE CRONOLOGÍA:LLEGADA DE MÚSICOS DE SAN JOSÉ DE HUARCAYA, LUCANAMARCA (HUANCASANCOS)REGIDOR VARA: MAURICIO CANCHARIAPAKUYKUY DE MÚSICOSREGIDOR VARA: JOSÉ FELICES QUINOPRESENTACIÓN DE TRASQUILLO 1MILQUIANO YUPA YUPARIPRESENTACIÓN DE TRASQUILLO 2MÁXIMO MIGUEL RAMOS POMASONCCOPRESENTACIÓN DE TRASQUILLO 3VICTORIANO CARMELÓN POMACANCHARI BERROCALAVANZANDO HACIA LA IGLESIA DE SARHUAREGIDOR VARA: MAURICIO CANCHARIAVANZANDO HACIA LA IGLESIA DE SARHUAREGIDOR VARA: JOSÉ FELICES QUINOLLEGADA Y BAILE DE MACHOQREGIDOR VARA: MAURICIO CANCHARIEl Machoq o Machocc es un personaje que encarna autoridad y bufonería. Es autoridad porque dirige el baile de adoración al Niño Jesús y todos deben acatar lo que dice sino atenerse a las consecuencias (porta un chicote o tres puntos, así que sus órdenes son incuestionables). Hace de bufón cuando el ritual exige que haga ciertas gracias como se ve en el video, aparece como una afligida madre cargando a su bebé en KIRAW (cuna) y los varones no pierden ocasión de prestarle un "hombro consalor". La finalidad de esta representación es el humor y la gracias sin trasgedir normas de conducta.LLEGADA Y BAILE DE MACHOQSREGIDOR VARA: MAURICIO CANCHARI Y JOSÉ FELICES QUINOBAILE DE MACHOQREGIDOR VARA: JOSÉ FELICES QUINO]]></content>
		</document>
		<document id="1d46f4896adc3069393d74fd84e9057f" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/03/bajada-de-reyes-sarhua-2009.html">			<content><![CDATA[Fiesta TradicionalAlgunas vistas de la Bajada de Reyes en Sarhua este 2009Cada 6 de enero los niños son protagonistas de esta costumbre. Se organizan 3 grupos para representar a los 3 Reyes Magos. Cada grupo tiene a sus pastorcitos, bailarinas y todo es mucha alegría en la adoración del niño Jesús, esta vez a cargo de la infancia sarhuina. Se sirve Acca o Chicha de jora, los cargontes a su vez, comparten un convido particular.Todo se levanta en la casa de los que han asumido el cargo. Se alistan a los músicos, arpa y violín por supuesto. Luego se hace el Hatun Calle, hasta llegar a la Plaza de Sarhua donde cada grupo hace su presentación en una algarabía y alegría desbordante. Finalmente cada grupo se va despidiendo, dando vuelta a la Plaza y retirándose a la casa de donde salieron.Se hace escuchar las hermosas composiciones tradicionales y modernas que se hacen en relación a esta celebración. Demás está decir que los ánimos alcohólicos son infaltables. Lo que no me gustó fue que en el Días Tomay se diera trago a los niños y niñas delante de sus padres, pudieron sus padres haber recibido esta deferencia de parte del cargonte. Fue frustrante no poder impedir que algunos de mis estudiantes bebieran de esta costumbre. Debería replantearse esta parte de la celebración ya que se está generando o predisponiendo al alcoholismo a nuestros infantes. No sé si siempre fue así, es lo que estoy investigando.Sarhua mantiene vigente sus tradicionesYo me la pasé muy divertida con todas estas celebraciones. Nunca voy a terminar de agradecer a mi que querida Sarhua por su afecto, en verdad me tienen muy engreída; más afecto creo que ya no se puede. Yo regresé de Huamanga para el día 6 de enero debido a una documentación administrativa para la Ugel Fajardo que se me encargó realizar, terminado todo, regresé presta a Sarhua y mi mayor deseo era registrar esta costumbre; pero en lo menos pensado yo estaba bailando con los pastorcitos y dando vueltas zapateando al son del arpa y el violín por la Plaza de Sarhua. Debo confesar que el baile es algo que me encanta hasta el alma y no me podía resistir. Si una madre o padre sarhuino me dice para bailar y seguir la costumbre sarhuina no me hago de rogar para nada. Lo único que lamento y pido disculpas por ello, es aún no tener toda la vestimenta que atavía a la mujer sarhuina, la verdad es que el ajuar no es muy barato que digamos y siendo soltera como que los centavos que gano como profesora en Sarhua aún no me son suficientes para costear dicho traje; pero es un deber que debemos lograr para este año. Lo mismo me pasó en la navidad que sin pensarlo yo ya estaba bailando en el grupo de uno de los Regidores Vara. Esta vez, tuve la invitación de los 3 grupos para acompañarlos a su casa, espero me disculpen pero no podía estar en tres lugares al mismo tiempo. Repito, tanto afecto inmerecido debo agradecerlo infinitamente, así como tanta generosidad. Insisto nunca me voy a arrepentir de haber regresado a Sarhua para trabajar y compartir con mi gente sus vivencias sencillas pero infinitesimalmente enriquecedora, esto no lo cambio por nada, así me ofrezcan el oro y el moro. No hay nada más hermoso que mirar día a día ese cielo azul intenso que me fascina y compartir con una comunidad que lucha día a día ante la adversidad y la pobreza extrema que consume a nuestros pueblos. Pero las buenas noticias son que a pesar de ello, nuestra gente cree en sus valores culturales, históricos, y tradicionales (tal vez no con la misma intensidad, pero depende de nosotros) y las mantiene vigentes para que las nuevas generaciones las recibamos con orgullo y dignidad. Por cierto, no necesitamos de ningún superhéroe (llámese persona, "Asociación Cultural" o lo que fuera ajena a Sarhua) que nos vaya a salvar culturalmente o sea quien recoja nuestras costumbres y las transmita "pertinentemente" al mundo; creo que los sarhuinos tenemos el suficiente criterio para entre nosotros acordar el destino de nuestra comunidad al respecto. Digo esto porque me han llegado informaciones sobre ciertos personajes y grupos que toman el nombre de Sarhua y lo usufructúan de manera no necesariamente acertada y hacen conocer una realidad ajena y muy diferente de lo que verdaderamente ocurre culturalmente en Sarhua.Video inicial en el que se aprecia la participación de los 3 grupos.Este Gadget contiene 14 videos de la Bajada de Reyes 2009 en Sarhua. Si escuchan por allí mi voz, es porque justo cuando estoy grabando me estám sirviendo Chicha de jora, algún trago o alguna comida y no lo puedo recibir muda ¿verdad?. En los últimos videos hay cantos y bailes muy hermosos, a mi parecer y muy bailables. La esperanza de ub futuro mejor está en nuestra niñez, luchemos porque esa realidad sea posible. Por cierto, "Awachan" significa una vez más, literalmente sería "su encimita". Para otra repetición se dice "ukuchan" y otra más "Waqtachan". Ya están enterados.Ejemplo de canto y baile de Bajada de Reyes.P.D. Un poco de paciencia, en breve seguiremos publicando la cantidad de notas que se han quedado del año anterior, lamentablemente el sistema acá es muy lento. Solicito haya un poco más de paciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="aa14feee7a02cfc1395caa0786c5d10" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/03/reyes-tusuy-de-sarhua-2009.html">			<content><![CDATA[SARHUINOS EN LIMAHay 121 fotos que más o menos muestran a la costumbre del Reyes Tusuy en Lima en su versión del año 2009.Los sarhuinos no sólo se encuentran en la santa tierra, sino que se encuentran diseminados por diversos lugares, sea por trabajo, estudios o ansias de superación. Este es el caso de los sarhuinos residentes en la capital de la República peruana: Lima. Aunque distantes del terruño que los viera nacer, mantienen vigentes los usos, costumbres y tradiciones de nuetsra querida SARHUA. Una de estas costumbres es la BAJADA DE REYES a la que denominamos: REYES TUSUY, para distinguirla de la costumbre que se realiza en Sarhua.El rescate de esta tradición es gracias en gran medida a los residentes sarhuinos de Chorrillos y Villa El Salvador. Si tuviéramos que mencionar a dos destacados padres nuestros en el rescate de esta costumbre en Lima, debemos referirnos a JUAN WALBERTO QUISPE MICHUE (finado) y don POMPEYO BERROCAL EVANÁN sin cuya iniciativa y cosntante voluntad a pesar de ciertas oposiciones no se hubiera mantenido vigente esta costumbre.Esta vez, el local de la competencia del Reyes Tusuy fue en el Sarwa Wasi, que se ubica en el distrito de Villa el Salvador, distrito populoso limeño que cobija a una gran cantidad de sarhuinos.REYES TUSUYEsta costumbre debería presentar a 3 grupos, ya que cada uno representaría a cada uno de los Reyes Magos: Melchor, Gaspar y Baltazar; pero la falta de interés de algunos sarhuinos reduce a sólo dos grupos paraticipantes que se distinguen por la zona en la que habitan: Grupo Delicias de Villa - Túpac Amaru y Grupo Villa el Salvador. Parte de las celebraciones es la distribución de Chocolatada y algunos incentivos a los niños participantes del Reyes Tusuy, por cierto, esta costumbre de alguna fue una inciativa del Comité de damas de la que yo fui integrante. El Reyes Tusuy a diferencia de la navidad es la FIESTA DE LOS NIÑOS que adoran añ miño Jesús, todos los cargos son en miniatura, por así decirlo, hay Regidor, Mayordomo y bailarines (trasquillos), ataqalis o machoq; todos ellos niños; así van aprendiendo lo que significa pasar este tipo de cargos para cuando sean mayores y sean parte adulta de nuestra comunidad con derechos y deberes.Esta vez, las Regidoras organizadoras de los grupos a competir son:* Sector Villa el Salvador (Srta. Leonor Contreras Ramos)* Sector Delicias de Villa (srta. Esmeralda Quispe Yupari)Se arma un programa alusiva a la fecha con un tenor más o menos como el siguiente:- 8:00 a.m. Mañana deportiva- 12:00 a 2:00 p.m. Gran Chocolatada para los niños y público en general.- Competencia de baile de los niños de Delicias de Villa vs. Villa el Salvador- 5:00 p.m. Cambio de Varayuq, Ayllu Saucca y Qollana 2009- 6:00 p.m. Baile General con artistas sarhuinos e invitados especiales.UNA EMOCIONANTE COMPETENCIATodos los niños, ataviados con los trajes típicos de nuestra comunidad sarhuina generalmente llegan al local señalado a la 1 ó 2 de la tarde. Los padres son los más entusiasmados. El arpa y el violín acompasan sus pasos y los hacen vibrar hasta llegar al lugar mismo de la competencia. Ingresa cada grupo haciendo un paseo con cántitos al niño (coplas) en cada esquina del local, pues ella representa a la Plaza de Sarhua, y donde previamente se armó un nacimiento, se simula que es el frontis de nuestra iglesia las Buenas memoria de San Juan de Sarhua. Luego se hace una patillada que es la presentación de cada bailarina llevadas por los trasquillos.Se hace una breve pausa luego de la presenctación de cada grupo, un Chawpi samariy (descanso o intermedio) y luego inicia la competencia entre los bailarines varones, mujeres, la que se da de acuerdo a la jerarquía y el cargo. Los niños a pesar del esfuerzo y cansancio, se muestran muy entusiastas. La rutina del día exige a estos niños nuestros a estar en danza alrededor de doce horas, siempre ayudados por sus padres y familiares. Es pues, menester reconocer el esfuerzo de nuestros niños, sus respectivos padres y familiares, así como a todos los sarhuinos que aún creen en la vigencia de nuestras costumbres y tradiciones.RENOVACIÓN de CARGOS Y BAILEEsta celebración en la capital también sirve para renovar los cargos de los VARAYOCC de los ayllus Saucca y Qollana, la cual se hace anualmente. Lamentablemente, la celebración del 11 de enero del 2009 no tuvo nuevos Varayocc, es una verdadera pena, esperemos que este tipo de hechos no sucedan que haya más voluntad por parte de nuestros padres y hermanos sarhuinos. Finalmente todo acaba con un baile social con música sarhuina, naturalmente y así hasta el próximo año.Este gadget contiene en total 27 videos que suman más de una hora de proyección apróximadamente. El orden de los videos es el siguiente:- Llegada del Grupo Delicias de Villa- Llegada del grupo Villa el Salvador- Competencia de Ataqali- Competencia de pastorcillos o trasquillos- Entrevistas finales]]></content>
		</document>
		<document id="c5f534e966dc761f759ccbfa9dc8a0cb" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/04/deslizamiento-de-piedras-en-carretera.html">			<content><![CDATA[Durante la época de lluvias en Sarha, los puntos más afectados son las carreteras o vías de acceso a la comunidad, y a falta de mantenimiento, el perjuicio para los usuarios de las mismas es tremenda. Hoy, 10 de abril muchos pasajeros sarhuinos y foráneos se vieron perjudicados en el tránsito debido a que una gran cantidad de rocas y tierra se deslizó a la carretera principal que da acceso al pueblo, en horas de la noche del día 09 de abril del 2009, casi al frente de donde se encuentra el Puesto de Salud de Sarhua. El señor Edgar, chofer que le tocó turno venir a nuestra comunidad en esta oportunidad tuvo un trabajo arduo en compañía de algunos sarhuinos, no sólo pasajeros sino campesinos, que no podían transitar hacia sus chacras, huertas, traer leña o ir a otras ciudades. Las herramientas usadas para quitar parte de las rocas que impedían el paso del vehículo fueron gatas hidráulicas, combas, barreta y pico.La multitud estaba impaciente por la tardanza; pero todos ayudaron, pusieron manos a la obra, colocando piedras en el borde del camino para que pase adecuadamente el vehículo; los niños se encargaban de botar algunas piedras pequeñas que se desprendían de las rocas mayores a punta de comba por parte de los comuneros sarhuinos. Al final, la comitiva con destino a la ciudad de Ayacucho partió cerca a las 11 de la mañana, horario inusual, ya que generalmente las movilidades con este destino parten entre las 7 y 8 de la mañana.Esperamos que nuestras autoridades locales pongan más empeño en el trabajo de mantenimiento de carreteras y caminos, he sido testigo del sufrimiento de nuestros hermanos cuando se presentan inconvenientes como este y deben resolver en solitario estos accidentes que se presentan. Las vías de Sarhua ya no son como antes, algunas de ellas están en estado calamitoso requiriendo pronta atención. Ojalá esta situación cambie y el deslizamiento que se ha producido en el punto señalado el 9 de abril del 2009 pronto sea limpiado para que los pasajeros y quienes transitan por esta vía no nos veamos perjudicados.Rocas gigantes producto del deslizamiento que impide el paso a transeúntes y vehículos.Muchos intentan ayudar pero el peso de las rocas es un impedimento. Se moviliza una de ellas a punta de gatas hidráulicas.Punto desde donde se deslizaron las enomes rocas que obstruyen el camino. Esto es producto de las intensas lluvias de los 3 últimos días que ha hecho que la tierra ceda.Vanos esfuerzos por movilizar las enormes rocas.A 3 horas de trabajo a penas y se ha movido de la roca que cubre el borde del camino.Los niños y algunos transeúntes son curiosos observadores.Este es el estado de la carretera luego del deslizamiento de rocas en la carretera.Luego de botar una de las enormes rocas, queda arreglar parte del camino para probar si puede pasar el vehículo de pasajeros.Trabajo nada fácil.Todos ayudan en el trabajo.Primer intento de los tantos que se hizo para que el carro pase, la punta de una de las rocas cercanas impide el paso, y una comba puede solucionar algo de este problema.Pasajeros impacientes y nerviosos ante la probabilidad de que el vehículo caíga o se desbarranque.Más intentos por solucionar este problema en la carretera.Incluso los visitantes ayudan.La comba es muy pesada para alguien que no está acostumbrado a trabajos tan rudos como los que se ejecutan en Sarhua. Finalmente, el carro pasó y pudieron los pasajeros partir a su destino.P.D. La carretera fue reparada casi a las horas del problema y actualmente las movilidades circulan casi sin mucha dificultad, hasta otro derrumbe naturalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="dc429f30cf7d4aa8f7f1ec764498d692" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/05/asamblea-de-apafa-del-iensa-en-sarhua.html">			<content><![CDATA[Convocatoria paternaLuego de comunicar a los estudiantes de la Institución Educativa "Nuestra Señora de Asunción" para una asamblea a realizar a realizarse en las instalaciones de nuestro colegio. Reiteradamente se les avisaba a los estudiantes de la importancia de esta asamblea; porlo que la inasistencia implicaba una multa. El dia señalado era el 7 de abril del 2009, con la presencia del sr. director lic. Plácido Canchari Yupa, los docentes de la Institución Educativa y la presencia del sr. alcalde del distrito, Lic. Rómulo D. Carhuapoma Huamaní.Desarrollo de agendasBien la reunión inició tal como estaba establecido, los padres de familia fueron llegando, así como los docentes, y las personalidades correspondientes que nos iban a acompañar en esta asamblea.Se inició dando cuenta de la agenda que convocaba a esta reunión, luego se presentó a la lana docente en su integridad, quienes estaban programados para laborar este año escolar 2009. Muchos padres manifestaron su sorpresa de tener a la plana docente completa a la fecha de realizada la reunión, ya que en años anteriores algunos docentes contratados estaban llegando incluso a fines de abril a incorporarse a sus labores; esta vez fue diferente debido a la nueva política que están manejando las autoridades educativas, esta vez se hizo un concurso el 15 de febrero del 2009 para contratar a los nuevos docentes y para el 02 de marzo del 2009, todos ellos se estaban integrando a su centro de labores. Los padres de familia saludaron este hecho y esperan que año a año los docentes contratados lleguen con tiempo al inicio de las labores escolares; además se presentó este año a un nuevo docente que cumpliría la función de Auxiliar de Educación.Más adelante se habló de las dificultades que padece la Institución Educativa, como son:- Techos agujerados- Ventanas sin lunas- Cielos rasos en deterioro (Triplays que están pudriendo por las filtraciones de lluvia)- Paredes dañadas- Pizarras en mal estado- Falta de tizas (la Ugel manda 5 cajitas para todo el año)- Falta de ambientes o aulas- Falta de baños o letrinas- Falta de una adecuada instalación eléctrica- Falta de una Biblioteca implementada para investigación y lectura- Falta de taller de cómputo- Falta de taller de Biología y Física- Falta de materiales par el curso de deportes- y un largo etc.Se señaló que hay un expediente técnico que está esperando se presentado a la instancia correspondiente para lograr un financiamiento y por fin hacer realidad el sueño de una institución educativa con material noble, esto con el aval de la Municipalidad de Sarhua. El IENSA ya tiene 26 años y aún parece que estuviera en su 5º aniversario con muchas carencias. esto nos preocupa, siendo que este año a Sarhua y al IENSA le toca la responsabilidad de organizar el Concurso de Danzas escolares en su fase provincial, al haber ganado nosotros el año pasado en Hualla. Es por estas razones que se convocó la presencia del sr. Alcalde, quien informó de manera genérica sobre el expediente técnicopara la construcción del colegio; señaló que se está esperando la convocatoria correspondiente. Sobre el concurso de danzas señaló que iba a hacer lo posible por apoyarse.Una lluvia imprudenteCuando los ánimos estaban caldeados debido a que el Presidente de Apafa estaba ausente (de viaje al extranjero) y debía solucionarse este asunto, comenzó una fuerte lluvía que hizo correr a todos los asistentes a los pasadizos donde se encuentran las aulas para continuar la asamblea. Allí se debatió la cuota de Apafa y casi arde troya porque se pidió S/. 5 nuevos soles y los padres casi se vienen encima del personal docente y la directiva de Apafa; pero nosotros no nos quedamos callados y planteamos todos nuestros requerimientos, además en la escuela primaria la Apafa estaba cobrando S/. 5 nuevos soles y en secundaria los estuadiantes tienen más requerimientos; los padres en un primer momento querían pagar solo S/. 3 soles como el año pasado; pero decíamos que el gobierno no manda financiamiento, no hay dinero y entonces cómo es que los padres critican alegremente que no hayan obras en el IENSA, cómo se puede trabajar sino hay fondos. Esto es de nunca acabar, pero luego de razonar se aceptó la suma establecida de S/. 5 nuevos soles. Los de la APAFA señalaron que las obras principales para este año son la muralla del perímetro de la Institución Educativa y las letrinas a nivel de Comité de Aulas.Bueno, y así terminó esta asamblea singular de Padres de Familia del IENSA llevada a cabo a 3200 m.s.n.m. ¿Qué podemos hacer los docentes ante esta realidad?Docentes del IENSA para el 2009- Lic. Plácido Canchari Yupa (Director)- Prof. Aurelio Quispe Ramos (Arte)- Lic. Elizabeth Canchari Felices (Comunicación e Inglés)- Lic. Dannia Anace García Apaico (Comunicación)- Lic. Waldo Huaripáucar Huancahuari (Sociales)- Prof. Víctor Chávez Raymundez (C.T.A.)- Prof. José Manuel Silva Robles (Deportes)- Lic. Amelia Asto García (E.P.T.)- Lic. Marlene Pillaca Cruz (Matemáticas)Auxiliar de Educación- Lic. Germán Roa PáucarPersonal Administrativo- Tec. Isaac Sicha PayhuaVideo de la asamblea de padres de Familia en el IENSA.Lic. Plácido Canchari Yupa explicando la agenda de la asamblea de APAFAMuchos padres y madres de familia atentos a los temas planteados.Sr. alcalde distrital, Lic. Rómulo Carhuapoma Huamaní, presente en la asamblea.Todo lugar es bueno para estar cómo y escuchar, a falta de un auditorio.Las votaciones e intervenciones son reñidas, si observas copn atención notarás que de la zona de Patará (Huamanquiquia) a espaldas de las madres de familia a una fuerte lluvia que se va aproximando a Sarhua.La votación decide cómo se van a llevar las acciones durante el año.]]></content>
		</document>
		<document id="a79aa23b418f95ab52c7f6c97c65819" url="http://wayra70.blogspot.com/2009/05/capacitacion-docente-sarhua-2009.html">			<content><![CDATA[Un hecho históricoLa capacitación docente que se produjo en la comunidad de Sarhua dirigida a los docentes de las 6 comunidades del distrito y que estaba dirigido a los profesores de los tres niveles educativos, se realizó los días 30 y 31 de marzo del 2009 teniendo como sede a la capital de distrito, Sarhua. Esto se produjo gracias a la insistencia y reclamo de los docentes de nuestra comunidad, que hartos del centralismo que se impone en nuestra región pedimos una vuelta de tuerca al respecto, es decir; que sean ellos (las autoridades educativas) los que vengan a nuestras comunidades y vean directamente nuestra realidad y siendo que, pasamos penurias para ir hasta Huancapi donde se encuentran las oficinas de la UGEL FAJARDO y, el trato que nos dan, no siempre es amable sino todo lo contrario (en las oficinas educativas de la UGEL FAJARDO, lo ùltimo que se encuentra es educación en el personal que allì labora). Esta capacitación originalmente estuvo dirigida a las comunidades de los distritos de Sarhua y Huamanquiquia, pero los hermanos de Huamanquiquia decidieron que imperara el centralismo y fueron hasta Huancapi por su capacitación y nos dejaron solos en este programa. Bueno, siendo que iniciamos la desentralización, este evento resultó ser histórico debido a todo lo anteriormente mencionado, Sarhua nunca había sido partícipe de este tipo de eventos, esperemos que sea el inicio de muchos más.OrganizaciónLos directores de las tres instituciones educativas del distrito de Sarhua junto a las autoridades locales, tuvieron reuniones de trabajo para la adecuada realización de esta capacitación. Se hizo un llamado a la población para que colaborarán en todos los aspectos de limpieza y orden de nuestras calles ante la presencia de visitas, así como de la disposición de lugares de venta de comidas, en caso de ser necesario. La inauguración del evento fue el 30 a primeras horas del día con la presencia de las autoridades municipales, encabezadas por el sr. Alcalde. Luego las reuniones de trabajo fueron por niveles educativos, es decir, Inicial, Primaria y Secundaria, acerca de documentos oficiales que el Ministerio de Educación ha dispuesto para el presente año lectivo.Sarhua hospitalariaLuego de todo el proceso de capacitación los participantes disfrutamos de un almuerzo general ofrecido por el Municipio de Sarhua, el día 31 de marzo del 2009 a horas del mediodía. Esto fue posible gracias a la donación de víveres y enseres que hicieron los pobladores sarhuinos al municipio. En horas de la tarde se inició la clausura del evento que incluyeron debates sobre temas de actual importancia educativa, luego el broche de oro fue la despedida a las autoridades a ritmo del huayno costumbrista sarhuino, comercialmente conocido como chimaycha; es decir despedimos el evento, los participantes y las autoridades con parte de la cultura sarhuina. La jornada fue interesante, aunque se hizo la salvedad de que no fuera la primera ni la última vez. Hay mucho que hablar en materia de educación, sobretodo en comunidades rurales como la nuestra.FOTOS del EVENTOVIDEOS Con presencia de los Varayoq (autoridades tradicionales de Sarhua) y los músicos se inicia la despedida del evento a ritmo de nuestro huayno tradicional. Bailan notablemente el sr. alcalde distrital, Rómulo Carhuapoma Huamananí y el especialista de la Ugel Fajardo, sr. Raúl Ramos Malpica, quien siendo de Huanta no tuvo problemas en sentir las vivencias de nuestra comunidad (chompa verde).Sigue la celebración, esta vez en una de las instalaciones del Municipio de Sarhua, hay canciones y baile, al final, una pequeña entrevista al sr. alcalde distrital, Rómulo Carhuapoma Huamananí.Siguen las celebraciones y bailes. Al final una pequeña entrevista al especialista de la Ugel Fajardo, sr. Raúl Ramos Malpica quien da sus opiniones sobre este evento.Comentarios finales, canto y baile.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>