<author id="c96810a6c69a53e4813965963431ca8e" url="tiempoextra2009.blogspot.com" feed="http://tiempoextra2009.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e1657f5c8b7b53738ee1b8fc08d47e7d" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/alemania-destrozo-el-sueno-albicelete.html">			<content><![CDATA[Alemania amordazó con una soga de hierro a Maradona y silenció a toda Argentina, una de las que partía como favorita para la victoria final, que, en cuartos, toma el mismo camino que Brasil: el de casa. Arrolló Alemania y lo hizo con autoridad, criterio y merecimiento. Müller, Klose, por dos veces, y Friedrich firmaron los goles de una Alemania que madura con el paso de los partidos y que se ha colado en semifinales humillando a una de las grandes y solventando las dudas de los que pensaban que el cambio de estilo de los germanos no resistiría un partido a vida o muerte. Un partido, el de hoy 3 de julio de 2010, que pasará a la leyenda de una rivalidad con historia.La historia ya hablaba de que éste iba a ser un enfrentamiento dramático, visceral, agudo, aunque no se preveía una ensañada goleada. Argentina buscaba hoy la revancha de la eliminación en Alemania '06, también en cuartos, en un partido en el que Messi fue suplente y que se decidió en una tanda de penaltis, con Jens Lehmann de héroe. Luego vino la pelea entre jugadores. Hoy, Argentina no estuvo ni para eso. Dieciséis años antes, en Italia 90', Brehme tomó la responsabilidad en un principio asignada a Matthäus para convertir el penalti que le daba a Alemania su tercer y hasta ahora último cetro mundial.Aún se recuerdan las lágrimas de Maradona aquel 8 de junio en Roma. Esa final fue un 'deja vu' de la de México 86', aunque esta vez la victoriosa fue Argentina. De este duelo emergió una rivalidad histórica cimentada en el Estadio Azteca con un partido inolvidable, en el que Alemania remontó un 2-0, para acabar sucumbiendo debido al tanto de Burruchaga, a pase de Maradona. Fue el segundo Mundial y también el último hasta hoy de Argentina. En el 66, el duelo acabó sin goles, pero repleto de patadas.Y en Suecia 58', el primer enfrentamiento germano-argentino, ganó la albiceleste y por aquel entonces ya se hablaba de la contraposición de dos conceptos diferentes de fútbol: el preciosista, pausado, y necesitado de balón que ejercía Argentina, contra el físico y corpulento de los germanos. 52 años después se han invertido las tornas: ha ganado Alemania con su combinación de toque, intensidad y acierto, ante una Argentina directa, eléctrica, pero carente de elaboración, porque faltó un medio centro de toque, que repartiera juego.Joachim Low se ha propuesto reinventar la leyenda alemana y ha reinvertido los valores germanos con una plantilla acostada en el talento y no tanto en el físico, como fue siempre. Low ha conseguido canalizar la calidad de los mestizos Ozil, Khedira, Podolski y compañía, con el gen ganador de los germanos para fecundar un juego intenso, rápido y sacrificado, que ahora también es preciso, creativo, inteligente y abundante. Aunque el gol de Thomas Müller, el primero de los alemanes, fue un clásico.Tanto, que lo podía haber firmado el propio Gerd Müller, 'El Torpedo Müller', máximo goleador hasta la fecha de Alemania en los mundiales con 14 goles, en 1970 y 1974. Thomas, que comparte apellido y el dorsal 13 con Gred, remató a la red de cabeza y por anticipación una falta lateral lanzada por Schwensteiger, dueño y señor de la primera parte. Otamendi no llegó a cerrar y a Romero le sorprendió mal colocado.Fue en el minuto 2 de partido, un gol que condicionó el planteamiento inicial y a Argentia, que se rompió si no había salido ya descompuesta de inicio. Y se fracturó por donde se esperaba, por el centro del campo, en donde sólo jugaba un especialista: Mascherano. Di María es más extremo que interior, y Maxi Rodríguez carece de la capacidad para dirigir un equipo. Messi y Tévez pueden ayudar de vez en cuanto, pero no les pidas que resuelvan y además organicen. Sin motor, ni un 'Jaguar' arranca.Alemania dominó a Argentina y se pudo ir al descanso con un par de goles más. No llegaron porque Klose mandó a las nubes un gran pase de Müller por la derecha, y porque arriba faltó templanza en el último pase para aprovechar los huecos dejados por los cada vez más lentos Burdisso, Demichelis y Heinze, agobiados en el achique. Argentina sólo inquietó en rápidas contras de Messi, Di María o Tévez, bien interrupciones por Lham y Boateng, en las bandas; y por Khedira, Mertesacker y Friedrich por el centro. La jugada más peligrosa de los de Maradona acabó con el colegiado pitando un claro fuera de juego de cuatro argentinos, antes de que marcara Higuaín. El uzbeco Irmatov mejoró a Rosetti, que sí concedió el gol de Tévez en el Argentina-México de octavos.Cambió el panorama en el inicio la segunda parte, porque Argentina lleva el coraje diluido en su sangre y nunca se rinde y porque Alemania especuló. Coincidió la mejoría de los de Maradona con la colocación de Di María en la derecha, entrando a los Robben, o a lo Messi en el Barça y casi empata con un zurdazo que se fue demasiado cruzado. Alemania sufrió ante los empujones de Argentina, pero sólo fueron unos minutos de agobio y se rehizo como mejor podía hacerlo: marcando el segundo. Se revolvió Müller desde el suelo para habilitar a Podolski que, antes de irse lesionado, le cedió el gol al depredador de los mundiales: Miroslav Klose.Maradona no reaccionó en el primer gol, era muy pronto, y sí lo hizo tras el segundo, aunque ya era muy tarde. Sacó a Pastore, un jugador creativo, por Otamendi y puso a Maxi de lateral. Un cambio agónico, que anunció el tercero. En un córner sacado en corto, Schweinsteiger penetró por la izquierda regateando con la mirada al propio Pastore y luego a Higuaín para dejarle el premio a Friedrich, el central. Hubo aplausos de admiración en el Green Point, abanderados por la propia Angela Merkel, levantada para celebrar el gol y el pase de su país a las semifinales. Luego se ensañó Klose haciendo su cuarto gol del Mundial, el decimocuarto en su carrera mundialista Empatada ya con 'Torpedo Müller), a uno de Ronaldo, máximo artillero en los mundiales con quince.Argentina brindó ayer por la derrota de su erteno rival Brasil. Se creció, se confió y hoy llora por su propia desgracia, que es más grande de lo que se cabía esperar. Alemania ha vuelto a ser su verdugo en cuartos, como en Alemania 06', y el Mundial se queda sin su mayor instigador, Diego Armando Maradona, que ha cargado contra todos, en lugar de preocuparse de lo suyo. Llevó al extremo su obsesión de jugar sin creador, a pesar de ser el valedor del veterano Verón, y murió con su idea. En su caída libre se llevó a fenomenales jugadores como Tévez, Higuaín, Agüero, Di María, Milito, Pastore o Messi, que se va del Mundial agotado en su esfuerzo y deprimido ante el gol.]]></content>
		</document>
		<document id="1b19694909e7be3836e2a634e79a6024" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/aqui-estoy-de-corazonalianza.html">			<content><![CDATA[Alianza no tuvo problemas para superar al CNI, 4 a 1 y achicó la ventaja con la San Martín. 'Zlatan' dos veces, Paolo Hurtado y Joel Sanchez anotaron los golesAlianza solo necesitó 45 minutos para liquidar el partido frente al CNI, un 2 a 0 en el primer tiempo que dejó la sensación de que el partido estaba resuelto. Al final un pequeño susto con el descuento de la visita que se superó con una goleada holgada de 4 a 1.Y otra vez una de las figuras del elenco blanquiazul fue José Carlos Fernández, si alguien dudaba que estaba bajoneado por su frustrado pase pues se equivoco, ‘Zlatan’ corrió, luchó y anotó por partida doble, cosa que ya se convierte en una sana costumbre.Así tras los primeros quince minutos de ataques por las bandas con Paolo Hurtado y Joel Sánchez, el gol llegaría a los 19’, una jugada que se inicia por el lado de Sánchez pasa al mediocampo y la pared entre Neyra y Quinteros termina en el remate del ‘Pato’. El disparo chocaría en el palo y el rebote le quedaría a Fernández que sólo tuvo que empujarla para decretar el primero del encuentro. La postal de la tarde fue la celebración del delantero, besó el escudo blanquiazul e indicaba que el juega con el corazón y no por dinero. La fiel tribuna cambió ese gesto por aplausos desde las cuatro tribunas. Alianza dominaba el partido, con Neyra haciendo los cambios de frente que generaban zozobra en el arco del CNI. En un córner servido por Quinteros es pivoteado por Walter Vílchez, que la manda al corazón del área, ahí esperaba Paolo Hurtado que con una media tijera pondría el 2 a 0 a los 30’ de la primera parte. Con ese marcador se irían al descanso.Para el complemento, CNI entraría con otra decisión, se apoderó del balón y empezaba a llegar con cierto peligro al arco de Libman. Sergio Almirón jugaba al borde del offside y a espaldas de los centrales de Alianza. Hasta que tuvo la única en toda la tarde, le ganó a Vílchez y se la sombreo a Libman para poner el descuento.El equipo selvático tuvo más confianza y se lanzó al ataque pero todo se fue a la borda cuando Alianza nuevamente alargó la ventaja. Y quién más sino ‘Zlatan’, el delantero luchó hasta el último una pelota y generó el error del defensa Rodríguez quien la metió en su propio arco. Otro que había buscado su gol toda la tarde fue Joel Sánchez, y al final lo conseguiría. Con una defensa a merced del ataque blanquiazul y cuando el partido ya estaba en su último suspiro. ‘Súper Cuy’ desborda por izquierda y saca un remate que se cuela entre el palo y Dituro. La cereza a la torta y una goleada que confirma la racha que ha agarrado el equipo de Costas.Dato importante: Desde que volvió a la Primera División en el 2009, CNI no le ha podido ganar a Alianza Lima.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />Alineaciones:4 - Alianza Lima: Libman, Prado, Fleitas, W. Vílchez, Villamarín (Molina), Uribe, Quinteros, Hurtado (O. Vílchez), Sánchez, Neyra y Fernández (Velásquez). DT: Gustavo Costas.Amarrillas: Molina y Fernández.1 - CNI: Dituro, Rebaza (Gutiérrez), Rodríguez, Zamora, Pabón, Castillo, Portilla, Vergara, Barrena (Noroña), Ramúa y Almirón. DT: Marcial Salazar.Amarrillas: Zamora.Árbitro: Iván Chang.Estadio: "Alejandro Villanueva" de Matute.]]></content>
		</document>
		<document id="641b64b59783c04b3f1f88fb1bd78ce2" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/campeones.html">			<content><![CDATA[Con un agónico gol de Andrés Iniesta, España se consagró campeón por primera véz en su historia al vencer por 1 a 0 a Holanda. El 'Soccer City' de Johanesburgo se tiñó de rojo al ver la algarabía de 'la furia' .]]></content>
		</document>
		<document id="3e4c02eabbc7038b0d44a277ee7a58d7" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/espana-va-por-la-gloria.html">			<content><![CDATA["La Furia" ganó 1-0 con gol de Carles Puyol y sacó pasaje directo al partido decisivo de la Copa del Mundo, que el domingo dirimirá con Holanda. Nada quedó del arrollador equipo germano que no apareció con los pergaminos que venia precedido.España salió con la premisa de siempre, la de mover el balón de banda a banda y lastimar con pases verticales. Con Pedro en lugar en Fernando Torres , "La Furia" ganó en frescura ofensiva, porque el joven del Barcelona le daba mucha más velocidad al ataque español.En cambio, Alemania comenzó con mucho respeto. Se paró atrás, midió al rival e intentó bloquear las sociedades futbolísticas de Iniesta y Xavi, con los incansables Bastian Schweinsteiger y Sami Khedira.A los cinco minutos tuvo la primea aproximación España. Una puñalada de Pedro terminó en los pies de Villa, que llegó exigido y remató sobre el cuerpo del desesperado Manuel Neuer, quien tapó el remate con el pecho.España contrarrestaba la presión alemana con un aceitadísimo movimiento, el que viene trabajando desde hace varios años y el cual le dio una identidad de juego. Así, los germanos sólo corrían detrás de la pelota y ocupaban espacios para no se doblegados a la hora de defender.La única arma de Alemania era el contraataque, aunque a diferencia del partido con Argentina, no encontraba los espacios para efectuarlo.La primera clara de Alemania fue a los 31 con un remate de Piotr Trochowski que Iker Casillas mandó al córner. El juego de España mermó con el correr de los minutos, no perdió precisión pero sí intensidad, por eso los teutones se adelantaron en el campo, aunque lejos de preocupar a "La Furia" .Aunque la historia podría haber cambiado si el árbitro Viktor Kassai cobraba el penal que Sergio Ramos le cometió a Mesut Ozil al filo del primer tiempo.En el complemento la película fue la misma. España haciendo el gasto y Alemania jugando con el error ajeno. La primera fue de "La Furia", con potente zurdazo de Xabi Alonso, que se fue muy cerca del palo izquierdo de Neuer.A los 12, España tuvo tres veces el gol en la misma jugada. Primero fue Xavi, con un remate que tapó Neuer, en el rebote la tomó Iniesta y tiró un centro que no llegó a desviar por muy poco Villa, luego, Pedro lo tuvo con un zurdazo esquinado que se fue rozando la base del palo.Alemania no tenía presencia en el medio, su fuerte durante el Mundial. No podía tener la pelota ni el juego necesario parra complicar a España. Tanto se sintió la ausencia de Thomas Müller, que Low sacó a su reemplante, Trochowsky, con el juvenil Toni Kroos.Fue el propio Kross quien tuvo la ventaja en sus pies. Recibió un buen centro de Podolsky, de muy poca presencia hasta ahí, y definió demasiado suave cuando la acción pedía fusilamiento.Pero de tanto ir España, la resistencia alemana se rompió. Fue a los 28, con un córner muy bien tirado de Xavi. Puyol entró de atrás, saltó limpio y clavó la pelota bien arriba para inútil volada de Neuer. Gran gol de España, de balón parado, quizás su versión menos conocida, pero con una eficiencia sorprendente ante una de las mejores armas de Alemania.Alemania no tuvo otro remedio que salir a buscar el empate y dejó en claro sus falencias a la hora de hacerse cargo del juego. Löw mandó a la cancha a Gómez para llenar el área española de centros, pero así y todo, España se hizo fuerte y rechazó los embates alemanes. Sin ideas ni juego, así se le fue el partido a Alemania, que no supo ni cómo ni por dónde hacerle daño a España.El equipo de Vicente Del Bosque está en la final. Por mérito propio, porque recibió ese mazazo a tiempo ante Suiza y supo recuperarse. Porque fue al Mundial respetando una identidad que surgió hace varios años, que supo respetarse. Con jugadores que se conocen y la convicción de saber jugar los partidos clave. Así, España está en la final, con su propio sello, con su propia nueva historia.Síntesis:España: Iker Casillas; Sergio Ramos, Carlos Puyol, Gerard Piqué y Joan Capdevila; Sergio Busquets, Xabi Alonso, Xavi Hernández; Andrés Iniesta, David Villa y Pedro. DT: Vicente Del Bosque.Alemania: Neuer; Philipp Lahm, Per Mertesacker, Arne Friedrich y Jerome Boateng; Sami Khedira y Bastian Schweinsteiger; Tony Kroos y Mesut Ozil; Lucas Podolski y Miroslav Klose. DT: Joachim Loew.Gol en el segundo tiempo: 27m. Puyol (E),Cambios en el segundo tiempo: 7m. Marcell Jansen por Boateng (A), 16m. Tony Kroos por Trochowski (A), 35m. Mario Gómez por Khedira (A) y Fernando Torres por Villa (E), 40m. David Villa por Pedro (E), 47m. Carlos Marchena por Alonso (E).Arbitro: Viktor Kassai (Hungría).Estadio: Moses Mabhida, de Durban.]]></content>
		</document>
		<document id="dcd29dd588c2b7cab7a6f3b3804dfd79" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/holanda-la-final-la-tercera-sera-la.html">			<content><![CDATA[Holanda demostró que aparte de ser un equipo compacto tiene individualidades que responden ante la exigencia. Justamente esas individualidades fueron el factor preponderante para vencer a una 'cansada' Uruguay, que a pesar de estar 'sin piernas' peleó hasta el final del partido. Los Holandeses ahora van por su tercera final y esperan cambiar la história, ya no enfrentarán a los dueños de casa (como paso en Alemania 74 y Argentina 78) y querrán romper esa racha negativa ¿será esta tercera véz la vencida?.Dos goles en apenas tres minutos anotados por Wesley Sneijder y Arjen Robben, a los 70 y 73, cambiaron la historia de un partido que se mostraba muy equilibrado entre las dos selecciones que llegaron a las semifinales como auténticas sorpresas.La ventaja se hizo inalcanzable y tornó estéril el postrero tanto del lateral derecho Maximiliano Pereira (minuto 92), que dio más emoción a un remate de partido seguido por más de 62.000 espectadores en el que los holandeses terminaron contra las cuerdas a pesar de haber desperdiciado varias oportunidades tras la puntilla de Robben.Los oranje ampliaron a 24 el número de partidos sin perder, una racha que comenzó en 2008, y en el Mundial de Sudáfrica es la única que ha ganado sus seis compromisos y hora espera el desenlace de la semifinal, este miércoles, entre Alemania y España.Sneijder, volvió hoy a ser proclamado figura, como lo fue en el partido que ganaron de remontada a Brasil en la fase de cuartos de final.El primer tiempo premió al fútbol con dos soberbios goles a unos 35 metros de las porterías anotados por los capitanes zurdos.El primero, del capitán holandés Giovanni Van Bronckhorst, con un zapatazo desde la banda izquierda que se filtró en la escuadra ídem de Fernando Muslera, a los 18 minutos. Y el otro de Diego Forlán que clavó en el centro de la portería a los 41, luego de recibir desde el punto central de la cancha un pase de Mauricio Victorino.Estos dos golazos demostraron que el remate a distancia ayudado por la trayectoria irregular del jabulani sería el ábrete Sésamo para un partido de mucha paciencia y cuidado.El entrenador Oscar Washington Tabárez había reconocido la víspera que comparados con las otras tres selecciones finalistas, los suyos tenían menos cualidades en el dominio del balón.Por eso Uruguay pareció hoy preferir entregarlo al rival, blindarse atrás para aguantar la presión y buscar la sorpresa en cualquier momento con una pesca milagrosa de Forlán o Edinson Cavani.Pero temprano, a los cuatro minutos, la zaga “celeste” se llevó un susto con un mal corte de Fernando Muslera para desviar centro del lateral derecho Demy De Zeeuw, pero el puntazo de Dirk Kyut, libre de marca, pasó centímetros arriba del horizontal.Holanda pareció tomarse su tiempo para encontrar el camino, movió sus fichas sin presión con la premisa de que Robin Van Persie se ocuparía de entretener a Diego Godín y Mauricio Victorino.En forma simultánea, atrás, a pocos metros del irregular jugador del Arsenal, el trío Kuyt, Arjen Robben y Wesley Sneijder se encargarían de enloquecer con sus rotaciones a los laterales Maxi Pereira y Martín Cáceres, así como a la primera línea de contención en la mitad.El nerviosismo traicionó por momentos a los uruguayos, especialmente a los hombres que entraron a suplir bajas: Cáceres y Egidio Arévalo.Pero la dinámica de los oranje no impactó, Sneijder pasó perdido en la primera etapa, Robben y Kuyt terminaron cargando el piano mientras Van Persie por momentos estorbaba, como un mueble viejo.El entrenador Berd Van Marjwik mostró al salir del vestuario para el segundo tiempo que tenía más dudas y preocupaciones que Tabárez: sacó a De Zeeuw y puso al madridista Rafael Van Der VaartHolanda tardó en carburar y a medida que pasaban los minutos los uruguayos más cómodos se sentían en la cancha del Green Point.Cavani se tornó una seria preocupación para John Heitinga y Khalid Boulahrouz, mientras que del otro lado Joris Mathijsen y Van Bronckhorst tenían que apretar los dientes cada vez que Forlán volvía a la carga.Otra vez Stekelenburg en el suelo para conjurar un remate franco del astro del Atlético de Madrid a los 67 minutos, y de nuevo Muslera con sus manos flojas para contener un remate y la suerte divina que impidió a Robben anidar en su red el rebote.Uruguay parecía tenerlo todo controlado.Y Holanda no maduraba en su juego hasta cuando Sneijder, de nuevo él, volvió a mostrar su tarjeta de presentación con un remate envenenado que tocó piernas uruguayas y fue a morir cerca al vertical izquierdo.Corrían 70 minutos, Ciudad del Cabo parecía volver a ver triunfantes el paso de los holandeses, como cuando se instalaron hace 358 años, el 6 de abril de 1652. Y lo confirmaron tres minutos después, cuando Kuyt ganó espacio en el carril izquierdo y levantó un centro con precisión que Robben conectó en un salto que dejó sin opciones a Godin.El balón explota en el vertical derecho de Muslera y establece el 3-1 imponente, decisivo para abrir nuevas historias para el fútbol de ambos países y los continentes que representan.Forlán se fue de la cancha cuando se habían desvanecido las ilusiones de Uruguay de volver a una final mundialista, como la que ganaron a Brasil en Río de Janeiro, hace 60 años.Y Sudamérica cedía a los europeos la posibilidad de ganar por primera vez la Copa del Mundo fuera de ese Viejo Mundo, y de tomar ventaja en el número global del títulos, que hasta Alemania 2006 establecía nueve para cada región.]]></content>
		</document>
		<document id="44dfc6e52f8163b4a24fd287b4a97a08" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/listo-para-el-clasico.html">			<content><![CDATA[Alianza ganó 2 a 1 al Melgar con goles del ‘Pato’ Quinteros y su goleador José Carlos Fernández. Ahora viene el compadre ¿Seguirá ‘Zlatan’?Si Gustavo Costas estaba preocupado por la falta de delanteros, la repentina para en el traspaso de José Carlos al Newell´s cayó como del cielo para que Alianza logre un importante triunfo frente a Melgar y llegar con la moral al tope para el clásico del fútbol peruano.La victoria de 2 a 1 en el papel no debería haber costado mucho si no era por el descuento en los minutos finales del cuadro arequipeño, por ese motivo los hinchas blanquiazules estuvieron con el corazón en la mano para asegurar el triunfo.Sin embargo si la nota alegre la puso ‘Zlatan’, también sería el encargado de poner la nota triste ya que al parecer este habría sido su último gol en su último partido con la chompa blanquiazul, al menos por ahora.El partido tuvo a Alianza como gran dominador del mismo, atacaba y controlaba la pelota, hasta que a los 28’, Carlos Pérez, quien había sustituido a un lesionado Rivero, jala la camiseta a Leandro Fleitas en el área. El árbitro Percy Rojas cobra penal sin dudar. Henry Quintero ejecutó y convertía así el primero de la tarde. A los 29’ Alianza era un justo ganador y eso se veía reflejado en el marcador.Ya para el segundo tiempo, Melgar salió a buscar la igualdad. Apenas dos minutos después de iniciado el segundo tiempo, Meza Cuadra tuvo todo para anotar, pero Salomón impidió que el balón entrara en su arco y manda la pelota al córner.En el segundo tiempo, el equipo de Carlos Daniel Jurado salió decidido a igualar el marcador. A los 47’ Antonio Meza Cuadra tuvo una excelente oportunidad para anotar, pero Libman atentó siguió la jugada y mandó el balón afuera.El ‘Torito’ Meza Cuadra seguiría buscando su gol y a los 53’ quiso sorprender a Libman con un disparo de fuera del área, pero el arquero aliancista la desvió por encima del travesaño. Alianza estaba seguro en defensa y buscaba los espacios para contragolpear y agarrar mal parado al cuadro de Carlos Daniel Jurado.El jugador de moda en Alianza, José Carlos Fernández, como ya es costumbre, llevaba peligro al arco rival, pero había tenido una clarita en todo el partido. Un centro de Joel Sánchez es conectado por ‘Zlatan’ pero la mando afuera.Hasta que a los 77’, Donny Neyra, recién ingresado, acarició la pelota y está fue directo a la cabeza de José Carlos, quien remató y la mando al fondo de las redes.Alianza había dejado de pisar el acelerador, solo esperaba el final del encuentro y eso le costó un gran susto. A los 89’, Renzo Valdez le gana en velocidad a Vilches y la coloca por encima de Libman para poner el 2 a 1 y prender la alarma en el cuadro íntimo.Sin embargo solo quedo en eso, en una alarma que no tiene que volver a repetirse si es que quieren seguir sumando de a 3. La semana siguiente choca con el compadre y espera conseguir otra victoria que le permita acercarse al líder San Martín. Con este triunfo, Alianza Lima sumó 38 puntos y Melgar se quedó 26. ?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />Ficha técnica2. Alianza Lima: Salomón Libman, Eduardo Uribe, Leandro Fleitas, Walter Vílchez, Edgar Villamarín, Juan Jayo, Henry Quinteros, Paolo Hurtado (90+1 Jorge Molina), Luis Trujillo (69’ Joel Sánchez), Cristopher Soto (61’ Donny Neyra) , José Carlos Fernández. DT: Gustavo Costas.1. FBC Melgar: Juan Pablo Begazo, Raúl Vera, Raúl Alemán, Javier Pereyra, Marlon García, Enio Novoa, Larry Yáñez, Edson Aubert (77’ Renzo Valdez), Ángel Ojeda (62’ Tomás Zambrano), Leonardo Rivero (17’ Carlos Pérez), Antonio Meza Cuadra. DT: Carlos D. Jurado.Goles: 29’ Henry Quinteros (AL), 77’ José Carlos Fernández (AL); 89’ Renzo Valdez (M).Árbitro: Percy RojasEscenario: Estadio Miguel Grau del Callao]]></content>
		</document>
		<document id="b6cac4fae8ee83d8b416360773da5a67" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/monumentalmente-blanquiazul.html">			<content><![CDATA[Alianza rompió la racha negativa frente a la "U" y le ganó 1 a 0 con gol de Paolo Hurtado tras un pasesón de Donny Neyra?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />La fiesta no sólo se da por el Mundial, acá en nuestro país también se vivió la fiebre del fútbol y que mejor que disfrutarlo con el clásico. En un partido intenso de principio a fin, Alianza le ganó el duelo a Universitario con un gol de Paolo Hurtado.Si se hablaba de quien llegaba con ventaja al partido ese era Alianza. Gustavo Costas paró bien a su equipo, Capitano no conocía aún a su equipo (no es mago para formar un equipo en 3 días) y mucho menos sabía el juego de su rival, eso quedó demostrado en la pasividad del técnico crema en gran parte del encuentro. Todo lo contrario fue ‘Costitas’ que arengaba, daba indicaciones y vivía el partido a su particular y contagiante manera.El primer tiempo fue más de lucha que de ideas, ataques en ambas porterías. La primera acción real de peligro fue a los 28’ cuando un descuido en la defensa íntima puso cara a cara a ‘Cachito’ Ramirez con Libman. El crema definió con un disparo muy debíl lo cual fue aprovechado por Salomón que atrapó el balón en dos tiempos. Nadie quiso regalar nada en el primer tiempo, si hay algo que rescatar fue las ganas de ir adelante y ponerse arriba en el marcador. De esa manera acabaron los primeros 45’ que dejaban una sensación de que vendrían mayores emociones para la segunda parte.Y vaya que no nos equivocamos, momento clave del partido, entraba Paolo Hurtado, quien debutaba en su primer clásico, por un lesionado Juan Jayo. Arrancaba el segundo tiempo y al minuto, Donny Neyra se contagió de la fiebre mundialista y se transformo en Sneijder (salvando las grandísimas distancias) y mando un pase largo como los que saben, la pesco en el aire, tres dedos y dejo en mano a mano a Hurtado, quién con un disparo colocado vende a Raúl Fernandez.Era el primer gol de Paolo Hurtado, en su primer clásico, y en su primer contacto con la pelota, sin duda un partido que nunca olvidará el joven volante blanquiazul. A partir de ese momento, Alianza aprovechó la desesperación de los cremas y tomó el control de las acciones del partido. Sin embargo Universitario apeló al amor propio y poco a poco llevó peligro al arco de Libman. Atacaba por izquierda con Alva y Carmona, aunque siempre chocaban con la defensa íntima que estuvo concentrada en todo momento. Mención aparte para Walter Vílchez que rechazaba y quitaba todo lo que llegaba al área. Mientras que Libman salvó su arco hasta en tres oportunidades claras de gol.El partido en la parte final se abrió era de ida y vuelta y casi lo sufre Universitario que a los 89’ Velasquez convierte el segundo Alianza, aunque fue anulado por un ligero offside de Jose Carlos Fernandez. La respuesta fue dos minutos después, un centro mortal al corazón del área aliancista es rechazado a medias por Libman, Ruidiaz aprovechó ese regalo y sombreó la pelota aunque Vilchez despejó el peligro justo en el momento preciso en que Orejuela se lanzaba de cabeza.Con esta victoria, Alianza Lima sumó 41 puntos y quedó a seis unidades del líder San Martín, que mañana juega con José Gálvez. Universitario se quedó con 37.Alineaciones:Universitario (0): Raul Fernández; Giancarlo Carmona, Carlos Galván, Jhon Galliquio, Jesús Rabanal; Rainer Torres (Carlos Orejuela), Antonio Gonzales, Luis Ramírez (Johann Vásquez), Raul Ruidíaz; Piero Alva, Gianfranco Labarthe (Víctor Píriz). Director Técnico: Salvador Capitano.Alianza Lima (1): Salomón Libman; Amilton Prado, Leandro Fleitas, Walter Vílchez, Édgar Villamarín; Juan Jayo (Paolo Hurtado), Henry Quinteros (Eduardo Uribe), Jean Tragodara, Joel Sánchez; Donny Neyra (Claudio Velázquez), José Fernández. Director Técnico: Gustavo Costas.Estadio: Monumental (Ate)Árbitro: Víctor Hugo Rivera (FIFA)Tarjetas Amarillas: R. Torres, Rabanal (U); Fernández, Libman, Hurtado, Tragodara (AL). ]]></content>
		</document>
		<document id="f654c23e68bbe5aa843819d389725d65" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/solo-el-futbol-nos-da-esto-senores.html">			<content><![CDATA[Solo el fútbol puede convertir a un jugador de villano en héroe en fracción de segundos como pasó con Luís Suárez. Solo el fútbol puede hacer que un país pequeñito como Uruguay le gane a todo un continente . Solo el fútbol puede hacer posible lo que vimos hoy en el Uruguay - Ghana.Y es que el partido de hoy fue quizá uno de los más emotivos de los últimos tiempos, no parecía un partido de Copa del Mundo, para los uruguayos fue más que eso, fue dejar impregnada en las nuevas generaciones aquella garra 'charrua' de la cual venían presedidos desde hace ya varias décadas, pero que la nueva generación de amantes del fútbol no conocían hasta el día de hoy.En un partido en donde desde el primer tiempo los 'celestes' mostraban algunas 'heridas de guerra' de batallas anteriores, algunos cayeron en el campo de guerra, como Lugano, otros llevaron la bandera 'charrua' con orgullo y dando el ejemplo a sus compañeros de que la batalla no estaba perdida, con aquel gol de Forlán que volvió a la vida a los de Tabárez; O con la locura de un Abreu que en una acción suicida lanzó un penal con toda la frescura del mundo para que los 'orientales' pasen a cuartos de final.En los primeros minutos del primer tiempo, los uruguayos mostraron sus insinuaciones ofensivas con varios centros al corazón del área, aunque ninguno con mucho peligro. Los ghaneses, por su parte, no puedieron retener la pelota y no consiguieron encontrar bien perfilados a sus delanteros, quienes con su velocidad podían generar equivocaciones defensivas en su rival.Los charrúas mantenían el control del balón, aunque no es un dominio absoluto, y salían rápidamente de contra cada vez que les roban el esférico a los atacantes de Ghana. En ese momento, la pelota parada es una de las claves de las aproximaciones del equipo de Tabárez.Luis Suárez tuvo en sus pies la primera jugada de real peligro del encuentro a los 28, luego de que la pelota le quedará picando fuera en el área grande y rematara recto, lo cual le facilito las cosas al portero Richard Kingson, quien desvió el disparo y mando el esférico al córner.Los comandados por Rajevac no se quedaron atrás y tuvieron dos serias chancees de abrir el marcador.Una fue con un cabezazo de Isaac Vorsah a los 30, luego de un saque de esquina, que se fue cerca del palo izquierdo de Fernando Muslera. La segunda, un minuto más tarde, fue de la mano de Asamoah Gyan, quien remató sin mucha precisión después de una contra rápida.Antes de que el árbitro pitara el final de la tapa inicial, Sulley Muntari sacó un remate desde fuera del área y venció la resistencia del arquero de la celeste y decretó el 1 a 0 a los 45, que en ese momento le da el pase a las semifinales, resultado histórico porque hubiera sido el primer equipo africano en llegar a una semifinal de un Mundial.El arranque de la segunda parte, se mostró como fue el final de la primer periodo, aunque los sudamericanos consiguieron el empate de a los 9 con un tiro libre de Diego Forlán, quien aprovechó la cercanía del la falta y remató al palo de Kingson. El guardameta no pudo retroceder, aunque trato sacar el balón, y terminó yendo a buscar la pelota al fondo de su valla.El delantero de Atlético de Madrid , poco a poco se convirtió en la figura del partido y además de anotar la igualdad comenzó a asistir a sus compañeros. Suárezfue uno de los que tuvieron una oportunidad después de un centro del ex Independiente pero no pudo definir bien y con el arco solo arrojó el esférico afuera.Uruguay con buenas salidas de contra ataque complicaba a la última línea de Ghana, que trata de manejar los hilos del encuentro y parece conformarse con la igualdad, lo que harían que jueguen 30 minutos más de alargue. El comienzo de la prórroga siguió mostrando más de lo que fueron los 90 minutos de juego reglamentario: un juego parejo, sin un claro dominador y con jugadas de peligro para ambos.El primer tiempo suplementario dejo poco de los dos equipos que parecían estar cansados, lo cual hizo que el encuentro se vuelva poco preciso y sin demasiadas situaciones. La mayor lucha estaba en la mitad de la cancha, en donde los volantes hacían lo posible para hacerle llegar la pelota a sus atacantes. Cuando parecía el partido se moría, Suárez sacó una pelota en la línea con la con su mano y el árbitro Olegario Benquerenca lo expulsó y cobró penal.El encargado de papearlo fue Gyan pero estrelló su disparo en el travesaño y decretó el empate y la definición por penales. La tanda desde los doce pasos fue para los uruguayos que sólo erraron la ejecución de Maximiliano Pereira, mientras que en el equipo rival no pudieron convertir Jonathann Mensah y Dominic Adiyiah. Muslera terminó siendo la gran figura y con sus dos tapadas le dio el pase a semifinales a los charrúas.La batalla uruguaya continúa, espera seguir escribiendo paginas gloriosas para su história. Algunos valientes ya no estarán como Suárez y probablemente Lugano, pero los que quedan seguramente dejarán el alma, para demostrar que no hay uruguayo cobarde.Síntesis:Uruguay (1) (4) Fernando Muslera, Maximiliano Pereira, Diego Lugano, Mauricio Victorino, Jorge Fucile, Álvaro Fernández, Diego Pérez, Egidio Arévalo Ríos, Edinson Cavani, Diego Forlán y Luis Suárez.Cambios: Scotti x Lugano, Lodeiro x Fernández, Abreu x CavaniGoles: Forlan (55') Penales: Forlan, Vittorino, Scotti, Pereyra, AbreuTajetas amarilla: Fucíle, Pérez, ArévaloTarjeta roja: Luís SuárezGhana (1) (2) Richard Kingson, Samuel Inkoom, John Pantsil, John Mensah, Isaac Vorsah, Hans Sarpei, Kwadwo Asamoah, Anthony Annan, Kevin-Price Boateng, Sulley Ali Muntari y Asamoah Gyan.Cambios: Appiah x Inkoom, Adiyiah x MuntariGoles: Adiyiah (45+2') Penales: Gyan,Appiah - fallaron: Mensah, AdiyiahTarjetas amarilla: Sarpei, Pantsil, MensahÁrbitro: Olegario Benquerenca (Portugal).Estadio: Soccer City (Johannesburgo).]]></content>
		</document>
		<document id="ccdc06dd92acf0ff197508b5f50ab637" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/07/su-primera-vez.html">			<content><![CDATA[Con gol de Villa, la "Furia" ganó y se clasificó entre los cuatro mejores equipos del mundo por primera vez en su historia. Ahora los españoles enfrentarán a Alemania el miércoles. Por otro lado Paraguay dejó el corazón en la cancha. El cuadro de Martino mostró la garra 'guaraní' y nunca renunció a su idea de buscar el partido.En los primeros minutos del primer tiempo se pudo ver un partido diferente al que se venía planteando con un Paraguay que pisaba el campo de su rival, en vez de salir de contra. Por su parte, España intentaba mantener el control de la pelota para luego profundizar con David Villa y Fernando TorresHasta ese momento, ambos equipos no mostraban buenas actuaciones en el ataque y la "Furia" era más con varios buenos toques de sus delanteros y del cerebro del equipo Andrés Iniesta, que poco a poco comenzó a hacerse el dueño del partido.Xavi a los 28 generó la primera situación de peligro, después de que le quedará picando la pelota y rematará desde fuera del área grande. El balón terminó yéndose por sobre el travesaño ante la mirada atenta Justo Villar.Hubo que esperar 10 minutos para tener una nueva chance, aunque no terminó siendo decisiva porque el gol convertido de Nelson Valdez fue mal anulado por un offside que no existió.El entretiempo llevó a ambos equipos a pensar como saldrán a afrontar los segundos 45 para mantener sus sueños de quedarse con la Copa del Mundo debían cambiar la situación.El segundo tiempo no cambio mucho de lo que fue la primera etapa y los españoles seguían tratando de entrar con pases entre líneas, aunque se encontraban con una sólida defensa paraguaya que tenía en Antolín Alcaraz a su mejor jugador.En un minuto, el árbitro del partido el guatemalteco Carlos Batres se convirtió en protagonista principal del encuentro porque primero le cobró un penal a Paraguay, que Iker Casillas le contuvo a Óscar Cardozo, y luego volvió a pitar penal pero en el área contraria y esta vez el disparo Xavi Alonso fue desviado por Justo Villar.Cuando el partido parecía que entraba el alargue, Villa rompió el cero a cero y marcó el primer tanto para la "Furia" a los 38, luego de una buena jugada colectiva iniciada por Cecs Fábregas e Iniesta, que luego de varios remotes le quedó al flamante refuerzo delBarcelona , quien definió cruzado y desató la alegría española.A pesar de no encontrar la forma de romper la defensa de su rivial, los paraguayos siguieron intentando pero sin mucha suerte. España terminó durmiendo el partido en los últimos minutos y se quedó con la victoria que le dio su primer pase a una semifinal, en donde se enfrentará a Alemania.]]></content>
		</document>
		<document id="3ec31c49fee1e5be01c5a5592668c619" url="http://tiempoextra2009.blogspot.com/2010/08/bombazo-la-sampdoria-y-el-bremen.html">			<content><![CDATA[Werder Bremen logró el milagro, luego de ir perdiendo 3 a 0, descontó en los descuentos y forzó el tiempo suplementario. 'Pizza' apareció como el goleador que es y puso el segundo con el cual clasificó el cuadro alemán.Esta parece ser la temporada de Claudio Pizarro, no contento con estar a punto de batir el record de máximo goleador extranjero en la Bundesliga, ahora esta sólo a ocho tantos del máximo anotador en torneos continentales, el mítico Alfredo Di Stefáno. Hoy fue la gran figura al anotar el gol que le permitió clasificar junto con el Werder Bremen a la fase de grupos de la Liga de Campeones.Pizarro fue fundamental en la última parte del partido, con su gol decretó el 3 a 2 final con el que eliminó a la Sampdoria, que sumado al resultado del partido de ida (3 a 1 gano el Bremen), hace un global de 5 a 4.La clasificación sin embargo no resultó sencilla e incluso ya nos hacíamos la idea de no ver a Pizarro en la Liga de Campeones. La Sampdoria salió decidido a revertir ese 3 a 1 en contra y lo encontró rápidamente en los primeros quince minutos del encuentro.Gianpaolo Pazzini, anotó los dos goles (8’ y 14’) con los cuales el equipo italiano pasaba a la siguiente ronda. Dos tantos de camarín que ponían todo cuesta arriba al equipo alemán, un gol bastaba para clasificar, pero se tenía que dejar algo más que el alma para clasificar.Quizás el error que cometió la Sampdoria fue no finiquitar el partido, con el 2 a 0 a favor, paró la máquina y dejó que el Werder fuera creciendo de a pocos. Prácticamente conforme pasaban los minutos Werder Bremen atacaba por todos los flancos, con Marco Marín por izquierda, con Fritz por derecha y por el centro con Frings y Pizarro.Sin embargo, Sampdoria aprovechaba cada contra para llevar peligro al arco de Wiese. En los minutos finales, el Bremen esa sólo desesperación por lograr el ansiado gol. Cassano aprovechó eso y en una desconcentración de la defensa alemana colocó lo que parecía ser el tercero y definitivo para el equipo local. Un gol de taco que ya no daba tiempo para más, salvó un milagro.Y eso fue lo que ocurrió o tal vez no, me rectifico, hay una frase que empiezo a creérmela: a los alemanes hay que matarlos si queremos ganar. Al parecer eso hizo la Sampdoria, pero solo fue una ilusión. Cuando ya se jugaban los descuentos ocurrió el milagro.Lo que vino después ni el hincha más acérrimo se lo imaginó. Y es que los jugadores de Werder Bremen le dieron vuelta a un destino que parecía escrito y terminaron clasificando de manera heroica: primero fue Rosenberg, que anotó el 3 a 1 a los 90', y que obligaba a ir a la prórroga para definir al clasificado.Werder Bremen ya se había adelantado mentalmente en el marcador, la Sampdoria se quedó en shock luego del descuento alemán. Minuto clave del partido, se jugaba los 10’ del primer tiempo extra y una magnífica jugada del pequeño Marko Marín, deja a tiro de gol en el centro de gol a Pizarro. Era la oportunidad que había buscado en todo el partido, libre, sin marca, Claudio, se acomodó, levanto la cabeza y pateo un tiro rasante que encerraba el deseo de toda la hinchada del Bremen. Gol y premio para el goleador que una vez más le regalo una inmensa alegría a la hinchada alemana.Al término del partido, la imagen de Pizarro en primer plano fue el justo premio para un jugador que no solo sigue haciendo historia con la camiseta de Werder Bremen, sino también en Alemania.?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />Alineaciones:Sampdoria (3): Curci, Stankevicius, Volta, Gastaldello, Ziegler, Semioli, Palombo, Dessena, Guberti, Pazzini, A. Cassano.Werder Bremen (2): Wiese, Fritz, Mertesacker, Prödl, Pasanen, Bargfrede, Frings, Borowski, Pizarro, Marin, Wagner.Goles: Pazzini 8' y 14' (Sampdoria), Rosenberg 90', Pizarro 110' (Werder Bremen)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>