<author id="ca7c49335133fd20d2890a7d30370757" url="coyllur.blogspot.com" feed="http://coyllur.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9f05839e7ea89108101b81a092e37348" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/10/ciencia-ficcin-y-terror-fins.html">			<content><![CDATA[Gracias a la Red Global Paraliteraria nos hemos enterado de la existencia de un Webzine que publica historias de Ciencia Ficción y terror Finés, este Webzine, llamado Usva (Niebla) ha puesto a disposición de la red estas historias en Inglés para quien quiera leerlas.Además, un par de las historias publicadas estarán pronto disponibles, traducidas al español, en la página de la Revista de CF Axxon.Disfrutad la lectura.Web de Usva Webzine]]></content>
		</document>
		<document id="46d41a4a49f1cd6f76e151fc0df13d13" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/10/edicin-de-octubre-de-velero25.html">			<content><![CDATA[Actualización de la web peruana de Ciencia Ficción VELERO 25 correspondiente al mes de Octubre 2006Indice : http://www.velero25.net/2006/oct2006/oct06pg01.htmContenidos:Editorial De mujeres y ciencia ficcion; Victor PretellArticulosMañana, ¿la maquinocracia?; Nilo Espinoza HaroLa calle y sus dominios imprevistos; Luís BolañosEntrevistaLois McMaster Bujold; Traduccion Daniel MejiaRelato PeruanoZelote; José Güich RodríguezRelatos ExtranjerosDespués de la batalla; Lois McMaster Bujold.Fábulas de una abuela extraterrestre; Daína Chaviano.ReseñasFábulas de una abuela extraterrestre; Luis BolañosExpedicion a la Tierra; Daniel SalvoCrystal Express; Isaac RoblesFragmentos de honor; Victor PretellCaleidoscopio; Daniel MejiaCine & ComicClick: Perdiendo el control; Victor PretellGaleríaMichael Turner; Víctor Pretell.BitImagenE.V.E. Protomecha de M. Turner; Luis Bolaños]]></content>
		</document>
		<document id="a5a113bcbbba3cfb0bcc9c8f8ad607a3" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/10/hispacon-2006.html">			<content><![CDATA[Transcribo en parte la actualización del blog de Juan Arellano, "Globalizado":No es que vaya a asistir, pero me pareció muy interesante teniendo en cuenta que es el mayor evento sobre Ciencia Ficción que se realiza en el mundo hispano hablante.Como para estar entre el 3 y 5 de noviembre en Dos Hermanas, Sevilla, España. Para los que no podemos ir, nos queda siquiera la web del evento. La ilustración al principio de este post es el Cartel Oficial de la Con y lo saqué del blog de Joaquín Revuelta, autor del dibujo.Fuente: Blog "Globalizado"]]></content>
		</document>
		<document id="c94115aeedf57153cbe4b69f6750bfd9" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/10/reunin-coyllur-del-28-de-octubre-de.html">			<content><![CDATA[No, no éramos la versión posmoderna de los 7 enanos listos para pedir caramelos por Halloween, sino los siete miembros de Coyllur que tomamos posesión de sendas mesas del "Vivanda" de Miraflores . Si, hay otro, pero en un blog no tiene mucho sentido precisar cual.Comienzo por orden analfabetico: Daniel Salvo, Daniel Mejía, Isaac Robles, Victor Pretell, Miki Bolaños, Leonardo Bolaños y Manuel Cuba. No, ni siquiera 8 para ser los Orozco de Leon Gieco.El punto fuerte de la reunión fue el qué hacer (mismo Lenin) con el II Concurso Coyllur de Cuento de ciencia ficción, que parece no haber tenido mucha cobertura. Se decidió prorrogar la convocatoria hasta el próximo año, así que a darle duro a las teclas. Luego, procedimos a sortear los libros que generosamente nos hizo llegar, desde España, el entrañable (más que Bryce) José Joaquín. Había de todo como en botica, yo me hice (al fin) de "Cita con Rama" de Arthur C. Clarke y "Wyahrga" de Angel Torres Quesada (completando así su saga de las Islas).Entre otros asuntos, nos pusimos a rajar del extraño fenómeno que consiste en publicar ciencia ficción cambiándole de nombre, acaso por vergüenza o por marketing, y de lo ridículo que es negar que algo es de ciencia ficción para, acto seguido, proponer una definición que igual se subsume en las tantas definiciones de la ciencia ficción que puedan encontrarse. Es decir, lo mismo pero distinto. Hicimos también un brindis por los ausentes, entre ellos nuestro Presidente "Chiqui", actualmente de gira por República Checa (a ver si nos traes algún recuerdo, Chiqui). Fuimos interrumpidos por los mozos del lugar, preguntando si ibamos a pedir algo o hablar nomás. Ni modo, tuvimos que soltar los chivilines (vaya que es caro el Vivanda, pero la calidad es de media para arriba) y hacer durar la tacita de café un par de horas.También nos dedicamos a la gozosa tarea de intercambiar o prestar libros (otra de las ventajas de Coyllur es que se pueden leer cosas que no se consiguen así nomás en las librerías), tengo para leer el número 2 de la última encarnación española de la revista "Asimov" que me prestó Victor Pretell. Por cierto, qué pena que cesaran de publicarla, la relación calidad precio era inmejorable (¿podríamos hacer cosas así por estos lares?).No se pierdan la próxima reunión, que será filmada, alejen a los niños del youtube.]]></content>
		</document>
		<document id="865cf1e920daaac3de827406ad0e7390" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/11/eidicinn-de-noviembre-de-velero-25.html">			<content><![CDATA[Presentamos el numero de Noviembre de Velero 25: www.velero25.netVELERO 25.Noviembre 2006Indice : http://www.velero25.net/2006/nov2006/nov06pg01.htmHorizontes; EditoresArticulos:La instrumentalidad de la humanidad; D. MejiaLa caida; J. VegaEscritores olvidados; G. ZebrowskiEntrevistaJack Vance; Traduccion Daniel MejiaJohn Crowley; Traduccion Isaac RoblesRelato PeruanoEl abominable; Pedro NovoaRelatos ExtranjerosLuces de neon; Alexis BritoMaterializacion; C. FarreReseñasAsimov 1; Daniel SalvoLos tejedores de cabellos; Daniel SalvoNorthwest Smith; Daniel SalvoEmphyrio; Daniel MejiaCaleidoscopio; Daniel Mejia/Victor PretellCine & ComicEl gran truco; Victor PretellGaleríaClyde Caldwell; Víctor Pretell.Babel 17FINNCON: Convencion de Cf en Ffinlandia]]></content>
		</document>
		<document id="4bfe24402f10f8d6bc6288eb0df40c21" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/11/peruanos-en-los-premios-andrmeda_12.html">			<content><![CDATA[Gracias a nuestro amigo Pedro Novoa, nos enteramos que la nueva selección del especial Andrómeda 2006, antología elaborada por Carlos Moreno y José Joaquín Ramos contendrá varias aportaciones peruanas, veamos la lista, los nombres peruanos en negrita:CUENTOS:Quién hizo la ley de Pily B.Robopsicología inversa de Carlos López.Esencia y naturaleza de Fabio Ferreras y Graciela Lorenzo Tillard.Experimento fallido de José Carlos Canalda.El nombre no es importante de Daniel Salvo.Cuestión de daltonismo de Pedro Felix Novoa.La buena suerte de Armando Rosselot.Factor K de Leandro Riedel.El pequeño Frankestein de Yelina Pulliti.ARTÍCULOS:Cronología Galáctica de Emili LlaveriaIsaac Asimov Inc. de Alfredo BenítezEl Hombre del Bicentenario de Carlos MorenoLa serie de la Fundación de Asimov de Alberto ChimalIntroducción a la serie Fundación de Javier CanteroAforismos para una melena de Gabriel Trujillo¡Felicitaciones!Referencia original]]></content>
		</document>
		<document id="48c69f95e4c024d0e942760a05b5b621" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/12/ciencia-los-diez-descubrimientos-del-ao.html">			<content><![CDATA[Según la revista Science, estos son los 10 descubrimientos científicos del año 2006:1. Solución a la conjetura de Poincaré.- La conjetura, propuesta en 1904 por Henri Poincaré, describe una prueba para mostrar que un espacio es equivalente a una “hiperesfera”, la superficie tridimensional de una pelota con cuatro dimensiones.2. Mantos de hielo que se licúan.- Investigadores documentaron una preocupante tendencia este año. Los mantos de hielo de Antártida y Groenlandia están perdiendo hielo, a un ritmo aún más rápido que los océanos.3. Primeros pasos de pez.- El descubrimiento de un fósil de pez con aletas robustas y articuladas hizo una gran aparición en 2006. El pez es el pariente conocido más cercano a los vertebrados con extremidades y provee una ventana a el cómo la vida dejó los océanos y se aventuró hacia la tierra firme.4. La ciencia de la invisibilidad.- Aunque no se parece en nada a la capa mágica de Harry Potter, el “manto” de invisibilidad que los científicos desarrollaron este año es el primer dispositivo para proteger objetos de ser vistos. El mecanismo guía microondas entrantes de tal modo que éstas no producen ni reflejo ni sombra.5. Esperanza para pacientes con degeneración macular.- Investigadores que estudian la forma de pérdida de visión conocida como degeneración macular relacionada con la edad mostraron que el medicamento ranibimuzab mejora la visión en algunos pacientes y la identificación de varios genes que influyen en la susceptibilidad de una persona a la enfermedad.6. Cómo se da la biodiversidad.- De los ratones de playa, a moscas de la fruta, a mariposas, una variedad de animales ayudó a científicos a descubrir cambios genéticos que resultan en la evolución de una nueva especie.7. Nuevas fronteras en microscopía.- Este año, biólogos utilizaron nuevas técnicas de microscopía que les permitieron ver detalles más pequeños que alrededor de 200 nanómetros, dándoles una visión más clara de la fina estructura de células y proteínas.8. Dejando recuerdos.- Varios descubrimientos en 2006 acercaron a los neurocientíficos a entender cómo el cerebro registra nuevos recuerdos. El tan llamado proceso de “potenciación a largo plazo” que fortalece conexiones entre neuronas ahora parece ser, aún más probablemente, la base para recordar.9. Nueva clase de pequeños ARNs.- Científicos descubrieron una nueva clase de pequeñas moléculas de ARN que cancelan expresión de genes, llamadas “ARNs Piwi-interactivos”.10. Sacando ADN de los fósiles.- Utilizando nuevas técnicas para decodificar y analizar ADN, investigadores captaron información genética de fósiles de Neanderthal y mamut.]]></content>
		</document>
		<document id="414ffb5a3dfb91e9287cf1c29f7f6474" url="http://coyllur.blogspot.com/2006/12/obituario-rafael-pinedo.html">			<content><![CDATA[Rafael Pinedo (1954-2006) acaba de partir. Gran escritor argentino, entre sus obras destaca la novela "Plop", ganadora del Premio Casa de las Américas 2002 y publicada por la editorial Interzona. Su temprana partida nos lleva a preguntarnos cuánto más podría dar una mente tan fértil. "Plop" está ambientada en un futuro terriblemente distópico, acaso el espejo deforme de lo que puede esperarnos si no corregimos ciertas cosas...]]></content>
		</document>
		<document id="dbb19c1c7a917f43979d5fcc239bc493" url="http://coyllur.blogspot.com/2007/01/celebracin-del-aniversario-del-sitio-de.html">			<content><![CDATA[Amigos, el día viernes 12 de enero nos reunimos en el restaurant "Don Nico" de la cuadra 24 de Petit Thouars, donde brindamos y comimos a la salud del "Sitio de Ciencia Ficción" de España. Estuvimos Victor Pretell, Luis Bolaños, Daniel Mejía, Isaac Robles y un servidor.Tragamos, perdón, degustamos carnes, pescado, mariscos, cerveza y el infaltable pisco-sour, todo cortesía del orgulloso "padre" del Sitio, Francisco José Suñer Iglesias. Felicitaciones por los 10 años, y que el Sitio cumpla 100 años más.Después de la bacanal, los inefables miembros de Coyllur partieron a sus destinos respectivos. ¡Que viva el Sitio!]]></content>
		</document>
		<document id="ea506ef487703e38533d54eb3779e19b" url="http://coyllur.blogspot.com/2007/01/celebracin-del-aniversario-del-sitio-de_18.html">			<content><![CDATA[Continuando con el post anterior, pasamos a detallar el transcurso de la reunión. Comentamos sobre los avances de este año, con una blogósfera en expansión, al punto que desde otros puntos de vista también se está tratando el tema de la ciencia ficción, que tiene más adeptos de los que pensamos. Recordamos la aparición de la revista "Argonautas" en noviembre de 2006, y estamos a la espera del segundo número. En eso, llegaron las primeras cervezas y la conversación derivó ligeramente hacia otros tópicos.(En las fotos: Isaac Robles y Victor Pretell. Victor es el de lentes)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>