<author id="cbe6b76b42624606ae5b9c0a6d38ba82" url="javiervillegasfernandez.blogspot.com" feed="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="22">
		<document id="6161c10596eed6364661986e9b9b8655" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2010/09/homenaje-jairo-anibal-nino.html">			<content><![CDATA[Jairo Anibal Niño, compartiendo con niños colombianosJairo Anibal Niño: “La literatura infantil debe ser una fiesta”?xml:namespace prefix = o /> Por Javier VillegasJairo Anibal Niño, escritor colombianao, que era doblemente niño, tanto por el apellido materno, como por el niño que tenía en el corazón, entró en mi vida, en mi memoria, en mi querencia, gracias al libro “Había una vez... en América” (Literatura infantil en América Latina) del chileno Manuel Peña Muñoz. Desde que leí este libro me interesé por su obra, por su vida. Aprendí a querer a Jairo, por su ternura, por su dedicación a los niños, porque a ellos les regalaba sueños, les pintaba cielos a través de sus relatos y sus poesías, que escribió a lo largo de su itinerario de vida, que se apago el 30 de agosto en la ciudad de Bogotá, a raíz de una enfermedad. Me enteré de la muerte de Jairo Anibal Niño, por un mail que me enviara el maestro y poeta mexicano Jorge Antonio García Pérez, desde la ciudad de Hidalgo, eso me consternó, porque yo también amo el niño que fui y a través de él amo a los demás, por ello mi reconocimiento y mi homenaje.Jairo Anibal Niño nos ha dejado una serie de obras, entre las que se pueden mencionar:Safari en el rostro (poesía 1965)Las bodas de lata o el baile de los arzobispos (teatro 1968)El monte calvo (teatro 1975)Los inquilinos de la ira (teatro 1975)Zoro (cuentos 1977)El rescate (1977)Puro pueblo (cuentos 1977)El sol subterráneo (teatro 1978)La madriguera (teatro 1979)Toda la vida (cuentos 1979)Efraín González (1980)El manantial de las fieras (1981)El último asalto (1981)Caracolí de las alas (1981)Con “Zoro”, entra de lleno en la literatura infantil latinoamericana, al obtener el Premio Enka (1977) y seguir con un sinnúmero de relatos y poesía, para la infancia y la juventud. Constructor de sueños se le podría llamar a este hombre nacido en 1941 en el municipio de Moniquirá, que hizo de la literatura infantil un proyecto de vida. Y, ¡qué proyecto! Porque la suya fue una existencia dedicada a entretener a los niños a través de la creación literaria. Con razón dijo sobre él, alguna vez, el Premio Nobel de Literatura Grabiel García Márquez: "Jairo Aníbal Niño es el autor de la infancia, de esas inolvidables vacaciones en el cielo".Cuando en alguna oportunidad le interrogaron sobre el papel de la literal atura infantil, Jairo Anibal Niño, dijo:“La literatura infantil debe ser una fiesta. Tan sabía y tan emocionante como un partido de fútbol. La palabra se trasforma en un vasto campo de juego donde se dan cita la alegría, la imaginación, la libertad, para crear las posibilidades del relato, el espectáculo fascinante de la poesía. No debe tener otros propósitos que alegrar el corazón de los niños. El mejor poema, he pensado siempre, es que le deja a uno en la memoria un inconfundible sabor a helado de fresa. El mejor cuento es el que permite nuestra complicidad, que nos acepta como tripulante en el cohete que se desliza rumbo a las estrellas, o que nos permite galoparen un acaballo con alas, o aquel que toca nuestro corazón y le pone imágenes de personas amadas a nuestros sueños”.Se puede decir, sin caer en exageraciones, que después de Rafael Pombo, José Asunción Silva, Elisa Mújica, María Fornaguera fue Jairo Aníbal Niño quien mejor interpretó la psicología infantil, con Fernando Soto Aparicio, Triunfo Arciniegas, Gonzalo España, Fanny Buitrago, Hugo Niño, Pilar Lozano, Gloria Cecilia Díaz, Celso Román, entre otros, conformó el cuadro de autores colombianos de literatura infantil con mayor arraigo popular.Jairo Anibal se entregó a los niños con una dedicación admirable. Tanto que podía permanecer sentado dos o tres horas con cuarenta niños a su alrededor, narrándoles historias que despertaban su capacidad de asombro. Se robaba la atención de los menores de edad. Era tanta la fuerza de su palabra que lograba algo imposible: mantenerlos en vilo, escuchándolo como si les hablara un mago que saca de su cubilete números de magia para encantarlos, sin embargo este autor ya no estará físicamente con nosotros.Selección de poesías de Jairo Anibal NiñoUstedUsted que es una persona adulta- y por lo tanto-sensata, madura, razonable,con una gran experienciay que sabe muchas cosas,¿qué quiere ser cuando sea niñLeccion-Paula, ¿usted sabe qué es una oveja?-Sí. La oveja es una nube con patica¿Qué es el gato?El gatoes una gotade tigre¿Qué es el río?El ríoes un barcoque se derritió.¿Qué es la gaviota?La gaviotaes un barquito de papelque aprendió a volar¿Qué es la tristeza?La tristezaes un ajedrecistaque siempre juegacon las piezas grises.¿Qué es la despedida?La despedida es una manoque es un pañueloque es el corazóny la distancia.La despedida es una manoque es un pañueloque es una manoen el corazónde la distancia.]]></content>
		</document>
		<document id="2c6d3ee2a3ad73e745b3d7f28c3840e8" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2010/09/ilustracion-hanna-cumming-lo-que-dicen.html">			<content><![CDATA[Ilustración Hanna CummingLO QUE DICEN AHORADicen que a Caperucita,se le perdieron los pastelesy de tanto llorar por ellos,dejó mojados los manteles.Dicen que no fue al bosque,que fue a dar con el mary que el mar iba creciendoporque no cesaba de llorar.Que el lobo la fue siguiendo,que no era una bestia feroz,eso lo dicen ahora,ya se ha corrido la voz.Que la abuela no estaba enferma,que en el bosque no vivíay que la niña Caperucita,es hija de la fantasía.]]></content>
		</document>
		<document id="a17379bc2d599d9db99bbcb1bd03f410" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2010/10/la-escritora-ecuatoriana-carmen.html">			<content><![CDATA[Carmen Váscones. Escritora nacida en Samborondón, provincia del Guayas-Ecuador. Es una de las escritoras más prolíficas del Ecuador.La flauta del agua de Javier VillegasPor Carmen Vascones (Guayaquil-Ecuador)El poeta Javier Villegas celebra la imaginación. La magia desborda inquieta como naturaleza en el génesis . La creación entorna el espacio con espacios sorprendentes, donde las nubes, los animales, las frutas dejan su estela silabaria en recuentos de escenas y garabatos.El niño corre divertido en la página que engendró el “atrapador” del tiempo y del juego.El amor se aromatiza, evoca al pistilo, en picos de “rondaflor” el polen danza. ¿Los pequeños desplazan al narrador o es la misma presencia del poeta niño aliado para siempre a esa presencia que es un presente llevadero de la infancia del ser?La palabra sembrada en el jardín de los sueños no asusta, permiten mirar a los ausentes sin temor. Algo así como la vida cuidada por jardineros que cultivan secretos que no puede responder la razón.El sol parece una nota brillante en el canto del gallo, la alegría llueve como pandereta girando alrededor de la luna.El tiempo parece sirena montada en caballito de mar aprobando y desaprobando los ensayos de la ronda. ¿Quién no ha jugado alguna vez en su vida? ¿Por qué olvidar?“Sueño teje, sueños borda/ y la alegría del niño/ parece que se desborda”.Las emociones parecen ventiscas y ventarrones saliendo por “La flauta del agua”.Los habitantes del lenguaje orillan sus recuerdos, excavan en los silencios, indagan en las vivencias, sobrevuelan en letras mágicas, hablan con el campo, el río con todo y entre todos.La palabra “anida en su voz la aurora”.Los momentos se habitan y deshabitan con vuelos de golondrinas. Ellas vuelven con ofrendas de barro amasadas en la trompa del arco iris.Red de cantos con plumillas de versos, pasos liberando al trompo del trajín que lo envuelve la piola, trotes de cansancio, y potrillos que vuelan y nadan en la memoria que empapa la alegría de la infancia.¿Sabes de quién hablo? Si no, búscalos en la flauta del agua que “lleva un corazón alegre,/ tan alegre como el mío”.Selección de poesías del libro "La flauta del agua"(Libro publicado por el Fondo Editorial de la Biblioteca Nacional del Perú)ColibríAve diminuta,veloz saeta,paleta de coloresnunca quieta.Sinfonía del grilloIncógnito de día,de noche guitarrero.Monótona sinfoníadel grillo serenatero.Canción de las olasCaballitos de espumaque galopan en el mar,con jinetes invisiblesy lindas crines de sal.En su líquida sinfonía,parece la vida cantar,cuando enrumban a la playasus casquitos de cristal. El niño y el picaflorEl niño se entusiasmaba,viendo que en el jardín,un picaflor volaba.Sueños teje, sueños borday la alegría del niño,parece que se desborda.Alegría sin medida,la del niño, en el jardín,tuvo inicio, parece no tener fin.El pingüinoLomitieso, con su levita,etiquetero por naturaleza,con su parsimonia nos invita,a respetar sus aires de nobleza.Es piscívoro el pingüino,a vivir en el frío no rehúsa.Es la Antártida su hábitat genuinoy su romance una noble excusa.El eterno novio, fiel y santo,de andar siempre quimboso,en el agua mojará su cantoy en la orilla paseará orgulloso.Caballo de azarGalopa, galopa,de distancias goloso,galopa mi alazán,ebrio y airoso.Galopa, galopa,vence al viento,galopa mi alazán,con tu contento.Galopa, galopa,caballo de azar,lleva mi dichaen tu galopar.Cangrejitos guerrerosSoldaditos de la arena,infantes de la mar.Cuéntenme, ¿qué capitánles enseñó a guerrear?Llevan lista la corazay camuflaje especial,su guarida es un hoyocavado en el arenal.Cangrejitos guerreros,vigilantes de la paz,soldados sobre las olasy en la orilla del mar.]]></content>
		</document>
		<document id="b4449f17ecf09e4944ba1908f54e2209" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2010/10/suenos-de-un-angel-de-maria-belen-munoz.html">			<content><![CDATA[María Belén Muñoz, poeta nacida en El Carmen, provincia de Manabí- Ecuador-Sueños de un Angel: Poesía para no dejar de ser niños Javier Villegas"El mejor hombre no es nunca el que fue menos niño, sino al revés, el que al pisar los treinta años encuentra acumulando en su corazón el más espléndido tesoro de su infancia".José Ortega y Gasset.Cuando a Mercedes Calvo, maestra y poeta uruguaya, ganadora del Premio Hispanoamericano de Poesía par Niños 2008, que organiza La Fundación para las Letras Mexicanas, le preguntaron ¿Cuál es el reto al escribir poesía para niños?, ella respondió; “No cerrar la puerta, ni dejar de ser niños”. Es que el poeta es un ser que conservó los ojos de niño, el alma de niño, y desde ese niño trasciende, porque no ha abandonado la capacidad para el asombro, la sensibilidad y el espíritu de la improvisación. Es que el concepto de infancia no se reduce a una etapa en la vida del hombre sino a un estado de alma, como es el ser niño: plenos de maravilla, creencia y alborada.La poesía es una gran posibilidad de compartir con los niños la idea de un mundo sencillo, profundo y misterioso, y con nuestra participación, puede llegar a ser mejor y más bello aún. Los poemas están cargados de metáforas: de imágenes que invitan a jugar, descubrir, interpretar, imaginar y proponer nuevas imágenes. El lenguaje de la poesía es lúdico y a la vez misterioso. Invita al juego y a la conquista.Escribir para niños no es una tarea fácil, eso lo han reconocido connotados escritores; sin embargo, María Belén Muñoz, consciente o no de esta enrome responsabilidad, nos entrega su primer libro de poesía para niños, porque ella sabe que la poesía nos acerca a la belleza, que provoca en el ser un estado de placer, armonía y asombro al mismo tiempo, porque como bien lo sostiene Hugo Montes en su libro “Poesía y Educación”: “La belleza procura placer y esparcimiento, satisface la necesidad lúdica que hay en el ser humano”.En los poemas que nos entrega María Belén Muñoz, en su libro “Sueños de un ángel”, impone su visión personal, crea vínculos para que el niño vuelva la mirada a la realidad y al mundo de sus sueños,. Sus poemas son plásticos, breves, sugerentes, sin situaciones complejas, con cierto lirismo que no evade las circunstancias cotidianas, a las cuales siempre estará vinculado el niño, de manera directa o indirecta. Por que María Belén entendió como lo hace Rafael Olivares Figueroa, que infantil es una poesía no porque está dirigida a los niños, "sino porque está impregnada de esencias infantiles, y a veces sólo por su acento, por su gracia, por su ingenuidad, por su leve sabor de cosa primitiva, porque no se trata de descifrar la poesía sino de sentirla".Los poemas de María Belén Muñoz están hechas para sentirlas, para gozarlas, para tejerles a los niños un mundo de fantasía y de magia, en estos momentos en que el pragmatismo y la liviandad invaden nuestro mundo espiritualLos niños son poesía; y hay que dar poesía a la poesía, como hay que dar amor al amor. Por ello auguramos que seguirá empeñada en producir nuevas entregas, para que la poesía sea regocijo y fiesta en el espíritu de quines tengamos el privilegio de leerla.Selección de poemas de María Belén MuñozLa niñaVestida de blanco marfil,con alas de un ángel sereno,renacen las ternuras del invierno,se despierta, canta y juegala niñita de los sueños.Con su vestido blanco de princesa,y su gatito de la infancia,te has marchado lejos de casacon tu camita hecha de nubes,custodiada por las hadas.El Sueño de LolitaLolita tenía un sueño,y deseos de jugar,estaba muy enfermay en su casa no había juegos para armar.De pronto, desde el cielo muchos rojos,entre verdes y amarillosse lanzaban a jugar….un columpio hecho de nubes,la invitaba a pasear…desde el cielo, hasta la tierra… sonreía sin parar.Desde entonces, la Lolita… triste!... ya no está.Se consuela con la nueves que la invitan a jugar.Salgamos a JugarEl día amaneció,y a los niños invitó,en la inmensa ciudad,las pelotas, mis amigos y san-son,Invitados siempre están…Pepito te esperamos!¡Salgamos a jugar!Hoy comienza un nuevo día,es momento de jugar…]]></content>
		</document>
		<document id="a69ee08f34b86a43dfe1fdf5bd3224d2" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2010/11/sapito-sapon-de-vuelta-en-el-salon.html">			<content><![CDATA[Profesora Rocío Ayasta y Javier Villegas, leyendo con emoción "Sapito Sapón"Javier Villegas, autor de Sapito Sapón, compartiendo la lectura con alumnas del Primer Grado "A", de la I. E. "Sara A. Bullón".Alumna Ericka Eca Chudán (6 años)Alumna Edith Santiteban (6 años). Alumna Iris Santistban (6 años).Alumna Tracy Zunnini (6 años).Leer con emoción, Sapito SapónCon el fin incrementar el hábito de la lectura, mejorar su comprensión y estimular las capacidades tanto de alumnos como de docentes, el Ministerio de Educación puso en marcha en agosto de 2006 el Plan Lector que dispone la lectura de un libro por mes.Diversas instituciones están apoyando su aplicación, poniendo a disposición de estudiantes y docentes relatos, cuentos, leyendas.En esa perspectiva, en la Institución Educativa "Sara A. Bullón" de Lambayeque, docentes como la profesora Rocío Ayasta Barona, recomendó a sus alumnas del Primer Grado, Sección A, la lectura del cuento "Sapito Sapón", del maestro y poeta Javier Villegas, con quien las alumnas comparten el disfrute de la lectura de este hermoso cuento, que fue ganador de la III Bienal de Cuento y Poesía para Niños y Jóvenes de la Región Nor Oriental del Marañón, Concurso convocado por la Dirección Regional de Educación de Lambayeque.A propósito del cuento "Sapito Sapón" de Javier Villegas, la poeta y recitadora de Río Cuarto (Córdoba-Argentina), Alma Mateos Taborda, dice lo siguente: "Sapito Sapón es una historia de ternura y recreación. En este breve cuento, se descubre la sensibilidad del autor; su amor por la naturaleza, por la preservación de los seres vivos y sobretodo, deja al descubierto sus sentimientos de valioso ser humano.En este cuento corto, desarrolla un largo camino de comunicación y cariño hacia un sapito que comparte con él, la magia de momentos de protección, de amistad, de compañerismo. Su promesa frente la ausencia de su amiguito batracio, enternece y emociona. Esto es común en un hombre de valiosos quilates, que tiene un permanece compromiso con la vida y lo evidencia a través de su obra poética.Sapito Sapón deja una sabia lección de amistad, de solidaridad y puede ser el disparador para múltiples trabajos en las escuelas, como dramatizaciones, construcción de diálogos, elaboración de oraciones alusivas, estudio de los batracios, dibujos, etc., etc. Congratulaciones a Javier Villegas Fernández y mi invocación a los niños para que disfruten de tan bonita historia". ]]></content>
		</document>
		<document id="cf2110b30de7ec3635b05465fe00b039" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/01/de-trasgresor-de-sombras-inedito.html">			<content><![CDATA[Retorno a la nocheHe regresado a la noche,a veces ella me habita,neutraliza mis ojos, los vuelve míseros,conspira, elucubra laceraciones,doblega las eficaces páginas de la vida.Siempre recurro a la noche,siento un abismo en los sístoles,una temeraria lasitud en los tendones,no temo ser un transeúnte de las oscuridades.Balada para un nuevo día En un nuevo día a veces me voy de bruces,tropiezo con mi propio yo en crisis,me asaltan testarudas sombras a la hora de verme,me desplomo sobre la misma huella mustia,los caminos se bifurcan, se vuelven ilegibles,las camisas de los humildes se tornan tenues,se han salpicado de llanto, a veces de sangre,desaparecen con innumerables nombres,en los senderos de la luz y de las sombras.En un nuevo día, como un estadista saco cuentas,he caminado mucho, he desandado poco,he vivido tanta vida, he testificado cuanta muerte,ahora debo discurrir broncamente lo inservible,sostenerme inhiesto en los climas de impaciencia,porque a veces el viento pretende enajenarme,desarraigar la inmortal raíz de hombre,convertirme en un guiñapo ahogado en luces,en un anónimo testimoniador de las muertes.En un nuevo día, trato de reinventarme,anhelo encenderme siempre, ser luz perenne,camino con mi densidad de hombre,con la percudida cualidad de repetirme,siempre seré el mismo carbón doliente,el agua de mi corazón borbotea,se enturbia a veces, hasta enmarañarme,mi memoria abandona el habla,me recupero de la cotidiana mudez,grito sobre los gritos tenazmente,sobre los ojos mustios enciendo la mirada,soy un optimista soñandoen las almohadas del alba.Trasgresor de sombrasTrasgredí las sombras, encendí mis latidos,bifurqué mis pasos, calciné los reacuerdos,indagué mi pulso congeniando con el trigo,me miré hondamente en mi extensión silábica,conjugué mis amaneceres con el viento, con el agua,no llevo prisa, la prisa puede descalcificarme,soy caminante abrazado a los anhelos,un terco hacedor de amor en las distancias,un encandilador de mariposas con los ojos,un hacedor de versos en los labios.Sombra tras sombra me persigue,el vino me da la claridad en sorbos,el fuego de tus ojos me enciende el alma,recordarte es sentirte tiernamente viva,nombrarte es explosionar de júbilo,es recobrarte de la mudez de la ceniza,del sigiloso tiempo, de la esfera muerta.Sombra tras sombra, juego rudo,adivino tu rostro entre la sombra,la muerte que llevas escondida,la espina cruel que te doblega,tus sueños ardiendo en la hoguera,la lumbre clarificándote hasta el habla.Trasgresor de sombras mi sentido,el tintero de mi corazón, mi pulso indómito,no vitupero, soy calmo para encontrar mi sino,ando con fuego, con lamparines en los poros,los carbones no se han doblegado en tedio,para encontrarte multipliqué mi corazón,lo arrogué al viento, le sumé gorjeos,cantará junto al tuyo en todos los destinos.Deshabitado de míHoy he decidido deshabitarme,no hay ningún resquicioaspirando contenerme,mi esencia linda con la nada,porque nada fui, nada seré,ser la nada es otra forma de presencia,sin embargo me voy cubriendo de cortezas,quizás no seré árbol en la orilla del viento,un profuso pájaro en la danza de la lluvia,quizás no seré lo que apetezco,otro tiempo se gesta en mi tiempo.otras memorias recordarán mi atributo,la sigilosa manera de ser otro.,Desabitado de mí, me registro integro,me refugio en el silencio y allí me siento,en la quietud de mi lengua algo se gesta,otras voces habitan, otras voces me nombran,la nebulosa de la angustia no me hurga,el abismo del silencio no me asusta,no me quiebro fácilmente como una astilla,siempre ejerzo mi oficio de ser hombre,he nacido tanto, tantas veces he muerto,tantas veces migre sin saberme,ahora pretendo sumarme a tu dolor,para estar en ti, he decido deshabitarme.Un hombre triste es un hombre tristeCuando veas un hombre triste profetiza,quizás las serpientes le hurtan los colores,o la luna apagó en su rostro su semblante,no te apiadas hipócritamente se su tristeza,la conmiseración suele ser burdapara encender en el corazón otros jardines,no te acerques piadosamente, puede asustarse,un hombre triste desconfía de su propia sombra,merodea en su extensión para encontrarse,a veces suele fugarse de su pesada historia,perderse en el laberinto de su propia huella.Un hombre triste, es un hombre triste,cree que las puertas se cierran a su paso,chirría en sus adentros como el viento,masculla sobre su pasado y su presente,piensa en su esqueleto, en el idioma de la noche,en el tiempo que ya no es su tiempo,en el espacio que ya no es su espacio,un hombre triste es habitante de otro espacio,un morador menoscabado de otro tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="a876044ee668f38ac9c537de6098c4dd" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/02/poesia-cinco-sapos-publicado-en.html">			<content><![CDATA[Ilustración de Alejandra ViacavaIlustradoras españolas publican poesía para niños de Javier Villegas en camisetasLa poesía “Cinco Sapos”, del maestro y poeta Javier Villegas, fue seleccionada par las ilustradoras españolas Sonia Díaz, Alejandra Viacava y Cristina Gil, para ser publicada en camisetas. Este proyecto tiene como finalidad, acercar los niños y al público en general a la poesía para niños y a las ilustraciones que se hacen con el objetivo de hacer más llamativa, la labor creativa de quienes se dedican a escribir para los más pequeños.Sonia Díaz, Alejandra Viacava y Cristina Gil, son tres ilustradoras profesionales, que tienen en proyecto publicar en una prenda de vestir, las poesías para niños de autores de diferentes latitudes. En esta ocasión, la poesía “Cinco sapos” de Javier Villegas, ha sido ilustrada por Alejandra Viacava de nacionalidad Argentina, radicada en España. Quienes deseen conocer la producción artística de las ilustradoras mencionadas, pueden acceder a la siguiente página web: http://www.ponteunapoesia.comJavier Villegas Fernández, maestro y poeta nacido en el distrito de Chiguirip, provincia de Chota-Cajamarca, el 3 de diciembre de 1955. Docente egresado de la Universidad Nacional de Educación “Enrique Guzmán y Valle” (La Cantuta), Chosica-Lima. Ganador de diversos premios literarios regionales y nacionales.Primer puesto en el Concurso Nacional de Poesía “Eugenio Vicuña”, Premio Nacional de Educación “Horacio”, en 1991 y 1992,Primer Puesto en Cuento, en la III Bienal Regional de Cuento y Poesía para Niños y Jóvenes, organizado por la Dirección Regional de Educación de Lambayeque (DRE) Primer Puesto en el I Concurso de Literatura Infantil y Juvenil 2004, convocado por la Editorial Master Libros y la Asociación Peruana de Literatura Infantil y Juvenil (APLIJ), finalista en la VIII Bienal de Poesía “Premio COPE”, Mención de Honor en la III Bienal de Poesía Infantil ICPNA-2009.Ha sido distinguido por diversas instituciones educativas y culturales del Perú y del extranjero. El Ministerio de Educación, ha incluido sus textos en el libro de Comunicación Integral (4º Grado de Primaria).Ha participado en eventos literarios a nivel nacional e internacional en calidad de ponente y ha dictado Talleres de Creación Literaria, en el Perú y el Ecuador, país al que ha sido invitado en más de una oportunidad por la Universidad Nacional de Loja (UNL), la Universidad Técnica Particular de Loja (UTPL), la Casa de la Cultura Ecuatoriana “Benjamín Carrión” (CCE), núcleo de Loja, la Universidad Politécnica Salesiana (UPS), la Regiduría de Cultura de la Municipalidad de Cuenca, la Asociación de Escritoras del Ecuador, la Universidad del Azuay y la Dirección Provincial de Cultura del Azuay.Su producción aparece en diversas antologías, tanto en el Perú como en el extranjero. Es autor de las obras de poesía para niños: “La luna cantora”, “Rimando la alegría”, “Repertorio de ternura”, “Poesía para niños”, “La flauta del agua”, “El amor es más...” (poesía romántica), “Sapito Sapón” (cuento para niños) y de los libros inéditos “La fiesta de las palabras”, “Volantineros del alba”, “Sonajita de versos”, “Mariposa de sueños”, “Rima rimando” (cuentos en verso para niños), “Apología del hombre”, “El muchacho de los ojos altos”, “Mata pishgos” (cuentos para niños), “Perpetuo latido”, “Conspiración de la palabra”, “Trasgresor de sombras”.Gestor y organizador del I Festival Internacional de Poesía “Por los Caminos de Sipán”, realizado en Lambayeque, del 8 al 11 de octubre de 2009. Es miembro de la Asociación Peruana de Literatura Infantil y Juvenil (APLIJ) y la Asociación Peruana de Lectura (APELEC). Parte de su producción se en encuentra en páginas web publicadas en España, México, Colombia y Chile. Ilargi Jaureguizuría Gorostiza (Bilbao-España), le creo un blog en el cual de se puede leer parte de su producción y conocer las distintas actividades que realiza como docente y poeta: www.javiervillegasfernandez.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="5e29f861afdc554530a9cfbd7976145c" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/03/dia-internacional-del-libro-infantil.html">			<content><![CDATA[Cartel de conmemoración del Dia Internacional del Libro Infantil 2011 (Diseño de Jüri Mildeberg) El Día Internacional del Libro Infantil y Juvenil (International Children's Book Day) se celebra todos los años el 2 de Abril. Es una oportunidad especial para ver o leer un libro con nuestros hijos, una actividad estimulante y divertida donde las haya.Se conmemora en este día porque es el aniversario del nacimiento de Hans Christian Andersen (1805-1875), escritor danés de cuentos tan famosos como “La sirenita” o “El patito feo”.Este día es promovido por el IBBY (Organización Internacional para el Libro Juvenil) desde el año 1967. Con este motivo, en muchos lugares del globo terráqueo se llevan a cabo distintas celebraciones destinadas a promover la lectura entre los más pequeños de la casa.El objetivo es difundir entre los niños de cada población el manifiesto por la lectura de la escritora Aino Pervik y el cartel de Jüri Mildeberg que este año ha preparado la sección de Estonia de IBBY, pues cada año es un país miembro de esta Organización Internacional el encargado de editar el cartel anunciador y el mensaje dirigido a todos los niños del mundo. La Asociación Peruana de Literratura Infantil y Juvenil (APLIJ), y todos quienes escribimos para los más pequeños, nos aunamos a esta celebración. En hora buena que sigan surgiendo escritores, que desde ese niño (a) que llevan dentro, escriban literatura llena de ternura, sueños, color y llena de libretad, para los niños.]]></content>
		</document>
		<document id="de59c28c027f9a9cd5dd4ef9b0ecdced" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/04/maraton-del-cuento-y-encuentro-de.html">			<content><![CDATA[Talller de Creatividad Literarria en el Sesquicentenario Colegio"San Juan" de ChotaEn el marco de celebración del Sesquicentenario del Glorioso y Emblemático Colegio “San Juan” de Chota, el poeta y maestro Javier Villegas, aprovechando su estadía en la ciudad de Chota (Cajamarca), realizó un taller de creatividad literaria, gracias a la invitación que le formulara el maestro y poeta Vilelio Mejía. Esta actividad se desarrolló el día martes o7 de junio, con maestros y alumnos de dos aulas del Cuarto Grado de educación media del prestigioso colegio de la ciudad de Chota que dirige el Prof. Arnaldo Guevara.Javier Villegas, en un Taller de Creatividad Literaria, con alumnas de la I. E. SaraA. Bullón -Lambayeque.¿Qué es un taller literario? Generalmente, el docente que está interesado en promover la creatividad literaria, se siente cohibido porque manifiesta no conocer el oficio. Aunque trata de orientar a los alumnos en la apreciación o en la creación de obras literarias, carece de las herramientas básicas para hacerlo, pues ni siquiera los textos que utiliza a diario le refieren con claridad el proceso que siguen los autores en su experiencia literaria.Buscar lo practico que puede ser la literatura para implementarla en cualquier proceso de aula, sea cual fuere el área en la que labora, es el trabajo que los docentes deben abanderar para confirmar su inobjetable función formativa. Es enfatizar en la importancia de la palabra como primer lenguaje. Encontrar y disfrutar el gusto por la palabra es el primer paso para entrar en las jurisdicciones de la técnica, para concluir en la utilidad de la palabra como desarrollo de la imaginación y la creatividad.Un taller literario no es una fábrica de escritores sino el lugar donde los docentes pueden recibir una mínima orientación, no académica, que les permite profundizar algunos aspectos del quehacer literario -desde la formación lectora hasta la creación de poemas, cuentos y obras dramáticas y que dicha orientación les sea trasmitida por creadores (poetas y narradores) de reconocida trayectoria, porque no cabe duda que desde sus personales experiencias estos pueden estimular el gusto por la reflexión entorno al quehacer literario y el interés de los docentes sobre aquellos aspectos que, siendo ignorados en el plan de estudio de las instituciones de educación escolarizada, garantizan un verdadero conocimiento de la poesía y de la literatura.Cuáles son los objetivos del taller de creatividad literaria• La producción de textos en verso o en prosa (Poesías, cuentos, guiones dramáticos).• La escucha atenta de los trabajos producidos por otros talleristas, y la fundamentación de la crítica.• La conciencia autocrítica, de revisión y corrección permanente.• El conocimiento de las técnicas literarias y la flexibilidad en su empleo.• El hábito de la investigación. La consulta de fuentes bibliográficas, medios gráficos y audiovisuales, Internet, etc. El uso de diccionarios (etimológico, de sinónimos e ideas afines, etc.), enciclopedias, hipertextos. El empleo de procesadores de texto. Nociones de diagramación y composición. .• El desarrollo de la creatividad, el pensamiento divergente y la función simbólica. La ampliación del vocabulario y el campo referencial.• La aproximación a los modelos literarios y la frecuentación, valoración y disfrute de la buena lectura.• Desarrollo de la sensibilidad artística y humana.]]></content>
		</document>
		<document id="a839120b88b5ffeeefe74664690a0b42" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/08/poemas-de-javier-villegas-en-el-blog.html">			<content><![CDATA[Con la escritora mexicana Antolina de La Paz Ortiz Moore, en Chiclayo-Perú Poemas de Javier Villegas en el blog AncileEl poeta español Francisco Acuyo, ha publicado aspectos biobliográficos del maestro y poeta Chiguiripano Javier Villegas, gracias a la recomendación de la poeta argentina Jeniffer Moore, radicada en Miami-Florida.En realación con el último poemario "Tragresor de sombras", escrito por Villegas, la poeta argentina Jeniffer Moore, dice lo sigueinte:El poeta se adentra a los vericuetos del ser y vuelto primero hacia sí mismo, como un ejemplo de clara valentía, esgrime sus argumentos en Refundación de uno mismo y sin tapujos descorre las cortinas de su aura poética para llegar finalmente, al sitial donde reposa su esperanza. “…quiero saber si mi voz está en el canto/quiero reconocer si soy lo que me siento…” indaga y llega hasta los más ocultos presagios del alma, los cuales intuye como últimos y verdaderos: “…sé que cada minuto viene con su muerte,/cada muerte de riguroso luto/ y el luto es más inclemente/cuando muere en los huesos la tibieza.”Cuando habla del Oficio Clandestino, su voz adquiere tintes desgarrantes. Pareciera que llevara sobre sí el dolor de los anónimos artistas que mueren en trincheras de indiferencia, debatiéndose entre las triviales demandas de la postmodernidad y la agonía del Ser que lo habita y le dicta sus propias reglas.Como un llanto profundo y a la vez liberador dice del poeta:“Eres un marginal. Vives soñando a la ribera del mundo;a veces, ebrio, tirando piedras a la esperanza,desgarrando con puñal severo la penumbra…”Trasgresor de Sombras es una obra en la que sucesivamente emerge la preocupación por el pasado, el cual regresa en múltiples dimensiones sobre el presente y lo tiñe de nostalgias. Crueldad de los Ayeres nos revela la capacidad del hombre para enterrarlo y renacer con voluntad de Fénix: “Ayer fue un día cruel/ -siempre, serán crueles los ayeres-…/ “ “… se pudren como leves hojas en la nada/ cuando tú decides sepultarlos / a la altura del medio día…”Quienes quieren acceder a la poesía de Javier Villegas, pueden visitgar el blog ANCILE, en esta dirección:http://www.franciscoacuyo.com/]]></content>
		</document>
		<document id="275861c46c2617815c5f08730d387639" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/10/taller-de-creatividad-literaria-en.html">			<content><![CDATA[TALLER DE CREATIVIDAD LITERARIA EN LA I. E. JOSÉ CARLOS MARIATEGUI DE CONCHAN-CHOTARespondiendo a la invitación que formulara el Lic. Manuel Bautista de la I. E. Joaé Carlos Mariátegui, del distrito de Conchan. Provincia de Chota (Perú), el día viernes 07 de octubre, se realizó un taller de creatividad literaria, dirigido por el maestro y poeta Javier Villegas. En este taller participaron alumnos y alumnas del Nivel Secundario de la mencionada institución educativa, demostrando entusiasmo, responsabilidad y mucha dosis de creatividad.Momentos previos al desarrollo del taller, el Director y personal docente de la I. E. José Carlos Mariátegui, dieron la bienvenida a Javier Villegas, quien estaba acompañado del joven escritor chotano Marcos Coronado Terrones. Villegas y Coronado leyeron parte de su producción literaria a los alumnos y alumnas que estaban en el Patio de Honor de la institución mariateguista. Hay que destacar que en esta institución educativa, la gran mayoría de alumnos y alumnas, proceden de las comunidades campesinas aledañas al distrito de Conchan, ]]></content>
		</document>
		<document id="6ae0fc2d5877bf1cebf2e42a779fe2bb" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/11/editorial-pelicano-de-miamai-usa.html">			<content><![CDATA[Con el prólogo de la escritora argentina Jeniffer Moore, la Editorial Pelícano de Miami (USA), ha publicado el libdro de poemas "Trasgresor de sombras" de Javier Villegas.PRÓLOGOPor Jeniffer Moore (USA)Es esta una época de alumbramientos en Latinoamérica. Voces singulares emergen desde las latitudes del sur del continente. Y tengo el privilegio de asistir al nacimiento de Trasgresor de Sombras, del brazo de un caballero de las letras el poeta Javier Villegas, oriundo de la tierra del Inca, el bello Perú que nos ha legado la luz de grandes heraldos de la palabra.Trasgredir las sombras no es tarea fácil pero el poeta se ha propuesto enfrentar los complejos laberintos de la oscuridad. El viene cabalgando por angostos senderos a lomo del mulo de los tiempos, con el mismo paso firme y seguro en el abismo del cual hablara el inefable Lezama Lima y que transitó también César Vallejo, poeta universal que se lanzara a los precipicios del alma humana, por las filosas pendientes del dolor y el quebranto del ser.Con un canto enriquecido por los variados matices del idioma castellano, Villegas nos acompaña en un recorrido a través de las sombras cotidianas, alentándonos a seguir creyendo en el poder de la palabra. Y como él es su propio ángel, desterrado de todo amparo, puede con el fulgor de su íntima fortaleza, enseñarnos el secreto de la victoria.La obra contiene treinta y siete textos del puro verso libre, en los que el autor desarrolla su cosmogonía plena, libre de artilugios y dispuesta al franco diálogo con el asombro y la avidez de lectores exigentes.En Seducción de la incertidumbre nos muestra su capacidad para entender las pasiones humanas, situarse más allá de toda estrategia animal que pesa sobre la conducta del hombre y decir lo que sus ojos ven;“La incertidumbre nos seduce,nos convierte en gelatinosos bichos…”Prosigue aún más, para mostrarnos cuán honda es su mirada sobre la civilización:“…atiborra de miedos la columna,se encabrita sobre nuestra palabra”Y la devela en sus aspectos más devastadores:“…hace tiritar el pulso como el Parkinson,nos clava y nos desclava de nosotros mismos,nos reduce casi a nada en el asfalto…”El poeta se adentra a los vericuetos del ser y vuelto primero hacia sí mismo, como un ejemplo de clara valentía, esgrime sus argumentos en Refundación de uno mismo y sin tapujos descorre las cortinas de su aura poética para llegar finalmente, al sitial donde reposa su esperanza. “…quiero saber si mi voz está en el canto/quiero reconocer si soy lo que me siento…” indaga y llega hasta los más ocultos presagios del alma, los cuales intuye como últimos y verdaderos: “…sé que cada minuto viene con su muerte,/cada muerte de riguroso luto/ y el luto es más inclemente/cuando muere en los huesos la tibieza.”Cuando habla del Oficio Clandestino, su voz adquiere tintes desgarrantes. Pareciera que llevara sobre sí el dolor de los anónimos artistas que mueren en trincheras de indiferencia, debatiéndose entre las triviales demandas de la postmodernidad y la agonía del ser que lo habita y le dicta sus propias reglas.Como un llanto profundo y a la vez liberador dice del poeta:“Eres un marginal. Vives soñando a la ribera del mundo;a veces, ebrio, tirando piedras a la esperanza,desgarrando con puñal severo la penumbra…”Trasgresor de Sombras es una obra en la que sucesivamente emerge la preocupación por el pasado, el cual regresa en múltiples dimensiones sobre el presente y lo tiñe de nostalgias. Crueldad de los Ayeres nos revela la capacidad del hombre para enterrarlo y renacer con voluntad de Fénix: “Ayer fue un día cruel/ -siempre, serán crueles los ayeres-…/ “ “… se pudren como leves hojas en la nada/ cuando tú decides sepultarlos / a la altura del medio día…”Y entonces, con ese luminoso ademán de ángel anunciando la salida, concluye y nos alivia:”… Sigues siendo poeta,con cierta manía de amary desamar a toda hora.””“…para colocar tu memoria en páginas blancas,tu alegría en el horario de las mariposas.”Villegas se fusiona con el canto de la naturaleza y sus amargos lamentos por el dolor ancestral que le acontece. Lo vemos impresionarse con la claridad en Insinuación de las ventanas, adorar de rodillas la Dimensión de la Palabra, anunciarnos como un profeta la Dimensión de los pájaros, y mostrarnos cómo un tropel de fuerzas habita su interior y lo hacen sentirse Confiscado por un caballo.Vez tras vez, el autor se mimetiza en los elementos para fluir ya sea pájaro, en Mentor de luces, ya sea tierra, o viento al que le dedica el texto Retorno al viento, aguas y peces o un grillo insomne en Secretas Voces.Hay en la palabra poética de Javier Villegas una búsqueda incansable por develar los enigmas del ser en su cotidianidad y desde una mirada inquisitiva hacia su propia entidad no teme enunciar los resultados de esa exploración. En los textos Rememoración de un hombre y Reinvención del espejo se erige como un observador de sus propios impulsos y la reflexión asume matices descarnados, impactándonos con la sencillez de la auténtica sabiduría.Un día como otro es una clarificadora semblanza de esa conciencia que lo turba y le obliga a confesar:“Hoy, me levanté temprano; vuelvo al menoscabo;tengo agrietado el corazón como huerto baldío,un dolor en la ingle y otro en la mirada.”Pero se yergue del peso de sus visiones y enfrenta la oscuridad que trae el nuevo día, con la perseverancia de los artesanos:“Traspaso las puertas para encontrarme;la de mi casa la cierro para despedirme.Es el instante de poner cerrojo a los agravios,de ascender alborozado por la venas”.A la profunda sensibilidad del poeta, se suma la musicalidad propia de su verbo, lo cual confiere a esta obra una belleza particular, cuyo valor literario se va descubriendo en la comprensión atenta y pormenorizada de sus imágenes poéticas y la hace recomendable para su estudio en los ámbitos académicos de mayor nivel.Finalmente, con la expectación que producen los grandes acontecimientos, el colectivo artístico internacional se engalana para dar la bienvenida a Trasgresor de Sombras y abre de par en par sus puertas para recibir y augurar con honda satisfacción, el beneficio de una voz poética trascendente que influirá con su excelencia las letras hispanas, contribuyendo significativamente a elevar su valor en el mundo.Jeniffer MooreMiami, Florida, USA(Agosto, 2011)]]></content>
		</document>
		<document id="ed0948b87c2b0bdb13b807c4f1437c57" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2011/12/javier-villegas-dirigio-taller-de.html">			<content><![CDATA[Taller de "Estrategias para desarrollar la creatividad literaria en el aula", para maestros de la especialidad de Comunicación de la provincia de Cutervo . CajamarcaCon el objetico de brindar a los docentes de Nivel Secuandario, de la especialidad de Comincación, la Unidad de Gestión Educatica Local (UGEL) de la provincia de Cutervo, las estrategias necesarias para incentivar la creatividad literaria en las aulas, programó la realización de un taller dirigido por el docente y poeta Javier Villegas Fernández. El evento de capacitación se realizó los días 29, 30 de noviembre y 1, 2 y 3 de diciembre del año en curso, en el auditorio de la Institución Educativa "Toribio Casanova", en el que partiparon 150 docentes de la especialidad de comunicación.]]></content>
		</document>
		<document id="41843bb26e37a236f88bd393684bd69d" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/01/la-flauta-del-agua-poesia-para-sentiry.html">			<content><![CDATA[Escritora Ruth Bazante Chiriboga (Quito-Ecuador)“La flauta del agua”, poesía para sentiry jugar Ruth Bazante ChiribogaQuito-Ecuador“La Flauta del Agua”, título rico en connotaciones: agua pura, purísima como la infancia, con notas de esencias cristalinas que vibran a través de la flauta, notas que fluyen como el agua de un manantial, del manantial alma para correr no sólo por la llanura del espíritu infantil sino de quienes tenemos un niño o una niña que juega en nuestra parte inmaterial.Matemáticamente sus poemas los presenta ordenados por el número de estrofas, no es mera coincidencia; su vocación de maestro le hace concebir una planificación, composiciones ordenadas de una, dos, tres, cuatro y remata el libro con un poema de cinco estrofas; poemas bellamente compuestos, notas musicales, diáfanas, transparentes.Su poesía se desliza por los elementos del lenguaje, especialmente por el fónico, semántico y morfológico; el sintáctico no es importante en la poseía, pues bien sabemos que ésta rompe con aquella.El sonido es importante, su combinación armónica es la que al infante le agrada: “caballitos de espuma / que galopan en el mar, / con jinetes invisibles / y lindas crines de sal”.El sonido va hermanado por el ritmo, marcado por los acentos, como vemos en el ejemplo anterior. Versos de arte menor convenientes para llevar un ritmo ondulante y musical al oído infantil.El contenido, lo que trasmite el poeta al pequeño oyente y luego lector es lo que impacta; Javier Villegas cumple, acierta con el gusto infantil, elige los elementos reales y los confunde con la imaginación; Villegas conoce el mundo infantil, fiel a su condición de maestro docente y de psicólogo. Vienen a su trabajo poético temas de la vida cotidiana, hace referencia a las plantas, animales, cosas del entorno: “El gato Renato”, “Canción de las olas”, “Gotas de lluvia”, “El viento”, “Jugando con la luna”, y otras. Utiliza figuras de repetición, versos que se repiten al principio de cada estrofa como “flauta de agua”, en “Garabatos” reitera la palabra a manera de trabalenguas: “Garabatos, garabatos, / garabatos del garabatero, / que de tanto garabatear...”“Cada estrella en su lugar”, poema precioso en el que usa una doble reiteración, la palabra “estrella”, se repite a lo largo de las cuatro estrofas, la palabra va paralela a la visión intuida, convirtiéndose el poema en una hermosa metáfora visionaria.Su poseía es hermana de la psicología infantil, conduciendo al niño o la niña a un mundo de fantasía, que es su propio mundo.Este es Javier Villegas, el que descubre la identidad emocional del infante con los objetos, con los seres de la naturaleza, juega con el sentimiento, crea hermosas metáforas en juegos silábicos con el uso de recursos literarios con una rima consonante alterna unas veces y otras continua; crea palabras que responden a su visualización y a su necesidad de expresión: “Rondaflor”, “Lomitieso”.Los determinantes contribuyen a obligarnos a mirar lo que Javier Villegas poeta mira: “Caballitos de espuma”, “Casquitos de cristal”, “Crines de sal” y otros.Utiliza adjetivaciones impropias: “jinetes invisibles”, “líquidas bailarinas”, “cristalina música”, “pensamiento perfumado”, y otros.La prosopeya, infaltable en la rutina de la vida infantil está inmersa en su poesía: personifica al “cangrejito”, “soldaditos de la arena, / infantes de la mar”, “cangrejitos guerreros”; la estrella que oye en el agua la sinfonía del mar, el viento que le quiere contar un cuento, la luna que juega a la ronda, y otros.En fin la poesía de Javier Villegas gusta por la magnifica utilización del lenguaje, la creación de lenguajes, la rica imaginación, las historias y sus personajes, el uso de recursos literarios, variedad de metáforas, en especial las sinestésicas que se corresponden con la psicología infantil.Javier Villegas llega y agrada al público infantil y al adulto. Felicitaciones por entregarnos La flauta del agua, una joya literaria.Ruth Bazante Chiriboga. Quito, Ecuador, 1942. Licenciada en Ciencias de la Educación, especialización Literatura, Estudios de Doctorado en Letras, egresada del Doctorado en Pedagogía. Actriz de; cine, teatro, televisión y modelaje comercial, declamadora. Miembro de la Sociedad Ecuatoriana de Escritores, Miembro de la Casa de la Cultura Ecuatoriana, fundadora del Grupo Cultural Alborada, miembro de la Asociación de Escritoras Contemporáneas del Ecuador.Obras publicadas: “ Grito Dentro, Grito Fuera”, “ Manual de las Cicatrices”, “Alborada 1”, “Alborada 2”,” Madre en tu día”, “ Semillas al viento”, ”Mentis Erectus”, ” Filosofía, Axiología y Praxis de la Literatura Infantil”, “Bajo el tejado gris de la llovizna”, “ Quito Cara de Dios, Relicario de América y otros”, “Rostros Sumerguidos”.Consta en innumerables antologías latinoamericanas y ha brindado recitales en: República Dominicana, Colombia, Perú, México y otros países.]]></content>
		</document>
		<document id="a3d7e9d3855f4fbaf12ce3e58ae03ffe" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/03/dia-mundial-del-libro-infantil-y.html">			<content><![CDATA[Día Mundial del Libro Infantil y JuvenilDesde 1967, el 2 de abril se celebra internacionalmente el Día del Libro Infantil y Juvenil. Se seleccionó esta fecha en conmemoración del nacimiento del escritor danés Hans Christian Andersen (1805), quien fue el autor de varias decenas de cuentos de hadas. Quizás muchos de nosotros alguna vez hemos leído un cuento de Andersen.Entre los cuentos más famosos se encuentran: - El patito feo - El traje nuevo del emperador - La reina de las nieves - Las zapatillas rojas - El soldadito de plomo - El ruiseñor - El sastrecillo valiente - La sirenita - y muchos, muchos más Al final de su carrera, Andersen había escrito más de 150 cuentos infantiles, lo cual lo establecieron como uno de los más grandes autores de la literatura mundial, y es conmemoración a él, que se celebra este día.. Cada año una Sección Nacional tiene la oportunidad de ser la patrocinadora internacional del Día del Libro Infantil y selecciona un escritor/a representativo y a un reconocido ilustrador/a de su país para que elaboren el mensaje dirigido a todos os niños del mundo y el cartel que se distribuye por todo el mundo, y se promueva la celebración en las bibliotecas, centros escolares, librerías, etc.CuentoHabía una vez un cuento que contaba el mundo enteroAutor: Francisco HinojosaHabía una ez un cuento que contaba el mundo entero. Ese cuento en realidad no era uno solo, sino muchos más que empezaron a poblar el mundo con sus historias de niñas desobedientes y lobos seductores, de zapatillas de cristal y príncipes enamorados, de gatos ingeniosos y soldaditos de plomo, de gigantes bonachones y fábricas de chocolate. Lo poblaron de palabras, de inteligencia, de imágenes, de personajes extraordinarios. Le permitieron reír, asombrarse, convivir. Lo cargaron de significados. Y desde entonces esos cuentos han continuado multiplicándose para decirnos mil y una veces “Había una vez un cuento que contaba el mundo entero…”Al leer, al contar o al escuchar cuentos estamos ejercitando la imaginación, como si fuera necesario darle entrenamiento para mantenerla en forma. Algún día, seguramente sin que lo sepamos, una de esas historias acudirá a nuestras vidas para ofrecernos soluciones creativas a los obstáculos que se nos presenten en el camino.Al leer, al contar o al escuchar cuentos en voz alta también estamos repitiendo un ritual muy antiguo que ha cumplido un papel fundamental en la historia de la civilización: hacer comunidad Alrededor de esos cuentos se han reunido las culturas, las épocas y las generaciones para decirnos que somos uno solo los japoneses, los alemanes y los mexicanos; aquellos que vivieron en el siglo XVII y nosotros que leemos un cuento en internet; los abuelos, los padres y los hijos. Los cuentos nos llenan por igual a los seres humanos, a pesar de nuestras enormes diferencias, porque todos somos, en el fondo, sus protagonistas.Al contrario de los organismos vivos, que nacen, se reproducen y mueren, los cuentos, que surgen colmados de fertilidad, pueden ser inmortales. En especial aquellos de tradición popular que se adecúan a las circunstancias al contexto del presente en el que son contados o reescritos. Se trata de cuentos que, al reproducirlos o escucharlos os convierten en sus coautores.Y había una vez, también, un país lleno de mitos, cuentos y leyendas que viajaron por siglos, de boca en boca, para exhibir su idea de la creación, para narrar su historia, para ofrecer su riqueza cultural, para excitar la curiosidad y llenar de sonrisas los labios. Era también un país en el que pocos de sus pobladores tenían acceso a los libros. Pero esa es una historia que ya ha empezado a cambiar. Hoy los cuentos están llegando cada vez más a rincones apartados de mi país, México. Y al encontrarse con sus lectores están cumpliendo con su papel de hacer comunidad, hacer familia y hacer individuos con mayor posibilidad de ser felices.]]></content>
		</document>
		<document id="3850fd61a22bf435535376085e7f843c" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/03/el-gnomo-sabio-cuento-para-ninoa.html">			<content><![CDATA[El gnomo sabioAllá lejos, muy lejos, en la espesura del bosque, había un pueblo cuyos habitantes eran diminutos, sus casas diminutas y sus voces diminutas. Eran tan pequeños, pero tan pequeños que la gente común no podía verlos ni escucharlos.En ese pueblo de la jungla existía una escuela, cuyo maestro era el gnomo más antiguo, el más viejecito. Todos lo respetaban por ser el más viejo y el más sabio.Cierto día, los habitantes de aquel lejano pueblo, estaban impacientes, querían saber qué era el aire, cómo estaba compuesto y para qué resultaba importante.Por esta razón, todos acudieron a la escuela que estaba ubicada debajo de los árboles más verdes y frondosos del bosque.Cuando los pobladores estuvieron reunidos, y en el momento en que reinaba el silencio más absoluto, el gnomo sabio apareció y dijo:- Todos, exclusivamente todos tienen encendida la curiosidad de saber qué cosa es el aire, ¿es así, o no? - preguntó muy seguro.- ¡Síiiiiiiiiiiiiiii! - gritaron en coro los gnomos más pequeños.- En seguida les informaré: El aire, mezcla de gases que rodea la tierra, es conocida como atmósfera. Esos gases son: nitrógeno, oxígeno, carbono y vapor de agua – afirmó el gnomo que oficiaba de maestro.-¿Existen todos en la misma proporción? – interrogó un gnomo que estaba sentado sobre las hojas de la oreja de elefante.- No. De todos ellos el nitrógeno es el más abundante; le sigue el oxígeno, que resulta indispensable para respirar; luego está el carbono, producido cuando se quema algo, o lo expulsamos durante la respiración. Finalmente está el vapor de agua, que se vuelve líquido al contactarse con los objetos fríos, por ello empaña los cristales de las ventanas.- ¿Y para qué es importante el aire? – manifestó otro gnomo ubicado sobre un hongo.- El aire importa en la vida, para oler los aromas de los cuerpos, especialmente de esas lindas florcillas que nos rodean. El aire hace posible que insectos como los mosquitos y las libélulas vuelen; también posibilita el vuelo de las aves y ayuda a la polinización de las plantas. El aire es importante para la vida, sin aire puro y limpio no podríamos vivir.Todos quedaron en silencio, pensativos. Hasta que el gnomo más pequeñito dijo:- Desde ahora en adelante, tenemos la responsabilidad de cuidar el aire.Siiiiiiii, siiiiiiiiiii…gritó la multitud de gnomos.Como todos los asistentes quedaron complacidos, por las explicaciones del viejo gnomo, la escuela adquirió gran fama en todo el bosque y en los bosques vecinos.Desde entonces, todos los animales de la jungla van a escuchar las lecciones del gnomo, que a medida que pasan los años se vuelve más viejo y más sabio.© Javier Villegas (Perú)De: “Matapishgos” (Cuentos para niños) - Inédito© Derechos reservados.]]></content>
		</document>
		<document id="2cbd242556e16a87449428662efd1940" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/04/poemas-de-anocheceme-amaneceme.html">			<content><![CDATA[Esta tardeEsta tarde, imaginé tu cintura,la intuí con textura de hierba,con temperatura de espiga,con ondulaciones de agua.Esta tarde, te tatué en mi ventana,mirándome, apeteciéndome,sintiéndome en tu protuberancia de selva;me alegre, mi alegría se pluralizó en mis manos, como si fuese palomas.Surgí de mí, se aceleraron mis latidos,me enajené en tu imagencon tiempo de mar y de luna,con aroma de jardines y lluvia.Esta tarde, sálvame de mí,cobíjame en tu temperatura de fragua,no huyas de mi ventana,abre tus brazos, tus labios y llámame,yo acudiré en el viento para memorizar tu nombre,para gritarte, por sobre los gritos,fatigados por la sed y el hambre.Esta tarde, debo llegar al centro de ti misma,a tu esencia de mujer y hembra,despertaré mi tacto y mi olfato,me trasmutaré en un mar sin alfabeto,para descubrir en tus labios, tu cuerpo,el abecedario del amor y la infinita luz donde te busco..© Javier Villegas (Perú)De: “Anochéceme, amanéceme” – Inédito© Derechos reservados.PARA ENCENDERTE SIEMRE...Por qué este recuerdo,me culpa a mí de no tenerte,por qué este silencio,te arde en mí y no te siento,no calles, no huyas,has crepitar tu cuerpo,y penetra en mípara encenderte siempre.© Javier Villegas (Perú)De: “Anochéceme, amanéceme” – Inédito© Derechos reservadosOTRA VEZ LA NOCHE…Otra vez la noche, no es la noche,si tu cuerpo viene con jolgorio de viento,si adivino tus ojos detrás de la puerta,entonces deduzco que en el norte,me nombras con la boca cerrada,suspiras y me colocas en tus labios abiertos.Otra vez la noche, no es la noche,te agolpas en mí con tus raíces de escarcha,zozobro anhelándote como un navegante,divago al no tener sueño para soñarte,pernoctando en las ramas de un sauce,o en la luna encendida para proclamarte,código del amor y de las esferas celestes.Otra vez la noche, no es la noche,mi corazón vibra si me oye nombrarte,mis ojos se abren para no perderte,tus ojos se cierran para contenerme.Otra vez la noche, no es la nochepermanezco despierto para localizarte,en el rumor de la lluvia, en mi respiración,en mi terco silencio, en la vibraciones del eco;sino duermo me alegro, me coloco en mi centroy desde allí, a tu corazón me proyecto.© Javier Villegas (Perú)De: “Anochéceme, amanéceme” – Inédito© Derechos reservadosCONTINUA COMO LA CANDELAMujer, por donde pasasdejas caer tus luces,las recojo para alumbrar mi pecho,porque sin ti, la oscuridades una paloma dormida en lamento,el latido de torna fúnebrey grávido de pena, huye en el viento.Arde siempre por donde viajan mis ojos,vuela hacia mí como una mariposa,desnúdate para verte completa,como se ve a la lunaen el sueño de una gaviota,salta de los espejos ferviente,he bosquejado para ti,caminos de aromas y horizontes..Mujer, por donde pasas,se inaugura una fiesta,pueblas los espacioscon el fuego de tu cuerpo,yo busco tu temperamento en el zodiaco,equilibro en mis ojos, los dones de tus ojos,desenredo tu cabello,para diseminar tus secretosy completamente develada,habites en mí, alegre como la lluvia,continua como la candela.© Javier Villegas (Perú)De: “Anochéceme, amanéceme” – Inédito© Derechos reservados]]></content>
		</document>
		<document id="d2509b5a8e25c145d9490038907532c8" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/05/el-mono-suertero-cuento-para-ninos.html">			<content><![CDATA[EL MONO SUERTERO(Cuento para niños)Llegué, y la gente estaba concentrada en la plaza, escuchando a la banda de músicos y mirando los cachivaches que vendían en los toldos. La feria del pueblo había llegado. Eran los días más esperados de cada año, para dar rienda suelta al holgorio y olvidarse de las penas y las miserias. Las calles del pueblo lucían otro aspecto, todas eran multicolores, por las guirnaldas que pendían de un extremo a otro y por los coloridos trajes de los feriantes.Ese día, que era el día central de la fiesta, algo llamaba poderosamente la atención de niños y adultos. Todos querían tocarlo, sentir su pelaje, la configuración de su cuerpo, y él, muy travieso, jugueteaba con su amo. Era un mono, un mono arrancado de la selva de nuestro país, un animal privado de su libertad, condenado a la soledad, sin embargo, eso parecía no afectarle y seguía con el trabajo para el que había sido adiestrado.El mono había llegado en “El mil amores”, el carro más bullanguero y destartalado que solía arribar los fines de semana al pueblo. No era la primera vez, que se constituía en parte de los atractivos de la fiesta. Era un mono de una enorme cola y patilargo, que se balanceaba sobre el piano, sujeto por una pequeña cadena-¡ Una para mí, una para mí! – gritó una jovencita, en el momento en que el mono empezó su trabajo.- De amor o de futuro – le contestó el dueño, mientras daba vueltas a la manija del piano.Por aquella tarjetita, que el mono le entregó, la señorita pagó un sol, y así, todos aquellos que querían saber algo de su futuro o de sus amoríos, hacían lo mismo. Los niños también imitaban a los adultos. Impulsados por la curiosidad, gastaban parte de su propina, en éste divertimiento, y en cuánto tenían la tarjeta en sus manos corrían presurosos, para mostrar a sus padres, lo que el mono les decía en aquel colorido papel.- Son puras tonterías, eso no es verdad, es una estafa – decían los padres, con toda su incredulidad – Cómo un mono, puede adivinarte la suerte.-¡Es verdad, es verdad! – exclamaban jubilosos, los niños, convencidos de que el mono era un adivino.Adivino o no, el mono seguía con su trabajo de cada día, y la gente parecía tenerle fe, ya que a medida que transcurría la feria, mayor era el número de personas que acudían al mono suertero, impulsadas por esas ansias que tenemos los seres humanos, de saber cuál será el derrotero de nuestras vidas, por ese temor que nos asalta, cuando no tenemos bien definidas nuestras metas.La fiesta del pueblo iba llegando a su fin, y como era de esperarse, el mono volvería en “El mil amores”, apretujado entre el gentío y la mercadería de los comerciantes que visitaron el pueblo. Los lugareños se quedarían libres de culpa, libres de penas, pero con una sensación de nostalgia y con los sueños más altos, de que la fiesta del siguiente año sería mejor.Antes de que Amancio, empacara el piano y metiera al mono en la jaula, me acerqué con mucha curiosidad e inocencia, quería saber muchas cosas de él y del mono, ya que nunca había visto un animal así, además me parecía rarísimo y gracioso.- ¿Dónde lo compraste? – le dije.- Este animal tiene una historia muy, pero muy larga – me contestó Amancio.- Me la puedes contar. Pero no olvides ningún detalle.- Este mono había nacido en lo más recóndito de la selva amazónica, allá por el río Putumayo. Fue cazado por unos aborígenes y vendido en el mercado de Belén, en Iquitos. Lo compraron los dueños de un circo, lo domesticaron, lo adiestraron, hasta convertirlo en el artista principal. Todos se divertían cuando el mono realizaba su show, era equilibrista, trapecista, volantinero y mono ciclista. Pasaron los años, y cuando ya no lo necesitaron, me lo vendieron. Decidí aprovechar su inteligencia, llevándolo de pueblo en pueblo, de feria en feria, convertido en mono suertero, y aquí nos tienes y nos tendrías por muchos años más.Diciendo esto, subió el piano en “El mil amores”, luego subió la jaula donde estaba el mono, y cuando Amancio estaba sobre la carrocería, me dijo ¡Adiós! con su mano, y el monito imitando a su amo, también sacaba su manito por entre los barrotes de la jaula que lo privaba de su libertad. Me quedé triste, con la esperanza de que algún día, Amancio decida devolverlo a su hábitat natural, para que junto a los de su familia, vuelva a columpiarse de rama en rama, mientras escucha y disfruta de la música de los pájaros y del murmullo del río.Cuando el camión partió, saqué la última tarjeta que el mono me regaló, y fui corriendo a mostrarle a mi hermana.- Es para mí, es para mí – le dije, luego la entregué para que me la leyera.Mi hermana leyó el papel y acariciándome la cabeza me dijo:- Dice que cuando seas grande, serás poeta, que viajarás mucho, que tu corazón estará lleno de ternura, que sabrás compartir y que amarás a tus semejantes, especialmente a los niños, porque ellos necesitan de nuestro amor y son la luz que alumbrarán los nuevos días.© Javier Villegas (Perú)De: “Matapishgos y otros cuentos para niños” – Inédito© Derechos reservados]]></content>
		</document>
		<document id="e167a251cb56126a4145bf90a8c9685f" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/08/gato-gatuno-gato-gatuno-gato-inoportuno.html">			<content><![CDATA[Gato GatunoGato Gatuno,gato inoportuno,vas por lo tejados,con ojos desorbitados.A la luna miras,la miras y remirasy ron, ronroneaspor las chimeneas.Gato somnoliento,te dobla el viento,gato que feliz,vas sin tu nariz.Te falta un ojo,andas medio cojo,la cola tronchada,de una machetada.Ratones no miras,ni la cola estiras,ya no te acicalas,andas de muy malas.Gato Gatuno,como tú hay uno,gato monigote,de verde bigote.Gato Gatuno,gato inoportuno,caminas al cementerio,lleno de misterio.]]></content>
		</document>
		<document id="3200aa3043ef460fa3cd067a7add3895" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/12/poemas-de-trasgresor-de-sombras.html">			<content><![CDATA[Insinuación a la sombra Entre las sombras que te anegan otro rostro amanece. Octavio Paz Sombra, de alguna manera, me parezco a ti; de alguna manera, soy tu cuerpo; pero no me dejes ser tu cuerpo. Niégame, sin consternación, de las serpientes, de tus oscuros ojos, de tus sombrías manos; asciéndeme en cereales relumbrantes; multiplica mis poros como si fueran himnos; enciende mis manos de propósitos; insinúa a la mañana para que traiga el día y el día, un perfil más claro, parecido a los amaneceres.]]></content>
		</document>
		<document id="f9f4069fa015d0eee5280c94023a452b" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2012/12/trasgresor-de-sombras-trasgredi-las.html">			<content><![CDATA[Trasgresor de sombras Trasgredí las sombras, encendí mis latidos, bifurqué mis pasos, calciné los recuerdos, indagué mi pulso congeniando con el trigo, me miré hondamente en mi extensión silábica, conjugué mis amaneceres con el viento, con el agua, no llevo prisa, la prisa puede descalcificarme, soy caminante abrazado a los anhelos, un terco hacedor de amor en las distancias, un encandilador de mariposas con los ojos, un hacedor de versos en los labios. Sombra tras sombra me persigue, el vino me da la claridad en sorbos, el fuego de tus ojos me enciende el alma, recordarte es sentirte tiernamente viva, nombrarte es explosionar de júbilo, es recobrarte de la mudez de la ceniza, del sigiloso tiempo, de la esfera muerta. Sombra tras sombra, juego rudo, adivino tu rostro entre la sombra, la muerte que llevas escondida, la espina cruel que te doblega, tus sueños ardiendo en la hoguera, la lumbre clarificándote hasta el habla. Trasgresor de sombras mi sentido, el tintero de mi corazón, mi pulso indómito; no vitupero, soy calmo para encontrar mi sino; ando con fuego, con lamparines en los poros; los carbones no se han doblegado en tedio; para encontrarte, multipliqué mi corazón, lo arrogué al viento, le sumé gorjeos… Cantará junto al tuyo en todos los destinos.]]></content>
		</document>
		<document id="c84f5ba3873a368f03318a5b9f7a14bd" url="http://javiervillegasfernandez.blogspot.com/2013/12/ii-festival-internacional-la-poesia-se.html">			<content><![CDATA[II FESTIVAL INTERNACIONAL "LA POESÍA SE ELEVA", A REALIZARSE EN LOS DISTRITOS DE CHIGUIRIP Y TACABAMBA (CHOTA - CAJAMARCA - PERÚ), EL 17, 18, 19 y 20 de julio de 2014. LOS POETAS QUE DESEEN PARTICIPAR, COMUNICARSE, A LOS SIGUIENTES CORREOS:javiervillegas120@hotmail.comjavillegas1@yahoo.esTeléfono: 0051-972994404DISEÑO: Javier Villegas Radas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>