<author id="cc282b9725c3e3a579dbb6221b8d2e6c" url="fengshuigroup-peru.blogspot.com" feed="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="286f72db98dfdf8383285a32f303058" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/07/analisis-de-un-apartamento.html">			<content><![CDATA[Entre los profesionales que mas admiro en Feng Shui se encuentra el arquitecto Howard Choy de quién soy lectora y seguidora. Muchos de sus contenidos me sirven para ilustrar mi aprendizaje por las consideraciones generales que aplica, de los cuales hay un breve resumen al final a próposito del siguiente artículo.En este blog hemos leído temas relacionados con la ubicación de Cocinas y Baños; así como la importancia del Centro de nuestras viviendas como corazón de nuestros hogares...el siguiente artículo esta basado en una consultoría del Arquitecto Howard Choy donde explica las consideraciones que siguió para la asesoría del siguiente caso en coordinación con otro equipo de arquitectos.Apartamento en SidneyArquitecto Howard ChoySidney - Australia http://www.feng-shui-architects.com/index.htmNos contrataron como consultores de Feng Shui junto a arquitectos para un proyecto donde el cliente estaba muy interesado en usar Feng Shui para armonizar el ambiente.El cliente se tomó tiempo para encontrar una localización ideal con una vista extensa de agua a la Bahía Doble.La unidad o la vivienda se establece en la planta más baja y como tal, tiene la protección de la TORTUGA NEGRA detrás.El diseño inicial propuesto por los arquitectos tenia algunos problemas de FENG SHUI.La cocina y el cuarto del baño están situados en el centro de la unidad es decir en el centro de la vivienda. Esto se considera desfavorable, debido a la presencia del elemento agua, y el centro pertenece al elemento de la tierra ( agua destruye tierra). El elemento fuego de la cocina en el centro también crea: "fuego en el corazón" ( xinhuo). El fuego del corazón oculta cólera y furia, entonces si es agredido se manifiesta en sus ocupantes. Además, este centro crea una entrada escasa reduciendo en el futuro la libre circulación del Qi, o Energía alrededor de la unidad.Asi quedaría la cocina con feng ShuiPor otra parte, se tuvo que reubicar las camas y retirarlas de debajo de las ventanas, posición indeseable con resultados de inseguridad. Observamos que los bosquejo desde la visión feng shui se relacionaban con la mala salud. Sin embargo, la situación se resolvió moviendo las camas contra una pared sólida donde sus ocupantes controlaban la puertas y la ventanas.Inicialmente el diseño tenía una columna situada cerca del centro de la mesa donde se cenaba. Aparte de los gastos indirectos que generaba la colocación de la columna esta cortaba certeramente la mesa en dos.Inicialmente también había expuesto adicionalmente de forma perpendicular una viga de apoyo para la columna. El Sha Qi de las vigas expuestas dividía el área en cuatro segmentos, cortando con eficacia el corazón del hogar en cuatro pedazos. Este era una mal planteamiento con mal Feng Shui.Pasamos apuros para convencer a los arquitectos de que su diseño tuviera problemas. Sin embargo íbamos progresando cuando les explicamos que no estábamos atacando su diseño, sino que simplemente estábamos mirando la situación desde una perspectiva diferente. Cuando los arquitectos entendieron nuestras preocupaciones, nos aportaban alternativas que satisfizo las necesidades del cliente, desde el sentido de la estética de los Arquitectos y los requisitos de Feng Shui al mismo tiempo.La propuesta final creó una agradable sensación, mucho más cómoda en el departamento. Un espacio abierto y vivo hacia afuera con la vista del agua en el este, creando una sensación de movimiento entre el espacio interior y el exterior - de la oscuridad a la luz.La relocalización simple del área del living se ubico a un lado de la entrada. Ahora uno camina en un espacio que da la bienvenida donde el cliente saludo a sus huéspedes en un espacio donde se fluye de manera ligera conectando desde la terraza con el área viva.El Living con vista a la terraza y a la bahiaEl BañoEl "agua sucia" del tocador y del baño no se ubican mas en el centro de la casa. El corazón de la casa ahora es el área donde cena la familia, donde el Qi esta montado y desde donde se cultiva el afecto.Asi quedo el centro de la casa, en proyecto incial consideraba colocar baño y cocinaTraducciónEsther EstévezConclusiones tomadas del estudio del caso analizado por el arquitecto Choy:1. El cuarto de baño (elemento del agua) está situado en el centro de la unidad (elemento de la tierra). Puesto que el agua se debilita la tierra (que representa estabilidad) es una disposición indeseable.?xml:namespace prefix = o />2. La entrada es demasiado estrecha y pequeña. Una boca restricta del Qi que `' restringirá el flujo del sheng qi `' (vida que da energía) en la unidad. 3. Las camas están situadas debajo de las ventanas. Es indeseable no sólo desde un punto de vista de la seguridad, puesto que también significa que el sueño de los residentes será `atacado' por el viento (Sha Qi).4. Las camas también están situadas en una dirección desfavorable para el dueño (GUI del wu del `' o cinco fantasmas). Por lo tanto es mejor volverlas a poner contra la pared del norte (nian yan del `' o longeivity) y contra la pared del sur (wei del fu del `' o vida). 5. El sentarse alrededor de una columna y bajo viga expuesta creará un Sha Qi no favorble para los dineros.Se hace necesario reorientar la mesa para conducir el qi hacia fuera hacia la visión del agua del este.Próximo artículo Dpto en la ciudad de Trujillo - Perú...]]></content>
		</document>
		<document id="1272f62f9bc276ed9883470fb9321d87" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/07/anlisis-departamento-trujillo-peru.html">			<content><![CDATA[Se trata de un departamento Ubicado Urbanización LA MERCED en la ciudad de Trujillo - Perú. La valoración de Formas Exteriores esta seriamente afectada.Las Formas Interiores son dificiles de determinar por la ubicación de ingreso de la puerta de entrada al departamento.El departamento no tiene Centro (es importante decir que de tratarse de una casa el estudio seria totalmente diferente).Para el caso concreto de este departamento, algunos sugeriran aplicar el estudio de las energías temporales o feng shui de estrellas; y para mitigar las Formas diran: cierra la ventana y no la abras...otros te sugiriran mil "curas"...pero no hay nada que se pueda hacer por este departamento SIN: centro, sin poder determinar la puerta de ingreso ( por mucho que queramos hacer), baños y cocinas próximos al centro, habitacion con la unica opción de colocar la cabecera de cama en la pared de baño, siguiente habitación con puerta de baño enfrentando la cama; y la mejor dentro de lo malo sería la habitación pequeña.(la colocación de la brujula es para ilustrar las valoraciones que se siguio en la aplicacion de feng shui en este caso, el gráfico no sigue la lectura en grados real del departamento)A 100 metros tenemos un torre de alta tensión, y justo delante del edificio existe gran cableado de postes.La orientación del departamento hace que las energias visitantes hasta el 2023 seán buenas y den la combinación conocida y oportuna y conocida popularmente para este periódo como SUMA DIEZ ; claro, esto si tuviera el Centro bajo techo y mejor disposición de FORMAS INTERIORES. Sin embargo las energias que toman el control y se posicionan son las menos favorables para apoyar a sus residentes y estan totalmente apoyadas para incordiar desde EL EXTERIOR.La pareja nada mas llegar a vivir a este lugar y en el lapso de tres meses empezaron a tener serios problemas...Los propietarios de este departamento deben gastos de administración del edificio, existen pagos atrasados de hipoteca, los inquilinos anteriores no siempre podían pagar sus alquileres, actualmente dicho departamento será embargado por el banco, sus propietarios hacen de todo por venderlo y no lo logran, los inquilinos actuales se separarón y nunca fueron informados de tales dificultades. En el edificio se han efectuado robos que afectan la estructura del mismo...La pareja se separo..Despues de aplicar Feng Shui las relaciones entre la pareja son óptimas en cuanto a comunicación, no asi estableciendose la relación de pareja (estan separados), nada mas aplicar las herramientas la abuela logra óptimizar cobros y trámites varios que habián rebotado a largo plazo y que fueron gestionados por otros miembros de la empresa la misma semana que ella obtuvo los pagos, reafirmandose en su actual puesto de trabajo...El estudio efectuado se ha realizado para proteger la salud, y las relaciones personales a la vez que se les apoya para que encuentren un departamento favorable...la cosas se han estabilizado, pero no se aconseja quedarse a vivir en este dpto por mas tiempo...es de alquiler. Valga decir que este departamento fue tratado por maestros de otras escuelas de Feng Shui que en vez de mejorar la situación se vio empeorada. No hizo falta relojes de péndulo, calabazas (aunque las tienen y son hermosas como adornos, solo son útiles si el consultor las sugiere), no hizo falta pintar paredes según los elementos, ni usar pileta de agua la estrella 8; pero Si se sugirio la reubicación de muebles y objetos...Se uso herramientas tradicionales seleccionados especialmente para proteger el exterior, esta selección fue hecha por el Maestro Jaime Barraza; también se tuvo en cuenta la selección de fechas para la ubicación de las mismas y el conocimiento y precisión para la ubicación exacta de la herramientas llevadas a cabo por el Profesor Luis Pichón Neyra.Gracias a los consultores Peruanos, Jaime Barraza de Lima y el Profesor Luis Pichón Neyra se estabilizo la situación.]]></content>
		</document>
		<document id="c7f03f583b2d7e6f146b338d91715cf1" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/07/coleccin-baos.html">			<content><![CDATA[UBICACIÓN DE BAÑOSTextoEsther EstévezSi algo quedo claro en nuestras lecciones con el Profesor Luis Pichón Neyra, es respecto a la UBICACIÓN del CUARTO DE BAÑO.Si el cuarto de baño se encuentra en el CENTRO de una casa o departamento no existirá solución que dure y que corrija el problema de su ubicación. En una casa se puede modificar la estructura y ubicarlo en el lugar correcto y el problema quedaría solucionado. No asi en un departamento, será imposible dado que encima de nuestro departamento existirá un baño y debajo también. No se fíe de quienes le ofrecen soluciones y le consuelan con el comentario que en lineas generales la casa: " por lo demás esta bien"...Algo que llamo mi atención respecto a la ubicación de baños en el centro es en relación a los tiempos aproximados en que puede mermar la salud, economía, relaciones personales y laborales, dependiendo de las edades de sus ocupantes y del tiempo que lleven viviendo en la propiedad.Si aplicamos el estudio de LA DISTRIBUCION DE LAS FORMAS INTERIORES a nuestros espacios veremos que baños pueden ubicarse sin ningún problema en zonas claves.Estos apuntes son utiles si tenemos la oportunidad de diseñar y planificar nuestras vivienda y empresas.Puerta de ingreso a casa ubicado en parte central de uno de sus ladosEn el caso de baños dentro de las habitaciones sino pudieramos prescindir de que esten presentes, se hace necesario considerar su ubicación dentro de la habitación, asi como la colocación de la puerta evitando enfrente desde cualquier posición a la cama, cabecero, pies de sus ocupantes...COCINAS Y BAÑOS QUE COLINDAN...Vienen a mi memoria algunos amigos, familiares y conocidos que tienen sus cocinas colindando con baños... recuerdo de algunas de sus conversaciones su preocupación por tema dineros...y detallando aún mas y por lo cerca que me toca es acerca de dos casos con serios problemas de estudios en los hijos, los jovenes de esta familia estudiaban hasta altas horas de la noche, de verdad que estudiaban !!!, personas formales que deseaban sacar la carrera adelante...en el caso de ellos ubiese sido fácil desanimarse, pero no cejaron en sus esfuerzos hasta culminar sus carreras pero con algunos años "extras". Ambos jovenes tenian sus casas con cocinas y baños colindantes... Recuerdo que antes de incursionar en los estudios de Feng Shui conocí a uno de mis maestros de Jin Shin Jyutsu, arte de origen Japones. Mi maestro de procedencia Libanesa y comentando acerca de Feng Shui, me dijo: "mi padre se mataba trabajando, ganaba mucho dinero...pero igual que llegaba se marchaba, no duraba...siempre surgia un impedimento que no nos permitia gozar del fruto del trabajo de mi padre...años despues y cuando incursione en Feng Shui me di cuenta que siempre habiamos tenido la cocina colindando con el baño... en vista de esto nos pusimos manos a la obra y creamos entre baño y cocina una tabique suficientemente grueso para aislar ambos ambientes...las cosas empezaron a mejorar... Claro, pero aqui el baño no ocupaba el centro de la casa...Valga la redundancia pero es importante quede claro la importancia de los baños en el Feng Shui para quienes desean incursionar en este Fascinante mundo y contribuir en el bienestar de las familias. Estamos seguros que quién se dedica a la construcción e incursiona en Feng Shui también concibe sus empresas y sus espacios bajo los preceptos de este arte ancestral. No quiero dejar de comentarles una experiencia: pedi a mi esposo me hicera una estadistica sobre la venta de casas y departamentos, sobre todo de aquellos que mas habían costado vender. Encontramos la "curiosa coincidencia" teniendo en cuenta nuestros estudios de Feng Shui y analizando sobre planos, observamos lo que había costado vender casas y departamento con baños o cocinas ubicados al centro.Si deseas compartir información acerca de Feng Shui, o tienes un caso que podamos ilustrar y comentarlo nos encantaría que lo enviaras.Hemos de decir que en la edificación de un futuro proyecto tenemos la oportunidad de poder aplicar los principios del Feng Shui desde su inicio sin que implique relevancia para el observador, salvo para el ojo experto.]]></content>
		</document>
		<document id="332a392a46779cfb4aa811f5d97079c5" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/07/coleccin-cocinas.html">			<content><![CDATA[DISTRIBUCION INTERIOR DE COCINATextoEsther Estévezsteres333@yahoo.com.mxEste proyecto es un trabajo coordinado entre Arquitecto (enseguida damos el nombre), el Consultor de Feng Shui, Profesor Luis Pichón Neyra y los propietarios desde la Ciudad de Trujillo - Perú. El Feng Shui de Formas fue asesorado por el Maestro Peruano Jaime Barraza G.Uno de los problema de esta cocina es que a espaldas de quién prepara los alimentos se ubica la nevera, y hay una puerta a continuación de ella que se usa para comunicar con el interior de la casa. Es decir toda la actividad de ingreso a su interior se realiza a espaldas de quién cocina. Creando un lugar con mucho "transito", con la sensación de asalto continúo a espaldas de quién prepar los alimentos.Falta de concentración, poco recogimiento, agotamiento y deseando terminar cuanto antes su labor... amén de otros factores a nivel salud y relaciones personales...Para brindar tranquilidad se suprimió la puerta angular, y para evitar que la energía se estanque en esta esquina ya cerrada, se crea una pequeña ventana a una determinada altura.Lavaplatos y armarios que estaban a continuación de los fogones se cambiaron de ubicación con la finalidad de proveer un espacio intimo para quién prepara los alimentos; dejando esta pared libre y usándolo acertadamente como pared decorativa con la aplicación del color apropiado que armonizará el espacio, y la colocación de un bonito cuadro con un punto de luz con la opción de colocar una pequeña barrita .También se ha considero la distancia entre fogones y lavaplatos. El armario junto a los fogones cumplen la función de separalo del baño. Se recomienda no dar mayor actividad al sector próximo a baño.Todo el movimiento se instala en el lado permitido de la cocina, es decir a la izquierda de los fogones que es lo que le corresponde. Se crea una mampara con cristales arenados y se reubica la puerta de acceso a la cocina que viene del patio de entrada a la casa.Reubicar la puerta de la cocina saca a los cocineros y los fogones de exponerse a la corriente de aire (sha de viento) que golpeaba en linea recta.Para la calidez de la misma se usara pintura con el color sugerido por el consultor de feng shui en los tonos que la familia elija, y en vez de mayólicas o cerámicas se colocaran planchas de acero para la zona frontal de fogones y reposteros.La ubicación de los fogones tiene una posición relevante dentro de este ambiente totalmentepersonalizado en relación de los ocupantes de la casa y orientaciones.El Consultor del proyecto Feng Shui Cocina, profesor Luis Pichón Neyra, también ha dado instrucciones para la instalaciones de agua, desague y luz.Obsérvese la forma de aplicar Feng Shui a nuestros espacios creando espacios sencillos, sobrios donde quienes importan son las personas, apoyándolas desde cada función que realizaran en las diferentes estancias de sus hogares.Imginese usted llevando los platos al final de la pared donde se ubicaban el lavaplatos, justo en ese momento el cocinero se gira porque tiene que sacar algo de la nevera que esta a sus espaldas, y en ese mismo sector coincide con un miembro de la familia que pasa apresurado para ir a trabajar ... tres personas sobre un mismo punto...Es también importante señalar a groso modo, que las Formas en la DISTRIBUCION INTERIOR han de matener equilibro a fin de favorecer a los miembros de la familia. La carencia o exceso de estas Formas influiran relativamente en la posición, ocupación, salud, aprendizaje y relaciones de sus ocupantes.Con la correcta aplicación de las FORMAS EXTERIORES e INTERIORES que cubren aproximadamente el 75 % de Feng Shui, la aplicación y armonización con el uso de los elementos para las energias temporales que son el 25% , crearan los caminos de agua o montañas que potencien, debiliten las energias visitantes y asi tendremos nuestros espacios en Armonía y Equilibrio apoyando a sus ocupantes e inspirandolos para brindar lo mejor de cada uno.]]></content>
		</document>
		<document id="2faa9055a43d8c09d34ed581542bd24b" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/07/experimento-ba-gua.html">			<content><![CDATA[Texto Esther EstévezHace algún tiempo, recuerdo un maestro peruano comentaba sobre el uso del ba-gua...y sus propiedades para equilibrar espacios...En aquel entonces me preocupaba tener localizados en mi habitación lineas Hartman y lineas Curry. Pero esto es normal, todos los hogares y nuestros espacios están cubiertas por ellas...pero en mi caso se encontraban en el cabecero de mi cama; se trataba de cruces estrellados por ambas lineas; menos mal que no coincidía con el paso de una vena de agua...Este maestro peruano me recomendó poner un ba-gua...también hizo mención que era una ayuda efectiva cuando teníamos un sha qi...paso el tiempo y todo quedo en nada... y es ahora cuando curiosamente me encuentro con el siguiente articulo que menciona el Ba-gua é ilustra un experimento que llevaron a cabo con arroz cocido y cargado con agua:Dos frascos con arroz y uno de ellos con el símbolo del ba-gua.Quince días después los resultados se muestran y saltan a la vista.El que tiene el ba-gua practicamente limpio y blanco, el otro presenta mohos y descomposición...así visto lo visto, ya mismo hacemos el experimento y subimos imágenes... si alguien se anima, aqui dejamos el ba-gua para imprimir.BA-GUA del Cielo Anteriorigual que el ba-gua del experimento, con la misma disposición de los Trigramas*Según su formación este ba-gua invierte las lineas con su opuesto. Ejm. si son tres lineas rectas su opuesto sera tres lineas partidas; si son dos lineas enteras arriba y una partida en la base, en su opuesto sera dos lineas partidas arriba y una entera en la base"Hasta donde sabemos, esta es la primer demostración experimental del asombroso poder armonizador de un símbolo como el ba-gua..." Masuro Emoto investigador japones y sus estudios sobre el efecto del agua; obtuvo similares resultados con el uso de las palabras "amor y alegría"...Para leer el artículo completo visitar:http://blog.fengshui-mundo.com/continuará...]]></content>
		</document>
		<document id="4af5b6bfe414a4edbb0a308ca17e9ffd" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/09/brujula-o-luo-pan-lectura-del-frente.html">			<content><![CDATA[LUO PAN ( BRUJULA CHINA )SUJETANDO LA BRUJULAOBTENER LECTURA EN GRADOSPara tomar la lectura del Frente de esta casa nos ubicamos en el centro de la fachada,dando la espalda a la casa y dirigiendo la brújula hacia el frente.En este caso el Frente coincide con la fachada de la casa. También nos ayuda definir el número de aberturas que tiene ( puertas, ventanas y actividad). Este frente mira hacia la calle, un aspecto mas que nos indica cual es el Frente; es decir esta casa tiene el frente definido y despejado; desde este lado obtenemos el punto referencial para realizar nuestra lectura en grados, así como el Fondo o Asiento de la casa que será la lectura opuesta al Frente. Se sugiere tomar varias veces la lectura desde los laterales del frente y del fondo para constatar.Con la lectura de nuestro frente podremos sectorizar sobre el plano y obtener 8 direcciones, o nueve palacios, dándole a cada uno su orientación (norte, sur, este, oeste...). Esto es útil si deseamos posicionarnos en nuestras direcciones favorables...PlanoTenemos en cuenta todo el espacio que queda bajo techo, incluído los patios centrales de están en el centro de nuestra casa. No así los patios que quedan fuera de la casa, para esto existen unas reglas de proporción que nos dirán si ha de incluirse o no.Marcamos el Centro de Nuestro Plano y desde este punto mediotrazamos una linea recta ( una parte indicara el Frente y la otra el asiento o fondo.Ya tenemos el Frente. Ahora, para tomar su lectura nos ubicamos en la parte exterior de la casa desde su fachada (que en este caso le corresponde) y dándole la espalda y mirando hacia delante avanzamos de 4 a 5 pasos para evitar que la estructura metálica de la casa desestabilice la brújula.Estabilizamos la brújula (mejor si tiene nivel)Realizamos la lectura con la brújula desde el Frente de nuestra casa (nos cuidamos de no portar objetos metálicos, evitamos las cajas de luz, proximidad de coches...y lo que pudiera alterar su lectura) y tomamos nota de la lectura.Para comprobar una buena lectura en grados realizamos varias veces la lectura, no solo del frente, sino desde los laterales de delante, de la parte de atrás, incluído su Asiento para contrastar. Ver Ilustración Luo Pan o Brújula sectorizado en 45ºSectorizando plano en 45º - Sectorizando por el cuadrado de 3 x 3Con plano sectorizado y obtenido nuestro nº Kua obtener nuestro número Kua nos posicionamos favorablemente en nuestras habitaciones segrún nuestras Direcciones Favorables ver Número Kua y Orientaciones Personales. Consideraciones para ubicacion de nuestras camas, ver: Colección Dormitorios - distribución interiorEsta secotrización y número kua también nos sirve para orientar nuestros escritorios o zona de estudio MIRANDO NOSOTROS hacia nuestra dirección favorable.Ver Número Kua Orientaciones Favorables Número Kua y Orientaciones PersonalesPara un ESTUDIO INTEGRAL PERSONALIZADO contactanos y solicita información.Para ubicar nuestros cabeceros de cama se deben orientar hacia una de nuestras direcciones favorables.]]></content>
		</document>
		<document id="238c46dae3211807477964f4269ae925" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/09/coleccin-dormitorios.html">			<content><![CDATA[Canciones de crisantemos(para cantar bebiendo) Construir una casa en el mundo de los hombresy no oír el ruido del caballo y el carruaje,¿cómo se puede lograr esto?Cuando la mente está desapegada, el lugar es tranquilo.Junto crisantemos bajo el seto del Estey miro silenciosamente las montañas del Sur.El aire de la montaña es hermoso al crepúsculo,y los pájaros en bandadas vuelven juntos a sus hogares.En todas estas cosas hay un significado verdadero,pero cuando quiero expresarlo, quedo perdido sin palabras.MEJORANDO NUESTRAS HABITACIONESLa aplicación de Feng Shui es mucho mas que ubicación de mobiliario y objetos... Sin embargo podemos tomar nota si deseamos mejorar nuestras habitaciones considerando la ubicación de nuestra cama con un buen respaldo en nuestros cabeceros.Respaldo de cabecero, ubicación de puertas, ventanas, espejos y otros detalles nos aportará estabilidad mientras descansamos.Si ademas es posible ubicar nuestra cama con un buen apoyo en pared ciega, y a su vez contar con una buena estrella de montaña y vigente (si puede ser), tendremos ocasión de tener el mejor descanso, paz y tranquilidad; trayendo consiguo relax, buen humor y mente despejada, manteniendonos lúcidos para valorar certeramente nuestras desiciones y acciones.Un buen descanso sin duda marca el ritmo de un buen día.En muchas ocasiones y por mi practica y experiencia nada es mas recomendable como contar con buen apoyo de formas interiores a la hora de emplazar nuestra cama apoyado por un sector favorable de la casa, antes que contar con una buena estrella, ya que si esta no es propicia siempre podremos usar armonizadores que nos ayuden a equilibrar sus efectos.Brindando Apoyo y Respaldo a la hora de ubicar camasCON BUEN RESPALDOdormitorio 1a-1b-1cEs importante contar con el Apoyo de una Pared Sólida a la hora de ubicar nuestro cabecero,es decir que esta pared no contenga ventanas, puertas... (dormitorio 1a-1b-1c)Sería oportuno si ademas esta pared coincide con una de nuestras direcciones favorables, según nuestro número KUA Direcciones FavorablesLuego ver ORIENTACIONES PERSONALES según Nº Kua Número Kua y Orientaciones PersonalesTomando lectura o midiendo con la brújula: SECTORIZANDO y OBTENIENDO DIRECCIONES SOBRE PLANO ver:BRUJULA o LUO PAN - Lectura del FrenteVENTANAS, PUERTAS, MAMPARAS EN RESPALDONO SE SUGIERENdormitorio 2dormitorio 3No se recomienda tener en la pared de apoyo de nuestro cabecero puertas, mamparas, baños (imgen dormitorio 2-3), ni que colinde con cocinas.SOBRE LAS PUERTAS EN DORMITORIOSLas puertas de acceso a dormitorios no deberían enfrentar la cama por ninguno de los laterales; sea de acceso a la habitación, puerta de baños o cualquier otra puerta (la imagen ilustra puerta en uno de los laterales). Oportuno sería si la puerta que ilustra este ejemplo pudiera ubicarse justo donde tenemos el cuadro y al pie la planta. De esta manera ganaría la habitación mayor privacidad protegiendo a sus ocupantes y aportando equilibrio al espacio.Podemos decir que la puerta esta ubicada en el sector dragón de la habitación si tenemosen cuenta la posición de la cama, lo cual es buen sector para ubicar una puerta y mejor aún si puerta no enfrenta a la cama.Como tampoco deberian los pies de la cama apuntar a ninguna puerta.ESPEJOS dormitorio 4(hacer doble click para ampliar imagen)Siempre será mejor evitar ocupar como dormitorio una habitación colindante con cocinas como también evitar emplazar la cama pegada a la pared que contiene los fogones o artefactos electericos. La cama ubicada en el sector que contienen la puerta no es apropiada, pero es menos perjudicial que tenerlo colindando con la pared o tabique de la cocina.No se recomienda tener un espejo que nos refleje y refleje nuestras camas ni en paredes, techos... (imagen dormitorio 4).Una sugerencia seria ubicar el espejo de cuerpo entero en la contrapuerta de armarios, y otra ubicarlos en espacios que no nos reflejen. Si es imposible prescindir de ellos, se recomienda cubrirlos durante las horas de sueño.Algunas recomendaciones generales:Nuestra habitación no deberia colindar con baño o cocina.No deberiamos poner nuestros cabeceros en la pared que aloja cañerias, tuberias, cableados para surtir de agua, gas y luz cocina o baños.No deberiamos ubicar nuestras camas pegados a la pared colindante de cocina o bañosNo deberiamos colocar nuestros cabeceros pegados a una pared que de al exterior, es mejor si se pueden ubicar la cabecera orientado al interior de la casa.Deberiamos evitar colocar nuestros cabeceros hacia pasillos interiores de casa, dptos, pisos.No se recomienda tener peceras de agua dentro de las habitaciones.Se sugiere no tener las habitaciones sobre parkings o cocheras, pozos de agua (debajo o sobre ellos).Evitar tener habitaciones próximo a ascensores.Si podemos es mejor evitar tener televisores en las habitaciones y si lo tenemos se sugiere desconectar de la pared antes de dormir.NUESTRAS HABITACIONES DEBERIAN SER SANTUARIOS DE AMOR, PAZ Y RECOGIMIENTO PARA GANAR EN CALIDAD DE VIDA.Fechas propicias para mover camas ver calendario chino mensual]]></content>
		</document>
		<document id="e8969008913a35bdd651b7177287ab98" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/09/historia-del-nido-de-dragn.html">			<content><![CDATA[Anécdota Primero - " Hormigas Blancas "Hay una historia real que funcionó durante unos mil setecientos años. En la Dinastía Gin, el famoso maestro llamado Kuo Pu (la primera personaque utilizó las palabras “Feng Shui”) encontró en una aldea en sur de chinael nido de dragón llamado “nido de hormigas blancas” porque había muchas hormigas allí. Empezó a buscar una familia honrada y buena que mereciese ese lugar. Al ver este desconocido forastero, una señora mayor que vivía con su única familia, su nieto, en situación de pobreza, sin saber nada del Sr. Kuo Pu, le ofreció comida y alojamiento sin pedir nada a cambio. Después de hacer averiguaciones con los habitantes de la aldea, Kuo Pu creyóencontrar a la familia adecuada ese nido de dragón - la familia Lin. Contó al nietode la anciana sobre la existencia del nido y le dio toda la información necesariacomo la orientación, la fecha, etc. para el enterramiento de su abuela en el futuro. Después de varios años, cuando ésta murió y su nieto la enteró en el lugar que le indicó Kuo Pu, su situación empezó a mejorar , los descendientes triunfaron en su profesión. En aquella época la forma de ascender era estudiar y aprobar oposicionespara tener un trabajo de alto cargo en las cortes. En la capilla familiar, se encuentra un verso hablando de sus éxitos: "Desde entonces, durante casi dos mil años, más de 5 dinastías, de esa familia salieron 120 ministros, 3 primeros ministros, 91 altos funcionarios y 5 con títulos de nobleza concedidos por emperadores."Bendiciones y MaldicionesSegún la tradición china, hay una ceremonia para "aceptar" un alumno. En el caso de Feng Shui el juramento del alumno en dicha ceremonia no solo implica respetar a los profesores, hacer el bien con lo que se aprende, sino también otorgar un nido de dragón a la persona que, por su bondad y su caridad, lo merece. Hay ejemplos reales de "maldiciones" que cayeron encima de maestros de Feng Shui después de indicar el lugar del nido dedragón a personas malvadas. También existen casos reales en que personas buenas obtienen un lugar merecido sin ningún experto que le ayudase. Lo obtendría de todas formas.Anédota Segundo - " El Buen Hombre "Había una anécdota. Un día el maestro Hun Yuan Chan Shi encontró a un hombre trabajando a lado de su casa en el campo. El maestro miró el lugar un rato, y por curiosidad, sacó el Luo Pan para saber la orientación de la casa. Pues la casa está construida justo en un lugar perfecto con una orientación perfecta. El maestro se acercó a charlar con ese hombre. Resultó tener una familia feliz, hijos con mucho éxito en estudios y en su profesión. Le preguntó el maestro "¿Quien es ese maestro que te indicó el lugar dónde debías construir la casa? Dijo el hombre: "Yo era muy pobre, no tenía dinero para una consulta. Cogí mi herramienta de trabajo y la lancé hacia el terreno que me dejó mi padre. Empecé a construir la casa justo el lugar donde cayó mi herramienta. Nada más". Pues un hombre honrado encuentra su suerte aunque no tenga ni idea de Feng Shui.Anécdota Tercero - " Feng Shui de Tumbas"Ocurre lo mismo si se trata de lugar de enterramiento. En un lugar donde el maestro Tang Zheng-Yi se fue con su maestro a hacer investigación de campo, su maestro dijo que allí había quedado un buen lugar (Long Xue) desocupado en el que se podrían hacer viviendas o tumbas. Sin embargo, cuando llegaron allí, encontraron una tumba sin lapida en aquel lugar. Preguntaron a la gente de allí y a un hombre cuyo oficio era mantener la limpieza del cementerio y enterrar los muertos sin familia, le contestó que dentro de la tumba estaba un cadáver que encontró en la orilla del río 6 años atrás. Lo enterró en el primer lugar desocupado que encontró. El maestro del maestro Tang Zheng-Yi dijo que el lugar estaba perfecto, pero tenía que estar orientada hacia una dirección especifica. El hombre se rió y dijo que llevó a ese muerto atado con una cuerda para enterrarle, al principio el cuerpo no estaba apuntando hacia esa dirección que indicaba el maestro, pero al soltar la cuerda, los restos mortales se quedaron orientados en aquella dirección. Dijo el hombre “Más tarde un joven vino a preguntar sobre el muerto, era su padre. Según él, después de la muerte de su padre, la suerte de su humilde familia empezó a dar un giro de 180 grados........”Leer mas en Feng Shui Yin - Cementerios Chinos-http://www.tododietas.com/fengshui/nidodeldragon.htm]]></content>
		</document>
		<document id="5e35ddb46182551c649496658ef0a2ca" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/10/cocinas-y-dormitorios-colindantes.html">			<content><![CDATA[(hacer doble click para ampliar imagen)Siempre será mejor evitar ocupar como dormitorio una habitación colindante con cocinas y evitar emplazar la cama pegada a la pared que contiene los fogones o artefactos electericos.]]></content>
		</document>
		<document id="e96b399eaceece523dac132e1b150134" url="http://fengshuigroup-peru.blogspot.com/2007/10/curso-octubre-2007-feng-shui.html">			<content><![CDATA[A petición del público interesado la Señora Ligia Esquerre y el Profesor Sr. Horacio Celli presentan el desarrollo de un magnifico temario sobre FENG SHUI en la ciudad de Lima.30 de Octubre del 2007Martes y Jueves, de 10.00am a 1.00pm.Lima - PerúTEMARIOCURSO NIVEL IPrincipios del Feng Shui ClásicoOrigen y funcionamiento de las Energías y su manejo en el medio ambiente.El Qi: Sheng y ShaLa Energía vital: Positiva y NegativaYin y YangDos principios complementarios: Pasivo y ActivoLas Cinco Energías o Wu XingLos Cinco Elementos y su interrelación: Agua, Madera, Fuego, Tierra y MetalLos Cinco Animales CelestialesLas Formas Tradicionales basadas en la Tortuga Negra, el Dragón Verde, el Tigre Blanco, el Pájaro Bermellón y la Serpiente Amarilla y su efecto en el exterior e interior de un inmueble y en sus habitantesLa BrújulaLa Brújula China o Luo Pan y el estudio y manejo de la brújula occidental para determinar las Ocho Direcciones y los Ocho SectoresLos Ocho Trigramas o Ba Gua Los Ocho Trigramas de Fu Hsi y sus correspondenciasCalendario Lunisolar ChinoLas Ocho Moradas o Ba Zhai PaiLos Ocho sectores de un inmueble y las Ocho Direcciones Cardinales referidas a cada habitante.Estrellas Volantes o Xuan Kong Feng ShuiEl aspecto dinámico del Feng Shui según la orientación cardinal y fecha de construcción de un inmuebleConsejos Generales de Feng ShuiSu aplicación práctica para la obtención de sus beneficios.Arreglo de los distintos ambientes en un inmuebleCómo elaborar un Estudio Básico de Feng ShuiDiagnóstico Inicial del inmueble, secuencia o pasos a seguir; Lista de Verificación, integración de las Teorías; análisis, conclusión y recomendacionesAnálisis de Feng Shui del Hogar del ParticipanteTaller práctico: Análisis conducido sobre el plano del inmueble y recomendaciones para equilibrar las energías en el hogar del Participante.Medidas ChinasConveniencia de la aplicación de medidas auspiciosas para lograr el éxito.Dictado por:HORACIO CELI D’PRETTIhttp://www.mingtangperu.com/celi_horacio@yahoo.comLigia EsquerreLima - Peruhttp://ligiae-ciencias-orientales.blogspot.com/ligia_esq@yahoo.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>