<author id="cc4e069df49b3596cad494ae93e8cb55" url="modernida.blogspot.com" feed="http://modernida.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9c55e7ace6ba3de4d0204cbb30d61ea9" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/-waSgm-rwFs/ofrecen-polo-de-britney-spears-por-us.html">			<content><![CDATA[Ofrecen polo de Britney Spears por US$ 20 mil en InternetLos fanáticos de Britney Spears están dispuestos a pagar lo que sea para obtener alguna pieza de recuerdo de la artista. Esta vez, el sitio de Internet "Gotta Have It!" colocó en subasta el polo que la otrora princesa del pop usó cuando participaba del programa "The new Micky Mouse club".La prenda, que permaneció guardada como recuerdo de su niñez, podría generar hasta 20 mil dólares para la famosa casa de subastas, según informó Ed Kosinski, dueño del sitio online. "Algo como esto nunca nos había sucedido. En total tenemos siete prendas de Britney y vamos a venderlas todas".Entre los artículos también figuran los vestuarios que la cantante usó en los videos "Drive me crazy" y "Oops, I did it again", y el vestido navideño que lució en un comercial navideño, los cuales también podrían venderse en varios miles de dólares.En el programa infantil también participaron estrellas como Justin Timberlake y Christina Aguilera, aunque sus prendan no han alcanzado la misma expectativa que las de Britney.]]></content>
		</document>
		<document id="bbe86c115ce97409afad62541ab5fa55" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/6UAD4UydhJI/qu-dice-paolo-guerrero-paolo-guerrero.html">			<content><![CDATA[QUÉ DICE PAOLO GUERREROPaolo Guerrero: "Si Magaly Medina se retracta, retiro la acusación""Paolín" a "Mascaly": "Yo no quería 5 meses, sino que le den 5 años por maldita"REACCIONES DE...Los ampayados* Mujer Boa: Magaly barrerá, dormirá en el suelo y hará cola para el baño* Waldir Sáenz: "Magaly está pagando las consecuencias de lo que hizo"* Mónica Adaro: Magaly debe reflexionar sobre el daño que le hizo a tantos* Magaly se encontraría con Malú Costa en Santa MónicaFamiliares* Padre de Paolo Guerrero insatisfecho con sentencia contra Magaly MedinaQué dijo la prensa* Prensa española señala que Paolo Guerrero mandó a prisión a Magaly Medina* Prensa internacional destaca triunfo de Guerrero sobre Magaly MedinaA favor* ATV rechaza condena contra Magaly Medina y pide su libertad* Programa Magaly TeVe protesta por "atentado a la libertad de expresión"* Laura Bozzo: "Es una vergüenza la sentencia que le dieron a Magaly"* Pimentel y Otiniano afirman que condena a Magaly Medina es cortina de humo* Decenas de simpatizantes de Magaly Medina exigen su liberaciónSu defensa* Abogado de Magaly Medina: Apelaremos porque sentencia es injusta* Magaly Medina: Los Gobiernos me utilizan como cortina de humo* Nakazaki: No se me permitió interrogar a Paolo Guerrero* Laura Bozzo: no hubo debido proceso en el juicio a Magaly MedinaSU PROGRAMA* Magaly TV salió al aire sin Magaly MedinaComentarios de los usuarios de RPP¿Considera correcta la sentencia impuesta a Magaly Medina?ANTECEDENTESConozca los juicios que no lograron llevar a la cárcel a Magaly MedinaCRONOLOGÍA: Lo que no sabe del juicio de Paolo Guerrero a Magaly MedinaMAGALY FUE CONDENADA Y TRASLADAD A PRISIÓN* Magaly Medina pasa su primera noche en el penal de Mujeres de Chorrillos* Trasladan a Magaly Medina a penal de Mujeres en Chorrillos* Magaly Medina fue recluida en la prisión de Mujeres de Chorrillos* Magaly Medina amaneció en el penal de Mujeres de Chorrillos* Magaly podría transmitir su programa desde la cárcel, según Nakazaki* Magaly Medina y Ney Guerrero fueron condenados a prisión por caso Paolo Guerrero* Magaly Medina amaneció en el penal de Mujeres de Chorrillos]]></content>
		</document>
		<document id="f4f5a7a066e19e5608697b8e3cdee372" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/ANobQucsIT4/ministro-sanchez-es-interpelado-por-el.html">			<content><![CDATA[Ministro Sánchez es interpelado por el CongresoTitular de Energía y Minas sostuvo que las reservas del combustible en los lotes 88, 56 y 57 llegan a 15 trillones de pies cúbicos, lo que garantiza el abastecimiento al mercado interno?El ministro de Energía y Minas, Pedro Sánchez Gamarra, respondió a los dos pliegos interpelatorios del Congreso, concernientes a la política energética y sobre la firma del contrato para la explotación del gas de Camisea?Como se recuerda un grupo de congresistas presentaron una moción de orden del día para interpelar al ministro, por considerar que este debe responder ante posibles problemas de desabastecimiento de gas natural en el país.Sánchez Gamarra sostuvo que las reservas del combustible en los lotes 88, 56 y 57 llegan a 15 trillones de pies cúbicos, lo que garantiza el mercado interno por los próximos 27 años.Indicó además que el precio del gas seguirá estable, al tiempo de ratificar la voluntad del Gobierno de construir el Gaseoducto Andino del Sur para garantizar un volumen no menor de un trillón de pies cúbicos día en las reservas del lote 88.Informó que se ha instruido al procurador público para que formalice las denuncias destinadas a esclarecer las responsabilidades a que hubiera lugar en el caso de la modificación del contrato original del lote ??]]></content>
		</document>
		<document id="75ffe029273a133d4a70ff0d9e191e1f" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/c6rBEsI4nVM/no-tengo-cmo-pagar-tanto-cario-peruano.html">			<content><![CDATA["No tengo cómo pagar tanto cariño peruano", dijo 'Chespirito' en el CongresoEl actor cómico mexicano 'Chespirito' fue reconocido con un diploma de honor, en el Congreso de la República, por su valioso aporte al desarrollo de la niñez y la juventud peruana.En una emotiva ceremonia, Luis Gonzáles Posada, presidente del Parlamento, junto a otros legisladores peruanos, le agradecieron a Roberto Gómez Bolaños por su importante labor para el desarrollo de actividades artísticas que alegraron a varias generaciones y que continuarán promoviendo la humildad y sencillez que caracterizaron los episodios de 'El Chavo del 8', 'El Chapulín Colorado', entre otras de sus creaciones."Este es un momento muy grato porque nos visita una gran personalidad que, no solamente pertenece a México, si no a toda América Latina. Un personaje bondadoso, creativo que ha atrapado a muchísimas generaciones", dijo Gonzáles Posada."Tenemos la enorme satisfacción de tenerlo acá en esta que es su casa", añadió, dirigiéndose a la ilustre visita.Don Roberto Gómez Bolaños agradeció brevemente la distinción recibida, con la humildad y ternura que siempre lo han caracterizado, acotando el gran cariño que siente por el Perú "desde que lo conoció, ya que su tierra es muy similar a la peruana"."Soy tímido de nacimiento aunque no lo crean. Me da mucho miedo enfrentarme a la prensa y a las personalidades tan grandes (bromeando con la altura del presidente del Congreso)", dijo Roberto Gómez Bolaños."Son dos países muy parecidos Perú y México. Tenemos las dos historias pre-colombinas más importantes de todo el continente. Amo al Perú desde que lo conocí y lo seguiré amando siempre. Con la recepción que nos han hecho, con tanto cariño, no tengo cómo pagarla", añadió con la voz resquebrajada por la emoción.Además, el actor, productor y escritor azteca recordó el reciente rescate de los rehenes de las FARC en Colombia, como prueba de que "la paz siempre imperará sobre el terror". Premisa que siempre ha destacado en su trabajoLuego de leer un poema de Nicomedes Santa Cruz, iniciado por su esposa Florinda Meza y de quien la pareja mexicana es ferviente admiradora, 'Chespirito' recibió otros regalos, como una botella de pisco y un libro del Congreso, y se dispuso al brindis de honor realizado con el acostumbrado pisco sour.El último adiósLa ceremonia en honor a 'Chespirito' se realizó a pocos días del estreno de "11 y 12", el espectáculo teatral que se presentará en Lima entre el 8 y 26 de julio, y que representa la despedida de Gómez Bolaños de los escenarios.La expectativa por la llegada de este gran personaje ha sido muy grande, prueba de ello es que las entradas para el espectáculo se vendieron a gran velocidad y el caluroso recibimiento que, junto a su esposa Florinda Meza, recogió a su llegada en el Aeropuerto Jorge Chávez.]]></content>
		</document>
		<document id="6848a45bff83a43c1ed24faded862117" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/CEjpouatuAE/help-rompe-la-taquilla-en-eeuu.html">			<content><![CDATA[El drama, basado en una novela de Kathryn Stockett y protagonizado por Emma Stone, Octavia Spencer y Viola Davis, recaudó US$14,3 millones.El drama, basado en una novela de Kathryn Stockett la rompe en el cine.Lima . Por segunda semana consecutiva, la película The Help (Historias Cruzadas), que narra la historia de un grupo de empleadas negras y las familias blancas para las que trabajan, lideró las preferencias del público y se apoderó del primer lugar de la taquilla.]]></content>
		</document>
		<document id="e62a941c71dfda1ebc086c96cc3a62a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/fJt7ZhhixrY/sandra-muente-recibir-condecoracin.html">			<content><![CDATA[Sandra Muente recibirá condecoración junto a otros peruanos exitosos Nuestros compatriotas peruanos que destacan en el extranjero se reunirán para la "I Premiación de Reconocimiento a la Trayectoria y Méritos de Peruanos Residentes en el Exterior", uno de ellos será la joven cantante Sandra Muente quien será reconocida de manera especial por el Ministerio de Relaciones Exteriores por contribuir en proyectar una excelente imagen del país con su exitosa participación en el concurso "Latin América Idol".El acto se realizará en el Swissôtel de San Isidro, a partir de las 19.45 horas, donde el premio "Orgullo Peruano" será entregado a 24 compatriotas que actualmente residen en Bélgica, Inglaterra, Italia, Estados Unidos, Alemania, Venezuela, Holanda, España, Chile y otros países, en reconocimiento a su continua labor promocionando con responsabilidad, dignidad y orgullo la cultura peruana.Cabe resaltar que el encuentro, organizado por C&H Image Corporation, promovido por la ONG Anna Lindh y patrocinada por el Ministerio de Relaciones Exteriores, se realiza en ocasión de la fecha (18 de octubre) de conmemoración: "El día de los peruanos residentes en el exterior".]]></content>
		</document>
		<document id="aec61c11837306bd34b051bd24c0dbbd" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/G9cydgLZOdg/podra-el-ex-novio-de-megan-fox.html">			<content><![CDATA[¿Podrá el ex novio de Megan Fox encontrar una mujer más sexy que ella?A pesar de haber mantenido relaciones con bellísimas mujeres, ¿cómo el actor va a encontrar una novia más sensual que Megan Fox?Para el actor Brian Austin Green va a ser muy difícil encontrar una novia más sexy que su ex pareja, Mega Fox, y es que, a pesar de haber mantenido relaciones en el pasado con bellísimas mujeres, como Tiffani Amber Thiessen y Vanessa Marcil (con quien tiene un hijo); ¿cómo el recordado "David" de la serie "Beverly Hills 90210" encontrará a una novia más sensual que Fox?Eso es lo que algunos medios estadounidenses se han preguntando hoy, después que la protagonista de "Transformers" anunciara el rompimiento del compromiso que mantuvo con el actor (por más de un año)."Brian Austin Green tiene el mejor registro de ex novias, pero es casi imposible poder reemplazar a Megan Fox, aún para alguien que atrae a las mujeres más sensuales del planeta, como el actor", escribió el portal "TMZ"."De repente, la única posibilidad de mejorar su récord sería si él comenzara a salir con (la modelo) Bar Refaeli, pero ¿acaso eso es verdaderamente una mejora", se añadió.]]></content>
		</document>
		<document id="4099e1c1da028e41087fa50cd00066e1" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/gP-g9fgLbBo/salsero-viti-ruiz-dedicara-tema-mi.html">			<content><![CDATA[Salsero Viti Ruiz dedicara tema "Mi libertad" a Magaly MedinaEl salsero puertorriqueño Viti Ruiz comentó sentirse apenado por la prisión efectiva que viene cumpliendo la periodista Magaly Medina, y apenas llegue a Lima le dedicará el éxito de su hermano Frankie Mi libertad, "para que se acompañe en los difíciles momentos que está atravesando"."Mi hermano Frankie escribió esa canción después de su experiencia en la cárcel luego que estuvo preso catorce meses por posesión ilegal de drogas. Aún siendo ídolo del pueblo sufrió mucho en el encierro, y por ello, el mensaje profundo de su canción Mi Libertad", contó Viti, quien se presenta este viernes 24 en La Ley, sábado 25 en Kímbara y domingo 26 en Kenko de Santa Clara.Viti Ruiz llega para conmemorar los diez años de la desaparición física de su hermano Frankie presentando el show titulado "Para ti" donde no solo interpretará temas como "La rueda", "La cura", "Quiero llenarte", "Desnúdate mujer", "Lo dudo", "Esta cobardía" y "Mi libertad", sino que incluirá nuevas versiones de sus éxitos y un par de temas inéditos que grabaron juntos antes de la muerte del popular "Papá de la salsa".]]></content>
		</document>
		<document id="6db63d80a6ec1cb25a29a1f3489d684a" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/ikcyeOCkEyM/sudafrica-busca-al-cazador-de-negros-de.html">			<content><![CDATA[Sudáfrica busca al 'cazador' de negros de FacebookImagen publicada por 'Eugene Terrorblanche' en Facebook.Javier Brandoli | Ciudad del Cabo (Sudáfrica)Actualizado domingo 28/08/2011 09:01 horasDisminuye el tamaño del textoAumenta el tamaño del textoUna foto publicada en Facebook de un chico blanco que sujeta en su mano un rifle y exhibe a sus pies, como si de un trofeo de caza se tratara, el cuerpo de un niño negro ha provocado un enorme revuelo en Sudáfrica. De hecho, el cuerpo de élite de la Policía, los Hawks, está buscando al autor de la instantánea que se hace llamar en la red social 'Eugene Terrorblanche', en alusión al líder de la extrema derecha sudafricana asesinado el año pasado Eugene Terreblanche.Según la legislación sudafricana, el autor de la foto, que no se sabe si está manipulada, e incluso los que hayan visto la fotografía, puedenacabar en la cárcel. El Ministerio del Interior ha hecho una nota en la que califica el hecho de "abominable" y ha declarado que buscará a los culpables. "Si la foto es real los autores serán severamente castigados", puntualizan. Po su parte, el portavoz de los Hawks, ha dicho que "no hay palabras para describir el asco que siento".El perfil de Terrorblanche en Facebook le describe como un empresario al que le gusta la música afrikaaner, los Simpson y las armasblancas y de fuego. Cuenta a día de hoy con 588 amigos que según explica el periódico 'Times Live' no han hecho ninguna crítica a la foto que se subió a la red social el 24 de junio del año pasado y sí parece que hay algún comentario favorable."Los que han hecho comentarios favorables pueden ser acusados de no denunciar y apoyar un acto racista y un posible abuso de un niño", aclara Miranda Jordan, directora del instituto contra el abuso infantil. Para el autor, la acusación podría ser de asesinato (en caso de que fuera real la imagen) o de lesiones graves y maltrato a un niño... Todas penas de cárcel para el conocido como cazador de negros del Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="7e71fbd602ea8706abae0a17d219d385" url="http://feedproxy.google.com/~r/CineFarandulaComediaNoticias/~3/k2_4fmTNMAA/top-model-internacional-petra-nemcova.html">			<content><![CDATA[Top Model internacional Petra Nemcova llegará al Perú el domingoPetra Nemcova, top model internacional y modelo de Victoria`s Secret, arribará a Lima este domingo para realizar campañas sociales en beneficio de niños peruanos. La modelo, fundadora de la organización "Happy Hearts" (Corazones Felices), en colaboración con ING Group y AFP Integra entregará colegios reconstruidos en Chincha y Villa María del Triunfo.c scLa modelo, considerada como una de las más exitosas en el mundo, que ha posado para los lentes de notables fotógrafos internacionales como Mario Testino, Patric Demarchelie, Gilles Bensimon, Antoine Vergas, entre otros, y ha participado en campañas de diversas marcas como Victoria`s Secret y aparecido en importantes publicaciones como Vogue, Vanity Fair, ELLE, Harper's Bazaar, InStyle, Glamour y Cosmopolitan, entregará estos colegios que fueron destruidos por el terremoto que azotó el Perú en agosto de 2007.Como se sabe, esta encantadora y cautivante mujer fue víctima del devastador tsunami asiático a finales de 2004. Pasó más de ocho horas sujetada a un árbol hasta que fue rescatada, viviendo en carne propia la devastación que siguió al fenómeno natural. Desde entonces, trabaja para ayudar a los danificados por desastres naturales, de allí su interés de trabajar con las víctimas en el Perú.Actualmente, Petra vive en Nueva York y junto con su fundación "Happy Hearts" promueve la construcción de colegios y viviendas para niños huérfanos o víctimas de algún desastre natural. Por ejemplo, brindó este tipo de ayuda a los damnificados asiáticos del tsunami de 2004. Desde entonces, ha apoyado a diversas naciones y los hará en otros países incluyendo el Perú.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>