<author id="cc67a224f5059cef8fbfd54ba9e55bc0" url="danielguerracaballero.blogspot.com" feed="http://danielguerracaballero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="d5de35b56daef6c3cd715a5b1b7b3b56" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/06/ib-blind-alley-garrys-theme-cover-de.html">			<content><![CDATA[Como ya es costumbre, les traigo más covers de juegos. Ahora continuamos con un tema del gran juego rpg de suspense/horror llamado Ib. Este es el primer tema de Garry, Blind Alley. El arreglo es una forma simplificada del tema que originalmente se toca con guitarra acústica. Incluyo los tabs. Disfruten tocando.Tema : Blind Alley (Garry`s Theme 1)Juego: Ib (PC)Versión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: http://www.youtube.com/watch?v=nZ6704yP6L8Tabs:http://www.mediafire.com/?9orcya28bmr43nu (Mediafire)http://www.4shared.com/office/7U7x80K4/Ib_-_Blind_Alley__Garry_Theme_.html (4Shared)Juego:http://kouri.kuchinawa.com (original en japonés)http://vgboy.dabomstew.com/other/ib.htm (traducción aficionada al inglés)]]></content>
		</document>
		<document id="56bd7936dfb226e3e43f069731ffbad" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/06/ib-dining-room-cover-para-guitarra-y.html">			<content><![CDATA[Seguimos con los covers de Ib, ese interesante juego de suspense/horror lanzado este mismo año. El cover incluye dos melodías, la primera es otro tema de Mary, conocido solo como BGM008 y la segunda es Dining Room. Aunque las melodías originales son bastante sencillas ayudan mucho a la creación de una atmósfera sombría, muy útil en el juego. Les dejamos los tabs para guitarra. Disfruten tocando.Tema : BGM008 (Mary Theme 2) & Dining RoomJuego: Ib (PC)Versión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: http://www.youtube.com/watch?v=qoOsRrZgRGsTabs:http://www.mediafire.com/?8olch6h52v5indj (Mediafire)http://www.4shared.com/office/ITogj0RS/BGM008_and_Dinning_Room_Tab_-_.html (4Shared)Juego:http://kouri.kuchinawa.com (original en japonés)http://vgboy.dabomstew.com/other/ib.htm (traducción aficionada al inglés)]]></content>
		</document>
		<document id="b11ba0fcc4d4c6135004e8a8a299bba1" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/06/katawa-shoujo-nurse-theme-ah-eh-i-oh.html">			<content><![CDATA[¡Es hora de volver con los covers de Katawa Shoujo! Nurse Theme es la canción probablemente más movida y funky de toda la ost del juego. Sin embargo, no desentona para nada, ya que calza perfectamente con el personaje al que representa. Como dato curioso podemos decir que la versión del juego no es la original, ya que el staff de 4 Lead Studios contactó a un usuario para que componga un tema para el juego. ¿Qué ocurrió? OverCoat, el autor original, les mandó un archivo midi que había usado para un concurso pasado en el que el tema era música para una película erótica, así que Blue123 y compañía versionaron el tema al que conocemos. Una canción realmente divertida tocar y altamente disfrutable. Este es un pequeño arreglo para tres guitarras y bajo. Como siempre dejo los tabs. Disfruten tocando.Tema : Ah Eh I Oh You (Nurse Theme)Juego: Katawa ShoujoVersión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: http://www.youtube.com/watch?v=hOy6-8v_dIYTabs:http://www.mediafire.com/?5bocoecy9fl6d5d (Mediafire)http://www.4shared.com/office/x7PhK7cJ/Ah_Eh_I_Oh_You__Nurse_Theme__K.html (4Shared)Juego:http://katawa-shoujo.com (original en japonés)]]></content>
		</document>
		<document id="606853bd68fe4d2740783c14a6920da" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/09/bauhaus-dark-entries-cover-de-guitarra.html">			<content><![CDATA[Un cover de una gran banda gótica. Bauhaus. Este cover es de su conocido tema Dark entries. Incluimos los tabs.Tema : Dark EntriesGrupo: BauhausVersión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: https://www.youtube.com/watch?v=kbNFjMevJwcTabs: http://www.mediafire.com/?1cb86k5pavw85eh]]></content>
		</document>
		<document id="a450aad78eb135d7e9d0830b8b38a3cd" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/09/ib-game-old-puppet-cover-de-guitarra.html">			<content><![CDATA[Regresamos a los covers de ese gran juego indie de horror/suspense llamdo "Ib". Esta vez, con la melodía del clip insertado Carrie Careless and the Galette des Rois. Una historia infantil algo macabra. Incluimos los tabs. Disfruten tocándola.Tema : Old Puppet (Furiningyou)Juego: IbVersión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: http://www.youtube.com/watch?v=oWnHZHxz9eUTabs: http://www.mediafire.com/?4fe79uqr2b2zc2t]]></content>
		</document>
		<document id="4322cc7219869e7b56ee95c622c9ff12" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/09/parade-parade-cover-de-guitarra.html">			<content><![CDATA[Otro cover más, pero esta vez uno casi nostálgico de los 90's, esos años en los que hasta el hentai tenía buena música y temas interesantes. Esta canción es el opening y main theme de la serie Parade Parade, es cantada por Yoko Asada, y se llama Ai Iro Otome. Incluimos los tabs. Disfruten tocando... pero usen las dos manos, eh.Tema : Ai Iro OtomeAnime: Parade ParadeVersión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: http://www.youtube.com/watch?v=0QMezp1MtzgTabs: http://www.mediafire.com/?7d4nblk8erb102s]]></content>
		</document>
		<document id="13a856aa2f36047973fdcb27b791ec59" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/09/silent-hill-2-music-box-cover-de.html">			<content><![CDATA[Regresamos con las actualizaciones de covers de juegos y animes. Esta vez con un clásico, Silent Hill 2. El tema es perteneciente al BGM, concretamente la melodía de la caja de música en un puzzle. Un arreglo simple para tres guitarras. Como siempre incluimos los tabs. Disfruten tocando.Tema : Music Box Juego: Silent Hill 2 Versión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: http://www.youtube.com/watch?v=mj1YSl2BudcTabs: http://www.mediafire.com/?1h6qak939y03ooc]]></content>
		</document>
		<document id="e16c058c991c24acfeccad27aeb36894" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/09/the-cure-close-to-me-cover-de-guitarra.html">			<content><![CDATA[Un nuevo cover de The Cure. Otro clásico de clásicos, Close to me. Tabs incluidosTema : Close To MeGrupo: The CureVersión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: https://www.youtube.com/watch?v=F_FP34ofkaETabs: http://www.mediafire.com/?2pemhwn91ulxf4i]]></content>
		</document>
		<document id="3c88fee5afbc5ad1aabdaccfca56ca06" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/09/the-cure-just-like-heaven-tabs-para.html">			<content><![CDATA[Otro cover más de la gran banda The Cure. Un clásico de clásicos, Just Like Heaven. Tabs incluidosTema : Just Like HeavenGrupo: The CureVersión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: https://www.youtube.com/watch?v=OGjgDcObu2kTabs: http://www.mediafire.com/?w4vfw54h1knzabg]]></content>
		</document>
		<document id="f72d63eefecf1f128a6baa18ee6f699c" url="http://danielguerracaballero.blogspot.com/2012/09/the-cure-pillbox-tales-cover-de.html">			<content><![CDATA[Volvemos con los temas de The Cure. Esta vez con su viejo Pillbox Tales. Tabs incluidos.Tema : Pillbox TalesGrupo: The CureVersión: Daniel Guerra CaballeroEn línea: https://www.youtube.com/watch?v=d-pQ7lqnJjgTabs: http://www.mediafire.com/?7dg0and287n8598]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>