<author id="ccebef8874012aa60df0711b0f31d1b0" url="restauroperu-ecariv.blogspot.com" feed="http://restauroperu-ecariv.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="d7566e44cf1d969fc75bb683aa1715e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/2vtRyKM3oQk/cajamarca-hallan-plataforma-ceremonial.html">			<content><![CDATA[El descubrimiento, que data de unos 3,000 años de antigüedad, se dio cuando especialistas trabajaban en el centro arqueológico Cumbe Mayo.La plataforma de roca volcánica habría sido utilizada para el culto al agua. (Andina)Una plataforma ceremonial de roca volcánica que data de unos 3,000 años de antigüedad, que habría sido utilizada para el culto al agua, fue descubierta por arqueólogos que realizan trabajos de conservación y puesta en valor del centro Cumbe Mayo, en Cajamarca, informó hoy Elder Antezana Condori, uno de los encargados del proyecto.Cinco arqueólogos y 10 obreros de la zona participan en la excavación de 400 metros cuadrados del centro arqueológico, además de la conservación, limpieza y recomposición de 850 metros lineales del canal de agua, en cuyo recorrido se observan petroglifos.El proyecto de conservación y puesta en valor de Cumbe Mayo, que cuenta con un presupuesto de S/.2.5 millones del Plan Copesco yGobierno Regional de Cajamarca, se inició el 7 de setiembre y concluirá el 15 de diciembre.“Nos ha llamado la atención la ubicación de lo que sería el centro ceremonial más importante del culto al agua, basado en las investigaciones de Julio C. Tello”, dijo el presidente regional de Cajamarca, Gregorio Santos Guerrero.Fuente : Peru 21]]></content>
		</document>
		<document id="82be1c5ccd440639ccb38890481ad6cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/56SJIJimouM/mas-de-2700-monumentos-arqueologicos.html">			<content><![CDATA[Fuente : MIMCUL- PERU“Guía para la Gestión Pública de Monumentos Arqueológicos de la Región Lima” contempla experiencias en inversión pública y legislación para el Monumentos Arqueológicos.La Región Lima alberga en su territorio 1,292 monumentos arqueológicos declarados Patrimonio Cultural de la Nación, otros 1,500 aún no registrados, así como pueblos cuya riqueza cultural y legado histórico que se remontan a más  de 5000 años de antigüedad, revela la “Guía para la Gestión Pública de Monumentos Arqueológicos de la Región Lima”.El documento es una propuesta innovadora que pretende brindar a las autoridades municipales herramientas básicas para transformar el patrimonio arqueológico en fuente de desarrollo social, que dinamice la economía de los pueblos y fortalezca la identidad local y regional, así como contribuir en el análisis de las posibilidades de iniciar inversiones en la protección y recuperación de los monumentos arqueológicos.La Guía, elaborada por la Dirección General de Fiscalización y Control del Ministerio de Cultura y la Dirección Regional de Comercio Exterior y Turismo del Gobierno Regional de Lima, fue presentada oficialmente en ceremonia realizada en el Museo de la Nación, en presencia del Ministro de Cultura, Luís Peirano y el Presidente de la Región de Lima, Javier Alvarado.Peirano Falconí dijo que se trata de la primera guía de gestión pública para una adecuada preservación, puesta en valor y promoción del vasto patrimonio arqueológico que existe en el Perú, y que servirá de modelo a otros gobiernos regionales y municipios para que realicen un adecuado registro o catastro de monumentos en sus jurisdicciones, a fin de que desarrollen acciones de conservación con apoyo de la comunidad.Consideró que en el marco del proceso descentralizador del país, corresponde a los gobiernos regionales y locales asumir la responsabilidad de cautelar la herencia cultural, expresada en construcciones que están amenazadas por el olvido, el desconocimiento y la inacción de las autoridades.En tanto, el Presidente Regional de Lima, Javier Alvarado, enfatizó que los monumentos arqueológicos deben servir como instrumentos para mejorar la autoestima de los peruanos, convirtiéndose en el símbolo más destacado de la identidad nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="2adca2f46539855a808020d0e837029b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/AnrPWdq3xs4/nat-geo-difundira-la-dama-de-cao.html">			<content><![CDATA[Nat Geo difundirá a la Dama de CaoFuente la RepublicaEscenario real. Los camarógrafos de Explora Films graban una escena en los propios ambientes de la Huaca El Brujo,.Documental. Más de 200 actores peruanos participan en la filmación del documental dedicado a la enigmática soberana Moche. Será difundida en las principales cadenas de TV del mundo.Roberto Ochoa B.Hoy culmina la filmación del documental dedicado a la Dama de Cao en los ambientes de Huaca El Brujo, vecina a Trujillo, con escenas del fastuoso entierro de la soberana, amparada en entrevistas a la antropóloga Sonia Guillén y al arqueólogo Régulo Franco Jordán, representante de la Fundación Wiese y descubridor de la tumba real de esta enigmática reina mochica.El documental de la Señora de Cao es producido por Explora Films -la empresa española que también produjo un exitoso documental dedicado al Señor de Sipán- y dirigido por José Manuel Novoa.El film será transmitido en  todo el mundo a fines de mayo del presente año por la cadena Nat-Geo, de la National Geographic Channel.Lo destacable del documental es que en la filmación participan directamente los profesionales responsables del descubrimiento y rescate científico de la tumba real de la Dama de Cao, en el año 2007.El propio Régulo Franco es el responsable científico del film, mientras que la arquéologa Arabel Fernández López, responsable del rescate del fardo funerario de la Dama de Cao y del posterior desenfardamiento,  fue elegida para el papel principal de la soberana moche.El documental contó también con la participación como “extras” de casi 200 vecinos de Magdalena de Cao, mientras que los numerosos guerreros moches fueron representados  por soldados del 32° Regimiento de Infantería del Ejército Peruano, acantonado en Trujillo.Como se sabe, hace cinco años el descubrimiento de una tumba intacta en una de las terrazas de la Huaca El Brujo provocó una enorme expectativa científica. La noticia movilizó a expertos de todo el mundo interesados en presenciar el hallazgo.La sorpresa fue mayor cuando el equipo liderado por Régulo Franco descubrió que el soberano enterrado era una una mujer que lucía delicados tatuajes en brazos, manos y pies, así como un finísimo ajuar funerario.El hallazgo aportó nuevos conceptos sobre la civilización Moche y mereció la atención mundial hacia Huaca El Brujo. Fue por eso que se construyó un imponente museo de sitio que hoy en día es visitado por miles de turistas peruanos y extranjeros.ClavesEl rodaje del documental La Señora de Cao es producido por la Fundación Wiese con la participación de Explora Films y TV España.También cuenta con los auspicios de PromPerú, National Geographic, Casa Andina y Orf Austria.]]></content>
		</document>
		<document id="b9122e6571e348ac1a8a8067c0a18645" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/CDoxZ4G5P2Y/revista-digital-patrimonio-y-desarrollo.html">			<content><![CDATA[Estimados lectores:Reciban la Revista Digital PATRIMONIO Y DESARROLLO No. 12 - 13correspondiente al mes de octubre de 2011. A la misma se puede acceder pulsando el siguiente enlace a nuestro sitio Web: http://www.cencrem.co.cu/images/documents/revista_digital_12_13_2011.pdfSUMARIO:.- En portada: Nueva forma de botija reportada en el antiguo Convento de Santa Clara de Asís, fotografía de Alejandro Cruz PérezPágina 2 - 4.- Noticias Nacionales– El círculo de innovadores y racionalizadores (CIR) del CENCREN rinde homenaje a sus innovadores, por  MSc. Xiomara Savón Espichicoque.- Realizado en el CENCREM ejercicio académico de culminación de estudios del primer diplomado “La ciencia y la técnica al servicio de la conservación del Patrimonio Cultural”, por Dra. Beatriz Moreno Masó.- Declarada Plaza de la Revolución Mayor General Antonio Maceo Grajales, Monumento Nacional, por Orelvis Rodríguez Morales.- Ecos del VI Simposio Regional de Museología “Francisco Fina García”, por Orelvis Rodríguez Morales– Preservan nuestro patrimonio con preparación y profesionalismo, por Darío Gabriel Sánchez GarcíaPágina 5.- Noticias Internacionales– Concluye en la UNESCO la 187ª reunión del Consejo Ejecutivo,UNESCOPRESS– Siete nuevas incorporaciones al Registro  Memoria del Mundo,UNESCOPRESSPágina 6.- Actividades de Superación Profesional de la Cátedra Regional de Ciencias dela Conservación Integral de los Bienes Culturales y Naturales para América Latina y el Caribe de la UNESCO (CRECI) de noviembre – diciembre 2011.Página 7 - 8.- Centro de Información / Canjes - Donaciones - Adquisiciones - PublicacionesNuevas adquisiciones:– Arquitectura: elección o destino adverso. Teoría del nuevo urbanismo,Ediciones Unión: La Habana, Cuba, 2010. t. II.– Meditaciones sobre la condición urbana. Problemática del nuevo urbanismo,Ediciones Unión: La Habana, Cuba, 2010. t. I.– Informática Museológica, No. 41 (1-4), 2010, Croacia– Cuartilla informativa, Año XVIII, No. 1 enero - marzo 2011, Oficina del Historiador de la Ciudad de La Habana, Cuba.De nuestros archivos– La Habana: apuntes históricos, de Emilio Roig de Leuchsenring, Editora del Consejo Nacional de Cultura, La Habana, Cuba, 1963. t.I.– La restauración: examen científico aplicado a la conservación de obras de arte, de María Luisa Gómez, Ediciones Cátedra, Madrid, España, 2000.– Repertorio de textos internacionales de Patrimonio Cultural, Junta de Andalucía. [CD-ROM]. Comares Editorial, Sevilla, España, 2004.– Patrimonio Cultural Subacuático [CD-ROM]. UNESCO La Habana, 2007.Página 8.- Convocatorias– IV Conferencia Internacional de   peligrosidad, riesgo geológico e   ingeniería sísmica y de desastres– Conferencia: Rutas turísticas e itinerarios culturales "Entre la memoria y el desarrollo"Página 9 - 11.- Artículo: “Reporte de dos nuevas formas de botijas en el antiguo convento de Santa Clara de Asís en La Habana Vieja” por: M.Sc. Darwin A. Arduengo GarcíaPágina 12.- Monumentos– Francisco de Albear y Fernández de Lara (1816-1887), por Lic. Jorge Luis Oliva Almeida.- Consejo Editorial– María Mercedes García Santana / Directora– Orelvis Rodríguez Morales / Coordinador– Jorge Luis Oliva Almeida / Corrección de estilo– Luanda O’Hallorans Rafuls / Traducción– Darwin A. Arduengo García / RevisiónSi es la primera vez que recibe esta Revista y quiere seguir recibiéndolo, o recibir números atrasados, o simplemente hacérselo llegar a algún colega, envíenos una comunicación para darle de alta en nuestra lista, así mismo si desea darse de baja.Saludos,Orelvis Rodríguez MoralesCoordinador"Patrimonio y Desarrollo" Centro Nacional de Conservación, Restauración y Museología (CENCREM)Calle Cuba No. 610 e/ Sol y Luz, La Habana Vieja.Ciudad de La Habana, Cuba.C.P. 10 100 Teléfonos: (53 7) 861 3775, 861 2877, 861 5043, 866 3631 Ext. 12Fax: (53 7) 861 3775www.cencrem.co.cu]]></content>
		</document>
		<document id="399730ecf35e048efab75b8723461962" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/CyadJcN3WhI/descubren-tumbas-del-paleolitico-en.html">			<content><![CDATA[ Fuente BBC newsUn grupo de arqueólogos descubrió en el oeste de Yemen 200 tumbas del Paleolítico, según la agencia estatal de noticia Saba.Las tumbas contienen momias y otras reliquias funerarias, según la información.Fueron excavadas en la roca y tienen una o más cámaras dependiendo del número de cuerpos que contienen, según le dijo a la agencia Mohamed Ahmad Qassim, responsable de antigüedades de la provincia de Al-Mahwit, donde se produjo el hallazgo.El descubrimiento refuerza la teoría de que en la región existía una cultura desarrollada en aquella época.El período Paleolítico, el mayor de la prehistórica Edad de Piedra, comenzó hace unos dos millones de años y terminó alrededor del año 8.000 antes de Cristo.]]></content>
		</document>
		<document id="40dcdbdc14c1d961ae82d0a5d90f2ff0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/ertG3aojuMA/puno-chullpas-de-sillustani-fueron.html">			<content><![CDATA[El complejo arqueológico recibe cada año casi 80 mil turistas. Mincetur invirtió alrededor de S/.4,6 millones para las obrasFuente el comercio(Foto: Juan Ponce / Archivo)El ministro de Comercio Exterior y Turismo (Mincetur), José Luis Silva, inauguró las obras de acondicionamiento y puesta en valor de diez chullpas del complejo arqueológico de Sillustani, en Puno.El titular del Mincetur indicó que como parte de los trabajos en el lugar se pavimentaron y señalizaron trece kilómetros de carretera y se instalaron cordones de seguridad y pararrayos para conservar las chullpas.El monto de las obras, reveló Silva, es de más de 4,6 millones de nuevos soles.Las chullpas de Sillustani son torreones circulares de piedra que servían para albergar los restos funerarios de las principales autoridades de las autoridades de los antiguos pobladores del Collao. Algunas de estas construcciones alcanzan hasta 12,5 metros de altura.El complejo arqueológico de Sillustani recibe anualmente la visita de casi 80.000 turistas entre nacionales y extranjeros, y es uno de los principales atractivos de Puno.]]></content>
		</document>
		<document id="4c60403187c2f9cda1d51cfacfae2952" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/eu-Fa_0d68o/hallan-restos-oseos-incas-y-ceramicos.html">			<content><![CDATA[El hallazgo de fragmentos de cerámica y elementos líticos como herramientas (percutores) se registró en el sector Isla Grande. El proceso de excavación en la zona continúa.La Dirección Regional de Cultura (DRC) de Cusco reportó el hallazgo de restos óseos de dos enterramientos de la época inca, así como objetos líticos y cerámicos de 800 años de antigüedad antes de Cristo, en límites del parque arqueológico de Machu Picchu y el distrito de Ollantaytambo.El jefe del parque arqueológico,Fernando Astete Victoria, indicó que los hallazgos se produjeron hace unas semanas, como parte del relanzamiento del Plan Maestro del Santuario de Machu Picchu que se inició el 10 de octubre pasado.Explicó que el primer hallazgo se registró en el sector de Choquellusca, cerca al kilómetro 82 de la vía férrea a Machu Picchu, en la comunidad de Piscacucho en el distrito de Ollantaytambo, que pertenece a la provincia de Urubamba.Especificó que se trata de cráneos, huesos largos (en mejor conservación), y no descartó que pudieron haber sido momificados.“Son enterramientos de la época inca; personas que seguramente laboraban en el área y que fueron enterradas en la zona. En su época seguramente fueron momificados, pero a causa del ambiente fueron transformados y ya no queda el tejido”, mencionó.Indicó que se efectuarán trabajos de investigación de los restos encontrados para determinar el sexo, tipo de individuos y cómo murieron dichos individuos.]]></content>
		</document>
		<document id="cb3b6c09e000d99e93268ccaac7b2364" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/FTfKAL6KR0Q/pinturas-halladas-en-bagua-cambiaran.html">			<content><![CDATA[Fuente: RPPDurante varios años se ignoró la existencia de una zona arquitectónica monumental en la amazonía peruana; sin embargo, un reciente descubrimiento de pinturas murales de forma geométrica y lineales en un templo ceremonial de planta rectangular, con una antigüedad de 3.200 años, en el sector Las Juntas, en Bagua (Amazonas), podría cambiar el concepto que se ha tenido en cuanto a arqueología, en el Perú, afirma el arqueólogo Quirino Olivera Núñez.Algo que ha dejado sorprendidos a los arqueólogos, sobre este templo, es que entre pilastra y pilastra (especie de columnas, pero bajas), hay una distancia exacta de 1.40 centímetros. Lo que hace deducir que esa sociedad tenía un manejo muy adelantado de la medida del espacio y trabajo colectivo, revela Olivera Núñez.Las pilastras están unidas por una pared de adobe, en algunos casos, de quincha inducida con arcilla; la zona superior ha sido pintada de color amarillo. En la parte alta han hecho una franja donde dibujaron signos verticales y horizontales- y diagonales en algunos casos-, que son de color blanco, rojo y negro (colores vivos); y en el centro, una figura casi triangular como una especie de patas de araña (aún no se ha logrado identificar la figura completa), indicó."Actualmente se realizan trabajos de investigación para determinar, si el negro es un color elaborado con carbón vegetal o algún mineral", precisó.Trabajo colectivo La arquitectura monumental establecida, revela que la población de este grupo social tenía un desarrollo tecnológico adelantado.Para construir un monumento de esta magnitud con columnas y piedra (sacada de los ríos), se necesita un trabajo colectivo bastante amplio y una alta especialización de la gente. Eso explica que esta civilización permaneció por muchos años, contó el investigador.Asimismo, el monumento-especie de centro ceremonial- al cual la gente de ese tiempo acudía a rendir culto a los dioses, fue remodelado en varias oportunidades.Campo de investigaciónEl espacio de estudio abarca cuatro provincias del Amazonas: Bagua, Utcubamba, San Ignacio y Jaén que comprende parte de la cuenca baja del río Utcubamba, parte del Marañón y casi toda la cuenca del río Chinchipe en el lado peruano.En zonas cercanas “se ha encontrado algunas especies de entierros secundarios donde tenemos la esperanza de encontrar la gran tumba del personaje que lideró al grupo social que habitó en esta parte de la amazonía", detalló Olivera Núñez.El proyecto se inició dentro de un marco binacional Perú-Ecuador con la autorización de la Dirección General de Patrimonio Cultural, que se vence el 17 de junio.Es importante que el Gobierno Regional de Amazonas garantice las medidas de conservación de este importante hallazgo para evitar amenazas de huaqueros, advirtió el investigador.Equipo de trabajoUn grupo de arqueólogos y técnicos especialistas, junto a unos 14 obreros (que vivían en extrema pobreza) realizan las tareas de campo, todos los días de 6:00 a.m. hasta las 5:00 p.m., a una temperatura habitual de 34 grados centígrados bajo sombra.Civilizaciones paralelas Mientras se desarrollaba esta cultura en la amazonía, en la sierra emergía Chavín y en la costa Caral.Por Edgar RomeroLea más noticias de la región Amazonas]]></content>
		</document>
		<document id="b33e35f8643f520960bff9dc7f00a4ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Uzrbf/~3/jBdnj6syOoM/invitacion-foro-conservacion-del.html">			<content><![CDATA[INVITACION: FORO Conservación del Patrimonio Cultural en Centros HistóricosExpositores: José Osorio Defensa del Patrimonio Cultural, Barrio Yungay, Chile Irwin Ferrandiz Caso: Hotel Marriot, Conservación del Patrimonio Cultural en Cusco Ana Elisa Berenguel Caso: Casona Bodega y Cuadra, Puesta en Valor en el Centro Histórico de Lima * * Por confirmar Lugar: Iglesia de Nuestra Señora de la Soledad Jr. Lampa esquina Jr. Ancash, Cercado de Lima Día y hora: Jueves 17 de noviembre de 6.00 a 8.00 PM INGRESO LIBRECuándojue, 17 de noviembre, 18:00 – 20:00 GMT-05:00DóndeIglesia de Nuestra Señora de la SoledadQuiénLa lista de invitados se ha ocultado porque así lo ha solicitado el organizador.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>