<author id="ce3118a278b66c53808a2e151218b791" url="imverbe.blogspot.com" feed="http://imverbe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fb78e8924c3258d8b0a2ccc677f7f1ce" url="http://imverbe.blogspot.com/2007/11/dilogo-de-estudiantes-de-lingstica_19.html">			<content><![CDATA[Por Paloma PinillosEl Diálogo de Estudiantes de Lingüística se dará los días 21, 22 y 23 de noviembre en el campus de la Pontificia Universidad Católica del Perú.ProgramaMIERCOLES 21 DE NOVIEMBRELugar: Auditorio de HumanidadesActo inaugural10:00 a.m. Palabras de bienvenida del decano de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas, Dr. Krzysztof Makowski.10:15 a.m. Discurso inaugural de la presidenta del Centro de Estudiantes de Lingüística, Sofía Marín.10:30 a.m. Homenaje a Luís Jaime Cisneros11:20 a.m. Coffee Break11:40 a.m. Ponencia Inaugural¿Por qué es importante estudiar las lenguas amerindias?Paul HeggartyPresentador: John Castro Lugar: Sala de Grados Facultad de L.L. y C.C. H.H.Lingüística generativa 3:50 p.m. BiolingüísticaJoel Armando Zavala - UNMSM 4:30 p.m. Asignación de caso en las subordinadas del adjetivo igualAldo Figueroa - PUCPModerador: Eunice Ruiz5:10 p.m. Coffee BreakSociolingüística I5:20 p.m. Ideologías dominantes en comunicados de sindicatos de la ciudad de La OroyaGeraldo Flores - PUCP6:00 p.m. Género, etnicidad y uso del lenguaje en una comunidad shipiba en LimaNino Bariola - PUCPModerador: Luís Manuel OlguínJUEVES 22 DE NOVIEMBRELugar: Sala de Grados Facultad de L.L. y C.C. H.H.Dialectología11:00 a.m. Léxico del español de JaénMariela Oliva - UNFV11:40 a.m. El habla de los migrantes andinos en Lima: Acerca de la dinámica lingüística en espacios urbanosSusanne Müller – Universität zu Köln (Alemania)Moderador: Gustavo QuichizLugar: Sala de Grados Facultad de L.L. y C.C. H.H.Lingüística histórica3:20 p.m. El dios creador de la cultura andinaLeonid Izáziga - UNFV4:00 p.m. Signo y significante en San AgustínArturo Rivas - PUCP4:40 p.m. Dimensión semántica del vocablo quechua camayocRaúl Bendezú - PUCPModerador: Andrés Napurí5:20 p.m. Coffee BreakLingüística de contacto5:30 p.m. Quechuismos del español amazónico en MoyobambaLizbeth Alvarado - UNFV6:10 p.m. Codificación diseminada de la evidencialidad en el quechuaJorge Acurio - PUCPModerador: Nicolás VargasVIERNES 23 DE NOVIEMBRELugar: Sala de Grados Facultad de L.L. y C.C. H.H.Sociolingüística y lingüística descriptiva10:20 a.m. Verosimilitud de la escritura en la sociedad peruanaRicardo Melgarejo - UNFV11:00: a.m. Elipsis en los avisos publicitarios de los periódicosMaria Alejandra López - UNMSMModerador: José Neyra11:40 a.m. Coffee BreakSociolingüística II11:50 a.m. Tradiciones discursivas de los vendedores de caramelos en los buses de LimaKarem Robertson - PUCP12:30 p.m. La oralidad en los titulares chicha: persuasión y entretenimientoCarolina Arrunátegui y Marco Lovón - UNMSMModerador: Luís HildebrandtLugar: Auditorio de HumanidadesLey de lenguas e interculturalidad3:40 p.m. Experiencias de la enseñanza del castellano como segunda lenguaPedro Jáuregui - PUCP4:20 p.m. Ley de lenguas. Mirada critica al problema lingüístico del PerúLaura Arroyo y Sofía Marín - PUCPModerador: Ana Lucía Salcedo5:00 p.m. Coffee Break5:20 p.m. Mesa Redonda: Ley de lenguasJorge Acurio –Lingüística PUCPJuan Luís Balarezo –Derecho PUCPNino Bariola – Lingüística PUCPCandy Vilela – Antropología UNMSM7:00 p.m. Discurso de cierreDenisse Corzo, representante de la Comisión Organizadora del VIII Diálogo de Estudiantes de Lingüística.7: 15 p.m. Vino de honor]]></content>
		</document>
		<document id="e222a66f6dbde5d86ad2ab1d1a16256a" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/01/coloquio-internacional-investigaciones.html">			<content><![CDATA[por Paloma PinillosPrograma“El discurso jaqaru y sus precisiones morfosemánticas en los verbos”Yolanda Nieves Payano IturrizagaUniversidad de Nacional San Andrés, La Paz-BOLIVIA“El interés del estudio por las lenguas amerindias peruanas: la labor de la expedición etnolingüística polaca”Miroslaw RajterInstituto de Lingüística, Universidad de Adam Mickiewicz, Poznan-POLONIA“(Investigaciones actuales en el quechua)”Félix QuesadaUniversidad Nacional Mayor de San Marcos, Lima-PERÚEntrada LibrePreguntar por certificaciónORGANIZADORESManuel Conde Marcos-Director de la EAP. LingüísticaSabino Pariona-Director del Dpto. LingüísticaJusto Raymundo Casas Navarro-Profesor del Dpto. LingüísticaINFORMACIÓN DEL EVENTOLugar: Unidad de Postgrado de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas UNMSMHora: 5.00 p.m.Fecha: martes 22 de enero del 2008Inscripción:Escuela Académico Profesional de Lingüística-UNMSMAv. Venezuela s/neaplin@unmsm.edu.peUnidad de Postgrado de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas-UNMSMMirafloresupg_l@hotmail.com / upglet@unmsm.edu.peTelf. 4458307*Información gracias a los Centros de Estudiantes de la PUCP y la UNMSM]]></content>
		</document>
		<document id="7d245bdfb6e16eba8bd01985669e84ea" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/01/editorial-08-de-enero-2008.html">			<content><![CDATA[¡Hola amigos de im.verbe!Primero que nada quisiera disculparme a nombre de todo el Comité Editorial por nuestra ausencia de poco más de un mes. Los exámenes finales y las fiestas nos impidieron continuar de manera regular con el blog, sin embargo, con el comienzo de este nuevo año 2008, regresamos listos para seguir trabajando.Durante las siguientes semanas estaremos tratando el tema de las variedades lingüísticas, distinguiendo los distintos tipos que existen y cómo estos se relacionan con la realidad peruana. Esperamos como siempre que los artículos sean de su agrado y que esto permita abrir una interesante discusión sobre el tema.Los invitamos a participar en el blog con sus comentarios y opiniones y, a la vez, les recordamos que pueden colaborar con nosotros en im.verbe enviándonos los artículos que quieran que publiquemos al mail del 6minutos, ubicado al lado izquierdo de la página principal.Esperamos empezar esta nueva etapa con el apoyo de todos y que los temas que tratemos en el blog inciten a una discusión saludable y provechosa para todos.Saludos a todos,Lucho Hildebrandt – Comité EditorialAgrupación 6minutos]]></content>
		</document>
		<document id="a2ca3436728abfc47aa611bceacdc5a2" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/01/editorial-15-de-enero.html">			<content><![CDATA[¡Hola amigos!Esta semana continuaremos con el tema de las variedades lingüísticas, por ello ponemos a su disposición el video de "Los castellanos del Perú" realizado por Jorge Iván Pérez, Virginia Zavala y Roberto Zariquiey. Les recomendamos que lo vean, ya que resalta aspectos interesantes sobre la realidad lingüística nacional. Además, abajo podrán encontrar el programa del Coloquio Internacional: Investigaciones en Lingüística Amerindia y la información del evento. ¡Se los recomendamos!¡Saludos a todos!Lucho Hildebrandt - Comité EditorialAgrupación 6minutos]]></content>
		</document>
		<document id="f2e4fd4cf236155cc2e569a6253ef25b" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/01/editorial-22-de-enero.html">			<content><![CDATA[¡Hola!Durante esta semana, continuaremos con el tema de variedades, el cual es tratado y exlicado muy detalladamente en el video "Los castellanos del Perú", colgado en la editorial anterior (si no lo han visto, les recomendamos lo vean).Agradecemos también los comentarios atribuidos al video; nos alegra que este haya permitido identificarse con la problemática y dar cuenta de la intensa discriminación por la que el país pasó, pasa y, probablemente, continuará pasando. Esperamos que este tipo de trabajos, que muestran la realidad de nuestra nación, permitan abrir los ojos a las personas que aún juzgan a quienes no comparten las mismas características de habla. Finalmente, e intentando responder la pregunta de José Alejandro, la convivencia de las lenguas depende de las personas, de los hablantes, ya que las variedades parten de cada uno de ellos. Ahora, ¿cómo hacemos que esto se logre? Tomaré las palabras del profesor X de los X-men, cuando intenta explicar el por qué de la discriminación entre los "humanos" y los "mutantes": 'los humanos no son malos, solo están mal informados'; sin ánimos de burlarme, cuando escuché esta frase, además de alabar al profesor X, pensé lo siguiente: "las lenguas y sus variedades sufren lo mismo, discriminación por parte de las personas debido a la falta de información que se tiene respecto de las mismas". Queda en nosotros dar a conocer esa información.Esperamos continúen los comentarios y colaboraciones.¡Saludos a todos!Paloma Pinillos - Comité EditorialAgrupación 6minutos]]></content>
		</document>
		<document id="d1b32632da69d19462e480d1854256e3" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/01/mirada-somera-la-variacin-lingstica.html">			<content><![CDATA[Por: Geraldo Flores SuárezDesde la infancia, las personas escuchan e interiorizan que hay una sola manera de hablar. Frente a cualquier palabra o enunciado que no suene 'aceptable', muchas personas reaccionan diciendo que esa no es forma de hablar y que se debería decir de otro modo. Por ejemplo, cuando una persona pronuncia: “De María su perro”, se produce una reacción de un grupo de personas que consiste en censurar inmediatamente tal expresión, pues la 'correcta' sería “el perro de María”. En ese sentido, la concepción que hay sobre la corrección en la lengua se debe a razones de distinta índole, entre las que están el prestigio, el poder, los prejuicios, la valoración social de una variedad lingüística sobre las demás, etc. En el presente artículo, se explorará la variación, es decir, se buscará explicar por qué esas modificaciones en los modos de hablar son naturales a la lengua y no son 'desviaciones', ni modos 'incorrectos'. Por otro lado, queda para ser explicado más adelante el porqué hay una valoración social sobre una variedad específica; el presente artículo abordará solo las razones que dan lugar a la variación lingüística.La variación en las lenguas ocurre en distintos planos e influye en lo que los especialistas denominan “cambio lingüístico”. Ocurre en diversos planos, porque se evidencia, en primer lugar, de manera histórica; es decir, el paso del latín vulgar al romance primitivo y de ahí al español, por ejemplo, evidencia que la lengua varía a través de un largo período de tiempo de manera natural; por esta razón, no decimos, en este momento específico, que el castellano es una manera 'corrupta' de hablar el latín, aunque sí lo pensaron los primeros hablantes del romance que originó el castellano. Si retrocedemos en el tiempo, el protoindeuropeo experimentó las suficientes variaciones para formar todas las subfamilias de lenguas a las que dio lugar, entre ellas la rama latina que dio origen al castellano o la rama germánica que dio origen al alemán o al inglés.Sin embargo, estas variaciones no son solo rastreables a través de una línea de tiempo, sino que se pueden evidenciar en un punto determinado de ese continuum temporal; en otras palabras, si ubicamos un punto específico del tiempo y lo vinculamos directamente con los modos de hablar una lengua en ese instante, se puede decir que se está describiendo la variación de un modo atemporal, pues no se atiende al proceso de cambio que hubo en las lenguas, sino a la variación que hay dentro de una lengua en un punto en el que no hay un “antes” o un “después”, sino solo un “ahora”. Tal asociación y tal descripción parecen constructos artificiales y, en alguna medida, lo son, pero son útiles porque permiten ordenar ese complejo objeto de estudio que conforma la lengua y caracterizarlo de mejor manera.Dentro de ese punto estático de la sucesión temporal, se pueden identificar variaciones que se vinculan con tres planos distintos. A continuación, se enunciarán, de manera bastante general, los factores que determinan la configuración de estos tres planos en una lengua específica. Sin embargo, es importante aclarar que estos van a ser explicados con más detalle en los tres siguientes artículos de esta sección. La variación en ese punto del tiempo, a la que los especialistas denominan variación sincrónica, está caracterizada por operar dentro un lugar específico, dentro de grupos sociales pertenecientes a ese lugar y dentro de situaciones en las que influyen los dos planos anteriormente mencionados [1] . En ese sentido, se configuran espacios variacionales en los que se evidencian los distintos modos de una lengua (“estrategias de verbalización”) que utilizan los hablantes de una lengua específica [2] . Cada uno de uno de estos planos configura modos de una lengua que son lo que los lingüistas denominan genéricamente con el nombre de “variedades lingüísticas”.El factor que determina la variación geográfica, y resulta redundante el decirlo, es el lugar, al cual se le asocia un conjunto de estrategias de verbalización propias de ese sitio. Los factores asociados con la variación social conforman un entramado complejo de criterios que sirven para caracterizar a estos modos de hablar como la clase social, el género, la edad, el grupo profesional u ocupacional, el grupo cultural, etc. Sin embargo, en este punto, es necesario acotar que estos criterios son usados con fines descriptivos y se basan en el conocimiento de los hablantes acerca de estas estrategias; como en todo la ciencia, estos criterios implican un riesgo, pues se puede caer en descripciones estereotipadas de la sociedad; en ese sentido, es necesario establecer entonces que estos criterios parten de las creencias de los hablantes y, por lo tanto, describen valoraciones de estos mismos. Por último, el factor vinculado con la variación situacional es la formalidad o informalidad de una situación comunicativa concreta.Se ha visto que la variación es algo que está vinculado con la lengua en distintos planos y que no es ajena a ella, o 'no natural', sino que es una característica obligatoria de las lenguas. Al principio de este pequeño artículo quedó suelta la pregunta sobre la existencia de una variedad que los hablantes consideran como la mejor; esta es una pregunta que es sumamente compleja y cuya respuesta va a ser abordada en un conjunto de artículos entre los que se encuentran aquellos que abordarán los distintos tipos de variación lingüística; sin embargo, va a ser necesario hurgar un poco más en la teoría del lenguaje para poder entender a cabalidad la compleja respuesta que apenas se ha comenzado a esbozar en el presente texto._____________________________________________[1] Coseriu, Eugenio (1979) Principios de semántica estructural. (Págs 118-124) Madrid: Gredos[2] Coseriu, Eugenio (1981) Lecciones de lingüística general. Madrid: GredosCap XI: Lengua funcional ]]></content>
		</document>
		<document id="7791cd54a5f523b2c3080f984b5b8aed" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/01/variacin-georgrfica.html">			<content><![CDATA[Por Lucho HildebrandtA lo largo de nuestras vidas hemos escuchado la palabra ‘dialecto’ entendida como una forma de lengua inferior. Incluso en las noticias, muchas veces, se han escuchado frases como “el quechua y otros dialectos”, “en la selva del Perú hay muchos dialectos”, o cosas como que los dialectos son lenguas con muy pocos hablantes, rudimentarias o de muy poca importancia. Sin embargo, estas afirmaciones resultan, no solo inadecuadas en cuanto al uso del término, sino, más allá de eso, prejuiciosas y discriminatorias (ver el artículo “El clásico: lengua vs. dialecto”) .Llamar lengua al español, con más de 400 millones de hablantes nativos, es tan válido como llamar lengua al quechua, con 9-14 millones de hablantes, o al resígaro, lengua amazónica de Loreto con menos de 20 hablantes.Entonces, ¿a qué llamamos dialectos? Como fue mencionado en el artículo anterior, las variedades lingüísticas ocurren en una lengua en diversos niveles, en otras palabras, las lenguas son ‘diasistemas’, es decir, conjuntos de sistemas, cuyos elementos interactúan entre sí. Un criterio para agrupar a estos sistemas, y al que nos referiremos en estos breves párrafos, es el geográfico o diatópico.A pesar de que el español tiene cerca de 400 millones de hablantes nativos, somos capaces de reconocer diferencias en la forma de hablar el español dependiendo del espacio geográfico que ocupan estos hablantes. Así, podemos diferenciar el español hablado en el Perú del hablado en España o el hablado en Argentina. De la misma manera, podemos diferenciar un español hablado en la costa del Perú de uno hablado en la sierra o en la selva. Aunque todas estas son formas de la misma lengua, cada una es determinada por factores geográficos. A estas formas se les llama dialectos de una lengua.Sin embargo, las diferencias entre los dialectos van más allá de diferencias lingüísticas, ya que cada dialecto goza de una determinada valoración, en algunos casos, positiva; en otros, lamentablemente, negativa. Así, cuando escuchamos dialectos como el argentino, que es muy distinto en su construcción morfológica a la mayoría de los demás dialectos, nos parece normal, agradable e incluso correcto, aunque escuchemos conjugaciones verbales como “vení” en lugar de “ven”, “tenés” en lugar de “tienes” o “sos” en lugar de “eres”. Sin embargo, redundancias en la construcción sintáctica como las de posesión “de mi mamá su casa” (propias de algunas zonas del castellano amazónico) o “mi casa de mí” (propias de algunas zonas del castellano andino) nos parecen, en muchos casos barbarismos o aberraciones de la lengua española, sin tomar en cuenta que, en el español, por ejemplo, existen construcciones redundantes que son consideradas correctas, como es el caso de la doble negación “no vino nadie”, “no hay nada” (en las cuales “nadie” y “nada” llevan consigo un valor negativo de por sí).Estas valoraciones, positivas o negativas, están dadas en función al prestigio que tiene un determinado dialecto, ya sea por razones políticas, sociales, económicas, etc. mas no por razones lingüísticas. El uso del dialecto argentino corresponde a un determinado sector social considerado más prestigioso que el sector social que utiliza la redundancia posesiva, además de que el dialecto argentino es considerado el ‘estandar’ de un país, por más que se aleje de los usos más comunes en cuanto a la conjugación verbal.Lingüísticamente cada dialecto es tan válido como cualquier otro, y corresponde al uso de una determinada comunidad y cultura. Su uso corresponde a factores históricos y a la propia evolución natural de la lengua (expansión, contacto con otras lenguas, usos innecesarios para una comunidad, aparición de nuevos usos, etc.). Así como el Latín en su momento fue cambiando hasta darle forma a las lenguas romances, entre ellas al español, éste también varía de manera natural, ajustándose a las necesidades de sus hablantes.Como se puede ver, las lenguas no son tan homogéneas como se cree, sino que están conformadas por partes más pequeñas, llamadas dialectos, los cuales corresponden a los usos de determinados grupos de habla de una lengua. Las diferencias entre estos dialectos no son ni desviaciones, ni barbarismos, y mucho menos aberraciones de la lengua histórica, sino simplemente variedades de esta determinadas por espacios geográficos, que responden a las necesidades comunicativas de cada grupo de hablantes. ]]></content>
		</document>
		<document id="623fbe0356ee6830c79e3f0feaf4e671" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/01/variacin-social.html">			<content><![CDATA[Por Paloma PinillosAl igual que en el aspecto geográfico, en el aspecto social, se puede reconocer diferencias en la forma del habla. La variación social o diastrática reconoce las distintas características en el habla según los estratos socioculturales, como la edad, cultura, género, profesión, entre otros, dentro de una comunidad lingüística.Como se mencionó en el artículo ‘Mirada somera a la variación lingüística’, debe recordarse que estos distintos criterios dados dentro de la variación social son utilizados con una finalidad descriptiva, este intento por representar lo que sucede con la lengua en la dimensión social se basa en el conocimiento del mismo hablante. Veremos que esta complejidad de criterios traen consigo, muchas veces, el encasillamiento de determinados estereotipos respecto de las maneras de habla, como, por ejemplo, catalogar a un determinado modo de hablar como culto, mientras que a otro se le cataloga como vulgar.Coseriu da a conocer a la lengua no como un sistema sino como un diasistema (véase artículo de Variación geográfica); por tanto, vendría a ser “… un conjunto más o menos complejo de “dialectos”, “niveles” y “estilos de lengua” (Coseriu, 1964). Esta diversidad interna que posee la lengua se guía bajo las variedades diafásica (situacional), diatópico (geográfica) y diastrática (social). Como hemos notado en líneas anteriores, en esta oportunidad, se hablará de la variación diastrática.Esta variedad involucra el nivel sociocultural de cada hablante, la mentalidad del mismo, la cual, a la vez, comprende el espacio generacional en el que se desarrolla, además del género al que este pertenezca o al grupo de personas con el que se relacione con frecuencia, como, por ejemplo, en el trabajo. Es decir, son las diferentes características que cada hablante posee, conjuntamente con sus creencias y que dependen del grupo social con el que esté relacionado. Como grupo social, se va a entender al grupo de gente que comparta los mismos intereses, género, nivel económico, nivel educativo, edad, etc.; cada uso determinado, dependiendo del grupo social, se llamará sociolecto o variedad social.Por ejemplo, socialmente se reconocen maneras ‘distintas’, por así decirlo, de habla entre un niño de 10 años y un adulto de 50 años. No es que manejen distintas lenguas; ambos se entenderán; sin embargo, cada uno tendrá sus propias características al momento de hablar, por ejemplo, al expresar emoción frente a una situación, el niño podría decir “qué paja”, mientras que la persona adulta probablemente diría “sensacional" o "fabuloso”. Ahora, el sociolecto no se debe confundir con el idiolecto, concepto que permite describir las características propias de cada hablante en particular, como palabras determinadas o frases particulares.Como fue mencionado, el uso de las diferentes características y criterios en el habla traen consigo determinados estereotipos, como el basarse en algunas características o particularidades en el habla para llamar a la misma culta o vulgar. Se llamaría sociolecto “culto” el que manejen las personas de mayor nivel sociocultural, económico y educacional; en cambio se llamaría sociolecto "vulgar" o "popular" al que se encuentra vinculado con estratos inferiores, a aquel que no comparte alguna relación estrecha con la norma culta. Por ejemplo, que una persona diga "de mi hermano su carro" será reconocido socialmente como inferior educacional y socioculturalmente, ya que no sigue la norma mencionada anteriormente. Se reconoce, por tanto, una falta de prestigio dentro del habla; tal situación se origina porque aquellos que utilizan este sociolecto pertenecen a un grupo reducido, no poseen un grado de estudios o provienen de un estrato sociocultural bajo y son considerados como "menos" o "inferiores" a los que sí comparten rasgos vinculados a la norma "culta".Este tipo de norma va a ser muy útil cuando se desea enseñar un idioma determinado a un extranjero, ya que lo que se quiere transimitir al aprendiz es el idioma "estándar", con una menor cantidad de jergas o palabras alteradas; sin embargo, debe enfatizarse el hecho que las lenguas tienen como prioridad la comunicación; cada uno de los sociolectos comportan internamente la misma complejidad; guiarnos estrictamente por aspectos lingüísticos que no se ajusten a la norma no es mayor razón para llamar culta a una e inferior o ‘menos’ a otra.Uno puede darse cuenta diariamente que se vive discriminando a personas que no comparten las mismas características en el habla a las que uno se encuentra acostumbrado; de la misma manera, se asume que ese modo de hablar es incorrecto, sin tomar en cuenta que existe una gran diversidad dentro del habla, la cual se encuentra determinada por diferentes aspectos, lo cual configura un entramado más complejo de modos de habla. ]]></content>
		</document>
		<document id="6d34f3147ff49cb0c906542ac7e4f3a" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/02/editorial-14-de-febrero-de-2007.html">			<content><![CDATA[¡Hola amigos de im.verbe!Aunque esta semana no publicaremos un artículo, la próxima semana estaremos cerrando el tema de variedades con un texto que intentará enlazarlo con el siguiente tema: Estándar, Variedades y Normativa.Este artículo, a diferencia de los anteriores, tiene la intención de abrir el tema directamente a la discusión, por lo cual esperamos que sus comentarios ayuden a la elaboración de un foro en el cual podamos tratar el tema desde la perspectiva de todos. Sin duda se trata de un tema sobre el cual todos tenemos algo que decir.Aprovecho, también, para agradecer a todos, ya que esta semana hemos llegado a las 10 mil visitas.¡Gracias por su apoyo!Saludos,Lucho Hildebrandt – Comité EditorialAgrupación 6minutos]]></content>
		</document>
		<document id="1bb8e8a034a9be241d4d69f5f5dbb1bb" url="http://imverbe.blogspot.com/2008/02/resea-espaol-de-amrica-espaol-del-per.html">			<content><![CDATA[Por: Laura Arroyo GárateEn este texto, Carlos Garatea [1] aborda dos temas. Por un lado la problemática de las normas lingüísticas en el español de América (sobre todo en el caso peruano) y, por otro, la historia del español andino (siglos XVI y XVII). El texto hace precisiones respecto a ambos temas y logra transmitir, mediante diversos ejemplos, la idea de la complejidad lingüística en nuestro territorio.El autor menciona cómo en las distintas variedades utilizadas en diversos lugares, se asienta la conciencia identitaria del grupo que la utiliza. Esta conciencia no solo refiere el sentimiento de pertenencia social, sino a la vez una serie de juicios y valores respecto de usos lingüísticos concretos.Una definición interesante en este texto es el de “variedades mestizas”; con este término, el autor se refiere a aquellas variedades que surgen como producto del contacto del español con las lenguas indígenas. Este contacto ocasiona el “español americano” que refiere a una pluralidad de variedades.Este aspecto es muy importante puesto que el autor afirmará que la situación del español responde a una cultura lingüística pluricéntrica. Esta es la razón por la cual un patrón normativo que es igualmente válido para todos los hablantes de esa lengua o alguna variedad regional sea inexistente.Otro punto importante en el texto es el que se refiere al factor educativo. El autor considera que la pobreza educativa se puede evidenciar en una deficiente preparación para elaborar discursos escritos: “si la lengua estándar se consolida sobre todo en la escritura, este contexto hace que ella no cumpla la función referencial y unificadora de los usos que idealmente se le atribuyen”.¿Por qué esta idea resulta importante?Resulta importante puesto que se desprende de la cita anterior que la percepción y reflexión metalingüística de los hablantes se encuentra orientada por criterios que se adquirieron en sus experiencias comunicativas.Ahora bien, al respecto podrían aún discutirse puesto que habría que evaluar hasta qué punto sin el factor escritural, la lengua no puede pensarse (reflexión metalingüística) también de modo abstracto y no basándose solo en las experiencias. Pero dicha discusión podemos abordarla en otro momento.Lo que sí resulta interesante es, sin duda, la apreciación respecto a los usos “incorrectos” de la lengua; percepción que institucionaliza las relaciones asimétricas y afectan la conciencia identitaria del grupo que utilice las variedades consideradas “incorrectas” por los grupos de poder. Para explicar mejor el caso, el autor menciona varios ejemplos referidos al español andino.Es más, ya que las migraciones son un fenómeno de nuestro tiempo, debemos tener presente que el español de Lima es una síntesis del español del Perú. Esta es otra idea central en el texto de Garatea.Finalmente, se entra al tema de las tradiciones discursivas, definidas como moldes histórico-normativos establecidos socialmente y respetados en la producción de un discurso oral o escrito. En ese sentido, toda tradición discursiva es tradición cultural y por ello pueden ser delimitadas en el tiempo.Para analizar el caso peruano y americano, el autor se vale de ejemplos utilizados en textos de Rivarola. De este modo afirma que el carácter histórico de las tradiciones constata como ellas normaron la producción y discursos escritos en América; y como junto a fenómenos surgidos por la situación de contacto entre el español y las lenguas indígenas se mantuvieron usos y funciones particulares.Este texto resulta bastante interesante puesto que trata el tema de variedades (que hemos visto con anterioridad en este blog) y las delimita al campo americano y peruano. Resulta una realidad conocida para muchos de nosotros quienes no debemos dejar de notar que utilizamos variedades distintas a la hora de expresarnos, lo cual desde luego, no implica la jerarquización de una sobre otras. Este texto contribuye con esa idea, lo recomendamos._________________________________________________[1] GARATEA GRAU, Carlos. Español de América, español del Perú: sobre normas y tradiciones discursivasEn: Lexis (Revista de Lingüística y Literatura) -- Vol. 28, no. 1-2 (2004) p. 397-428]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>