<author id="ce56a3fa9baba983cf7bd67287b53949" url="periquitosenlaweb.blogspot.com" feed="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b6c0d26a066cb4330eab096a003540a9" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/03/el-piso-del-nido-del-periquito-debe-ser.html">			<content><![CDATA[Como lo había señalado en un artículo pasado, la pajita que debe tener el nido es especial y que lo pueden obtener en cualquier tienda para artículos de animales. Esta pajita como una especie de acerrín, hace que el excremento del ave se endurezca y se seque rápidamente. De esta manera, evita que se pegue al cuerpo y en especial a las patas del perico bebe formándole algún tipo de hongo o tal vez una enfermedad en la piel.En la foto a continuación podrá apreciar el resultado benéfico que se puede obtener con este tipo de pajita para el nido: nótese como esas partes obscuras que es el excremento están duras, manteniendo así el higiene lo mejor posible.]]></content>
		</document>
		<document id="23da78ea46bd2af09f6792493a1929e3" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/03/nacera-un-periquito-de-este-huevo.html">			<content><![CDATA[La periquita ha puesto en total 5 huevos en esta ocasión, bueno es usual en ella. Es una buena reproductora. Pero ya van varios días que se espera al periquito del último huevo. Solo queda esperar que dentro muy poquito ya nazca aunque se llevará mucho tiempo de diferencia con su hermano mayor. Ya vimos en el artículo anterior que el periquito que nació primero pisaba al que nació último, imagínese cuando ya nazca este que vemos en la foto.]]></content>
		</document>
		<document id="c613b5643ebca3f9f8fefa44331461af" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/03/periquito-que-se-come-el-nido.html">			<content><![CDATA[Un consejo cuando se trata del nido para periquitos: se debe pintar por dentro y por fuera, sobretodo por dentro, ya que a estas avecillas les encanta comerse la madera y empieza a rasquetear con sus filudos picos, que si no lo detenemos, terminan haciendo hueco al nido. Así como pueden apreciar en la foto, que no me dio tiempo de pintarlo y lo que hice fue pasarle una lija para dejarlo parejo y no siga carcomiéndose la madera.Observen como dejó una de las paredes del nido la madre de estos periquitos antes de incubar.]]></content>
		</document>
		<document id="3bfc6be475dfd0154e33e1fffdb6a3cc" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/03/periquitos-nacen-peladitos-y-cieguitos.html">			<content><![CDATA[Apenas nace un periquito bebe es muy feito, están completamente pelados, sin ni siquiera una pelusa y menos plumón. Su cabecita es muy pequeña y en desproporción con el resto de su cuerpo. Desde que salen del huevo comienzan a chillar estridentemente y a toda hora, inclusive en la noche. Es así que nos enteramos que ya hay recién nacidos en el nido y que seguro la madre les está dando de comer. Sus ojos no los abre hasta el séptimo u octavo día desde que nacen. Mientras, en su cuerpo va apareciendo un plumón de colo blanco ceniciento, que más adelante desaparecerá y para dar paso al verdadero plumaje. Un plumaje que variará entre un periquito y otro. En un grupo pueden salir turquesa, celeste, blanco y amarillo a la vez. No necesariamente todos salen del mismo color. En este periquito de la foto al parecer en un futuro muy cercano será de color blanco con amarillo.]]></content>
		</document>
		<document id="5c1e89e21fff617a2aabd1ff8b024a0e" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/05/cuidar-las-unas-de-los-periquitos.html">			<content><![CDATA[Los periquitos deben tener las uñas no muy largas para que no se lastimen. No necesariamente nosotros tenemos que estar cortándoselas, sino que en su jaula deben tener los palos apropiados donde ellos se posarán. En este caso, como pueden ver la foto de abajo, el palo es redondo y de plástico. Esto facilita que el constante roce de sus uñas con este material y de esa forma, hace que sus uñas se limen o desgaste, evitando que crezcan más.Si la jaula tuviera por ejemplo palos de forma cuadrada, así sea de cualquier material, no tendría el mismo resultado. Por lo que es recomendable, entonces, que sea circular.A este periquito le pueden ver sus uñas que no van a a crecer más del tamaño que ahí se aprecia.Una cosa más, si el periquito llega a tener uñas demasiado largas, en algún momento, tropezarán tan fuerte que se romperá estas desde su raíz ocasionándole una herida que por supuest,o el ave estará sufriendo por el tiempo que dure su sanación.]]></content>
		</document>
		<document id="3b2eac43a4954e53ff776793c6f0548a" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/06/el-periquito-se-asea-solo.html">			<content><![CDATA[Cuando se ve a un periquito en esta aptitud, no necesariamente quiere decir que tiene alguna clase de ácaro o piojillo, sino que es su hora del aseo, de su baño. Así como los gatos se bañan con su lengua, igualmente ocurre con estas aves que se acicalan varias veces al día. Ellos acomodan sus plumas y las estiran, las hacen más brillosas y limpias al acabar con su rutina. Y lo más curioso, es que cuando un periquito comienza a hacer esto, los demás lo miran y hacen lo mismo. Estos animalitos se caracterizan por ser muy imitadores entre sí.A continuación vemos a este periquito con el color verde tradicional haciéndose un profundo aseo desde las alas hasta las patas.]]></content>
		</document>
		<document id="226745f0a16a4fcfebefb6a6b5cbaf80" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/07/el-periquito-libre-en-australia.html">			<content><![CDATA[Los periquitos habitan en toda Australia menos un pequeño lugar de la costa, ya que su hábitat son las sábanas. Viven en bandadas grandes cientos de ejemplares que vuelan miles de distancias buscando agua y comida. Y cuando llega la época de cría se reunen esas mismas bandadas en una misma zona.Esta vida en bandadas hacen más fácil su existencia ya que se convierten en presas difíciles para los depredadores.Estas aves son monógamas y muy rara vez cambian de pareja si uno de los dos muere, aunque a veces los periquitos son infieles. Sus nidos lo realizan en un agujero del tronco de un árbol y la hembra pone de 3 a 7 huevos, los cuales son incubados durante 18 días y más tarde el polluelo empluma a los 30 días después de su incubación.Son dos subespecies que presenta esta ave, el periquito del norte y el del oeste, cuya diferencia está en su color y tamaño.El periquito mide menos que 18 cm desde la cabeza a la punta de la cola, y tiene un peso de 35 gramos. Todos son de color verde, con la cabeza amarilla y la espalda ondulada, y al tener este color apenas se les pueden ver cuando están entre la vegetación. Es así que, si nace algún perico azul o albino, no vivirá mucho ya que son localizados muy fácilmente por los depredadores.]]></content>
		</document>
		<document id="9598f085b543f6e36585b273682db060" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/07/la-vida-del-periquito-en-cautiverio.html">			<content><![CDATA[Dentro de la variedad de loro en el mundo, el periquito australiano es el más común y familiar animal doméstico que puede haber. Desde 1850 se inició su crianza en cautiverio y desde entonces los criadores han visto la manera de producir una amplia y variedad gama de colores y mutaciones como el amarillo, azul, blanco, violáceo, verde oliva, albino y lutino (totalmente amarillo) de alas limpias y adornadas con lentejuelas.Estas aves son fáciles de domesticar y se les puede enseñar a hablar, silbar melodías y hasta jugar con las personas. Son tan inteligentes como muchos loros grandes y prosperan con el estímulo de juguetes e interacción con la gente.Les encanta picotear sobre todo al periquito hembra, por lo que nunca debe faltar un material para picar como una rama de corteza o las piedras de calcio que ayudan a que sus picos estén más filosos y sanos.En cautiverio viven un promedio de 5 a 8 años, pero en las mejores condiciones pueden vivir hasta 15 años dependiendo del cuidado que se le tenga, además que el periquito australiano inglés vive menos que sus primos de Australia y América.]]></content>
		</document>
		<document id="63eb9dd2e6d3feaa43803aead7cc8f86" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/07/los-periquitos-australianos-son-las.html">			<content><![CDATA[En lo que va del 2010 los internautas de estas tres naciones buscan información sobre la crianza de estas aves tan hermosas.Revisando las estadísticas gráficas de las visitas que tiene nuestro blog dedicado a la crianza de los periquitos australianos, nos dimos con la grata sorpresa que México es la nación de donde provienen la mayor cantidad de visitas, siendo México DF la ciudad de donde provienen la mayor cantidad de visitas fidelizadas.Por eso aprovechamos la oportunidad para agradecer la preferencia de nuestros hermanos mexicanos por sus visitas. En este blog sólo reflejamos las vivencias que tenemos en la crianza de los periquitos australianos y aprovechamos para contar nuestras experiencias enriquecedoras para compartirlo con todos ustedes. Estamos seguros que en algo estamos ayudando y respondiendo inquietudes con las cosas que vamos publicando.Sobre el tema de las visitas a nuestro blog llamado “Periquitos en la Web”, continuamos investigando, pero esta vez hicimos una búsqueda Pero no contentos con eso hicimos una búsqueda con una herramienta llamada “Google Trends” y pudimos apreciar que para las búsquedas de la frase: periquitos australianos, en lo que va del 2010, los tres primeros países que están interesados en la crianza de estas bellísimas aves destacan: Venezuela, Perú y México, después le siguen Brasil, Colombia, España, Alemania, Inglaterra y finalmente los Estados Unidos.No cabe la menor duda que estas aves son muy populares para su crianza en cautiverio. Son muy inteligentes y son la compañía perfecta. Alegran la casa, se les puede silbar y ellos responden revoloteando y alegrando el momento. Son aves que se les debe tener especial cuidado para que puedan vivir de la forma más adecuada posible.]]></content>
		</document>
		<document id="203983969a53903efe7ae37a84e08b7c" url="http://periquitosenlaweb.blogspot.com/2010/07/no-los-espejos-para-periquitos.html">			<content><![CDATA[En realidad, los periquitos no deben contar con muchos juguetes en su jaula. Uno de ellos es el espejo que muchas personas acostumbran colocar como parte de la decoración del hogar del periquito, sobretodo para la hembra. Sin embargo, esto puede acarrear problemas. Ya que el periquito puede confundir el espejo con un congénere y más aún si es un periquito solitario, ya que intentará desesperadamente entrar en contacto con el supuesto perico que está observando y mostrará los comportamientos típicos como regurgitar la comida.Esto implica que pueda llevar fácilmente a una irritacion del buche al no recibir respuesta del juguete (el espejo) como lo haría otro periquito y el periquito seguiría regurgitando.Se dice en algunas investigaciones que esto puede ser mortal.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>