<author id="ce692398ab3ff2527572264cc3f3e7ba" url="suvoyeur.blogspot.com" feed="http://suvoyeur.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="23">
		<document id="d5189cd1186ed484c83a1612d63b89cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/-jcYMXvyNX4/los-traumas-de-la-n-12.html">			<content><![CDATA[¿Por qué un partido de fútbol desata odios, miedos y traumas? ¿Es válido culpar a una raza o nación por lo que hizo una sola persona? ¿Somos, realmente, tan estúpidos? Este post será corto pero tan solo es un pequeño y simple análisis, gracias a un sentido común que por desgracia en las últimas horas he visto ausente en conocidos y extraños. Yo solo vi el 2do tiempo por trabajo y otros temas ]]></content>
		</document>
		<document id="d4553c55247aba80b274c45988859239" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/0S1Aa2Gk88k/quien-dice-que-todo-esta-perdido.html">			<content><![CDATA[Emotiva interpretación de un argentino muy querido,quien hace eco y se cuela en un instante,en un sentimiento,en esa manera de estar en el mundoque también me pertenece.]]></content>
		</document>
		<document id="fad2f13ba8a0cafd23d9573c1b1fce85" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/1E7EsZJKwjA/invencible.html">			<content><![CDATA[ERES INVENCIBLE,NO LO OLVIDES.LAS COSAS VANA MEJORAR.LO SÉ.ERES INVENCIBLE.pd. ¿y mira quién te lo dice? ;)]]></content>
		</document>
		<document id="1bc2404aa9cc73425295289a400295bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/6DQFbw8LKr4/siete-veces-fiae-lima-norte-esta-de.html">			<content><![CDATA[El Festival Internacional de Acciones Escénicas (FIAE) vuelve con la energía de siempre y una propuesta cada vez más descentralizada en su 7ma. edición. Entre el 15 y 21 de noviembre grupos de Perú, Brasil y Argentina ofrecerán más de 20 espectáculos de teatro, danza, artes plásticas y más. Lo mejor, casi todas las actividades son gratuitas."No solo las bodas y los funerales son espectáculos, ]]></content>
		</document>
		<document id="2bec32e72e1bf12d862cde51831f8cf8" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/bnXeP6G8DsY/sale-del-alma.html">			<content><![CDATA[...Te quiero así estruendosa y delicadaEntre alegría y nostalgiaPorque me gusta tenerte vida míaY no quiero que te vayasPorque el amor cuando es verdad sale del almaNos aturde los sentidosY de pronto descubrimos que la pielSe enciende en llamas...Bien, tu amor me hace bien]]></content>
		</document>
		<document id="9a1cbff528d155029959b3d6f6fde228" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/bU4bjLnw5LY/gracias-boicot-facebook-luchara-contra.html">			<content><![CDATA[Más de una docena de compañías tuvo que amenazar con retirar su publicidad de Facebook e irse de la red social, para que esta se comprometiera a mejorar su trabajo "contra el odio" y cualquier caso de violencia en la red social. Este lenguaje existe desde hace ya varios años. Sin embargo, se ha intensificado en los últimos meses haciendo eco de lo que sucede en el 'mundo real'. "En los]]></content>
		</document>
		<document id="28b8ee9243dcedcb8c1e1c1c34dbc8c2" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/dVaSKA9p1UU/te-he-seguido.html">			<content><![CDATA[Te he seguido como nos persiguen los díasCon la seguridad de irlos dejando en el caminoDe algún día repartir sus ramasPor una mañana soleada de poros abiertosColumpiándose de cuerpo a cuerpoTe he seguido como a veces perdemos los piesPara que una nueva aurora encienda nuestros labiosY ya nada pueda negarseY ya todo sea un mundo pequeño rodando las escalinatasY ya todo sea una flor doblándose ]]></content>
		</document>
		<document id="3e3ab751dc898b21a221ab28a6d70f3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/fM2PLXDuzNM/recuerdas-skid-row.html">			<content><![CDATA[En plena fiebre metalera, gracias a la llegada de aquellos que dieron nombre al género, nos cae uno de sus pupilos. Desde New Jersey y con siete placas en su haber, Skid Row anuncia tocada y por partida doble: acústica y eléctrica. Y aunque es cierto que no llega la voz emblemática de Sebastian Bach, la guitarra de "The Snake" Sabo y los redobles de Affuso todavía siguen el pie. Será motivo para ]]></content>
		</document>
		<document id="349f64ff89c30b9d2b321102d9c83505" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/G4tsYeuO-Lw/flashmob-de-thriller-en-jiron.html">			<content><![CDATA[Ayer pasó esto en jirón, yo estuve por ahí pero no lo pude ver. Aunque algunos digan que es una mierda, a mí se me hace super cague de risa. Quizás me falte un poco de eso, yo que celebro locuras pero que sin embargo me ato demasiado a la tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="525092b3205985febe1f25a2d9084b3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/gedznMYzfvE/haciendo-el-amor-en-azul-profundo-kind.html">			<content><![CDATA[El emblemático álbum que el trompetista Miles Davis, los saxofonistas Julian "Cannonball" Adderley (contraalto) y John Coltrane (tenor), el bajista Paul Chambers, el baterista Jimmy Cobb y los painistas Bill Evans y Wynton Kelly -en "So what"- acaba de cumplir medio siglo de vida y eso es motivo de celebración. Ojo que digo vida, no existencia, porque ese disco de jazz respira, llora, calla, ]]></content>
		</document>
		<document id="e718b1776df40dad1763ae5a2b8cf3d" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/gGHdf6qJs-4/primer-video-de-chickenfoot.html">			<content><![CDATA[Esto es algo que esperaba hace meses. Se llama "Oh Yeah" y es el primer video (es un decir más parece un slide) de la 'nueva' banda formada por Joe Satriani, Sammy Hagar (ex Van Halen), Michael Anthony y Chad Smith, de los RHCP.]]></content>
		</document>
		<document id="2ceefec6e8e86e5454be615e23cfac0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/GRciXMmdjRQ/habilidades-sociales-es-una-puesta-que.html">			<content><![CDATA[Habilidades sociales es una puesta que aborda la búsqueda de la felicidad y la manipulación de las emociones mediante las trampas de la autoayuda. La presentará la compañía madrileña La Barca Teatro, el 15 de agosto (HOY) a las 8pm. en el Centro Español del Perú (Av. Salaverry 1970, Jesús María), por ÚNICA OCASIÓN y el INGRESO ES LIBRE. Conocí a Paulo Coelho, Deepak Chopra, Osho, Sergio Bambarén ]]></content>
		</document>
		<document id="f6b24124487c69622552b22de9b5af46" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/MRsUSrDu1As/ultimo-deseo.html">			<content><![CDATA[Si alguna vez necesitas algo y te mando a la mierda* No claudiques en destapar mi coraza(ó)n De niño torpe ciego y mudo De mal amante y araña marchita De cenicienta de hielo Y verano sonriente Pese a la pobreza Si alguna vez necesitas verme y no aparezco Búscame Aunque sea sólo en nombre de lo que un día fuimos O tal vez por lo que no fuimos]]></content>
		</document>
		<document id="d2efcf38fa06f6cea64b5b502e9d9d76" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/Nd68XFqdhfE/habitaciones-sexo-cine.html">			<content><![CDATA[Tres historias de cama en ficción, de amores casuales y tórridas pasiones. En la cama de Matías Bize, Una relación privada de Fréderic Fonteyne y la excelente 9 songs de Michael Winterbottom son filmes que se dan en escenarios tan sexuales como las habitaciones de hostal o cuartos de hotel, con el frenesí propio de aquello corrompido por el deseo y, a veces, algo más sublime. El ciclo va los ]]></content>
		</document>
		<document id="d0026a3ced537f06da777a5cddeda028" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/rZQLJJg_EvE/amor-un-hermoso-lugar-comun.html">			<content><![CDATA[el amor es irremediableYa hace varios años Vargas Llosa escribía -en La tía Julia y el escribidor- que “el amor no existía, que era una invención de un italiano llamado Petrarca y de los trovadores provenzales. Que eso que las gentes creían un cristalino manar de la emoción, una pura efusión del sentimiento, era el deseo instintivo de los gatos en celo disimulado detrás de las palabras bellas y ]]></content>
		</document>
		<document id="671ebb8b1755c4bd344e47263f8b54da" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/SDLf6wvzlzw/moda-etica-eso-existe.html">			<content><![CDATA[Pasarelas, exposiciones, venta de prendas y accesorios, conferencias e instalaciones en torno a la "Moda ética", aquella que respeta los derechos humanos, el medio ambiente e integra las preocupaciones de la sociedad. Eso es el FLASHMODE 2009, que comenzó ayer y va hasta el sábado 14 de Nov. en la Alianza Francesa. INGRESO LIBRE*.Cadáveres de inocentes, adornando el cuello de señoras ricas o ]]></content>
		</document>
		<document id="961e166b75676d8ceead8c51e67d9d24" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/T1Zrpdn3Mho/30-feria-del-libro-ricardo-palma.html">			<content><![CDATA[Antes hubiese hablado de mis encuentros en parques y calles miraflorinas, de los cafés con libros y las pinturas en la vereda, de un poco de blues en la esquina o algún ligue brichero. Pero no, los tiempos de librero ya fueron, aunque el amor queda, y ahora nos toca desentrañarnos pues nos quitaron la feria, se la llevaron mucho más allá."La tradición va donde tú estás", nos florea el misio ]]></content>
		</document>
		<document id="5a57e7468b2926efcce3b4f330da8e54" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/tcUUxQFXw3E/decalogo-del-cuento.html">			<content><![CDATA[1.- El cuento debe contar una historia. No hay cuento sin historia. El cuento se ha hecho para que el lector a su vez pueda contarlo. 2.- La historia del cuento puede ser real o inventada. Si es real debe parecer inventada y si es inventada real. 3.- El cuento debe ser de preferencia breve, de modo que pueda leerse de un tirón. 4.- La historia contada por el cuento debe entretener, conmover,]]></content>
		</document>
		<document id="155974de9fd30997c46ca4fb48e20ab4" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/vDnXO-uS6KY/la-sexualidad-no-se-hereda-o-si.html">			<content><![CDATA[¿Qué pasa cuando una persona solo* sigue sus deseos? ¿Qué, cuando simplemente se entrega para sentirse bien? ¿Qué sucede cuando no hay remordimientos? ¿Puede la sociedad tolerar tanta libertad? Las neurosis sexuales de nuestros padres es una puesta que no pretende responder esas preguntas, al contrario, añade más. Va hasta el 25 de julio, de jueves a sábado a las 8pm. en el Goethe.Está parada al ]]></content>
		</document>
		<document id="3740c1398de5e5501d63f6fea21ddc38" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/WXCjGq3myCg/hey-calle13-todos-somos-residentes_04.html">			<content><![CDATA[Tú no controlas los aviones pero firmas tus contratos No puedes evitar que llueva Que nieve que truene O el público te pida más. Diablos, dime que esto no es genial! Habla del 4% para estudiar mejor De la payola y su poder desangrador De los políticos, Las marchas en Chile Enséñales tu rap a las madres de Plaza de Mayo Baila con Shakira sin tus malditas Adidas (a pies ]]></content>
		</document>
		<document id="967ad0eceb6d94690d4a024dde736246" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/YKs8UQK-ZE4/los-motivos-de-ribeyro.html">			<content><![CDATA[Alguna vez JRR comentó sus motivaciones para escribir, dejando claro que podía enunciar unas cuantas sin que eso significase que fuesen las únicas. “Yo no escribo por una sola razón, sino por varias. Estas son las principales”: Para deshacerme de ciertas obsesiones y sentimientos opresivos. Para tratar de dar forma y comprender mejor las ideas e intuiciones que me pasan por la cabeza. Para ]]></content>
		</document>
		<document id="fb2b8cf6a6836ef3bff77af1e3d863ec" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/_0hddxxk80I/efimero.html">			<content><![CDATA[Tiene poesía, realidad, filosofía y humor. Es trivial y melancólica, fugaz y paulatina. Es una anécdota, un reclamo, es la vida misma. Como las burbujas de jabón nacidas del aliento de una muchacha triste. Como los ojos de un gato azul que se pierde en el océano. Como la propia Luna que, sin embargo, sí volverá... suvoyeur]]></content>
		</document>
		<document id="1705fe1133a19b2062e62de6f6a10991" url="http://feedproxy.google.com/~r/suvoyeur/~3/_9noKEQjch8/telos-amor-y-sexo-entre-cuatro-paredes.html">			<content><![CDATA[El viernes último se inauguró la exposición "reHacer el amor", en el CCE. En ella, tres fotógrafos peruanos capturan lo más variado del imaginario (bastante real por cierto) 'telúrico'. Camas redondas, espejos, sadomasoquismo en ciernes, toallita y papel higiénico de rigor. Las habitaciones están ahí, cómo para imaginar qué nos pueden contar. Y tú, ¿qué historia telera recuerdas, qué anécdota, ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>