<author id="ce7fb3c242387b74bcce25f6dc880540" url="negloaguero.blogspot.com" feed="http://negloaguero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1d24bd760d7ed33c6fd6a7c028944ac5" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/11/40-hoy-no-sale-la-lancha.html">			<content><![CDATA[40Hoy no sale la lancha. No hay lancha.La multitud de familiares se exalta. ¿Y el agua? ¿Y la comida? ¿Y las medicinas? Avanzan rápidamente hacia el gordo funcionario de la capitanía del puerto. Este no muestra ningún temor. Está acostumbrado a lidiar con estas viejas terrucas. El griterío no lo altera. Sabe que se van a poner a cantar, a meter unas arengas. Por si acaso, porque no es ningún tonto, mira hacia un carrito que está a unos treinta metros, estacionado en la esquina de la plaza.Las mujeres lo rodean. En sus rostros hay rabia e impotencia. Huelen a comida, a humo, a sudor. Gritan frustradas: sino botan el agua, es la comida que se la roban, o cambian el horario, o reducen los cupos cuando queda mucho espacio en las lanchas, siempre algo para hostilizarnos.Huelen a culpa. A eso huelen estas viejas locas.     El gordo las mira impasible. Ahora se quejan, pero ¿por qué no criaron bien a sus hijos para que no se metieran en huevadas?  Estas polleronas que ni saben hablar bien cómo joden ahora. Así debían haber gritado a sus hijos, les hubieran quitado el comunismo a palazos. Y esas otras, las más jóvenes, esas son otras terrucas. O las putas de los presos. Pero se jodieron. No hay lancha. Y punto.Empiezan a lanzar sus arengas. Ya cansa repetir esta comedia: a ver señoras, por favor, cálmense, no depende de mí, yo no soy dueño de las lanchas. Mejor hacemos una lista con los bidones del agua, y cuando haya alguna lancha, que puede ser por la noche, yo me comprometo a hacerla llegar. Pero ahora no hay lancha.Ahora cantan. No quieren razonar. Necias. Las dirigentes, esas jóvenes, tienen todo apuntado. Se van a acercar con sus demandas. Todo lo ven pliegos y demandas. Las muy putas. Se acercan. Entregan un papel, pero añaden: una de nosotras va con la lancha a cualquier hora, sino ya sabemos, ustedes botan el agua o nunca la entregan. De acá no nos movemos hasta que salga por lo menos el agua.Mezclados en este barullo, un montón de niños grita apoyando a sus madres y abuelas. Se agitan, saltan, señalan hacia la costa, hay tantas lanchas allí cerca del muelle, de todos los tamaños, un montón para escoger: veleros, lanchitas de pescadores, bolicheras, hasta barcos hay, ¿cómo no van a poder conseguir unita? ¡Miente, miente ese gordo!Miente, gritan también desde un grupito que procura mantenerse unido en medio del caos. Van y vienen junto al resto de chiquillos, pero no pierden de vista a su madre. Sienten una ansiedad a estas alturas ya familiar: saben que si se necesitan voluntarias para llevar el agua, o para alguna otra acción heroica, ella se apuntará. Y luego tendrán que esperarla hasta que regrese. Que regrese del mar. De la oscuridad. De la isla. Sana. En esos momentos la odian. Por anormal. Porque no puede ser como todas las otras madres normales.Pero todo acabó rápido esa mañana de fines del siglo XX, en el puerto de El Callao.Un par de disparos. El gordo corrió hasta el auto estacionado en la esquina de la plaza. La multitud escapó. Más disparos al aire para asegurarse. Los policías rodearon al gordo. Sano y salvo. Ganador.En vez de huir, el grupito de hermanos también corrió, pero en sentido contrario al resto de la gente. Sabían dónde buscar. Vieron a su madre materializarse como por arte de magia al lado del carro, coger del pecho al gordo, zarandearlo, increpar a los policías que la miraban asustados (que de pronto  ahora se veían tan muchachitos). Vieron como se quitaba su gorro de colores, de todos los colores del arco iris, y como si fuera una bandera, agitarlo acompañando sus palabras: valientes para disparar a ancianas, abusivos, matones, ¡la visita es un derecho! Por fin, el gordo pudo zafarse y corrió asustado, mudo, pálido, corrió con todas sus fuerzas hacia el edificio de la capitanía, seguido por sus guardias.Hace 20 años que el gordo salió corriendo hacia algún lugar. Hace 20 años que no llegó la lancha. Otras veces tampoco llegaría. Esa mañana en la isla se quedaron esperando la visita, esperando el agua y la comida. Un año después morirían casi todos. Pero eso entonces no lo sabían. Entonces la sed era simple.Hace poco en un diario apareció una noticia, completamente técnica. Ahora la isla es una isla guanera, se analizaba si podía ser una zona de amortiguamiento y se pedía un buen estudio de impacto ambiental. Así es el tiempo. Como un hechizo. O como una lancha vacía.  ]]></content>
		</document>
		<document id="98be54ddfacaff5e92dbdb089b397c90" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/11/lugares-comunes.html">			<content><![CDATA[38Nos ayudaron a quitarnos los guantes, me limpié la sangre de la nariz y le di la mano al Chino. No tenía aire para decir nada, sonreía, apenas. Digno.El profesor Fernández nos pescó peleando fuera del recreo y aplicó su antigua fórmula. Sacó sus viejísimos guantes de box y nos dijo cachaciento: ahora sí, a ver si son tan machitos en frente de todos. Hasta entonces sólo había sido parte del público de estos espectáculos deportivo-pedagógicos. Parado frente al Chino (50 kilos, puro hueso durísimo), de golpe me enfrenté al miedo, la máxima alerta mezclada con la máxima confusión, el barrullo de 40 adolescentes haciendo chacota, gritando consejos. Un gran caos y el sudor por todos lados, sudor en los ojos que no se pueden limpiar por los guantes, agacharse, abrazo, vueltas, sudor, sangre en los labios, muchos brazos, recto, retroceder, sudor, sin campanas salvadoras, sudor y brazos huesudos del Chino. Perdí. Por puntos. El profesor paró la pelea y me miró la nariz. Ya váyanse a lavar, así vas a salpicarnos a todos. Y encima me cagas los guantes.Un golpe sobre Romerito y la familia entera se encogía, sufriéndolo. Cuando él pegaba, sus golpes eran acompañados por miles haciendo fuerza, un gancho en coro. Había electricidad pero más. Qué, algo, algo que la narración del eterno comentarista panameño había agregado como al vuelo: “el peruano ha sorprendido al mundo, está ganando, le está peleando al famoso niño mimado...” Frente a nuestra tele a blanco y negro de 14 pulgadas, rogábamos que no explotaran las torres de alta tensión y un apagón cortara la transmisión de la pelea. Porque no era una más. En pleno centro del mundo (eso era para nosotros los mocosos el Madison Square Garden entonces) un cholo desconocido estaba fajándose, de igual a igual, con el famoso Bum Bum Mancini. Y podía ganar. Le estaba ganando.    Perdió. Cómo nos dolió ese octavo round, ese mal golpe, esa caída, ese corte. Y esos brazos levantados del Kid. Reventó la burbuja y otra vez a los apagones, a la leche de soya, a las cuentas para el pan e irla pasando en casa.Perdió. En el penúltimo asalto la esquina de Joe pensó que ya era suficiente. Se habían destruido sin descanso, sistemáticamente, por tercera vez en sus vidas. Apenas si se podían tener en pie. Asfixiados, hinchados, al borde del desmayo, se fueron tambaleando a sus esquinas. Luego se ha sabido que en la esquina de Alí estaban pensando hacer lo mismo, tirar la toalla. Pero la otra esquina se les adelantó. Joe perdió por puesta de trapo. Se acercó al campeón, lo saludó, saltó sobre las sogas, se fue caminando hacia su camerino seguido de su gente. Alí se quedó sentado, ganador pero ido, sin  poder levantarse del banquito de madera para celebrar su mayor triunfo en quizá, la mejor pelea de box de todos los tiempos. Mucho se ha dicho por décadas sobre ellos. Que aunque luego hicieran las paces, Joe nunca perdonó a Alí del todo. Quizá no tanto la derrota, sino la humillación. Que lo hubiera llamado Tío Tom y gorila, que lo hubiera sometido a la comparación: yo bonito-inteligente-progresista, tú feo-torpe-simplón. Alí pidió disculpas. Y Joe que no era un simplón, las aceptó. Pero en una entrevista más bien reciente, Joe Frazier recordó con respeto a sus grandes rivales, pero al final, un destello terrible pareció reconfortarlo: allí está –dijo refiriéndose a Alí y su parkinson- Yo estoy entero, sano. Mírenlo a él. Esos golpes lo destruyeron. Miren quién ganó al final.   Aún no ha perdido. Pocos saben. Pero en el Perú vive casi anónimo un campeón invicto desde hace 15 años. Ha ganado todos los campeonatos que existen, nacionales, sudamericanos, latinoamericanos, en diferentes categorías. Pero este negocio sucio de agentes, mercados, arreglos, este box de cuerpos machacados y empresarios lujosos, no le dio hasta hoy la oportunidad de entrar al ranking mundial. Quizá porque no vende. Porque es serio y no tiene carisma. Quizá. Hace más de una década fue seleccionado para ir a la olimpiada. Pero fue desembarcado a los pocos días del viaje, por una jugada corrupta que puso a otro en su lugar. Otro al que el campeón había ganado más de una vez. Nadie lo supo. Una mini historia de esas que en el país hay muchas, de abuso e impotencia. Aguantó en silencio la injusticia. Desde entonces sigue reinando, invariablemente el mejor. Pero sin plata, sin cartel, sin relaciones, como cualquier peruanito de Villa María del Triunfo. Allí está. Ahora tiene casi 40 años.Tendría 17 cuando lo vi por primera vez por la época de mi pelea con el Chino. Entonces él era una joven promesa que llegó al colegio a dar una exhibición como campeón de los “guantes de oro” y de paso, promocionar el gimnasio de un antiguo rival del gran Ringo Bonavena. En el patio del colegio nacional mixto Juan Guerrero Químper, bajo un sol radiante, le dio una catana con sencillez y sin abuso, al temible Asín, que casi le doblaba el peso. Era bueno. Es bueno aún. Trabaja duro para su familia. Da clases y entrena gente. De vez en cuando le programan algunas peleas. Quizá tenga para un par de años más. Podría ser el caso extraordinario de un boxeador extraordinario, que se retire invicto en un país extra- ordinario.   Una noche en un taxi, escuché al Veco contar desde la radio que amaba el box desde chico. Pero que una jornada en el Luna Park de Buenos Aires cambió su mirada. Terminado el combate, entró al vestuario del derrotado, con la idea de hacerle una nota y darle su saludo. Era un chico al que conocía bien. Un valiente. Un bravo del arroyo. Se acercó. Estaba tendido de espaldas sobre una banca. Semiinconsciente, movía los brazos como una marioneta, como sí aún peleara contra sombras temibles. Y llamaba a su padre. Los chicos pobres, los más pobres de los barrios, triturándose hasta morir para poder salir adelante. Peleando con sombras. Y para el Veco, el box no fue más lo mismo.     Clint Eastwood, él podría contar la historia de un campeón que aguardó veinte años por una pelea. Un campeón de un país pobre donde su familia, sus amigos y los amigos de sus amigos, esperaron y envejecieron con él, soñando con ese gran momento. Y entonces veríamos esa pelea en las pantallas, épica y sensible, no de doce asaltos, sino asaltada por una vida que es la de los trabajadores de los conos, de nuestros barrios. Y quizá, sea más hermosa que esa que nunca se dio sobre el ring, sino en los cines que también están habitados de leyendas. Como la mía y la del Chino, que perdí por puntos. Injustamente detenida. O quizá al final, sí haya una pelea. Una más.      ]]></content>
		</document>
		<document id="d24570ce3eceffa8a974ca54ba4c1a3" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/11/lugares-comunes_19.html">			<content><![CDATA[39Lo peor de estos sueños es su realismo. Si por lo menos hubiera un letrero, como en los dibujos animados: fin del sueño, pasando esta raya, es la vigilia marca ACME.Ella me habla de cosas cotidianas. Me sonríe, se peina, toma su nescafé. A veces se molesta porque me ve muy relajado, muy señorito, sus ojos marrones brillando, pidiéndome más garra, estar a la altura de los tiempos. Un poco más de compromiso de clase pes chibolo. Pero muchas veces sólo se relaja. Y hablamos de tonteras, de cosas de familia, de canciones viejas, de Serrat, y de planes para cuando la revolución triunfe, realmente no sé qué vas a hacer tú que eres un vago entonces, seré un reaccionario, ni para eso sirves así sin plata, seré un reaccionario de nuevo tipo, los reaccionarios no aceptan cualquier cosa, tu manchita bolchevique si acepta a cualquier huevón ah, me consta, pásame la mantequilla malcriado, ten, gracias, en vez de estudiar historia y cojudeces ya deberías cambiarte a estadística, ¿y si mejor hablamos de las últimas canciones de Perales?, estadísticos, ingenieros, eso vamos a necesitar en el futuro, no poetas, puedo ser cantante, me sé varias bien guerreras, a tu papá habrás salido carajo, igual de inmaduro, grande por las huevas, grande por las huevas, sí, no eras tú la que cantaba en minifalda en la peña Ferrando, calla, eso era cuando era revisionista, ya pásame otro pan, tu pasado te condena, eres un chibolo necio, a ver, cantante un valsesito, a ver.Y reímos, comiendo pan con margarina a la que llamamos mantequilla.         Y cada cosa está en su lugar. El tiempo diez años atrás. Y nadie lo sabe. Ni ella ni yo. Sólo vivimos. La realidad en mi cabeza, verdaderamente real.Me despierto a mitad de alguna conversación banal, sobre la mantequilla, sobre el precio del arroz, sobre un libro, sobre algún futuro plan. Que la conversación no pueda continuar, es absurdo.Por eso hablo solo. Por eso. Pero sólo parece.  Parece.]]></content>
		</document>
		<document id="d8658e165e2e9e36f8ed7ed016204562" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/12/41-faltan-tres-semanas-para-el-dia-de.html">			<content><![CDATA[41Faltan tres semanas para el día de las elecciones. Y se cae la campaña de El Presidente. Las encuestas bien podrían mentir, pero en este caso, para qué hacerse los tontos: caída libre, desastre. Lima, la gran capital que tiene un tercio de los votos del país, le da la espalda.En un intento desesperado por recuperar puntos, el comando de campaña nacional decide recurrir al viejo método de regalar comida en las zonas más pobres de la ciudad.El Candidato 36 ha dormido un par de horas, mal, con sobresaltos. Se levanta, con la sensación de apenas haber pestañeado. Se lava la cara. Abre su correo:“Todos los señores aspirantes al Congreso de la República deben pasar a recoger 1 tonelada de arroz y 2 de azúcar en un depósito a las afueras de la ciudad. Deben distribuir el contenido en bolsas individuales (de 3 kilos) con propaganda y el rostro de El Presidente. Deberán repartir los alimentos en sus bajadas a bases, en sus mítines y todas sus actividades, inscribiendo en un padrón el nombre de cada persona beneficiaria”. El Candidato 36 relee el mensaje, incrédulo.Está cansado, misio, harto. Quiere descansar un poco más, algo, y le salen con esta tontería. Piensa un poco en dónde quedará ese almacén a las afueras de la ciudad y no se imagina nada peor en la vida que ir hasta allí para recoger toneladas de algo. Pero reúne fuerzas y llama a su pequeño club de amigos, su raquítico equipo de campaña. Y plantea el tema.Las reacciones son rápidas, de fastidio, con el sarcasmo de los que ya no esperan nada de los políticos. Repartir comida carajo, qué mediocres. O sea, igual que Fujimori. Cambiar votos por papas. Por arroz y azúcar sería, más bien. Es lo mismo pe gil. Pollito por botella. Que no jodan. ¿No querrán que te metas una cumbia, para que salgas igualito al baile del chino? ¿Y de dónde vamos a sacar un carro para traer esa vaina? Imposible. ¿Quién va a cargar eso? Tres toneladas deben pesar un poco. ¿Nosotros? Entre los tres sumamos un humano estándar. Y uno flacazo. Bah. ¿Ok, decisión? Que se jodan con su comida. Hazte el loco.Al día siguiente, por la tarde, domingo soleado, el Candidato 36 y sus dos musculosos compañeros se dirigen a las afueras de la ciudad y recogen las toneladas de alimentos. Todavía antes de salir, en la Plaza San José, el Candidato 36 pregunta a su colaborador, en lo que ya va siendo cada vez más un rito que una pregunta real: ¿alcanza la plata para alquilar la movilidad? Claro que no alcanza. Hace rato que se ha acabado lo poco que había en la cuenta. Pero hace rato que la respuesta es siempre igual: algo queda. Ya se verá.Sentados sobre los sacos de comida, en la parte trasera del camión, mirando al cielo de Lima, regresan sucios y contentos los amigos, hablando de cualquier cosa. Qué raro haber leído recién un poema rumano, o un libro con jurisprudencia de la corte, o un artículo sobre racismo, y estar ahora viajando sobre costales, dando saltos, comiendo polvo. Qué raro puede ser un domingo cualquiera.Así fue ese verano loco.En pocos días todo fue repartido. No tuvieron tiempo de felicitarse, apenas un informe apurado, entre tanto ajetreo. ¿Ya está? Sí, ya tienen todo. Ellos van a llenar los padrones y nos los entregaran. Chévere.Y el Candidato 36 y sus amigos siguieron esas semanas, embarcados en una dura carrera rumbo a la derrota electoral, pero con garra, sin dejar de pelear. Como caballeros. O más bien, como gente normal embarcada en algo.Las organizaciones de afectados que recibieron los alimentos llevaron todo a su local, separaron una parte para hacer una rifa y pagar algo de su alquiler atrasado. El resto lo dividieron por asentamientos humanos y lo entregaron familia por familia, escrupulosamente. Sin propaganda, sin pedidos. El dirigente, viejo amigo, reía al despedirse: gracias cholitos, pero acá la mayoría igual va a votar por la China ah. Y se rieron juntos, a carcajadas, dándose palmadas en la espalda como ogros flacos. Al diablo viejo, que la gente vote por quien quiera.El Candidato 36 recibió una felicitación por parte del partido gracias a su eficiencia en la distribución y su compromiso con la campaña de El Presidente. Así que le ofrecieron otras tres toneladas. Y nuevamente, la campaña sirvió para algo. Aunque no para comprar un puto voto.]]></content>
		</document>
		<document id="d0caf2b4bc6029a04ad76d701e4849a0" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/12/42-esos-parecen-dos-munecos-de-trapo-de.html">			<content><![CDATA[42“Esos parecen dos muñecos de trapo, de esos que son para quemar en año nuevo, ¿no tío”. Por sobre mi hombro, una inquieta sobrina fisgonea la maltratada imagen de Luis Pardo y Celedonio Gamarra. Apoyados en barandas de fierro, rodeados por sus captores, los cadáveres siguen allí, en la fría foto, despatarrados, exhibidos en la plaza de armas de Chiquian, hoy mismo, 5 de enero de 1909, eternizados en su escarnio de papel cuché.Publicada en El Comercio 29.1.1909. Este fragmento tomado de este sitio  Chiquian, espejito de cielo, dicen sus paisanos. En el lugar donde los bandoleros dieron su última batalla, hay un gran letrero “PTE. LUIS PARDO, CARGA MÁXIMA 36 TN” y las barandas del puente son gruesas y amarillas y están algo cochinas. Cuando se pasa con los buses interprovinciales, no se lee nada porque está muy alto y se cruza rápido.Los bandoleros fueron rodeados en una cueva, un lugar sin salida, por un invencible contingente de gendarmes venidos desde Lima, la lejana y temible capital. No tenían ninguna esperanza. Cuando pienso en ese instante de decisión: salimos o no salimos, no lo puedo evitar, veo a Robert Redford y Paul Newman, a los derrotados y fatales Butch Cassidy y the Sundance Kid. Así, gringos, recuerdo falsamente a los chiquianos corriendo contra las balas y hacia la muerte.Vuelvo a mirar la foto. No es como ver fantasmas. La foto parece no poseer más que una dimensión, la del presente repetido, ciego, crudo.Si mamita, son muñecos para el fin de año, pero sabes, tienen su historia. Y le canto un pedacito de “La andarita”. ¿Te gusta? No me hace caso. Le canto otro pedacito, no me sé bien la letra y eso la divierte. Me mira cachacienta. Ya no está interesada. Está pintando en su cuaderno grande, con plumones. Esa es música para viejos tío. Este año muchísimo más lindo es que quememos un Goku. Y sigue dibujando ya olvidada por completo de mí y mi valse de 100 años de antigüedad.Un Goku. Por qué no. Algo así quemaremos en casa si nos animamos. Hace tiempo que estamos ecológicos pero quién sabe. Pero no ataremos a los muñecos a nada. No serán exhibidos así. Sólo arderán libres, con alegría, echando chispas, brillando, iluminando un nuevo año repetido. Y tomaremos fotos. ]]></content>
		</document>
		<document id="e20eee3d3e5f6624c9d24b24895393ab" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/12/43-1998.html">			<content><![CDATA[431998. Primavera. “Saudade es una palabra que no se pude traducir. Es como estar deprimido, como también sentir nostalgia de lo añorado y morirte en eso”. Se retorcía las manos, hacía gestos de tristeza y desesperación para poder expresar la saudade. “Nunca entenderán”, sentenció. El jefe, en realidad el dueño de la ONG, había vivido en Portugal varios años. Y ahora tenía un nuevo motivo para desparramar su vanidad. Era el traductor cultural de Cesária Évora.Estaban celebrando algún cumpleaños. Y sonaba el CD, lo que también era notable, porque entonces la mayoría de los trabajadores seguía usando radios con toca casetes. El Jefe hacía pocos minutos había gritado a una de las secretarias, luego había torturado psicológicamente a la administradora y había impuesto una reunión de coordinación hasta las 9 de la noche, porque sí. Pero ahora estaba embargado de World Music y se sentía generoso compartiendo su cultura.Y sonaba la hermosa voz de la mujer de Cabo Verde en este recinto de oenegé limeña. La música suave de su pueblo lejano, historias recientes de pobreza, colonia, esclavos y migrantes. Canciones que sonaban de la casa, cercanas, propias, familiares. Acomodado en su sofá, fumando un puro y en la mano un ron Habana Club, el jefe rebajaba ese vínculo de belleza y herencia, a un símbolo de su poder. Y todo parecía tan normal. Tan cool, rodeado por sus chupes sonrientes.   -Ya, o sea, una especie de melancolía entonces, tanta vaina ese saudade-.Rompiendo el hechizo, un practicante, chibolo despeinado y raquítico, gritó con voz de pato. “A ver súbele el volumen, no se escucha bien qué canta esa tía”. El jefe se quedó callado un momento, estupefacto ante ese ataque desde el pueblo ignorante, bárbaro, no cultivado. Una distracción y zas, alguien aprovechó para cambiar de disco. Seguro otro cholo. Eso, gritó el chibolo saliendo a bailar, un poco de chicharra pa’ la gente bacán.  Todo mejoró sin Cesária Évora esa noche. Al chibolo lo botaron un tiempo  después de esa ONG. Pero muchos años acompañó su soledad con la voz de esa mujer sencilla, de conciertos magníficos que fluían como si estuviera caminando descalza, por la cocina de su casa. Pero no hubo nunca más un intermediario. Todo fue modesto, cálido, callado (aunque musical), como deben ser las cosas cuando son entre familia.]]></content>
		</document>
		<document id="22f2e959512796fe86ff374242102588" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/12/44-entusiastas-desde-el-tem-dictamos-un.html">			<content><![CDATA[44Entusiastas, desde el TEM, dictamos un aguerrido y pionero curso sobre el campo de estudios de memoria para estudiantes de pre grado de San Marcos. Los sábados por la mañana, con resaca o medio adormilados, ojerosos o legañosos, sin desayunar y hambrientos, allí estuvimos cinco semanas sin fallar. Para ser primera vez, para qué, el curso tiró su gato.Algo me dejó pensando, hasta hora, que escribo en la madrugada. Los participantes, especialmente los que eran víctimas de la violencia, en repetidas ocasiones se apropiaron de la palabra por largos minutos, y al usarla era difícil contradecirlos, cortarlos, interpelarlos. Su condición de víctimas los legitimaba de tal forma que hacía casi imposible un cuestionamiento a su prédica. Y ello, ya fuere que su prédica sea consistente o no (finalmente qué es eso), hacía muy difícil que se estableciera un diálogo en términos más reflexivos.Cuando pedían la palabra, lo que pedían y obtenían era la autoridad de la víctima. Su discurso reclamaba un deber y su propio ejemplo, su presencia, encarnaba ese deber cumplido: luchar por la verdad, por la justicia, la memoria pues, como un arma contra la impunidad. “Hacer memoria nos hace ciudadanos, nos ayuda a sanar, nos da agencia… y es nuestra obligación esclarecer lo ocurrido”.Pero no sólo eran ellos, la mayoría de asistentes había llegado con alguna expectativa de aprender algo más de la memoria como un arma del activismo social.Dudamos en el poderoso TEM, conversamos sobre qué hacer. No queríamos que nuestro curso cayera en una cadencia de lugares comunes sobre los derechos humanos y la justicia transicional. Tampoco que se agotara en el comentario de la coyuntura política que esta perspectiva suele generar. Queríamos pensar y proponer algunas ideas para que los demás se animaran a explorar más sobre las múltiples memorias, sobre las cambiantes memorias, sobre las viejas memorias y las nuevas y las que parecían antiguas tradiciones pero apenas si tenían meses de vida. En fin. Abrir.Qué difícil abrir en ese momento. Y qué difícil decir frente a los afectados, que los investigadores y los jóvenes que estaban presentes, futuros investigadores, los acompañaban en su luchas, pero tenían también la obligación de dudar, de criticar, de evaluar las fuentes, de cruzar la información, de seleccionar sus intereses, de ser políticamente incorrectos para obtener hipótesis sugerentes que los motivaran a seguirles el rastro.Pensamos mucho en eso los chicos y chicas del TEM, mientras evaluábamos la sesión comiendo chifa de menú a 7 soles el plato sin gaseosa. Al final, quizá por ser el viejo del grupo, tuve que decir algo así como “los afectados son dueños de sus experiencias, pero no de lo que podemos reflexionar sobre ellas”. Y creo que es cierto pero al mismo tiempo ¿cómo se puede comprender más sustancialmente una experiencia que alguien que la ha vivido, la ha sentido (y la siente) y que además está allí, pensando sobre esa experiencia, es decir, no está simplemente marchando en las calles?Como sea, fue un avance. Porque pudimos a partir de entonces hablar más libremente.Pero aún sigo pensando en la pasión de la exigencia de los familiares. El deber de hacer memoria. Y me sentía algo desamparado ante ese poder de la justicia. Cómo oponerte ante un mandato tan valioso. Pero develar es a veces sinónimo de desnudar, que es dejar indefenso. Si rompes el silencio o el secreto, después, ¿cómo se repara?**********************************************************************************(Cierto, cierto, pero, ¿cómo olvidar a los muertos?)Dice Cohen: "Una anciana nos dio cobijonos escondió en el desvánentonces llegaron los soldadosmurió sin un susurroni siquiera un susurro (...)El viento está soplandopor entre las tumbas está soplandopronto llegará la libertady saldremos de estas sombrasquiero decir de estas sombras..." ]]></content>
		</document>
		<document id="8fbd4422fdf83003f52fd5b0d21de1cf" url="http://negloaguero.blogspot.com/2011/12/45-en-plena-contemplacion.html">			<content><![CDATA[45En plena contemplación. Ojos cerrados para que no se escape ni un pedacito de música. Disco sonando a buen volumen para que el mundo no interrumpa el esfuerzo por sentir. Ansiedad por el placer anticipado que produce el admirado final. Ese final como un arrullo intenso. Taza de té tibio en la mano, suspendida entre la mesa y los labios, muy quietos. La última frase, compuesta hace más de un siglo, cantada nuevamente, suspendiendo también, el tiempo.Y la voz a mi lado, nasal y estrepitosa, acompañando la obertura de la bolsa del D’Onofrio con toda la alegría de la navidad: “la verdad, cuando pones esa música, me vienen unas ganas bravazas de empujar panetón”. Y sucede. Un Mascagni interruptus. Uno más. A quién no le ocurre. Sobre todo en estos tiempos de fiestas, comida, regalos, estrés y sobre todo, familia (con la curiosa e inútil ganancia de descubrir que entre esos italianos existía un puente: de pasas y frutas).  ]]></content>
		</document>
		<document id="2c6adb177d327fe567df59466d026e3f" url="http://negloaguero.blogspot.com/2012/02/47-como-se-coloca-de-nuevo-la-columna.html">			<content><![CDATA[47¿Cómo se coloca de nuevo la columna vertebral en su lugar?Estos días tan lentos, sin futuro, sin posibilidad de que mejoren, sin poder encontrarle un truco, un “gatillador” de vida, como suelen decir huachafamente los amigos memoriosos, cuando quieren decir activador. Antes funcionaban mejor los trucos pero últimamente fallan, con más frecuencia sólo es chapotear en la nada, la inconsistencia, el dolor flojo, sin precisión.Cosa de ajustar las pastillas, dice el bestia del doctor. Debería ser. Pero tantos años de ajustes significan lo obvio. Esto es así. No hay más que momentos mejores y peores. Y la edad, eso parece estar jugando su rol. Por eso quizá los trucos tan usados, ya no funcionan. Porque los trucos son para engañarme a mí y ya me los conozco todos y antes no importaba. Pero hoy este desaguarse no se detiene.Fingiendo vivir, trabajando, conversando. Pero en realidad, imitando a alguien que conversa, que trabaja, que camina. Dormir, dormir es la solución. Pero dormir es caer a un mundo de horror, asfixia y sobresalto. Y sin embargo, es lo único posible, pues seguir despierto así, sin energías, dándole vueltas a las mismas ideas fantasmas, al mismo desaliento, es como dormir de otro modo, un sueño podrido. Pero hasta para dormir hay que tomar decisiones. Y cómo. Cómo si no puedo pensar.Ni siquiera tener la fuerza para desear morir en serio. Sólo pensarlo, soñarlo, acariciar el borde del fin. No es cobardía. Es simple lógica. Es sólo que hasta para morir hace falta un poco de energía, un último esfuerzo vital. Y no hay cómo. Sería como fingir mi suicidio mientras otro que soy yo, pero vulgar y miserable, se muere sin pena ni gloria, sin sentir a plenitud su propia masacre. Debería dormir.Caminé, usé ese viejo truco de caminar largo rato escuchando música, viendo aparecer los colores en mi mente como si cada uno representara una nota, como faroles de sonido. Pero caminar ya no está funcionando. Veo a cada momento que en cada esquina puedo morir, esa es la forma más sencilla de decirlo. En cada esquina se puede acabar todo. Y cruzar la esquina no tiene relevancia. Solo significa que todavía no. No hay valor alguno en seguir caminando. No hay real valor en sólo existir.Quizá el nuevo truco consista en no intentar tanto, en tener menos expectativas de normalidad, cada vez menos. Hoy tuve reuniones, fui a comer con amigos por la noche. El esfuerzo fue frustrante. La antigua sensación de no encontrar un contacto, de que esta especie de derrumbe que me ahoga no pase de un chiste, de que sea etiquetado como un mal hábito, casi de un capricho de niño. Esa sensación de separación, con lo vieja que es, siempre duele.Pero nada es tan fuerte. Es ese dolor que tengo ahora, etéreo y soñoliento, pero que está allí. Para recordarme que pese a todo, es mejor dormir. Porque lo cierto es que en lo sueños siempre muero. Y eso por lo menos ya es vivir algo.]]></content>
		</document>
		<document id="e074e293a08a02bd5d538fbc3836ef85" url="http://negloaguero.blogspot.com/2012/02/48-como-siempre-se-aseguro-que-ella.html">			<content><![CDATA[48Como siempre, se aseguró que ella tomara sus pastillas, las dos, la blanca y la roja, bandera peruana para hacer patria en el cerebro imperfecto. Ella no se hacía problemas, abría la boca, mostraba su lengua azul, jugueteaba con las pastillas, se las tragaba sin agua. Él pensaba que ella era condescendiente, le recordaba a Jack Nicholson en “Atrapado sin salida”, burlona. Las pastillas para que me quieras más, para estar sana de toda sanidad, le decía. Normalita.Habían comprado una película francesa, “Recursos Humanos”. El plan era simple: mirar, comer torta de chocolate y desde allí algunas alternativas: sexo o dormir o leer o hablar. Lo que sea estaba bien. Quizá él prefería dormir. Quizá ella más sexo. Pero hablar en la oscuridad acomodándose siempre quedaba ok.Ella lo miró fijamente y le dijo, marcando bien cada palabra: lo-mejor-será-no-vernos-nunca-más. Luego dejó de mirarlo. Y repitió muchas veces nunca-más, nunca-más, nunca más. Él intentó bromear: ¿sabes que el nunca más está bastante desprestigiado? Ella fue brutal. Me cago en tu nunca más. Y sonrío, mirándolo con profunda malicia: quiero que desaparezcas para que nunca más vuelva a suceder.Él se fue esa noche. Regresaron al poco tiempo, fueron juntos al médico, le ajustaron el tratamiento, hablaron mucho. Nunca vieron Recursos humanos. Ella lloró mucho su muerte, lleva un pañuelo blanco en la cabeza. Él aún la recuerda, a veces le escribe mensajes de correo. Ella no lee cartas de extraños.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>