<author id="cecd724c94e55bca1b96f7e7a64b3e3a" url="victimasdetelefonicaperu.blogspot.com" feed="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f4a90ae36b77750006ebbba2997d0c89" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2009/11/empresa-se-queja-de-incuumplimiento-de.html">			<content><![CDATA[Una empresa que se queja de que Telefónica no cumple.De: Empresa Famagro srl (famagro_srl@hotmail.com)Enviado: lunes, 26 de octubre de 2009 04:15:35 p.m.La empresa telefonica cuando aqquirimos el telefono fijo nos hizo firmar un documento para pagar teléfono mas internet por la cantidad de s/.109 soles y ahora ya en dos oportunidades quieres subrinos el precio a S/.129 soles sin previo aviso por eso enviamos una queja para no pagar esa cantidad y nos acepto y nuevamente ahora nos envian el recibo con el valor de S/. 129 soles es un abuso lo que cobran sin aviso y sin aceptar esa cantidad.***** Vayan a un centro de atención y digan que no van a pagar y si tienen un contrato por 109 soles y de pronto lo subieron demándenla en Indecopi.Yo contraté internet y cable de otra compañía cuando me deshice de Telefónica, voy a tener ya 2 años y jamás me han subido el servicio.Telefónica sube cada que le da la gana y para compensar las pérdidas de los usuarios que tienen la inteligencia de migrar y no quieren seguir expuestos a las malas políticas de esta NEFASTA EMPRESA.]]></content>
		</document>
		<document id="34f33110a22f869cbf629bc68aec8293" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2009/11/otro-usuario-en-contra-de-los-abusos-de.html">			<content><![CDATA[Un correo recibido de un usuario que también quiere presentar sus quejas contra Telefónica.Sender's Email: alannavaz@hotmail.comminombre es alan y io tmb tengo qejas acerca del mal servicio de telefonica. quisiera saber si existe una entidad donde uno como cliente puede emitir una queja. para q asi tomen medidas, por lo menos dejar presedente q esa compañia (telefonica-peru) hace lo q le pega en gana. le agradecere su respuesta.*****Hola Alan tienes OSIPTEL (que realmente a mi parecer sirve muy poco ) ya que si hiciera bien su trabajo Telefónica no seguiría haciendo lo que le viene en gana.También Indecopi, la he usado para no recibir más spam de Telefónica y me ha funcionado realmente, además puedes presentar otras quejas, entra a la etiqueta "denuncias a Indecopi".Ahora no es un secreto que Telefónica es una mala empresa, que abusa de sus usuarios y lo sabe todo el Perú, pero seguramente para que tu tocayo escuche a los sufridos usuarios de Telefónica habría que prepararle un desayuno o un suculento almuerzo con jarana incluida, al menos para que escuche las quejas, porque sabe el problema, engañó a los peruanos que confiaron en él (yo me excluyo) diciendo que algo iba a hacer y ya vez, pasan los años y no pasa nada. ]]></content>
		</document>
		<document id="212f4fc544f1eb2efde5c0061d972784" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2009/11/telefonica-sube-sus-tarifas-porque-le.html">			<content><![CDATA[Con este logo Telefónica pretendía engañarnos y hacernos creer que usar su servicio nos ocasionaría un ahorro, pero Telefónica es la empresa que se caracteriza por mentir. Y ella es el cerdo que se enceba cada día más gracias a sus incautos usuarios.Acá algunos usuarios que se han quejado por el alza en las tarifas en los servicios de Telefónica han tenido como respuesta que es alza autorizado por OSIPTEL, si es así OSIPTEL sería junto a Telefónica nuestro peor enemigo.La verdad es que no lo creo, porque uso otros servicios y ninguno ha sufrido un alza.Telefónica en mi caso subió los dúos a un nuevo sol, mientras que la otra compañía de telefonía celular me da un dúo a 0.40 céntimos desde hace años.Hace ya casi son dos años como señalé en el post anterior cuento con los servicios de otra empresa para internet y cable y nunca me han subido la tarifa.Y en telefonía fija tampoco han aumentado su tarifa.¿ Entonces cuál es el cuento de Telefónica ?¿ Por qué Telefónica si sube frecuentemente sus tarifas ?¿ Para dar un mejor servicio ?Jajajajjjjj ese sería el más grande cuento de todos. Telefónica cada día da un peor servicio, vayan a sus centros de atención al cliente y verán que paran abarrotados de clientes quejosos.Telefónica sube sus tarifas porque le da la gana, no hay otra excusa y porque ya no es el monopolio que le permitieron ser los gobiernos corruptos.Porque ya tiene competencia y la competencia sí da servicios de calidad y los sufridos usuarios de Telefónica están migrando a estas nuevas empresas y ellos no quieren perder ni un céntimo de nuevo sol, por eso esa pérdida de usuarios tienen que compensarla subiendo sus tarifas.Los que insisten en seguir usando los servicios de esta empresa, no se quejen de las alzas, porque estas serán cada vez más continuas, porque como dice un refrán "no hay mal que dure cien años ni cuerpo que lo aguante" hay usuarios que ya no pueden seguir aguantando el mal llamado "Telefónica" y seguirán migrando y migrando y aquellos que si aguantan tendrán que aguantar el alza de las tarifas de esta nefasta empresa.]]></content>
		</document>
		<document id="8952068931f4df4ff94548f96578feea" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2009/12/denuncian-estafa-de-movistar-con-los.html">			<content><![CDATA[Usuario de Movistar denuncia un nuevo tipo de estafa de esta empresa y alerta a los demás usuarios.Kontactr :?De:celso (celso_villar@hotmail.com)Enviado:martes, 22 de diciembre de 2009 04:28:36 p.m.se trata de los famosos mensajes interactivos del 6777 o 6776 sin estar suscrito t envian de a 2 y y por cancelalos te cobran un total de s/.1.50.00 soles y esto es de todos los dias el credito se va en mensajes interactivos que haciendo uso en llamadas esto es un robo espero que indecopi o opsitel haga algo y alerto a todos los usuarios que chequen su credito a diario tengo grabado todos los mensajes diarios que me envian sin estar suscrito.Recuerden si están hartos de Telefónica a partir de enero pueden migrar a otro operador y conservar el mismo número. ]]></content>
		</document>
		<document id="bfc4538283733f1ac9daad662c542717" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2009/12/el-sabado-la-medianoche-suspenderan-el.html">			<content><![CDATA[En la media noche del sábado iniciando el domingo nos quedaremos sin la posibilidad de comunicarnos por celular durante 8 horas, este apagón se debe a que se va a dejar operativo el sistema de portabilidad numérica, la cuál entrará en vigencia a partir del 1 de enero del 2010.Desde el 1º de enero ya no hay porque seguir aguantando los maltratos y estafas de ninguna compañía celular, ya no hay pretextos de que no podemos obtener otro celular o que al cambiar de número perderemos nuestros contactos o tendríamos que notificarles a todos el cambio de número.En este blog se reciben quejas de todos los servicios de Telefónica y respecto a Movistar hay muchísimas quejas ¡ basta de quejarse! si nadie pone el remedio para que esa empresa deje de infringir abusos a sus usuarios, el usuario puede ahora dejar a esa empresa y elegir otra.Y les aseguro que cualquier empresa es mejor que Telefónica en cualquier servicio, en cuanto a telefonía móvil ya les comenté que en mi caso los dúos de telefónica son los más caros.Así que el 26 no juegues con tu celular ni estés llamando probando si regresó la línea, sencillamente olvídate de tu celular por 8 horas.Esta medida no afectará la telefonía fija.]]></content>
		</document>
		<document id="b1fc3923d4f93688eded1076b16f0f09" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2009/12/otro-sitio-con-denuncias-contra.html">			<content><![CDATA[Recibí un correo de Sandro de la radio de internet Frecuencia Primera RTVM en el que me invitaba a visitar su sitio porque también hacían denuncias contra telefónica y me animaba a publicar esas denuncias.Kontactr : Telefonica?De:sandro (fp@frecuenciaprimera.org)Enviado:domingo, 06 de diciembre de 2009 12:10:17 p.m.Hola, revisa nuestro podcast y blog: www.frecuenciaprimera.org/extremospodcast, ahí hay muchas denuncias contra Telefonica y sus aliados Osiptel e Indecopi. Revísalas y publícalas.* En un segundo correo me dice:Están con sus debidas etiquetas (tags) como "telefonica moviles","telefonica", "movistar", "atencion al cliente", etcétera.* Y pidiéndole nuevas denuncias me contestó:En el Episodio 85 de EXTREMOS que se emitió anoche y que se está repitiendo durante la semana y que igualmente pondremos en el Podcast hay abundante información sobreTelefónica que sé que te encantará.* Este es el episodio 85 y en él te envían a un video en YouTube, en donde graban a una señora quejándose en un multicentro de atención de Movistar, quién contagiada por el escándalo que parece alguien está haciendo amenaza con hacer otro.También te invitan a ver los videos de un sufrido usuario, fiel al castigo entrar.Este es el audio de la señora que se queja en el multicentro.* Al revisar este material lo que me queda es alentarlos a grabar cuando llamen y se quejen a Telefónica ya sea por Movistar Telefonía fija, intenet o cable.]]></content>
		</document>
		<document id="1e4a14ce46c3f4d0332c598c41da1d1e" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2010/01/denuncia-que-movistar-no-quiere-darle.html">			<content><![CDATA[Usuario denuncia que va a pedir baja del servicio RPM y supervisor le dice a quien lo atendía sin saber que la esposa del usuario estaba junto a él que lo tontee para que no se cambie a Claro.De: Luis Zuñe (lazb53@gmail.com)Enviado: martes, 12 de enero de 2010 08:44:09 p.m.Fui a las oficinas de Movistar en chiclayo, para darle de baja al servicio de RPM porque en mi factura aparecen montos no acordados, el mismo que en forma muy engañosa me fue propuesto.La encargada no quiso darle de baja al servicio RPM, porque existía una factura no pagada (lo que es cierto) cosa que no es vinculante porque la deuda se puede pagar despues dado a que el servicio es de pago adelantado. Ante mi insistencia y dado a que saque el celular para grabar lo que me indicaba la funcionaria, esta asustada llamo al supervisor. Para su mala suerte mi esposa se encontraba cerca de la mesa del supervisor y este dijo "tontealo no dejes que se vaya, porque se va a cambiar a CLARO".Fue entonces que mi esposa se acerco y me comento el echo. Lógicamente esto me molesto y pedí la baja total del equipo, pues si bien voy a perder contacto con algunas personas.Para abundar detalles este servicio de RPM se ofreció por teléfono a un costo de $8.50, se me dijo que no perdería el estatus de teléfono prepago y que la vinculación con el servicio culminaría en cuanto dejara de pagar el servicio (que por cierto es por adelantado), y nada de eso fue cierto. El número de RPM es *137211.La forma de captar y retener clientes de esta empresa, no es nada ético.Colgaré en Youtube el video.]]></content>
		</document>
		<document id="4b816d619a72c6a28d753842ef891bc4" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2010/01/telefonica-hace-promociones-que-olvida.html">			<content><![CDATA[Telefónica se hace la olvidadiza para cobrar una instalación de modem en el mes de noviembre y diciembre para después cobrarle algo que no tenían que cobra.Kontactr : un cobro extra !??De: luis mendoza (filter95@hotmail.com)Enviado: jueves, 14 de enero de 2010 11:57:57 a.m.hola que tal mi nombre es luis alfredo mendoza ..el dia de hoy me recibi en la mañana una llamad de telefonica que devia un recibo de 475.70 soles ....a todo esto el mes de nov. yo adquiri un modem que ellos tenian la promocion que era el modem gratis y solo tenia que pagar la instalacion de 50 soles , se suponia que esto devio llegar la tarifa en mi recibo del mes de nov. pero noo llego la tarifa completa solo me llego un recibo con la suma de 75.61 lo que me hacia suponer que en el mes de dic. tenia que pagar mi consumo de internet del mes de nov. y el duo del mes de dic. mas los 50 soles de la instalacion ,pero no fue asi el recibo no me llego ..yo tenia la idea de que llegaria un aproximado de 310 ..pero me sorprende que me llamen y me digan tiene que cancelar 475.70 ..despues de varios minutos de espera en el telefono para saber de que me estaban cobrando , la respuesta de ellos fue que en los 475.70 estavan incluyendo 109.0 soles del modem ...se dan cuenta el recibo de nov me llega solo la tarifa del telefono mas no del internet no me llega el recibo en dic y en enero me llaman para decirme que debo una suma que no es la pactada pues no tienen que cobrarme el modem porque era una promocion de ellos MODEM GRATIS SOLO COSTO DE INSTALACION ,me dio mucha colera la falta de paciencia de la operadora me pasaron con dos personas mas para luego decirme ah si solo le vamos a cobrar 309.7 me dieron un codigo para que con ese cofigo pueda pagar esa suma ...que en 15 dias van a enviarme una carta pues ellos van a verificar si en verdad habia esa promocion en ese mes ...es el colmo esta empresa si no reclamo cuanto demas tenia que pagar .]]></content>
		</document>
		<document id="f5853fda07e80b546ff1bfffea22a0be" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2010/02/telefonica-abusando-de-lo-lindo-en-los.html">			<content><![CDATA[Una denuncia que llega desde el interior del país denunciando los abusos de Telefónica y la inoperancia del Ministerio de Transporte y Comunicaciones.Si Telefónica hace lo que le da la gana en Lima ¿ qué no hará en provincia y peor aún en los pueblos rurales tan abandonados por el gobierno ?.Y que decir del Ministerio de Transporte y Comunicaciones, hace siglos por decirlo de un modo son ciegos, sordos y mudos.De: marco (celedonio.marco@gmail.com)Enviado: viernes, 12 de febrero de 2010 10:07:17 a.m.Para: victimasdetelefonicaperu@hotmail.comEl nuevo servico de telefonia Rural de Telefonica en los pueblos rurales no funciona, los equipos similares al Fono Ya, no se escucha, no se puede hablar, se corta la señal, esto ocurre a nivel nacional, no aceptan poner quejas, el Mtc con Fitel reciben las quejas y no hacen nada, a pesar que ellos son responsables porque e proyecto se cumpla a cabalidad, ya se va cumplir un año y no se tiene el servicio.Debe eintervenir Osiptel porque se trata de un servico regulado, Telefonica ha vendido muchos aparatos en los pueblos, que no funcionan.]]></content>
		</document>
		<document id="d9ad25fd69d6eee5e3a80397c14d51c5" url="http://victimasdetelefonicaperu.blogspot.com/2010/05/cable-magico-tambien-corta-el-servicio.html">			<content><![CDATA[Y Cable Mágico no se que atrás si de cortes injustificados se debe, en fin la dictadura de esa empresa consiste en hacer lo que le da la gana con quien le viene en gana. Sender's name : PABLO LEON HUERTASender's Email : pablo-5455@hotmail.comEnviado: martes, 04 de mayo de 2010 06:02:24 a.m.¿Porque cable magico corta el servicio? sabiendo que los recibos han sido pagados en el banco de la nación como se detalla:* Enero fecha de emision 16-01-10 fecha vencimiento:15-02-10- codigo banco 00414948608,* Febrero fecha emisión 16-02-10-fecha vencimiento-15-03-10- codigo banco: 0042260963,* Marzo.fecha de emisión 16-03-10 fecha de vencimiento: 15-04-10-codigo de banco 0042574878,faltando pago del mes Abril fecha de emision 16-04-10 fecha de vencimiento: 15-05-10 lamentablemente han cortado el servicio en forma injustificada motivo de la queja.Cuando te reconecten debes exigir un descuento por los días injustificados del corte.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>