<author id="cfcb7db2b99a33c56299fe90c99620b1" url="animalesdelmisterio.blogspot.com" feed="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3688bd1cf610a86f1c9b96acc9084f5d" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/02/extrana-criatura-en-el-fondo-del-mar.html">			<content><![CDATA[Este vídeo, difundido por la página Otros Mundos de España, fue grabado en el 2002, y al parecer mostraría a una criatura marina aún desconocida. En el vídeo puede verse cómo este animal camina en el suelo marino. ¿Qué puede ser?]]></content>
		</document>
		<document id="c8c84d4bc85c89eb886fff2161453ce0" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/como-reaccionan-algunos-animales-cuando.html">			<content><![CDATA[Extracto del programa Mañaneros de La Red de Chile, en la que muestran algunos video de animales que se asustan.]]></content>
		</document>
		<document id="957459f4f10673c91a72e445dc34dec1" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/descubren-tiburon-de-dos-cabezas.html">			<content><![CDATA[Si bien el hallazgo fue producido en el 2011, recién se ha dado a conocer, se trata de un feto de tiburón toro de dos cabezas que fue encontrado por un pescador luego de capturar un tiburón y abrirle el útero. El tiburón se encontraba vivo al momento de su hallazgo.El tiburón tenía dos cabezas, dos corazones y dos estómagos, y que desde la parte central se unía y mantenía una sola cola.Hasta el momento no se sabe qué pudo provocar esta deformidad en el escualo. Algunos sostienen que podría ser por algún tipo de contaminación en el mar.No es la primera vez que se encuentran casos de crías de tiburones con dos cabezas, sin embargo, es el primero de la especie toro que se ha registrado. Por lo general, estos animales suelen morir al poco tiempo de nacer, algunos por dificultades de su propio organismo y otros porque debido a las dos cabezas, no pueden realizar movimientos rápidos para cazar, muriendo de hambre.]]></content>
		</document>
		<document id="ba8d6ddd9d99c43f69dae596434c8f84" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/la-union-europea-prohibe-venta-de.html">			<content><![CDATA[Una iniciativa que se debe imitar en Latinoamérica. La Unión Europea (UE) prohibió este lunes 11 la venta de cosméticos desarrollados con pruebas previas en animales.La Comisión Europea "ha valorado a fondo el impacto de la prohibición y considera que hay razones de peso para llevarla a cabo", informa un comunicado."Esto está en línea con las firmes creencias de muchos ciudadanos europeos: que el desarrollo de cosméticos no justifica las pruebas en animales".Los activistas han presionado durante años a las firmas cosméticas y otras compañías para que busquen alternativas a las pruebas en animales, una práctica que consideran cruel e innecesaria.Algunas industrias de cosméticos suelen usar animales como conejos, chimpancés, ratones, ratas y cerdos para sus pruebas y experimentos.]]></content>
		</document>
		<document id="2212a6dd01b1326911f7d2449b074d94" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/marinero-ruso-rescata-perro-de-morir.html">			<content><![CDATA[Un marinero ruso se lanzó al mar para salvar a un perro de morir congelado. Uno de esos héroes anónimos que por suerte, aún quedan en el mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="f2e44f629f19483e369148c2655fc793" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/nal-de-television-para-perros-es-un.html">			<content><![CDATA[Para aquellos que se sienten culpables de dejar a sus perros solos en casa, ha salido al mercado de Israel un canal de cable exclusivo para los canes.El canal se llama Dog TV, y según sus creadores ha sido creado específicamente para entretener al mejor amigo amigo del hombre.El contenido del canal ha contado con la asesoria de científicos y expertos entrenadores de canes. En la programación no hay ladridos ni sonidos de alta frecuencia, sino, música que alivia el estrés de los perros, combinados con tonos azules y amarillos que también resultan relajantes para estos animales.“Hemos tenido una gran respuesta de los perros que normalmente se aburren. Perros que ladran todo el día y que vuelven locos a los vecinos por ello, de repente tienen sueño y están relajados”, asegura Ron Levi, creador de este canal.Sin embargo, Levi admite que aún falta perfeccionar el contenido del canal debido a que no todos los perros responden a las imágenes de la misma manera.“La percepción de cada perro es diferente según la raza, el nivel de energía, la edad del animal e incluso la forma de su nariz”, admite Levi. “Estamos tratando de complacer a todos”.Esta es una muestra del canal]]></content>
		</document>
		<document id="874a21e27c7a6ef6259c87c8e02b13e8" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/nina-de-tres-anos-expuesta-bajas.html">			<content><![CDATA[Una niña polaca de tres años de edad que se perdió de su casa el pasado viernes en Polonia, sobrevivió a una noche a temperaturas de -5 grados centígrados, gracias a que se mantuvo toda la noche abrazada a su perro.Según contaron los bomberos, la niña llamada Julia, fue encontrada junto con su perro en la mañana del sábado en un pantano a varios kilómetros lejos de su casa.El bombero, Grzegorz Szymanski, asegur aque la niña pudo sobrevivir gracias a que se mantuvo abrazada a su perro. El calor del animal fue suficiente para mantener a la niña con vida. No obstante, la menor fue llevada a un hospital en donde se recupera de posibles secuelas debido al frío.]]></content>
		</document>
		<document id="6a351a99598e5186fc43dd2f69f9e75d" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/perro-es-guia-de-perro-ciego.html">			<content><![CDATA[Milo es un terrier de seis años y desde el año pasado se ha convertido en el perro guía de Eddie, un labrador de siete años que perdió la vista.Ambos canes son las mascotas de la ciudadana británica Angie Baker-Stedham, cuenta que "todo pasó muy rápido y era triste porque antes, ellos (los dos perros) solían jugar juntos".Para evitar que Eddie se pierda, Angie colocó cascabeles en el collar de Milo, de tal forma que el perro invidente pudiera seguirlo a través del sonido. Así empezó todo.Ahora, Milo busca a Eddie y le llama con ladridos si se aleja. “Milo de verdad cuida de Eddie, siempre le lame el rostro, duermen en la misma habitación y pasan tiempo juntos. Sin Milo, Eddie se habría perdido”, señala la dueña, según recoge BBC Mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="8b2e104ffe4532be986be2e6fc9c1df2" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/03/ratas-gigantes-de-hasta-5-kilos-de-peso.html">			<content><![CDATA[La noticia puede parecer una leyenda urbana de las tantas que aparecen por allí, sin embargo, es una historia real. Y es que en los últimos meses Irán se ha visto invadida nada menos que por ratas gigantes, algunas de estas ratas pueden llegar a pesar hasta 5 kilos.Según informa el Huffington Post, estos roedores se han visto hasta en 26 distritos de la ciudad de Teherán causando la alarma en la población y en el gobierno iraní.Al parecer, estas ratas habrían tenido esta inusual evolución debido a mutaciones genéticas, probablemente como resultado de radiaciones y productos químicos.Según Ismail Kahram, asesor del Consejo de Medio Ambiente de Teherán, estas ratas pasaron a pesar de 60 gramos a 5 kilos, siendo incluso más grandes que algunos gatos de la zona.FRANCOTIRADORES A LA CAZA DE RATASAnte esto, el gobierno iraní ha dispuesto la utilización de 45 toneladas de veneno y la intervención de equipos de francotiradores, quienes intentarán cazar estos roedores sobre todo en las noches. Hasta la fecha se han matado unas 2 mil ratas pero la invasión continúa.]]></content>
		</document>
		<document id="b672d790e6f22ccb25514722870895bb" url="http://animalesdelmisterio.blogspot.com/2013/04/cierran-el-jr-ayacucho-en-donde-vendian.html">			<content><![CDATA[FOTO: LAMULA.PEUna galería ubicada en el jirón Ayacucho, en pleno Centro de Lima, fue cerrada este viernes 5 de abril por las autoridades de la Municipalidad de Lima por vender de manera informal diversas mascotas desde perros y gatos hasta periquitos y especies silvestres.Álvaro Anicama, gerente de Fiscalización, aseguró que esta galería no volverá a funcionar para esos fines y que las mascotas que han quedado dentro del inmueble pueden ser reclamadas por sus dueños. De lo contrario, se comunicará al Ministerio Público para decidir el destino de los animales.Hay que recalcar que en esta galería se vendían además, especies de animales que actualmente se encuentran en peligro de extinción.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>