<author id="d0438990e9220d1f1a3c514f1595d512" url="vidaokvideos.blogspot.com" feed="http://vidaokvideos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="87e6cdeec1d4ef75a9935e3cfccb66ba" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/0q5fEseRAzo/bimba-y-lola-moda.html">			<content><![CDATA[Bimba y Lola, es una sociedad dedicada al diseño, la distribución, la venta y la comercialización en tiendas propias de prendas de vestir y accesorios. María y Uxía Domínguez, con amplia experiencia en el negocio textil adquirida y desarrollada en la Sociedad Textil Lonia, de la que su padre es socio fundador, tuvieron a principios del 2005 la idea de iniciar este proyecto llamado Bimba y Lola.Es una marca de ropa que viste a la mujer de hoy. Podemos encontrar ropa para niños con un diseño muy deportivo. En su tienda virtual las personas pueden comprar bolsos, zapatos, accesorios, chaquetas, blusas, cinturones, faldas,  abrigos, maletas, piezas de bisutería, pañuelos, gorros, tocados con un estilo casual wear.Llegó la hora de aprecies una parte de la colección Otoño 2011, quedarás satisfecha y te convertirás en adicta a esta firma.Chaqueta ancha de tono rojo y falda, refleja siempre el lado femenino.Conjunto discreto de chaqueta y pantalón al tobillo con estampados geométricos. Crea una imagen elegante.<br /></div>Sweater marrón en el cual se asoma el cuello de la blusa y una falda de corte recto, además para completar el look un bolso de tono rojo.]]></content>
		</document>
		<document id="141a8e907ee14a8d8f645991130da40d" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/20TuSDv7F40/diabetes-insulina-que-consumir.html">			<content><![CDATA[Es una enfermedad caracterizada por un transtorno en el metabolismo de los hidratos de carbono o azúcares, debido a una insuficiencia o carencia de insulina (hormona segregada por el páncreas).Suele provocar estados de hiperglucemia (exceso de azúcar en la sangre) y glucosuria (presencia de glucosa en la orina). Se caracteriza por déficit total o parcial de la secreción de insulina por las células pancreáticas.Esta hormona hace que el azúcar o la glucosa de la sangre sean utilizados por los tejidos para su correcta nutrición; en su ausencia queda un exceso de glucosa libre que se acumula en la sangre.Esta enfermedad está en relación con el nivel de vida de la población. Aparece sobre todo en la edad madura y en la vejez aunque también pueda atacar a individuos jóvenes.InsulinaEs la hormona que estimula a las células para absorber y almacenar glucosa (azúcar) si la insulina no logra manejar la glucosa, el azúcar en la sangre llega a niveles anormales, causando estragos tales como exceso de producción de orina y sed. También debilidad, fatiga, daño cardiovascular y renal.Las personas que padecen de diabetes pueden no tener suficiente insulina o no ser capaces de usarla correctamente. Por lo tanto, el azúcar se acumula en la sangre y fluye hacia la orina, saliendo del cuerpo sin que se haya usado. Así las personas se privan de una fundamental fuente de energía.Muchas personas con diabetes tipo I y algunas personas con diabetes tipo II necesitan recibir insulina para poder controlar su nivel de azúcar en la sangre. En la diabetes tipo I su cuerpo no produce insulina. En la diabetes tipo II su cuerpo no produce suficiente insulina o también no la usa correctamente.<br /></div>Tipos diabetes Hay dos tipos de diabetes principales: el más grave y menos común de tipo I, que afecta a los niños y a veces a los adultos jóvenes, por lo general menores de 35 años.La diabetes tipo II, conocida como insulinodependiente, es la más común (representa el 90 por ciento de los casos) y generalmente se manifiesta por encima de los 40 años. En estos casos, la persona suele tener mucha insulina, pero está no cumple debidamente su función, porque las células son resistentes a ella.Las sobre cargas de ciertos alimentos imponen trabajo a la insulina al producir aumentos súbitos de azúcar en la sangre. Al restringir estos alimentos se mantienen más o menos estables los niveles de azúcar en la sangre.Los antioxidantes de los alimentos, como las vitaminas C y E pueden controlar los ataques de los radicales libres sobre las células beta, las cuales empeoran la inflamación y otros daños.Las reacciones alérgicas tardías a los constituyentes de los alimentos como las proteínas de la leche, pueden fomentar el comienzo de la diabetes I.Es falso que la diabetes se origine por el consumo de azúcar. La verdadera causa está en la insuficiencia o nula secreción de la insulina que es la hormona que controla la forma como el organismo que metaboliza el azúcar.Esta hormona es enemiga declarada de los azúcares a los cuales destruye mediante distintos procedimientos.Las teorías actuales sostienen que se nace con la vulnerabilidad a la diabetes y que algún factor extremo, entre ellos la dieta, pone en movimiento los sucesos que desencadenan los síntomas notorios de la enfermedad.Alimentos diabetes Existe una relación estrecha entre la dieta y la diabetes, lo cual no sorprende a nadie, puesto que la enfermedad es una alteración del páncreas, la glándula encargada de producir la insulina necesaria para convertir los alimentos en energía.Inicialmente el estómago descompone los carbohidratos en glucosa, un azúcar común. El páncreas responde produciendo la insulina necesaria para transportar la glucosa desde la corriente sanguínea hasta los músculos, donde es almacenada o convertida en energía.Se sabe que el desarrollo de la diabetes es un proceso complicado y que no sucede de la noche a la mañana, tarda años.Durante la fase crítica los alimentos pueden ayudar a vencer la susceptibilidad genética a la diabetes.Los alimentos más convenientes son:Son las legumbres verdes, verduras y hortalizas como las acelgas, col, espárragos, coliflor, pepino, calabaza, tomate, zanahoria, lechuga, nabo, rábanos, cebollas, puerros, etc.La cúrcuma merece una mención aparte, mira este enlace.De los lácteos, la leche, el requesón y el queso tierno son los elegidos. Pero, no en mucha cantidad ni habitualmente.Pueden consumirse frutas como: el melón, sandía, frambuesa, plátano, naranja, mandarina, manzana y limón.El brócoli y el cromo son una fuente excelente de cromo que hace maravillas con el azúcar de la sangre. Si sufres de diabetes tipo II, el cromo te ayudará a regular el azúcar, reduciendo la necesidad de insulina y de tomar medicamentos.El cromo puede evitar que una persona sea victima de la enfermedad. Si tu tolerancia a la glucosa está en el nivel limítrofe, el cromo puede ser la solución.Dieta curativaLo que debes evitar:El azúcar en su derivado.El consumo de carbohidratos (pasteles, fideos).Emociones desagradables.Consumir café, té y cacao.Las frituras (pescados, carnes, huevos).Comidas condimentadas.Sugerencias para consumir:Ensaladas o zumo de rabanitos.Jugo de tomate y zanahoria.Extracto de ortiga.Consumir jugos de frutas.Cocimientos de agracejos.Cocimiento de cola de caballo.Alimentación sana y natural.Desayuno:Leche de soya con miel.Ensaladas de plátanos y ciruelas.Agua de linaza y manzana.Panes de cebada y camote.Jugo de naranja con toronja.Camotes asados o sancochados.Almuerzo:Sopa de tomates, papas.Guisos de espinacas.Ensaladas de papas cocidas y palta.Extracto de zanahoria.Agua de manzanilla o limonada.Cena:Mazamorra de maíz morado, miel y guindones.Jugo de piña y manzana.Agua de anís.Galletas.]]></content>
		</document>
		<document id="9c0410b027225e38f20fdb67aa9750b5" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/9A0ZoyqRHao/bershka-moda.html">			<content><![CDATA[Es un conjunto de tiendas de ropa perteneciente al grupo español INDITEX fundado en La Coruña por el empresario Amancio Ortega Gaona.Bershka abrió sus puertas al público en el mes de abril del año 1998. Las tiendas están dirigido al público joven con cambios de temporadas de otoño/invierno y primavera/verano.El estilo de las tiendas Bershka es juvenil e informal, pero dentro de ella se pueden optar distintos estilos y gustos de la moda.El público que acude a las tiendas es variado así como la decoración de las tiendas. Bershka ofrece pantalones, vestidos, camisetas, abrigos y ropa para hombre y mujer.Sigue las nuevas tendencias del mes de octubre. Sé parte de la moda de Bershka con diseños muy lindos.Blusa grande y suelta con una falda azul, look moderno y juvenil.Chaqueta azul combinado con un pantalón desteñido. Realmente un conjunto fabuloso.<br /></div>Mini-vestido con estampado alegre, que resalta la feminidad y leggings de tono azul.]]></content>
		</document>
		<document id="703205f16626eae003cb8f6c40121c01" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/9d4OEGQYWnY/perfumes-evolucionaron-con-la-humanidad.html">			<content><![CDATA[El perfume fue creado para los que no acostumbran bañarse, el perfume se usa para conquistar. Perfume proviene del latín "per", por y "fumare, esto en relación al humo aromático que se desprendía del sahumerio.Actualmente perfume se refiere a una sustancia líquida o sólida que usan ambos sexos para segregar olores especiales y muy agradables.Los perfumes no son creaciones de estas épocas, aunque no lo creas el perfume es tan antiguo como el hombre de la prehistoria , los primeros hombres, al quemar ciertas plantas aromáticas, así como al estrujarlas o aplastarlas para extraer su jugo o sábila, sintieron los primeros aromas y su olfato empezó a acostumbrarse a ellos.Y tal vez el hecho de encontrarla muy agradable y viendo que el humo se elevaba al cielo empezaron a usarlo como ofrendas a los dioses y a las fuerzas sobre naturales son esto se asevera que inicialmente el perfume era usado para ritos religiosos.Historia del perfume Siendo Sumeria una civilización de 3,500 aC. bastante desarrollada para esa época, fueron ellos los que crearon los ungüentos y perfumes, ya que los arqueólogos al encontrar a la reina Schubab de Sumeria, hallaron junto al cuerpo una cucharita y un pequeño frasco conteniendo pintura de labios.Los egipcios elaboraban materias con olores muy fuertes, con la intención de contribuir a la elevación del espíritu con elementos como la mirra, resina, gálbano, ládano.Los sacerdotes egipcios todas las mañanas limpiaban los rostros de las estatuas con al intención de obtener la protección de los dioses, también usaban los perfumes en los embalsamamientos de los cadáveres, como prueba de ello, al abrirse la tumba del faraón Tutankamon se hallaron más de tres mil potes con fragancias que aún conservaban su olor a pesar de haber permanecido enterradas por más de 30 siglos.<br /></div>Las mujeres de la elite egipcia solían colocarse debajo de las pelucas que habitualmente llevaban, unos conos fabricados con grasa de buey impregnada de diversos perfumes. Este pegote se iba fundiendo con el calor corporal y del ambiente al mismo tiempo que perfumaba el cuerpo de quien lo portaba.Para los griegos, atribuían a sus Dioses el regalo de los perfumes y los ungüentos. Según se cuenta la rosa, antes blanca y sin olor, adquirió su color rojo el día que Venus se clavó una espina y derramó su sangre sobre ella. Y se volvió fragante al recibir un beso de Cupido. El aporte más significativo que los griegos hicieron a la perfumería fue la forma de sus frascos en los que guardaban los perfumes, eran verdaderas piezas de arte.Ellos diseñaron siete formas para almacenar perfumes y los decoraron con animales mitológicos, figuras geométricas y escenas conmemorativas.Los primeros perfumistas y barberos salieron de una colonia griega al sur de Italia y se instalaron en Roma en los tiempos de la República, en Roma no sólo las personas se perfumaban, antes o después de las batallas perfumaban los estandartes de las legiones con fuertes fragancias, perfumando también los ambientes.Los bizantinos superaron a aroma en la perfumería, sin embargo fueron los árabes quienes perfeccionaron la perfumería ellos utilizaron por primera vez la destilación del alcohol como soporte de las esencias, ellos elaboraron: refinados perfumes como el almizcle, la algalia y el Agua de Rosas.Durante el Renacimiento se tradujeron numerosos tratados de perfumería fueron traducidos y publicados en francés e italiano, haciendo llegar a la población mil y un maneras de usar perfumes. Resulta paradójico que en esta etapa se deja de lado el aseo personal y se recurre a los perfumes para evitar el mal olor; por esta razón era una costumbre de las damás no bañarse y se ponían en las axilas y muslos esponjas perfumadas como consecuencia de ellos la sarna comenzó a imperar.Es sabido que Enrique IV de Francia: no solamente no se lavaba nunca sino que además ni siquiera tenía por costumbre perfumarse parece que por lo menos se bañó una vez. Fue en el Sena, en donde antes de hacerlo, y a la vista de todos, orinó abundantemente.Florencia y Venecia fueron las capitales del perfume. el arte de la perfumería evolucionó notablemente al mejorar la destilación y la calidad de las esencias. Empleando técnicas orientales.Una curiosidad: la moda imponía el uso de guantes y estos indefectiblemente debían estar perfumados. Grasse, un pequeño pueblo al sur de Francia, los fabricaba en grandes cantidades y sus guanteros decidieron entonces perfumarlos ya en la fábrica. Para eso comenzaron con el cultivo de lavanda, jazmín, mimosa, naranjos, rosas. En la actualidad, Grasse cuenta con más de dos mil quinientos técnicos dedicados exclusivamente a la industria del perfume.La Revolución Francesa estancó el mercado de los perfumes, por estar asociado íntimamente con la nobleza, con una excepción: una fragancia llamada “Guillotine” –de origen desconocido- que se puso de moda entre las ciudadanas. Pero esta etapa duró tan sólo doce años.La historia cuenta que Alejandro Magno era muy aseado, capaz de perfumar cualquier habitación con solo el aroma de su cuerpo. En la Edad Media se fabricaron ungüentos con sustancias aromáticas, musgo incluido y después de un período de utilizar animales. En los siglos XVIII y XIX se volvió al agua de flores. El perfume está tan presente en la historia del hombre como cualquier héroe o leyenda.Mercado del perfumeLa perfumería del siglo XXI no puede escapar a ciertas imposiciones. Si antes los catadores de fragancias (llamados “narices”) determinaban el rumbo de una moda, ahora ellos deben escuchar al departamento de marketing y bajar sus cabezas (o narices) a fin de seducir a un público cada día más mediatizado.¿Cómo se explica en nuestro mercado la aparición de perfumes tan sobrios estudiados y exquisitos como el de Antonio Banderas, Sofía Loren, Gabriela Sabatini ó Susana Giménez? Si el perfume del siglo XX se vio favorecido con el refinamiento en las técnicas químicas de los olores, este milenio deberá resistir cualquier facilismo y moda e incorporar nuevas tecnologías –como la genética- que se acoplen a los principios artísticos que heredamos de los viejos sumerios.El gusto por los perfumes llegó a ser tan inmoderado que un edicto del año 1560 prohibió su uso a los plebeyos. El rey Carlos VIII de Francia y Catalina de Médicis tuvieron su perfumista personal. Los nobles perfumaban sus cabellos, sus vestidos, sus guantes y sus roperos. Un gran señor llegó hasta perfumar los arreos de montar.Necesariamente la industria del perfume debía desarrollar el cultivo de las flores. En Provenza se cultivan especialmente ciertas flores por su perfume; generaciones de expertos han transmitido celosamente los secretos para extraer esencias y quintaesencias (sustancia obtenida al cabo de cinco destilaciones sucesivas).En 1750, Juan María Farina estableció en Colonia (Alemania) una fábrica de perfumes, en la cual, con una fórmula y plantas importadas de Italia, elaboró el Acqua Admirabilis, que fue la primer Agua de Colonia.La producción industrial de esa época puede considerarse como la precursora de la fabricación moderna. Actualmente, las fórmulas de perfumes se cuentan por millares y cada día surgen otras nuevas. Si no se es químico o perfumista resulta imposible imaginar los procesos a que son sometidos los vegetales que poseen fragancia agradable.Al lado de nombres tales como: violeta, lirio, verbena, jazmín, etc., podemos leer nombres mucho menos poéticos como: éter de petróleo, bencina, tolueno, acetona, etc. Esas sustancias de nombre tan poco sugestivo son las que obligan a las flores, hojas, tallos y raíces, a ceder su esencia, luego recogida en preciosos frascos. Las materias primas empleadas en la perfumería moderna constituyen una gama muy vasta.]]></content>
		</document>
		<document id="67a94389cb953ba02d5fd19ffc4c7beb" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/ag5-tow_nyk/musica-de-cine-compositores-de-bandas.html">			<content><![CDATA[La música, es un género que gravita en nuestras vidas desde el inicio de la humanidad, en el desarrollo de la tecnología y en la evolución del ser humano. Los seres humanos no podemos dejar de escuchar y sentir la música.Imagínate en tiempos de alta tecnología ir al ir cine o ver una película muda como si estuviéramos en la época del cine mudo, que terrible. Realmente es una bendición poder ir al cine o ver una película sonora escuchar su música y sonidos esa es una de las formas que tenemos para identificar tal o cual película.La multitud de géneros musicales en la actualidad es impresionante, la evolución es constante y para ellos se hace acopia de todos los instrumentos con que se cuentan, además claro de los que se componen o inventan cada día esto en concordancia con la necesidad de generar tal o cual sonido, dentro de esta gama está la música de películas o sea la música cinematográfica.Cuando se realiza la clasificación de la música se realiza mediante el establecimiento de estos criterios:Particularidades melódicas, armónicas y rítmicas.Instrumentación típica.Ubicación geográfica donde se desarrolla.Origen histórico y socio cultural.Estructura de las obras (canciones, movimientos, etc).Normas y técnicas de composición e interpretación.Medios y métodos de difusión.Música cinematográficaHablar de música cinematográfica, significa que es un tipo de música que está compuesta especialmente para la realización de una película. Es necesario aclarar que en el concepto de música cinematográfica forma parte de la banda de imagen sonora, que funciona paralelamente a la banda de imagen visual, llevando las voces y los efectos de sonido.El cine funciona en este invariable paralelismo entre sonido e imagen, siendo el primero muy importante para entender al segundo; por esta razón la música compuesta especialmente para el cine tiene su peculiaridades muy propias muy distintas a las de cualquier otra composición musical.<br /></div>La historia del cine se inicia con el cine mudo, y más que escuchar se leían los carteles con las expresiones de los personajes, siendo el cine un espectáculo donde los personajes vivos son representados, estéticamente se hizo necesario dotarle de música.Este factor le otorga a la música una importancia, pues darles a los personajes emociones reales con música instrumental que todos pudiesen manejar como lenguaje. Ya que por ejemplo cuando aparece el "malo" de la película, el pianista agrega unos acordes ominosos para decirlo; del mismo modo, interpreta un tema de amor para la chica o fanfarrias para el héroe.En suma la música existe en el cine debido a que tiene que darles vida a los personajes; sin ella, aparecerían como simples fantasmas. Esto no sólo en el cine mudo sino actualmente en el cine sonoro definitivamente la música vigoriza la presencia del personaje.La música no sólo es un elemento que acompaña en el cine sino que subraya comenta, agrega, profundiza, redondea ideas anteriores y establece una relación emocional continua con el espectador.Compositores de bandas sonorasEl cine sonoro nace el año 1927, entonces cada película tiene su propia banda sonora, interpretada por orquestas. Al inicio, el cine se valió de compositores que arreglaban para el cine, como ocurre en la película de Walt Disney y Fantasía. Ya con el arribo del cine sonoro los compositores tuvieron múltiples problemas pues la música ya no solo podía tener el papel de un sonido agradable y sencillo.La música cumplió un papel de abertura para los créditos iníciales del filme generalmente sobre temas clásicos del repertorio, como el Lago de los Cisnes de Tchaikovski. En este film el problema radicaba en entender, si una pareja de enamorados necesitaba música romántica. En ese sentido nacieron cientos de escenas de bailes, paseos por jardines con violinistas y ferias con bandas instrumentales que, como justificación visual, proporcionaban la característica musical a las escenas.Por otro lado no existían aún los medios para grabar y luego editar la música o añadirla al filme posteriormente. Los músicos debían estar presentes cada vez que se grabara la escena. Eso era carísimo. Pero a comienzos de 1930, todo cambió con la llegada de la edición de la banda sonora.Max Steiner compuso en 1933 su música para King Kong cambiando para siempre la historia del cine. Es música incidental, no viene de ningún lugar en pantalla, y le da a la película caracterización, no sólo ritmo y cariño por el gigantesco simio, sino toda una variedad de temas que representan a los personajes y que el espectador puede seguir para ir entendiendo la trama. Este filme, junto con La Novia de Frankenstein de Franz Waxman son las más grandes expresiones de la música del cine.Cabe indicar que los compositores de estas dos películas son austriacos, el otro compositor importante también de origen austriaco es Erich Wolfgang Korngold, compositor al que le fueron cedidos más derechos y una gran suma de dinero que a ningún compositor en la historia del cine.El compositor Steiner o Victor Young.compuso mas de 70 temas para el cine su estilo fue romántico vienés que arraso con la antigua moda siendo la música que se escucharía en casi todo el cine hasta los años 50. Películas clásicas como "Lo que el viento se llevó" o "El Halcón de los Mares" serían inverosímiles de entender sin sus concernientes  bandas sonoras.En la música para las películas, hay una gran variedad de géneros. El género musical del cine va profundamente unido a la filmación, dependiendo de la escena, el género cinematográfico o el temperamento que desempeñan los personajes. En la música de cine encontramos música clásica y semiclásica, pop, rock, folk, etc.Los compositores de cine más destacados son: Hans Zimmer, Yann Tiersen, Henry Mancini, John Williams entre otros. Específicamente en España destacan, Eva Gancedo, José Luis Morán, Roque Baños, Alberto Iglesias.La primera película sonora fue : Don Juan (1926), dirigida por Alan Crosland y protagonizada por John Barrymore, fue el film pionero, el que dio el pistoletazo de salida a la gran carrera por llevar;Banda Sonora Original (BSO).Para dar sonido al cine actualmente se usan una gran cantidad de técnicas. Hace unos años atrás la técnica vitaphone sustituyó en las salas de cine a las orquestas por altavoces y se limitó a la música y los ruidos.El procedimiento photophone, de Alexandre Grahan Bell logro transmitir la voz utilizando la luz, esta se proyectaba a través de un tubo hacia un espejo fino, que vibraba y actuaba como un transmisor, dirigiéndose hacia otro espejo que actuaba como receptor.Los sonidos registrados en disco de huellas sonoras fotográficas, permitieron inscribir sonidos e imágenes en una misma cinta, tanto para la producción como para el registro. La conclusión fue la incorporación a la cinta de una pista sonora que reproduce a la música, efectos ambientales y diálogos de los actores.]]></content>
		</document>
		<document id="14eccb7ce09c3cf596eefb8b2539f012" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/Ai-hAL_Zhqc/collette-dinigan-moda-vestidos.html">			<content><![CDATA[Collette Dinigan nació el 24 de septiembre en Durban, Sudáfrica y posteriormente se mudó con su familia a Nueva Zelanda; donde pasó el resto de su juventud.Estudió diseño de modas en el Wellington Institute of Technology, y luego de graduarse viajó a Australia, donde comenzó a trabajar en el departamento de vestuario de la Australian Broadcasting Corporation. Abrió su propia marca en el año 1992.Sus modelos seducen a Angelina Jolie, Naomi Watts, Madonna y Sarah O’Hare han lucido sus delicados diseños. Puntadas finas y cortes precisos fueron el sello de su marca que está valorada en más de 20 millones de dólares.Algunas ideas podrás sacar y sentirte como las estrellas, vale la pena tener siempre el glamour de lo mas elevado de la alta costura.Aprecia, disfruta y elige de esta pequeña parte de la colección Primavera 2012, que tendrá vigencia por mucho tiempo, de esta famosa diseñadora.Vestido de corte romántico de escote en V, que combina perfectamente con lujo y comodidadVestido blanco de corte sencillo y delicado, perfecto para el día a día.Elegante vestido negro, transparente y con estampados de flores pequeñas. Es apto para cualquier ocasión.<br /></div>]]></content>
		</document>
		<document id="2e70b21a6d7cf58850c8c9f9e338b6af" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/CbgIAk4o24Q/turismo-en-australia-sidney.html">			<content><![CDATA[Si quieres conocer un canguro boxeador, sólo tienes que viajar a Australia. En realidad no es necesario hacer este viaje porque los puedes ver en un zoológico. Sin embargo, ir a Australia no sólo conocerás uno, sino cientos de ellos, ya que corren en manadas por las llanuras australianas.Este bello país no sólo te ofrece canguros sino conocer enigmáticas y maravillosas ciudades multiculturales. Australia es un país que es considerado uno de los mejores países del mundo.considerada una de los mejores países del mundo. Los visitantes encontrarán todas las facilidades esperadas.Australia país de colonos Australia es un país misterioso que tiene como capital a Sídney, una bahía que recepcionó por el año 1788, a la primera flota de convictos traídos desde el Reino Unido. Arthur Phillips como encargado del Reino Unido fundó la colonia penitenciaria en Port Jackson.En abril de 1789, un brote de viruela terminó con la vida de un buen número de aborígenes. Por otro lado los enfrentamientos violentos entre los colonos y la población oriunda de la zona original exterminaron más aborígenes, quedando algunos cientos de ellos.En 1820 el gobernador de Australia, Lachlan Acquarie, optó por civilizarlos, cristianizarlos y educarlos, para ello los separó de sus clanes. La era de Macquarie fue de mucho provecho ya que los convictos construyeron caminos, puentes y edificios públicos.La llegada de inmigrantes de Inglaterra ocasionó la aparición de casas en las afueras, y la ciudad creció a ritmo acelerado. Lo que motivo que el año 1862 Sídney fuera declarada como la primera ciudad de Australia, siendo la zona muy rica en vetas de oro se desató una gran fiebre y empezaron a llegar muchos inmigrantes.<br /></div>Con la revolución industrial, la ciudad progreso y en la actualidad Sídney es una ciudad cosmopolita, debido al aporte de asiáticos y árabes, es la más grande de Australia y capital del estado de Nueva Gales del Sur.Sídney Sídney, es una ciudad muy hospitalaria situada en la amplia bahía de Jackson, te ofrece una maravillosa playa y paseos en yate o crucero, además que podrás disfrutar de las actividades pesqueras de nivel doméstico. En el área urbana cuenta y está rodeada con maravillosos y misteriosos parques nacionales que están atravesados por ríos.Por su alto desarrollo ha sido sede de eventos internacionales deportivos como los Juegos de la Mancomunidad de 1938 y la final de la Copa Mundial de Rugby de 2003. Sus maravillosas montañas azules ubicadas al oeste, el río Hawkesbury, al norte y el Parque Nacional Real al Sur.El Puerto Jackson, más conocido como la bahía de Sídney, es el mayor puerto natural del mundo, tiene un bellísimo y arquitectónico puente. En Sídney también te darás el gusto de conocer:La llanura de Cumberland.La meseta de arenisca denominada Hornsby.Las colinas de North Shore, en donde podrás apreciar manadas de canguros que corren ante la presencia de los humanos.Sídney tiene un clima variado, hace muchísimo calor y en ocasiones tiene sequias esto debido al fenómeno del Niño que afecta a casi todos los países del océano Pacífico, pero también tiene nevadas y algunas tempestades con tormentas de granizo y de viento, espectáculo que es muy admirado por turistas que nunca han visto estos fenómenos.Bondi Beach, al este de Sídney. El clima agradable de Sídney en verano hace muy populares a sus playas.En Sídney, aún quedan tribus de aborígenes que viven de acuerdo a sus costumbres, tiene una cultura muy sui generis y diferente a la gran metrópoli. Estos aborígenes, suelen servir de guías turísticos por los lugares agrestes no solo de Sídney sino de toda Australia.En los Parques Nacionales que rodean Sídney y Australia en general se aprecia la diversa flora y fauna la misma que es muy rica en este país.Sídney en Australia te espera con sus elegantes o sencillos hoteles, su típica variada gastronomía servida por reconocidos chefs, restaurantes de ensueño, todo esto de acuerdo a tu economía. Consulta precios, consulta tu billetera y anímate a compartir la calidad de vida de la que gozan los australianos y por ende los de Sídney.]]></content>
		</document>
		<document id="492c50728e37dbf4d7d9ecb06811d62e" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/h8pLGi9HLzA/turismo-miami-hoteles-de-miami.html">			<content><![CDATA[Aguas azules, sol, intenso, arenas blancas, hermosas mujeres, cultura latina, última moda, arquitectura original, toda clase de deporte y la vida nocturna más intensa que te puedas imaginar.Te invitamos a conocer a una ciudad fuera de serie. Miami ofrece alrededor de 460 hoteles, que suman más de 48,000 habitaciones, por lo que es seguro que encuentres alojamiento. Aquí te recomendamos establecimientos y amenidades.Hoteles de MiamiEntre los hoteles de Miami cabe mencionar los siguientes:The biltmore hotel.- Situado en el corazón del coral gables, el bitmore es el hotel con más historial en la región.Cuenta con un magnifico campo de golf, un spa con gran variedad de servicios, gimnasios, canchas de tenis, la alberca más grande de Estados Unidos y un centro de conferencias que ha reunido a dignatarios de todo el mundo.Además de interesantes eventos culturales, este hotel (que incluso sirvió como hospital durante la segunda guerra mundial) ofrece el “Tour de toques”, un divertido evento de cocina interactiva donde chef de la alta cocina mundial comparten sus mejores técnicas y te ayudan a preparar platillos dignos de un restaurante lujo.El biltmore brinda la oportunidad de compartir un poco de su rica historia a través del recuerdo de las celebridades que han pasado por sus puertas. El mítico gángster Al Capone aportó memorables anécdotas que aún hoy hacen eco en la magnífica construcción estilo mediterráneo. La suite principal es un sueño hecho realidad, pues desde lo alto de la torre puedes apreciar un panorama general de Miami hacia los cuatro puntos cardinales.Don shulas hotel y golf club.- Para cualquier fan del fútbol americano, el nombre de Don shula (el legendario entrenador de los delfines de Miami) trae recuerdos de la única “temporada perfecta” en la historia de este deporte. Es justo decir que en este Resort y comunidad suburbana se ha creado un “concepto perfecto”.gscript src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js" type="text/javascript">Un par de campos del golf (uno de ellos iluminados) ostentan el sello personal de shula en la incorporación de elementos de futbol americano en el diseño y la ambientación.Don shula Steak house (en dos ubicaciones distintas) brinda los mejores cortes y el ambiente más entretenido para presenciar deportes. No es raro encontrar a atletas profesionales disfrutando de las instalaciones.El hotel cuenta con amenidades dedicadas a satisfacer a toda clase de cliente y por si fuera poco, puede utilizar un club atlético que cuenta con el equipo de gimnasio más exclusivo y avanzado en florida. Así como salas de spining, actividades deportivas variadas, artes marciales, terapias rehabilitaciones y entrenadores altamente capacitados. Definitivamente, uno de los hoteles más "saludables".Doral Golf Resort & Spa.- Cualquier aficionado al golf apreciará al Doral por lo que es: una Meca para el golfista de todo nivel. La escuela de golf “Jim Mclean” adiestra a entusiastas del golf.Los niños puedan disfrutar un área de alberca y pasatiempos a la altura de los mejores parques de diversión del mundo.The Fisher Island Club.- Esta isla conectada a Miami mediante un ferry, es un paradisíaco retiro para millonarios, que invierten fortunas en costas residencias exclusivas y atracaderos en la marina para fondear sus yates. Sin embargo el hombre común, puede hospedarse en una de las suites privadas, dentro del hotel, para literalmente “vivir como millonario” durante unos cuantos días.Fisher island es una isla autosuficiente, con restaurantes, mercados, servicios de vigilancia e incluso una oficina de correos, pero debemos destacar las playas privadas, el campo de golf y una enorme cantidad de canchas de tenis de tres superficies (arcilla, concreto y pasto), lo que la hace un lugar especialmente atractivo para estrellas como Andrés Agassi y Steffi Graf.Un lujosísimo spa estilo europeo, con una fuente brotante estilo italiano para relajar la circulación y una atmósfera excepcionalmente apacible, complementan el ambiente de realeza que respira a cada paso.Tumberry Isle Resort & Club.- He aquí un Resort privilegiado en una ubicación inmejorable para cualquier interés. Este lugar es la mejor elección en cuanto a opciones deportivas se refiere; con dos magníficos campos de golf, canchas de tenis de primer nivel, restaurantes magníficos y la cercanía inmediata del aventura Mall hacen de este destino una auténtica experiencia de vacaciones al máximo.El hotel cuenta con dos áreas: el campo de golf y el club de playa. Este último brinda la oportunidad de programar toda clase de actividades marítimas como rentas de botes para pesca, veleo, jet skips y motos acuáticas, natación, esquí, etc.Los servicios ahí ofrecidos superan las expectativas más exigentes. Cada pieza del establecimiento, desde los modernos aparatos del gimnasio hasta las regaderas de cabezales múltiples y los magníficos productos del spa, forma parte de un esfuerzo de más de 10 mil millones de dólares.Restaurants de MiamiNormans es el premiado restaurante del chef Norman Van Aken, por lo que se ha convertido en una parada obligada para degustar la original cocina de Florida.Ortanique on the Mile (278 Miracle Mile).- Es un establecimiento relajado e intimo donde se aprecia la sazón tradicional de las islas caribeñas. El foie gras a la parrilla y ensalada de mango deben probarse para creerse.Touch (en Lincoln Road) es un restaurante /club muy recomendable, ubicado en el corazón de south Beach. El ambiente musical y espectacular alterna con platillos sofisticados que exploran tus límites de tu paladar.Actividades en MiamiAdemás de todas las actividades ofrecidas por los hoteles, te recomendamos:Miami Seaquarium.- Un lugar especial para apreciar toda clase de especies marinas.Miami Metrozoo.- Considerado uno de los 10 zoológicos más importantes de Estados Unidos.Art Deco District.- Es un área arquitectónica que le ha dado renombre mundial a la ciudad y un nombre indeleble en las bellas artes.Tobbaco Road.- Tómate una cerveza en este establecimiento.Coconut Grove.- Un sitio lleno de glamour y diversión nocturna, en un lugar privilegiado.Pequeña Havana.- El barrio cubano por excelencia, con su particular cultura y su ambiente de carnaval.South Beach.- La experiencia única de clubes nocturnos y playas llenas de mujeres hermosas.The Shops at Bal Harbour.- Los mejores diseñadores del mundo en el grupo de tiendas más exclusivo.Vizcaya Museum & Gardens.- La diversidad de la flora tropical de Florida, en vivo y a todo color.]]></content>
		</document>
		<document id="341b2de89e8bc24713c14ccbe8770b1d" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/hPJXP_Y4E-8/transporte-terrestre-modelos-de-autos.html">			<content><![CDATA[El 90% de la población mundial se transporta o moviliza en autos, camiones, camionetas, buses y combis, y trenes sin importar el modelo y el color de la unidad de transporte, lo que más interesa aparte de la comodidad es la acción de movilizarse.El transporte terrestre es una forma de movilización, en lo personal esta modalidad de transporte tiene sus orígenes con la invención de la rueda paralelo a ello vinieron los carromatos, que eran una especie de cajas que iban sostenidas por dos ruedas generalmente tiradas por un caballo tal como solían hacerlo los egipcios y griegos.En América Latina, el caballo, la mula y el transporte sobre ruedas fueron introducidos por españoles y portugueses. Los que aprovecharon muchas veces las rutas construidas por los indígenas.No muy lejanos están los tiempos en que había una pugna por reemplazar al caballo por algo mas practico y moderno este se inicio con la creación de un carro autopropulsado a fines del siglo XVII y principios del XVIII, el ingeniero francés Joseph Cugnot diseñó y construyó el primer vehículo autopropulsado, un tractor de tres ruedas de uso militar.En el año 1789, se concedió la primera patente por un carruaje de vapor a Oliver Evans, un inventor independiente estadounidense. Sin embargo el primer vehículo que rodó fue construido en 1803, también por Oliver Evans. En Europa, el primer carro de vapor fue fabricado en 1801 por el ingeniero inglés Richard Trevithick.En Inglaterra, hubo un período de evolución entre 1820 y 1840. El desarrollo de máquinas a vapor fue importante. Entre los ingenieros de esa época se destacó Hancock.Cuando llego el motor de combustión interna alimentado a nafta, técnicos, ingenieros y científicos de todo el mundo experimentaban y evaluaban el diseño, funcionamiento y rendimiento con combustibles como gas y kerosene.El motor de combustión interna, continúo su desarrollo de forma independiente por inventores e ingenieros en países como Alemania, Francia y EEUU. Inglaterra inventó el concepto de vehículo autopropulsado en 1830.Los alemanes Eugen Langen y August Otto desarrollaron un motor a gas en 1866 y recién para 1876 August Otto,  diseñó y construyó uno de 4 cilindros que sentó las bases para los posteriores diseños de motores de combustión interna.<br /></div>Definitivamente entre 1885 y 1887, Karl Benz y luego Gottlieb Daimler vendieron los primeros vehículos a nafta con un rendimiento aceptable.La diferencia entre ellos era que Karl Benz tenía intención de fabricar autos mientras que Gottlieb Daimler sólo se interesaba por vender motores para poder así financiar sus desarrollos posteriores. Benz, se consolidó como el mejor y en 1888 dio origen a la industria del automóvil.Por otra parte, el carro de Daimler era mediocre excepto por su motor. El impulsor era técnicamente superior al de su rival Benz y en poco tiempo revolucionó la incipiente industria automotriz.A mediados de 1911, había más de 600.000 autos vendidos en EEUU, pero muchos funcionaban a vapor o eléctricamente.En el siglo XX se dio impulso al desarrollo de la red vial en todo el mundo. Los gobiernos han realizado grandes inversiones con la intención de conseguir vías básicas de gran capacidad autopistas y autovías que permiten el desplazamiento de gran número de personas y mercancías a nivel nacional e internacional.Modelos de autos En América Latina el sistema de carreteras mejoró notablemente a partir de 1930. En la actualidad muchos países latinoamericanos cuentan con sistemas de carreteras aceptables. Entre los años 1929 y 1949 se desarrollaron coches completamente cerrados y de forma más redondeada, como:1932-1948 Ford V-8.1934–1940 Bugatti Type 57.1938–2003 Volkswagen Beetle1934–1956 Citroën Traction Avant.A partir del año 1966 se da paso a la modernización con la fabricación de motores más seguros y eficientes y menos contaminantes  como:1966- Toyota Corolla.1970- Range Rover.1974–VW Golf.1975–1976 Cadillac Fleetwood Seventy-Five uno de los autos más grandes fabricados.1976–Honda Accord.1986–Ford Tau rus.1993–Jeep Grand Cherokee.1983-1998 Peugeot 205.Los mismos que ya tecnológicamente han quedado desplazados, pero fueron marcando las tendencias para llegar a los modelos actuales.Autos de los 60´sEn el siglo XX empieza la demanda por la compra de estos vehículos entonces los  ingenieros diseñadores generaron modelos modernos ofertados para dar más comodidad a los usuarios, se empieza a generar ideas para el transporte masivo así surgen formas de transporte como:1.- Automóviles para el transporte individual.2.- Buses para transporte público masivo a nivel local, nacional e internacional.3.- Transporte de carga.Transporte de pasajeros El transporte de pasajeros es el más usado en la actualidad y se clasifica en transporte privado y transporte público. Esta última forma de transporte tiene dos formas de transportar pasajeros:A.- El usuario elige la ruta, día y hora de salida en este caso se ubican los transportes nacionales e internacionales y los transportes escolares.B.- El usuario debe ceñirse a los horarios, en este rubro se halla los buses de transporte público dentro de la ciudad.El transporte público masivo, es el más usado en la actualidad ya que mediante este transporte se movilizan las personas dentro de las ciudades con la finalidad de ir a  los comercios o trasladarse a sus trabajos e instituciones educativas. Mediante esta forma de transporte se hace mucho turismo las unidades móviles se han modernizado tanto que muchos buses de transporte nacional e internacional tienen como servicio adicional un baño y buffet.Cuanto más transportes existan, la comunicación entre los pueblos será más fluida y estará asegurada demostrándose el desarrollo y progreso de los pueblos ya que las personas acceden con más prontitud a los  servicios modernos de hospitales, mercados, instituciones educativas. etc y de igual forma los productos son extraídos de las áreas rurales con mayor prontitud lo que permite abaratar el costo del producto.Los autobuses actualmente son los medios de transporte más usados son prácticos y eficientes en rutas de corta y media distancia, constituyen una opción económica. Sin embargo, dada su baja capacidad de pasajeros, no son eficientes en rutas de mayor uso.Los autobuses, en rutas altamente usadas, producen mucha contaminación, debido al mayor número de autobuses que son necesarios para el transporte eficiente de pasajeros en esa ruta. Sin embargo toda esta modernización y el uso de unidades de transporte trae consigo la contaminación ambiental.Se estima que el uso de vehículos de hidrógeno aumentará la cantidad de carbono y azufre en la atmósfera, responsables del calentamiento global y la lluvia ácida pero disminuirá la cantidad de compuestos de nitrógeno responsable del "smog" o "humo.]]></content>
		</document>
		<document id="9e2b1b08a72b42fcea6e89c4cd23e563" url="http://feedproxy.google.com/~r/VidaOkEnVideos/~3/j3s7TvZLtYQ/elie-saab-vestidos-moda.html">			<content><![CDATA[Nació el 4 de julio de 1964 y llamado a veces simplemente como "ES", es un diseñador de modas libanés.En 1982, A sus 18 años, en plena guerra civil de Beirut, Saab lanzó su propia marca de modas ubicada en Beirut, presentó su primera colección de ropa, abrió su primera tiena e inauguró un pequeño taller donde confeccionaba vestidos de novia. Su taller principal está en Líbano, también cuenta con talleres en Milán y París.Elie Saab, estrella del diseño, se hizo conocido por el mundo en el año 2002 cuando la actriz Halle Berry, que recibió el Oscar a la mejor actriz, apareció ataviada con un hermoso vestido de tul y organza de color vino y espectaculares bordados sobre el pecho.En sus diseños de alta costura utiliza algunos materiales como telas, tejidos ligeros, piedras semi-preciosas y bordados. Sus trajes tienen magia de las mil y una noches, exalta la belleza de las mujeres.Desde junio del 2003, Saab también diseña trajes de novia para la firma española “Pronovias”. El diseñador libanés cuenta con clientas de todo el planeta, desde la monarquía y aristocracia de los países de Oriente Medio a las grandes estrellas de los estudios de cine estadounidenses y europeos.La propuesta de Elie Saab trae consigo vestidos realmente bellos, modernos y elegantes. Si te gusta el glamour, esta colección de vestidos es ideal para ti.Diseño glamoroso y sofisticado.Vestido elegante de tono pastel con encaje de lentejuelas.Vestido blanco ceñido al cuerpo, es sensual y moderno.<br /></div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>