<author id="d04b1a91a9360f811abedc5039aa4fb2" url="brownsport.blogspot.com" feed="http://brownsport.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="cc3104d46ce4871103091a49edbb896" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/10/lo-ms-gracioso-del-fbol.html">			<content><![CDATA[Una muestra graciosa de los que ocurre en los diferentes partidos que se juegan a nivel mundial.(fuente: video de youtube-juanludinho)]]></content>
		</document>
		<document id="440952779b1fff8e5906ff084f2e7a0e" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/11/claudio-pizarro.html">			<content><![CDATA[Claudio Miguel Pizarro Bossio es futbolista peruano que nació en el Callao el 3 de octubre de 1978. Juega de delantero y actulamente es parte del equipo de Werder Bremen de la Bundesliga de Alemania.En 55 ocasiones ha participlado internacionalemente como parte de la selección peruanan donde ha arcado 13 goles. Asimismo participó en las eliminatorias pa la Copa Mundial de Fútbol 2002 y en las eliminatorias pa la Copa Mundial de Fútbol de 2006.A mediados del 2007 fue contratado por el club Chelsea de Inglaterra. Tuvo una buena actuación en su debut, marcando su primer gol para el equipo inglés. Más tarde, bajó su rendimiento al punto de ser duramente criticado por los seguidores del club londinense.En agosto de 2008, fue cedido a préstamo al Werder Bremen, equipo al que regresó luego de 7 años.Ha tenido 455 partidos en su haber. Hasta julio del 2008, Pizarro ha anotado 190 goles como futbolista profesional, 13 en la Selección Peruana y 177 a nivel de clubs: 11 en Deportivo Pesquero, 27 en Alianza Lima, 38 en Werder Bremen, 99 en Bayern Múnich y 2 en el Chelsea.(fuente: foto fotologs.net)]]></content>
		</document>
		<document id="4534906e1ddc691948adefdd4ad10928" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/11/el-ftbol-deporte-rey.html">			<content><![CDATA[El fútbol es considerado el deporte rey de todos y se ha convertido en una verdadera industria donde la publicidad ve una importante vitrina donde exhibir marcas y simbología subliminal que incite el posicionamiento en las ventas de cientos de miles de anunciantes de forma directa o indirecta.Este deporte fue jugado por vez primera en el lejano Egipto allá por el siglo III antes de nuestra era. Según los historiadores se dice que la pelota de cuero fue inventada por los chinos en el siglo IV antes de cristo y que durante la Edad Media el fútbol fue prohibido por su carácter violento, y recién en 1848 apareció el Primer Reglamento de Cambridge, destinado a unificar las distintas reglas que se utilizaban. En 1863 se crearon nuevas reglas y el fútbol se separó definitivamente del rugby. El 21 de mayo de 1904 se funda la FIFA (Federación Internacional del Fútbol Asociado) y por primera vez se establecen reglas mundiales.Sin duda este deporte que mueve ingentes multitudes despierta mucha atención de la prensa internacional y se presentan siempre un seguimiento de todo lo que acontece, desde los encuentros de ligas internacionales, hasta los encuentros olímpicos donde se mueve mucho dinero alrededor de hombres que corren tras una pelota.]]></content>
		</document>
		<document id="c9afd77cfb812fffa23a1b0bb65654" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/11/maradona-volvi-contradecir-volvi.html">			<content><![CDATA[Buenos Aires.- A su regreso de Europa, luego de su debut como entrenador de la selección argentina, Diego Armando Maradona terminó conforme con el primer examen, el cual dijo fue 'satisfactorio'. Asimismo, resaltó la actitud de sus pupilos."Tengo un equipo de hombres. Quedé conforme, con el partido, con el encuentro y con los muchachos. Supieron entenderme y asimilar la situación. No hay uno que no haya dado todo para poder ir solucionando los problemas que tiene la Selección. Lo que buscábamos era cambiar la mentalidad. Contra Chile tocamos fondo. Queremos que los jugadores entiendan la camiseta, que la sientan", explicó.Pero tampoco estuvo ajeno a la polémica, pues volvió a contradecir al presidente de la AFA, Julio Grondona, en alusión a la posibilidad de que Oscar Ruggeri integre su staff técnico."Lo de Ruggeri no está muerto. Vamos a seguir luchando. Ya no es un problema mío, sino entre el jefe y el elegido por mí", agregó, en alusión a la negativa de Grondona de incluir al ex campeón mundial de 1986Por último, se dio el tiempo de hablar de su hijo, Giannina, que tuvo problemas de embarazo, por lo que debió viajar de emergencia a Madrid, lugar donde se encuentra su hija."La ecografía le salió perfecta. El bebé pesa un kilo (...) Se dijeron tantas estupideces que uno a veces duda, pero yo sé que Dios está con el bebé de Giannina y lo va a cuidar mucho", sentenció.(Fuente: El Comercio)]]></content>
		</document>
		<document id="ec1733a43c86c167abe54ab562b091e3" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/11/pizarro-y-farfn-fueron-figuras.html">			<content><![CDATA[(ANDINA).- Jefferson Farfán y Claudio Pizarro fueron las figuras excluyentes de la undécima fecha de la Bundesliga alemana en la que sus equipos, el Schalke 04 y el Werder Bremen, ganaron por 5-1 y 2-0, respectivamente, sobre el Energie Cottbus y el Hertha Berlín, respectivamente. Un importante triunfo de 5-1 sobre el Hertha Berlín cosechó el Werder Bremen. Bajo la dirección del excepcional armador de juego Diego, los anfitriones no dieron tregua al Hertha y avanzaron a la octava colocación.Un gol en contra de Gojko Kacar puso en ventaja al Bremen, que abultó con goles de Diego, a los 20 minutos, Markus Rosenberg (42') y un doblete de Claudio Pizarro (60' y 85').El Schalke, por su parte, tuvo dificultades en su duelo con el colista Cottbus. El internacional Heiko Westermann anotó el tanto liberador faltando diez minutos para el cierre. En el minuto final, el peruano Jefferson Farfán selló con un penal la victoria que ubica al equipo en cuarto puesto de la tabla.El Schalke jugó 40 minutos con un hombre menos por la expulsión de Orlando Engelaar, que ofendió a un juez de línea.El Hoffenheim reconquistó la cúspide de la Liga alemana de fútbol al vencer hoy por 4-1 al Karlsruhe y aprovechar al mismo tiempo los traspiés sufridos por otros competidores.Recién ascendidos, los sorprendentes líderes festejaron en esta undécima fecha la octava victoria consecutiva, que les permitió desplazar de la punta al Leverkusen, ganador del encuentro de apertura el viernes contra el Wolfsburgo, indicó DPA.l igual que el miércoles en Bochum, el Hoffenheim precisó de un cuarto de hora en el segundo tiempo para garantizarse el éxito ante un rival sumido en la crisis. Chinedu Obasi (67, 78') y Vedad Ibisevic (78') fueron los artífices del triunfo.Ibisevic, que ya tiene un palmarés de 13 goles, abrió el marcador a los quince minutos de juegos y Sebastian Freis igualaba para los visitantes a los 20'. El equipo de Ralf Rangnick se vio beneficiado también por el hecho de que el hasta ahora tercero,Hamburgo, cayó por 3-0 en su visita al Hannover y el Hertha Berlín fue apabullado por 5-1 por el Bremen, que parece haber recuperado su antigua forma.En Múnich, el técnico Jürgen Klinsmann sorprendió al dejar hoy en el banco al delantero Lukas Podolski pese a que Luca Toni sigue de baja por lesión. El entrenador envió al campo a tres mediocampistas ofensivos y Miroslav Klose como única punta, quien abrió el tanteador a los 25 minutos.Sin embargo, el internacional argentino Martín Demichelis continuó la mala semana que comenzó con el gol en contra en el partido con el Fráncfort. Una entrada fuerte del sudamericano a Robert Tesche fue sancionada con el penal del empate a cargo de Artur Wichniarek a la media hora.La llegada de Podolski en el segundo tiempo marcó el punto de inflexión. Franck Ribéry puso en ventaja a los bávaros a los 77 minutos y Podolski fue resarcido con un penal que convirtió a los 84'. Para ese entonces, el Arminia se quedó sin Tesche, expulsado por falta a Ribéry.Tras ser derrotado por el Hoffenheim y superar al Stuttgart, el Hamburgo volvió a mostrar el flanco débil y perdió por 3-0 ante el anfitrión Hannover. Bastian Schulz (5'), Jan Schlaudraff (19') y Jiri Stajner (79') depararon a los locales el primer triunfo en cuatro partidos y dejaron al Hamburgo en quinto puesto y a cinco puntos de la cabeza.En el encuentro del Hamburgo, Paolo Guerrero sufrió una lesión que lo sacó de la cancha al minuto 26.La fecha se completa mañana con los encuentros del Borussia Dortmund con el Bochum y del Borussia Mönchengladbach con el Eintracht Fráncfort.]]></content>
		</document>
		<document id="fe67ebdb17396cadb4b01e8f80c23e4c" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/11/reimond-manco-cuenta-su-historia-desde.html">			<content><![CDATA[El jugador de fútbol peruano Reimond Manco se encuentra en Holanda, y a pesar que tiene una mejor posición económica y tranquilidad en su vida, siente la nostalgia de su tierra natal, así como su familia, los amigos e incluso una novia.En el siguiente vídeo de Frecuencia Latina, conoceremos más de lo que piensa este jugador que salió de un lugar muy humilde para lograr forjarse un futuro.(fuente: video frecuencia latina)]]></content>
		</document>
		<document id="b362ba9cc62de7cf4655f1956802bad3" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/11/universitario-de-deportes-arriesga-el.html">			<content><![CDATA[(ANDINA).- Los jugadores de Universitario pasaron de ser héroes a villanos en sólo tres días, ya que la resonante victoria sobre Sporting Cristal, a mitad de semana, fue borrado violentamente con la caída que tuvieron hoy por 2-1 ante Bolognesi en el Estadio Monumental, con lo cual otra vez está en riesgo que los cremas queden entre los siete primeros del Torneo Clausura. El debut de Roberto Mosquera pareció haber motivado a los rojos de Tacna y tanta fue la motivación que el volante Rafael Farfán fue el encargado de encender la alarma en el estadio de Ate cuando.Corría el minuto 18 del primer tiempo, cuando Farfán culminó con un cabezazo un tiro libre a favor del cuadro visitante y así se abrió el marcador en el partido. Ese momento sirvió para que el Bolo pise el balón y aprovechara la desesperación de los jugadores cremas.Pero cuando parecía que iba a llegar el segundo del Bolognesi apareció Donny Neyra para poner el 1 – 1 en el tablero del Monumental a los 32 minutos del primer tiempo.El popular “Bidón” sacó una falta desde el borde del área antes de que pite el juez y luego de dos pases, el balón volvió hacia sus pies para terminar con un remate que derrotó el arco del tacneño Heredia.Ya en el segundo tiempo, los primeros minutos no permitían vislumbrar a un claro favorito para el triunfo, ya que cada uno trataba, a su manera, alcanzar la victoria para avanzar en la tabla, que era la necesidad de Universitario, o salvarse de la baja, que es el principal objetivo del Bolognesi.Hasta que llegó el golpe de la noche para los locales cuando el argentino Demus del Bolo, en el minuto 62, logró conectar el balón luego de una jugada de contragolpe y puso nuevamente en ventaja a la visita.El rostro de Gareca, técnico crema, era de desconcierto, fastidio e impotencia de ver cómo una nueva oportunidad escalar en la tabla se iba evaporando como el gas y su equipo se quedaba con 25 puntos y en el noveno lugar del Clausura, a cuatro puntos del sétimo lugar que ahora pertenece al Alianza Atlético de Sullana.AlineacionesUniversitario (1): Fernández; Calderón, Balta, Rabanal; Gonzales (Cervasco), Vásquez (Candelo), Carmona, Quina (Ávila), Neyra, Ramírez; Labarthe. DT: Ricardo Gareca.Bolognesi (2): Heredia; Farfán, Chumpitaz, Balbín; Álvarez; Novoa, Barros (Zela), Casas; Rodas; Ross, Demus. DT: Roberto Mosquera.Árbitro: Víctor Hugo Carrillo.Estadio: Monumental de Universitario]]></content>
		</document>
		<document id="e243057ee0758812bd64a692062e1e26" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/11/universitario-de-deportes-y-su-historia.html">			<content><![CDATA[En el siguiente vídeo podremos conocer la historia de Universitario de deportes, al memorable Lolo Frenández.(fuente: video youtube-arrivasplata)Enlaces de interés:casino royale La guia mas completa en español sobre todos los casinos onlineincluyendo una valoracion completa los casinos principales ininternet.Poker Descargas Aqui puedes descargar todas las principales programas de pokeronline completamente gratis.poker Poker Mundo la principal directorio social del poker en español –encuentra todo relacionado con el mundo de poker hispano.]]></content>
		</document>
		<document id="bb159688b8f0f0a4de73b3c380e14b55" url="http://brownsport.blogspot.com/2008/12/extremadura-empata-con-per.html">			<content><![CDATA[Peru.com. Ese último minuto. El combinado de Perú ganaba 1-2, pero un penal cobrado a los 92' a favor de Extremadura, y que provocó los reclamos airados de los jugadores peruanos, terminó por sentenciar el partido 2-2.El seleccionado nacional dirigido por ‘Tito’ Chumpitaz, inició las acciones con mucha imprecisión, básicamente por el pésimo estado del campo que la lluvia incesante que cayó sobre la misma minutos antes, ayudó a empeorar.Sin embargo, conforme transcurrían los minutos, la once nacional se paró mejor en el terreno de juego y encontró en la calidad de Norberto Solano a la manija del equipo. ‘Ñol’ fue el encargado de generar fútbol para los nuestros y fue de lejos el hombre más importante de Perú.Los locales apelaban a su localía para generar peligro, pero el estado del campo jugó en contra de ambos equipos, por lo que tampoco pudo penetrar la férrea defensa nacional, que tuvo a Carlos Zambrano como su principal baluarte.A los 25 minutos del primer tiempo, una jugada individual de Junior Ross, quien se sacó la marca de dos zagueros rivales y dentro del área definió por entre las piernas del arquero, le daba la venta a al conjunto incaico.En la segunda etapa, el combinado de Extremadura apretó el acelerador y aprovechó la dejadez de los peruanos que parecían conformes con aguantar el marcador. Así, a los 70 minutos, Rai Ortega puso la igualdad en el que quizá fue el único error de Jhony Vegas, quien despejó un remate al centro del área, facilitando la definición del mencionado delantero español.La alegría le duró poco a los locales, y el recién ingresado Pedro García, tras excelente habilitación de Solano, definió con facilidad ante la salida del arquero.Parecía que el conjunto visitante retornaba a casa con un triunfo; sin embargo a los 92’, una jugada confusa dentro del área peruana fue decretada como penal por el juez principal, Andrés Ceballos, provocando los airados y excesivos reclamos de los perjudicados.Producto de ello, Juan Pajuelo (autor del supuesto penal), Pedro García y Carlos Zambrano vieron la cartulina roja y la pena máxima fue ejecutada recién cinco minutos luego de haberse decretado por la trifulca que se armó en el campo.Rai pretendió ser la figura de la noche (en Extremadura) y ejecutó el penal con una evidente ‘paradinha’, que el árbitro prefirió ignorar. Los locales celebraron el gol cual si fuera un triunfo.Alineaciones:Extremadura: Daniel Castro, Edu Moya, Sergio Rodríguez, Sergio Benito, Mariano Cidoncha, Jesús Rueda, Antonio Ito Alvarez (David Generelo), Enrique Ortiz, David Rocha (Rai Ortega), Jorge Troiteiro (Sabino Sánchez), Javier Javito Peral. DT: Manuel Sánchez.Perú: Jhony Vegas, Juan Pajuelo, Aldo Corzo, Carlos Zambrano, Guillermo Salas, Nolberto Solano (Anderson Cueto), Edwin Pérez, Jean Ferrari, Daniel Sánchez (Junior Núñez), Junior Ross (Pedro García), Antonio Meza Cuadra. DT: ‘Tito’ Chumpitaz.Goles: 25’ Junior Ross y 75’ Pedro García (Perú). 70 y 96’ Rai (Extremadura)Tarjetas amarillas: Zambrano, Ferrari, García (Perú). Chirri (Extremadura)Tarjetas rojas: Pajuelo, Zambrano y García (Perú)]]></content>
		</document>
		<document id="c1b6bb882e6474ec2b220aed95ad07ce" url="http://brownsport.blogspot.com/2009/01/per-y-paraguay-jugarn-amistoso-el-11-de.html">			<content><![CDATA[La agencia de noticias Andina informó que las selecciones de futbol de Paraguay y Perú jugarán un partido amistoso el 11 de febrero como preparación para las próximas fechas de las eliminatorias La Asociación Paraguaya de Fútbol (APF) confirmó hoy que el partido tendrá lugar en la ciudad peruana de Trujillo, en el estadio Mansiche, donde se disputarmundialistas sudamericanas.on juegos de la Copa América 2004 y se realizó la ceremonia de inauguración del Campeonato mundial Sub 17, partidos de la primera fase, cuartos de final y semifinales.Paraguay encabeza cómodamente la tabla de posiciones de las eliminatorias mundialistas sudamericanas con 23 puntos, escoltado por Brasil con 17 y Argentina y Chile, con 16.Sus próximos compromisos serán el 28 de marzo frente a Uruguay, en Montevideo, y el 1 de abril ante Ecuador, en Quito, indicó DPA.A su vez Perú, que marcha último con 7 puntos en diez partidos, visitará a Brasil y recibirá a Ecuador en esas mismas fechas.Información de interés:Se han puesto de moda las apuestas deportivas online de la liga de España, debido a que se encuentran los equipos más competitivos de todo el planeta, tales como el F.C. Barcelona, reciente campeón de Europa, el Real Madrid, el Valencia, entre otros.Free Bingo For Cash noticias deportivas de peruGolf school in San DiegoOnline Bingo Visit Bingobeez.com to play online bingo games in comfort at home and win HUGE jackpots, enjoy fast cashouts! Free to join!Free Online Slot Games Play free online slot games using our free casino software at http://www.cirruscasino.net. Play the virtual casino games online to win massive casino bonuses.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>