<author id="d0537bc7c713dd5f540f17428490045e" url="farandulaxxx.blogspot.com" feed="http://farandulaxxx.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="22">
		<document id="b888c61dab2dcdd6654b7739756be2db" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/al-fondo-hay-sitio-grace-y-nicolas-al.html">			<content><![CDATA[Los personajes de Mayra Couto y Andrés Wiese se dieron un apasionado beso e iniciaron el romance más esperado de los últimos meses en la serieAl fondo hay sitioLos últimos capítulos de “Al fondo hay sitio” estuvieron cargados por la expectativa de saber si “Grace” y “Nicolás” al fin se besaban. Por conocer si la chica humilde y enamorada del joven ricachón al fin podía ser feliz al lado del que parecía su amor imposible. Sin embrago, pese a todas las trabas la pareja del momento consumó su amor con un apasionado beso que emocionó a casi todos.Antes de que ““Nicolás” partiera a Paracas para el matrimonio de su mamá con Leonardo, habló con “Grace” y le confesó su amor. Luego de eso se enlazaron en uno de los besos más intensos de la televisión.Fuente: www.elcomercio.pe]]></content>
		</document>
		<document id="df5c5f76f8cae279a1e8d5bdaa563864" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/demi-lovato-le-ofrecen-100-mil-dolares.html">			<content><![CDATA[Una página web XXX le envió la propuesta a la cantante de 18 años. El video no tendría que ser necesariamente con un hombre, pues aceptarían que filmara sola o con otra mujerHace unos días Miley Cyrus fue tentada por un portal XXX para protagonizar una cinta porno, hoy el turno fue para la cantante Demi Lovato que según la prensa inglesa habría recibido una propuesta de la misma compañía para aparecer en una cinta para adultos.Según publica la web zacktaylor.co.uk, Lovato recibió una oferta de 100 mil dólares por parte de la compañía PornHub.com para realizar escenas XXX. Sin embargo, la empresa asegura que la joven de 18 años no tendría que protagonizar el video junto a un hombre, pues aceptarían que filmara sola o con otra mujer.La información no ha podido ser confirmada por la familia de Lovato, que aún permanece internada en un centro de rehabilitación por “problemas emocionales y físicos”.Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="a9be0aa7928b707a6caca0368a203d4b" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/jaime-bayly-dice-que-sus-hijas-ya-no-lo.html">			<content><![CDATA[En su última columna, narró que ellas le pidieron que desaparezca de sus vidas. Asimismo, señaló que Sandra, su ex esposa, lo obligó a ser padre cuando aún no estaba preparadoEl controvertido escritor Jaime Bayly escribió en su columna de opinión dominical en el diario “El Nuevo Herald” de Miami un nuevo capítulo de la novela en la que se ha convertido su vida familiar. “Originalmente yo no quería ser padre, (...) quiero decir, cuando tenía 25 años y Sandra quedó embarazada de mí. Alegué que si quería ser escritor, no podía tener hijos. Sandra me obligó a ser padre (...)”, escribió el ‘Tío Terrible’ en referencia a su ex esposa Sandra Masías, a quien, una vez más, culpó de haber puesto a sus hijas Camila y Paola en contra de Silvia Núñez del Arco, su actual pareja y madre de su futura hija.Con respecto a ellas, Jaime plasmó en sentidos párrafos la congoja que le produce el desamor que ahora ellas le profesan tras hacer pública su relación con Núñez del Arco. “No me imaginé que después de 17 años de amor sin interrupciones de pronto me dirían: ‘Desaparece’. Ahora debo desaparecer y no quiero hacerlo porque las extraño y pienso en ellas y les escribo y no me contestan”, reveló Bayly, quien en otros pasajes confiesa que rompe en llanto cada vez que las recuerda.Cabe mencionar que esta columna, con aires de arrepentimiento y nostalgia, llega luego de que el propio Bayly pidiera públicamente que tanto su ex esposa como su hija mayor abandonaran el departamento en el que viven y que él se encarga de mantener.Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="9f73d55bbeee6a352fa863c7f294dab1" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/la-mejor-modelo-del-2010-la-top-model.html">			<content><![CDATA[En la página http://www.hola.com/ se está votando por la mejor modelo, la top modelo del año 2010. Feliz año 2011 !!Tú tienes la última palabra para decirnos quién es la 'mejor modelo de 2010'. De entre estas quince 'top models' -Abbey Lee, Adriana Lima, Alessandra Ambrosio, Anja Rubik, Chanel Iman, Crystal Renn, Daria Werbowy, Freja Beha, Ginta Lapina, Heidi Klum, Iris Strubegger, Karlie Kloss, Karolina Kurkova, Lara Stone y Natasha Poly-, sólo una conseguirá la primera posición. ¿Quién será?Este es el link para votar: http://www.hola.com/moda/modelos/2010112950121/top-model-2010/votacion/mejores/1/Algunas modelos:]]></content>
		</document>
		<document id="8a4b23af6f84687622ede58240ff87b7" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/la-novia-de-george-clooney-dejo-ver-mas.html">			<content><![CDATA[La ropa de baño le jugó una mala pasada a la modelo italiana Elisabetta Canalis mientras disfrutaba del mar en Los CabosLa modelo italiana Elisabetta Canalis sufrió un incidente cuando disfrutaba de un día de playa en el balneario de Los Cabos, México, en donde pasa sus vacaciones de verano con su novio, el actor de Hollywood George Clooney.Mientras se encontraba en el mar, las olas le jugaron una mala pasada a la mujer de 32 años, pues en un momento se bajó la parte inferior de su bikini dejando ver parte de su trasero. Además de eso, el agua hizo que la pieza superior de su ropa de baño se vuelva algo transparente.Pese a este percance captado por los lentes de los paparazzis que la seguían, ella siguió luciendo su espectacular figura.Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="4ccd761a7a744a1ac8311a166fa9704a" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/los-10-mejores-modelos-masculinos-del.html">			<content><![CDATA[Como viene siendo habitual por estas fechas, las revistas sacan sus listas de lo mejor del año 2010 en cuanto a economía, cine, televisión… y como no podría ser de otra forma, moda. La Vogue hace su selección de las mejor vestidas del año mientras que la revista Times o la Forbes hacen lo propio con los hombres, incluso agrupándolos por categorías como vimos el otro día cuando os presenté la lista del 2010 de los deportistas mejor vestidos del año. Pues bien, llegados a este punto toca hacer balance de los 10 mejores modelos de la temporada, entre los que podemos sentirnos orgullosos de tener a un español entre sus favoritos (sí, Jon Kortajarena, ¿quién si no?)Resulta curioso como modelos de la talla de Baptiste Giabiconi no se encuentren entre los 10 primeros. Y es que esta selección atiende no sólo a los rasgos físicos y destrezas sobre las pasarelas, sino además al número de campañas que hayan protagonizado este año, la importancia de estas, desfiles y semanas de la moda en las que haya participado y por supuesto la cantidad de dinero que les han ofrecido las grandes firmas por tenerlos delante de sus objetivos y sus cámaras. Por muy allegado que seas del kaiser, parece que las cosas han podido ir algo mejor este año.Sean O’PryEl primer puesto desde luego que era bastante evidente. Sean O´Pry ha hecho un magnifico año y ha conseguido desfilar en casi todas las semanas de la moda del año. Para los que no sepan quién es, este jovencito nació en Kennesaw, Georgia en 1989, fue descubierto a través de su MySpace y en el 2009 fue cuando empezó a despuntar siendo el 2010 su año estrella. Actualmente podemos verle en las campañas de invierno y primavera 2011 de Lacoste, Joop y H&M.Ha sido imagen de: Diesel, Narciso Rodriguez, Marc by Marc Jacobs, Lacoste, Calvin Klein, Gianfranco Ferré, Giorgio Armani, Salvatore Ferragamo, Yves Saint Laurent y Ermenegildo Zegna; actualmente también es la cara de Belstaff y Dsqaured2.Matt GordonSeguro que la cara de Matt Gordon os resulta más conocida que la de Sean O’Pry para muchos, pues es el protagonista del anuncio de la fragancia 1 Million de Paco Rabanne. Fue hace dos años cuando sus rasgos físicos conquistaron a Gucci y Escada y no dejaron que se les escapara, labrando un auténtico monstruo de las pasarelas con sus 1,89 mts de estatura.Ha sido imagen de: Missoni, H&M, Lanvin, Gucci, Escada, Bottega Veneta, Tommy Hilfiger, Versace, Roberto Cavalli, y Hermès.David GandyOtro que también ha dado el salto al gran público a través de la televisión y utilizando como reclamo la fragancia Light Blue de Dolce & Gabbana. De él destaca precisamente sus rasgos extremadamente masculinos, huyendo de la androgineidad de algunos de los modelos actuales. Es el mayor de todos los que entran en el top10 de este año, pero no por ello el menos cotizado (todo lo contario, de hecho, pues las firmas que buscan modelos con un estilo más sobrio o gentleman, se fijan en él).Ha sido imagen de: Carolina Herrera, Gant, Massimo Dutti, Stefanel, Ermenegildo Zegna, Zara, Cavalli, Paul Kehl y Dolce & Gabbana.Danny Schwarz22 años y dios mío el carrerón que tiene a sus pies este chaval. Seguro que a su edad nadie tiene el honor de haber sido portada de Vogue, Esquire o la GQ en un mismo año. Danny Schwarz es inglés, mide 1,86 mts y sus ojos verdes y el estilo desenfadado han cautivado a Armani Jeans, Pepe Jeans, D&G y Calvin Klein para que publicite sus líneas más jóvenes.Ha sido imagen de: Nicholas K, Dsquared2, Victorinox, Versace, Belstaff, Tommy Hilfiger, Givenchy, Bottega Veneta, E.Zegna, Iceberg y Just Cavalli.Garreth NeffLa historia de Garreth Neff es cuanto menos, curiosa, pues fue descubierto en un aeropuerto mientras se encontraba de vacaciones en Barbados. Nacido en 1986 y oriundo de Nueva York, ha participado para varias campañas importantes siendo la imagen de varios desfiles de colecciones de temporadas, crucero y cápsulas de este año, además de haber sido portada también de la revista Vogue, GQ, L’Officiel Hommes, V Man o Esquire.Ha sido imagen de: Abercrombie & Fitch, Benetton, Lagerfeld, Paul Smith y Armani.Ollie EdwardsLa única pega que le veo a Ollie Edwards es que se encuentra algo encasillado con algunas marcas. Sus rasgos tan afilados y simétricos le otorgan una belleza clásica y apolínea, por lo que las firmas más clásicas como Polo Ralph Lauren, Tommy Hilfiger o Paul and Shark se le rifan para que trabaje con ellos sin darle la posibilidad de explotar su faceta más rebelde y menos engominada. Aun así, ha hecho sus pinitos con otras firmas este añoHa sido imagen de: Ralph Lauren, Tommy Hilfiger, Calvin Klein, Giorgio Armani, Y-3 y Bennetton.Tyler RiggsTodo lo contrario a Ollie. Tyler Riggs tiene una belleza mucho más rebelde y desenfadada que su antecesor en la lista, y bien le estuvo a punto de servir para entrar a formar parte del elenco de los marineros de Jean Paul Gaultier. Rasgos bastante andróginos y mirada pícara son sus puntos fuertes y por los que las grandes firmas se pelean por tenerle entre sus filas.Ha sido imagen de: Diesel, D&G, Valentino, DKNY Jeans, Alessandro Dell’Acqua, Gucci, Costume National, Kenzo, Marni, Moschino, Alexander McQueen, Louis Vuitton, Givenchy y Hermès.Jon KortajarenaCon un muy honroso octavo puesto, nuestro Jon Kortajarena es uno de los modelos a día de hoy más reconocidos en el mundo de la moda. El hecho de tener a sus espaldas a Tom Ford como padrino y mecenas, le ha abierto muchas puertas aunque tarde o temprano las hubiese abierto él mismo sin necesidad de ayuda. Empezó hace unos años a hacerse famoso gracias a Roberto Cavalli, el cual estaba totalmente fascinado con él y con su melena, imagen que a la vista salta ha cambiado mucho desde entonces.Ha sido imagen de: Chanel, Jean Paul Gaultier, El Corte Inglés, Giorgio Armani, Diésel, Ermenegildo Zegna, John Richmond, John Galliano, Dolce & Gabbana, Guess, Victorio & Lucchino, Etro, Tom Ford y Diesel.Taylor FuchsUna belleza más delicada y juvenil que el resto que bien le ha valido para ganarse el sobrenombre de la flor del jardín. Sus rasgos aun sin definir, pese a que tenga 23 años, son muy cotizados por algunas firmas, especialmente las que buscan en sus campañas una imagen desenfadada y juvenil.Ha sido imagen de: DKNY Jeans, Chanel, Dolce & Gabbana, Missoni, Moschino, Valentino, Marc Jacobs, Yves Saint Laurent, Burberry, D&G, Fendi, J. Lindberg y Louis Vuitton.Cole MohrPor último aunque no por ello en una posición más infravalorada, Cole Mohr. Nació en Houston, Texas en 1986, tiene ojos azules y vive en New York. También os digo una cosa, y es que en el 2010 ha ocupado el décimo puesto pero en el 2011 seguro que escala posiciones hasta situarse en lo más alto de la lista, pues su fama y su destreza están subiendo como la espuma.Ha sido imagen de: Dior Homme, Lanvin, H&M, Balenciaga, Comme des Garçons, Burberry, Prada, Fendi y actualmente es la nueva cara de Marc by Marc Jacobs.]]></content>
		</document>
		<document id="c8c8a63f5121dc45ea5bf9723d5872d1" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/mejores-peleas-de-la-farandula-del-2010.html">			<content><![CDATA[¿Quién no ha disfrutado de una buena ‘bronca’ de Chollywood? Este año hubo de sobra: Los artistas, periodistas y figurettis se dijeron de todo, se dedicaron insultos, se lanzaron calificativos de alto calibre y hasta se expulsaron de los canales donde laboraban. Así de ‘amistosas’ estuvieron las cosas este 2010. Al final, es de sobra conocido que los que más gozamos de este circo fuimos nosotros, los televidentes. A continuación, una entretenida recapitulación de estas encendidas trifulcas:1. Jaime Bayly vs. Beto Ortiz: Una pelea sin precedentes entre dos talentosos periodistas, escritores y sobre todo, animales de televisión. El “‘Tío terrible’”.http://elcomercio.pe/tag/1532/jaime-bayly versus el ‘Gordo terrible’. La víctima: Ortiz, quien terminó siendo atropellado por el poder mediático y persuasivo de su enemigo. ‘El francotirador’ no toleró que se metieran, primero con su chica (Silvia Núñez) al revelar detalles de su ópera prima, y luego con él (Beto reveló cuantiosa adquisición de sus dos departamentos) y lo humilló hasta cansarse con adjetivos para el recuerdo (monigote, criatura esperpéntica, mequetrefe, jorobado de Notre Dame, alimaña, sabandija y alacrán venenoso). Al final, Beto terminó vetado de dos canales de televisión (2 y 5) y más vilipendiado que el diablo. Auch.2. ‘Negro Mama’ (JB) vs. Lundu: Feroz y penosa fue la pugna entre el imitador Jorge Benavides y la asociación afroperuana Lundu por la existencia del polémico ‘Negro Mama’, personaje protagonizado por el cómico en “El especial del humor”, acusado de racista y de denigrar a los afroperuanos. Mediante reclamos altisonantes Lundu consiguió que el “El especial… ’ fuera calificado con luz ámbar por el ANDA. Y no solo eso: el propio canal se vio obligado a vetar al pintoresco mulato. ¿Regresará el ‘Negro’? Algún día…algún día, dice JB.3. Delly Madrid vs. Rossana Lignarolo: Las ‘mechas’ también traspasaron fronteras. Luego de campeonar en “Bailando por un sueño”, la ‘top model’ fue de representar al Perú en el “Segundo Campeonato Mundial de Baile” de la cadena Televisa, pero por poco y se tira de los cabellos con la antipatiquísima colombiana Rossana Lignarolo. El motivo: Delly destacaba en el baile, pero a la hora del paletazo la jueza se esmeraba por ser mezquina con nuestra compatriota. Las consecuencias: campañas en Facebook, dimes y diretes, y la ‘colocha’ rajando de Delly en el programa de Cacho. Pura purita envidia.4. Carlos Carlín vs. Laura Bozzo: Esta sí que fue picante. Todo empezó cuando el cómico comentó unas fotos (reveladas por un portal mexicano) en que la ‘señorita Laura’ salía del mar –en traje de baño- junto a su ‘gaucho’ Christian Zuárez en una playa azteca. “Eso no es un keke (trasero), yo lo llamaría una crema volteada o un huevo revuelto”, había dicho el ocurrente Carlín. A lo que Laura respondió con rabia (vía telefónica en “Enemigos públicos”): “Carlitos, sal del clóset. Acuérdate del jirón San Martín, en Barranco; allí vivías con tu marido, perdón, tu pareja”. Recurso facilista el de la señorita Laura (tildar de gay a alguien, al más puto estilo de la Cabrejos), que igual le dio portadas. A sobarse que a los dos les dolió.5. Magaly Medina vs. ATV: Cuando alguien se mete con ella o su programa, la ‘Urraca’ se defiende con uñas y dientes. Eso ocurrió cuando oyó que Félix Castro, nuevo gerente de ATV, tenía intenciones de sacar a Ney (su productor) del canal para el 2011. “Ney es inamovible y yo doy las órdenes. Castro carece de talento, programa que toca se hunde más”, sostuvo Medina a los medios de prensa, demostrando que ni los más más se pueden meter con ella. Además, pidió que se cancele “Chollyshow” (con Sandra Vergara) y se eliminen los comentarios de espectáculos de “Hola a Todos”. Por poco no se transformó en ‘Mascaly’.6. ‘Peluchín’ vs. Mónica Cabrejos: Célebre guerra televisiva entre ambos conductores, que se inició cuando la ex vedette puso en tela de juicio la sexualidad del conductor (aseguraba que lo había visto besando a un hombre). Rodrigo Gonzáles, enfurecido, desde “Amor, amor, amor” también le dedicó una perlita (sin nada de amor): “La que nace pa’ burra nunca a relinchar aprende”. Los rivales no se han dejado de mandar poco amistosas frases y parece que faltan capítulos por escribir en esta historia que se ha prolongado y promete sacar más chispa. Ah, la Cabrejos aún no muestra la mentada foto con la que “amenazó” a Peluchín. ¿Quién ganará?7. Raúl Romero vs. Gisela Valcárcel: A una diva solo la podía hacer enfurecer otro divo (por más feo que sea). Resultó que a la rubia no le gustó nadita que las ex de Roberto Martínez (las regias Vivi Rivas Plata y Melissa Loza) se unan a su clon (interpretada por Mariella Zanetti) para mandarle mensajes subliminales desde “Habacilar”. Esto sumado a que el ‘Cara de haba’ invitó a Tula Rodríguez (pareja de Carmona) al ‘reality’ “Amigos y rivales”, provocando que la ‘Señito’ llame a una conferencia de prensa y pida “un poco más de respeto” y “fraternidad”. Se pasó de palomilla el ‘niño Raulito’.8. Germán Loero vs. Juan Francisco Escobar: El premio al lío de faldas se lo lleva este par. Nada menos que en la Teletón (agosto) se les ocurrió agarrarse a puñetes: y todo por el amor de la guapa Natalia Salas (la enamorada de ‘Joel’ en “Al fondo hay sitio”). Resultó que Loero, recordado por su personaje ‘Marce’, no aceptaba que su ex amor se fuera con otro y quiso increparle algo cuando se la encontró. Pero saltó el nuevo galán y se provocó el escándalo de callejón. Como era de esperarse, Nata se quedó con el nuevo y olvidó al despechado. Qué cosas tiene el amor.9. Voleibolistas vs. Michelle Alexander: Otra de las quimeras más sonadas fue por la serie “Matadoras”, donde se contaba la historia de la gloriosa selección de Seúl del 88. Fue así que Natalia ‘boquita de caramelo’ Málaga, Cenaida Uribe y el mismo Man Boc Park discreparon abiertamente con la miniserie de “Del Barrio Producciones”, (tildaron la serie de falsedad y amenazaron con demandar a la productora). Alexander se defendió: alegó que se trataba de una ficción, que estaba orgullosa de su chamba y el ráting le dio la razón. Logró bloquear bien el mate.10. Karen Dejo vs. Lucecita: La rivalidad entre la peruana y la colombiana nació en una edición del ‘reality’ “Amigos y rivales” que por poco no se transformó en un ring de box. Karen inició todo diciendo que Lucecita era la participante más débil del concurso. Luz Marina se picó y la tildó de “atorrante” y “arrogante” ante los medios. Quien ganó el duelo, fue sin duda la morocha, que llegó a la final del concurso. Finalmente a las artistas no les quedó más remedio que fumar la pipa de la paz en “Lima limón”, con Laura Huarcayo como mediadora y la ‘Carlota’ de árbitro. Que viva el amor.]]></content>
		</document>
		<document id="c08136fc3b0604075be97970ea6ebac4" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/nueva-sara-carbonero-en-la-sexta.html">			<content><![CDATA[La Sexta, cadena que lanzó a Sara Carbonero como un nuevo icono televisivo gracias a su labor informativa en los deportes (antes de su incorporación a Telecinco), ha fichado ahora a otra joven periodista con un perfil similar para realizar la misma labor. Se trata de Lara Álvarez, que a partir de este martes 21 se incorpora al equipo de La Sexta Deportes como su nueva presentadora.Lara Álvarez, que actualmente presenta los fines de semana 'MarcaGol' en Marca TV, compaginará ambos proyectos, a los que sumará en La Sexta, además de su trabajo en plató, las retransmisiones de partidos solidarios como 'El partido por la ilusión', organizado por Iker Casillas y Luis Figo, que tendrá lugar el 23 de diciembre.A pesar de su juventud, esta periodista asturiana de 24 años está licenciada en la Universidad Rey Juan Carlos y ha colaborado en 'Hoy por ti' de Telemadrid, presentado un programa económico en Teleasturias y trabajado como reportera para Sony TV, aunque uno de sus trabajos más destacados fue su papel de Laura en la campaña que lanzó MTV en 2006 bajo el nombre 'Amo a Laura'.]]></content>
		</document>
		<document id="4b9a72ef5390611a779c7ea1984327ec" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2010/12/stephanie-cayo-es-la-mujer-que-el-peru.html">			<content><![CDATA[La joven actriz fue elegida por los cibernautas de elcomercio.pe en una encuesta que reunía a las mujeres más bellas del país que aún no han aparecido en un almanaque. En segundo lugar quedó Vanessa Tello y luego Melissa LozaDomingo 26 de diciembre de 2010 - 04:18 pm(Miguel Carrillo)Stephanie Cayo fue elegida como la mujer que los peruanos quisieran ver en un sexy calendario. Según la encuesta de elcomercio.pe, la actriz de 22 años superó por un amplio margen a otras bellezas de nuestro país como Melissa Loza, Tilsa Lozano o Vanessa Tello (que aún no han mostrado su figura en un almanaque).De un total de 8716 votos, la menor de las Cayo obtuvo el 20% de las preferencias del público (1750 votos), y aunque parece que aún no está interesada en que su cuerpo aparezca en un calendario, fue la preferida de los cibernautas. En segundo lugar quedó Vanessa Tello con 16% (1419 votos). La ‘Miss Colita’ tuvo un año muy bueno para su carrera y se ha convertido en una de las modelos más cotizadas del medio.El tercer lugar fue para Melissa Loza con 15% (1320 votos). La modelo de “Habacilar” también tuvo un 2010 importante e inclusive ganó el ‘reality’ “Amigos y Rivales”.Ante la pregunta ¿Cuál de estas modelos no debe faltar en un calendario para el 2011? el público emitió su voto y el resultado fue el siguiente:1. Stephanie Cayo 1750 votos2. Vanessa Tello 1419 votos3. Melissa Loza 1320 votos4. Tilsa Lozano 1289 votos5. Melissa García 831 votos6. Vanessa Terkes 510 votos7. Claudia Abusada 461 votos8. Sandra Vergara 439 votos9. Maricris Rubio 209 votos10. Anahí de Cárdenas 163 votos11. Delly Madrid 163 votos12. Maricielo Effio 160 votosTOTAL VOTOS: 8716Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="e14f2f4428681a0075cae544511b0a78" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/01/justin-bieber-y-selena-gomez-one-less.html">			<content><![CDATA[Justin Bieber abraza a su BFF Selena Gomez, cuando finalizan de interpretar su conocido tema "One Less Lonely Girl", durante el Año Nuevo de Dick Clark's Rockin 'Eve en Las Vegas el jueves por la noche (31 de diciembre)La estrella de 15 años invintó a gran amiga Selena, 17, al escenario para ofrecerle una serenata.]]></content>
		</document>
		<document id="1e549475930dfac2294de0adf8ed1895" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/03/elizabeth-taylor-vida-y-pasiones-de-la.html">			<content><![CDATA[En los 60 recibió dos Óscar, se casó con Richard Burton por primera vez -fue su matrimonio más duradero (12 años)- y estrenó 14 películasElizabeth “Liz” Taylor, un mito de la historia de Hollywood, falleció hoy a los 79 años de edad en Los Ángeles, tras un vida intensa entregada al cine, su pasión a los hombres y las joyas, y marcada por una pésima salud.Ganadora de dos Óscar por su papel en “Butterfield 8” (1960) y “¿Who’s Afraid of Virginia Woolf?” (1966), así como de una estatuilla honorífica por su labores humanitarias (1993), protagonizó más de 50 películas, algunas tan conocidas como “Little Women” (1949), “Cat on a Hot Tin Roof” (1958) o “Cleopatra” (1963).Temperamental, carismática y rebelde, esta actriz que debutó en plena edad dorada de Hollywood se casó en ocho ocasiones, dos de ellas con el actor Richard Burton, su gran amor junto con su tercer marido, el productor Michael Todd, según admitió ella misma.TRAYECTORIATuvo cuatro hijos. Elizabeth Rosemond Taylor nació el 27 de febrero de 1932 en Hampstead (Londres), donde vivió hasta que a los siete años sus padres, de origen estadounidense, decidieron instalarse en California (EEUU) ante el inminente inicio de la II Guerra Mundial.Su vocación artística le vino por parte materna. Su madre había sido actriz teatral, mientras que de su padre heredó su amor por el arte.Taylor atesoró durante su vida una gran colección de suntuosas joyas entre las que destacan un diamante de 33,19 quilates que perteneció a la mujer de un colaborador de los nazis y otro que fue propiedad de la esposa favorita del emperador indio Shah-Jahan, en cuya memoria mandó erigir el célebre Taj Mahal.Dio sus primeros pasos en el cine con 10 años, en el filme “There’s One Born Every Minute” (1942), que fue seguido por “Lassie Come Home” (1943) y dos películas más antes de saltar al estrellato con “National Velvet” (1944), un pedestal del que ya no se bajaría.Después llegaría “Little Women” (1949) y ya en los 50, títulos como “Giant”(1956), en el que compartió cartel con Rock Hudson y el mítico James Dean, “Raintree County” (1957) con su amigo Montgomery Clift o “Cat on a Hot Tin Roof” (1958) junto a Paul Newman. Los dos últimos filmes le valieron sus primeras nominaciones a los Oscar.La tercera llegó con “Suddenly, Last Summer”(1959), un año antes de que diese inicio su década de gloria en la que se coronó como la reina de Hollywood, gracias en parte a películas como “Cleopatra” en la que llegó a cobrar un millón de dólares, el mayor sueldo de la historia por entonces.En los 60 recibió dos estatuillas, se casó con Richard Burton por primera vez -fue su matrimonio más duradero (12 años)- y estrenó 14 películas como “The Taming of the Shrew” (1967), antes de que su luz comenzase a apagarse en el firmamento del cine.HERMOSA DAMA DEL IMPERIO BRITÁNICOConocida por su diminutivo, “Liz” fue considerada una de las mujeres más bellas de su tiempo y de sus famosos ojos “violeta” su marido Burton llegó a decir que eran “tan sexy que equivalían a pornografía”.A partir de los 70 comenzó poco a poco su declive, forzado en gran medida por sus serios problemas de salud, una cruz que arrastró durante toda su carrera, si bien su última película fue en 1994, “The Flintstones”.Elizabeth Taylor, que fue nombrada Dama del Imperio Británico por la Reina de Inglaterra en 2000, pasó por el quirófano al menos en treinta ocasiones y no por razones estéticas.CRISIS DE SALUDDolencias en la espalda, cuello, piernas, diversas fracturas, dos sustituciones de cadera, un tumor cerebral benigno o un tratamiento contra el cáncer de piel fueron algunos de sus padecimientos.La actriz, que también se sometió a una cura de desintoxicación de alcohol y pastillas, reconoció que se vio al borde de la muerte en varias ocasiones, especialmente por neumonía o por una arritmia cardíaca.Sus últimos años redujo mucho sus apariciones en público, que siempre hacía en su silla de ruedas debido a una osteoporosis, pero mantuvo su actividad como líder de campañas contra el sida, una enfermedad que se llevó a algunas de sus amistades.Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="fbcc72995a44ae8626b4c69714b4a801" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/03/selena-gomez-confirma-relacion-con.html">			<content><![CDATA[Selena Gomez es todo sonrisas mientras se dirige en el Teatro Ed Sullivan en ensayo de su aparicion en Late Night con David Letterman en Nueva York el lunes ..La actriz de 18 años de edad y cantante, en Emilio Pucci, se detuvo en Z100 el día de hoy y no sólo se abrió sobre su relación con Justin Bieber, pero confirmó!"Es difícil", dijo Selena sobre todo, los enemigos de Internet "Me duele, lo que realmente hacen. No me siento como si estuviera haciendo nada malo. He sido su mejor amiga por un tiempo muy largo. Me hace daño en mis sentimientos, pero trato de no centrarme en lo malo.Tengo una familia fuerte y Exelentes Fanaticos""Pero estoy de acuerdo con ellos a veces. Me encantó Jesse McCartney. Estaba obsesionada con él. Katie Cassidy cuando tenía 16 o 17 años. Yo la odiaba, odiaba absolutamente. Estaba avergonzada de que él estaba con Katie y yo quería estar con él. Él era mi protector de pantalla! Acabo de hacer una película (Monte Carlo) con Katie Cassidy y ella era la persona más agradable que nunca."Fuente: www.justin-bieber-argentina.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="77463911140e25b348bb5732249fc8f2" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/04/invitacion-la-boda-real.html">			<content><![CDATA[A este listado también se suman cantantes y miembros de la realeza, quienes por no ser bien vistos, no serán testigos de la unión de William y KateLa ex esposa del príncipe Andrew es vista por la reina Isabel y allegados como una persona non grata a la familia, pues en más de una ocasión los ha dejado en ridículo, por ello es que sólo sus hijas estarán en primera fila en la Abadía de Westminster. Foto: Vanguardia/Especial script badgetype="small" src="http://d.yimg.com/ds/badge2.mx.js" type="text/javascript">vanguardia_118: http://www.vanguardia.com.mx/ellossonlosnongratoslesnieganinvitacionalabodareal-708415.html</div>México, DF. Sólo faltan un par de días para que se lleve a cabo el tan esperando enlace matrimonial entre el príncipe William de Inglaterra y Kate Middleton.Aunque desde hace meses se especulaba de quiénes acudirían a la llamada "Boda del Siglo", hoy ya se sabe que habrán más de 1900 invitados, todos con el visto bueno de los jefes de Buckingham, la reina Isabel y su hijo y del príncipe Carlos.Del total de asistentes, mil de ellos son amigos y familiares, 50 son miembros de la familia real británica y 40 de la realeza extranjera. 600 personas acudirán a un almuerzo que se celebrará después del enlace y 300 degustarán de una recepción organizada por el príncipe Carlos, según informó elcomercio.com.Sabemos de antemano que el matrimonio Beckham, Elton John y su esposo, así como distintas personalidades de las artes y la farándula están entre los invitados, pero aquí en De10.mx te presentamos a las 10 personalidades que por falta de invitación u otros motivos no acudirán a la boda real.Tony BlairSegún lanacion.cl, la abuela del novio, la reina Isabel II, ha metido mano a la hora de enviar las invitaciones. Aunque la teoría dice que ningún miembro del palacio de Buckingham puede hacer evidente sus tendencias partidistas, la monarca parece no estar muy de acuerdo con las ideas laboristas. Quizá esto justifica que el ex ministro Tony Blair no haya sido requerido al convite, además de su mala relación.Lily AllenLa cantante británica está más que indignada al saber que su colega de profesión, Joss Stone, sí fue requerida para asistir al enlace entre William y Kate. ¿Por qué Joss Stone consiguió una invitación y yo no? ¡Canté en el concierto por Diana también! Expresó Allen, a través de Twitter.Gordon BrownSe dice que también este ex ministro de Inglaterra no asistirá a la boda por la misma razón que Blair, ya que pertenece al partido laborista. Aunque según la versión oficial de la corte es que estos no asistirán debido a que no se trata de una ceremonia de Estado.Familia SaboyaNinguno de la dinastía real de Italia fue convocado. Seguro porque no quieren que suceda el mismo escándalo que ocurrió precisamente hace unos años en la boda del príncipe Felipe y Letizia Ortiz. Resulta que el príncipe Víctor Manuel protagonizó un altercado con su primo Amadeo de Aosta, lanzándose golpes el uno al otro durante el banquete nupcial.Sarah FergusonLa ex esposa del príncipe Andrew es vista por la reina Isabel y allegados como una persona non grata a la familia, pues en más de una ocasión los ha dejado en ridículo, por ello es que sólo sus hijas estarán en primera fila en la Abadía de Westminster."Nunca esperé ser invitada y si hubiese sido así, me hubiera perdido el gran día debido a planes privados en el exterior", comentó "Fergie", al recibir la noticia de que no estaba en la lista de invitados.Ernst de HannoverAunque sea el primo de la reina, él y su esposa Carolina de Mónaco, no fueron considerados para ser representar a  ese reino en las nupcias. En su lugar asistirán el príncipe Alberto II y su prometida Charlenne Wittstock.Ernst, por más que sea el primo de la reina, es considerado uno de las "ovejas descarriadas de la familia", debido a los escándalos que ha protagonizado, así como por sus adicciones a las drogas y el alcohol.Estíbaliz ChávezMención aparte merece Estíbaliz Chávez, la joven mexicana que permaneció durante 16 días afuera de la Embajada Británica y en huelga de hambre, con tal de obtener una invitación para ir a la boda.Tras su esfuerzo, consiguió que alguien le regalara el viaje a Londres, sin embargo, al querer ingresar al país, los agentes de migración le impidieron la entrada, al no contar con el dinero suficiente y con hotel para hospedarse. Actualmente se encuentra en Madrid y parece que está próxima a cumplir su sueño.Alguien la contactó por Facebook y se comprometió a comprarle un boleto que la lleve de nueva cuenta a la capital inglesa, además de asegurarle el hospedaje con una compatriota mexicana.]]></content>
		</document>
		<document id="8b2dd2d5530cf56df0aa0d989a2d7c4" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/04/lo-irreverente-de-la-boda-real.html">			<content><![CDATA[El enlace entre Guillermo y Kate ha sido la excusa perfecta para los revendedores. Cientos de objetos y curiosidades han salido a la venta en vísperas de esta unión y a continuación los más inusualesEl matrimonio de los sucesores a la corona británica mantiene atenta la atención de muchas personas en todo el mundo y la ocasión ha resultado perfecta para sacar a la venta cualquier objeto que tenga el rostro del príncipe y su prometida.Desde los más acostumbrados recuerdos hasta los más descabellados, los comercios de las principales ciudades de Inglaterra han abarrotado sus vitrinas con una serie de productos para que turistas e ingleses guarden un souvenirs de este enlace real.La lista de los inusuales recuerdos incluye desde pastilleros con la cara de ambos, perfecto para aquellos que deben mantener sus píldoras a la mano y nada mejor que almacenarlas en este práctico dispensador.Otro de los nuevos productos que también ha llamado muchísimo la atención son los condones que llevan plasmada una imagen de Guillermo y Kate. La caja contiene tres condones y entre las indicaciones de uso se incluye la inscripción: “Acuéstate y piensa en Inglaterra”.Para los aficionados a las historietas también hay mercado, pues una versión de la pareja real en caricaturas ya está circulando en algunas librerías de la capital inglesa. “Kate y Guillermo: Una historia de amor muy pública”, es el título de este ejemplar del que hay sólo muy pocos números.El siguiente es un regalo perfecto para esas abuelitas a las que les encantan las historias rosas, pues un juego de tejer que incluye todos los miembros de la familia real está disponible en algunos negocios de Inglaterra. El kit está conformado por: La Reina, el príncipe Eduardo, Camilla Parker, el príncipe Harry, los infaltables novios y hasta el arzobispo.La futura reina de Inglaterra también tiene una réplica exacta en una muñeca que se puede adquirir en cualquier lugar que tengan a la venta los recuerdos de la boda. Si usted quiere conservar la imagen de la plebeya Middleton a la edad de su unión eclesiástica, debe adquirir este ejemplar que no perdió detalle del sutil rostro de la prometida del príncipe Guillermo.A la lista se le unen objetos como tazas, llaveros, bufandas, postales, portarretratos, platos, replicas del anillo de compromiso y un sinfín de material pop por el que la gente está enloquecida y adquiriendo de manera desenfrenada.¿Y usted con cuál de todos estos souvenirs se queda?]]></content>
		</document>
		<document id="53e9a9d36a6543c5428df724cb906c7" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/06/justin-bieber-cancelo-shows-por-selena.html">			<content><![CDATA[src="http://3.bp.blogspot.com/-E0-PMdrUvlU/TfmK43vxBvI/AAAAAAAAH-Y/FVGFB0rfAw0/s400/justin+bieber+selena+gomez.jpg" width="400" />Se fue a cuidarlaUn hombre enamorado hace todo por su mujer y Justin Bieber demostró lo mucho que le importa Selena Gomez al cancelar un par de presentaciones que tenía planeadas sólo para cuidar a su novia luego de que ésta fuera hospitalizada hace unos días.De acuerdo con el periódico Excelsior, el cantante de 17 años sólo cumplió con un compromiso que tenía en Saratoga, California, debido a que era a beneficio pero en seguida, corrió a vigilar a Selena para que coma mejor pues los doctores le diagnosticaron desnutrición.Por su parte, la ex estrella de Disney aseguró que ya se siente mucho mejor e, incluso, acudió a un compromiso de trabajo que tenía para promocionar su nueva película, Monte Carlo.Fuente: http://www.univision.com/]]></content>
		</document>
		<document id="f8ff66d7a3124341ab767d11cfa336d5" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/06/shakira-podria-estar-embarazada-de.html">			<content><![CDATA[Según reportan varios medios internacionales Shakira podría estar embarazada.Pese a la espectacular figura que luce en su último videoclip ‘Rabiosa‘, varios medios aseguran que la artista estaría esperando su primer hijo y el padre sería el futbolista Gerad Piqué.El rumor ha comenzado luego de ver el leve aumento de peso de la colombiana y la cancelación de su concierto en Almería.Sus representantes no lo negaron y sólo se limitaron a decir que la cancelación del espectáculo se debió a problemas técnicos con el escenario.La pareja ni confirma ni desmiente estas informaciones tal como sucedió en el pasado cuando apenas era un rumor su relación.Fuente: http://www.entretengo.com/]]></content>
		</document>
		<document id="ba950dbed0536b84bdb758070d9f9d74" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/07/facundo-cabral-ya-descansa-en-su-tierra.html">			<content><![CDATA[La presidenta de Argentina Cristina Fernandez de Kirchner, decretó tres días de duelo nacional, con la bandera izada a media asta en señal de duelo nacional, por la muerte del cantautor  Facundo Cabral quien fuera asesinado a balazos en Guatemala.El decreto recuerda que el artista “consagró su vida al canto, transmitiendo con sus letras el espíritu de paz inspirado en las enseñanzas de Jesús, Gandhi  y la Madre Teresa de Calcuta”.“con dichas manifestaciones artísticas(Cabral) ha puesto de relieve el interés solidario y el compromiso social” y “su larga e importante trayectoria en la escena nacional e internacional y su infatigable, labor como mensajero de paz y unidad de los pueblos del mundo le valió el reconocimiento, , no sólo como cantautor  sino también como promotor de los valores pacíficos.Los restos de Cabral llegaron a Argentina y serán velados en el Teatro  ND Ateneo de Buenos Aires, donde cantó por última vez. Y el miércoles serán cremados en el cementerio de Chacarita.]]></content>
		</document>
		<document id="87bc706edbcfface47eccfd130b3237d" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/07/muere-amy-winehouse.html">			<content><![CDATA[La cantante habría sido hallada muerta en su casa ubicada en el norte de Londres, según confirmó la policia a BBC. Por el momento se deconoce la causa del fallecimiento.La conocida cantante británica de 27 años fue hallada muerta en su casa ubicada en Londres, confirmó un vocero de la Policía londinense a BBC. El motivo del fallecimiento aún no ha sido revelado.Las conocidas adicciones de la cantante han llevado a que la prensa especule sobre la razón de su deceso. Estos indican que la cantante pudo haber sufrido una sobredosis.Como se recuerda, el mes pasado Winehouse canceló su gira europea, tras protagonizar un bochornoso incidente durante un concierto en Serbia. En este se le vio en aparente estado de ebriedad y la presentación tuvo que ser cancelada.width="400" />Fuente: http://www.elcomercio.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="1f5ef4d215d2b50fb3f2b9a65417c28b" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/07/murio-amy-winehouse-y-su-trunco-proceso.html">			<content><![CDATA[width="400" />La intérprete canceló su más reciente gira por Europa para lograr desintoxicarse, sin embargo, fue hallada muerta hoy en Londres.Conocida por sus innumerables escándalos relacionados al alcohol y las drogas, la cantante británica Amy Winehouse, quien fue encontrada muerta hoy en su vivienda en Londres, había cancelado su más reciente gira para iniciar su proceso de rehabilitación."Amy Winehouse cancela todas sus actuaciones programadas", anunció su portavoz, Chris Goodman en un comunicado, indicando así que ya no se presentaría en Europa.Y es que sus excesos ya la estaban llevando a pasar más de un inconveniente en sus conciertos, como en Turquía, en donde fue abucheada por presentarse, aparentemente ebria, ante 20 mil personas.Según la prensa británica, antes de iniciar sus conciertos veraniegos, la artista estuvo internada una semana en un centro de desintoxicación de Londres, al parecer por recomendación de su padre que consideraba que estaba bebiendo demasiado.Winehouse fue la gran revelación de los Grammy 2008, gracias a su segundo álbum "Back to Black" (2006), que incluía el exitoso tema "Rehab", pero desde entonces no ha vuelto a grabar y si ha seguido llenando portadas ha sido por cuestiones ajenas a la música.Fuente: http://www.rpp.com.pe/]]></content>
		</document>
		<document id="707d4a2cf2b5cc42729652168032b232" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/07/por-que-roberto-martinez-se-alejo-de-el.html">			<content><![CDATA[El ex futbolista acostumbraba ir todas las semanas al ‘reality’ de Gisela Valcárcel. Se desconoce el motivo que propició su alejamientoMartes 12 de julio de 2011 - 07:32 pmMario Hart aseguró que superar a Vanessa Terkes en la sentencia que afronta en “El gran show” será sumamente complicado, más aún cuando la actriz, quien ya perdió una vez con el multifacético piloto de autos, dijo que no está dispuesta a perder dos veces.“La ‘Chata’ está molesta, dice que ya le gané una vez y que no va a permitir que le gane dos veces seguidas. La cosa está difícil, estamos consiguiendo los refuerzos, ya tengo algunos confirmados, como Luis Felipe (Capamadjian) y Rodrigo Pérez-Alvela. El duelo será a ritmo de reggaetón. Espero poner unos cars en la pista de baile y hacer algunas maniobras con ellos”, sostuvo Hart aelcomercio.pe.ROBERTO SE ALEJÓ DE “EL GRAN SHOW”De otro lado, descartó sumar a Roberto Martínez en su lista de refuerzos y contó que el ex futbolista dejó de acudir a las grabaciones de “El gran show”, por motivos que desconoce.“Él ya no visita el programa, ya no quiere seguir participando del show. Ya no va, no lo vemos por ahí mucho. ¿Por qué? No sé qué pasó, eso es cuestión de él”, acotó.Cabe destacar que Roberto era asiduo concurrente al espacio que conduce su ex esposa Gisela Valcárcel. La posibilidad de una reconciliación siempre estuvo la latente, por ello, sorprendió cuando el ex futbolista fue captado a principios de junio en una salida nocturna con Vanessa Terkes.Fuente: www.elcomercio.pe ]]></content>
		</document>
		<document id="62a6ecda23cfd5d18fd9d97c9099b6d6" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/09/insultos-racistas-contra-la-angolena.html">			<content><![CDATA[La victoria de la angoleña Leila Lopes en el concurso Miss Universo 2011, realizado anoche en Sao Paulo, desató una ola de insultos racistas a través de un portal de Internet, en la que la muchacha de 25 años fue comparada con monos y definida como "hija de King Kong".Los mensajes, escritos en portugués y en inglés, fueron divulgados por la página Stormfront (frente de tormenta), cuyos autores se definen como "comunidad nacionalista blanca", y que está bajo investigación por parte de la Policía Federal brasileña por sospecha de vínculos con grupos neonazis."¿Mono en un vestido? Absolutamente indignante", afirma uno de los comentarios escrito en inglés. "Lo único que falta es que Hollywood invite a la vencedora para el papel de hija de King Kong", reza otro mensaje, divulgado por un brasileño que afirma vivir en el estado meridional de Santa Catarina."¿Angoleña? Después dicen que el resultado no es arreglado, es puro cupo, podrían haber puesto una mona para competir que ganaría igual", sostuvo otro brasileño.Antes aún de enterarse de los insultos, Leila Lopes había asegurado, en una rueda de prensa concedida en la madrugada de este martes, que no se siente afectada por las manifestaciones racistas."El racismo no me afecta. Los racistas son los que deben buscar ayuda, porque no es normal que una persona piense así en el siglo XXI. No hay fundamento para ningún tipo de prejuicio", sostuvo la bella angoleña de 25 años de edad.Los organizadores del concurso realizado en la noche de este lunes en Sao Paulo no comentaron de inmediato los ataques racistas por parte de los miembros del Stormfront, que también pusieron en duda la "pureza racial" de candidatas europeas al título."Para mí este concurso Miss Universo es solamente una forma más de divulgar el multiculturalismo sionista y las 'bellezas' de la diversidad. A mí me asustan algunos países BLANCOS europeos con representantes no Blancas", afirma uno de los comentarios.El autor de la "tesis" pone como ejemplo a las representantes de Dinamarca (que tiene ascendencia iraquí), Rusia (musulmana) y de Alemania ("no queda en claro si es o no blanca, pero alemana seguramente no es", dice).En julio pasado, los integrantes del Stormfront ya habían generado polémica al embestir contra la brasileña Silvia Novais, elegida como representante de Italia en el concurso Miss Mundo 2011 y definida como "disgusting negra" (negra asquerosa) por uno de los miembros de la comunidad. En la época, la brasileña descendiente de italianos lamentó las ofensas, pero se abstuvo de denunciar los ataques a la policía.]]></content>
		</document>
		<document id="962d604241eb19d8d0d0adbaa6dad1f" url="http://farandulaxxx.blogspot.com/2011/09/miss-angola-rompe-con-todos-los-topicos.html">			<content><![CDATA[Hay tres tópicos que siempre acompañan cada final de Miss Universo: el primero es que casi siempre gana una candidata latina; el segundo, que las mujeres de raza negra sufren discriminación por el color de su piel; y el tercero, que las ganadoras suelen estar operadas. La representante de Angola, Leila Lopes, consiguió tirar todos los tópicos por la borda y se convirtió en la noche del lunes en una de las pocas mujeres de color que ha conseguido coronarse como la más bella del mundo.Lopes, que nunca había estado entre las favoritas, conquistó a los miembros del jurado con su espectacular figura, su perfecta sonrisa y su gran elegancia. Además, supo salir airosa de la que probablemente sea la prueba más complicada del concurso: la pregunta.Cuando un miembro del jurado le preguntó qué parte de su físico se cambiaría si pudiera, Leila explicó "que estaba muy contenta y agradecida por su físico y que no se cambiaría nada". Además, consiguió quitarle superficialidad a la cuestión asegurando que estaba muy orgullosa de "poseer también belleza interior y una gran educación, gracias a sus padres".En segundo lugar quedó la ucraniana Olesia Stefanko, seguida por la candidata de Brasil, Priscila Machado, y la candidata de Filipinas, Shamcey Supsup.La gala, que celebraba el 60 aniversario de concurso, se desarrolló sin grandes sobresaltos y fue televisada en 189 países. Los organizadores esperan que la audiencia haya alcanzado los 1.000 millones de espectadores en todo el mundo.Sorprendió mucho, eso sí, que tan solo tres latinas quedarán entre las 10 finalistas y que, de ellas, únicamente se metiera entre las cinco últimas la representante de Brasil, país anfitrión del concurso.Paula Guilló, representante de España, tuvo una participación discreta y finalmente no fue elegida entre las 16 finalistas.La representante de Venezuela, Vanessa Goncalves, que había sido la protagonista de la polémica más destacada durante los días previos a la gala ya que su hinchada abucheó fuertemente a la representante de Brasil durante la semifinal, no pasó a la ronda de las 10 últimas finalistas.La mexicana Ximena Navarrete, Miss Universo 2010, se despidió de su título asegurando que éste "ha sido el año más feliz de su vida" y que espera "seguir trabajando con las organizaciones humanitarias vinculadas al concurso en el futuro". Además, se despidió de Donald Trump diciendo que había sido "el mejor jefe del mundo".Por fin una ganadora negraLa periodista Maria Celeste, que ha sido jurado de Miss Universo en dos ocasiones, se prestó a contestar a través de la cadena Telemundo algunas preguntas de los seguidores del concurso, a tan solo unas horas del comienzo de la gala. Como si de una premonición se tratara, la pregunta que todos los seguidores se hacían era que por qué casi nunca ganaba una representante de color.María Celeste contestó que era simple casualidad porque "el jurado no recibe ningún tipo de presión para elegir a la ganadora y nunca se tienen en cuenta aspectos como la raza, la nacionalidad o la religión".Además, Maria Celeste dejó claro que Donald Trump, dueño del concurso, no da instrucciones sobre qué candidatas son las más adecuadas para ganar. "A Donald Trump le encantan las mujeres y las mira, las conoce y puede hacer algún comentario sobre cual le gusta más, pero jamás nos dice a quien debemos votar", explicó la presentadora de Al Rojo Vivo (Telemundo).La primera ganadora del concurso de raza negra fue la representante de Trinidad y Tobago Janelle Commissiong en el año 1977. Desde entonces tan sólo dos candidatas negras se han hecho con la corona de Miss Universo. Wendy Fitzwilliam, de nuevo de Trinidad y Tobago, en 1998; y Mpule Kwelagobe, de Botswana, al año siguiente en 1999.La primera edición del concurso se celebró en California en 1952 por lo que las estadísticas no engañan. En 60 años, solo cuatro candidatas de color, contando a la última ganadora, han conseguido coronarse como las más guapas de universo.Fuente: http://www.elmundo.es/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>