<author id="d0585548e37d53b25c6847d9e642f1a1" url="tairax.blogspot.com" feed="http://tairax.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a446795d7e9efafa59851903659d2f1e" url="http://tairax.blogspot.com/2007/11/ganar-dinero-por-internet.html">			<content><![CDATA[Aca les dejo algunas paginas que les pagaran por clic.]]></content>
		</document>
		<document id="8c107519b28312a6cd9bf3b60af31082" url="http://tairax.blogspot.com/2007/11/instalar-cf-371-m33-3.html">			<content><![CDATA[Ha sido publicada, por Dark-Alex, la ultima actualización del CF 3.71m33. Esta es la 3.71m33-3. Aqui les traigo la actualización con su instalación y descarga.Mejoras en la 3.71m33-3:Había un bug que causaba corrupción al escribir archivos de más de 32256 bytes en la flash vía usb. El bug ha sido corregido, y ahora la implementación del flash usb, tanto en el XMB como en el recovery es tan fiable como lo era cuando estaba basada en el kernel de 1.50 (probado con restauración completa de un dump)Psp Slim: se ha añadido la funcionalidad de permitir la carga de la batería al conectar un cable usb. Esta funcionalidad esta basada en el código del plugin de Noobz. Por defecto, esta opción está des habilitada, puedes habilitarla en el recovery. Ten en cuenta que la carga puede demorarse unos segundos desde el momento en que enchufas el cable.Tras instalar esta actualización, la carpeta /PSP/GAME/UPDATE siempre se ejecutará en el kernel de 3.71, independientemente de la configuración.VSHMenu: El vshmenu no se ejecutará más cuando el teclado en pantalla esté activo, para evitar la pérdida de la función del botón select en dicho teclado. Se ha añadido una opción para resetear la psp. Os recordamos que podéis sacar este menú pulsando SELECT en el XMB. Errores corregidos en este menú, y la salida a la TV.Los plugins en VSH ya no se ejecutan desde el recovery, ya que esa era la causa de los pseudo-bricks.Nuevo en 3.71 M33-3:Bug del acceso a la Flash por USB corregido al 100%.Corregidos varios bugs en la carga de ISOS, usando el modo NO UMD M33.Incluye compatibilidad con POPSLOADER.Requisito:PSP con la versión 3.71m33 instalada.Instalación:Descarga la actualización.Descomprime o extrae el archivo descargado.Copia la carpeta PSP a la raíz de la memory stick.Ejecútala desde el menú de juego del PSP.]]></content>
		</document>
		<document id="3b31bf28c45b2d7d23e8a044dc25561a" url="http://tairax.blogspot.com/2007/11/meme-varias-preguntas.html">			<content><![CDATA[Hoy me mando un mensaje karina que me decía que me había invitado a hacer un meme y bueno pues aquí voy.Coger el libro más cercano, ir a la página 18 y transcribir la línea 4:"...habitadas por las gárgolas, contempló la frondosa extensión de Central Park, hasta que su mirada recaló en los edificios del fondo..."Los asesinatos de Manhattan - Douglas PrestonPues yo compré hace como 3 meses y recien voy por la mitad.Cuenta lo último que viste en la tele:Los Simpsons en FoxA parte del ruido del ordenador, ¿qué más se escucha en este momento?:La canción de Erika Ender Luna Nueva.¿Cuándo te reíste por última vez?Hace rato cuando vi a un chico caminando y mirando para otro lado y se estampo con la señalización de los nombres de las calles.¿Qué hay en las paredes donde te encuentras ahora mismo?Pues cortinas, mi ventana y nada más.¿Cómo estás vestido/a en este momento?Unos blue jeans, un polo azul con el dibujo de un tanque y medias.Algo que los bloggers no sepan sobre ti:Mi último apellido porque casi nunca lo dicen bien.¿Cómo son tus manos?No son muy grandes, mis dedos son delgados.¿Qué ves desde tu ventana?Lo más cerca que veo es un parque y casas y a lo lejos a la mano derecha veo el interbank que está en javier prado ahh y también a un chica en el techo de su casa.¿Qué imagen podría definirte?Pues una imagen que me defina no la tengo pero esta imagen me encanta porque me recuerda cuando estaba chibolo en la playa con mis patas y primos y nos quedamos hasta tarde para ver la puesta del sol.Ya termine y me toca invitar a otras personas a hacer el meme, bueno invito a:JorgeAldoChavez]]></content>
		</document>
		<document id="3519edbf693d818c9b07c39117d7c8f5" url="http://tairax.blogspot.com/2007/11/por-una-estupidez.html">			<content><![CDATA[Pues el día de ayer en la noche por una estupidez mia quise actualizar mi bios, descargué el instalador para hacerlo desde windows, lo ejecute y finalizo todo chevere y me decía que tenia que reiniciar la máquina, bueno le hice caso y cuando se prendio de nuevo salia la pantalla negra, bueno pensé que tendría que esperar, me fui a ver la tele unos minutos y cuando me acorde había pasado media hora, fui a mi cuarto a ver como estaba y la pantalla seguía negra y chess la apague y la volví a prender y seguí a en la mismas, pensé ahhh vamos a hacer un clear cmos y lo hice y nada que ver no pasaba nada seguía igual, yo muy triste por la estupidez que cometí me metí en la otra maquina que tengo en casa para ver como puedo solucionar y me encontré con un amigo, jose carlos , y me recomendó que sacara la pila hasta el día siguiente, le hice caso.Al otro día yo feliz porque había podido dormir le puse la pila y chess no prende, yo muy triste me fui a mi clase de sistemas eléctricos y electrónicos con mi placa en la mochila tanto fue las ganas de arreglarla que entregue mi trabajo del curso y me fui sin haber terminado la clase, fui con el mi amigo donde tu señor que le dicen negro juan que arregla cualquier tipo de motherboard, este señor cobra 5 soles para decirte que es lo que tiene la placa y bueno lo que me dijo fue que no tenia solución porque se había quemado un transistor y que lo único que podría hacer es buscar otra placa igual que este malograda y poder sacarle ese transistor, me fui muy triste y con 5 soles menos en el bolsillo, me acorde que mi amigo consigue las piezas mas baratas, asi que le dije y me dijo ya chevere vamos y para esto tenia una tarjeta de crédito en la billetera asi que me dispuse a usarla, despues de comprarla me fui a mi casa la conecte de nuevo y por fin!!!! compu de nuevo, ahora ya estoy un poco más tranquilo pero con otro gran problema, como voy a pagar eso si ya deje de trabajar que piña justo cuando dejo de trabajar malogro mi computadora, bueno no es la primera vez que la malogro, despues de instalarla me fui al teatro a relajarme con mi amiga karina, la obra se llama "La celebración", en el Teatro de la plaza ISIL, bueno acabo de llegar a mi casa despues de la obra cene y me puse a escribir este post bueno espero que no me vuelva a cometer otra estupidez.Moraleja : "No hagan estupideces"]]></content>
		</document>
		<document id="ab652d60b15f7a927b55efde58849058" url="http://tairax.blogspot.com/2007/11/psp-wi-fi-adhoc-file-transfer.html">			<content><![CDATA[Esta es una aplicaicon que nos permite transferir archivos entre nuestras PSP via wifi. La aplicación funciona en los kerneles 3.XX. Esta utilidad es traída a nosotros por MinervaControlesX: Enviar el archivo seleccionadoCuadrado: Recibir archvioGatillo R: Abrir carpeta seleccionadaGatillo L: AtrásTriangulo: SalirDescargar]]></content>
		</document>
		<document id="8c04db92263132f48f8f4ec33e26d9bb" url="http://tairax.blogspot.com/2007/11/qu-tanto-sabes-de-internet.html">			<content><![CDATA[Este cuestionario mide cuanto sabes de Internet.Son 29 preguntas. NO VALE HACER TRAMPA.Me salio 86%.]]></content>
		</document>
		<document id="e71667d095c5855da57840223b195b04" url="http://tairax.blogspot.com/2007/11/sdk-android-comenzando.html">			<content><![CDATA[Como ya sabemos el SDK ya salió hace vaios días hoy me di un tiempo (mirando el partido Peru vs Brasil) para ver que es lo que habian publicado sobre el Android.Este es un pequeño resumen espero que les sirva.Lo hare en base windows.1.- Descargar el SDK2.- Decargar el EclipseGooolll!!!! de Perú lo máximo.3.-JDK64.-Android Development Tools plugin (optional)5.-Una vez descargado el SDK del punto 1 descomprimirlo y tomar nota de la carpeta que contiene a la carpeta tools/ Ejm:6.- Clic derecho a Mi Pc-->Propiedades-->Opciones Avanzadas-->Variable de Entorno-->Variables de Sistemasen la opcion Path doble clic y agregar la ruta que copiamos anteriormente en el dibujo.7.- Luego instalamos el JDK y descomprimimos el Eclipse.8.- Ejecutamos el eclipse, luego en el menú Help-->Software Update-->Find and Install9.- En la ventana hacemos clic en la opción Search for new features to install luego clic en Next.10.- Luego clic en New Remote Site, el el URL colocamos lo siguiente:https://dl-ssl.google.com/android/eclipse/y en el name podemos colocar por ejemplo: Android Plugin11.-Luego en Finish, luego hacemos clic en el check Android Plugin>Eclipse Integration>Android Development Tools, luego next, luego Aceptamos la licencia, luego next y por último Finish.12.- Reiniciamos el Eclipse, luego vamos al menú Windows-->Preferences, ahí escogemos la opción Android, luego hacemos clic en browse y ahi seleccionamos la carpeta donde tenemos el SDK, hacemos clic en ok.Bueno ya estamos listo para comenzar a programar.Hay un ejemplo sencillo en la página del Android (Link).1.-File-->New-->Project2.- Llenamos los siguientes datos:3.- Reemplazamos:public class HelloAndroid extends Activity{/** Called when the activity is first created. */@Overridepublic void onCreate(Bundle icicle){super.onCreate(icicle);setContentView(R.layout.main);}porpublic class HelloAndroid extends Activity {/** Called when the activity is first created. */@Overridepublic void onCreate(Bundle icicle) {super.onCreate(icicle);TextView tv = new TextView(this);tv.setText("Tairax, http://tairax.blogspot.com");setContentView(tv);}}}4.- Luego en archivo AndroidManifest.xml reemplazamos el codigo por:dale clic a la imagen para que se vea mejor5.- Luego vamos al menú Run--> Open Run Dialog, luego clic derecho sobre Android Application y luego en New.Donde dice Project hacemos clic en Browse y ahi seleccionamos el proyecto.Luego en Activity seleccionamos la primera.Luego le damos clic en Apply y luego en Run y si todo esta correcto levantara el emulador.Esperamos un rato a que carge y saldra nuestro pequeño ejemploEspero que les sirva, a mi me encantó ahora a comenzar a probar lo que podemos hacer]]></content>
		</document>
		<document id="bb2302875c47fd75ae281f443b02f00a" url="http://tairax.blogspot.com/2007/12/diez-cosas-que-no-debes-hacer-en-el.html">			<content><![CDATA[Si pensabas que era chevere cambiar tu nick diciendo cuanto amas a tu novia o que cuanto sufres por un amor pues lee estas 10 cosas que no debes hacer porque molestas a tus contactos.1. Cambiar todos los días de nick: Claro, cuando uno tenía 10 contactos en el Messenger no había problema, pero hoy por hoy es un verdadero martirio buscar a estos personajes que disfrutan cambiando sus nicks¿ OJO: Hay una sección aparte para poner mensajes diferentes todos los días: . Ocúpala.2. Nunca poner en tu nick: MI AMOR TE AMO. Cuento los horas para verte o cosas por el estilo. Existe el mail, el celular y una infinidad de herramientas para expresarle a tu polola (o), novia (o) o amante lo mucho que la (o) quieres. No es necesario el Messenger¿ ¿O te mandaste una embarrá y tienes que demostrarle a ella o él que nunca más, y con toda tu lista de contactos como testigo... Plis, si no es así, evítalo.3. Poner frases en inglés Otra manera de llamar la atención y de la manera más arribista. Sí, estamos en un mundo globalizado y cada vez más personas manejan dos idiomas, pero¿ ¿es necesario? Agrava la falta si copias una frase de una canción o de una película para mostrarte cool. Cosas como Life sucks, happy day, bad mood o party animal simplemente apestan.4. Colocar códigos de novios, bebes, etc. Tengan por seguro, en primer lugar, que nadie, pero nadie, va a anotar sus códigos en un papel para después ocuparlos en una multitienda. Si ya tienes claro eso, date cuenta que no vale la pena y molesta a los que odiamos los malls y las promociones del retail en general.5. Sucias artimañas para llamar la atención. El tema de llamar la atención no es exclusivo de Messenger, pero está claro que acá los floreritos tienen una vitrina ideal. Por favor no más frases como estoy triste, hoy fue un mal día, meta conseguida, LA DECISIÓN ESTÁ TOMADA, por fin llegó, cambios, se viene, hasta pronto, etc. Si quieres que te hablen no utilices estas artimañas.6. Claudio en París: Otro clásico del arribismo. Al menor viaje fuera de nuestras fronteras te cambias el nick para que medio mundo sepa de tu estadía en el extranjero. Cuando salgas a Melgar o Girardot pondrías Claudio en Girardot?7. Ver si te tienen bloquedo: Si vas a ingresar a Checkmessenger o cualquier sitio que revele quién te borró de sus contactos asegúrate de hacerlo a eso de las cinco de la madrugada y cuándo ninguno de tus amigos esté conectado¿ No hay nada peor que iniciar la sesión con un nick: Checkmessenger.net -fijate quien te eliminó sin darte cuenta. Hablará mal de tus relaciones personales.8. No a las cuentas regresivas: 10 días para salir... a cinco de mis vacaciones... A tres del... Basta. Además, con el tema de las vacaciones sacan pica.9. No más caracteres extraños en los nicks:. Para los normales es muy fastidioso tratar de entender lo que dicen¿ y cuando lo hacemos, nos damos cuenta que sólo es una tontera que sólo refleja una cosa: eres un nerd.10. LO PEOR: Zumbidos y guiños. Para los que se inician en Messenger es entendible que los ocupen, pero para ti, que llevas años en este tema, te prohibimos tajantemente hacerlo. Es insoportable para el que lo recibe¿ por si no lo sabías.]]></content>
		</document>
		<document id="60211217e770eaeefa90b3a38e33ccf3" url="http://tairax.blogspot.com/2007/12/mi-nuevos-juguetes.html">			<content><![CDATA[Hace dos días me trajeron mis nuevo juguetes una Sony Vaio VGN-SZ54B/B y una cámara digital Nikon CoolPiz L12.Esta laptop vino en todo en japones así que no entendía mucha pero muchas cosas, asi que decidí pasarla a español y cuando me acuerdo los drivers chess, se olvidaron el disco en japón pucha, así que me metí al Internet en mi PC y buscar los drivers me pase toda la madrugada de ayer buscándolos, pero felizmente los encontré, pero al final me faltaron algunas aplicaciones que venían con la laptop bueno esperare que me manden el CD.Mi Laptop es Una Core 2 Duo de 1.8 Ghz, 2 Gb Ram, DD de 120Gb,13.3 WXGA con Windows VistaAct 01 Enero 2008Al final como me faltaban algunos utilitarios de esta laptop le hice un downgrade a Windows XP, tube que actualizar la bios y bajar los drivers.]]></content>
		</document>
		<document id="e6722d4b8dfefea935460d96269ab3cb" url="http://tairax.blogspot.com/2007/12/taza-antiquemaduras.html">			<content><![CDATA[Varias veces que he querido tomar algo me he quemado. Con esta nueva taza podemos darnos cuenta si es caliente o no y así evitar quemaduras. En el mercado hay otros que nos permiten observar la temperatura de las cosas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>