<author id="d10b5a054a0dba6411abaa53abdf1ded" url="tres-por-uno.blogspot.com" feed="http://tres-por-uno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="8c8c0deff53e9f6debee9cdcf87fa196" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/07/copyright-o-rly.html">			<content><![CDATA[Ok, este es un día tranqui...hasta que me senté frente a la compu. Resulta que, como siempre, abrí mi jotmeil y entre los varios mails encontré uno de parte de mis queridos amigos de youtube. Lo ví, lo leí..una, dos veces, y al final me lo creí: Había recibido una demanda de copyright por uno de los videos que había colgado (obvio que lo habían sacado).Ni siquiera era un video clip, era un audio que había colgado con el noble afán de difundirlo, recibir las gracias e inflar mi ciber-ego (jajajaja que huevadas me invento!) La demanda venía de virgin music y saben que? me llegó. O sea, si es que con eso pretenden que nadie toque sus sacrosantas obras, saben que? ME RÍO EN SU CARA porque bueeeno, ustedes saben, en esta época, con tu speedy 400 (que en verdad es de 100 pero te cobran como si fuera de 400)con ares, y todo lo demás es un poco tonto que quieran poner control a algo que es tan fácil como tomar algo que te guste y compartirlo no?Pero igual porsiaca quité los otros videos potencialmente denunciables (como los de biorc) pero eso si...si me piden quitar los de Tongo MORIRÉ EN MI LEY quítenme la cuenta si quieren pero CON TONGO NADIE SE METE jajajajaHe dicho!!!!Y a partir de ahora, en la partecita de arriba alli a la izquierda hay un esto que toca musica violando sistematicamente los derechos de autor ya? jujuju]]></content>
		</document>
		<document id="b25b6faaadfd2a57be5b8daea60c08e3" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/07/gorqin-peripecias.html">			<content><![CDATA[cuando se trabaja de mensajero uno piensa que ia se conoce toda la cuidadhasta que se pierde y se da cuenta que lugares como EL AGUSTINO le faltaba conoceralguien como io pensaria que la unica manera de llegar hasta el agustino seria quedandose dormida en el micro pero no.....................ESTABA BIEN DESPIERTA el limite entre ir de un extremo a otro (de la carretera central al agustino) es confundir una letra o un numero en la direccionNINIOS LEAN BIEN SUS DIRECCIONES aprendan de las cojudeces de otros =Dextranio a mis coliguis donde estaranaich]]></content>
		</document>
		<document id="d7180cd871382ee0a0763e7956f686eb" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/07/heloque-y-sus-no-se-quienes-la-musica.html">			<content><![CDATA[Heloise and the Savoir Faire, grupo de musica dificil de calificar, entre synth-pop y alternative, eletro-indie pop, pero mi descripcion favorita es: Super Duper Dance!... Y es que estos chicos de Brooklyn se traen la intencion de conquistar el mundo. Su estilo despreocupado y chonguero, hace de ellos faciles de escuchar, divertidos en la simplicidad de su musica, nada de arreglos y beats enrredados ni super producciones... Son naturales y sin edulcorantes artificiales.Empezaron pininos en 2004 , cuando experimentaban con sonidos, beats y una pequeña bandita de 3 gatos, los cuales hicieron de sus mejores maullidos para que Simian Records (propiedad de Elijah "Frodo" Woods) los representara en su reciente debut mundial: su primer LP "Trash, Rats & Microphones" Lanzado en EE.UU. en abril de este año, el cual ha vendido ya bastante para ser asi de caletas...Yo los vi en el programa: Tha Graham Norton Show en Vh1 (porque tengo mi lado fashion) y su cancion Odyle me encanto al punto de buscarlos por la web hasta que por fin... pude descargar su album y Oh! Sorpresa! fue gratificantisimo!...Hace poco estrenaron en The Friday Night Project el 11 de abril y el mismisimo Elijah estuvo como invitado de honor.Wo_OW!]]></content>
		</document>
		<document id="4b62de749c55ec9f0264a902f8960503" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/07/ritmo-lo-mika-con-sabor-canela.html">			<content><![CDATA[canela es mi hermanita le dicen muchos que es una "ninia especial" claro, todos los ninios tienen algo especial algun talento o de esas sonseras pero mi hermana es mas que especial (sin animos de crear esos OHHHHH tipo colegio o lagrimas invisibles) a lo que me refiero es que a su corta edad de 12 anios ia kiere ir a un concierto de rebelde (tipico) pero por sobre todas las cosas (incluyendo la television) kiere ser grais queli y que mika le cante su cancionme hace poner el video mas veces que un teletubi puede decir "otra es" jua jua pero que se le hace por ella ia me se la trama de rebelde y de muchas otras series puberes (si no puedes con el enemigo unete pe)ahi pa que al que le guste se una a la causa de "escuchar hasta el astio"uyy iego canelita hora de poner pleiaich]]></content>
		</document>
		<document id="6a61efc9404d9cc1cf05f732a790322a" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/07/sexo-en-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[Érase una vez en Lima un joven con muchas dudas... Quería informarse sobre el tema tabú, el tema que mas nos interesa pero que nadie se atreve a hablar como quien habla del clima o como quien comenta el partido de anoche: S-E-X-O, con uno mismo, con su pareja, con la trampa, con los amigos cariñosos, con el jefe, con un extraño, en fin en sus diferentes millones de variedades...Este joven quería desesperadamente responderse preguntas que lo aquejaban sobre este temilla y entonces vinieron una legión de Hadas Madrinas que decidieron poner el tema allí, afuera, donde todos puedan verlo y comentar al respecto.Todo comenzo con las cuatro clásicas, hermosas, fashionistas, geniales e indiscutiblemente sexuales Sex-And-The-City-Girls, Samantha, Miranda, Charlotte y Carrie. El muchacho estaba fascinado, comprendió de pronto lo incomprensible que eran las relaciones y que la finalidad es simplemente vivir, equivocarse y aprender, disfrutar de la vida y principalmente disfrutar del S-E-X-O.Pero bien, la teoría estaba dictada... Ahora la practica... Ciertas dudas no estaban resueltas, como hombre como debo usar mi pene?, que debo o no debo hacer durante un encuentro sexual?, posiciones?, etc., etc., etc. Y es aquí donde aparecen dos hadas que me inspiraron a escribir esto.La primera, es una rechoncha conductora de un programa que solo estuvo en la televisión peruana por 2 semanas... supongo que la utopía de hablar de sexo como quien va a comprar el pan es eso: una UTOPIA!... Pues bien, aparte de esto, no me sorprende que la hayan cancelado...El pobre muchacho estaba abrumado... Dios Mió!... Esta mujer, quien se autoproclama una guru del sexo, era demasiado de todo. Quizá este bien ser lo suficiente liberal para poder hablar del sexo como quien llama al señor del gas a pedir un balón, pero por favor... Para ella la actividad sexual esta incompleta si no hay dildos de por medio. Para los curiosos, un DILDO es un artefactito que nos facilita orgasmos, según la Rampolla, vulgarmente llamado consolador, o comúnmente conocido como vibrador.Pues bien, el chico estaba más confundido que al principio, no entendía como su nueva hada madrina podía pasarse horas y horas hablando de vaginas y dildos y dilataciones y sexo anal femenino fabuloso y como su esposo la complace y todo ese cuchicheo de fémina straight... Santos Cielos! No todos somos mujeres! y Peor aun, no a todos nos interesan las mujeres!... Así que como carajos podía esa hada madrina proclamarse como guru del sexo, si lo único que sabe de los hombres es que tienen pene y punto....Bueno, el, muchacho decepcionadísimo, salio a comprar un periódico esperando encontrar a una Carrie o siquiera a una Michico Kakamucha del sexo... Pero se topo con la otra hada madrina, mas humilde, mas abierta de mente, pero mas lesbiana que Ellen DeGeneres... Si, incluso hubo un tremendo lío con ella porque la botaron de su trabajo por ser leca, la abuchearon en la calle por ser leca, en fin todo lo que te hacen cuando sales a la calle y de pronto te enteras que todos saben que eres leca.Si bien es cierto sus columnas son inspiradoras, solo son inspiradoras para las lesbianas o las féminas que son Charlottes y sueñan con ser Samanthas y toda clase de mujeres que quieren saber mas de como funciona la vagina y como complacerla... Y nuevamente nuestro amigo se veía mas perdido que Adán en día de las madres... Se preguntaba si llegaría el día en que las dudas sexuales sean resueltas en general.Ese muchacho soy yo.Se preguntaran porque un chico esta en el trío leca. Bueno, como amigo gay de las otras lecas que si son lecas de a la franca, fui condecorado como Leca honoraria.Y no digo con este pequeño articulo que las féminas estén prohibidas de hablar de sexo y que los gays necesitemos atención y que los straights son menos ni nada de esas cojudeces que deben estarle pasando por la mente a mas de un picon por ahi... Quiza sea esperar una UTOPIA, pero lo justo seria resolver las dudas sexuales de manera general, u no digo que a grandes rasgos, sino sin discriminaciones de ninguna indole...Que si es hetero, que si es gay, que si es mujer, que si es hombre, que si tiene pene, que si tiene vagina, que si no tiene y quiere tener... Sexualemente todos somos unas potenciales estrellas porno, solo si nos dejamos llevar, dándonos y dando satisfacción, comunicándonos y sabiendo resolver las dudas, independientemente de que tan importante sea para tu vida o solo para el momento... Seria genial tener un programa así...Y colorin colorado... el brother sigue aun webeado.Wo_OW?]]></content>
		</document>
		<document id="7498499a4c7d1e7d65a8fc6f602d7794" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/07/son-perrosy-estn-jugando-al-pker.html">			<content><![CDATA[No sé si es que esto lo guardaba en lo más escondido de mi memoria pero de pronto cuando, como siempre, estaba aplastada en un sillón viendo los simpson apareció. Mi pesadilla de infancia estaba ahí: seis perros sentados en una mesa, sosteniendo cartas en las patas (¿?) jugando…poker! Bueno, ese cuadro lo he visto muchas veces en mi vida y lo siento tan familiar y aterrador como ese cuadro de un chibolito medio andrógino que había en mi casa cuando era chiquita y que luego me enteré que le decían Mozart. Ese merece un post aparte.Pero empecemos por el principio. ¿A quién demonios se le ocurrió la brillante idea de pintar perros jugando poker? Bueno, investigando encontré que el autor de esa gracia fue un tal Cassius Marcellus Coolidge, que lo pintó por encargo de una empresa que quería imágenes de perros en actitudes humanas allá por comienzos del siglo 20. Pero aún así me sigo preguntando por qué a una empresa se le ocurriría que es gracioso ver a perros fumando y jugando cartas como viciosos de aquellos tiempos de prohibición del alcohol y Al Capones. ¿Es bonito? Imagínate tú, pobre incauto/a que no tienes otra cosa mejor qué hacer en Internet que votar por la camiseta de la U o leer este infame blog: Tu perrito, tu adorado perrito, no importa que sea de esos con pedigrí o de los amarillos nomás, sentado en la mesa del comedor de tu casa, fumando, cheleando (con caral encima) y con cartas en la mano jalándote una silla para que te unas al juego (pero eso sí, ponte 5 luquitas mínimo) . No te parecería como mínimo…¿RARO? O que en realidad son tipos disfrazados de perros, que luego de ser pintados se quitan el traje y dicen: “ta mare, estos pelos pican como mierda”.Pero bueno, al parecer a la mayoría no le parece tan raro, viendo que en verdad el cuadrito es bien popular, sobre todo en los yunaites, donde todo gringo que se respete tiene, al lado de su Rembrandt, sus perros jugando póker. Por lo cual deberíamos concluir que los perros jugando póker son una obra de arte tan respetable como cualquiera. Pero pensándolo bien, como que cosas así no están del todo fuera de lo común. Sino repasemos la galería de gente que alguna vez se disfrazó de animal (jejejeje):El rey del tacoEste es gayBien fachonSin comentarios¿Se los imaginan juntos jugando al póker? QUÉ MIEDOEn fin, como dije al comienzo, esos perros jugando póker me dan un poquito de miedo…pero nadie mejor para expresarlo que Homero Simpson. Ahora sí, chaufas porque este post ya está demasiado estúpido…D’oh!Pero recuerden LOS PERROS JUGANDO AL POKER PUEDEN PROVOCAR LOCURA o en todo caso, provoca la creación de blogs como este....no los miren mucho....Por: Leca nº3]]></content>
		</document>
		<document id="bf932805082240f9a764a61b629c5b25" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/08/10-razones-por-las-que-el-matrimonio.html">			<content><![CDATA[Weno continuando con la Web-beada, encontre este arti-culito que explica de manera aguda un tema delicado y serio.1 - Ser gay no es natural. Los hombres de verdad siempre rechazan las cosas antinaturales, como las gafas de Sol, el polyester o el aire acondicionado.2 - Permitir el matrimonio gay animará a más gente a hacerse gay, de la misma forma que si sales siempre con gente alta acabas siendo alto.3 - Legalizar el matrimonio gay llevará a montones de comportamientos extraños. Por ejemplo, la gente querrá casarse con sus perros porque un perro puede firmar un contrato matrimonial.4 - El matrimonio heterosexual ha estado aquí siempre y no ha cambiado en todo este tiempo del mismo modo en que no lo han hecho los principios con los que se fundó esta nación: las mujeres son nuestra propiedad, los negros no se pueden casar con los blancos y el divorcio es ilegal.5 - El matrimonio heterosexual perderá todo su encanto si se permite el homosexual. La santidad de bodas como el matrimonio de Britney Spears durante 55 horas sólo por diversión sería destrozada.6 - Los matrimonios heterosexuales son válidos porque producen niños. Las parejas gays, infértiles o viejas no pueden casarse porque nuestros orfanatos aún no están llenos y necesitamos más niños. 7 - Obviamente, padres gays engendrarán hijos gays. Eso se puede demostrar viendo cómo padres heterosexuales engendran hijos heterosexuales siempre.8 - El matrimonio gay no está respaldado por la religión. En una teocracia como la nuestra, los valores de la religión se imponen en toda la comunidad. Por ello es por lo que en EEUU hay una sola religión.9 - Los niños no pueden llegar a nada sin la figura de un padre y una madre. Por eso es por lo que prohibimos madres y padres solteros.10 - El matrimonio gay cambiará los cánones de la sociedad, y no podremos adaptarnos a los cambios. De la misma forma que no nos pudimos adaptar a los coches, la industria terciaria o el aumento de la esperanza de vida.Con estos argumentos, pos no insisto... XD jajajajajaajajaja!...Wo_OW!...]]></content>
		</document>
		<document id="8034933b9704dfef5d404c4caef38385" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/08/blokeo-mental.html">			<content><![CDATA[No se si es el ambiente tenso de la casa donde vivo, o es que estoy con mi mes menopausico, pero hoy queria escribir en la tandanada de blojs en los que soy miembro y de pronto... Tun!... Cerebro de Lalo acaba de detectar un error fatal y no puede continuar!Sucede que habian pasado miles de cosas durante la semana: la olimpica choteada en una chamba media monse; la tensa paz en casa y la accidentada vida de mi pequeña sobrina, conla que tengo que casi cargar pa todos lados...He de decir que me quedan muchas cosas en claro, menos el tema del que quiero escribir.Pensaba en escribir algo sobre Neuroteologia, una "ciencia" que estudia el como de la presencia de Dios en nuestro cerebrito, pues lo habia leido en una Selecciones antigua que me chorie de por alli... Estuvo realmente interesante, ya que da daban un punto de vista desde una perspectiva incredula que va haciendose de conocimientos y atando cabos saca su propia conclusion. En una parte menciona que las personas se deslindan de su percepcion del "yo" cuando entran en un estado mental de calma, concentracion y meditacion: cuando los monjes tibetanos meditan o las monjas catolicas estan en pleno extasis en oracion por ejemplo; y es por eso que se siente esa misteriosa aura de unidad celestial cuando se entra en un convento o se medita en grupo.Weno, sin kerer keriendo me salio el tema, creo que me relaje, deje a mi mente despejarse, despues de todo los blogs son para eso, parar entretenernos todos juntos... =)WO_oW!]]></content>
		</document>
		<document id="a809283f91bc11c54218b0780bc28b2c" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/08/juro-x-dios-y-por-la-plata.html">			<content><![CDATA[que un dia mis ojos se transformaras en mini camaras de fotootro de los beneficios de trabajar de mensajero son las pequenias cosas curiosas que uno ve una ves cada blue moon y si a mi me pasaron cuatro (lastima que para tres de ellas no tengo fotos porque son cosas tan impredecibles que bueno que se le hace solo basta con decir aich)Ver a un hombre sin piernas en medio de la pista retando a todo micro que pareciera que lo fuera a aplastarVer a tongo en plena av.san juan a medio construir subiendose a un carro blanco y vestido con fachas de bolitas de coloresIr a la carretera central donde creo que los ovnis viven debajo de esas pistas al servicio tecnico de nextel y que en ves de poner videos de chistes a lo Videos hechos en casa que daban en los 90 para que la gente se distraiga pongan este video de New Order (el video fuccia)Niu Order---Bizar Lov Traianguly ultimo pero no menos importante pasar por el ovalo de miraflores y ver a dos hombres peleandose a laitgazos y rodeados de morbosos y me incluyo si tan solo no hubiera estado tan apurada jua juaaichaich se disculpa a horrores por no tener evidencia de estos eventos pero bueno las palabras tambien sirven de algo y el recuerdo queda =D]]></content>
		</document>
		<document id="4fdfa6a625a13264f025d4401c3ee66a" url="http://tres-por-uno.blogspot.com/2008/08/la-atutenticidad-es-lo-que-importa.html">			<content><![CDATA[Un buen día estuve antojada de comer algo recontra dulce. Pasé por Metro, encontré esto y lo compré sin dudar.Mientras lo abría, me decía a mí misma que no había nada mejor que comer un buen dulce, con el original y..coooomo?"Con el original y atuténtico sabor criollo" Así es como los hacen ahora.Leca nº3]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>