<author id="d2aa2401badeeff45366845b8106006f" url="gusda.blogspot.com" feed="http://gusda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="8c6e52aa11e92b450d8f58fcee687701" url="http://gusda.blogspot.com/2008/08/por-motivos-de-trabajo-y-de-verdad.html">			<content><![CDATA[Por motivos de trabajo y - de verdad - mucho trabajado he decidido llevar el programa "Irreverente" a una frecuencia mensual, y que sea todos los días 20 de cada mes.Espero poder mejorar la calidad del magazine y lograr ofrecer un producto de mayor duración (más bloques). Una especie de compendio mensual que llegará a las pantallas de YouTube.Gracias por la buenas críticas que he recibido y de algunas malas también, porque sí las leo, no se preocupen.Les prometo mucho más humor e inteligencia en los próximos programas para seguir dando de qué hablar.Nos vemos el 20 a las 20 hrs.]]></content>
		</document>
		<document id="241071df0ea044a91b20eb578a9c962c" url="http://gusda.blogspot.com/2008/10/irreverente-programa-del-20-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Este programa es una edición especial, ya que cuenta con 8 bloques. Se inaugura una nueva secuencia – las entrevistas – y que mejor empezar estos bloques con la presencia del gran malabarista limeño, Manuel Rospiglisi, conocido también por interpretar muchos comerciales para importantes marcas del medio local. La entrevista fue muy amena y divertida, se tocó todo tipo de temas, y en especial, la pasión que le tiene al arte de los malabares.Definitivamente es un programa que no se pueden perder, y más aún, para las fans de Manuel y la gente interesada en aprender muchos más de este deporte, aún no conocido masivamente en el Perú.Bloque 1 – (Comentario sobre Luis Cipriani)Bloque 2 – (Hablando sobre Jaime Bayly)Bloque 3 – (Hablando sobre Jaime Bayly) Bloque 4 – (Entrevista a Manuel Rospigliosi)Bloque 5 – (Entrevista a Manuel Rospigliosi)Bloque 6 – (Entrevista a Manuel Rospigliosi)Bloque 7 – (Entrevista a Manuel Rospigliosi) Bloque 8 – (Entrevista a Manuel Rospigliosi )]]></content>
		</document>
		<document id="4c009d53c21daae5c182a9b56d7fc50c" url="http://gusda.blogspot.com/2008/11/existen-los-amigos.html">			<content><![CDATA[La amistad enfrenta varias etapas, caminos y no sé que otras cosas más, por eso, que a veces, los amigos se van y no vuelven más. Y solo algunos regresan. ¿Serán los amigos de verdad? No lo sé, no entiendo la amistad, pero sé que existe y que yo tengo amigos, pocos, pero los tengo – piensa Sebástian sentado a las faldas del muro de Gonzáles Prada.Christian, uno de los mejores amigos de Sebástian, se ha molestado con él, no le ha perdonado una falta muy grave: sostenerla una “chata” de ron.Todo empezó en una conocida peña de Barranco (distrito por excelencia de la bohemia limeña), dónde asistieron Jonás (acompañado de sus compañeros del trabajo), Christian y Sebástian. Los dos últimos no tenían dinero para pagar la entrada, y Jonás, muy efectivo, pagó el dinero y pasaron a esa bar lleno de un ambiente rústico y con mucha música criolla.Jonás estaba conversando muy bien con sus compañeros, pero Christian se sentía medio incómodo, pero por su personalidad, jamás dejaría notarlo. No le gustaría parecer antisocial y menos, capaz de no integrarse a un grupo. Él es muy orgulloso, y más aún, cuando no tiene dinero, y ostentarlo, comprando todo el licor que su cuerpo pueda soportar. Sebástian es diferente (también es orgulloso), pero no le gusta dar espectáculos y por eso toma con suma moderación. Aunque siempre trata de tomar hasta que su cuerpo le dice stop. Pasado media hora, Christian ser acerca a Sebástian y le pide que le sostenga una botellita de ron, que ha guardado cautelosamente antes de entrar a la peña. Pero se encuentra con una negativa implacable. Le dice que no, que lo mejor es que la bote y que no la esté cargando. Christian es terco y le dice:- Quiero bailar, allí hay unas nenas muy bonitas y no me quiero perder la oportunidad de tirármelas.- Sebástian le dice con un tono burlón y lleno de ironía: No te pases pues, tú crees que sin plata y con todo el trago que tienes en la cabeza vas a conquistar a una chica, no jodas. Además, yo también quiero bailar y desplazarme tranquilo por la peña. No quiero estar cargando algo que no es mío, si tú quieres póntelo entre los huevos y no me jodas más.- Y él le responde, casi molesto: Puta madre, no me puedes hacer un favor, tú con quién mierda vas a bailar, maricón.- Qué mierda tienes. Tú crees que soy como tú, y ando mostrando la cara de desesperación por tener sexo. Las mujeres huelen eso y no se acercan – dice Sebástian con un tono bajo, pero enérgico.Christian lo mira, recelosamente, se da la vuelta y se va al baño. Sebástian no se hace problemas y se a recorrer ese lugar criollo. De pronto, se da cuenta que necesita un poco de trago, y piensa: ¿Qué hago, no tengo efectivo? Ya sé, tengo saldo en la cuenta de mi tarjeta de débito, la usaré y ya después lo repongo. Una “chela” bien heladita, por favor – le dice dirigiéndose a la bella señorita que lo atiende (de tez canela, ojos azules, y unos pechos bastantes apetecibles).Al poco tiempo llega Jonás y le roba, afectuosamente, la botella de cerveza, la cual toma con mucho frenesí, se la lleva a la boca y da un buen sorbido, se ríe, y se la devuelve. Se quedan conversando un buen rato en la barra, y en eso llegan unos argentinos (previamente habían visto a uno de ellos bailar música peruana y comprobar que no es bueno para eso, mejor bailó el tango). Jonás se acerca a ellos y los saluda afectuosamente, diciéndoles:- Qué tal, ¿qué haciendo por acá?.- Y uno de ellos (el de más edad), le responde: Ahí pues ché, hemos venido a conocer lugares criollos del Perú, dónde se baile música negra. Nos fascina eso.- Ah ya, que bien. Habéis venido al lugar correcto, eh – contestó Jonás con un mágico acento argentino, que no sorprendió a Sebástian.- Y vos de dónde son, ¿Qué hacen? – preguntó el argentino.- Bueno, yo estudio marketing y soy productor de él, señalando a Sebástian. Hacemos un programa por Internet, se llama: descarado, y lo colgamos todos los días 20 de cada mes. Eso provocó una risa interna en Sebástian, mientras que pensaba: Esto si es chistoso, él nunca está para las grabaciones y sólo me ha apoyado un poco en el trabajo, pero ahora que quiere lucirse, se acuerda de qué existe el programa y todavía lo promociona. Pero bueno qué más da, por lo menos pensó rápido para hacer un tema de conversación.Mientras que Jonás hablada con los argentinos y Sebástian escuchaba, y de vez en cuando, opinaba sobre algunos temas, Christian aparecía en la pequeña reunión y trataba de unirse, porque había estado divagando por toda la peña sin lograr sus objetivos, sin poder bailar con nadie, ni mucho menos, llevarse a la cama a una incauta muchachita. Él tiene un pensamiento muy sexista, propio de su edad, pero el problema es cuando tiene ganas de tirar, su comportamiento es notorio, es como si tuviera pegado en la frente una cartel que dice: ¡estoy desesperado por tener sexo!. . Y el siempre trata de conquistar chicas para poder lograr ese cometido, aunque lo logra con mucho éxito, pero llega al extremo de hacerlo con mujeres que también están desesperadas por hacerlo y, añadiendo, no tienen ápices de bellezas, sólo cumplen con el rol de ser femeninas.Sebástian se da cuenta de que Christian se ha unido al grupo de los dos argentinos, Jonás y él. Pero el ambiente ya está medio avinagrado. Aunque los ojos díscolos de Christian, la mirada perdida y el paso tambaleante que hace, por el efecto del licor, no lo dejan disfrutar plenamente de la reunión y parece un zombie lleno de muchos litros de cerveza, ron y whisky. Pasan unas horas y Sebástian quiere irse y Jonás le da la razón, porque ya varios de sus compañeros del trabajo se han ido. Y no hay razón para quedarse. Además el local está por cerrar. Sebástian saca su celular, enciende la cámara y empieza a registrar todo evento visual de esos últimos momentos: Jonás hablando muy acaloradamente con una chica, Christian durmiéndose en una silla, moviendo la cabeza de un lugar a otro.Saliendo de la peña, y en todo momento, con la cámara del celular, tratan de buscar un taxi, que los lleve rápidamente, a sus casas, a dormir. Encuentran un taxi que les da una buena oferta. Se suben y se embarcan a sus destinos, a sus casas. Ya en Magdalena, Sebástian, Jonás y Christian bajan del auto. Y se dirigen hacia sus casas. Sebástian se ofrece a acompañarlos y más aún a Christian (que está muy ebrio y no logra caminar recto). Pero siempre con la cámara encendida. En eso Christian se da cuenta de que los están filmando y de un solo manotazo, arroja el diminuto celular hacia la pista. Sebástian no se enoja, se inclina y lo recoge. Sigue grabando. En el camino Jonás le dice que no puede permitir eso, es su celular y que le diga algo, por lo menos que se lo diga mañana. Sebástian no le hace caso, y no tiene la más mínima intención de reprocharle ese acto tan violento que ha tenido Christian con el celular.Luego en el camino, Sebástian piensa: Tal vez Jonás tenga razón y no debo permitir ese tipo de comportamientos a Christian, porque no es sólo eso. Siempre el aprovecha de mi carácter manso y mi actitud frente a la violencia. Y él lo sabe, y se aprovecha de mí. Christian es un hombre que es mi amigo, yo lo quiero mucho, y me intereso por él, porque yo sí valoro la amistad.Ya han pasado varias semanas y ninguno de los se ha llamado, ni se han visitado. Y es muy raro entre ellos dos, porque siempre están habándose y salen a caminar por ahí, divertirse en una reunión, o simplemente contarse sus cosas del día.Sebástian piensa que ha pasado, porque el no se atreve a llamarlo, es muy orgullosos, y piensa que él no tiene la culpa y no hay razón para que ceda. Llega Jonás, justo en ese momento y le dice: Jonás, tú crees que yo tenga la culpa de este distanciamiento, yo creo que no. Además ya son muchas, y no sé qué le pasa a Christian. Creo que es la envidia, porque a veces pienso eso. Pienso que Christian envidia muchas cosas de mi: mis nuevos dos trabajos, mi programa por Internet, él que lea y escriba (porque a él no le gusta cómo escribo, dice que soy una fea copia de Jaime Bayly, y que nunca seré un buen escritor). De verdad pienso eso de él, porque el me da pie a que mi mente divague con esas conjeturas, que siendo ciertas o no, igual seguiré siendo su amigo, porque lo quiero y lo estimo, aunque no sé si él a mi.]]></content>
		</document>
		<document id="df4adc78cbecd5a08bea6857ff3c7618" url="http://gusda.blogspot.com/2008/11/miren-que-pas-gan-obama.html">			<content><![CDATA[Ohio, Iowa, Virginia y La Florida. Estos estados marcaron la diferencia entre el triunfo de Obama y MacCain. Es una alegría incomparable, un momento de gloria y celebración, no sólo en Estados Unidos, sino en Latinoamérica. Los gringos están cediendo ante su política racista y empiezan a ser más cuerdos en sus decisiones electorales. De ser el primer senador de raza negra al obtener una victoria en el estado de Illinois con más del 70 % de los votos, pasa a ser el primer presidente negro del imperio norteamericano. El racismo ha sido evacuado de la mayoría de los gringos y han dado un voto inteligente. Los prejuicios están cediendo y la gente está cambiando. Con 338 votos del Colegio electoral y el 51.9 % del voto popular, Barack Obama toma un nuevo desafío, decidir los destinos de la Casa Blanca. Habrá que teñirla de color oscuro.Y como demuestran los números mayoritarios en la Cámara de Representantes y el Senado, el virtual presidente negro, contará con el apoyo y le permitirá obtener un mayor soporte para sus ideas, sus promesas de campaña y, hacer lo más importante, levantar a un Estados Unidos debilitado. A ver pues, si no es mucha cháchara y comienza a desarrollar su plan de gobierno. Y esperamos que Latinoamérica sí esté incluida, como tanto lo ha pregonado y no haya sido una promesa política, de campaña electoral.Esperemos que sea el cambio que tanto ha proclamado, difícil reto de este senador. ¿qué hará, en verdad, con las tropas militares instaladas en Iraq y Afganistán? ¿conversará con Hugo Chávez? ¿solucionará el conflicto del Medio Oriente? ¿Llegará la imagen física y política de Estados unidos al pueblo latinoamericano? ¿le tirará una patada (como la de Alan García) a George W. Bush al momento de tomar la presidencia? ¿la declarará persona no grata por los siglos de los siglos a Laura Bozzo? ¿cumplirá o no? . Tantas promesas floridas y llenas de entusiasmos y buena onda ¿serán ciertas?. Daremos el tiempo a Barack para que lo haga, y no quede en el tintero electoral, porque sería una verdadera pena, y una gran decepción, no sólo para los gringos, sino para los latinos que tanto han respaldado su candidatura. Y las expectativas son amplias y llenas de optimismo.Obama: el pueblo, especialmente latino, te pide que hagas un buen gobierno, que no sólo te ocupes de tu pueblito, sino de tus vecinos y socios, chicos o grandes, en el mundo. Que ya no sólo son bloques de tierra que navegan sin rumbo, sino somos una globalización, como la de Alan García.]]></content>
		</document>
		<document id="e491a8395c64f035494c6898b63471a6" url="http://gusda.blogspot.com/2008/11/un-bodrio-ms-magnolia-merino.html">			<content><![CDATA[Una serie más, con su ya conocida falta de creatividad e ingenio, de la productora en decadencia, Michelle Alexander, ha sido expuesta por Frecuencia Latina ayer a las 9 de la noche. Y por fin habrá tenido un poco más de rating: primero, porque Magaly Tv (programa de espectáculos) ya no compite con ella, y la segunda (y más importante) es que la serie trata sobre la conductora de dicho programa.Ayer estuve preparado y listo, minutos antes de las 9 (no suelo hacerlo, porque las series de Frecuencia Latina me parecen oportunistas y carecen de ingenio total), para ver a Magnolia Merino (hasta en el título se puede vislumbrar la falta de imaginación de todo ese equipo de los 80’s). Ví la presentación, me pareció algo creativa, pero luego seguí vigilando atentamente la actuación de Ebelyn Ortiz, y confirmé el motivo de la serie, el verdadero pretexto de este bodrio, denominado como serie: la piconería peruana, la tirria de una productora, que lo único que anhelaba era robarse puntos de rating, engañando al espectador. Yo esperaba un personaje, en el caso de Magnolia, por lo menos, algo trabajado, no el personaje que todos conocemos. Qué vergüenza, que bodrio tan asqueroso. Y me da pena que una gran actriz, como lo es Ebelyn Ortiz, se haya prestado para interpretar a una personificación tan subjetiva, tan mal estudiada, tan poco profesional. Pero lo más seguro, es que Michelle diga: ¡Esta no es una serie de la vida de Magaly Medina, sino la del personaje que sale a las 9 de la noche! Y yo diría: ¡Qué pena!, y ratificaría la opinión que tengo de ella y de su equipo de producción: unos ineptos con falta de talento. Otro “actor” es Lucho Cáceres (el matoncito), que se disculpa sus obstáculos para realizar un personaje, porque no es actor, y se comprueba en esta serie. Siempre lo eligen para ese tipo de personificaciones. Ahora interpreta a Percy (o sea Ney Guerrero), y me sigo dando cuenta del móvil de esta serie: humillar al equipo de Magaly Tv, dejarlos como la peor basura de la televisión peruana. Qué poco profesional. Ya no saben qué hacer. La próxima será la vida de Jaime Bayly (y vaya ingenio de estos, el cual podría ser: ¡Bayly es bisexual!, se acostó con Diego Bertie, conduce programa de televisión, y escribe libros inflamados de sexo, nostalgia, y problemas familiares). Lo más seguro es que lo hagan, y por supuesto, y con la gran falta de talento que caracteriza al equipo de Michelle Alexander.He seguido viendo, los minutos finales de esta serie, porque quiero tener argumentos válidos para expresar y confirmar lo que estoy escribiendo. No quiero pecar de ignorante. Aunque suelo serlo casi siempre, por no decir, siempre. Ebelyn Ortiz sigue actuando como Magnolia Merino, y me causa carcajadas, me rio demasiado, no por un buen chiste que se haya hecho. Me rio por lo cómico de la actuación de esta genial actriz. Y me imagino, en los comerciales: esto va a ser la serie, va a estar llena de insultos convertidos en actuaciones mal intencionadas, envidias por el poder rating, y otros detalles más.Si quieren hacer una serie, utilicen y recurren a una palabra que no sé si la conocen, pero se llama talento. Y es muy utilizada por grandes series de talla mundial, que han llegado a ser famosas, no sólo por el fetiche de un personaje de la vida real, sino por el contenido: calidad visual, un buen guión, un gran equipo de investigación, y otras cosas más que tendrán que buscar ustedes, porque esa chamba no la haré yo. O que creen que en el Perú, no hay talentos. Claro que los hay. Búsquenlos, demórense, gasten plata e inviertan lo que ganan en publicidad, para mejorar la calidad de su trabajo. No sean pacotillas, no hagan de su trabajo una baratija, una quincalla, un desecho televiso.]]></content>
		</document>
		<document id="814aed054a2542d95fd68ee73df237e4" url="http://gusda.blogspot.com/2008/12/diosa.html">			<content><![CDATA[Ángela es una chica muy hermosa. Tiene un cuerpo realmente provocador. Siempre ha sido la envidia de cualquier grupo en el que estaba. Martìn – su hermano – recuerda cuando jugaban juntos en la secundaria del colegio Markham, y sus compañeros se unían con gran ahínco a escoltarla y presenciar los saltos que daban al momento de “pegar a la pelota” en el volleyball. Aunque su momento preferido de ellos, era cuando vislumbraban los movimientos tan acuáticos y perfectos en la piscina. Deporte preferido de ella. Pero Martín no soportaba esa idea, odiaba esas miradas sedientas de sexo (que aún no han estrenado sus cuerpos con otros cuerpos). No lo puede soportar, se siente mal, cada vez que escucha comentarios de su hermana, la diosa del Markham.Martín es un chico muy guapo, delgado, ojos azules y cabello largo, le llega a tapar toda la frente y reluce por el brillo que emana. Le gusta las letras, no puede resolver problemas matemáticos, porque él piensa que sólo necesita saber sumar, restar y en algunas ocasiones, multiplicar y dividir, el resto de operaciones son una mierda – piensa él mientras estira su cabello con la mano derecha y lo deja caer de nuevo. Esa escena es contemplada por Luciana – su mejor amiga, su compañera de clase, su vecina del barrio de hace varios años. Ella es muy alegre, tiene el cabello largo, la tez blanca, los ojos negros y redondos y llenos de vida. Su mirada denota una mujer de batalla (y es así como es ella). Es el contraste de Martín, porque domina mucho las matemáticas, y aunque tiene problemas con los cursos de letras, logra salir victoriosa en las notas y llevar un registro azul, sin ningún jalado.Ángela y Lucina son muy buenas amigas. Se conocen mucho más que Martín, y tienen la misma edad, 15, pero siempre aparentan de más, no sólo por sus cuerpos, sino por el trato que tienen con las demás chicas y los profesores. Se dicen que son el dúo matador de las clases. Son muy buenas deportistas y siempre obtienen muy buenas clasificaciones. Parece una vida perfecta, una amistad perfecta de la secundaria. Siempre van a fiestas, dónde son recibidas con mucha amabilidad, y mucho más preferencia con Ángela, la diosa (apelativo que le puso un profesor cuando ella interpretaba a la Diosa Atenea en una de las muchas obras del colegio), y los demás completaron dicho nombramiento con “del Markham”. Volviéndose una chica muy popular y respetada por sus compañeros y profesores. Aunque ella no era muy feliz, se sentía sola y decepcionada. Muchas veces la habían encontrado, en los últimos cubículos del baño de mujeres, llorando desconsoladamente, los ojos inyectados de sangre, como si hubiera fumado un porrito de grandes dimensiones. Entonces el chisme corría, se deja mezclar por todas las aulas de la institución, pero no lograba tener credibilidad, nadie le tomaba importancia, porque la persona que encontraba – siempre a Ángela llorando – era Martín, su hermano menor, pero él no decía nada, callaba ese secreto con ella. Entonces ¿había alguien más ahí?.La tarde es fría, la calle Angulo (en Miraflores) está desolada, permanece tranquila y sin ruido, hasta que de pronto – empieza a mezclarse con bullicio, voces de todo tipo, rumores, ruidos molestos, entre otros efectos sonoros que no puedo mencionar. Martín sale – agotado- porque las dos últimas horas le ha tocado el curso de geometría, y no lo ha podido tolerar, está odiando al profesor. No le ha gustado el ridículo que le ha hecho pasar. Lo hicieron resolver un problema en la pizarra, el no pudo hacerlo, se demoraba más de lo permitido. Entonces el profesor lo dejó ahí parado y le dijo: si no terminas ese problema, no te voy a dejar sentar y te quedarás ahí parado hasta que lo resuelvas. Usted, alumno Campoverde, nunca puede resolver los problemas que le planteo. Es el colmo. Pero con esto aprenderá. Martín lo empieza a odiar, lo imagina en un campo de concentración (solo con su profesor), y – de pronto – saca una pistola y le dispara. Primero en las dos piernas, luego al ver que cae, dirige su puntería a sus manos, y presiona dos veces el gatillo. Cuando el profesor le ruega que pare, él, sin ningún remordimiento – cambia su puntería y la lleva hacía su espalada – justo en el medio – y dispara hasta terminar la última bala. Alumno, alumno, qué le pasa, ¿me ha escuhado?. Qué está esperando para resolver el problema.De pronto, un carro se atraviesa, no se llega a divisar las caras de los conductores, abre la puerta y…]]></content>
		</document>
		<document id="14a8626962e103141407ca890838010" url="http://gusda.blogspot.com/2008/12/la-vergenza.html">			<content><![CDATA[Hoy la volví a ver después de muchos años. Me sorprendió ver una persona diferente, me gustó esta vez. No podía creerlo, estaba viendo una mujer distinta, cambiada, evolucionada, sería una mejor palabra. Estoy sentado detrás de ella, en la combi, y vislumbro su cabello – que siempre fue hermoso – y me doy cuenta de que es ella, Alejandra, la “gordita” que años atrás me acosaba y escribía cartitas anónimas inflamadas de candidez, acompañada de la complicidad de ser adolescentes. En eso ella hace un movimiento y señala a la cobradora el destino de su viaje: ¡vía expresa, bajo!. Gira bruscamente, y mi mirada se cruza por un segundo con la suya, y yo me avergüenzo, bajo – inmediatamente – la mirada y sigo escuchando la música con mis earphones. No sé qué me pasó. Hace unos años, era ella la que se avergonzaba cada vez que me saludaba, me visitaba o me incitaba a visitarla. Ahora soy yo, el avergonzado, el que no pudo mantener, ni siquiera, un segundo, la mirada. En eso me di cuenta de lo que había pasado, ella había cambiado, y yo también.Alejandra era una chica muy gordita, adolescente, llena de candidez y dentro de su personalidad extrovertida, se notaba el rubor en sus mejillas. Era muy habladora, no dejaba de pronunciar palabra tras palabra, y – como diría Benja, un amigo argentino – te hinchaba las pelotas hasta reventar. Recuerdo – muy fugazmente – que una vez me invitó a su fiesta de cumpleaños. Yo no quería ir, pero mi mamá insistió en que yo asista y no la desaire de esa forma, que siempre hablaba de mí y me trataba muy bien. No podía creer que mi progenitora sea cómplice de esa imaginaria relación que jamás podría llevarse a cabo, porque no me gustan las gordas, ni gorditas, ni nada por el estilo. Y menos aún, a esa edad, en la que era muy especial con mis amigas (tenían que ser delgaditas y tener una carita muy bonita).Es 31 de diciembre, faltan unas horas para que el año 2008 se acabe, se extinga por completo, y de paso al 2009. Pensando en los gratos momentos que pasé con Alejandra, la “gordita” que – hoy en día – sería un verdadero idiota si la llamaría así, sería un estúpido. Ella está muy sexy, muy provocadora, radiante, y un cuerpo admirable. Ya dejó de ser esa chica con kilos de más, ya cambió y no puedo creerlo. Y yo me he avergonzado al verla, no pude resistir la tentación de hacerle un par de preguntas, pero de sólo pensar en eso me ruborizo y mi alma se llena de cobardía. Sigo caminando hacía mi trabajo y la presiento caminando detrás de mí (eso me vuelve más cobarde, y me desconcertó. Por eso estoy caminando rápido, no quiero que me alcance y me haga preguntas, porque presiento que no contestaré, me quedaré mudo, o en el peor de los casos, emita sonidos raros, y que mi rostro – al igual que mi polo – se pinte rojo.]]></content>
		</document>
		<document id="62f4a79a0db37e6b23d8bd81df6cb509" url="http://gusda.blogspot.com/2009/01/cuando-bailo.html">			<content><![CDATA[No sé bailar, pero bailo. Siempre he tratado de dar un mejor espectáculo al momento de seguir el ritmo de una canción, pero a lo largo de los años, lo único que he podido lograr es mostrar pasos inimitables, llenos de adrenalina, pero carentes de un buen ritmo.Son pocas las personas que se han atrevido a decirme que bailo desastroso, que soy un mal elemento en una pista de baile, y que no tengo mucho oído para las canciones. Pero hace poco, una persona especial, me dijo que baila mal, que mi cuerpo no obedecía el ritmo de la canción, que era muy atolondrado para mover mis extremidades. Yo pensé y me dije: Es cierto, no he nacido para bailar, pero bailo, y no importa si lo hago mal, lo único que me interesa es soltar mis energías, evacuar el estrés, seguir el ritmo de mi pareja de baile, sudar hasta deshidratarte (como cuando se baila cumbia), ser el centro de la atención (no por tener los mejores pasos de baile, sino por hacer el ridículo). Seguro que es un pecado bailar mal, estas ofendiendo a las personas, a su vista. Hasta les podría causar una gran y enorme vergüenza ajena.En efecto, no sé bailar, será porque nunca tuve un buen ejemplo: mi madre no le gusta bailar, le he visto poco moviendo su cuerpo, y las veces que la he visto danzar, sólo he podido ver que mueve sus pies de un lado a otro (sea el ritmo que sea). Y de mi padre recuerdo la locura que pone en sus pasos al bailar, y el desenfreno que se queda marcado en cualquier pista de baile a la cual asiste. Nunca se puede contener en hacer pasos irrepetibles, será por el licor que correo por sus venas, las ganas excesivas de mover el cuerpo, y entre otras cosas que no puedo mencionar. Pero creo que heredé los malos reflejos de baile de mi progenitor, la culpa la tiene él, por eso no sé bailar, pero igual me gusta hacerlo.Me obsesiona ciertos tipos de bailes, y evito rotundamente otros como la salsa. Si yo bailara salsa muy seguido, habría muchas personas con los pies hinchados y con unos cuantos moretones en las piernas. Si yo bailara ese ritmo, causaría accidentes en la pista de baile y sería llevado a prisión por bailar mal y atentar contra la vida de su pareja. Por eso no bailo salsa, rechazo cualquier invitación de ese tipo de baile, lleno de piruetas que van contra mis principios danzarines. Yo les digo a todos que no bailo salsa, y es más, no me gusta escucharla mucho. Pero sí me gusta bailar otros ritmos, en los que me puedo desenvolver sin lastimar a nadie. Suelo bailar, a todo furor, diversos ritmos como reggaetón, trance, merengue y otros ritmos indocumentados que tienen letras inflamadas de amor, desamores, frenesíes sexuales, y otras atrocidades humanas.Bailar reggaetón está lleno de electricidad, es contagioso. Este ritmo está lleno de mucho poder y de una mezcla musical que te anima a bailar, a sudar, y por qué no, a follar alocadamente. Y el merengue también es un buen complemento para pasar una buena noche bailando. Son los dos ritmos que más me gustan. Me dan ganas de bailar, y me suelo más, cuando bebo litros de alcohol. El whisky me pone muy bailarín, me incita a hacer el ridículo sin darme cuenta, suelta mis temores interiores y me olvido de la gente que me acompaña, y sólo me dedico a lo que peor sé hacer, bailar.Las preguntas que siempre me hago es: ¿podré bailar peor?, ¿habrá alguien que pueda competir conmigo?, ¿seguiré bailando así o algún día me rendiré para no hacer más el ridículo? ¿podré bailar algún día como Chayanne y compartir roles en “Baila Conmigo”?, ¿Podré ser el mejor bailarín de la historia peruana?, ¿Lograré cumplir mi sueño en el reality “Bailando por un sueño”?.Claro que sé las respuestas, y no soy un tonto soñador, pero me fascina preguntarme esas interrogantes y saber qué clase de bailarín soy, porque soy un bailarín desastroso, como dice mi personita especial. Pero no busco hacer la mejor coreografía, ni ganar un premio al momento de bailar, sólo busco divertirme y, de vez en cuando, romper unas cuantas piernas y causar accidentes en la pista de baile. Lo siento, no sé bailar, pero me gusta bailar.]]></content>
		</document>
		<document id="9c2f0540506d7705f075d6d3ca1ed5f1" url="http://gusda.blogspot.com/2009/01/la-televisin-es-muy-variada-los.html">			<content><![CDATA[La televisión es muy variada, los personajes que vemos a través de la popular “caja boba” son muy distintos, pero a su vez, iguales, tienen una misma raíz, la audiencia. Hay gente que crítica a la televisión de los últimos días. Dicen que está llena de violencia, sexo, programas nada educativos, y entre otras actividades más que vemos a diario por la tv. Se rasgan las vestiduras y claman, en el nombre del dios, que cambien la programación, que se renueve, que sea más limpia y no muestre las atrocidades de la humanidad. Hablar mal del ex – presidente de los Estados Unidos, que Adal Ramones (México) exprese varias cosas de la vida cotidiana, que Magaly Medina (Perú) que encuentre los lados más débiles de la farándula de su país, que Susana Gimenez (Argentina) sea extrovertida y diga las cosas como son, que Jaime Bayly (Perú) declare públicamente su bisexualidad y juegue con su vida privada, y muchos otros que… ¿Esto nos parece mala televisión?, ¿acaso esa “caja boba” tiene la culpa de los personajes que se encuentran dentro de ella?. No pues, así no es, el mundo está mal: crítica a la televisión, por su contenido, y no se dan cuenta o no quieren hacerlo, de que es medio de comunicación es un resultado de todos nosotros, es un reflejo de esta sociedad, mala o buena, pero lo es. Juramos que somos una sociedad abierta y de libre expresión, pero ¿eso es cierto? ¿Respetamos, acaso, la libertad de expresión, es más, somos tolerantes con las personas que son diferentes a nosotros?. Yo creo que no, porque lo único que veo, cada día, es cinismo, más de lo mismo, racismo (aunque Obama haya ganado y sea el actual presidente de los Estados Unidos), todavía siento que seguimos siendo iguales. La diferencia con el ayer, es que pretendemos ser modernos, pero muy en el fondo, no hemos cambiado, no hemos aprendido la lección y buscamos otras cosas (la televisión) para criticar: porque no está de moda ser racista, pero si puedes hablar mal sobre ese pequeño aparato que ha evolucionado hasta llegar a ser plano.Nos creemos jueces, no nos basta con tener personal a cargo, hijos, nietos, entre otros “subordinados”, queremos más participación en la sociedad. Nos debería dar vergüenza, nos deberíamos odiar por ser así, tan cínicos, tan mierdas. Es fácil lanzar la piedra, pero estar en la puntería, no. Somos unos cobardes para aceptar los defectos. ¿Qué coño le pasa a esta sociedad?.La televisión, es lo que es, por nosotros, y ¿eso nos da vergüenza? Ser reflejados en un aparato, que nos digan las cosas como son, ¿nos duele, no nos gusta?. Entonces habrá que jodernos y aguantarnos, porque eso es lo que somos, y sólo podremos cambiarlo nosotros. No es que haya televisión basura, la gente es una basura, no es que la tv esté llena de violencia, sino que cada esquina o país está cargado de mucha violencia, no es que la tv sea corrupta, somos una sociedad extremadamente corrupta. Y nos jode, nos irrita, nos lastima que nos digan la verdad. Curas corruptos, políticos mentirosos (aunque pareciera un sinónimo), amigos traicioneros, jueces injustos, profesores violadores, jugadores de fútbol infieles, conductoras cínicas, de todo hay en este mundo, pero no de la tv, sino de esta sociedad que día a día buscar reflejarse en la “caja boba” que, es la perfecto reflejo de nosotros y no nos queremos reconocerlos, entonces habrá que jodernos y aguantar. Esa mierda somos nosotros.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>