<author id="d518681dd5e5448a8c966a1c0b42df60" url="adunefelibata.blogspot.com" feed="http://adunefelibata.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="bb7ce3aa7c09fe3a2c9b8c70abacd53c" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2009/11/la-chunga.html">			<content><![CDATA[He tenido la oportunidad de ver el montaje de La Chunga que ha hecho Giovanni Ciccia (Asociación Cultural Plan 9) en el teatro de la Biblioteca Nacional. Ha sido la primera vez que he ido a este teatro y he quedado gratamente sorprendido tanto por la infraestructura como por el amable trato del personal. Pero, lamentablemente, la obra no estuvo a la altura de mis expectativas.He leído todas las obras teatrales de Mario Vargas Llosa y la mayoría de ellas me han parecido buenas, especialmente Kathie y el hipopótamo (1983) y La Chunga (1986). Sin embargo, luego de ver esta, me quedó más clara que nunca la inmensa diferencia entre leer una obra de teatro y verla materializada en el escenario. Definitivamente, para mí, La Chunga funciona como “historia para ser leída”, mas no como “historia para ser representada”, pues sobre las tablas revela muchas debilidades. Por ejemplo, la intermitencia en la dinámica de la representación. A fogonazos de dinamismo prosiguen escenas fijas y contemplativas que desaceleran por demasiado tiempo el progreso de la historia, desaceleraciones que en el tiempo psicológico de la lectura facilitan la reflexión, pero que en el tiempo de la observación invitan más bien al bostezo.El director Ciccia (cuyos divertidos montajes en este mismo recinto han sido exitosos en cuanto a público) ha querido sacar provecho de dos aspectos del guión escrito por Vargas Llosa: sus elementos cómicos y sus elementos truculentos. Es así que, gracias a la magnífica interpretación de Emilram Cossío en el papel del pícaro y ocurrente “Mono”, se escuchan las más sonoras carcajadas entre el público, y no menos divertidas son las escenas en las que el cándido Lituma declara su amor a Mechita y aquellas en las que los cuatro “Inconquistables” cantan su peculiar himno. Sospecho que las partes cómicas fueron las que más disfrutó el público. Pero las que también recordará al igual que estas, son las escenas efectistas en las que se ven senos y traseros por doquier, un beso lésbico y hasta una más que sugerente (casi naturalista) escena de sexo oral. Por desgracia, las bromas y las calaterías no bastan para hacer memorable a una obra. Al final, queda la sensación de lo gratuito, de lo indefinido, de lo disonante. Más aún si el personaje principal, aquel que da título a la obra, nunca consigue transmitir el carácter dramático (acaso trágico) que insinúa. En parte por la insuficiente interpretación que de ella hace Mónica Sánchez, limitando la expresión de la amargura y el desengaño existenciales solamente al engrosamiento de la voz y al andar hombruno.Pienso que la incertidumbre que se apodera de uno al final de la obra se debe, quizás, a que el director de la misma no ha sabido mostrar con exactitud uno de los temas principales de la historia y que es, además, la constante en la producción teatral de Vargas Llosa: la imaginación como escape transitorio de las frustraciones.Precisamente, lo interesante en el texto de La Chunga era la confrontación de las distintas maneras de imaginar un acontecimiento sobre el cual se ha tendido una nube de misterio, el fascinante espectáculo de la proyección de los deseos y temores más insondables en una recreación imaginaria. Es esta representación de particulares visiones la que no se consigue evidenciar con claridad, privando a la estructura dramática de su eje principal de construcción.Siendo esta mi segunda decepción de un montaje de una obra de Vargas Llosa (sobre la primera, Al pie del Támesis, escribí un comentario aquí), veo que sólo me quedará volver de cuando en cuando a mi ejemplar de su teatro completo y, al igual que con el resto de sus historias, darles vida en el escenario de mi imaginación y confirmar de esa manera la supremacía que, para mí, tienen los libros sobre el teatro representado.]]></content>
		</document>
		<document id="8b2c85776833ecabe018e6371c8fd206" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/02/la-mujer-que-todo-lo-destruye.html">			<content><![CDATA[Hasta que una noche decidí dormir en un hotel de la Calle del Olvido. Esa tenebrosa calle que de pequeños nuestros padres nos prohíben transitar. Ese lugar insonoro cuya entrada nadie ni nada frena. Y es que ocurre que vas creciendo y simplemente no necesitas, ni te da curiosidad conocerlo. Aprendes a no desearlo. Sin embargo, algunos finalmente vamos, diciéndonos que vamos para despegar algo de nuestra memoria, para alcanzar lo que su nombre proclama, pero secretamente deseando ser nosotros los olvidados.Fui cuando acababa de cumplir los 33 años, la edad del Hombre Que Murió por Nuestros Pecados. Aún vivía con mis padres y tenía lo que se llama Un Trabajo Digno. Sin embargo, mi vida, desde mi punto de vista, me parecía totalmente indigna. Se suponía que yo llegaría a ser un gran aviador. Para eso me había enrolado en la Fuerza Aérea. Pero, como tantas veces, lo que yo planeaba línea, se tornaba espiral. Para mi mala suerte, una mañana, cuando sobrevolaba la frontera occidental, fui derribado por un artero misil. Sí, imagino que ya deben haberlo recordado, salió en los periódicos y desencadenó un peligroso escándalo binacional. Yo tenía tan solo veintisiete años, pero me dieron de baja. Y eso que, milagrosamente, gracias a las Infaltables Plegarias Maternas, sólo quedé inutilizado del pie derecho. Me dieron una pensión. Lo que ocurrió después, por previsible, lo dejo a su imaginación. Pero ni siquiera entonces, tras este hecho traumático en mi vida, se me pasó por la cabeza ir a pasar la noche en un hotel de la Calle del Olvido. No, la triste cartografía de ese éxodo tiene su trazo inicial un siete de julio, tres años después del accidente. El día que conocí a La Mujer Que Todo Lo Destruye.]]></content>
		</document>
		<document id="90741563a4d81907f4721722ba31c4bb" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/04/el-amor-es-una-fila-india.html">			<content><![CDATA[puedo decir de ella que era una buena chica del mismo modo que pueden decir de mí que soy un buen chico.nadie puede saber el momento exacto en que se enamora, pero sí puede establecer un momento simbólico. en mi caso, puedo decir que me enamoré de ella una noche de viernes mientras bailábamos en una de las discotecas frente a san marcos. un animoso lugar llamado "el acuario", cuyo techo de cañas me hacía acordar a las chicherías piuranas. me enamoré cuando, repentinamente, mientras bailábamos, adiviné la suavidad de su rostro bajo las luces de colores. la vi tan hermosa que deseé que fuera mi enamorada.a la semana siguiente de esta epifanía amorosa, nos volvimos a encontrar en la discoteca y puedo evocar aún la profunda rabia que sentía cada vez que la veía bailar con alguno de sus amigos. celos. celos de los ojos de su amigo, del saludo de un vecino, y del forro de su abrigo.cuando la veía sentada en las bancas del patio de la facultad de letras, estudiando o conversando en compañía de sus amigas, me limitaba a saludarla desde lejos y a simular ir con prisa a la biblioteca. además, cuando escuchaba mis clases de teoría literaria, lingüística o interpretación de textos, pensaba en ella. en cómo haría para declararme. me preguntaba también qué era lo que me gustaba de ella. me dije: es tranquila, risueña, estudiosa, tierna, le gusta bailar, le gustan los gatos.llegué a hacerme amigo de su mejor amiga (que es el mejor camino para llegar a la chica que te gusta). llegué también a hacerme amigo del enamorado de la mejor amiga (que también a veces funciona). con ellos, seguíamos yendo al "acuario", a veces a los otros locales del lado, todos repletos de sanmarquinos sedientos y eufóricos. bailábamos de todo, especialmente esas technocumbias que estaban de moda. la technocumbia de la época de fujimori. las pegajosas canciones de rossy war, ruth karina, ada...para esto de las declaraciones soy lento. demasiado lento. irritantemente lento. hasta que una noche, luego de embarcarla, me quedé conversando en el paradero con el enamorado de su mejor amiga. con mirada sospechosa, me preguntó si su amiga me gustaba. le dije que bueno, me parecía una buena chica, que nos llevábamos bien, que... ¿sí o no, marlon? calma, compadre, tranquilo, pues sí, me gusta. "pues fíjate que tú también le gusta a ella, ¿sabes? yo le tengo estima a la flaca y no quiero que nadie la haga sufrir ¿entiendes?". conversamos largo y tendido caminando a lo largo de la universitaria hasta llegar a la av. la marina.pocos días después le dije para ver una película en la sala de video de la biblioteca central. proyectarían "la vida es bella". aceptó. dijo que le pasaría la voz a su amiga. sin embargo, cuando la vi llegar a la cola, no estaba acompañada. su amiga, a último momento, había tenido que ir con su enamorado a hacer unas compras. vimos la película. lagrimeamos durante la escena final. ella, por el pobre niño que recibía su tanque de regalo. yo, creo que de nervios por lo que tenía planeado hacer. salimos y le dije que tenía algo importante que contarle. caminamos hasta la pileta que está a pocos metros de la biblioteca. ella se sentó con las piernas cruzadas, como si fuera a meditar. bueno, lo que te quiero contar es que desde hace algunos días he estado pensando en algo que... finalizados los prolegómenos, le dije que si quería ser mi enamorada. sonrió como dándome a entender que había estado esperando eso desde hace mucho tiempo. yo también sonreía. esperando tontamente a que un cura imaginario dijera "puede usted besar a la novia". yo era un chico formal. recuerdo que sus brazos se extendieron hasta mi cuello y vi su rostro sonriéndome, más hermoso que nunca.nos besamos, literalmente, hasta quedar sin aliento. salimos de la universidad caminando de la mano. besándonos aproximadamente cada tres metros. y seguimos besándonos en el paradero de la avenida universitaria mientras escuchábamos que los cobradores - heraldos negros de las combis asesinas me gritaban oe, mañoso, llévala al telo; métele lengua, flaco, y otros florilegios que nos hacían matar de la risa. la embarqué y me fui a esperar mi combi para ir al callao. tan emocionado estaba que cuando me cobraron pasaje pagué con dos soles y me olvidé de enseñar mi carné universitario y de pedir mi vuelto.estuvimos nueve meses. las cosas terminaron mal. tanto así que han pasado siete años desde que terminamos, más o menos, y no nos hemos vuelto a ver. aunque es parte ya del pasado, a veces pienso en ella. es más, conté esta historia, con añadidos y supresiones, en la novela que escribí en el 2005. es la única mujer que me ha querido de verdad. en verdad, ha sido una pena no poder corresponder a este inmenso afecto. como bien escribiera el gran jorge franco en “rosario tijeras”:“Siempre he pensado que en el amor no hay parejas, ni triángulos amorosos, sino una fila india donde uno quiere al que tiene delante, y este a su vez al que tiene delante de sí y así sucesivamente, y el que está detrás me quiere a mí y a ese lo quiere el que le sigue en la fila y así sucesivamente, pero siempre queriendo a quien nos da la espalda. Y al último de la fila no lo quiere nadie.”.me animé a escribir esto porque anoche soñé contigo. estábamos en el patio de la facultad. me dijiste que nuestra hija tenía que llamarse josefina. yo te dije "de acuerdo". ]]></content>
		</document>
		<document id="99b620a02940a5345f28b4b7c48f355c" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/04/romantico-yo.html">			<content><![CDATA[Idebo admitir que soy un romántico. pero no en el sentido edulcorado del término (aunque no creo que alguien pueda librarse de ser un poco cursi cuando está enamorado). soy un romántico porque simpatizo, espontáneamente, con ciertas ideas surgidas en la europa del siglo xvii, atribuidas a un movimiento cultural y político al cual se le conoce como romanticismo. ideas como la primacía del sentimiento sobre la razón, la superioridad del individuo sobre la sociedad, el ansía de absoluto, la añoranza del pasado como tiempo feliz, la creencia en una aristocracia del espíritu... en ocasiones, cuando voy caminando por la calle y veo reflejada en algún espejo mi delgada figura, mis ojos melancólicos y mi cabello desordenado, me pregunto si acaso una máquina del tiempo me ha traído hasta un siglo que no me corresponde.IIel ansia de absoluto te convierte en un romántico. no te basta con tener algo: lo quieres todo. no te basta con un amor sereno: quieres tormenta. aborreces el anonimato: quieres la gloria. todo te parece insuficiente, nada en la realidad tiene la forma de tus sueños. eres un insatisfecho. sin embargo, esta insatisfacción te mueve a actuar y es lo único que te puede llevar a una cima, quizás no la que ansías, pero sí una cima. de ahí que si te dicen que estás loco, agradeces el cumplido. sí, estás loco, pero tu locura te embriaga. les dices a los demás que todos tenemos que volvernos un poco locos para que las cosas cambien, pero pocos te escuchan. no te importa, sigues soñando con la gloria.IIIla gloria. el secreto y poderoso deseo de llevar adelante una hazaña. para mí, sólo es digna la vida de alguien que logró o intentó una hazaña. y una hazaña no es necesariamente llegar a la cima del himalaya, ganar el premio nobel o convertirse en multimillonario. es simplemente ir por un sueño y no detenerse hasta doblegar el brazo de hierro de la adversidad. esto es lo único que importa. esto es lo único que hace que una vida sea digna de ser vivida.IV¿recuerdan la iliada? ¿recuerdan a héctor luchando contra aquiles? pues bien, héctor, un valeroso mortal, al despedirse de su mujer y su pequeño hijo, sabía que iba a morir a manos del semidiós aquiles. sin embargo, sabiéndolo, salió a combatir con coraje ante la mirada aterrorizada de su pueblo. y murió peleando. y alcanzó la gloria.Vel coraje es el valor supremo.]]></content>
		</document>
		<document id="cf1ca4469f85bc0c36fa987fac84973a" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/05/esta-bien-culantro-pero-no-tanto.html">			<content><![CDATA[En estos últimos años, los medios de comunicación locales nos han estado bombardeando con un motivador mensaje que busca -además de promover el desarrollo de cierto sector de nuestro mercado-, levantar nuestra alicaída autoestima nacional. El mensaje es que nuestra cocina es una de las mejores del mundo. No tenemos premios Nobel, no somos los líderes económicos del continente, no peleamos los primeros lugares de los mundiales de fútbol, no somos un pueblo que haya derrotado al analfabetismo, casi ganamos el American Idol latino, casi nuestro equipo de vóley gana una medalla de oro, casi casi casi… en tantas cosas. Pero atención, que no panda el cúnico: se supone ahora que, junto con las ruinas de Machu Picchu, nuestras comidas típicas son los mayores atractivos turísticos del momento. Los extranjeros vienen y quedan maravillados con nuestro cebiche, con nuestro arroz con pollo, con nuestro arroz chaufa, con nuestra chichita morada. Quedan fascinados también con nuestro pisco sour y el suspiro limeño que, mucho cuidado, son peruanos y no chilenos. Sin duda, el enorme empuje que ha dado el cheff Gastón Acurio a nuestra gastronomía ha sido fundamental para que, hoy en día, muchos peruanos se sientan orgullosos de vivir en un país donde se cocina tan bien.Pero si nos detenemos a pensar detenidamente en la importancia que se le da a este fenómeno, ¿no les parece que se abusa del tema? Comida, comida, comida… Decenas de reportajes televisivos, de artículos periodísticos, proliferación de institutos de gastronomía, ultraoptimistas encuestas en las que nuestra cocina se disputa el primer lugar en calidad con la francesa, todo esto mientras a Gastón Acurio lo vemos (nunca mejor dicho) hasta en la sopa. Me levanto de la mesa y empuño mi tenedor para exclamar: ¡Señores, está bien culantro, pero no tanto! Además, como bien señaló alguien con bastante sentido común (que, ya se sabe, no es el más común de los sentidos), ¿no es terriblemente irónico hablar de manera tan entusiasta de comida en un país con un 34.8% de pobreza, 32,8 % de desnutrición crónica en niños de las zonas rurales, y un 50,4 % de menores de tres años afectados por la anemia?IIMis padres y abuelos -tanto paternos como maternos- nacieron y se criaron en Piura antes de venir a la capital. Y ya se sabe que en el norte se encuentra una de las mejores sazones del país. De modo que es fácil suponer lo bien que se come en mi casa. Además, cada vez que viajo a Piura accedo al privilegio de probar la deliciosa sazón de mis tías. Ellas siempre se esmeran en ofrecerme lo mejor de su cocina, empezando por unos cebiches cuya sabia combinación de sabores, y el cariño con que son preparados, tienen el doble mérito de alegrar no sólo mi paladar, sino mi corazón. No saben, eso sí, cómo lamento no ser aficionado a la comida abundante. Si bien en Piura consigo la hazaña de terminar un plato (cosa que ocurre rara vez en Lima), tampoco me animo por la segunda ronda o la yapita. Felizmente, la familia me comprende y no se resiente mucho, lo cual dice mucho del aprecio que me tienen, pues en provincias despreciar un plato de comida es una terrible injuria, casi una herejía. Aquí en la capital también, claro que sí; por ejemplo en la casa de mi amigo Édgar he sido colocado en una especie de lista negra gastronómica: su mamá ha hecho click derecho en mi nombre y me ha puesto en BLOQUEAR UN CONTACTO. Esto porque en más de una oportunidad, cuando me ha invitado a almorzar, no he comido completo, he dejado las cebollas a un lado o he hecho alguna muequita de disgusto. Pues bien, hace poco, cuando le dije a Édgar que quería acompañarlos a él y a mi querida amiga Inma, que acababa de llegar de España, en el almuerzo que su mamá le había preparado para agasajar a la viajera, fui velozmente choteado: mi amigo me comunicó que su mamá “me había puesto la cruz”. Caballero nomás.IIIDesde que recuerdo, comer no ha sido algo que me agradase demasiado. Suena raro, pero es así. Como porque sino me muero. Está bien, esto último sonó algo exagerado. Ciertamente, en muchas oportunidades disfruto con el sabor de algún potaje, casi siempre preparado por mi mamá. Pero la mayoría de veces, veo la hora del almuerzo o la cena como un simple trámite, casi como un proceso gastroadministrativo. Cuando ya he ingerido más comida de la usual, siento cómo una sensación de náuseas va creciendo en mi interior. A veces incluso cuando veo a mis amigos o a extraños comer con voracidad campesina. ¿Cómo hacen para introducir tanto alimento en el estómago? Y mejor no sigo, porque, de solo imaginar a alguien engullendo un plato tras otro “ya me dio cosa”.IVEsos meses que estuve en Argentina, a pesar de la sabrosura de su carne y la calidad de sus vinos, extrañé mucho “el sabor nacional”. Extrañaba el arroz. Me moría por un ají de gallina. Daba mi reino por un anticucho. Para agarrar sueño contaba pollitos a la brasa. Incluso, llegué a pedirle a un amigo que me preparara un arroz con leche (que gracias al ingrediente imaginación fue inolvidable). Y eso que, como ya dije, no soy un devoto de la comida. Pero ya se sabe que “nadie sabe lo que tiene, hasta que lo pierde”.Tras ese interminable viaje de tres días desde Córdoba a Lima, lo primero que hice al llegar a casa fue atragantarme con un apetitoso plato de arroz chaufa preparado por mi amorosa madre. Y durante los días siguientes seguí comiendo como un recién salido de prisión. Mi mamá estaba más que contenta. Me dijo que tenía que viajar más seguido al extranjero.]]></content>
		</document>
		<document id="2fbd5eae7220ae25097271a085c0e51" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/08/fernando-vallejo-la-desazon-suprema.html">			<content><![CDATA[Cuando Fernando Vallejo escribe, le sale espuma. Será que nació, allá en Medellín, un día en que Dios estuvo enfermo, grave. Eso sospechamos todos aquellos que tras haber leído alguna de sus novelas, La virgen de los sicarios (1994), por ejemplo, hemos quedado afectados por una de las prosas más descarnadas, iconoclastas y rabiosamente sinceras del continente. Y tal vez lo sospechan también quienes han escuchado o leído sus discursos y declaraciones. Como cuando al recibir el Rómulo Gallegos en 1993 por su novela El desbarrancadero dijo en su discurso que “[…] me pongo siempre, por predisposición natural, del lado del patrón y no de los trabajadores. ¡Ay, los trabajadores! ¡Qué trabajadores! Viendo a todas horas fútbol por televisión, sentados en sus traseros estos haraganes. ¡Que les dé trabajo el gobierno o sus madres! O la revolución, que es tan buena para eso. Y si no vean a Cuba, trabaje que trabaje que trabaje. En Cuba todo el mundo trabaja. ¡Pero con las cuerdas vocales!”.Este discurso, en el que la Literatura quedó de lado, expresaba tanto un profundo desprecio hacia la humanidad, como una apasionada defensa de los animales. “Que se hacinen [los seres humanos], que se amontonen, que copulen, que se jodan. A mí los que me duelen son los animales. […] El demonio sólo cabe en el alma del hombre. ¿No se dio cuenta Cristo de que él tenía dos ojos como los cerdos, como los camellos, como las culebras y como los burros? Pues detrás de esos dos ojos de los cerdos, de los camellos, de las culebras y de los burros también hay un alma. […] Así, las estructuras cerebrales por las que sentimos el hambre, la angustia, el miedo, el dolor, las emociones, son iguales en nosotros que en el simio, en el perro o en la rata. ¿Cuántos millones de simios, de perros y de ratas hemos rajado vivos para llegar a estas conclusiones?”.El complejo y polémico pensamiento de este polifacético escritor colombiano (ha sido director de cine y ha escrito libros sobre gramática y biología), además de aspectos de su vida cotidiana en México, fueron retratados en el documental La desazón suprema: retrato incesante de Fernando Vallejo (2003), dirigido por su compatriota Luis Ospina. Lo vi ayer por la tarde en el DVD de mi sala y la hora y media de su duración no pude apartar la vista de la pantalla un solo instante. La sinceridad, en nuestros días, en nuestro país (principalmente en época electoral), es un valor tan inubicable que cuando uno se encuentra frente a un hombre o una mujer que dice lo que verdaderamente piensa y siente, por más en desacuerdo que esté uno con él o ella, no queda más que mostrar admiración y escuchar con respeto.El documental, cual si fuera un libro, consta de prólogo y epígrafe y a lo largo de sus nueve partes aborda diferentes episodios de la vida del escritor. Cada palabra de Vallejo es un disparo, una descarga verbal ejecutada con la rabia que sigue al dolor de la pérdida: de la inocencia, de la infancia, de un familiar querido, de una mascota, de un país… Así, en la mismísima Bogotá, en un encuentro iberoamericano de escritores del año 2000 dice: “Muchachitos de Colombia, ustedes han tenido la mala suerte de nacer y en el país más loco del planeta. No le sigan la corriente, no se dejen arrastrar por su locura. Pues si bien la locura ayuda a sobrellevar la carga de la vida, también puede sumarse a la desdicha. El cielo y la felicidad no existen. […] Lo que existe es la realidad, la dura realidad, este matadero al que vinimos a morir, cuando no es que a matar y a comernos de paso a los animales, nuestro prójimo. […] La patria que les cupo en suerte, que nos cupo en suerte, es un país en bancarrota, en desbandada, unas pobres ruinas de lo poco que antes fue. Miles de secuestrados, miles y miles de asesinados, millones de desempleados, millones de exiliados, millones de desplazados, el campo en ruinas, la industria en ruinas, la justicia en ruinas, el porvenir cerrado. […] Un pasaporte colombiano en un aeropuerto internacional causa terror.”.Un odio desmesurado es a veces el anverso de un amor sin medidas. Que es el mismo de Fernando Vallejo hacia su patria, en la cual no vive desde que se autoexiliara en México desde 1971, pero que es sobre lo único que le interesa escribir: “El resto del mundo es para mí la periferia, Colombia es el centro”.Complejos somos. Unos desconocidos para nosotros mismos y para los demás. Ángeles y demonios. Cuando terminé de leer La virgen de los sicarios, hace unas semanas, me puse a investigar más sobre la vida de su autor, y mucho de lo que leí y escuché me resultó chocante. En especial, su desprecio por la vida, su demoledor pesimismo sobre la condición humana. No quise leer otro libro suyo. Hice delete sobre su nombre en mi memoria. Sin embargo, ayer, viéndolo llorar ante la cámara de Ospina mientras leía un fragmento de La virgen…, unas conmovedoras líneas sobre la infancia perdida, y mientras lo veía feliz como un niño cepillándole los dientes a su perra Kim o sonriendo al regresar a la casa de su infancia en Medellín, entendí que ese hombre revestido de amargura no era más que un conmovedor ejemplo de lo que la barbarie de nuestra época puede hacer con un espíritu noble. Y pensé en aquella devastadora escena de La virgen… en que el protagonista y el muchachito con que deambula encuentran a un perrito caído en un arroyo con las caderas quebradas, producto de un atropello. “¿Cómo iba a poder salir de allí herido, destrozado, si se nos dificultaba a nosotros sanos? Los bordes de cemento que encauzaban el arroyo le impedían salir. ¿Cuánto llevaba allí? Días tal vez, con sus noches, bajo las lluvias a juzgar por su deterioro extremo. ¿Había tratado de volver acaso, herido a su casa?”. Sólo queda entonces una salida para acabar con tanto sufrimiento. El balazo que alivia el dolor.Así se pierde la inocencia, así entra el mal en nuestras vidas, así se marca un corazón para siempre. “No le tengo miedo a la muerte, sino a la vida”, dice Vallejo en alguna parte del documental. Y aunque no concuerdo contigo, Fernando Vallejo, créeme que te comprendo. Mucho.]]></content>
		</document>
		<document id="6f9cea2398ddb0c3e055f7ef05ac3bb1" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/08/los-hombres-que-no-amaban-las-mujeres.html">			<content><![CDATA[No, no hablaré de la comunidad gay, sino de la primera parte de la trilogía Millenium de Stieg Larsson, que lleva ese título: Los hombres que no amaban a las mujeres. Desde que leí un efusivo comentario de Mario Vargas Llosa sobre este fenómeno de superventas, tenía curiosidad por leerla, pero la verdad es que siempre me desanimaba el precio. Hasta que un día me dije: ¿por qué no adquirir una versión “económica”? (ustedes me entienden, admiradores de Jack Sparrow). Es que, en verdad, si la novela era mala, no quería experimentar la desagradable sensación de haber pagado tanto por algo que no valía la pena. Bueno pues, caminé una vez más por las estrechas calles del centro de Lima para buscar la famosa novela. Entonces, tras media hora de exploración, me enteré de algo insólito en mi vida de sibilino comprador de libros de dudosa procedencia: la novela estaba agotada. ¿What? ¿De modo que no sólo se agotaba en las librerías? Aunque usted no lo crea. Sin embargo, cuando ya estaba por regresar con las manos vacías, en un puesto frente a la Plaza Francia, una señora que en ese momento estaba almorzando un bienoliente cau-cau, me dijo que podía conseguirme un ejemplar de “ese libro que se ha vendido como cancha, joven”. Tras tensos minutos de espera en los que estuve tentado de probar su sazón, llegó con lo prometido. Pagué sin regatear y pedí la clásica bolsita negra.Para mi desdicha, cuando iba por la página 40, tuve que admitir que Vargas Llosa me había fallado again. Me había pasado lo mismo con sus superelogiadas La condición humana (Malraux), la cual nunca he podido terminar; y con Santuario (Faulkner), que acabé de puro masoquista nomás. Encontraba todo menos emoción en Los hombres… Esa infinidad de nombres suecos, la maraña interminable de historias de la familia Vanger, las interminables explicaciones técnicas de lo que es un fraude bursátil, ahogaban la línea principal de interés: el esclarecimiento de la misteriosa desaparición de la joven Harriet Vanger, hacía cuarenta años. Qué pena que los personajes de Mikael Blomkvist (el honesto periodista convertido en detective) y de Lisbeth Salander (la antisocial y atractiva hacker) no fueran explotados en todas sus posibilidades… De modo que la lectura se hizo de lo más penosa, salvo uno que otro chispazo por ahí. Si alguien me decía regálame ese libro que estás leyendo, lo hubiera hecho sin pensarlo dos veces.Hasta que ya por la página trescientos treinta y algo… hice click. Una bomba de tiempo empezó su cuenta regresiva. Acción, emociones, sorprendentes descubrimientos, castigos a pervertidos sexuales, reivindicaciones. La historia fue adquiriendo un dinamismo hipnótico. Así, una noche, sabiendo que tendría que levantarme a las 6:00 a. m (para ir a estudiar inglés americano el idioma que habla el mundo), me quedé leyendo la novela hasta las 2 y pico. No podía parar de pasar las páginas para saber qué demonios iba a pasar: sin duda, la última parte de la historia es fascinante.A pesar del epílogo (demasiado extenso para mi gusto) cerré el libro con una gran sonrisa de satisfacción. Había valido la pena atravesar el pantano de las primeras… ¡300 páginas! No he podido dejar de preguntarme entonces: ¿qué hubiera pasado si la novela no hubiese estado precedida de tan buena crítica? ¿La hubiera terminado? Lo más probable es que no le hubiese dado durante tantos días el beneficio de la duda.Para mí la conclusión es clara: Los hombres… debió haber tenido menos páginas. Debió haber sido una novela corta. ¿Recomiendo su lectura? Sí, pues se trata, sin duda, de una historia inolvidable que aborda problemáticas de actualidad, como la violencia contra las mujeres, el papel de la informática en la lucha contra el crimen, la delincuencia corporativa, la misión del verdadero periodismo, la responsabilidad de los especuladores bursátiles en las crisis económicas, etc. Pero ya están advertidos: tendrán que invocar constantemente a don Álex Valle.]]></content>
		</document>
		<document id="b8b92c9eb347b7decd36d002135180c6" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/08/no-te-pongas-triste-ni-un-solo-momento.html">			<content><![CDATA[Sent: Wednesday, February 14, 2007To: clavedesol55@hotmail.comquerido hijo, te escribo estas líneas para saludarte. espero que estés bien ya que no puedo alcanzarte cuando entras al internet. estoy llegando un poquito tarde, porque hay más pedidos, tú sabes, hay que aprovechar. yo estoy bien, un poco tranquila, aunque, no puedo mentir, te extraño un montón a la hora de la comida cuando me acompañabas a tomar un vinito dizque para la digestión. ay, hijo, pero yo me siento orgullosa de ti porque lograste ir donde más deseabas, conocer argentina. bien, hijo, sigue para adelante, tú sabes que RETROCEDER NUNCA, RENDIRSE JAMÁS. eso decía yo cuando estabas en la paz, pero ya sé que tengo un hijo valiente, decidido y perseverante en sus ideales. dios y la virgen te acompañen siempre porque eres un buen hijo. te quiero más que nunca. te diría n cantidades de veces que te echo de menos, pero no quiero que te pongas triste ni un solo momento, ya lo iremos superando con el tiempo. para mí es más fácil escribirte porque tengo más tiempo para hacerlo. tu papá está bien, se le ve tranqui, pero, como tú sabes, él nomás mira y calla ja ja ja. mañana te vuelvo a escribir. que la pases bien. tu mamá que te quiere. chau.]]></content>
		</document>
		<document id="aeace0d91d7b0d527649a96d46b66fc0" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/08/yo-televidente.html">			<content><![CDATA[st1:*{behavior:url(#ieooui) } CANAL 1Me encanta ver televisión. Se podría decir que la necesito. Como seré de exagerado que mi idea de felicidad incluye muchas horas de televisión. Dicen que ver tanta tele lo vuelve a uno idiota. No creo que esto sea totalmente cierto, pero, por si las moscas, entre programa y programa, me echo en mi camarote a leer. Pienso que el problema no es la tele, sino el televidente. El problema no es problema. Se trata solamente de saber elegir, de distinguir la paja del trigo. Lo mismo que en Internet, en donde abunda la basura, pero también lo valioso. Además, uno nunca debe olvidar la verdadera razón de existir de la llamada “caja boba”: el entretenimiento. Puede informar, puede educar, puede transmitir valores, sí, pero nació principalmente para entretenernos, damas y caballeros. La televisión es una amiga para pasarla bacán. Una fiel amiga que te hace reír cuando vuelves hecho polvo del trabajo. La acompañante perfecta para esos momentos en los que no quieres intercambiar palabras con nadie. Naturalmente, no hay que ser tan monse como para pasarse todo el día pegado a la pantalla iridiscente. Ya se sabe que la felicidad está en el equilibrio.CANAL 2A la mayoría de mis amigos no les gusta ver tele. Más de una vez les he hecho algún comentario sobre tal o cual programa, o sobre tal actriz que salió en una serie, o sobre alguna entrevista a un famoso y… me han quedado mirando cual felices habitantes de la Luna de Paita. ¿Han visto que buena dupla hacen Alec Baldwin y Tina Fey en 30 Rock? ¿No creen que deberían dar El Santo Convento todos los días? ¿Dónde venderán Unidos por la historia, el documental sobre Latinoamérica que pasó The History Channel? ¿Cuánto racismo hay en Polizontes no? ¿No es la Expoferia de las Américas un programa de entretenimiento más que de ventas? ¿Será verdad que el tío ¡Marco Aurelio! cobró 200 dólares por aparecer unos minutos en la peor película peruana de todos los tiempos? ¿Vieron el programa de Anthony Bourdain en que sale comiendo en un chifa con Gastón? ¿Vieron a Bayly jugando fútbol con Tongo? What are you talking about, man?CANAL 3La peor parte de ver televisión es cuando llegan los comerciales. Los odio. Los evito. Me hago el loco. Por eso, sólo puedo disfrutar a plenitud cuando soy yo quien tengo el control. Además, teniendo el poder en mis manos no sólo evito las propagandas, sino que puedo practicar el incomprendido arte del zapping, aquel ejercicio de libertad que realizaba aun en aquellos difíciles tiempos en los que uno tenía que arrastrar su fatigada humanidad hasta alcanzar el selector de canales. Qué delicia el darle una, dos, tres, cuatro, decenas de vueltas al total de canales disponibles deteniéndose tan sólo unos segundos en algún apocalíptico noticiero, en alguna divertida entrevista, en una biografía de Maradona, en un documental sobre Cuba, en un partido de futsal, en un ránking de las mejores canciones de los 90, en un programa cómico… Sin duda, la mujer que acepte vivir conmigo debe estar al tanto de todo esto. Es lo primero que le diré antes de ir al altar. Esa será la promesa de amor que tendrá que hacerme: respetar mi gusto por la televisión y mi afición por el zapping. ¿Acepta usted? ¿Sí? Pues bien, ahora sí puedo besar a la novia.CANAL 4Es domingo. Me he levantado a las seis de la mañana para ir a la procesión del Señor de Los Milagros. Sólo para complacerla. Hemos nadado de la mano sobre el apretujado mar de feligreses y hemos cumplido su sueño: ha visto al Cristo Moreno a un metro de distancia. Le ha tomado foto con su celular rosado. Luego de que me acompañara a comprar mi turrón Doña Pepa, hemos regresado a su cuarto. Luego de encender la tele y entregarme el control remoto, ha ido a darse un baño. Yo, echado en su cama de doble colchón, me he puesto a ver El Chavo del Ocho. Y estoy a punto de quedarme dormido por el cansancio, cuando ella aparece vestida con su buzo de pijama. Se echa a mi lado. Huele maravilloso. Seguimos viendo al Chavo, matándonos de la risa con sus payasadas. Hasta que, sin darnos cuenta, los ojos se nos van cerrando, nos vamos quedando dormidos. Como dos niños que han estado mataperreando todo el día. Antes de dejarme llevar por la inminente siesta, alcanzo a mirar su sonrisa, sus labios. Este es un momento perfecto. Apago el televisor.]]></content>
		</document>
		<document id="30daf75e6e7202feb4ddfeed2551153" url="http://adunefelibata.blogspot.com/2010/09/la-poesia-de-deepak-chopra.html">			<content><![CDATA[Existe otra forma de leer los libros de Deepak Chopra. Después de todo, los libros son artefactos, juguetes que cada quien puede manejar a su antojo. Por ejemplo, ahora que estoy mirando uno de los libros de Chopra sobre mi escritorio, uno que compré hace unos años por pura curiosidad, me pregunto qué pasaría si la gente dejara de considerarlo como un libro de autoayuda y más bien se concentrara en su aspecto poético. ¿Aspecto poético? Sí, cómo no, pues estoy convencido de que lo tiene. No estuvo tan equivocada la revista Time cuando llamó al autor hindú “el poeta-profeta de la medicina alternativa”. Claro, olvidemos lo de profeta.El libro en cuestión se titula SincroDestino (2003) y en la frase de portada nos invita a descifrar “el significado oculto de las coincidencias en tu vida”. Las coincidencias. Antiguo y estimulante tema literario. Baste recordar uno de los hermosos primeros párrafos de Rayuela: “Y era tan natural cruzar la calle, subir los peldaños del puente, entrar en su delgada cintura y acercarme a la Maga que sonreía sin sorpresa, convencida como yo de que un encuentro casual era lo menos casual en nuestras vidas, y que la gente que se da citas precisas es la misma que necesita papel rayado para escribirse o que aprieta desde abajo el tubo de dentífrico”. Las coincidencias no tienen explicación, nuestra inteligencia no puede aprehenderlas. El azar nos recuerda que hay poderes que nos trascienden, y la intuición de ese secreto mecanismo despierta el mismo goce espiritual que puede despertar la gran literatura.No seamos tan cándidos entonces al leer los libros de Chopra con la misma exigencia con que leemos los tratados científicos o filosóficos. Leerlo como se lee a Einstein o a Hawking es de una ingenuidad total (la misma que manifiestan aquellos que señalan errores históricos en La Biblia). Y no importa si el mismo Chopra se considera a sí mismo un científico: su texto tiene vida propia, simplemente no lo necesita para existir.Además, valga recordar aquí que la misma ciencia alberga dentro de su discurso enormes posibilidades poéticas. No olvidemos que, al igual que el mito, pretende explicar la realidad. Me viene a la memoria el poeta peruano Enrique Verástegui, quien ha utilizado el lenguaje matemático para construir poemas cargados de misticismo: “Toda alma es Uno, y el cuerpo -lo mismo que la materia- es cero. El uno, que es riqueza, se distancia del cero, pero el cero -que es indivisible- se adecúa al Uno. Por ello, el Uno busca su infinitud, y su infinitud es 9 porque 9 son los elementos del alma.”De modo que cuando Chopra intenta dar un sustento científico a sus afirmaciones sobre el poder de las coincidencias, muchas veces se filtra dicho componente estético: “La razón por la que no vemos el mundo como una enorme red de energía es porque vibra demasiado rápido”. “¿Hay solidez cuando chocan dos nubes? No. Se funden y se separan. Algo similar ocurre cuando tocas un objeto. Tus campos de energía (y nubes de electrones) chocan, algunas porciones pequeñas se funden y luego te separas”.Muchos de los temas que aparecen en Sincro Destino son los mismos que han interesado a los escritores todos los tiempos (especialmente a los de ciencia ficción), y creo que esto explica en parte el éxito de ventas de este autor. Enumero aquí algunos de ellos y coloco al lado frases del libro relacionadas con ellos:La inmaterialidad del universo: “Las terminales nerviosas están programadas para sentir los objetos como tridimensionales y sólidos. Sin embargo, en la realidad del ámbito cuántico, la solidez no existe”.Los límites de la percepción: “¿Qué pasaría si pudiéramos ver en el ámbito cuántico, si tuviéramos ojos cuánticos? Veríamos que todo lo que consideramos sólido en el mundo físico, entra y sale de un vacío infinito a la velocidad de la luz”.La construcción de la realidad: “La experiencia sensorial de todos los seres vivos es una construcción perceptiva artificial, creada en la imaginación. […] Tú has imaginado tu cuerpo y el resto del mundo físico, al percibir el caldo de energía como un conjunto de entidades físicas separadas”.La anulación de la ley de la impenetrabilidad de la materia: “La inteligencia no circunscrita está en todas partes a la vez, y puede causar múltiples efectos simultáneos en varios lugares”.El ritmo como motor del universo: “Las células que están dentro del mismo campo de resonancia bailan al mismo son. […] Las personas saludables están firmemente atrapadas en estos ritmos. […] Toda la naturaleza es una sinfonía y formamos parte de ella”.Y así por el estilo. Considerada de este modo, la lectura de este libro se hace tan interesante y placentera como la de alguno de los cuentos o poemas metafísicos de Borges, Cortázar, Paz o Watanabe. Obviamente, salvando las distancias. Por eso me atrevo a recomendarlo, sabiendo que en los “lectores serios” sólo provocaré una sonrisa de compasión ;) ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>