<author id="d545826497ae69fa79d1321eee6d2277" url="perumagia.blogspot.com" feed="http://perumagia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="b287f5908dc48467bc26091f75c0bd07" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/07/el-peru-en-el-fism-2009.html">			<content><![CDATA[El FISM (siglas de Federación Internacional de Sociedades Mágicas) es un evento anual donde compiten los mejores magos de todo el mundo, obviamente por un premio, este año habrá 39 competidores en la categoría de Close-up y 69 en la categoría de Escenario y se realizará del 26 al 31 de Julio en Beijing (China). ¿Porque es tan importante este campeonato? Por una simple razón, acá solo compiten los mejores, son como las Olimpiadas, pero de ilusionismo. De modo que, ver los videos de los campeonatos FISM anteriores es ver casi casi lo mejor de la magia mundial y digo "casi" porque no necesariamente un mago que no compita en el FISM no pueda ser mejor que muchos de los participantes que si compiten, es sólo una cuestión de motivos (pueden haber excelentes magos que no les interesa competir con nadie) ó de política (requisitos para acceder como participante).Y en esta edición del FISM, el Perú estará presente en el talento de Bruno Tarnecci, mago integrante de MAJIKA, el competirá en la categoría de Close-up según la lista oficial de competidores. Bruno fué el ganador del Grand Prix en el Flasoma realizado este verano en Lima y es gracias a ello que participará tambien en Beijing. Ya hay varios magos peruanos alistando maletas rumbo a Beijing para disfutar de este gran evento, por mi parte esta vez esperaré a conseguir la edición en DVD. Desde este blog te deseamos la mejor de las suertes Bruno!.Links de interes:Web de la FISM: https://www.fism2009.org/index.aspWeb de Majika: http://www.majikamjk.com/]]></content>
		</document>
		<document id="7421b2285e53379ad71427de2bf7d2ad" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/08/claudia-pacheco-reina-de-la-ilusion.html">			<content><![CDATA[Entrevista realizada a la ilusionista Claudia Pacheco para PERUANOSENUSA.NET, por Carlos Huamán.Luego de haberla visto levitar en medio de las avispadas miradas de su platea ambulante del centro de Lima, ya no me queda duda; esta encantadora señorita es realmente mágica para haberlo hecho. No sé si es ilusión o cuento chino, el caso es que Claudia Pacheco (de oficio maga), se gana los frijoles mágicamente: nos hace creer que lo puede hacer y, más allá de actos y palabreos con efectos especiales, en esta entrevista para PeruanosEnUSA.net nos explica lo mágico de su arte.¿Cuándo se inició en el ilusionismo? La magia fue una afición que cultivé desde niña, pero solo hace un par de años decidí estudiarla y aprender las técnicas.¿Se ha preparado mucho?Sí, mi preparación es constante, cada día aprendo algo nuevo que debo practicar y pulir. Me suelo reunir con otros magos que son muy amigos míos (Dennis, Maribel, Pepe) juntos practicamos y compartimos técnicas que vamos aprendiendo.¿Existe algún requisito mental o espiritual para ser mago?El ilusionismo no es una disciplina espiritual sino artística, como ser bailarina o músico. Por lo tanto, los requisitos van más por el lado de la destreza y la técnica.¿Por qué el apelativo de Princesa Inca?Nace a raíz del acto de ilusionismo que presenté en la Plaza Mayor de Lima en un intento por promover el arte y la cultura de mi país, fue por eso que agregué al acto los elementos peruanos como el Palo de lluvia y la alfombra de Alpaca. Princesa Inca fue el personaje que representé durante ese único acto; pero el nombre artístico con el que me presento es el de Reina de la Ilusión.Desde su punto de vista, ¿qué es exactamente el ilusionismo?Es el arte de hacernos creer por unos momentos que lo imposible se puede hacer realidad.¿Qué anécdota importante puede contar?En realidad cada presentación de magia, cada concierto de Noise es toda una odisea llena de momentos divertidos e increíbles, siempre sucede algo inesperado, una situación distinta.¿Qué es lo más importante que ha hecho como ilusionista? El acto de magia más importante que realicé fue lograr que el mundo pusiera los ojos en mi país por una razón positiva luego de presentarme en la Plaza Mayor de Lima con el acto conocido como “Levitación”.¿Puede decir que la “magia” es un aporte en su vida?La magia al igual que la música aporta algo que para mí es esencial para vivir; me llena de satisfacción y de alegría.¿Qué tanto de verdad y mentira hay en la “magia”?Todos sabemos que nadie tiene poderes sobrenaturales y que detrás de todo acto de magia o ilusionismo existe una explicación lógica. El trabajo del mago está en hacer que la ilusión se vea lo más real posible.Siempre se ha dicho que estos actos sobrenaturales provienen de una fuerza oculta… ¿qué tiene que decir al respecto?Si realmente fueran sobrenaturales seguramente vendrían de alguna fuerza oculta, pero todos los actos de magia tienen explicaciones perfectamente naturales. Es importante aclarar (aunque parezca obvio e innecesario) que un ilusionista no es un hechicero ni un Gurú que hace milagros, sino un artista, como lo es un actor que nos hace creer en las escenas que interpreta. Todos sabemos que es ficción, pero le damos nuestra complicidad y jugamos a creer por un momento que lo que hace es real. Podríamos decir que el mago es en realidad un experto en efectos especiales.¿La música complementa su oficio?Ser artista es una profesión, en mi caso siempre me interesó complementar mi formación con las diferentes ramas del arte. La música me acompaña desde que era niña, actualmente junto a Rafael Mercado formo parte del dúo musical de pop electrónico Noise y esperamos lanzar un disco oficialmente este año. Acabamos de actualizar el website de la banda (www.noiselectro.com) en el que pueden encontrar demos, fotos, entrevistas, wallpapers, etc.¿Qué proyectos tiene como artista?Por ahora solo me estoy concentrando junto con mi amigo Rafael Mercado en la preparación para el lanzamiento del disco y el segundo video de Noise. Paralelamente, conduzco junto con el Mago Jholu el primer programa de magia en el Perú llamado Magic Trip en Canal 15 UCV Satelital.Claudia nos dice: Pertenezco al gran grupo de jóvenes peruanos que están intentando surgir, espero que el esfuerzo en mi trabajo los motive, muchos jóvenes caen en los vicios a raíz de la frustración de no poder alcanzar sus sueños. Quiero invitarlos a ser perseverantes porque después de un gran esfuerzo siempre viene una gran recompensa.Escrito por: Carlos Huamán (Peruanosenusa.net)Fotografía: www.rafaelmercadosalas.com]]></content>
		</document>
		<document id="7cd7ad582b544ae701e6a04d1d72d962" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/08/formas-incorrectas-de-hablar-performar.html">			<content><![CDATA[No sé si ustedes se han percatado como es que muchos magos de habla hispana utilizan la palabra PERFORMAR para referirse a sus actuaciones, o simplemente dando a entender que tendrán una presentación o que hicieron magia y además de eso lo conjugan en todos los tiempos posibles.“Mañana performaré en la tarde, anda a verme”“…si, justo me tocaba performar y me olvidé mi papal flash”“Que feo performó ese muchacho, le falta práctica.”e innumerables etcéteras.Pues les tengo una noticia, la palabra PERFORMAR …NO EXISTE. Por lo menos, no dentro de nuestro idioma (y en ningún otro); es una adaptación, tonta por cierto, del verbo inglés “to perform” que significa Realizar, ejecutar, actuar, y otros sinónimos dependiendo del contexto o situación, y digo que es tonta porque no hay necesidad de tal adaptación como si no hubieran suficientes palabras en castellano para referirse a lo que hacemos. Ojo que no es lo mismo que utilizar palabras en inglés (correctamente) dentro de nuestra forma de hablar cuando nos referimos a la magia, por ejemplo…“siempre debes tener tu set up listo para esa rutina”“ese break te salió pésimo”“me encanta tu invisible pass, realmente es invisible”Incorrecto sería “setupear”, “breakear” “passear” o “performar”. Entonces antes de cometer alguna brutalidad al hablar o imitar brutalidades ajenas destruyendo nuestro idioma, es aconsejable visitar fuentes confiables de información como el diccionario de la RAE en linea (http://www.rae.es/rae.html) ó el Babelfish (http://babelfish.yahoo.com/) en todo caso si se quiere despejar dudas (porque no es 100% exacto) sobre cuál sería la traducción en castellano de algún vocablo inglés. Y no quedar nunca como personas incultas, un mago además de artista debe de ser CULTO ó por lo menos intentar serlo cada día.Performer: Soma]]></content>
		</document>
		<document id="537a9e2beee94685d414e3e190a36324" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/08/primer-trailer-promocional-del-taller.html">			<content><![CDATA[3SpadeSCloseUp MagicPresenta:V Taller Básico e Intermedio de Magia Close Up y Cartomagia.Que no te enseñen juegos de niños, aprende de verdad!!!Este mes de Marzo empezaremos con el "V Taller Básico e Intermedio de Magia Close Up y Cartomagia" de 3SpadeS, por lo que hacemos una convocatoria para que se puedan inscribir desde ahora y asegurar su participación (los cupos son limitados, máximo 5 personas por taller).Fecha de Inicio: Sabado 20 de Marzo, 2010.Para mayor información y detalles: http://3spadesperu.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="c50f6f27a2d2e9708891ed404308111d" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/09/como-hiciste-eso.html">			<content><![CDATA[Siempre es dificil responder a una pregunta del tipo "Como hiciste eso?", y de hecho cuando recien empiezas a aprender te dan ganas hasta de revelarles el secreto, pero eso rompería una de las leyes básicas de la magia: "Un mago jamás revela sus secretos", a veces basta decirles eso para que dejen de preguntar, pero la mayoria de las veces insisten, pareciera que ninguna respuesta les satisface; sin embargo encontré una que si bien no les va a satisfacer al menos los dejará pensando un buen rato. He aquí el escenario:Espectador (odioso): Oye ¿cómo hiciste eso?Mago: no te puedo decir, un mago jamás revela sus secretosE: Ya pues! no seas ridículo, vamos dime, sé que hay truco ahiM: Ok, te lo diré, pero con una condiciónE (con lágrimas en los ojos por la emoción) : Cual??? Cual???M: Que me digas ¿Qué harás con ese secreto?, es decir, si yo te doy una información útil, algo tienes que hacer con ella, por ejemplo si te doy el mapa de un tesoro enterrado y al preguntarte que harás con ese mapa tu me respondes "pues nada, solo quería saber" sería un total desperdicio, me harías perder el tiempo y energías revelandote donde hay un tesoro escondido para que no hagas nada al respecto, distinto sería que me dijeras "Iré a buscarlo inmediatamente y cuando lo encuentre te daré la mitad", entonces ESO sería diferente y habría valido la pena. Entonces... ¿Qué harás con mi secreto?.E: ehhhh... mmmm... no sé.M: Entonces no te diré donde está el tesoro.Moraleja: No tiene sentido revelar un secreto a alguien que solo quiere satisfacer su curiosidad y no hará nada por él, es como darle el mapa del tesoro para que lo guarde en su bolsillo.]]></content>
		</document>
		<document id="8f607a0f7500f775aad7b71a19ee7e8d" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/09/la-magia-de-morrison.html">			<content><![CDATA[Hacía mucho que no escuchaba a una de mis bandas favoritas, esas que siempre me hacen sentir bien incluso cuando creo que no lo estoy …The Doors.Liderada por Jim Morrison (“The Lizard King” / El rey lagarto) cuya inconfundible voz me transporta a una época que no es la mía y definitivamente me alegra el día. Había estado viendo fotos de la banda mientras los escuchaba cuando de pronto encuentro una fotografía que antes había pasado por alto, se trataba de Jim Morrison haciendo levitar a Pamela Courson (según decía él, su alma gemela y pareja cósmica) en medio de un bosque, nunca me pregunté antes como lo hizo, o de quien lo aprendió e indagando por internet no encontré casi ninguna información al respecto, ni siquiera por quien fué tomada; solo algunos comentarios que decían (sin fuente alguna) que Morrision conocía a Doug Henning y que este le habría enseñado a hacerlo, para la fotografía claro.Después de todo, la frase célebre de Morrison cobra sentido, el podía hacer cualquier cosa …incluso magia."I'm the Lizard King, I can do anything"Jim Morrison. 1943 - 1971]]></content>
		</document>
		<document id="79794bc04abe552a7cf560ff1953cfc6" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/09/que-tan-famosos-son.html">			<content><![CDATA[Existe una eterna disputa entre muchos magos -no todos, pero si muchos- sobre quien es más conocido ó famoso. Casi siempre aparece la frase "¿A ti quien te conoce?" ó "Yo soy más conocido" ó "¿Quien conoce a "fulano"?", volviéndose a veces bastante enfermizo, así que ante estas recurrentes preguntas haremos una encuesta en la calle sobre que magos peruanos son conocidos por la gente normal, osea no magos y desvelar un poco ese misterio del mago peruano más famoso.Pusimos una lista de los que creemos son algunos de los magos más representativos o conocidos para nosotros, porque salen en los medios o porque por algún motivo su nombre vino a nuestra memoria, obviamente nuestra opinión (como magos) no cuenta sino lo mismo que nada, primero postearé la encuesta y luego en unos días los resultados.ENCUESTA ANONIMA1.Sexo:2.Edad:3.¿Recuerda Ud. el nombre de algún mago peruano?-Si-No (Fin de la encuesta, muchas gracias)4. ¿Puede marcar de la siguiente lista que magos peruanos reconoce? (Puede marcar más de uno):-Plomo (Plomomagic)-Claudia Pacheco-Giorhini-Khalid-Jholú-Bruno Tarnecci-Nelson Alonso (Mago Nelson)-Luisini-Kobadini-Alex Linian-Profesor Otto-Mago George-Corey-Otro:______________GRACIAS POR LLENAR LA ENCUESTA!www.magiaperu.comUniverso: Hombres y mujeres desde los 15 años en adelante residentes en Lima Metropolitana.Muestra: 100 personas.Nota: esta encuesta no es para llenar en linea ni en los comentarios, la llevaremos a cabo en las calles de Lima.]]></content>
		</document>
		<document id="862a308fafb24b3fd8725a84a9e48f3b" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/10/aniversario-de-harry-houdini.html">			<content><![CDATA[Hoy como cada 31 de Octubre se celebra el aniversario de la muerte de Harry Houdini, ya todo el mundo sabe quien es (al menos quienes visitan este Blog) y si no, pues hay harta información en la red incluyendo biografías completas y minibiografías como para incluir datos repetidos. Y hablando de minibiografías esta es una muy buena que encontré justamente hace unos días: "Harry Houdini, la vida del escapista, mago y azote de espiritistas", es muy concisa con datos curiosos y con buenas fotos y videos.Dato interesante: 'Houdini también rodó varias películas de acción como protagonista, pero como actor del celuloide no era gran cosa. Esas cintas, que se han podido recuperar, son buenos documentos gráficos sobre sus escapatorias, aunque la gente las consideraba a veces «trucos de cámara» y no eran tan efectistas como el directo. También probó suerte como empresario en la industria del cine, algo que con el tiempo abandonaría. Escribió algunos libros para el círculo mágico describiendo su trabajo y completó una vasta biblioteca personal con libros sobre magia de todas las épocas.'Así que en homenaje al gran Houdini y a todos los magos, les dejo un dibujito que me pareció muy simpático. (Se me ha perdido la página del autor asi que cuando la encuentre de nuevo la publico). Houdini escapando de su cámara de tortura china.]]></content>
		</document>
		<document id="c44d23075cd0404426861ec7af1ae67c" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/10/coleccionable-magia-mania.html">			<content><![CDATA[Ya salió! Un coleccionable de magia por el que estuve esperando como un mes, se trata de MAGIA MANIA, una producción de los magos Guillermo Carranza (Khalid) y Bruno Tarnecci, donde te enseñarán un montón de trucos de nivel básico sobretodo con elementos fáciles y baratos de conseguir, como cartas, sogas, monedas, etc, es más ni siquiera tendrás que conseguirlos porque vienen incluidos en cada tomo. Además de un poco de teoría, consejos y tips sobre la presentación.Son 8 tomos:-Primer tomo: Trucos con cartas. Incluye baraja de cartas (gaff)-Segundo tomo: La varita mágica. Viene varita de regalo-Tercer tomo: Trucos con billetes. Papeles mágicos de regalo.-Cuarto tomo: El secreto del sombrero. Sombrero de regalo.-Quito tomo: Cuerdas misteriosas. Cuerdas mágicas de regalo.-Sexto tomo: Trucos con monedas. Taps mágicos de regalo.-Séptimo tomo: Pañuelos mágicos. Pañuelos mágicos de regalo.-Octavo tomo:Adivinación. Tarjetas mágicas de regalo.Apreciación personal: La calidad de la publicación es excelente, buen papel, buena fotografía, edición y colores, los trucos son básicos y muy buenos para toda persona que desea comenzar en la magia, quizá le faltó en algunos trucos un poquito más de explicación ya que alguno que otro iniciado se puede perder en la mitad del truco, me parece que había algo de espacio que pudo rellenarse un poquito más. La baraja es excelente y con cartas gaff, y lo que más me gustó fué el precio, solo S/.7.00, definitivamente yo me apunto para la colección completa.Bueno, no se pueden perder esta publicación ya que asi nomás uno no encuentra magia en un kiosko y mucho menos producida en el Perú, se los recomiendo. Sale todos los viernes desde el 30 de Octubre, osea hoy.Felicitaciones Guille y Bruno por el esfuerzo!]]></content>
		</document>
		<document id="613d8e83dc6df04cfb312bf02478ddb2" url="http://perumagia.blogspot.com/2009/10/gustavo-lorgia-en-lima.html">			<content><![CDATA[Hace poco me enteré por Teleticket que venía al Perú Gustavo Lorgia, aquel mago que hace muchos años ( más o menos 20 años) sacó al mercado uno de los sets de magia para niños más famosos, el sombrero de Gustavo Lorgia, todo niño aquí en Lima quería tenerlo, y claro yo no era la excepción, la diferencia es que nunca me lo compraron (tenía 8 años) pero eso no me impidió que jugara (y confundiera) con el endemoniado sombrero de un amigo mío y los trucos que traía el sombrero, digo endemoniado porque los juegos que venían en el no eran divertidos ni siquiera para un niño, eran "juegos sin sentido", en fin.La cosa es que Gustavo Lorgia ahora tendrá el próximo mes varias presentaciones en Lima, en el teatro Peruano Japonés desde el 26 al 29 de Noviembre (según Teleticket) y las entradas costarán desde S/.42.50 hasta S/.153.00, nada mal para un poco de entretenimiento mágico con la familia, no es de mis magos favoritos (ni de cerca) asi que yo no iré, me bastó con lo que vi en Youtube para no querer gastar mi dinero en verlo en vivo, su show promete magia y humor, asi que vayan si les gusta, para mi es solamente "más de lo mismo" y lo digo porque a pesar de los años me sorprende que no tenga nada nuevo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>