<author id="d55c90501e277f413fb9ca5a2f8a7c05" url="netjoven.pe" feed="http://netjoven.pe/feed/noticias" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="58e23e8b65a6d091129cdea9c66e2978" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/-WLrtQpb2XY/Insolito-Tortuga-vence-en-carrera-de-esqui-a-Conejo.html">			<content><![CDATA[Foto/Referencial   Tal como en la fábula, una tortuga logra vencer a conejo en una carrera de esquí para animales domésticos. Esto sucedió el pasado martes 7 de enero en China, así informó la prensa 'China News Service'.Los dueños llevaron a sus mascotas para competir entre estos se encontraban: perros, gatos, un pato amarillo e incluso un gallo. La competencia se disputó en una pista de la provincia de Henan, donde los dueñ [...]]]></content>
		</document>
		<document id="eef0312dba3b375160b4ec95b8f53cac" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/0ieGkNOScbk/Policia-detiene-a-Justin-Bieber-por-danos-a-la-propiedad-privada---Fotos.html">			<content><![CDATA[Amigo de Justin Bieber siendo detenido / Foto: Twitter Justin Bieber ha sido detenido por la Policía de Calabasas en su propia casa. Medios de Los Ángeles informaron que el cantante está permaneciendo dentro de su garaje con los agentes.Un oficial manifestó a la prensa que el canadiense y sus amigos están cooperando. 'Nosotros vamos a cuestionar al señor Bieber por una investigación de delito', agregó. Esta detención se deberí [...]]]></content>
		</document>
		<document id="87e4f2ab88bab9bb4bfddcf0b489d18e" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/1g7Qo97roW4/Combate-Lucia-Cuvarrubias-critica-en-vivo-a-Karen-Dejo---Video.html">			<content><![CDATA[[video]HrZ-0Ekw7Ig[/video] Le dio la 'bienvenida' La competencia en Combate todavía no ha comenzado, pero algunas participantes ya empiezan a calentar motores y quieren generar polémica.Es así que la exintegrante de Calle 7, Lucía Cuvarrubias, arremetió contra Karen Dejo y dio a entender que la bailarina no sería una buena competidora.Pese a que [tag=http://www.netjoven.pe/espectaculos/Karen-Dejo]Karen Dejo[/tag] no respondió, se notó fasti [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c9843e98fb21968973dc54ca58c9e4e1" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/1gpFa3Tw53Y/Filtran-polemica-foto-de-Ronaldinho-rodeado-de-cinco-chicas.html">			<content><![CDATA[ Foto Twitter: Ronaldinho muy bien acompañado Ronaldinho sigue dando que hablar y esta vez lo hace fuera de las canchas. El futbolista fue fotografiado en una piscina rodeado de cinco mujeres que muestran sus pronunciadas 'colitas'. Luego de que su nueva novia, Vanessa Tasquetto, se tatuara el nombre de 'Dinho' en su ingle derecha, el actual futbolista de Atlético Mineiro organizó una fiesta en su casa de Barra da Tijuca en Río de Janeiro y se tomó una po [...]]]></content>
		</document>
		<document id="18255b7c620ea8c869d4860dbca5e22b" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/1PQrMlvNSuU/Combate-Karen-Dejo-sorprende-con-ingreso-al-reality---Video.html">			<content><![CDATA[[video]HrZ-0Ekw7Ig[/video] ¡Qué tal 'jale'! Combate sorprendió a todos dus fanáticos al tener en sus filas a Karen Dejo como nueva participante para esta temporada de verano.Es así que la  bailarina fue presentada en medio de un gran misterio por parte de los conductores, Renzo Schuller y Gian Piero Díaz.Pese a que en un primer momento todas las pistas daban a entender que [tag=http://www.netjoven.pe/espectaculos/Tilsa-Lozano]Tilsa Lozano[/tag] [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ab18e71dfa2070291951adc3e9cc88b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/2nrGgN0lzd4/Tomb-Raider-Definitive-Edition---Diferencias-entre-PlayStation-3-y-4---Video.html">			<content><![CDATA[ [video]7NUX2rG_u8w[/video]  Dudas resueltas. Gamers han publicado sus interrogantes sobre los gráficos y la jugabilidad del nuevo Tomb Raider Definitive Edition. Es así que IGN ha publicado un video en el cual se ven las enormes diferencias entre la versión de PS3 y la renovada versión en PS4.Cabe mencionar, que no solo los gráficos de [tag=http://www.netjoven.pe/video_juego/lt-strong-gt-Tomb-Raider-Definitive-Edition]Tomb Raider Defin [...]]]></content>
		</document>
		<document id="7c40e184f98244435001e33774802efd" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/7zn5DnnOQ84/Esto-es-Guerra-Tracy-Freundt-es-la-nueva-integrante---Video.html">			<content><![CDATA[[video]7604fITOiyI[/video] Esto es Guerra sorprende nuevamente a sus fans presentando a Tracy Freundt, la recordada Traycicita de Habacilar.Como se recuerda, la modelo fue parte  de los programas de televisión como: Camino a la fama y modelo de Habacilar. Y esta vez sorprendiendo con su ingreso a [tag=http://www.netjoven.pe/espectaculos/Esto-es-Guerra]Esto es Guerra[/tag].No cabe duda que los fanáticos del reality juvenil de América Televisión deben estar sorpren [...]]]></content>
		</document>
		<document id="760da3b95ca3150da1b5f007075463e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/AeydtJL-KfA/Ministerio-del-Ambiente-causa-polemica-con-curioso-mensaje-en-Twitter.html">			<content><![CDATA[Foto: Captura / Twitter ¿Jugaron al doble sentido? El Ministerio del Ambiente utilizó un curioso hashtag en Twitter llamado #PensamientosAlTirar lo cual generó una serie de comentarios y burlas entre sus seguidores.Es así que, a través de su cuenta de Twitter del [tag=http://www.netjoven.pe/actualidad/Ministerio-de-Ambiente]Ministerio de Ambiente[/tag] se puede leer: 'Nuestros #PensamientosAlTirar nuestros desechos deben concentrarse en lograr un mejor amb [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c3b9bd95f481a40aaf0e1bcf6cc3294b" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/aYPpV-kJMzQ/Marina-Mora-abre-talleres-de-modelaje-para-hombres-y-mujeres.html">			<content><![CDATA[Foto: Referencial La ex Miss Perú y exitosa empresaria, Marina Mora, ofrecerá talleres de modelaje dirigido para niñas, adolescentes y señoras en su reconocida escuela de modelos ‘Marina Mora’ ubicada en Calle Teodoro Cárdenas 234 Santa Beatriz. Los talleres están dirigidos a mujeres de todas las edades, siendo dividas por grupos: Taller de Muñequitas para niñas pequeñas de 3 a 10 años; Taller de Modelaje B&aa [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b675b58cd79cf26fb5656249b06d573" url="http://feedproxy.google.com/~r/netjovennoticias/~3/b-ElNbtc7r8/VIDEO-Justin-Bieber-es-detenido-por-la-Policia-en-su-propia-casa.html">			<content><![CDATA[[video]aOgzii_mQ6Q[/video] La situación de Justin Bieber va de mal en peor, pues la denuncia que le establecieron por una travesura que se le ocurrió hacer, ha llegado hasta la detención. El canadiense ha sido intervenido por la Policía en su propia residencia de Calabasas.El daño que ocasionó el canadiense tirándole huevos a la casa de uno de sus vecinos, podría llevarlo a prisión según las leyes de su estado, más [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>