<author id="d57c72346bef17c3432cc979c6d25e85" url="bloggertvmusicacineymas.blogspot.com" feed="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3c3ca05d6a5aa924e015c95712ffbcac" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/ashley-tisdale-y-jared-murillo-siguen.html">			<content><![CDATA[A pesar de los rumores de una ruptura, la estrella de High School Musical, Ashley Tisdale, y su novio, el bailarín Jared Murillo fueron vistos juntos el martes cuando iban a almorzar al Paty's Diner en Toluca Lake, California.Ashley se encontraba grabando HSM 3 en Utah, por lo que supuestamente no podía ver a su novio durante las grabaciones. Lo curioso es que la prensa se preguntaba porque Jared no iba a ver a Tis cuando si lo había hecho cuando ella estaba en Nueva Zelanda.Anyway, lo cierto es que nuestra Ashley y Jared están juntos y por las fotos podemos decir que están más unidos que nunca. Click en las imagenes para ampliar.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="111e7d77cf72e932c2c81c097e7e9eef" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/beso-nick-jonas-y-miley-cyrus-foto-s-es.html">			<content><![CDATA[Ey amigos, debo reconocer antes de todo que la foto la vi primero en OceanUP, pero por las suspicacias de muchos de nuestros lectores decidí hacer una investigación propia y sí, he comprobado que las fotos que presenta dicho portal en su portal no están photoshopeadas, ni retocadas digitalmente.Efectivamente, la foto del beso de Miley Cyrus con Nick Jonas, tomadas con un blackberry efectivamente son ciertas. Ahora, claro está surge la pregunta: ¿Es Nick Jonas el de la foto? Esto no es muy claro, pero parece ser que se trata del joven hermano de los Jonas.Datos adicionales: Las fotos corresponden exactamente al 20 de junio de 2007, cuando Miley fue captada saliendo de los Estudios ABC-Televisión después de sostener una entrevista en el Show de Regis y Kelly (vean x si acaso en Youtube).Si hacemos historia, la noticia de que Nick y Miley eran enamorados fue conocida aproximadamente por el mes de diciembre de 2007; si el de la foto es Nick significa que ellos estuvieron varios meses como novios. Si se confirma que Nick es el de la foto, este hecho abona la idea de que sí hay un vídeo íntimo entre Nick Jonas y Miley Cyrus grabado con el mismo celular de Miley. UPDATE: He agregado la foto (última abajo) en la que se ve a Nick con Jordan Pruitt aparentemente con el mismo polo que en la foto del celular.[blogdelatele]]]></content>
		</document>
		<document id="96d2f8d36199a35c230efd6c5caabc5b" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/chace-crawford-y-ed-westwick-ebrios-y.html">			<content><![CDATA[Al parecer, un genio perverso ha hackeado la página en Photobucket de Ed Westwick, también conocido como Charles "Chuckles" Bass, el amigo desde la niñez de Nate Archibald (Chace Crawford), en el seriado Gossip Girl.¿Resultado? Han expuesto a la red más fotos de Chace Crawford, ahora con Ed Westwick y otros amigos posando ante las cámaras ebrios, fumando y con chicas. Ed tiene dos fotos besando a una chica (clic aquí ver una, aquí la otra). No se porqué pero algunos portales como Gawker están diciendo que estas fotos apuntarían a que Chace es gay. ¡Eso no lo entiendo!Blogdelatele]]></content>
		</document>
		<document id="9d359b206fcb89c834cd6a4ca7ca6950" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/continuando-con-su-gira-europea-los.html">			<content><![CDATA[Continuando con su gira europea, Los Jonas Brothers se presentaron en vivo en la televisión británica, en el Show de Paul O'Grady.Los hermanos cantaron su nuevo single "SOS" de su disco que saldrá a la venta el 16 de junio. El vídeo.Aquí puedes chequear las demás partes de la entrevista con Paul (si sabes inglés, xD!):Parte 2, Parte 3, Parte 4 y Parte 5.Já, el segundo vídeo es más que divertido, hacen probar a los jobros una comida picante; Nick es el que más se pica!]]></content>
		</document>
		<document id="edfd7c2e9e3fd8a4a04cc4efd1e3cfd9" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/el-beso-de-miley-en-la-va-pblica-vale.html">			<content><![CDATA[Las agencias fotográficas están dispuestos a pagar 30,000 dólares para la primera persona que capte el primer beso de Miley Cyrus en la Vía Pública.Algo parecido a esto… pero en la vía publica…. y si es con lengua pagarán más..Lo más loco de todo esto, es que la fortuna podría ascender(si usa la lengua) a 150,000 dólares si se capta a la actriz besando al hermano menor de los Jonas Brothers, ósea, Nick Jonas o también al actor Shia LaBeouf…(No se porque lo mencionan ..mm) la verdad, esto es muy heavy!!..Sin lugar a duda, esto podría indignar a la mismisima actriz quien se podría sentir presionada por los fotógrafos o aficionados que están tras ella para tener la recompensa…. eso debe ser horrible!!Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="cb63772d684bb90a4850c6ddfb84b9fb" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/el-libro-de-los-jonas-brothers.html">			<content><![CDATA[Los Jonas Brothers, al estilo de Miley Cyrus, tendrán su propio libro. Kevin, Joe y Nick compartirán fotos nunca antes vistas con exclusivos comentarios en este libro que saldrá a la venta el próximo otoño.Disney Book Group será la empresa encargada del publicar el libro que recopilará fotos inéditas, experiencias vividas y anécdotas jamás contadas por los Jonas Brothers."Pasamos grandes momentos cuando tocamos en nuestros conciertos, y poder hacer una crónica de toda la diversión para nuestros fans y lectores es más que increíble para nosotros" dijeron Kevin, Nick y Joe sobre su libro."Esperamos que nuestros fans revivan nuestros conciertos y descubran cosas que no han visto antes a través de nuestro libro".El libro de los Jonas Brothers saldrá a la venta el otoño en Estados Unidos.]]></content>
		</document>
		<document id="e0de55342601bbc1a0fdd6b9d4c4c9d1" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/es-probablemente-la-pareja-salida-de-un.html">			<content><![CDATA[Es probablemente la pareja, salida de un programa de tv, más querida por el público norteamericano. Ellos son los protagonistas del reality tv show "The Hills", Heidi Montag y Spencer Pratt y fueron captados en sus románticas vacaciones esta semana, en las paradísiacas playas de Los Cabos, México, en donde Heidi lució sus encantadoras formas, tan segura de sí, que hasta posó y recreó a los paparazzis. Ellos se hospedan en el exclusivo Palmilla Resort.En estos últimos días, Spencer ha revelado que Heidi estaría grabando un especial para MTV pero no ha precisado que tipo de especial. Entre tanto, se está rumorando que Spencer ha pedido nuevamente matrimonio a su novia de The Hills.]]></content>
		</document>
		<document id="2a3d4d3d82c7aba6bc2cc7e555f9fdf0" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/identified-de-vanessa-hudgens-deja.html">			<content><![CDATA[Vanessa Hudgens dará que hablar con su nuevo y adulto disco "Identified". Pues bien, a pesar que falta casi un mes para su lanzamiento, el disco ya está haciendo ruido y más aun con estas nuevas fotos promocionales donde Nessa luce tan hermosa y naturalmente encantadora. Ella luce como una d.i.v.a! - Click en las imagenes para ampliar.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="b5d238775225b3e17928a4851f9db864" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/jamie-lynn-spears-y-su-novio-compraron.html">			<content><![CDATA[Después de algunos meses en la búsqueda de una casa nueva con su madre, Jamie Lynn Spears y su prometido Casey Aldridge finalmente han conseguido la que ven ustedes en la foto; ellos (o ella) compró esta humilde residencia en Kentwood, Louisiana.De modo que aquí será la morada de los futuros esposos Jamie Lynn y Casey Aldridge. Una estancia saludable entre una plantación de oxigenantes árboles.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="4de54f5e841be317aace321a99502c2e" url="http://bloggertvmusicacineymas.blogspot.com/2008/05/jamie-lynn-y-casey-aldridge-siguen.html">			<content><![CDATA[La pareja espera trasladarse en su nueva casa muy pronto, pero aún no han fijado fecha para su boda. "No quiero casarme con semejante barriga por el el problema con el vestido".. Dijo Jamie Lynn.Mientras tanto un testigo escucho decir a Jamie Lynn mientras compraban que aún hay mucha tensión del próximo matrimonio debido a sus padres… benditos padre ehhh!!…Sin embargo, Britney Spears esta orgullosa de su hermana por el grado de responsabilidad que esta llevando en su embarazo..""Me siento tan orgulloso de mi hermana,"Fuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>