<author id="d5a3b41db82ad63fa6113bed9ac29563" url="rafnetoracing.blogspot.com" feed="http://rafnetoracing.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="508a7339ac12dba30f615650cf6e4b85" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/02/comenz-el-tatt-mitsubishi-peru-2007.html">			<content><![CDATA[Tal como en pasadas ocasiones Alta Ruta 4x4 organiza el campeonato TATT Mitsubishi Peru 2007 – Copa El Comercio. Aquí le presentamos el itinerario de la primera fecha del Torneo Amateur Todo Terreno. Todo esto se anunció en una conferencia de prensa en el Hotel Exclusive de Miraflores. Vea una infografía muy buena del diario auspiciador.Resumen del 2006Miércoles 28 de Febrero13:00 horas. Apertura de la revisión médica de los competidores y de la revisión técnica de los vehículos, se realizará el pegado de sticker oficiales y el inventario de los accesorios que los equipos usaran durante la competencia (según el reglamento internacional del TATT), en el local de Concecionario Mitsubishi San Blas, sito en Javier Prado Este Nº 5240, Camacho, La Molina. Asistencia obligatoria para la revisión médica de todos los competidores de los equipos participantes.16:00 hrs. Cierre del ingreso al local para la revisión técnica y médica.Jueves 01 de Marzo14:00 hrs. Apertura de la Primera Etapa.14:00 hrs. Concentración de equipos competidores en el Centro de operaciones Hotel Nido del Condor (aeropuerto). Todos los participantes.15:00 hrs. Inicio de Prueba Especial, PE1. Prueba con GPS. Todas las Categorías.19:00 hrs. Inicio de Prueba Especial, PE2, navegación nocturna con GPS. Categoría Autos Pro y Turismo.22:00 hrs. Cierre de la Primera Etapa.* Pernocte en Ica hotel libre.* Centro de operaciones de la organización en Ica Hotel Nido del Cóndor (Aeropuerto) y hotel Real Ica.Viernes 02 de Marzo07:30 hrs. Inicio de Prueba de navegación PN1. Todas las Categorías.12:00 hrs. Cierre de Prueba. Punto de abastecimiento y refrigerio.13:30 hrs. Inicio de Prueba Especial PE3. Todas las Categorías.15:00 hrs. Cierre de Prueba.15:30 hrs. Inicio Pruebas Especial PE4. Todas las Categorías.18:00 hrs. Cierre de Pruebas Especial.20:00 hrs. Parrillada Salchichería Alemana, Hotel Nido del Condor (Aeropuerto).* Pernocte en Ica hotel libre.* Centro de operaciones de la organización en Ica Hotel Nido del Cóndor (Aeropuerto) y hotel Real Ica.Sábado 03 de Marzo09:45 hrs. Punto de reunión (fundo El Almendral).10:00 hrs. Enlace a punto de inicio de Prueba de navegación PN2. Todas las Categorías.14:00 hrs. Cierre de Prueba.15:30 hrs. Inicio de Pruebas Especiales PE5 y PE6 Endurance. Categoría Auto PRO y Moto y Cuatrimoto.18:00 hrs. Cierre de Pruebas Especiales.* Centro de operaciones de la organización en Chincha, el pernocte de los equipos es libre.Domingo 04 de Marzo09:00 hrs. Cierre del ingreso al parque cerrado todas las categorías, al Circuito Mitsubishi Off Road, Km. 97.5 de la carretera Panamericana Sur en el Boulevar Sur de Asia.10:00 hrs. Inicio de Pruebas Especiales en el circuito.15:30 hrs. Cierre de Pruebas Especiales.16:00 hrs. Premiación y Clausura del Tatt Mitsubishi Peru 2007 – Copa El Comercio.IMPORTANTE: El cronograma es tentativo, pudiendo sufrir alteraciones por causas ajenas a la organización, sin responsabilidad por parte de esta. No obstante cualquier modificación será dada a conocer a la brevedad posible.Resumen del 2006Clasificador general:CATEGORIA AUTO 4X4 PRO1er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo + $2000.00.2do. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo3er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. TrofeoCATEGORIA AUTO 4X4 TURISMO1er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo2do. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo3er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. TrofeoCATEGORIA MOTO1er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo2do. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo3er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. TrofeoCATEGORIA CUATRIMOTO1er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo2do. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. Trofeo3er. Puesto del T.A.TT. Mitsubishi Perú 2007-Copa El Comercio. TrofeoPremio Especial para el equipo que haya demostrado el mejor Espíritu del T.A.TT. durante la competencia.Premio Especial para el equipo de mejor presentación.Esta fecha es puntuable para el Campeonato T.A.TT. Latinoamericano 2007 y para el Campeonato Nacional T.A.TT. Perú 2007, los equipos acumularán puntos de acuerdo a lo estipulado en el R.G.U.]]></content>
		</document>
		<document id="d1c778996d88f0b83e21df6effede87a" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/02/fepad-elije-yokohama-yokohama-elije.html">			<content><![CDATA[Lo que ya se sabía hace meses se hizo realidad. La Federación Peruana de Automovilismo Deportivo oficializó el uso de los neumáticos Yokohama como única marca que utilizarán los pilotos para la temporada 2007.“Hemos evaluado cada caso y la decisión fue unánime. Yokohama nos ofrece el mejor precio, la mayor cantidad de horas de prueba, garantía, respaldo de stock y lo más importante: calidad”, dijo Luis Fischer, presidente de Fepad.Pero el más feliz es sin duda Ernesto 'Neto' Jochamowitz, quien renueva su contrato con la mencionada marca para ser patrocinado por el 2007.“Otro año más con el apoyo de Yokohama. Les garantizo que no los defraudaré. Haremos un trabajo humilde, sacrificado y de primer nivel en todo sentido, para que estén satisfechos con nuestro desempeño como equipo de carreras", expresa el bicampeón nacional 04-05. (Foto: Grupo Firbas)]]></content>
		</document>
		<document id="77b4d6148a601ea8a3bf47444a98dab" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/02/honda-el-nuevo-amigo-de-la-tierra.html">			<content><![CDATA[Un cambio radical fue el que hizo la escudería Honda al poner todo su chasis a disposición de la figura del planeta tierra. Dejó de lado la tradicional marca de cigarrillos Hamilton y se puso la verde. Y no le va mal, porque marcas como Universal Music, Gatorade, Fila, IBM, Instron, Oliver Sweeney, Perkin Elmer, Showa Denko, TUV y GF Agie Charmilles; brindarán su apoyo a la escudería para la competencia así como obras benéficas del Honda Racing F1 Team.Y si usted quiere estampar su nombre en el RA107 F1 solo deberá abonar una cantidad de dinero para una entidad ambientalista a través de una página web http://www.myearthdream.com/¿Se anima a firmarle el coche a ‘Rubinho’ o Button?]]></content>
		</document>
		<document id="6548daf200939bb9a53c78f7d88ce5dd" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/02/lucho-no-suelta-la-punta-del-focus.html">			<content><![CDATA[Igual que en el 2006, Luis Gautier se acaba de adjudicar la segunda fecha del Desafío Ford Focus y mantiene la punta con 30 puntos. Con el cuarto lugar logrado en el Autódromo Juan Manuel Fangio, de la ciudad de Balcarce, el peruano supo maniobrar con 30 kilos de sobrepeso en el auto y una rotura en la caja de cambios a poco de empezar la carrera."Este circuito era muy complicado, ya que tiene muchos tramos de subidas pronunciadas y los 30 kilos que llevamos encima, por la victoria en la primera carrera, nos iba a dificultar el conseguir un buen resultado. A pesar de esto, logramos ubicarnos en la segunda fila en la grilla de partida. Sin embargo, en la segunda vuelta, cuando luchábamos por la punta, se me rompió la cuarta marcha de la caja de cambios", señala ‘Lucho’.Con el primer lugar de Gautier, en el segundo lugar se produce un triple empate con 21 puntos de los argentinos Zamir (campeón en Balcarce), Trucco y Aguilera. La próxima fecha será en la ciudad argentina de San Luis el domingo 18 de marzo. (Foto: Grupo Firbas)]]></content>
		</document>
		<document id="b5050b8a81591eb9b8a250c1370f8e55" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/02/primera-fecha-de-nascar-en-video.html">			<content><![CDATA[Una fecha inicial donde no le fue nada bien al colombiano Juan Pablo Montoya ya que el estadounidense Kevin Harvick fue el ganador de Daytona.Mejores momentos de la carreraLas últimas vueltasLos momentos de Montoya]]></content>
		</document>
		<document id="d50d5b11e762e6b2c78ca6acf92bdd30" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/02/un-audi-que-interpreta-mozart.html">			<content><![CDATA[En la época de los Mp3 y woofers, un Audi S3 hace lo más simple para hacer sonar una melodía: ponerse varillas a los lados del parachoques y tocar la partitura Marcha Turca, en su tercer movimiento de sonata A mayor, de Mozart. En las calles de la localidad española de Ciudad del Cabo una música se escuchó por el casi kilómetro y medio que se cerró para que el modelo de la marca de los cuatro aros pasase entre 400 botellas llenas con agua y las haga sonar armoniosamente. Cabe resaltar que en el trayecto se cayeron cuatro y se rompieron solo dos.Claro que previamente se habían hecho ensayos en computadora del viaje y el sonido. Incluso cerraron el circuito de Montmeló por dos días para hacer las prácticas necesarias.Una muestra de fiabilidad y estabilidad que no deja de ser atractiva. Solo esperemos que cuando el S3 llegue a Sudamérica, porque ahora solo se comercializa en Europa, tenga el mismo comportamiento entre los taxis, combis y buses sin que nos lo dañen. Eso esperamos.(Fotos y video: Audi)]]></content>
		</document>
		<document id="e743a4ccffe1cb151ab1f273c81ee6c4" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/02/un-oscar-sobre-ruedas.html">			<content><![CDATA[Cuando muchos se alistan para seguir la entrega del Oscar, me pareció importante la actitud de algunos actores por llegar a la alfombra roja con vehículos híbridos que ahorran combustible.Por eso un aplauso para Leonardo DiCaprio, Penélope Cruz, Orlando Bloom, Diane Kruger y un promedio de 20 actores más que dejaron las ostentosas limosinas tragacombustible por pequeños vehículos que también funcionan con electricidad.En el 2006 ya lo habían hecho el mismo DiCaprio, Susan Sarandon y Harrison Ford, corroborando que no es novedad, ni moda, sino una tendencia en aumento.Claro que para lucirse algunos llegaron en coches con el valor de 90,000 dólares. El que puede, puede, el que no que aplauda.]]></content>
		</document>
		<document id="e85753ddaf692b650c6dd29aae74745d" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/03/alonso-mete-susto-en-gp-de-australia.html">			<content><![CDATA[El bicampeón mundial más joven de la historia de la F1, el español Fernando Alonso, comenzó a demostrar el brillo de sus título en la pista de Melbourne cuando se adjudicó el mejor tiempo de la primera práctica de la temporada 2007.Para lograrlo completó los 5.303 metros del Albert Park con el mejor registro de 1 minuto, 29.214 segundos y 1.493 , dejando atrás a uno de sus principales rivales como lo es el brasileño Felipe Massa de Ferrari.Por su parte, Sebastian Vettel, piloto de pruebas de BMW-Sauber, acabó en tercer lugar con el tiempo de 1:30.857 y se convirtió en el piloto más joven en ‘participar’ de gran premio, a poco de haber apagado 19 velas.Kimi fue décimo noveno…]]></content>
		</document>
		<document id="6e3d1b94e09e296ef2089985213d52c3" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/03/arranc-la-f1-conozca-la-opinin-de.html">			<content><![CDATA[Con un Alonso tratando de acostumbrarse y devolverle la gloria a McLaren Mercedes y una pelea por el primer lugar en Ferrari (Massa y Raikkonen), comenzó la temporada 2007 de F1. Así la primera fecha de Australia en el circuito ‘callejero’ de Melbourne, será el escenario para dar la primera medición de las nuevas contratatciones y su habilidad corriendo con los mismos neumáticos.McLaren-Mercedes: 1 Fernando Alonso (España): "Creo que estoy en una mejor posición que con el equipo Renault y estoy feliz", además afirma que no extrañará a Schumacher (más que obvio no?)2 Lewis Hamilton (Gran Bretaña)Pilotos de pruebas:Pedro de la Rosa (España)Gary Paffett (Gran Bretaña)Renault F1 Team:3 Giancarlo Fisichella (Italia)4 Heikki Kovalainen (Finlandia)Pilotos de pruebas:Nelson Jr. Piquet (Brasil)Ricardo Zonta (Brasil)Scuderia Ferrari:5 Felipe Massa (Brasil): "Es necesario ser más fuertes e inteligentes para terminar la carrera y sumar la mayor cantidad de puntos posible en los tres primeros grandes premios del año".6 Kimi Raikkönen (Finlandia): "Hicimos muchos ensayos, pero es la carrera la que cuenta. El auto parece bueno, por lo que es emocionante comenzar la primera carrera para ver cómo funciona".Pilotos de pruebas:Luca Badoer (Italia)Marc Gené (España)Honda F1 Racing:7 Jenson Button (Gran Bretaña): "Francamente, no me veo clasificándome entre los 10 primeros. Si tenemos una excelente carrera es porque nuestro auto es fiable y algunos equipos no pueden decir lo mismo. Tal vez nos clasifiquemos entre los 10 primeros".8 Rubens Barrichello (Brasil)Pilotos de pruebas:Christian Klien (Austria)James Rossiter (Gran Bretaña)BMW Sauber F1 Team:9 Nick Heidfeld (Alemania): "Lo que más me preocupa es si podemos seguir siendo fiables"10 Robert Kubica (Polonia)Pilotos de pruebas:Sebastian Vettel (Alemania)Timo Glock (Alemania)Toyota Racing:11 Ralf Schumacher (Alemania)12 Jarno Trulli (Italia)Piloto de pruebas:Franck Montagny (Francia)Red Bull Racing:14 David Coulthard (Gran Bretaña)15 Mark Webber (Australia)Pilotos de pruebas:Michael Ammermüller (Alemania)Robert Doornbos (Holanda)WilliamsF1 Team:16 Nico Rosberg (Alemania)17 Alexander Wurz (Austria)Pilotos de pruebas:Narain Karthikeyan (India)Kazuki Nakajima (Japón)Scuderia Toro Rosso:18 Vitantonio Liuzzi (Italia)19 Scott Speed (EEUU): "Siempre estuve casi seguro de que volvería, así que me mantuve tranquilo, llevé adelante el entrenamiento necesario en la pretemporada y aquí estamos".Spyker MF1 Racing:20 Christijan Albers (Holanda)21 Adrian Sutil (Alemania)Pilotos de pruebas:Markus Winkelhock (Alemania)Fairuz Fauzy (Malasia)Giedo van der Garde (Holanda)Adrián Vallés (España)Super Aguri F1:22 Takuma Sato (Japón)23 Anthony Davidson (Gran Bretaña)Piloto de pruebas:Sakon Yamamoto (Japón)]]></content>
		</document>
		<document id="a09226bbb168c105cf63007e58be2b4c" url="http://rafnetoracing.blogspot.com/2007/03/calendario-f1-2007.html">			<content><![CDATA[1. Gran Premio de Australia/ 18.03/ Circuito de Melbourne/ 58 vueltas/ 5,303 km c/vuelta/ 307,574 en total.2. Gran Premio de Malasia/ 08.04/ Circuito de Sepang/ 56 vueltas/ 5,543 km c/vuelta/ 310,408 en total.3. Gran Premio de Bahrein/ 15.04/ Circuito de Sakhir/ 57 vueltas/ 5,412 km c/vuelta/ 308,238 en total.4. Gran Premio de España/ 13.05/ Circuito de Barcelona/ 66 vueltas/ 4,655 km c/vuelta/ 307,104 en total.5. Gran Premio de Mónaco/ 27.05/ Circuito de Montecarlo/ 78 vueltas/ 3,340 km c/vuelta/ 260,520 en total.6. Gran Premio de Canadá/ 10.06/ Circuito de Montreal/ 70 vueltas/ 4,361 km c/vuelta/ 305,270 en total.7. Gran Premio de EE.UU./ 17.06/ Circuito de Indianápolis/ 73 vueltas/ 4,192 km c/vuelta/ 306,016 en total.8. Gran Premio de Francia/ 01.07/ Circuito de Magny-Cours/ 70 vueltas/ 4,411 km c/vuelta/ 308,586 en total.9. Gran Premio de Gran Bretaña/ 08.07/ Circuito de Silverstone/ 60 vueltas/ 5,141 km c/vuelta/ 308,355 en total.10. Gran Premio de Alemania/ 22.07/ Circuito de Nürburgring/ 60 vueltas/ 5,148 km c/vuelta/ 308,863 en total.11. Gran Premio de Hungría/ 05.08/ Circuito de Budapest/ 70 vueltas/ 4,381 km c/vuelta/ 306,663 en total.12. Gran Premio de Turquía/ 26.08/ Circuito de Estambul/ 58 vueltas/ 5,338 km c/vuelta/ 309,396 en total.13. Gran Premio de Italia/ 09.09/ Circuito de Monza/ 53 vueltas/ 5,793 km c/vuelta/ 306,720 en total.14. Gran Premio de Bélgica/ 16.09/ Circuito de Spa-Francorchamps/ 44 vueltas/ 7,004 km c/vuelta/ 308,176 en total.15. Gran Premio de Japón/ 30.09/ Circuito de Fuji/ 67 vueltas/ 4,563 km c/vuelta/ 305,721 en total.16. Gran Premio de China/ 07.10/ Circuito de Shanghai/ 56 vueltas/ 5,451 km c/vuelta/ 305,066 en total.17. Gran Premio de Brasil/ 21.10/ Circuito de Sao Paulo/ 71 vueltas/ 4,309 km c/vuelta/ 305,909 en total.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>