<author id="d6b73a8f2733808261ff394fa2b92077" url="al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com" feed="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="54b24d1c4c4ae9d59cf556cee53f3840" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/04/pensando-en-ti-thinking-of-you-katy.html">			<content><![CDATA[Cuando escuché por primera vez esta canción sentí que todas mis sensaciones en ese momento empezaban a caminar en cámara lenta al igual que varios pasajes de mi vida. La melodía, el ritmo, la cadencia de la voz me hicieron transportarme imaginariamente a mi querido malecón frente a un ocaso.Las canciones cuando están realizadas con sentimiento te envuelven y te hacen viajar por diferentes pasajes de tu vida o simplemente volar a aquellas escenas que quisieras que fueran realidad, eso es lo que sentí al escuchar esta canción, por ello la comparto con ustedes, a ver si también sienten algo similar. Buena semana para todos ...]]></content>
		</document>
		<document id="35b3d34f8d4fd899b60eff6aea79d49a" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/05/nuestro-pan-de-cada-dia-el-documental.html">			<content><![CDATA[UNSER TÄGLICH BROTDirección: Nikolaus Geyrhalter.País: Austria.Año: 2005.Duración: 92 min.Género: Documental.Guión: Nikolaus Geyrhalter y Wolfgang Widerhofer.Producción: Nikolaus Geyrhalter, Markus Glaser, Michael Kitzberger y Wolfgang Widerhofer.Fotografía: Nikolaus Geyrhalter.Montaje: Wolfgang Widerhofer.En habitaciones herméticas, tan esterilizadas como las fábricas de procesadores informáticos y monitorizados, los pollos rompen el cascarón. Una enorme manguera se dedica a sacar salmones de un fiordo. Unos dientes metálicos cortan campos de girasoles, marchitados en el momento adecuado gracias a los productos químicos. En pocos segundos se trocean los pollos y se destripan los cerdos. Para las vacas se tarda un poco más. Esta es una producción industrial de alimentos y una agricultura de alta tecnología.Nuestro Pan de Cada Día muestra algunos lugares de Europa en los que se producen alimentos: paisajes surrealistas plastificados y optimizados por tractores y maquinaria agrícola, habitaciones esterilizadas en fríos edificios industriales diseñados para asegurar la eficacia logística, maquinas que requieren materiales uniformes para procesos sin dificultades. Lo que parece pertenecer al mundo de la ciencia ficción es realidad. Nuestra comida se produce en lugares espectaculares que raras veces pueden ser vistos.Encuadrados de manera precisa, las continuas tomas de la eficacia del sistema lo descubren, lo exponen y se aproximan a él con una mezcla de fascinación y horror. Nuestro Pan de Cada Día muestra la producción industrial de la comida como un reflejo de los valores de nuestra sociedad: mucho de todo hecho de manera rápida y sencilla por unos pocos especialistas.Sin comentarios ni entrevistas explicativas, la película se despliega en la pantalla como un sueño molesto: una mirada fija insistente, acompañada por el ruidoso respirar de las máquinas hidráulicas… Sólo el chillido de los pollos es más ruidoso. Nuestro Pan de Cada Día es una invitación dirigida a nuestro sentido de la curiosidad, a nuestro deseo de llegar al fondo de las cosas, a nuestras ganas de mirar, escuchar y sorprendernos, de asociar y de pensar en nuestra civilización tal y como es.Fuente: http://www.lahiguera.netDespués de haber visto este documental, te queda la sensación de que tanta tecnología, maquinaria de última generación, procesos logísticos altamente sistematizados y demás modernismos han hecho que la agricultura y la "ganadería" se vuelvan la parte medular de un cuento de horror donde el ser humano es una pieza casi inservible dentro de tanta maquinaria. El espeluznante grado de mecanización de estas dos actividades productivas nos muestra el horror de lo que es hoy en día nuestra sociedad, donde el respeto y cuidado por los demás es un tema aparte que al parecer nadie ve o quiere ver.Para ver el documental en línea en HD, ingresa a este site, el usuario y contraseña lo encontrarás en el comentario de esta entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="6326ef9e9db84f34797743c8c5a61bef" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/05/sostenibilidad-de-la-accion-al.html">			<content><![CDATA[Sostenibilidad, una palabra muy usada en estos tiempos de cambio y nuevas modas, que debemos de actuar bajo un modelo de sostenibilidad, que las empresas de hoy en día deben de generar procesos sostenibles y un largo etcétera.Pero cuando recurrimos al diccionario de la Real Academia Española, tamaña sorpresa que nos damos al ver que la palabra Sostenibilidad, brilla por su ausencia, pero cómo puede pasar esto, una palabra de gran sentido y repercusiones a nivel mundial no puede tener significado alguno.Por ello se formó una plataforma con base de dos organizaciones del campo publicitario y opinión pública, quienes al percatarse de esta sustancial falta decidieron lanzar al mundo entero esta campaña de incluir en el diccionario la palabra sostenibilidad.Si quieres ser parte de esta campaña, puedes visitar su site en: www.sostenibilidadaldiccionario.com y poder brindar tu definición sobre esta palabra y hacer presión ante la RAE para que de una vez se incluya esta palabra que todos debemos de saber.]]></content>
		</document>
		<document id="2525632114b60e92becf64d36ddc46a2" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/06/bagua-el-paraiso-en-pie-de-lucha.html">			<content><![CDATA[Hace ya seis días del pasado viernes 05, cuando nos enteramos que el gobierno decidió atacar sin pena ni miramientos a nuestros nativos en Bagua, quienes sostienen una movilización por defender sus derechos, nuestros derechos de preservar y proteger la tierra, el agua, nuestros bosques y toda la fauna que en ellos se alberga.Cansados de que el gobierno no los escuche, cansados de tanta indiferencia para los que el presidente osa llamar: "ciudadanos de segunda clase" es que se procede de esta manera, al enfrentamiento de peruanos contra peruanos, policías contra nativos, en una batalla desigual, donde cada caído tiene un valor diferente para los ojos del gobierno, llegando a declarar que se cuenta con 23 policías muertos a manos de los nativos insurgentes y sólo 9 nativos caídos.En el colmo de la arrogancia del gobierno, pretende que creamos que la población nativa armada con machete, cuchillos y lanzas tejieron todo un plan estratégico de guerra para acabar con un gran contingente de la dinoes quienes portaban fusiles, granadas y bombas lacrimógenas, la lucha desde un comienzo fue desigual.Los policías caídos en combate fueron en su gran mayoría los que resguardaban la base 6 (base petrolera), estos policías convivian con los nativos, sin armas, esperando la orden de su retiro del lugar, orden que el gobierno ignoró creando la mala combinación de ira y confusión entre los nativos al saber que el gobierno mandó a iniciar el fuego abierto sobre la población, lo que se produjo después de ello es sabido por todos: 9 policías fueron degollados.Una vez más el gobierno o debo de corregirme, los que están en el gobierno, salen una vez más a sindicar lo irracionales, ignorantes agresivos e incivilizados que son los nativos y que con este tipo de gente nunca se podría dialogar y lanzan sus campañas de desinformación donde los malos de la "película" son los irracionales de los nativos y sus dirigentes, qué tal con...ciencia!!Ahora, las noticias van y vienen, el relato de los hechos tal cual como son, circulan en internet, en diferentes listas, redes, agencias independientes que nos cuentan como son las cosas en realidad, aquella verdad que el gobierno busca a toda costa de desestimar de ocultar y de negar, nadie se traga el cuento de que después de un fin de semana de enfrentamientos sólo haya 9 nativos muertos, se nota que las autoridades no han visto las fotos de la Coordinadora de Derechos Humanos y de otras agencias internacionales, en donde sólo basta mirar y contar que los nativos muertos son más de nueve.Mientras tanto, nosotros, los que por cuestiones geográficas nos encontramos alejados de nuestros hermanos indígenas, nos sumamos a su sentir, a su pesar, a su gran dolor a través de campañas informativas reales, en marchas solidarias, en vigilias y demás actos que demuestren nuestra solidaridad para con ellos y que sientan que no están solos porque no sólo es la lucha de ellos sino que es la lucha de todos nosotros.Porque la Selva No se Vende, la Selva Se Defiende !!Por todos los inocentes caídos en ambos bandos, justicia !!Fotos: http://blog.dhperu.orgLes dejo con una canción que fue escrita allá por el 2006 dirigida a un mal presidente del Norte de América y que dada la situación convulcionada, a nuestro "querido presidente" García le hago la misma pregunta: ¿Vamos a dar un pasea por Bagua y pretender que somos dos personas mas, que ninguno es mejor que el otro, se anima...?]]></content>
		</document>
		<document id="9ec6d99853c6ef1e2975fcaa1b6ec07d" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/07/cambiando.html">			<content><![CDATA[Hoy después de varias lunas y lluvias en mi localidad y aprovechando el feriado nacional decidí dedicarle unas horas al cambio de look de mi olvidado blog, si olvidado porque entre tantas cosas la redacción se me está quedando al final del libro ... pero bueno tratemos de que esto no sea así siempre y al menos que de vez en cuando este se actualice o renueve como esta vez.Nuevo cambio de look, nuevos posts (coming soon) y demás que ya con el tiempo escribiré! I promise!!]]></content>
		</document>
		<document id="a81c77537cd5bb18530d3f7382ab56c2" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/07/tras-el-hilo-de-tu-ropa.html">			<content><![CDATA[Tira del hilo... y ¡alarga la vida de tu ropa!Cada uno de nosotros consumimos entre 8 y 9 kilos de ropa al año, lo que supone alrededor de 390.000 toneladas de residuos textil al año en todo el Estado. ¿Seguro que esa camiseta está tan gastada? Te damos algunas ideas.Estos iconos dirigen a servicios web externos y ajenos a CanalSolidario.org que facilitan la gestión personal o comunitaria de la información. A través de ellos podrás, por ejemplo, clasificar , compartir, valorar, comentar o conservar los contenidos que encuentras en Internet. Para utilizarlos, tendrás que registrarte como usuario/a en ellos. Cerrar¿Te has preguntado alguna vez de dónde viene y a dónde va toda la ropa que utilizas a lo largo de tu vida? La nueva campaña de AERESS (Asociación Española de Recuperadores de Economía Social y Solidaria) te anima a que tires del hilo para seguirle la pista...Estamos en época de rebajas y ahora más que nunca nos dejamos llevar por el consumismo sin pensar, en ocasiones, si algo realmente es necesario o no, sin pensar en lo que conllevan nuestros actos. El viaje de tus jeansUn pantalón con etiqueta europea suele seguir un proceso como éste:1) El algodón es de la India2) Se hila en Turquía3) Se teje en Singapur4) La tela se estampa en Francia, con tintes fabricados en Polonia y Chile5) Se cose en Guatemala para una empresa de Corea del Sur6) La empresa surcoreana produce para una transnacional de jeans inglesa7) De Inglaterra llegan aquí El caso de la moda es especialmente llamativo. Por un lado, parece que todo nos lleva a renovar nuestro vestuario cada temporada, pero no pensamos que generalmente la ropa es un producto que tiene un ciclo de vida muy superior al que le otorgamos. Además, pocas veces nos planteamos que durante los procesos de fabricación de una prenda hay impactos ambientales y sociales que debemos tener presentes a la hora de comprar. ¿Cuánto te ha costado esa camiseta? ¿Cuánto le ha costado al Planeta?Tal y como explican desde AERESS, el precio de la ropa normalmente no se ajusta al precio que le ha costado a la sociedad y al medio ambiente su fabricación. En el largo proceso de fabricación de cualquier prenda textil se produce un impacto ambiental muy elevado. Las fibras artificiales, como por ejemplo en nylon, son derivadas del petróleo, recurso escaso y no renovable, y las vegetales pueden tener repercusiones ambientales derivadas del uso de abonos, pesticidas, o tintes sintéticos perjudiciales para la salud. Además, en algunos de los países productores los trabajadores y las trabajadores tienen salarios muy bajos y no cuetan con derechos laborales dignos. AERESS denuncia que en los territorios donde las multinaciones tienen unos costes de producción más bajos, suelen incumplir los códigos de conducta laborales y ambientales, maximizando así sus beneficios en los procesos de fabricación de la ropa que nos ponemos. 390.000 toneladas de ropa usada en el EstadoSi nos deshacemos de la ropa sin más, probablemente acabará en un vertedero, contribuyendo a aumentar el volumen de residuos que ya los abarrotan, o, si se incinera, acabará convertida en cenizas y humos, que según cuales fueran los componentes del tejido, pueden ser contamintantes y tóxicos, y por tanto perjudiciales para la salud de los seres vivos y del medio ambiente. ¿Cómo contribuir a alargar la vida de la ropa?Es sencillo: Si nuestra ropa está en buenas condiciones, podemos utilizarla de nuevo nosotros mismos u otras personas. Una vez agotadas sus posibilidades de uso, podemos facilitar su utilización como subproducto o su reciclaje. La tercera opción es comprar ropa de segunda mano. Varias de las 29 entidades que conforman AERESS son pioneras en sus localidades en los trabajos de recogida y tratamiento de ropa usada, a la vez que los combina con una labor social, formando y dando trabajo a personas en riesgo de exclusión social.La ropa se recoge puerta a puerta, en contenedores especiales en la calle o en parroquias y colegios. A continuación se transporta a las plantas de clasificación y tratamiento. La ropa reutilizable (el 40% del total) se clasifica en fracciones según sus características, para la red de tiendas de segunda mano, la exportación, o las donaciones a personas derivadas de servicios sociales.En caso de no que no se pueda reutilizar (el 45% del total), se procede a gestionar su reciclaje. Normalmente se destina a la fabricación de trapo industrial o borra para relleno de tapicerías e hilado de alfombras. También existen entidades sociales que realizan trabajos de diseño y confección de prendas y complementos a partir de telas recuperadas. Ropa ecológica y solidariaDentro de la campaña 'Tira del hilo', AERESS quiere dar a conocer también su marca de ropa recuperada: 'Ropa ecológica y solidaria'. Las prendas de esta nueva marca informan a las personas consumidoras del origen, del proceso, y de todos los beneficios sociales y ambientales de adquirir ropa con este distintivo. La campaña se completa con eventos presenciales en varias ciudades del Estado, donde se presentan los soportes de divulgación, un vídeo y un cuadernillo divulgativo. Acompañando a los eventos se realizan desfiles de ropa reutilizada y reciclada.Fuente: Canal Solidario]]></content>
		</document>
		<document id="64d67b1b14932d43b55e3502485e48a7" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/08/blog-action-day-2009.html">			<content><![CDATA[El BlogDay es el día de los blogueros, ha sido creado para que los blogueros conozcan otros blogueros, de otros países y de otros centros de interés. El 31 de agosto es el día en el que los blogueros dan a conocer otros autores.Toda la jornada del 31 de agosto, los blogueros en el mundo entero postearán un artículo recomendando 5 nuevos blogs, preferentemente blogs diferentes a su propia cultura, punto de vista y posición. Así, ese día, el 31 de agosto, los lectores descubrirán otros autores alejados de su entorno habitual. Es un día para descubrir nuevos blogueros y nuevas experiencias.]]></content>
		</document>
		<document id="fb3352d179c1546574a1bcf64aac4dda" url="http://al-lado-del-camino-sinuoso.blogspot.com/2009/10/7-ideas-para-celebrar-un-halloween-mas.html">			<content><![CDATA[Muchas personas nos quejamos de que Halloween es una costumbre cada vez más extendida importada de Estados Unidos, pero en realidad la celebración de la noche de brujas nació en la Europa celta.El año celta terminaba al final del verano, precisamente el día 31 de octubre de nuestro calendario. El ganado era llevado de los prados a los establos para el invierno y ese último día, se suponía que los espíritus podían salir de los cementerios y apoderarse de los cuerpos de los vivos para resucitar. Para evitarlo, los poblados celtas ensuciaban las casas y las "decoraban" con huesos, calaveras y demás cosas desagradables, de forma que los muertos se guiaran por medio de estos hasta llegar a un lugar mejor. De ahí viene la tradición de decorar con motivos siniestros las casas en la actual víspera del día de Todos los Santos y también los disfraces. A partir de los interesantes consejos que nos daba esta semana Un blog verde, te proponemos unas ideas sencillas y divertidas para que tú también te apuntes a celebrar una noche de brujas con conciencia. Si estás pensando en montar una fiesta en tu casa la noche del 31 de octubre, no te las pierdas:1. Los elementos imprescindibles de Halloween, como los cuentos de terror o los disfrazes no requieren mucho dinero ni consumen demasiados recursos, siempre y cuando estés dispuesto a usar tu imaginación.2. Sombra aquí y sombra allá. Elabora tu propio disfraz de Halloween con complementos que ya tengas por casa y añádele locos diseños de maquillaje o alocados peinados hechos con productos naturales para darle a tu disfraz un impacto extra.3. No compres vasos ni platos desechables, usa vasos y platos reutilizables que puedas lavar.4. No compres bebidas enlatadas o embotelladas en envases pequeños, prepara jarras o fuentes. Te saldrá más barato y no producirás tantos residuos.5. Si vas a servir comida, haz lo mismo, no compres patatas o snacks en paquetes pequeños ya que generan mucha basura y son muy caros. Los dulces son importantes en la noche de brujas, así que aprovecha para hacerte con con chocolates y caramelos de comercio justo.6. Para la decoración de la casa puedes reutilizar los adornos de años anteriores y si no tienes, hacer manualidades con cartones y papeles reciclados. Tendrán tu estilo, lo que le dará un toque muy especial y gustará más a tus invitados. También puedes decorar tu casa con materiales biodegradables del mercado local, así festejarás la cosecha como los antiguos celtas.7. En lugar de comprar y vaciar calabazas, puedes usar latas recicladas y hacer las formas tradicionales para dejar pasar la luz. Además, puedes usar velas de cera de abeja o soja, ya que prenden mejor, duran más y no contaminan tanto como las de parafina.Extraído de: CanalSolidario.org]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>