<author id="d6e2c2615b92487c917c9962a4878771" url="residentesdelmal.blogspot.com" feed="http://residentesdelmal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="143eb217d41e59896bc2056c10962803" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/09/barranquinos-la-obra-limpiando.html">			<content><![CDATA[Vecinos de Barranco, acostumbrados a la cotidiana dejadez del municipio, se juntaron hoy domingo a las 9 de la mañana para refaccionar los muros del Paseo de Baños, los cuales fueron impunemente vandalizados por militantes fujimoristas. Cabe recordar que esta zona ha sido declara monumento histórico, sin embargo esta calificación no mereció el menor respeto por parte de los autores de las pintas, quienes escribieron a lo largo del Paseo de Baños frases alusivas a la candidatura de su jefa Keiko Fujimori, utilizando pintura de color naranja, negro y blanco.José Alejandro Godoy nos recuerda en su blog que estas pintas son totalmente ilegales, ya que violan la Ordenanza 939 que rige la propaganda política:Artículo 7º.- Normas y Prohibiciones Generales.-Es prohibido realizar propaganda política en los siguientes casos y condiciones:1. En los muros de contención y elementos de seguridad ubicados en las vías de la red arterial metropolitana, en las estructuras de puentes e intercambios viales o peatonales; en cerros, laderas y áreas verdes; en monumentos arqueológicos; en los inmuebles declarados monumentales o de valor monumental con elementos fijos o que afecten su fachada, sin perjuicio de lo establecido en el Artículo 3º y el último párrafo del Artículo 4º de la presente Ordenanza. (…)5. Empleando pintura en las calzadas y muros de bienes de uso público, los de servicio público y en los bienes públicos de dominio privadoAhora, y frente a la inacción del municipio, han sido los propios vecinos de Barranco quienes han tenido que aportar voluntariamente su tiempo y dinero a fin de borrar las enormes extensiones de pintura blanca dejadas por los fujimoristas en su débil intento por tapar las pintas. Para cumplir con su cometido los barranquinos han utilizado una mezcla pobre de cemento y agua con el propósito de devolverle a los muros su color original. El video del acto vecinal lo tenemos gracias a La habitación de Henry Spencer.]]></content>
		</document>
		<document id="25a602cae04e785487516b5bd0d0b85f" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/09/einsenman-ya-no-hipnotiza-como-antes.html">			<content><![CDATA[Ya no es raro escuchar noticias acerca de arquitectos del Star System cuyos proyectos de uso público son duramente criticados tanto por la población a la que atienden, como por funcionarios públicos que encuentran absurdos los costos exorbitantes de obras civiles que en el peor de los casos, están llenos de defectos constructivos y propuestas formales gratuitas. Esta vez le ha tocado el turno a Peter Einsenman y su estudio Einsenman Architects quienes actualmente tienen a su cargo la ejecución de un proyecto en España: La ciudad de la cultura de Galicia. Este proyecto, según el análisis de Plataforma Arquitectura, no ha estado exento de polémicas desde el inicio de su construcción 8 años atrás debido al alto presupuesto de inversión (500 millones de euros provenientes de dinero del estado) y una infraestructura que al parecer plantea un programa excesivo para su entorno. La crítica a Einsenman la he encontrado via Soitu.es, una web española de donde extraigo este texto que constituye el cuarto de un conjunto de reflexiones sobre este proyecto:"Quizás de los proyectos presentados a concurso, el de Einseman Architects era el de mayor potencial técnico y formal. Me quedo con el gesto brutal del modelo inicial, libre de toda una serie de argumentaciones y alusiones de ortopédica conjunción. (...) No me voy a parar a comentar las dificultades económicas, políticas y de gestión que todo gran proyecto está condenado a sufrir. No, creo que hay asuntos, a mi modo de entender, en el proceso mucho más graves y que arruinan el proyecto desde los comienzos de su propia evolución.El primer y más grave tropiezo es pretender estructurar un landscape desde la ortogonalidad geométrica de un nuevo revival del international style. Utilizar el mismo lenguaje para concepciones tan distintas descongela la tensión y genera una situación de absoluto y negativo desconcierto. No sé si es una cuestión de anclaje al pasado o una falta de comprensión de la evolución expresionista de los espacios, lo cierto es que, y sin ánimo de molestar a nadie, es uno de los métodos más complicados y torpes capaces de destrozar un buen proyecto.El segundo de los aspectos, desde mi punto de vista más sangrante, es el intento de justificar el orden del proyecto desde el paralelismo con la estructura urbana de la ciudad. Este hecho respalda la tesis de que si no sabes hacer algo, es mejor que aprendas en casa. Mire usted, está recordándome al maestro Michael Jordan jugando al béisbol; si usted es el primero que no se cree su proyecto, si usted necesita una trama alusiva para poder argumentar una organización, si usted tiene tan poca fe en la fuerza de su madera es imposible que la talle. (Y las torres de John Hejduk emulando el obradoiro… supongo que Dios les perdonará porque realmente doy fe de que no saben lo que hacen).Por último no quisiera dejar pasar el hecho de que si a todo lo comentado sumamos una pésima construcción (eximamos de esto al menos en parte al Sr. Eisenman por su forzada desvinculación de la misma), un recorte y acotación de gran parte del proyecto incluido los contactos de las cubiertas con los suelos, una triste elección de materiales y cromatismos y un ritmo de obra que deprime y desinfla cualquier emoción, podremos entender cómo se puede ser un moribundo antes de haber nacido. Dicho todo esto, y a sabiendas de haber sido enormemente duro, diré quea medida que te alejas del lugar, a medida que las texturas se entremezclan con la distancia, mirando hacia atrás y en espiral, se puede percibir una idea de skyline que te traslada a aquellas imágenes iniciales de enorme fuerza y valor gestual. (...)"]]></content>
		</document>
		<document id="20f50d7756da6716da44e555d300343e" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/09/los-graffitis-de-keiko-en-barranco.html">			<content><![CDATA[De un tiempo a esta parte Barranco se ha convertido en una suerte de "valetodo urbanístico" en donde constructoras y empresarios parecen tener la potestad de hacer lo que les venga en gana sin que la autoridad edil haga sentir su respaldo a los barranquinos. Ahora, junto a esta ola de construcciones antireglamentarias, destrucción de espacios monumentales, y denuncias fallidas por invasión edilicea del espacio público, tenemos la cerecita de la torta: vandalismo político por medio de graffitis proselitistas hechos a vista y paciencia del serenazgo de Barranco.Gracias a las imágenes tomadas el día de ayer por los periodistas Juan Carlos Luján y Luis Torres Montero, contamos con una galería fotográfica bastante nutrida de este acto vandálico denunciado en un post de la web Alerta Vecinal:Seguidores de Keiko Fujimori pintarrajearon muros y parte del puente que une Barranco con el Circuito de Playas de la Costa Verde. En el lugar habían serenos dle distrito de Barranco pero indicaron que tenían órdenes de no intervenir. Esto significa que actuaron en complicidad con el alcalde Toño Mezarina.Rápidamente la noticia se transfirió a las redes sociales, terreno en el que twitter jugó un papel importante al servir de medio de difusión para las denuncias e imágenes colgadas en los blogs. Carlos Raffo, quien posee una cuenta de twitter, tuvo que pedir disculpas públicas anunciando que sancionarían a los responsables de las pintas, además de comprometerse a enviar un equipo a borrar todo. Bueno, decir que borraron las pintas es ser muy generosos ya que lo que realmente hicieron fue darle una mano de pintura blanca de forma tan endeble y mal hecha que es posible seguir leyendo el mensaje proselitista de Keiko Fujimori en las paredes de la Costa Verde.¿Será que les alcanzó tiempo y presupuesto para hacer pintas full color, pero no para borrarlas con pintura blanca? ¿Puedo yo también dibujar el nombre de mi agrupación política fovorita sobre los muros de la municipalidad de Barranco y contar con el mismo apoyo que el serenazgo le brindó a Keiko?. La ley del embudo le dicen.Links de interés:Juan Carlos Luján: Fujimoristas ensucian la ciudadDesde el tercer piso: Fujimoristas contra el ornato limeñoMalas Palabras: Pintas fujimoristas invaden BarrancoAlerta Vecinal: Keikochinadas en BarrancoBlog del Paki: Ensuciando el OrnatoCriptonicas: Embarradera en la Costa VerdeCarlos Raffo: Rectificación en Twitter]]></content>
		</document>
		<document id="229caa7b9e4ab540254c0640520c7c35" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/09/patrimo-monumental-estropeado-casa.html">			<content><![CDATA[Ya parece broma seguir hablando de Barranco como un distrito que, en lugar de proteger su rico patrimonio monumental y arquitectónico, se ha convertido en un paraíso inmobiliario donde los parámetros urbanísticos son ignorados por las constructoras con una impunidad francamente escalofriante.La última víctima: La Casa Dasso.El verdugo: el Poder Judicial que, desconociendo la calidad de monumento histórico que posee el edificio desde1987, ha autorizado la subdivisión del inmueble.La consecuencia: La construcción de un edificio de 600 m2 y más de 27 metros de altura situado en lo que solía ser el jardín de la casa Dasso.¿Cual ha sido la actitud de la municipalidad de Barranco? La clásica, lavarse las manos afirmando que, pese a que el proyecto no contaba con licencia de construcción, el Poder Judicial lo había autorizado. Amén, no se hable más.La noticia la encontré Vía Caretas:Open publication - Free publishing - More patrimonio]]></content>
		</document>
		<document id="a00e0c4c6b58ef8131db0f5e81cfc275" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/09/pluspetrol-sigue-contaminando-en-rio.html">			<content><![CDATA[La saga continúa con Pluspetrol y sus actos negligentes en la selva amazónica peruana. La historia de contaminación en el río Corrientes es tan antigua como la presencia de las empresas petroleras en los territorios de las comunidades indígenas (los achuar). Un reportaje de Amazon Watch resume este desastre ecológico del siguiente modo:Si hacemos un poco de memoria recientemente, nuestro ministro del ambiente Antonio Brack fue entrevistado por El Comercio acerca de su posición sobre el desarrollo, la contaminación y el petróleo en la selva, pidiéndole que se refiera a algún ejemplo exitoso de explotación sin contaminación. Lo que dijo fue lo siguiente:¿Hay algún ejemplo de una explotación petrolera en operaciones que no contamine y que se lleve bien con la comunidad?El Lote 8 de Pluspetrol.¿Pero no se llevaban pésimo?No es así.¿Y la contaminación? La ONG WWF señala que reciben reportes de las comunidades achuar en los que dicen que se siguen produciendo derrames.Dicen, dicen, dicen… Una comisión del Congreso ha aprobado que los bosques de neblina son importantes para el Perú para proteger al gorila de montaña. ¿En el Perú hay gorilas? No. Que alguien diga algo no significa que sea verdad. ¿Allá, dónde hay contaminación?Pero es lo que señalaron Osinergmin y Digesa en su momento.Es el pasado. Una cosa es Pluspetrol en el río Corrientes, otra es Pluspetrol en Camisea. En Loreto hay pasivos desde 1974 que derivan de la Occidental Petroleum Corporation.Pero Pluspetrol no reinyectaba las aguas que sacaba del subsuelo para extraer petróleo, de modo que contaminara con una serie de fluidos tóxicos los ríos Corrientes, Tigre y Pastaza, como lo denunció la comunidad achuar en el 2006.En el río Corrientes, en los lotes 1 A-B y Lote 8 se ha culminado con el 100% de reinyección, y ya se está descontaminando.Pero ellos solo reinyectaban el 15%. ¿Ha podido confirmar esa versión?Eso es lo que me dijeron cuando me invitaron a su planta, pero no pude ir.¿No tiene otro mejor ejemplo para determinar que no se contaminará?¡Pero te estoy diciendo que eso es distinto! Esos hechos son de hace cuatro o cinco años, ahora se reinyecta el 100% de agua.¿Quién le garantizó eso?Pluspetrol.¿Cómo se lo demostraron?Pluspetrol eleva informes al Ministerio de Energía y Minas, fiscalizados por el Osinergmin. Allí está el Instituto de Estudios de la Amazonía y Digesa, que han comprobado que la empresa ha invertido S/.40 millones para garantizar la salud de las comunidades, monto que se lo entregan a la Dirección de Salud del Gobierno Regional de Loreto, y eso no se ejecuta.¿Todo el impacto negativo se ha corregido en dos años?Pero ya se lo expliqué. ¿Usted me quiere fastidiar? Se están limpiando las zonas donde hubo derrames, eso demora porque hay que recoger el barro. Ya se hizo la labor en un lote y en el otro ya se está avanzando.Supuestamente Pluspetrol habría estado trabajando a fin de corregir los defectos en su sistema de reinyección de petróleo, principal fuente de contaminación del Río Corrientes, sin embargo vía CNR me entero que la polémica se ha reactivado debido a un informe elaborado por E-Tech internacional que revela que las supuestas mejoras que describió Antonio Brack no son ciertas:"Una expedición formada por ingenieros de E-Tech Internacional, un representante de Pluspetrol y otro de la Federación de Comunidades Nativas del Río Corrientes (Feconaco) realizaron inspecciones en el lote 1A y tomaron muestras de suelos y aguas para comprobar si la compañía petrolera ha cumplido con realizar actividades de remediación ambiental en los sitios contaminados.Los resultados no dejan lugar a dudas. En dos de los cuatro sitios, los investigadores encontraron contaminación evidente de petróleo crudo; además, en todos los sitios observados, los análisis de suelos dan cuenta de la presencia de cloruros, arsénico, bario, cromo, plomo, zinc y mercurio que exceden los límites permitidos."Pueden ver el informe de E-Tech, o descargaldo desde aquí :Parece que estuviéramos condenados a repetir la misma historia una y otra vez. ¿De qué sirve tener un ministro del medio ambiente como Antonio Brack que le cree más a los informes que envía Pluspetrol, en lugar de escuchar a la población que es la que experimenta en su propio cuerpo las consecuencias del envenenamiento por la contaminación petrolera?.Links de interés:Actualidad Ambiental: Nuevo informe indica que Pluspetrol continúa contaminando en río CorrientesAIDESEP: Nuevo informe indica problemas graves de contaminación en el Corrientes: ¿nueva protesta?Coordinadora Nacional de Radio(CNR): Continuan derrames por actividad de PluspetrolPeru21.pe: Río Corrientes contaminado por petróleoE-Tech: Evaluacion del éxito de los esfuerzos de remediación ambiental en los sitios impactados por la actividad petrolera en la Región de Corrientes en el Norte del PerúEntrevista a Antonio Brack en El Comercio: Extracción de petróleo implica un impacto... pero ahora es mínimoDocumental "Una muerte en Sión": Parte 1, Parte 2 y Parte 3]]></content>
		</document>
		<document id="cf610574b01de64023108c4b713cbc14" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/11/autoconsciencia-explicada-en-clones.html">			<content><![CDATA[¿Autoconciencia? ¿Clones infinitos? Bueno, sé que este tipo de cosas solo se nos ocurren tras fumarnos alguna hierbita feliz, o en el calor de alguna alucinada charla entre amigos. La verdad es que el tema de la vida, la muerte, y todo el embrollo existencialista siempre llamó mi atención, aunque habría que aclarar que mi opinión en estos temas es equivalente a la de un fontanero filosofando acerca de la teoría de cuerdas. Sin embargo me daré la placentera licencia de expresar en este espacio lo que hace algún tiempo se me vino a la mente tras aplicarme una épica sobredosis de películas de ciencia ficción y uno que otro documental tipo "neurociencia for dummies". Aunque el dummy sea yo en este caso, intentaré hilvanar mis ideas con cierta coherencia en estas líneas, así que están advertidos .Vamos por partes. El consenso general, sin importar que seas ateo, católico o musulmán, es que tu principal característica como ser humano radica en tu calidad de ser autoconciente. En pocas palabras, posees un YO que se da cuenta de su propia existencia, y bueno, de que eventualmente morirá. Sin embargo percibimos esta existencia como una dualidad interdependiente de cuerpo y conciencia, en la que nuestra conciencia es el piloto de una nave hecha de carne y hueso destinada a convertirse en polvo inevitablemente. Pero, digamos que todos coincidimos con otra idea común: los recuerdos son el insumo esencial que nos define como individuos irrepetibles. Esto significa que nuestro YO va siendo esculpido por una secuencia de experiencias agradables o traumáticas que quedan grabadas en nuestra memoria. De manera que, si la memoria configura el elemento vinculante entre lo que fuimos y lo que somos, ¿qué pasaría si una mañana despertaras despojado de cada uno de tus recuerdos?. Lamentablemente cuando esto sucede, como suele ocurrirle a los pacientes con alzheimer, la nave se queda sin piloto y nuestra existencia va quedando reducida a un mero cascarón orgánico donde el YO se ha desvanecido junto con esos recuerdos perdidos. Sin embargo este hecho tan triste nos conduce a otro razonamiento aún más intrigante: ¿qué pasaría si alguien borrara tu memoria y la suplantara con los recuerdos de otra persona? ¿cómo te darías cuenta al despertar que esos no son tus recuerdos, y que posees una identidad implantada?. Probablemente no serías capaz de distinguir tu nueva vida de la anterior.Películas como "Blade Runner", "6º día" y "Moon" se basan en este razonamiento desarrollando el argumento de la inmortalidad sin inmortales. Una resurrección artificial consistente en manipular los recuerdos de un individuo que, tras su muerte, son implantados en el cerebro de un clon . El clon despierta retomando la rutina diaria del difunto y asumiendo una identidad que no le pertenece, sin percatarse que en realidad es el primer día de su vida. En buena cuenta, TÚ eres todo lo que puedes recordar de TI. Suena futurista y bastante escalofriante, pero la verdadera pregunta que deberías hacerte en este punto es: ¿qué harías si te dijera que eso que le ocurre al clon en las películas de Hollywood te ha estado ocurriendo a ti desde el día que naciste?LINK: AUTOCONCIENCIA EXPLICADA EN CLONES INFINITOS - Parte 2]]></content>
		</document>
		<document id="98b23e3e109d0a1378d3f5beb2f3bafa" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/11/ilusion.html">			<content><![CDATA["Silencio...entra la noche cual eco insensatoy por una ventana sonríe la luna,dentro del cuarto el tiempo no existepues el amor no conoce ninguna atadura.Ambos al suelo se dejan caery junto a la caja se apoyan despacioél murmurando un pequeño poemaella acostada sobre su regazo.Él al mirarla descubre algo nuevoya no es la misma, ella ha cambiadosu rostro, su voz, el calor de sus manosahora él la ama más que en el pasado.Silencio... tan solo eso se llega a escucharsu rostro es un enigma para el soldado-¿Qué es lo que sientes? ¿Porqué siempre callas? ¿Porqué...?-De pronto el soldado se queda calladoella en sus brazos se ha quedado dormidaél con ternura le besa la frentey susurra el final de su poesía (...)"Autor: G.CH. Publicado un 2 de Agosto de ya ni me acuerdo]]></content>
		</document>
		<document id="d50e31330a2672a99d69c412f5d7c60a" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/11/pleitos-gastronomicos.html">			<content><![CDATA[Restaurant Central - Vista interiorGracias a la emisión del Programa Enemigos Íntimos me entero de la existencia de un tremendo pleito de tintes callejoneros en uno de los rubros que cuenta actualmente con mayor prestigio en el Perú: la gastronomía. Resulta que, según el reportaje emitido por E.I., el alcalde de Miraflores Manuel Masías estaría siendo presionado por la prestigiosa chef pastelera Sandra Plevisani para que cierre de manera definitiva un local que le estaría haciendo la competencia. Se trataría del Restaurante Central donde labora el joven chef Virgilio Martínez, y que "infortunadamente" colinda con la Bodega de la Trattoria, de propiedad de Plevisani.Esta versión estaría respaldada por Rosana Caravedo, representante de los más de 60 trabajadores del Restaurant Central. Caravedo expresa en una carta abierta a Lourdes Flores Nano que la clausura del local respondería a "gestiones personales que ha efectuado su congresista Guido Lombardi", quien incluso se habría apersonado a la vivienda de Sandra Plevisani el mismo día en que la Municipalidad de Miraflores dispuso la pega de los carteles de clausura.Al parecer, además del congresista Lombardi, Plevisani también habría contado con el apoyo de la historiadora Mariana Mould de Pease quien estaría al frente de una agresiva campaña contra el restaurante y sus propietarios. Cabe mencionar que el diario El Comercio ya habría abordado el tema publicando inicialmente una carta de Mould de Pease en su espacio "Díganos lo que piensa", y posteriormente a través de un artículo en el que recoge las declaraciones de la historiadora, titulado "Obras ilegales acaparan agenda de los abogados del consejo de Miraflores" (los énfasis en negrita fueron realizados por el residente) :"(...) Este es un caso en que el municipio ha perdido competencia; solo hay que esperar que el Poder Judicial resuelva”, sostuvo Enrique Martínez (propietario y padre del chef Virgilio Martínez) al ser consultado por ese Diario. Explicó que recurrió al Tribunal Constitucional porque el municipio clausuró abusivamente la obra y no le permitieron ingresar a su propiedad.“Pero no cuenta con zonificación para tener un restaurante”, le dijimos. “Eso es lo que sostiene la señora (Sandra) Plevisani, que tiene un restaurante en la esquina y ha invadido el retiro municipal de la calle Santa Isabel y el municipio no dice nada. Mis abogados me han dicho que si la señora del costado puede, yo también”, enfatizó Martínez.Aunque Sandra Plevisani no quiso pronunciarse al respecto, el municipio de Miraflores informó que dicho local (en la esquina de Armendáriz y Santa Isabel) se ubica en una zona comercial y tiene autorización para ocupar parte del retiro municipal.En tanto, el exclusivo restaurante Central recibe a numerosos comensales que saturan con sus carros la calle Santa Isabel en horas punta. “Los problemas de estacionamiento son secundarios. Lo grave aquí es que no se respetan las normas de zonificación”, dijo Mariana Mould de Pease, residente de la cuadra tres de la calle Santa Isabel. El caso ha sido puesto en conocimiento de la Defensoría del Pueblo."Con justa razón, durante la emisión de su programa Beto Ortiz le solicitó a Gastón Acurio (presidente del APEGA) que se pronuncie respecto a este caso. Acurio habría expresado su apoyo al chef Virgilio Martínez desde su cuenta de Facebook a partir de una breve actualización en su estado:"HEMOS TRABAJADO DECADAS, construyendo UNA SOLA GRAN FAMILIA, de cocineros peruanos. Pensando siempre en el Peru antes que en nosotros, luchando porque nuestra cultura brille en el mundo, porque nuestras acciones generen oportunidades para todos. HOY, ese esfuerzo de union, ha dado un paso atras. Pero es solo una piedra en el camino. La cocina peruana seguira avanzando y sus cocineros marchando firmes a su lado.""(...) Estamos con virgilio.mas explicito no puedo ser. Como presidente de apega nuestro trabajo es siempre, solucionar, construir, avanzar. esta semana nos reuniremos con todas las partes para ello.creemos que si hay buena voluntad de parte de todos, y caapcidad de reconocer que todos han cometido algun error, el problema puede solucionarse muy pronto. en apega no hacemos jamas caceria de brujas, enfrentamos los problemas y buscamos solucionarlos para siempre. y eso es lo que intentaremos hacer."Actualmente, y como suele suceder en estos casos, la población ha reaccionado mostrando su rechazo a la actitud del alcalde Masías y a Sandra Plevisani creando grupos en Facebook que apoyan enérgicamente la reapertura del Restaurant Central:Yo estoy contra el abuso al restaurant central y tu?Restaurante Central Miraflores. No puede cerrar por culpa de la Plevisani!!Marcha en contra del cierre del restaurant CentralPor lo pronto, si quieren pasar de la comodidad del teclado a la emoción de la acción en tiempo real, puedes unirte a la marcha a realizarse este lunes 16 de noviembre a las 10 am. en el restaurante Central, en calle Sta. Isabel #376 Miraflores. Allí nos veremos.Actualizacion 18 - 11 -09.- Blogs que comentan el pleito:Reportaje al Perú: El cierre del "Central" de VrgilioHuariques.com: Polémico cierre del Restaurante Central en MirafloresCucharas Bravas: Mucha leña en el fuego.APEGA.com.pe: APEGA se ofrece de mediador en conflicto de MirafloresGoogle Groups/Vecinos Miraflorinos: Fin del tema restaurante Central]]></content>
		</document>
		<document id="996b83eaa6754a4a38585b1cbc3d16a9" url="http://residentesdelmal.blogspot.com/2009/11/x-flex-malla-de-proteccion-ultra.html">			<content><![CDATA[Tomado de ALT1040 - Por Elias Notario :"X-Flex es un nuevo tipo de malla extremadamente fuerte desarrollada por la empresa Berry Plastics en colaboración con el Cuerpo de Ingenieros del Ejército de los EE.UU, un sistema simple y funcional ideado para proteger edificios de explosiones, choques o cualquier otro intento de tirar abajo una pared.Una pared recubierta con esta malla, compuesta de Kevlar, soporta fuertes impactos y evita que se derrumbe por completo. Lo mejor del invento, a parte de su resistencia, es que aplicarlo no tiene ninguna complicación: tan fácil como quitar una lámina protectora, pegar sobre la superficie que se quiera proteger y reforzarla con elementos de sujeción en sus bordes.Como podemos ver en el vídeo que acompaña a esta entrada X-Flex funciona a las mil maravillas, una sola capa del material sobre una pared de ladrillos fue suficiente para que esta soportara el impacto de una bola de demolición. Los resultados han sido tan satisfactorios que el Ejército de los EE.UU ya está estudiando la posibilidad de usar mallas X-Flex en instalaciones militares de Irak y Afganistán."Vía: Popular Science]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>