<author id="d7ae2261dd95728b7e97b353ae265d26" url="solofarandulaperu.blogspot.com" feed="http://solofarandulaperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="fe9c431381f9c4e0e24039867e2d3eb2" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/alfredo-benavides-salvo-de-morir-en.html">			<content><![CDATA[Alfredo Benavides, hermano de Jorge Benavides y popular cómico local, tuvo un aparatoso accidente cuando su vehículo cayó en una profunda zanja ubicada en el cruce de las avenidas El Derby con El Polo en Surco. ¡Lee, vota y opina!"He vivido minutos de angustia y de terror porque manejaba con tranquilidad mi auto y de pronto vi estaba casi volteado tras un fuerte golpe”, relató a la prensa.“Venía con mi hermana Patricia y la tuve que tranquilizar. Luego, con la ayuda de la policía, he podido salir del auto. Gracias a Dios no llegó a hundirse y sigo vivo", acotó el cómico.El lamentable hecho, que por suerte no llegó a mayores, se suscitó a las 9 de la noche."Venía manejando mi auto y me hundí. Hay una zanja enorme que no está señalizada para tener cuidado al pasar, pues la municipalidad está realizando trabajos, pero mi vida ha estado en riesgo. Menos mal tengo un ángel que es mi hermano Cristián para que me proteja", acotó el artista.Por otro lado, la figura celebrará este viernes 24 y sábado 25 el primer aniversario del programa “Por humor al Perú” en el teatro Canout.]]></content>
		</document>
		<document id="d756a36ca66cd56bdc4ad819008c901c" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/angie-jibaja-se-rompe-el-labio-luego.html">			<content><![CDATA[La modelo Angie Jibaja sufrió un gran susto cuando viajaba en un taxi rumbo a las instalaciones de América Televisión, para realizar sus ensayos para "El Gran Show". Su taxi frenó bruscamente para evitar chocar.“No fue nada grave, pero sí algo riesgoso. Esto sirve para que tomemos conciencia y aprendamos a utilizar el cinturón de seguridad", contó la jefa de prensa del reality de la rubia, Fiorella Rodríguez."Angie (Jibaja) estaba en la parte trasera del taxi. El vehículo frenó bruscamente para evitar un choque y ella terminó golpeándose en la reja que la separaba del chofer”, detalló Fiorella a Peru.com.“Le tuvieron que poner tres puntos en el labio, pero Angie está muy bien. Ella sigue ensayando. Solo fue un susto. Todos debemos aprender a usar el cinturón, así no estemos adelante del carro”, concluyó.]]></content>
		</document>
		<document id="cde2c0a8dbf86a112506461b31f65970" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/carla-barzotti-da-sensual-beso-rodrigo.html">			<content><![CDATA[Continuando con los besos de la farándula, Carla Barzotti no se pudo escapar de los labios de Rodrigo Gonzáles Peluchín, quien le pidió que le enseñe a dar besos de novela.La sensual actriz accedió al pedido y le recalcó que los ósculos que se dan en televisión son fingidos. Es así como Carla se acercó al conductor de televisión, le tomó el rostro y juntó sus labios muy cerca de los de Peluchín.Aunque se notó claramente que el beso solo fue en media luna (medio labio), tanta fue la sensualidad que emite Barzotti que esto fue suficiente para subir la adrenalina de todo el público. Incluso, elevar la furia de su partner Sofía Franco, quien prefirió retirarse del set para que Peluchín continúe coqueteando con la ex concursante de El Gran Chongo.]]></content>
		</document>
		<document id="897ff9876eaa0bb4681665e0eddb64c9" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/gladys-de-al-fondo-hay-sitio-debuto.html">			<content><![CDATA[La actriz Kukulí Morante, quien da vida a la charapita “Gladys” en “Al Fondo Hay Sitio”, se lució como toda una modelo en la pasarela del Mall Aventura Plaza, por los diez años del salón de belleza Montalvo Spa. Ella dejó al descubierto su lado más atrevido.“Gladys” sorprendió al público cuando apareció en el desfile luciendo un elegante vestido morado con accesorios que hacían juego. Morante exhibió una cabellera negra larga con mechones rubios, semejante a una amazona guerrera.La figura de “Al Fondo Hay Sitio” debutó en el modelaje tal como lo hizo antes su compañero en la ficción Andrés Wiese, de la mano de las experimentadas Vanessa Tello, Danuska Zapata, Edith Tapia, Shirley Arica y Celine Aguirre.]]></content>
		</document>
		<document id="11967605da1ecea0dc1ef5c0c73e8a7c" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/hackean-correo-personal-de-carlos.html">			<content><![CDATA[El cómico Carlos Álvarez denunció a la policía que hackearon su cuenta de e-mail. “Lo hago público para que nadie se deje sorprender por un correo que no me pertenece”, descargó el humorista sumamente consternado.“Nadie está seguro en sus comunicaciones. Ahora te hackean, ingresan a tu correo electrónico y pueden suplantarte y extraer datos para dar información sesgada o tergiversada. Es terrible eso”, dijo el actor cómico.Cabe señalar, que Álvarez se percató del hackeo cuando intentó ingresar a su cuenta de correo sin éxito, ya que su contraseña había sido cambiada.A LA ESPERAMientras espera el resultado de las investigaciones policiales, Carlos Álvarez aclaró que su e-mail ya no está manejado por él.“Hago público este hecho para que nadie me vaya a suplantar en mi trabajo empresarial y que nadie sea sorprendido por un falso correo que ya no me pertenece”, finalizó el artista.]]></content>
		</document>
		<document id="bb86be9ba5d08eff304b8b81628823a1" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/la-conductora-de-el-gran-show-respondio.html">			<content><![CDATA[La conductora de "El Gran Show" respondió a Tula Rodríguez luego que manifestara que puede hacer con su nalga lo que quiera. Esto tras ser consultada sobre la "nalgadita" que recibió de parte de Fernando Roca Rey.“Le doy la razón (a Tula Rodríguez) en que yo decido con mi cuerpo. Tengo libertad porque no soy una persona comprometida desde hace tres años. Soy una mujer adulta y no tengo nada con nadie”, señaló Valcárcel al diario Correo.Consultada sobre sus constantes coqueteos con el torero Fernando Roca Rey, Gisela señaló: “Es un lindo chico, pero más allá de eso no hay nada. A la prensa le gustaría decir eso y sacar su tajada"."Sería una locura pensar que me gusta o que haya un romance. Hasta es menor que mi hija. Tampoco lo veo como un muchacho, sino como un muchacho bien educado”, acotó.]]></content>
		</document>
		<document id="37029a64c50267a076083f3fb899ead7" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/mauricio-fernandini-elimino-rebeca.html">			<content><![CDATA[Aunque tuvo su mejor noche en la pista de baile, Rebeca Escribens abandonó la competencia de ‘El Gran Show’ tras no poder superar a su rival en sentencia, Mauricio Fernandini. El periodista alcanzó un aplastante 67.83% de los votos del público a su favor, mientras que la carismática actriz a penas llegó a los 32.17%.La séptima gala del espacio de Gisela Valcárcel estuvo marcada por atrevidos movimientos en el escenario y sugestivas acrobacias, al ritmo del sexy urban dance, diminutas faldas en un enfrentamiento de parejas con Carolina La O cantando en vivo y un ‘Bailetón’ musicalizado por Jaime Cuadra con su éxito, ‘Quién Será’.El duelo de la noche hizo bailar a Rebeca Escribens, junto a Tati Alcántara y Jesús Neyra, con la canción ‘You Should Be Dancing’, mientras que Mauricio Fernandini hizo lo propio con ‘Staying Alive’, al lado de las actrices de la teleserie ‘Matadoras’, Trilce Longhi y Sofía Humala.Tras conocer los resultados de las preferencias del público, Escribens Y Gisela tuvieron un momento emotivo al confesarse la una a la otra una gran admiración. “Eres mi referente”, le dijo Rebeca a la rubia, quien respondió: “Cuando vi que conducías ‘Bailando por las Estrellas’ me pareciste lo máximo”.LOS SENTENCIADOSLa modelo Angie Jibaja fue la primera sentenciada de la fecha, con 36 puntos debido a sus accidentadas presentaciones junto a su soñador, Rubén Amaya. El segundo famoso en caer en capilla lo tuvo que elegir el jurado, debido a un empate entre Fernando Roca Rey y Mauricio Fernandini (40 puntos).“Los cuatro (Morela Petrozzi, Pachi Valle Riestra, Carlos Alcántara y Stuart Bishop) hemos coincidido en salvar a Mauricio. Pero, te quiero decir, Fernando: Has estado en los primeros lugares y has salido en todo sitio. Creo que tienes ahora que enfocarte en esto”, explicó Alcántara.]]></content>
		</document>
		<document id="b3b967f88550e8fdc4ef10490837da97" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/melissa-loza-habla-sobre-separacion-con.html">			<content><![CDATA[Luego que Roberto Martínez manifestara que uno de las razones que motivó su separación con Melissa Loza es que él prefería quedarse en casa y no salir a pasear, la bella modelo confirmó que esto es cierto.“Hubieron varios factores, a cualquiera como persona joven le gusta salir y hacer vida social, yo también soy hogareña, pero también hay momentos donde una trata de salir y compartir con su pareja”, destacó la joven para las cámaras de A primera Hora.Cabe recordar que el ex futbolista señaló que se dio cuenta de sus errores y cuando quiso remediarlos, ya era muy tarde.]]></content>
		</document>
		<document id="56639aa607f3a776cced95067b4681e" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/modelos-encendieron-lima-en-desfile-de.html">			<content><![CDATA[Un batallón de esculturales modelos elevó la temperatura de la plaza de armas de la ciudad, con un verdadero desfile de impacto en la pasarela de Lima Está de Moda 2010. Delly Madrid, Adriana Zubiate fueron algunas de las más aplaudidas durante el evento lleno de sensualidad.Claudia Portocarrero, Mariana Larrabure, Shirley Arica, Leslie Castillo, Katy García, Olinda Castañeda, Andrea Iglesias y Sully Saenz fueron algunas de las bellezas peruanas que dejaron al descubierto sus mejores atributos, en diminutas y ceñidas prendas de vestir y reveladores bikinis y lencerías.En tanto, el torero Fernando Roca Rey se llevó las palmas de las féminas presentes, en el Pasaje Santa Rosa del Centro Histórico de Lima, cuando pisó la pasarela vestido con las prendas del futbolista y diseñador George Forsyth.El evento contó también con la presencia de los cantantes Jorge Pardo, Mia Mont, Easy Daisy y Anna Carina Copelo, quienes se encargaron del acompañamiento musical.Asimismo, el Alcalde de Lima, Luis Castañeda, fue el invitado especial de la noche y recibió un homenaje por parte del organizador del desfile, Nino Peñaloza, por su apoyo a la realización de las anteriores ediciones de Lima Está de Moda.]]></content>
		</document>
		<document id="be7963e7aa258eb9cb7f4b2edf8d47c2" url="http://solofarandulaperu.blogspot.com/2010/09/moises-vega-olvida-magdyel-ugaz-por.html">			<content><![CDATA[Los 'potoaudios' se han puesto de moda por eso ayer la pareja de Florcita Polo, Néstor Villanueva, presentó unas grabaciones en las que supuestamente el cantante de "Los Hermanos Yaipén" y pareja de Magdyel Ugaz, Moisés Vega, le hace varias propuestas indecentes, en el programa 'Amor, amor, amor'.Moisés: "¿Hola, cómo estás?".Florcita: "¿Bien, y tú?".M: "Extrañándote cachetona".F: "¿Cachetona?".M: "Eres cachetona, y me encantan esos cachetes (nalgas)... ¿Flor, quieres ser mi enamorada?".F: "¿Tú no estás con Magdyel (Ugaz)?".M: "Pero podemos estar sin que nadie sepa pero con consentimiento, así es más rico".F: "Ja,ja,ja, te pasas, ¿te gusto?".M: "Tú sabes que todo me encanta de ti. Quiero hacerte el amor".F: "Qué hablas".M: "Vamos al Sheraton, ahí podremos hacer mil cosas, haremos mil poses".F: "No te pases".M: "Mira cómo te botas con tus cachetes, quiero probarlos"F: "Se miran pero no se tocan".M: "Para mí son un par de bocaditos".Según contó la pareja de Florcita, el cantante de cumbia se le ha estado insinuando desde hace un buen tiempo. "Yo sospechaba que era Moisés. Por eso, cuando me lo encontré en la Teletón, le dije que parara de molestar. Pero me cambió la conversación por un grupo en el que estaba", contó Néstor."Yo me tomé el trabajo de investigar de quién era ese número y me dijeron que era de Moisés Vega. Y no solo es el teléfono, también por Messenger vi cómo fastidiaba a Flor, hasta lo tengo grabado", agregó.Moisés Vega, que se comunicó telefónicamente con el espacio de Frecuencia Latina, emplazó a la pareja de Florcita."Yo quiero decirte que si eres tan hombre me busques a mí y no estés haciendo esto para que tu orquesta tenga portadas. Me estás perjudicando profesionalmente, a mi familia y mi relación sentimental", afirmó Moisés."Es más, quiero que se rectifiquen, pues me están difamando. ¿Se han tomado la molestia de saber si esa es mi voz? Eso no soy yo, yo puedo grabar a una chica, decir que es Sofía (Franco) y pasarlo", añadió enamorado de Magdyel Ugaz."Yo voy a iniciar acciones legales con mi abogado, no pueden tomar estas cosas tan a la ligera. Están manchando mi imagen, yo nunca he llamado a Flor", concluyó.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>