<author id="d7c365747fbb5b031bce36bc96979c86" url="idelilustra.blogspot.com" feed="http://idelilustra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7f8828711cd50c8ae8160d51880b057" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/biografa-david-beckham.html">			<content><![CDATA[DAVID EL HERMOSONo solo es la cara bonita del fútbol inglés, sino también es uno de los mejores exponentes del balompié. Probablemente, el futbolista más famoso del mundo, destaca por sus disparos y pases de larga distancia, así como sus precisos centros desde la derecha y su gran resistencia física.Asediado y solicitado por los mejores equipos del mundo. David Robert Beckham nació el 2 de mayo de 1975 en el barrio residencial londinense de Leytonstone, adonde, en 1969, se trasladaron desde Hoxton sus padres, el empleado de la compañía de gas y frustrado futbolista David Edward Beckham y la peluquera Sandra West, con la que, además, tendría dos hijas, Lynne (34) y Joanne (24).SUS PRIMEROS PASOSDesde que David empezó a andar, su padre le transmitió sus dos grandes pasiones: el fútbol y el Manchester United, que a la sazón era un equipo más bien mediocre, pues no ganaba una Liga desde 1975. A los ocho años de edad David empezó a jugar en el equipo del barrio, el Ridgeway Rovers, con el que marcó más de cien goles en tres temporadas.A los once años su vida dio un giro radical tras ganar, en Old Trafford, el famoso concurso de habilidades futbolísticas que organizaba el legendario sir Bobby Charlton. No sólo ganó el trofeo, cuyo premio era participar durante dos semanas en los entrenamientos con las promesas del BarcelonaAquella euforia se esfumó de repente cuando Beckham no recaló en el F. C. Barcelona, tras ser rechazado en las pruebas efectuadas por dos equipos capitalinos de más renombre que el de su barrio: el Tottenham Hotspur y el modesto Leyton Orient.Aunque desilusionado, David no se rindió y jugó en el Leytonstone, al tiempo que perfeccionaba su técnica en la Essex School, sin saber que, tras el concurso, los ojeadores del Manchester United seguían sus pasos por orden del propio entrenador, Alex Ferguson, quien el 1 de julio de 1991 lo fichó personalmente para las categorías inferiores.EN EL MANCHESTEREn Manchester no se alojó en las instalaciones del club, sino en casas de acogida. Las dos primeras experiencias fueron nefastas, hasta que recaló en el hogar de los señores Kay, Annie y Tommy, con los que convivió más de dos años y a los que considera como sus segundos padres.Cuando ya estaba acomodado, sus sueños empezaron a hacerse realidad en 1992, año en que junto a Beckham surgió la mejor hornada de la historia del Manchester, con nombres como Nicky Butt, Ryan Giggs, Paul Scholes o los hermanos Neville, en un equipo juvenil que, no sólo ganaba, sino que imprimió un nuevo estilo de juego al anclado fútbol británico.Eran jóvenes de 16 y 17 años a los que Ferguson seguía desde las tribunas, hasta que ganaron la Copa juvenil ante el Crystal Palace, a fines de 1992. Entonces comenzó a gestar en su mente la leyenda de los Fergie babes (en un claro paralelismo con los míticos Busby babes liderados por Charlton que conquistaron Europa en los años cincuenta), que, encabezados por el francés Eric Cantona y por un jovencísimo Giggs, que ya había dado el salto al primer equipo, ganarían un nuevo título de Liga para el Manchester en la temporada 1992-1993.Beckham debutó con el primer equipo el 23 de septiembre de 1992 en un partido de Copa contra el Brighton. A partir de aquel día entrenó con los mayores, pero no jugaba en la Liga porque el Manchester funcionaba a la perfección. Tuvo que esperar hasta la temporada 1994-1995, en la que marcó su primer gol el 7 de diciembre de 1994 en su debut en la Liga de Campeones frente al Galatasaray, cuando aún no había debutado en la Premier League. David, que desde el 23 de enero de 1993 había firmado su primer contrato profesional, se impacientó. Más aún, cuando Ferguson le preguntó si, para la temporada 1994-1995, aceptaría una cesión al modesto Preston, de la Tercera División, con el que jugó cinco partidos y marcó dos goles.En el meridiano de la Liga el medio campo del Manchester quedó mermado por las lesiones, y Ferguson recurrió por fin a Beckham, quien debutó en la Premier League el 2 de abril de 1995, contra el Leeds United. Aquella temporada el Manchester fue subcampeón y Beckham jugó sólo cuatro partidos.En 1995-1996 se afianzó ya en el primer equipo, con el que jugó 33 partidos y marcó siete goles, demostrando ya que era el mejor centrador del mundo y uno de los jugadores que mayor técnica atesoraba en el lanzamiento de faltas.En el Manchester, del que pronto se convirtió en el líder indiscutible, con un promedio de 33 partidos por temporada y una media de ocho goles, la mayoría de ellos mediante magistrales lanzamientos de falta.En su palmarés figuran seis títulos de Liga, una Liga de Campeones y una Copa Intercontinental (1999) y dos Copas de Inglaterra (1996 y 1997), aparte de otros trofeos menores. A título personal ostenta muchos galardones, aunque nunca ha podido ganar el Balón de Oro. Por lo contrario ha ganado varios títulos: Jugador del Mes de la Liga y Jugador Joven del Año (1996), de nuevo Jugador Joven del Año y Sir Matt Busby (1997), Centrocampista Europeo del Año y Balón de Plata europeo por detrás de Rivaldo (1999), Mejor Deportista Británico del año y de nuevo Balón de Plata por detrás de Figo (2001) y Balón de Bronce tras Ronaldo y Zidane (2002). Por otra parte, en noviembre de 2003 fue nombrado caballero de la Orden del Imperio Británico.En la temporada 2001-02 las relaciones entre el entrenador del equipo Sir Alex Ferguson y Beckham se deterioran por el bajo rendimiento del jugador. El conflicto llega a su punto máximo en la temporada 2002-03 cuando, después de perder un partido frente al Arsenal F.C., Ferguson, castiga a algunos jugadores (entre ellos Beckham) golpeándolos en el rostro con un zapato de fútbol. En total, Beckham anotó 86 goles en 397 partidos por Manchester United.El 17 de junio de 2003, Beckham firma por 4 años con el club español Real Madrid por 35 millones, 41 millones de dólares.EN EL MADRIDSu primer partido a lo disputaría en China, en un amistoso contra el Dragon Team, dónde fue sustituido en el minuto 72 por su compañero de equipo Albert Celades. La llegada de Beckham a Madrid fue todo un acontecimiento. Llegó a Torrejón de Ardoz en avión privado y movilizó a miles de aficionados que querían acercarse a su nuevo ídolo. Un olor de multitudes que se repitió pocos después durante la gira asiática del equipo blanco.El comentario de los amigos de Florentino Pérez, el presidente del Real Madrid, según el cual los intereses del club coinciden en estos momentos con los de Beckham: para ambos el factor comercial de la ecuación es más importante que el factor deportivo. Beckham es todo un negocio, por ello lo fichó seguramente, en junio de 2003, Florentino Pérez, que para el puesto ya tenía a Figo, quitándoselo además al flamante presidente del F. C. Barcelona, Joan Laporta, quien había prometido su fichaje a la afición barcelonista en su campaña electoral. Al Real Madrid, que lo adquirió por 35 millones de euros y por una ficha anual de 6,5 millones, le deberá entregar el 50 % de sus contratos de imagen.El primer gol lo marcaría tres días después, esta vez en Japón, jugando un amistoso contra el FC Tokio. En su primera temporada en España, el mediocampista anotó 5 goles en sus primeros 16 partidos, incluyendo el gol 600 del Real Madrid en la Liga de Campeones, ante el Olympique deLos años sin títulos en el madrilismo, han opacado el glamour de sus pases y sus pases implacables.UN MATRIMONIO EXPLOSIVOSu boda, en 1997, con la ex Spice Girl Victoria Adams multiplicó el atractivo del futbolista para las firmas comerciales y los medios de comunicación. Todo lo que toca lo convierte en dólares, que es la moneda con la que cobra. Durante sus largos años en el Manchester, entre ficha e ingresos atípicos ganó un promedio de 15 millones de euros anuales. Se atreve con todo, hasta ha llegado a cantar en uno de los discos de su esposa, en la canción “Out of your mind”.La cantante pareció haber arrinconado en buena medida su carrera para convertirse en dueña y señora de la proyección de su marido y del Beckingham Palace, como es denominada la mansión de los Beckham y donde, hasta que David fichó por el Real Madrid, celebraba a menudo fiestas a su imagen y semejanza, con la presencia de incondicionales como Elton John o Joan Collins.Con Victoria tiene dos hijos: Brooklyn (5 de marzo de 1999), así llamado porque fue concebido en este famoso barrio neoyorquino, y Romeo (1 de septiembre de 2002), en homenaje a Shakespeare.La fama de la pareja tiene empero un precio: en 2000 intentaron secuestrar a su primogénito. Por ello ha debido rodearse de extremas medidas de seguridad. Aparte de ésta, el Spice Boy o Becks, dos de sus apodos que han hecho mayor fortuna, ha recibido otras amenazas, hasta de muerte, como cuando en el Mundial de 1998 fue expulsado por una niñería e Inglaterra cayó eliminada por Argentina.MANÍASBeckham es un hombre pulcro y maniático. Está obsesionado con el orden, y en su casa se viste de manera que los colores de la ropa sintonicen con el color de la habitación en cuestión y con los muebles. Lleva tatuados los nombres de su esposa e hijos y cambia continuamente de look. Y hasta se ha atrevido con pareos, diademas y diamantes, algo que parecía reservado a las mujeres.Le apasionan los coches, sobre todo los Ferrari y los Bentley, y es un practicante consumado del golf y amante del cine; de hecho es el ídolo de la protagonista en la película Quiero ser como Beckham, la historia de una joven de origen hindú que pasa mil dificultades hasta cumplir sus sueños futbolísticos.LA RUBIA ALBIÓNEl verano después de su debut ante Moldavia en septiembre de 1997, disputó el Mundial de Francia en 1998, en donde se convirtió en el centro de todas las iras por su expulsión en el partido de la Copa del Mundo FIFA en el que Inglaterra terminó perdiendo ante Argentina. También disputó la UEFA EURO 2000, pero allí pudo verse a un jugador mucho más maduro, que en el camino hacia la Copa del Mundo de 2002 se convertiría en el capitán de la selección. Suyo fue el excelente tanto de falta, frente a Grecia, que le valió a Inglaterra el billete a Corea y Japón. Marcó cinco goles en la clasificación para la UEFA EURO 2004, pero falló un penalti decisivo contra Portugal en el torneo. En la clasificación para la Copa Mundial de 2006 ha marcado goles extraordinarios contra Gales y Azerbaiyán.Sin duda se trata de uno de los mejores exponentes del juego a balón parado, su carisma y talento concilian para encaminar a Inglaterra al punto más alto de la justa de Alemania.]]></content>
		</document>
		<document id="6283f01dabe8b6453a58932907086b5d" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/biografa-michael-ballack.html">			<content><![CDATA[JUGADOR DE RAZADotado de una potente carrera es el centrocampista goleador por excelencia. Hombre de dinámica y criterio en el pase, Michael Ballack, se ha convertido en líder natural de su equipo y selección. Tiene buena técnica, es un gran cabeceador, posee un excelente remate de larga distancia y llega con asiduidad al gol.Nacido el 26 de septiembre de 1976 en Górlitz, en la antigua Alemania del Este.ClubesA los 14 años fichó por el Chemnitzer FC entre 1995 y 1997. Debuta en la primera división alemana con el Kaiserslautern, ganando una liga en su primera temporada, a pesar de no encontrarse en los planes habituales del entrenador Otto Renhagel. En 1999, el Bayer Leverkusen pagó 4,8 millones de euros por su traspaso. Su adiós llegó tras una memorable, aunque cardiaca, temporada 2001/02. El equipo fue segundo en la Bundesliga, perdió la Champions y la Copa alemana. Fue el segundo máximo anotador del campeonato liguero con diecisiete tantos. En el 2002 fue nombrado “Futbolista del Año en Alemania”.Ese mismo año, se marchó al Bayern Munich por 12,9 millones de euros. Logró una Bundeslinga y una copa alemana. Entre el 2004/05, después de una segunda temporada decepcionante, Ballack recuperó la forma y ganó el doblete con el Bayern. El nuevo entrenador, Felix Magath, puso siempre al jugador en su posición natural, la de centrocampista.Este 2006, adportas de lograr una nueva liga y con el mundial encima, parece decir adiós al Bayern. Michael, admitió que mantiene “negociaciones serias” con el club de Roman Abramovich y todo apunta que, salvo sorpresa de última hora, Ballack jugará en el once de Mourinho la próxima temporada. “Todavía no he firmado nada, pero sé lo que quiero hacer después del Mundial. Veo mi futuro en el Chelsea”, sentenció sin lugar para la especulación.“Por lo que hemos hablado, las sensaciones son muy positivas” y justificó su salida del club bávaro como “mi última oportunidad de jugar en el extranjero”. Esto ha generado voces de protesta por parte de la dirigencia del Bayern, acusándolo de “irse por dinero”.Selección nacionalSu debut como internacional se produjo en 1999 frente a Escocia. Ha sido internacional con Alemania en 63 ocasiones, marcando un total de 30 goles con su selección. Fue una pieza clave para que Alemania pudiese viajar a Corea y Japón, en donde llegó a la final con Brasil donde perdió 2 - 0, pero no pudo jugarla por suspensión. Jugó en la Euro de Portugal (2004), a pesar de que Alemania fue eliminada en la primera ronda. En el 2005, jugó la Copa de Confederaciones en su país, donde llegaría hasta semifinales.En su figura descansa la máxima esperanza de Alemania para conseguir la Copa del Mundo en su casa, a pesar que de niño imaginó formar parte de la selección de Alemania del Este. “Yo participo como capitán y está claro que nos hemos fijado un objetivo ambicioso. Pero va a ser muy difícil. Sin embargo, también hay que intentar lograr objetivos. En el 2002 no se esperaba casi nada de nosotros y llegamos hasta la final. Y ahora en nuestro propio país vamos a tener de nuestro lado a nuestros seguidores. Yo creo que todos los jugadores sobrepasarán sus límites de rendimiento”.UN JUGADOR QUE PIENSASobre lo que generan sus opiniones, Ballack afirma “en ocasiones, cuando te das cuenta de la resonancia que le dan, un jugador joven debería optar a veces por no decir nada. Y es que también me preguntan sobre temas no relacionados con el fútbol. Cuando consideres que no vas a estar a la altura es mejor contenerse”. Sobre el liderazgo que ejerce, opina “antes me guiaba más por otros. Pero te das cuenta de las expectativas que ponen en ti y en los momentos críticos asumes la responsabilidad”.Con relación a la expectativa sobre el mundial, dice “marcar un gol en la final, sería lo más grande. Como deportista y como persona”.MI PROFESIÓNSobre su vida privada dice, “con mis 29 años aún soy joven. La vida profesional es limitada en el tiempo y por eso me he concentrado plenamente en ella. Pero cuando se termine ya tendré más tiempo. Además, el trabajo sí que es importante en la vida. Y si además disfrutas, te satisface y te ves económicamente recompensado, pues entonces todo encaja”, sostiene.MODELO DE JUGADORPara él es importante que los niños tengan modelos a seguir. Pero dice, que no hay tantos en el deporte o en la música que pudieran orientar de forma positiva, y en la política menos. “Como deportista se puede contribuir a ello comportándose un poco en ese sentido. Pero con ello no quiero decir que yo quiera ser un modelo a seguir”, opina.Sin duda es un talento con el balón y con las ideas, por ello se ha convertido en un digno representante del fútbol moderno. Imagen de deportista y de persona.]]></content>
		</document>
		<document id="dbbe25192cc477b32d2062ce6d76725d" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/biografa-zinedine-zidane.html">			<content><![CDATA[GENIO Y FIGURAEs una suerte de jugador místico. Tan particular por su carácter y estilo, sus movimientos y su dominio de la pelota tienen una plasticidad desconocida. Destaca su manejo del balón, regates, fintas, lanzamientos de falta y asistencias de gol. Además de su faceta futbolística destaca su valor como personaje público. Zidane es embajador de la ONU en la lucha contra el hambre.SU INFANCIASmaïl y Malika, padres de Yazid Zinedine Zidane nacido el 23 de junio de 1972, emigraron desde la Kabila argelina (la zona con el mayor índice de delincuencia de la ciudad) a Francia a finales de los 60, cuando el país magrebí logró la independencia de la metrópoli francesa. Los padres de Zidane se establecieron en Marsella, en el barrio de La Castellane, donde residían un buen número de inmigrantes argelinos. Su padre trabajaba en un supermercado para mantener a sus cuatro hijos y, del calor que tuvo en aquellos años, le queda un profundo sentimiento familiar.Su tío había jugado el Mundial 82 con la selección argelina y Zidane sintió desde muy joven la llamada del fútbol. Pero el balompié fue el tercer deporte de su vida. A los cuatro años ya montaba en bicicleta y, a los seis, empezó a practicar el judo, llegando a ser cinturón verde. Pocos años después, empezó a jugar en el US Saint-Henri Club, cerca del barrio de La Castellane, donde su entrenador fue Robert Centenero y, desde los 11 hasta los 14 años, jugó en el Septemes Sports Olympiques.Mientras fue niño, siempre tuvo un poster de Francescoli en su habitación, uno de sus hijos se llama Enzo en su honor y cumplió su sueño en 1996 cuando jugó la final de la Intercontinental ante el River del príncipe.SUS PRIMEROS PASES“Yaz” o “Yazid”, como lo apodaron sus amigos y familiares, a los 14 años dejó su familia y se marchó al Cannes, recomendado por el ojeador Jean Varreaud. Debutó en la primera división francesa el 20 de mayo de 1988, en un partido contra el Nantes de la mano de Luis Fernández, por entonces entrenador-jugador del Cannes. En esta ciudad, además de cultivar su pasión por el cine, conoció a Veronique Lentisco, una bailarina profesional, hija de emigrantes españoles, que se convertiría en su esposa. Dejó el Cannes en el 92 para fichar por el Girondins de Burdeos, después de una negociación fallida con el Olympique. Allí llevó al conjunto bordelés a la final de la UEFA del 96, que perdió con el Bayern Múnich.El 3-0 que el Girondins endosó al Milán en las semifinales de aquella UEFA, le llevó a conseguir uno de sus sueños: vestir la camiseta de la Juve que había lucido Michel Platini.En 1996, Zidane fichó por la Juventus de Turín, club con el que engrosó considerablemente su palmarés, y a su vez jugó por la selección francesa. En julio de 1996 se formalizó el traspaso de “Zizou” (6 millones de euros actuales). Para el fichaje insistió sobre todo Marcelo Lippi, convencido de que Zidane sería indispensable para su proyecto.La adaptación a la ciudad no fue sencilla. Zidane tuvo que aguantar muchas comparaciones con Platini. Y también sufrió en el campo, “Zizou” jugaba en el centro del campo al lado de Deschamps. Tras la lesión de Conte, Lippi se vio obligado a poner a Zinedine más cerca del área rival y con más libertad. Con la Juventus ganó el Scudetto, la Supercopa de Europa y la Copa Intercontinental. Al año siguiente es derrotado en la final de la Copa de Europa en Múnich, ante el Borussia de Dortmund de Hitzfeld. La temporada siguiente la Juve volvería a caer en la final de la Champions ante el Real Madrid. Junto a la que perdió con el Burdeos ante el Bayern, la de Ámsterdam supuso la tercera final seguida perdida por Zidane. La Liga 97/98 sí fue para la Juve, derrotando in extremis al Inter de Ronaldo.Ya se había adaptado mejor a la ciudad, y tenía a la afición en el bolsillo. Las siguientes temporadas ya no estarían al mismo nivel con un creciente desencanto del jugador con el juego de su equipo. En su último año, Zidane no repitió sus cifras de otras temporadas.A nivel de clubes ganó casi todos los títulos posibles (Liga, Copa, Supercopa de Italia, y la Copa Intercontinental). Sólo le faltaba un título la Copa de Europa, que conseguiría con el Real Madrid.DE MERENGUEEl traspaso de Turín al Real supuso unos 78 millones de euros, lo que le convirtió en el jugador más caro en la historia del fútbol.Para Zidane, lo más importante es la familia y es lo que le ha hecho firmar por el Real Madrid, su mujer quiere vivir en España y ella es la que manda. Echará de menos Italia por la pasta, una especialidad que le encanta cocinar y no podrá ir a Chez Angelino, su restaurante preferido de Turín. En España mejorara el castellano que ha aprendido con su mujer yendo al teatro y al cine, dos de sus aficiones preferidas.Sin entrar en la forma de gobierno de la familia Zidane, con su fichaje por el Real Madrid se cumplen varios sueños. El de “Zizou”, que deseaba vestir la camiseta blanca, el de su mujer, que quería volver a su país de origen, el de Florentino Pérez, que estaba obsesionado por hacerse con el jugador, y el de Adidas, marca del Real Madrid y de la selección de Francia, que va a vender camisetas. Se convirtió en el segundo fichaje llamado galáctico del Madrid que diseñó Pérez. Llegó al estadio Bernabéu después que Figo y se anticipó en un año a Ronaldo.Aunque al principio le costó acomodarse a un equipo plagado de estrellas (los periodistas bautizaron al equipo como “Los Galácticos”), culminó la temporada anotando el gol que daba la victoria por 2-1 al Real Madrid ante el equipo alemán Bayer Leverkusen en la final de la Liga de Campeones de 2001-2002.Estas tres últimas temporadas, han sido aciagas para los madrilistas. Sin títulos en ninguna competición, se ha cuestionado no solo su juego, también la falta de carácter del equipo.CON FRANCIA“Zizou” debutó con la absoluta el 17 de agosto del 94, marcándole dos goles a la República Checa, tras el mazazo que fue para los bleus quedarse fuera del Mundial de Estados Unidos.Zidane empezó a jugar con la nacional francesa junto a Pedros, Llacer, Nouma y Ouedec, y muy pronto se convirtió, junto a Deschamps, Blanc o Desailly en la columna vertebral del equipo galo. En el 98 llegó su consagración personal al marcar dos goles a Brasil en la final del Mundial. Indiscutiblemente, era el mejor jugador del mundo.El equipo francés tuvo en Zidane a su eje principal para convertirse en la mejor selección francesa de la historia. Fue el mejor jugador del Campeonato Mundial de Fútbol de 1998, en el que ganó la final ante Brasil anotando dos goles de cabeza. También se coronó campeón en la Eurocopa Holanda-Bélgica 2000.A pesar de ello, las lesiones impidieron que repitiese su actuación de 1998 con la selección de su país en el Mundial de 2002, donde, defendiendo el trofeo, su equipo tuvo una actuación desastrosa al ser eliminados en la primera ronda sin anotar un solo gol.En la Eurocopa de Portugal 2004, Francia cayó derrotada en cuartos de final por 0-1 contra Grecia a pesar de que tuvo una buena actuación anotando 3 goles. En el año 2005 volvió a la selección con la meta de la Copa del Mundo de Alemania 2006, siendo un jugador clave para su selección durante la fase de clasificación.TÍTULOS A NIVEL COLECTIVOCampeonato del Mundo FIFAParticipación: 1998 2002Campeón de Europa de Selecciones de Fútbol: 2000Participación: 1996 - 2000 - 2004Campeón UEFA Champions League: 20022 Copa Intercontinentales: 1996 y 2002Finalista de la UEFA Champions League: 1997 y 1998Finalista de la Copa de la UEFA: 19963 Supercopas de Europa: 1996, 2002 y 2003Campeón de la Serie A: 1997 1998Campeón de La Liga: 2003TÍTULOS A NIVEL INDIVIDUALTres veces “Mejor jugador del año FIFA” (FIFA World Player): 1998, 2000 y 2003.Dos veces tercer clasificado en el FIFA World Player: 1997 y 2002.Un Balón de Oro: 1998Un Balón de Plata: 2000Un Balón de Bronce: 1997Tres Onze de Oro: 1998, 2000, 2001Mejor jugador de la Champions League: 2001-2002Votado el mejor jugador europeo de los últimos 50 años (Votación de la UEFA) 2004Elegido como uno de los mejores jugadores vivos de la historia (FIFA 100)EL ADIÓSZinedine Zidane anunció que pondrá fin a su carrera tras el Mundial de Alemania, que concluirá el próximo 9 de julio. “Después del Mundial dejaré de jugar al fútbolt”, . “Se trata sobre todo de mi cuerpo”, explicó. He llegado a una edad en la que todo se hace más y más difícil”.En el vestuario del Madrid era vox populi. El propio Zinedine lo repetía entre sus compañeros. El fútbol profesional, con sus interminables servidumbres publicitarias y políticas, lo ha tragado. Ya no le quedan ganas de seguir exprimiendo su cuerpo. Está harto del ruido y de los entrenamientos. El único alivio que le queda es su ambiente familiar, sus tres hijos, y algún partido en el Bernabéu, donde siempre se encontró feliz. Vive cada vez más ajeno a la vida social del club. El estrepitoso declive del Madrid en los últimos años y, sobre todo, la marcha de Makelele lo sometieron a unos esfuerzos y unas frustraciones que lo terminaron de impulsar a la retirada.“Me queda un año más de contrato con el Madrid [hasta junio de 2007]”, recordó, “pero no tengo ganas de iniciar otro año a sabiendas de que no podré hacerlo mejor de lo que lo estoy haciendo. Ahora me quiero consagrar al Mundial. Es mi último objetivo y quiero pensar solamente en eso”, afirmó.Nadie termina de creérselo, pero es cierto. Zinedine Zidane, el mago del Real Madrid durante estos cinco últimos años, apura sus últimos partidos vestido de blanco. Tras apuntar que diría adiós tras el Campeonato del Mundo. Sus explicaciones le llenan de grandeza y reafirman su categoría de caballero del fútbol. El madridismo podrá despedirle dentro de diez días ante el Villarreal como se merece, y él sólo desea “devolver el cariño que me han dado”.“En mi vida siempre he tenido dos cosas: el fútbol y mi familia. Cuando no haces bien las cosas tienes que pensar, reflexionar. He estado dándole vueltas y es la mejor decisión que he tomado. Siempre el Club, su gente... se han portado muy bien conmigo y lo único que puedo decir es que el trato hacia Zidane ha sido excelente. El equipo debe volver a ganar, y ofrezco la posibilidad de buscar a otros jugadores, si así lo quieren. Por eso lo digo ahora y no después del Mundial. Es lo mínimo que puedo darle al Real Madrid. Me ha dado mucho y se merecen esta decisión”, afirmó Zidane.“Han sido un cúmulo de circunstancias, no un partido ni un entrenamiento. No puedo verme como estoy jugando ahora. Son dos años así y no podía continuar. No quiero hablar de otros jugadores, porque cada uno tiene su situación. Hablo de Zidane, y no he dado lo que esperaba. Está claro que con mi edad no voy a ir a más, o repetir cosas que hacía con menos edad, cada día es peor. Se hace difícil, porque además estoy teniendo problemas de lesiones que en mi vida he tenido. Y eso también quiere decir algo. A pesar de ello siempre hay que quedarse con lo positivo. Hemos ganado muchos títulos, y podríamos haber ganado más porque somos el Real Madrid. Estoy satisfecho y orgulloso de mis cinco temporadas aquí”, concluyóCon relación a sus compañeros, dejó “cuando me despida de ellos ya habrá tiempo de recordar. Lo único que tengo que decir es que he conocido, por encima de todo, a personas. Es lo más importante. Tengo mejor relación con algunos, como es lógico, pero siempre les estaré agradecido por el trato que me dieron.OPINIONESDiego Maradona“A Zidane no le deja el físico ser todo lo que debería ser. Zidane tiene una destreza con la pelota increíble, pero es muy grandote para meterse entre medias de dos o tres jugadores. Esto es lo que yo veo. Por ejemplo, la diferencia con Ronaldinho es que él se mete, yo me metía, pero el dominio que tiene Zidane quizás no lo haya tenido nadie en el mundo del fútbol. Tiene una destreza increíble, la pisa, la baja, sabe por dónde va a salir, pero imagínate que fuera veinte centímetros más bajo con la misma técnica. Sería mucho más explosivo. A Zidane, siendo un grande, porque es un grande, le diferencia eso con Ronaldinho”.Jose Antonio Camacho“Yo no lo conocía personalmente. Pero ya quisieran muchos chicos que están empezando tener la respuesta en el trabajo que está teniendo él. Como Zidane, como Beckham... Hay muchos jugadores que se piensan que son algo y no son ni un dedo de estos. Y estos corren, trabajan, se entrenan. A mí me ha sorprendido que teniendo todos los títulos que tienen, el mayor que poseen es la humildad y el trabajo”.Zidane supuso algo más que fútbol, una estela de elegancia y caballerosidad que extendió allá por cada fundación, escuela, cita con los más necesitados o acto benéfico que acudió para ayudar a esos pequeños seguidores. Por eso, y desde que su camiseta se colgara de las tiendas, Zidane ha sido, es y será una pieza inigualable en la galería de mitos del fútbol del club.]]></content>
		</document>
		<document id="31dbc6deece59abe89b4dcbc1578aecd" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/informe-memoria-celular-y-brain-gym-ed.html">			<content><![CDATA[Maria del Carmen La Valle, de ArgentinaEn nuestro cuerpo se encuentra el archivo completo de nuestras "bio-computadoras", alojándose en nuestras células la información de la impronta genética, la congénita y los datos adquiridos a lo largo de nuestra historia. A través del "Testeo Muscular de Precisión" se logra decodificar esa información que se encuentra registrada en las células del cuerpo. El facilitador recibe a través del testeo la información, pregunta al cuerpo lo necesario para identificar y limpiar los traumas del pasado que bloquean el progreso en el tiempo presente. Cambiando el efecto emocional de las pasadas experiencias podemos cambiar nuestro futuro porque nos sentiremos libres para hacer diferentes elecciones en el presente, evitando así el sistema de creencias y llegando a la verdad personal.Pasado, presente y futuro se convierten en Unidad. Entramos en contacto con todos los niveles de nuestra conciencia. Este proceso demuestra claramente que cada persona es la única fuente de información sobre su experiencia de vida personal. Un poco de historia En los años 70', el Dr. John Tie, quiropraxa americano, hace de la kinesiología una técnica de equilibrio energético y así nace el TOUCH FOR HEALTH. Es un sistema de 42 testeos musculares relacionados con los meridianos chinos, para descubrir dónde están los bloqueos estructurales, nutricionales y psíquicos en el cuerpo y cómo equilibrarlos a partir de los 5 elementos a través de puntos reflejos, colores y sonidos entre otras técnicas. Paralelamente, partir de 1963, Gordon Stokes y Daniel Whiteside desarrollan el sistema de THREE IN ONE CONCEPTS que orienta la práctica del testeo muscular hacia el desbloqueo de las emociones. En 1969, el Dr. Paul Dennison, especialista en Dislexia infantil, adapta la técnica de la kinesiología a los diferentes aprendizajes en los niños y adultos. Crea la EDU- KINESIOLOGIA / BRAIN GYM que utiliza el movimiento entre otras cosas para facilitar la integración cerebral. Brain Gym o Gimnasia Cerebral El Brain Gym es un conjunto de actividades rápidas, divertidas y energéticas. Estas actividades preparan las necesidades específicas en el campo del pensamiento o de la coordinación para cualquier aprendizaje (concentración, memoria, lectura, escritura, organización, escucha, coordinación física, etc.).Nos permite desafiar cualquier bloqueo del aprendizaje y apuntar a cualquier meta que nos sea apropiada a cualquier edad. La Gimnasia Cerebral desarrolla las conexiones neuronales del cerebro de la misma manera que la naturaleza: a través del movimiento. Los movimientos musculares coordinados activan la producción de neurotrofinas que son sustancias naturales que estimulan el crecimiento de las células nerviosas e incrementan el número de conexiones neuronales en el cerebro. ¿Cómo surge Brain Gym? Brain Gym surgió de investigaciones empezadas en 1969 por Paul Dennison, quién estaba buscando maneras de ayudar a niños y adultos que habían sido identificados como "Discapacitados en Aprendizaje". Su investigación le llevó a estudiar la Kinesiología, la ciencia del movimiento del cuerpo y su relación con las funciones del cerebro. En esa época, ya estaba bien establecido que el movimiento físico coordinado es necesario para el desarrollo de cerebro. Los bebés y niños chicos realizan de forma natural lo que los expertos en educación temprana llaman movimientos desarrolladores. Estos movimientos desarrollan las conexiones neurales en el cerebro, lo cual es esencial para el aprendizaje. ¿Cómo enseñar? Si a través de los movimientos desarrollamos nuestra capacidad cerebral formando redes neuronales a través de los músculos, entonces resulta esencial para el proceso de aprendizaje permitir que los niños/as exploren cada aspecto del movimiento y equilibrio en su medio ambiente, que se expresen moviéndose, en vez de verse obligados, en los salones de clase a permanecer quietos e inertes con la atención en un solo foco: el maestro. 4 pasos del PACE Así se llama (positivo, activo, claro y enérgico). Son 4 estados necesarios para el auto-aprendizaje cerebral integrado. Nos conducen a un ritmo acompasado dentro de uno mismo. 1er paso: Tomar agua. Es el medio que aumenta el potencial eléctrico a través de las membranas celulares y es esencial para la función de la red nerviosa. Corresponde a la E de Energético (Foto)2do paso: Botones del cerebro. Masajeando con los dedos los llamados botones cerebrales (tejido blando bajo la clavícula a lado derecho e izquierdo del esternón). Liberan movimientos oculares reprimidos relajando la tensión en los músculos posteriores del cuello la que se origina en la zona visual/occipital. Corresponde a la C de Claro. Tiempo aprox. 1 minuto (Foto). 3er paso: Cross Crawl o también llamado Gateo Cruzado. Movimiento que alterna un brazo con la pierna opuesta y el otro brazo y la pierna opuesta. Estimula los dos hemisferios cerebrales derecha-izquierda simultáneamente. Corresponde a la A de Activo. Tiempo aproximado 1 minuto. 4to paso: Ganchos. Se realiza en dos partes.- Primera: Se pone un tobillo sobre el otro, se extienden los brazos cruzan las muñecas, se entrelazan los dedos y se ponen las manos sobre el pecho. Permanecer durante un minuto aproximadamente, colocando la lengua en el paladar, y moviendo los ojos que tienen que estar abiertos. - Segunda: Se descruzan las piernas y manos y se juntan las yemas de los dedos, durante otro minuto. Misma presión de la lengua en paladar. Los Ganchos devuelven el equilibrio después de un estrés emocional o ambiental. Activan la integración hemisférica, aumentan la coordinación motora fina y mejora el razonamiento formal, ya que desplaza la energía eléctrica de la parte cerebral posterior de cerebro a los centros del cerebro medio y neocorteza.Acerca de la Educación Kinestésica El Dr. Dennison describe la función del cerebro en 3 dimensiones: - Lateralidad: coordinación de ambos hemisferios. - Centrado: coordinación de partes altas y bajas del cerebro. - y Enfoque: coordinación de atrás y frente del cerebro. La función normal del cerebro requiere una comunicación eficiente entre los muchos centros funcionales del mismo. Las discapacidades funcionales y de aprendizaje ocurren cuando la información no fluye libremente entre estos centros del cerebro. Los movimientos de Gimnasia Cerebral estimulan este flujo de información dentro del cerebro recuperando nuestra habilidad innata de aprender. Otros ejemplos de ejercicios de Brain Gym Auriculares: Se "desenrollan" los oídos suavemente hacia atrás con los dedos índice y pulgar. Ayuda al estudiante a enfocar su atención al escuchar. Es un ejercicio de Centrado. Bombeo de la Pantorrilla: Con una pierna estirada y la otra flexionada, se levanta y baja el talón de la pierna estirada. Se restaura la longitud natural de los tendones en el pie y la parte inferior de las piernas (se acortan cuando se siente peligro). Ayuda a estar más motivado y dispuesto a moverse. Lo realizamos cuando nos sentimos trabados, atascados. Activa el cerebro para el discurso expresivo y la habilidad del lenguajeEJERCICIO DE ENFOQUE. Planeador de gravedad: Levanta los brazos y luego se cruza un pie sobre el otro en los tobillos y se agacha hacia delante. Para lograr una mejor habilidad de organización. Bueno para comprensión de lectura, aritmética mental y pensamiento abstracto. Ejercicio de enfoque. El arraigador: Activa el cerebro para centrarse, conectarse, organizarse, mejora la conciencia espacial, y relaja cuerpo y visión. Mejora la comprensión, memoria a largo plazo y almacenamiento de la memoria a corto plazo. Ejercicio de enfoque.Brain Gym es una técnica creada por el Dr. Paul Dennison basada en la íntima relación existente entre el desarrollo del cerebro y el movimiento corporal. A través de años de investigación en neurociencias, psicología y kinesiología, y utilizando también herramientas de Touch for Health (“Toque para la Salud"), el Dr. Dennison ha tenido la habilidad de encontrar la manera de resolver bloqueos en temas como lateralidad, concentración, organización, foco, comprensión, a través de la utilización de movimientos corporales muy simples.Ejercicios sencillos, pero eficacesEn realidad los ejercicios que propone son tan sencillos que los resultados que se logran muchas veces parecen mágicos. Pero no se trata de ejecutar una rara pirueta liberadora de bloqueos sino simplemente de realizar la actividad correcta, en el momento correcto y con la intención correcta. El trabajo está enfocado hacia la liberación de bloqueos energéticos que puedan estar impidiendo que las capacidades innatas se manifiesten. Lo que logra en definitiva es que aquellas tareas para las que se requería esfuerzo excesivo puedan hacerse con facilidad y fluidez.Aprendizaje, emociones y movimientoEl aprendizaje, el pensamiento, la creatividad y la inteligencia no son procesos propios del pensamiento únicamente, sino de todo el cuerpo. A medida que un bebé crece y va incorporando nuevos y específicos movimientos, su cerebro se va desarrollando en concordancia. Los reflejos infantiles se van integrando durante el desarrollo del niño en esquemas de movimientos cada vez más complejos y paralelamente se van formado redes neuronales cada vez más complejas. Si por alguna razón esta integración no se produce, el niño en el futuro probablemente presentará problemas de aprendizaje o de personalidad. Puede faltar seguridad, autoestima, coraje por ejemplo.Generalmente cuando se piensa en problemas de aprendizaje aparece la idea de que la conexión entre los hemisferios cerebrales tiene algún problema. Efectivamente esta situación, que afecta la comunicación entre la parte lógica y la parte intuitiva de la corteza cerebral, por decirlo sintéticamente, es de enorme importancia tanto en el aprendizaje escolar como en la vida en general. Todo tipo de dislexia tiene que ver con esto.Sin embargo estos no son los únicos bloqueos a tener en cuenta. Es muy frecuente que existan bloqueos entre otras áreas del cerebro. Por ejemplo puede estar bloqueada la comunicación entre la corteza cerebral (constituida por los dos hemisferios) y la parte del cerebro que se ocupa de la supervivencia. Esto ocurre habitualmente en situaciones de stress. En el mundo de hoy esto es casi ‘lo normal’. También hay stress en la escuela. Una persona en situación de stress no puede aprender porque directamente no tiene acceso a los lóbulos frontales de su corteza cerebral.Por otra parte también puede estar bloqueada la comunicación entre la corteza cerebral y la parte del cerebro que procesa las emociones. Cuando alguien está inmerso en una emoción intensa, por ejemplo el miedo a rendir un examen, tampoco puede fluir a sus lóbulos frontales y por lo tanto no puede acceder a la información o a los conocimientos que probablemente ha adquirido pero en ese momento parecen haber desaparecido de su cabeza.Brain Gym aporta recursos sencillos pero muy efectivos para desbloquear cualquiera de estas situaciones y permitir al individuo el pleno acceso a todas sus capacidadesBrain Gym y los niños/as del tercer milenioLos ejercicios que ofrece Brain Gym pueden re-encausar la energía bloqueada trayendo un alivio muchas veces inmediato. Los niños/as (y a veces no tan niños/as) del tercer milenio en particular, sufren habitualmente por dificultades de adaptación al medio ambiente escolar, familiar y/o social a causa de sus altos estándares éticos, sus sobresalientes capacidades intelectuales y por sobre todo a su alto grado de sensibilidad. Por este motivo son propensos a generar bloqueos energéticos en sus sistemas mente-cuerpo.Es muy importante que puedan realizar una actividad física sistemática, para permitir que el cuerpo mismo se vaya re-equilibrando. El estar muchas horas con la televisión o la computadora no es algo que facilite la liberación de bloqueos. El motivo tiene que ver con la falta de movilidad y la falta de ejercitación de la visión tridimensional entre otras cosas. Algunos casos puntuales pueden requerir de la ayuda de un facilitador de Brain Gym pero aún en esos casos trabajar con un bloqueo en particular lleva sólo unas pocas sesiones.Se recomienda iniciar el día de trabajo en los establecimientos escolares con algunos pocos ejercicios de Brain Gym. Durante el recreo se recomienda juegos activos como correr, saltar, etc.El movimiento ancla el pensamientoEl movimiento ancla el pensamiento, es decir para ‘abrochar’ un pensamiento debe haber movimiento. […] Hay quienes refieren que piensan mejor corriendo, nadando, afeitándose o aún masticando algo. […]. En cuanto los niños Índigo en particular aparentemente existe una contradicción entre el alto nivel de ‘inteligencia’ que generalmente tienen y su desempeño escolar, ya que frecuentemente presentan ‘problemas de aprendizaje’. Los factores que pueden introducir bloqueos que inhiben o interfieren en el aprendizaje son múltiples. Generalmente tiene que ver con el estrés producido por factores diversos como por ejemplo; las expectativas parentales y sociales; los sistemas rígidos, la falta de creatividad en las actividades escolares; la competencia impuesta tanto para las actividades intelectuales como deportivas; el sentimiento de no ser respetado o valorado; la falta de movimiento, de desarrollo creativo y la fijación visual que son consecuencia del exceso de televisión; factores nutricionales por defecto o por exceso como por ejemplo demasiados carbohidratos y azúcares.El Brain Gym con su serie de ejercicios aparentemente simples, aporta una manera de realizar pequeños ajustes que permiten al sistema mente/cuerpo liberarse de esos bloqueos y recuperar la capacidad de aprendizaje. Estos ejercicios consisten en movimientos integrados, enfocados en aspectos específicos de la activación sensorial que facilitan la integración de la función afectada”.Un ejemplo de ejercicio de Brain GymPermanecer en la siguiente posición por un minuto aproximadamente: Pies cruzados, antebrazos cruzados, dedos de las manos entrelazan. Mientras tanto los ojos recorren diferentes posiciones oculares. La punta de la lengua está colocada en el paladar. Cambiar luego el cruce de pies y antebrazos y permanecer así durante otro minuto. Es un ejercicio muy bueno para lograr la concentración. Centra las emociones. Aumenta la atención. Disminuye la hipersensibilidad. Mejora el autocontrol y la conciencia de límites. Es ideal para centrarse y concentrarse antes de iniciar alguna actividad y también cuando uno se está alterado emocionalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="dde744840336fcf8e4a91135850feb0e" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/opinin-alemania-costa-rica.html">			<content><![CDATA[Muchas dudasQuizás el inicio de un evento de esta magnitud y más aún si se es el organizador, mostró a un equipo local, que dejó muchas dudas en este inicio mundialista.Los teutones se mostraron, si bien es cierto en gran parte del partido, con predispocisión de tener el balón y atacar en bloque o por las bandas, donde destacaría Philipp Lahm, jugador eventual del Bayern Munich.Pero las principales falencias del equipo de Klinsmann, estuvieron en el sector defensivo. Los centrales corrieron muchos apuros ante las arremetidas (muy pocas) del “tico” Paulo Wanchope, que a base de potencia hizo asustar a los organizadores con el gol del empate.Es cierto, Alemania tenía en frente a un equipo de muchas falencias defensivas. Dubitativos en el pase y en la anticipación, prueba de ello son el segundo y el tercer gol de los alemanes.Costa Rica, fue presa de una defensa que hacía agua por donde alemán arremetiese, y un mediocampo incapaz de tener el balón y generar jugadas elaboradas, por ende, era difícil que llegasen claros balones para el contragolpe de sus dos delanteros.Por ello, estos 6 goles parecerían mostrar un partido donde lo colectivo fue lo que primó. Siendo todo lo contrario, pues fueron las falencias y los errores los que contribuyeron a este marcador histórico en una inauguración mundialista.Lo que viene obliga a los locales a aceitar su andar en conjunto, si su deseo es el de emular a los campeones de 1974. Para los centroamericanos pasó el debut, pero queda en la retina un equipo poco dinámico y muy endeble en defensa. Si su intención, es la de formar parte de los 16 mejores de este mundial, deben recomponer lo planteado en el Allianz Arena.Alemania: Jens Lehmann; Philipp Lahm, Per Metersacker, Christoph Metzelder y Arne Friedrich; Bastian Schweinsteiger, Tim Borowsky, Torsten Frings y Bernd Schneider; Lukas Podolski y Miroslav Klose.DT: Jurgen Klinsmann.Costa Rica: José Porras; Michael Umaña, Luis Marín, Carlos Fonseca y Douglas Sequeira; Gilberto Mart·nez; Walter Centeno, Mauricio Solís, Leonardo González; Paulo Wanchope y Ronald Gómez.DT: Alexandre Guimaraes.Goles (PT): 5m. Lahn (A), 11m. Wanchope (CR) y 17m.Klose (A). Goles (ST): 16m. Klose (A), 31m. Wanchope (CR) y 42m. Frings (A). Cambios: ST 21m. Jervis Drumond por Martínez (CR), 27m. Sebastián Kehl por Borowski (A), 33m. Christian Bolaños por Solís (CR), David Odonkor por Scheneider (A), y Randall Azofeifa por Gómez (CR). Amonestados: Fonseca (CR).Estadio: Allianz Arena.Arbitro: Horacio Elizondo (Arg). Bien.]]></content>
		</document>
		<document id="c078feb4cddb963c7b927e8176e11c36" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/opinin-argentina-costa-de-marfil.html">			<content><![CDATA[Efectividad 2 - Ingenuidad 1Con un primer tiempo desdibujado y engañoso, en donde los marfileños fueron avasalladores por donde atacasen, primó la efectividad argentina para llevarse los primeros 3 puntos en su inicio mundialista. Cierto es que era ya previsible el poco juego en conjunto que ofrencían los platenses y obvia las ingenuidades defensivas de los africanos. Quizás esto partido fue una prueba de ello. Argentina fue eficaz y contudente, "los elefantes" carecieron por su parte de solidez defensiva a pesar de mostrar mucha dinámica de tres cuartos en adelante.El segundo tiempo, mostró a los albicelestes más compactos en defensa y a los capitanéados por Drogba, carentes de ideas para revertir el resultado.El macht mostró que los ríoplatenses deberán mejorar para pretender más de los que aspiran, para los africanos deberá primar el juego en conjunto más que la dinámica y sólo el ataque.Argentina. Abbondanzieri; Ayala, Sorin, Heinze, Burdisso; Cambiasso, Mascherano, Riquelme (Aimar, min.92); Maxi Rodríguez, Crespo (Palacio, min.63) y Saviola (Lucho González, min.75).Costa de Marfil. Tizie; Meité, Kolo Toure, Boka, Eboue; Zokora, Akale (Bakari Kone, min.61), Yaya Toure; Kalou (Dindane, min.55), Drogba y Keita (Arouna Kone, min.76).Goles: 1-0. Min, 24. Crespo. 2-0. Min, 37. Saviola. 2-1. Min, 83. Drogba.Árbitro: Frank De Bleeckere (BEL). Amonestó a: Mascherano (Min.40), Heinze (Min.48), Saviola (Min.50) y Lucho González (Min.80) por Argentina; y Eboué (Min.60) y Drogba (Min.90) por Costa de Marfil.Estadio: AOL Arena de Hamburgo.]]></content>
		</document>
		<document id="690c7d6c857773b4620d95bcca705f6e" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/opinin-ecuador-polonia.html">			<content><![CDATA[YA ES UNA REALIDADCuando por esta zona de Sudamérica se recuerda el andar futbolístico de los ecuatorianos entre la década del 70, 80 y 90; jamás se hubiese imaginado esta realidad.Un Ecuador clasificado de manera consecutiva a un mundial (2002 y 2006), que tiene las ideas claras. Y Un proceso que le permita crecimiento.Lo observado hoy en el “Shalke Arena”, mostró a los del Guayas, en los primeros 15 minutos de juego, a un equipo asfixiado por la presión polaca en área ecuatoriana. No sé veía un juego colectivo y mucho menos eventuales, posibilidades en el arco del polaco Boruc.Pero mientras más pasaban los minutos, más se asentaba Ecuador en el campo, eran ya notorias las subidas de De La Cruz y Reasco por las bandas; y la presión constante del delantero Carlos Tenorio.Fruto de ello, al promediar el los primeros 25 minutos de juego, era ya evidente el anti pressing que Ecuador provocaba. Fue por ello, que donde los polacos tendrían su mayor fuerte llegaría la primera alegría norteña.La segunda parte mostró a los europeos decididos a conseguir el empate, fue ahí donde Hurtado y Espinoza, hicieron lo posible para evitar la presión de Smolarec y Zurawski. Todo ello, se incrementó con el visible cansancio que se veía en los sudamericanos, por ello el ingreso de Kaviedes le dio otro aire al equipo.Esta recomposición en las líneas, por parte de Suárez, además de la seguridad que iba adquiriendo Mora, hacía ya estériles los avances polacos.Fue así, cuando Polonia entraba en el trance de la desesperación en búsqueda del empate. Una jugada por derecha de Kaviedes, permitió a Delgado, introducir sin mucha dificultad el balón en el arco europeo. Ello, desanimó a los polacos, Ecuador se asentó mucho más en área rival, tocando y haciendo rotar el balón, logrando terminar muy enseñoreado en la cancha y con un rival ya derrotado desde lo físico hasta lo mental.Lo que viene, es muy favorable para los norteños, un triunfo frente a Costa Rica lo capultaría a los 8vos de final. Por su parte, Polonia tendrá que jugarse el todo por el todo frente a los anfitriones, en búsqueda de esperar a la última fecha con opción ha clasificar.Ecuador: Mora; De la Cruz, Hurtado (Guagua, 69m), Espinoza, Reasco; Méndez, Castillo, Edwin E. Tenorio, Valencia; C. Tenorio (Kaviedes, 65m) y Delgado (Urrutia, 84m). DT: Luis Fernando Suárez.Polonia: Boruc; Baszczynski, Bak, Jop, Zewlakow; Sobolewski (Jelen, 68m), Szymkowiak, Radomski, Krzynowek (Kosowski, 78m); Smolarec y Zurawski (Brozek, 84m). DT: Pawell JanasÁrbitro: Toru Kamikawa (Japón) Regular. (TA) Hurtado (E, 31m), Méndez (E, 70m) y Smolarek (P, 37m).GOLES: 1-0, Carlos Tenorio (23m); 2-0, Delgado (80m).Estadio: Aufschalke Arena.]]></content>
		</document>
		<document id="46457cf1a6456faf8b3e3b51d5f8fd04" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/opinin-inglaterra-paraguay.html">			<content><![CDATA[Para comenzarHijo lo justo. Manejando sus potencialidades, los británicos iniciaron su participación en la cita mundialista. Sólo basto el autogol de Gamarra, tras centro al área chica de Beckham, para lograr el único y definitivo gol del macht. De ahí en más los blancos, estuvieron muy atentos en defensa, anticipando cualquier posibilidad de creación de los guaraníes. En la ofensiva, sorprendió la constancia del lungo Peter Crouch, quien fue elemento distractor de la defensa albirroja.Los paraguayos se mostraron dubitativos en medio campo, y errados en el pase. Un gol tempranero y la lesión de su golero, quizás variaron la propuesta planteada por el “maño” Ruíz. Es para resaltar, la falta de fútbol de Owen y Santa Cruz, que en ningún momento fueron generadores de peligro en las áreas rivales.Lo justo hizo necesario, sirvió a los ingleses para salir de este debut, la mejora determinará su andar en el mundial. Para los guaraníes, el trago inglés pasó, ahora queda la recuperación para intentar estar entre los 16 mejores.ParaguayJusto Villar (22-Aldo Bobadilla '8); Carlos Gamarra, Julio César Cáceres, Denis Caniza, Delio Toledo (Jorge Núñez '82); Cristian Riveros, Roberto Acuña, Carlos Paredes, Carlos Bonet (Nelson Cuevas '68); Roque Santa Cruz, Nelson Haedo Valdez.DT: Aníbal RuizInglaterraPaul Robinson; Gary Neville, Rio Ferdinand, John Terry, Ashley Cole; David Beckham, Frank Lampard, Steven Gerrard, Joe Cole (Owen Hargreaves '83); Michael Owen (20-Stewart Downing '55), Peter Crouch.DT: Sven-Goran Eriksson]]></content>
		</document>
		<document id="cd86e4c55ad3121e826393e64da030b6" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/opinin-otra-mirada-al-mundial.html">			<content><![CDATA[MÁS QUE PATEAR UNA PELOTAEl evento deportivo que hoy se inicia, como es el Mundial de Fútbol en Alemania, nos abre la posibilidad de explorar aún más su valor.La práctica del deporte es útil en el proceso educativo, además de los beneficios en la salud que genera su realización, permite en quien participa de él, la disciplina, el esfuerzo individual y en beneficio del grupo, la interacción, el desarrollo de habilidades psicomotrices, el deseo de superación y/o la posibilidad de enfrentar retos. Todas ellas enmarcadas en el marco conceptual de lo que es la verdadera educación.Por ello, consideramos su valor como agente educativo y su magnánimo peso cultural.Quizás no exista un evento de estas condiciones, que concentre a variados grupos sociales de distinto origen, desde el África árabe (Túnez) hasta las Islas del Caribe (Trinidad y Tobago).Pero no sólo es la concentración migratoria o la atención comercial que genera, sino lo que provoca en quienes participan del mismo o quienes solo podemos apreciarlo por televisión.Muchas veces, mezclamos nuestras pasiones más desenfrenadas o nuestras ilusiones, que han transitado desde nuestra niñez hasta cuando las canas se hacen presa de nuestro cabello.Ciertamente, nuestras emociones se entre mezclan en la alegría por un gol, en la molestia de una jugada mal ejecutada o la pena de un triunfo que no pudo ser. La emoción ante una victoria o la tristeza de una derrota, provoca de manera inconciente la posibilidad de integrarnos con nuestro semejante, ya sea a través de un abrazo o un grito desenfrenado.Hoy, el fútbol se ha convertido en repositorio donde descansan deseos o anhelos nacionales; es muy emotivo ver el desborde de alegría que generó en quienes participaban en esta justa deportiva por primera vez. Países como Togo, Costa de Marfil o Ucrania, vieron en este éxito, un logro nacional. Y para quién diga, con razón, que no cambia la economía nacional o los índices del PBI, transforma el ánimo, que para cualquier relación social es importante.Entiéndase desde esta tribuna, que no buscamos que el interés o el gusto por el fútbol se relacionen a 22 individuos detrás de un balón, por el contrario observemos lo que lo envuelve: desde lo psicoemocional hasta lo artístico.La cultura es la capacidad de aprender, tolerar y acercarnos a aquello que desde lejos pareciera sólo simple y vano. Aprendamos a entender que genera y que provoca, seamos capaces de compartir u observar aquellas emociones; por que el fútbol... es más que patear una pelota.]]></content>
		</document>
		<document id="5460786bc5fcd5ffe0f038053e48f04d" url="http://idelilustra.blogspot.com/2006/06/opinin-suecia-trinidad-y-tobago.html">			<content><![CDATA[SorpresaConsiderado a vencer por todos, los trinitarios demostraron que toda las sorpresas son parte del mundo del fútbol. Los escandinavos, no pudieron vencer al arquero isleño Hislop, quien con junto a su defensa pudieron contrarrestrar las arremetidas de Ibrahimovic, Larsson o Ljungberg.La pregunta es saber, si lo mostrado les alcanzará para pasar a la segunda ronda.Trinidad & Tobago: Hislop, Avery John, Sancho, Lawrence, Gray, Edwards, Samuel (Glen, min. 52), Theobald (Whitley, min. 66), Birchall, Stern John y Dwight Yorke.Suecia: Shaaban, Alexandersson, Mellberg, Lucic, Edman, Linderoth (Kallstrom, min. 78), Wilhemsson (Jonson, min. 78), Ljungberg, Svensson (Allback, min. 61), Larsson e Ibrahimovic.Árbitro: Shamsul Maidin (Singapur). Expulsó por doble amarilla a Avery John (min. 46). Amonestó a Yorke y Larsson. Incidencias: Segundo partido del grupo B, donde también se encuentran Inglaterra y Paraguay, celebrado en el Westfalen de Dortmund ante 55.000 espectadores. 26§ de temperatura al comienzo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>