<author id="d7cc796979b4b98f801e7ea8553eea8e" url="comicsdelaprensa.blogspot.com" feed="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="e611b8cccbaadce27d047fd4cd4428c9" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/06/titanes-del-mar-n-04.html">			<content><![CDATA[Titanes del Mar n° 04(31mar1964)En este número: "El Atlantis".Comic amablemente aportado por escaneador anónimo y Hasieran (Blog amigo "El chico de los tejados").Seguimos presentando las excelentes historietas clásicas publicadas por la mejor Editorial de todos los tiempos. Indudablemente, nos estamos refiriendo a Editorial La Prensa del hermano país de México, que el 31 de marzo de 1964 publicó "Titanes del Mar" n° 04. Este fabuloso comic ha sido integramente "Hecho en México". Ahora lo tenemos en nuestro Blog, gracias a la generosidad de un anónimo escaneador que no nos ha revelado su identidad y por supuesto al gran Hasieran, administrador del maravilloso Blog amigo "El chico de los tejados".A continuación un breve resumen de su maravilloso contenido:El "Terror de los Mares"... la piratería olvidada desde hace muchos años, dejó sentir su garra nuevamente durante la Segunda Guerra Mundial. Un barco con apariencia inofensiva y con su asombrosa facilidad para disfrazarse de otros muy diferentes, hizo su aparición, junto con otros, en los océanos... y entonces volvió el terror pirata con... "El Atlantis".Una maravillosa joya de las historietas clásicas que hemos podido compartir con todos ustedes gracias a la labor de un escaneador anónimo y del gran Hasieran, administrador del sensacional Blog amigo "El chico de los tejados". Muchísimas gracias a ambos.Enlace Mediafire:http://www.mediafire.com/?qiau63tyicc484c"Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="f6b71846871b49adae9f31e00d0fd56f" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/06/una-verdadera-joya-de-las-historietas.html">			<content><![CDATA[Cuentos de Brujas n° 05(31 ene1952)En este número: "Tumbas del Tibet" y otros escalofriantes relatos.Comic amablemente aportado por escaneador anónimo y por Hasieran (Blog "El chico de los tejados").Seguimos presentando las excelentes historietas clásicas publicadas por la mejor Editorial de todos los tiempos. Indudablemente, nos estamos refiriendo a Editorial La Prensa del hermano país de México, que el 31 de enero de 1952 publicó "Cuentos de Brujas" n° 05. Este fabuloso comic tiene su correspondencia original en "Witches Tales" n° 03 publicada en Mayo de 1951 por la Editorial Harvey (USA). Ahora lo tenemos en nuestro Blog, gracias a la generosidad de un anónimo escaneador que no nos ha revelado su identidad y por supuesto al gran Hasieran, administrador del maravilloso Blog amigo "El chico de los tejados".A continuación un breve resumen de su aterrador y maravilloso contenido:En el llamado "Techo del Mundo", el helado Tibet, cinco hombres vivieron la más extraña de las aventuras... en las altísimas montañas nevadas existen aún unos viejos nativos que recuerdan la expedición que terminó con... "Tumbas del Tibet". Magníficos dibujos y tintas del gran Bob Powell.Ernesto y Elisa eran tenidos por los mejores titiriteros del mundo... y en verdad que se revelaron cosas sorprendentes cuando se revelaron... "Los títeres humanos". excelentes dibujos y entintados de John Sink.La retirada de Roy Ranger fue tan terrible y obedeció a causas tan espantosas que en 1760 la historia se negó a registrar lo que se conoció como... "El bosque de esqueletos". Buenísimos dibujos y tintas de Tom Hickey.Valeria se considera una pintora de singular talento. Sin embargo, la primera muestra de sus cuadros resulta un fracaso. Esta falta de reconocimiento de su obra traerá como funestas consecuencias cuando se consume la... "Venganza bajo la luna llena". Inmejorable trabajo en los trazos y entintados de Manny Stallman.Además tres cuentos terroríficos de texto "Locura del desierto", "La muerte roja" y "El espectro asesino". Y por si fuera poco, ilustrativas minihistorias gráficas de una página como "Espectros de piratas famosos: Barbanegra", "Supersticiones extrañas" y "Mundos de terror".Una maravillosa joya de las historietas clásicas que hemos podido compartir con todos ustedes gracias a la labor de un escaneador anónimo y del gran Hasieran, administrador del sensacional Blog amigo "El chico de los tejados". Muchísimas gracias a ambos.Enlace Mediafire:http://www.mediafire.com/?854u3v2y5x6j82m"Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="3750e44aed8f384d98d7c0ddc608ff6d" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/07/desde-uruguay-otra-joya-del-comic.html">			<content><![CDATA[Misterios del Gato Negro n° 21(30nov1954)En este número: "Calor blanco" y otros escalofriantes relatos.Comic escaneado y amablemente aportado por Carlos M. Federici (Uruguay).Volvemos a tener el privilegio de presentar un nuevo y sensacional aporte del gran Carlos Federici de Uruguay. Y como siempre son solo verdaderas joyas del noveno arte las que recibimos de su parte. Esta vez se trata de "Misterios del Gato Negro" n° 21 publicado por la inimitable Editorial La Prensa de México el 30 de Noviembre de 1954. Esta maravillosa historieta encuentra su correspondencia original en "Black Cat" n° 50 publicada en inglés en Junio de 1954 por la mítica Harvey Comics (USA). La estremecedora portada es obra de Lee Elias, un verdadero genio de la ilustración en los comics de la Edad de Oro.A continuación reproducimos los interesantísimos e ilustrativos comentarios de nuestro amigo Carlos M. Federici, acerca del aspecto artístico de esta fabulosa historieta y además una sabrosa anécdota de su afan como coleccionista:"Respecto a la revista en sí, pertenece al período que podríamos calificar de "decadente" dentro de las realizadas a partir del material proveniente de "Harvey Comics", cuando ya se presentía el final de toda una etapa, precipitado por la creciente incidencia de la televisión y por el advenimiento del "Comics Code". De hecho, en 1954 ya se había instaurado una suerte de autocensura, precursora del "CC" de 1955, y a ello se debe, casi con seguridad, que en estas revistas se echen de menos los elementos sobrenaturales y macabros que caracterizaron a la primera época de "Cuentos de Brujas" y "Misterios del Gato Negro" (en mi opinión, publicaciones muy subvaloradas, y que a mi criterio habría que situar entre las mejores de su género, bastante por encima de las muy publicitadas de "E.C. Comics" erróneamente tenidas como iniciadoras del "terrorífico"). Es una lástima que los responsables de "Harvey"  hayan optado por imitar precisamente los "finales de choque" característicos de "E.C.", descuidando otros aspectos del guión y ofreciendo, en suma, productos bastante descoloridos en comparación con los de sus inicios. También es de lamentar que un dibujante del calibre de Bob Powell, por ejemplo, desperdicie sus cualidades al servicio de una historia que poco aprovecha su capacidad para la representación de lo grotesco.  De todas maneras no puede decirse que la revista sea de baja calidad, aunque si está por debajo de muchas que le precedieron.En lo personal, tengo una anécdota vinculada a este "comic-book". El mismo lo obtuve mediante una transacción en la que obviamente llevé todas las de perder ante las argucias de uno de esos voraces "Co-Co" ("Coleccionistas-Comerciantes") que no trepidan en emplear cualquier recurso para quedarse con la "parte del león", sobre todo cuando se enfrentan (se imponen, mejor dicho) a un alma cándida como la del suscrito… Baste decir que este "MGN-21" (del período decadente) me costó nada menos que veinte "Titanes Planetarios" que, si bien no pertenecían tampoco a la mejor época de esa revista, estaban en buenas condiciones y… ¡superaban 20 a 1 la oferta contraria! Pero fui yo mismo el de la iniciativa (de lo que más tarde, claro, tuve ocasión de arrepentirme), ¿y te digo por qué? Pues sencillamente por el arte de Powell, uno de mis favoritos, del cual, en aquellos tiempos pre-Internet tenía yo demasiado poco material, según me parecía. Hoy por hoy, gracias a las descargas de la red, tengo el placer de haberlo cuadruplicado, cuando menos…"A continuación trataremos de elaborar un apretado resumen del extraordinario contenido de esta exquisita joya gráfica:Con cierta frecuencia las cosas no son lo que parecen. Este macabro relato es una muestra de ello. Reinan el luto y el terror porque... "El rey ha muerto". Magistrales dibujos de Manny Stallman y sobresaliente entintado de Joe Giunta.Era el mejor cazador de Africa. Siempre que se lo proponía obtenía su presa. Era... "Moe Gambo". Guión y entintados de Howard Nostrand con los dibujos del genial Bob Powell.¿Qué no seríamos capaces de hacer por nuestros seres amados? Esta es la historia de Jorge Tello quien amaba profundamente a su esposa y fue capaz de todo por ella, solo que olvidó un pequeño detalle que significó la diferencia entre la vida y la muerte. Es la extraña historia de... "Calor blanco". Con los excelentes dibujos de Joe Certa y los entintados de John Belfi.El señor Alegría era siempre el alma de la fiesta en el pequeño pueblo. Sonrisas, diversión y bromas era lo que dejaba siempre a su paso. Pero en realidad había algo muy extraño en él. había algo raro en... "El hombre alegre". Dibujos y entintados de Sid Check y la colaboración de Frank Frazetta.Además ilustrativas minihistorias gráficas de una página como "Mundos de Tortura", "Cielo artificial", "Crímenes famosos", "Supersticiones extrañas" y "Maravillas antiguas".Como "bono extra" dos sobrecogedores relato de texto intitulados "Ocupación" y "Tortura".Aplaudimos de pie a  nuestro buen amigo uruguayo Carlos Federici por este inmenso aporte y nos "sacamos el sombrero" ante las evidentes muestras de sus extensos conocimientos acerca del noveno arte. Muchas gracias por todo Carlos y como siempre estaremos atentos y sobre todo ansiosos de recibir otras maravillosas colaboraciones como la que acabamos de disfrutar gracias a tu generosidad. Un abrazo.?Enlace 4shared:misterios del gato negro la prensa 21 (30nov1954) por Carlos M. Federici (Uruguay).cbr"Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="141e8631539f385afe1c368bb36aefb4" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/07/desde-uruguay-presentamos-un-verdadero.html">			<content><![CDATA[Cuentos de Brujas n° 04(31dic1951)En este número: "La tumba del muerto viviente" y otros escalofriantes relatos.Comic escaneado y amablemente aportado por Carlos M. Federici (Uruguay).No se da muy seguido el caso de presentar una verdadera joya de las historietas clásicas de la Edad de Oro de los comics. Pero tampoco es frecuente encontrar quién pueda compartirlo con todos nosotros. Afortunadamente, para nosotros, en esta ocasión se han dado ambos casos. Tenemos un nuevo colaborador a quién rápidamente pasamos a dar la bienvenida al Blog; es nuestro amigo Carlos M. Federici de la hermana República Oriental del Uruguay, un verdadero entendido en la materia, ya que en otro tiempo se ha desempeñado como dibujante de historietas, quién generosamente nos ha enviado un extraordinario trabajo de escaneo y edición de una de las joyas más preciosas de su colección de comics de "los buenos tiempos" como él mismo los llama. Nos referimos a "Cuentos de Brujas" n° 04 publicado por la mitológica Editorial La Prensa de México en Diciembre de 1951. El comic tiene su correspondencia en "Chamber of Chills" n° 22 publicado en Agosto de 1951 por la no menos mítica editorial norteamericana Harvey Comics. El magnífico arte de la portada es obra de Al Avison.A continuación trataremos de hacer un apretado resumen del extenso contenido de esta maravillosa historieta clásica.Los intranquilos y atormentados muertos vagan y lloran un terrible secreto que los hace volver del pasado en... "La tumba del muerto viviente". Magistrales dibujos y tintas de Vic Donahue.En el negro corazón de la misteriosa noche, la maldad acecha... Perversas criaturas son azuzadas por el diablo y cuidadas por brujas y demonios. Un loco pretende entrar a su culto, para vivir en constante éxtasis al lado de... "Las criaturas del pantano". El sobresaliente trabajo artístico estuvo a cargo de George Appel en los trazos y de Maurice Gutwirth en los entintados.Noche, los horribles demonios que acechan en los obscuros rincones de la tierra, emergen para desarrollar su maldad en la perversa mente del hombre ¡La vida y la muerte se funden al sonar las doce! en... "La lancha de la muerte". Excelente trabajo artístico de John Giunta en los dibujos y de Manny Stallman en los entintados.Lejos pero a la vista del público, existe un gigantesco "Hombre-reptil"... Una vez que su horrible lengua probó la sangre humana fluyó el pútrido y mortal veneno. Era... "El Hombre-víbora". Inolvidable trabajo de Rudy Palais en los dibujos y las tintas.Además muchas ilustrativas historias de una página, entre las que contamos a "Costumbres extrañas", "La casa del terror", "Mundos sobrenaturales" y "Cámaras de muerte".Y para colmo de la felicidad, tenemos como "bono extra" tres relatos de texto intitulados "El retrato del Terror", "Marcianos en la Tierra" y "¡Cazado!".Todo un festival de escalofriante fantasía y evasión, al cual accedemos gracias a la gentil colaboración de nuestro amigo uruguayo Carlos M. Federici, a quién no nos queda más que aplaudir de pie y agradecer como es debido a tan noble gesto. Muchas gracias Carlos y no olvides que estaremos siempre pendientes de tus próximas colaboraciones que ya generan mucha expectativa entre nuestros amables lectores. Un fuerte abrazo y hasta muy pronto.Enlace 4shared:cuentos de brujas la prensa 04 (31dic1951) por Carlos M. Federici (Uruguay).cbr"Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="5044f33db3032d55ff7523d120c9a975" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/07/los-heroes-de-la-prensa-reafirmaron-su.html">			<content><![CDATA[CONFRONTACIÓNLA PRENSA vs NOVAROSEXTA RONDAHombre de Hierro 22 vs Tornado Rojo 20En un disputado combate en el cual se derrochó pundonor y coraje, el Hombre de Hierro pudo finalmente vencer a Tornado Rojo por el estrecho marcador de 22 a 20. En lo que hasta el momento se constituye como uno de los duelos más parejos de la CONFRONTACIÓN, el alter ego del multimillonario play boy Tony Stark, se dio maña para inclinar la balanza a su favor, gracias a la energía de reserva que acumuló su armadura, con la cual, en los momentos finales, logró aplicar un importante castigo sobre su corajudo rival, consiguiendo los puntos necesarios para segurar el combate. Con esta victoria, el Vengador Dorado pone nuevamente en ventaja a La Prensa, que se ubica en la punta con 18 puntos sobre 15 puntos de Novaro.Namor 27 vs Aquaman 20?En el combate más esperado de la jornada, Namor, el Príncipe de la Atlántida logró sacarse el profundo clavo que tenía incrustado desde el choque Marvel vs DC, logrando una clara victoria sobre Aquaman por el marcador de 27 a 20. Poco pudo hacer el Rey de Atlantis para contrarrestar las furiosas arremetidas de su orgulloso rival, que poco a poco fueron haciendo mella en su frágil condición física, hasta tal punto que hasta en un par de ocasiones estuvo al borde del "Knock Out". Finalmente Namor hizo prevalecer su envidiable estado físico propinando feroz paliza a su odiado oponente. La venganza es dulce y al final el Submarinero pudo cobrarse una revancha que esperó durante varios años. Con este triunfo La Prensa se aleja en la tabla de la CONFRONTACIÓN habiendo logrado acumular un total de 21 puntos sobre solo 15 que ha podido lograr Novaro.Cronograma del Tercer Trimestre 2011Sétima Ronda (Julio 2011)Combate 13: Capitán Marvel vs Adán Luna Combate 14: La Mole (Hulk) vs Detective MarcianoOctava Ronda: (Agosto 2011)Combate 15: Hechicera Escarlata vs MarvilaCombate 16: Lobezno vs LoboNovena Ronda (Setiembre 2011)Combate 17: Hércules vs Mon-ElCombate 18: Deslizador de Plata vs Linterna VerdeComo pueden apreciar, estimados amigos, lo que se viene es sencillamente fabuloso. Muchos equiparados combates de pronóstico totalmente reservado. Lo que puedes hacer para ayudar a tu héroe favorito es votar por él o ella. Así que en realidad, el destino de esta espectacular CONFRONTACIÓN en realidad está en tus manos. Pasa la voz a tus amigos y voten en mancha por su ídolo. ¿Quien ganará? ¿La Prensa o Novaro? Al parecer, ni los brujos podrán predecir lo que sucederá.     ?Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="f35028f890ae612fb8403ba6ced40d13" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/07/otra-esplendorosa-joya-clasica-el.html">			<content><![CDATA[El Despertar del Mundo n° 04(28feb1955)En este número: Tor en "Muerte roja" y otros impactantes relatos.Comic escaneado y amablemente aportado por Carlos M. Federici (Uruguay).¡Fabuloso! ¡Fantástico! ¡Maravilloso! ¡Sensacional!... Y podríamos seguir enumerando epítetos parecidos, pero ni aún así alcanzaríamos a describir en su verdadera naturaleza, el inconmensurable aporte que hemos recibido de nuestro buen amigo Carlos M. Federici. Se trata de "El Despertar del Mundo" n° 04 publicado por la inmortal Editorial La Prensa el 28 de Febrero de 1955. Esta historieta corresponde a "Tor" n° 04 publicada en Julio de 1954 por la exclusiva editorial norteamericana "St. John". La portada y todo el diseño artístico de la historieta es fruto del magistral trabajo del gran Joe Kubert, contando con la edición de Norman Maurer.Por su importancia, no podemos dejar de reproducir los ilustrativos y esclarecedores comentarios de nuestro amigo Carlos Federici:"Te estoy adjuntando el Nº 4 de "El Despertar del Mundo", última revista que bajo el mencionado título ofreció el "Tor" de Joe Kubert, en correspondencia a la que editara en EE. UU. el sello "St. John". En mi concepto, allí está lo mejor de este gran dibujante, por muchos admiradores que tengan "El Sargento Rock" y otras que hizo años más tarde para la DC.Es más, el mismo "Tor" fue desvirtuado cuando se lo apropió la DC , pues al hecho de eliminarse a Norman Maurer de las páginas de presentación (dejando sólo a un Joe Kubert mayor, barbado y con anteojos), se añadió el que los dibujos fueran calcados de los de Kubert por otro dibujante (a partir de una revista impresa, si no recuerdo mal), por haberse extraviado los originales de Joe, o por no haberse podido disponer de ellos. Cuando me enteré de eso pude explicarme la rara sensación de "dureza" que me dieron las historietas de "Tor" reeditadas por "Novaro" en su "Serie Águila", de pequeño for­ma­to, a fines de los '70s…"A continuación trataremos de hacer un pequeño resumen del contenido de esta maravillosa historieta clásica.Las plantas se secan; caen los árboles, se arrugan los frutos... Sécanse los arroyos y se evaporan los manantiales. Los animales luchan a muerte por un poco de humedad... Los hombres anhelan la lluvia... ¡Pero no hay alivio! ¡Solo la cálida, seca e inmisericorde... "Muerte roja!"Una pequeña banda migratoria de cavernarios buscaba nuevas tierras. Tor decidió acompañarlos parte de su viaje. ¡Y de pronto, fueron atacados por los extraños hombres-lagarto¡ estos llevaban toda la intención de apoderarse de pieles, pedernales y esclavos. Menor en número, la banda migratoria parecía condenada. Hasta que Tor decidió aprovechar... "¡La única salida!"Ningún sonido aterroriza tanto al cazador como el aullido del Gran Lobo... ¡A menos que sea el aullido de toda la manada! ¿Qué era lo que atraía a los lobos hacia los hambrientos cavernarios, como si estos los hubieran llamado? Tor salió a buscar la verdad y se encaró a la muerte en los colmillos del... "¡Gran Lobo!"¿Puede imaginarse a sí mismo viviendo en la época de las cavernas? Usted diría que es imposible ¡Pero a Daniel le ocurrió! En 1955, estaba pescando en un arroyo con su tío y de pronto se quedó dormido. Al despertar, se hallaba en un mundo diferente. Un sitio donde cosas como teléfonos, aeroplanos y automoviles estaban a miles de años en el futuro. Estas son las aventuras de Daniel en el mundo prehistórico: estos son... "Los sueños de Daniel". Además un interesante artículo sobre "El mar" y varias páginas ilustrativas como "Aclarando la historia" y "Animales prehistóricos" (Cuánto se dejan extrañar estas educativas páginas de texto o ilustradas que solían acompañarnos en la lectura de las historietas de los años 50 al 70 del siglo pasado. Cuántas cosas podíamos aprender de ellas. Y no solo eso, ya que además promovían la necesidad de investigar y saber más acerca de diversos temas. Era una forma importante de llevar cultura a la juventud de entonces. Cosa que no podemos decir de los comics actuales. Una verdadera lástima).No hay palabras para manifestar en forma suficiente, nuestro agradecimiento a nuestro amigo, el SEÑOR - así con mayúsculas - Carlos Federici, quién ha tenido la inmensa bondad de compartir con nosotros esta magnífica y sensacional historieta. Muchas gracias Carlos. Ojalá aparecieran muchos más como tú. Las historietas no son para guardarlas y encapsularlas. Las historietas clásicas son para leerlas, disfrutarlas, comentarlas, difundirlas y compartirlas. Somos respetuosos de los derechos de autor de los comics actuales. Pero los comics clásicos, aquellos que fueron publicados hace muchísimas décadas por editoriales ya desaparecidas, no volverán a ser publicados jamás y ya forman parte del patrimonio cultural de la humanidad. Por tanto, tenemos el derecho y a la vez deber de preservar estas joyas del injusto y casi seguro olvido al cual estaban destinadas. Si no lo hacemos ahora, después será demasiado tarde y se habrán perdido para siempre. De nosotros depende rescatar esta maravillosa forma de comunicación gráfica y transmitirla a las generaciones del futuro. Ahora es cuando disponemos de las herramientas necesarias para hacerlo. Los impresionantes avances de la tecnología y las comunicaciones nos lo permiten. No hacerlo, sería traicionarnos a nosotros mismos. Queremos que nuestros hijos, nuestros nietos y sus descendientes también puedan disfrutar de estas maravillosas creaciones de la mente humana. Ya lo saben… ¡Los clásicos han vuelto y lo han hecho para quedarse!Enlace 4shared:el despertar del mundo la prensa 04 (28feb1955) por Carlos M. Federici (Uruguay).cbr"Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="a00b836dbd3ec6714763fe608051539c" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/08/confrontacion-otro-capote-de-la-prensa.html">			<content><![CDATA[CONFRONTACIÓNLA PRENSA vs NOVAROCapitán Marvel... 17  Adán Luna... 13Desempeñándose como en sus mejores tiempos, el Capitán Marvel derrotó a Adán Luna por 17 a 13. Los mejores golpes siempre fueron colocados por el héroe Kree que en muchos pasajes del encuentro fue superior a su rival. El defensor de Rann no pudo reeditar sus mejores actuaciones del pasado y poco a poco fue cediendo terreno ante un Mar-Vell que se mostró mucho más agresivo. Esta victoria de Marvel permite que La Prensa amplíe su ventaja sobre Novaro en el marcador global de la CONFRONTACIÓN que ahora se pone 24 a 15 a favor de la escudería del león. ?La Mole.... 18  Detective Marciano.... 17Confirmando su favoritismo pero con mucha angustia, finalmente La Mole (Hulk) pudo superar al aguerrido Detective Marciano (Martian Manhunter) por el estrechísimo marcador de 18 a 17. En este caso fue el triunfo de la fuerza bruta del alter ego de Bruce Banner sobre la estrategia e inteligencia de John Johnz, quién mereció mejor suerte. Tal vez lo más justo hubiera sido el empate, pero en el último instante el monstruo esmeralda encajó un potentísimo golpe que hizo tambalear a su rival y fue esta acción, la que a la postre le permitió obtener una importante victoria. Ahora las cosas en la CONFRONTACIÓN están totalmente favorables a La Prensa que viene superando ampliamente a Novaro por el marcador global de 27 a 15.Lo que se viene... Durante el presente mes de Agosto tenemos dos sensacionales combates que nos mantendrán en suspenso de principio a fin. En el primer combate, apreciaremos el duelo entre dos bellezas, la mágica Hechicera Escarlata contra la espectacular Marvila. Sin duda, uno de los mejores emparejamientos del torneo. En el combate de fondo, dos pesos pesados, por un lado el salvaje Lobezno (Wolverine) y por el otro el sangriento Lobo, quién vuelve en busca de conseguir el desquite de la derrota que le propinara su rival en el ya histórico Marvel vs DC.Como pueden apreciar amigos, no hay descanso en esta lucha sin cuartel que implica esta espectacular CONFRONTACIÓN. Estos duelos son decisivos para la suerte de ambas escuderías ¿Descontará Novaro la ventaja que le ha sacado su rival? ¿O será La Prensa la que consiga los puntos decisivos que lo acerquen a la victoria final? En realidad, todo depende de ustedes. Con su voto pueden inclinar la balanza en favor de sus héroes favoritos haciendo morder el polvo de la derrota a sus ocasionales rivales. Ya lo saben, el destino de la CONFRONTACIÓN está en sus manos.       "Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="9016d3545fbacde97ffa3b71b661c7cd" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/08/magistral-articulo-de-carlos-federici.html">			<content><![CDATA[por Carlos M. FedericiBob Powell: El genio sin cara*Artículo reproducido con el permiso de su autor           El estilo resultaba inconfundible. Un trazo vigoroso y dúctil a la vez; las composiciones, siempre un poco más audaces que las dibujadas por otros; los enfoques, sensiblemente más insólitos de lo habitual. Tratándose de figuras femeninas, conseguía opulentas amalgamas de Hayworth, Grable y Russell, de largas cabelleras, busto generoso y piernas bien torneadas. ¡Estimulante contraste respecto a los monstruos y trasgos que pululaban en sus páginas! Aunque, en honor a la verdad, debe reconocerse a éstos una extraña virtud: por vil o amenazador que fuese el ente de turno, se las arreglaba para retener cierta dosis de “simpa­tía”, que lo salvaba de integrar las filas de lo meramente repelente.              Una notoria tendencia al humorismo, jamás del todo ausente en sus dibujos, y, en las ocasiones en que el tema así lo requería, incluso cierto vuelo poético de la línea, conferían a la obra de Bob Powell esa inefable cualidad personal que la hizo única entre todas.              UNO DE ESOS “OLVIDADOS”. Pronto su firma, que comenzó a aparecer una que otra vez (caso excepcional en aquellos tiempos), se hizo familiar a sus lectores; en cambio, los estudiosos (que surgirían más adelante), inexplicablemente eligieron ignorarlo... Powell terminó siendo uno más de esos "Grandes Olvidados" que la injusticia humana, o algún inescrutable designio del destino, relega a una oscuridad incompatible con sus méritos.Gelatina Morta1, uno de sus trabajos más impactantes, maduro ya su estilo. (Cuentos de Brujas # 9, junio de 1953; versión en castellano de Witches Tales, publicada en México por Editora de Periódicos “La Prensa”).               Superada la crisis de los años sesenta, que estuvo a punto de aniquilarla (y de la cual logró emerger tan sólo con algún ligero roce en las orillas), la Historieta se halló de pronto convertida en foco de atención de la intelectualidad europea. Su tránsito por los augustos salones del Louvre, en 1967, le confirió respetabilidad; pero, en contrapartida, casi la precipitó a una sima aún más temible que la que terminaba de sortear. Ahora, en vez del hacha inflexible de la Censura, la amenazaba el frío escalpelo del Análisis Estético, fosilizante por antonomasia. No obstante, el cómic —sustentado, por lo visto, en raíces más vigorosas de lo que hubiese podido sospecharse— logró evadirse del perpetuo estatismo de la galerie, para retornar, quién sabe cómo, reverdecido, a la dinámica de las prensas.Aunque es unánimemente preferido en temas de horror y misterio, para los que estaba especialmente dotado, el prolífico profesional que fue Bob Powell brilló en todos los géneros. (Carátula de Selva # 35, revista editada en México en setiembre de 1955.) Cabe acotar que el personaje de Cave Girl (homónimo del título original en inglés de la revista, que producía el sello Magazine Enterprises) recibe en la versión castellana el nombre de Sheena, posiblemente para establecer una continuidad con las historietas provenientes de la editora Fiction House, que aparecían en México bajo el mismo título de Selva.           Al promediar los setenta se insinuaba ya el “coleccionismo”, que habría de imponerse en las dos décadas posteriores. Este fenómeno proveería a la industria de una base financiera menos endeble. Carecía de importancia el hecho de que la mayoría de las veces se compraran las revistas por mero afán especulativo, en vez de placer estético; lo positivo fue que las ventas se incrementaron.           Comenzó, asimismo, a resultar redituable la edición de lujosos volúmenes relativos al tema, de preferencia profusamente ilustrados. El género mutaba, adaptándose.           Pero, por entonces, Powell ya había fallecido. Para la generalidad de sus admiradores del Cono Sur, carecía de rostro, por no conocerse aún ninguna fotografía suya.  El innovador Will Eisner había ilustrado un relato desde el insólito punto de vista del interior de un cráneo, a través de los agujeros de los ojos. Powell intentó superar a su ilustre colega en Los Muertos que Andan, historieta publicada en el # 11 de Cuentos de Brujas (agosto de 1952): enfoca desde adentro de los ojos, pero no los representa como simples orificios, sino que reproduce con escalofriante detallismo su anatomía interna. [Se adjuntan las pp. 1 y 2 de la mencionada historieta.]               LOS PRIMEROS DATOS. En la Encyclopedia of American Comics, de Ron Goulart, editada en 1990, figura, aunque sin fotos, un párrafo dedicado al Olvidado. Allí se consigna una dudosa fecha de nacimiento (1917?) y otra que marca el lamentable deceso: 1967. Y, además, una revelación: “Bob Powell” fue el nombre adoptado por Stanley Pulowsky (oriundo de Buffalo, Estado de Nueva York) con el comprensible propósito de evitarse escollos en la carrera profesional que tenía proyectado desarrollar en Manhattan, meca del cómic, donde se trasladó a fines de los años treinta.            Dibujante tan rápido como emprendedor, sus cualidades lo convirtieron, muy pronto, en uno de los artistas más requeridos del medio. Llegó a incursionar virtualmente en todos los géneros que abarcaba su especialidad: una nómina exhaustiva de su obra, compilada por un aficionado, ocupó ocho páginas completas. En el # 20 de Cuentos de Brujas (mayo de 1953) encabeza el sumario la historieta Ello!, en la que se aprecia la habilidad de Powell para concebir criaturas amorfas y gelatinosas (como las que décadas después pulularían en las películas de horror “splatter” ). También se hace evidente la extraña cualidad de “simpatía” que contenían sus personajes, aun cuando resultasen ser los villanos de la historia. [Adj.: p. 2].           Durante los primeros años de la década de 1940, Powell integró el equipo profesional del legendario creador de The Spirit, Will Eisner, una de las figuras consulares del cómic de todos los tiempos. Eisner expresó en reiteradas oportunidades su admiración ante el talento de Powell, a quien puso a prueba con una amplia galería de personajes, siempre magistralmente interpretados por el joven artista. Sin embargo, dado que en el ambiente solían utilizarse rimbombantes noms-de-plume, prevalecía siempre una suerte de anonimato general, por entonces típico de la industria. Pero no costaba demasiado reconocer la línea de Powell, quien por otra parte descollaba también como guionista, de manera que en su caso se operaba una sinergia más eficaz que la resultante de los trabajos compartidos.           Después de la II Guerra Mundial —durante la cual cristalizó una gran aspiración suya, volar—, Powell, seguro de sus dotes profesionales, decidió organizar su propio taller. Rodeado de un puñado de selectos colaboradores, a quienes imbuyó de los secretos de su estilo, muy pronto estuvo surtiendo eficazmente a algunas de las mayores firmas editoriales del momento: Hillman, Fawcett, Atlas, Street & Smith y Harvey.No menos celebrada fue la maestría de Powell en la ilustración de relatos policiales. Del # 4 de Acción Policíaca, revista distribuida entre públicos hispanoparlantes por Export Newspaper Service es esta página de Vigía en el Muelle, protagonizada y narrada por el personaje Mike Flynn. El material correspondía a la versión en castellano de I’m a Cop, publicación de Magazine Enterprises. A pesar de la calidad de guiones y dibujos, el comic book —de posible inspiración en la popular serie televisiva Dragnet, de Jack Webb—  sólo duró tres números, todos traducidos al castellano.           RETRATO DE UN COLEGA. Joe Simon, otro de los pilares del género durante la legendaria Golden Age, evocó así la personalidad de Bob Powell, a través del prisma de una afectuosa visión de amigo y colega:“En una profesión llena de gente excéntrica, Bob era un modelo de disciplina. Comenzaba su labor, sin falta, a las seis de 1a mañana, y finalizaba 1a jornada, indefectiblemente, a las dieciséis en punto. Se negaba a trabajar de madrugada (como lo hacíamos la mayoría) o en domingos y feriados, por principio...”           En días laborables, Powell se encerraba con sus asistentes en el estudio, a piedra y lodo, y no había quien lo sacara de allí antes de las cuatro de la tarde. Disponía, incluso, de un parlante, por medio del cual se comunicaba con el exterior, sin necesidad de interrumpir su trabajo. Sus ganancias fueron considerables; su tren de vida, casi fastuoso.(*) Una suerte de mentís: la Red, ese universo de proyecciones cuasi ilimitadas, ha proveído, al fin, una imagen de Powell, aunque éste, siempre reacio al lente, esté enfocado desde un ángulo poco favorable, que apenas consiente apreciar sus facciones. Se adjunta el documento gráfico, de procedencia ignota, a guisa de complemento —un sí es no es irónico— del texto que antecede. Allí vemos al maestro Eisner (izq.) impartiendo sus instrucciones a Nick Cardy (centro) y Bob Powell (der., con visera).                     LOS AÑOS DIFICILES. A fines de los años cincuenta se hizo evidente que la historieta ya no se vendía como en sus mejores tiempos. Powell inició entonces un negocio de “displays” para convenciones y exposiciones. Pero, a pesar de su profesionalismo y de la originalidad de los diseños, sencillamente no existía la suficiente demanda de trabajo como para permitirle continuar con el estilo de vida a que los emolumentos producidos por el cómic le tenían acostumbrado.          En aquellos años difíciles —también los ültirnos de su vida—, Bob Powell resintió amargamente el colapso de tantas otrora poderosas editoriales, principal fuente de sus ingresos. Trabajó en arte comercial, aunque le resultó penoso adaptarse al estilo más “naturalista” que la especialidad exigía. “Por fin me las arreglé para dibujar como se me pedía”, reconoció cierta vez; “y conseguí hacerme de un buen pasar..., pero, ¡oh!, vaya si me acuerdo de aquellos tiempos de brega en que los directores de arte de las agencias publicitarias decían: "Muy bonito,... sí, muy bonito, señor Powell, pero... usted fue historietista, ¿no es verdad?”Correspondió a su colega Will Eisner el proporcionar el remate, en carta personal a quien escribe, con fecha 18 de agosto de 1988: “...Bob Powell murió efectivamente hace algunos años..., de cáncer, según me dicen. Una gran pérdida..., era un excelente profesional...” ?Y como no hay primera sin segunda, aquí vemos otra foto en la cual se ve mejor a Powell, acompañado esta vez de otros colegas.               COLOFON. La ficha del artista queda, pues, casi completa, aunque su aspecto físico continúa sumido en el misterio para la mayoría. Will Eisner, Joe Simon, Bob Kane, y tantos otros (mencionados aquí o mundialmente conocidos por su obra) vieron su retrato difundido alguna vez, en algún lugar. De Powell, en cambio, no hay nada disponible, al parecer. Quizás existan fotos..., viejas instantáneas amarillentas, cuya imagen va diluyéndose bajo el esmeril del tiempo. Pero posiblemente no correspondan a Bob Powell, sino a aquel Stanley Pulowski, de Buffalo, Nueva York, que soñó con el éxito, gustó luego sus mieles bajo una identidad inventada y se desvaneció por fin, víctima del  inexorable fluir de la existencia. Mejor así, quizás, para que la fantasía del aficionado esté en libertad de forjarse una imagen a su capricho, criatura de los sueños de otros tiempos menos cínicos, inspirada por una obra singular, irrepetible y tan reacia a la clasificación del erudito como al olvido de su legión de incondicionales.** Artículo publicado originalmente en la Tebeosfera."Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="d5b2883a7a77042aefe146f6de52aaee" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/08/y-ahora-el-esperado-retorno-de-bernardo.html">			<content><![CDATA[El Spirit n° 07(15ene1977)En este número: Cuatro aventuras completas de... El Spirit.Comic escaneado y amablemente aportado por Bernardo Mora (Colombia).Ya se veía venir y no podía ser de otra forma. Así es amigos, tenemos el alto honor de anunciar el retorno del gran Bernardo Mora, quién desde la hermosa ciudad de Medellín nos envía otra perla de su grandiosa colección de historietas. Hemos recibido El Spirit n° 07 publicado el 15 de Enero de 1977 por la simpar e inigualable Editorial La Prensa de México. Esta sensacional historieta tiene su correspondencia en The Spirit n° 03 publicado en Agosto de 1974 por la Editorial Warren (USA).Todo el trabajo artístico, así como los argumentos de la historieta son obra del genial Will Eisner, a la sazón, creador de este famosísimo personaje.El comic contiene cuatro magistrales historias completas del misterioso enmascarado que lucha contra el crimen, más conocido como El Spirit. Y como bono extra una historia completa de "El Corsario".Por su interés e importancia, reproducimos parte de la información que sobre esta historieta presenta la popular Wikipedia:"Eisner trabajó como editor, pero también escribió y dibujó la mayoría de las historietas de The Spirit — normalmente, tras los primeros meses, con "negros" no acreditados como colaboradores, como el escritor Jules Feiffer y los dibujantes Jack Cole y Wally Wood, aunque con la singular visión de Eisner del personaje como factor de unión. La lista de tales colaboradores es amplísima:Asistentes Artísticos: Bob Powell (1940), Dave Berg (backgrounds, 1940-41), Tex Blaisdell (1940-41), Fred Kida (1941), Alexander Kostuk, Alex Koster (1941-43), Jack Cole (1942-43), Jack Keller (backgrounds, 1943), Jules Feiffer (1946-47), Manny Stallman (1947-49), Andre LeBlanc (1950), Al Wenzel (1952).Entintado: Alex Kotzky (1941-43), John Belfi (1942-43), Don Komisarow (1943), Robin King (?), Joe Kubert (1943-44), Jerry Grandenetti, (1948-51), Jim Dixon (1950-51), Don Perlin (1951).Rotulismo: Martin De Muth, Abe Kanegson, Sam Schwartz (1951), Ben Oda (1951).Coloreado: Jules Feiffer, Chris Christiansen (1951).Dibujantes no acreditados: Lou Fine y Jack Cole (1942-45), Jerry Grandenetti (1951), Wally Wood (1952).Guionistas no acreditados: Toni Blum (1942), Jack Cole (?), Manly Wade Wellman y William Woolfolk (1942-45), Klaus Nordling (1946, 1951), Marilyn Mercer (1946), Abe Kanegson (1950), Jules Feiffer (1951-52)"En verdad, que en la elaboración de esta historieta participó toda una constelación de estrellas del noveno arte; sin embargo, llama la atención que casi nunca se colocaron los créditos que con justicia les correspondía por su trabajo.Otra particularidad que encontramos en "El Spirit", es que como ocurre en este número y en la mayor parte de sus aventuras, estas carecen de título. Sin duda, algo extraño pero muy extraño en el mundo de las historietas.Agradecemos a nuestro amigo Bernardo Mora por este magnífico aporte y saludamos su esperado retorno. Nuestros mejores deseos para él y su familia. Te dejaste extrañar querido amigo.?Enlace 4shared:el spirit la prensa 07 (15ene1977) por Bernardo Mora (Colombia).cbr"Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
		<document id="e546c5c94d38823e098ccc489f24f1eb" url="http://comicsdelaprensa.blogspot.com/2011/09/confrontacion-la-prensa-vs-novaro.html">			<content><![CDATA[CONFRONTACIÓNLA PRENSA vs NOVAROOCTAVA RONDAMarvila 19 vs Hechicera Escarlata 15Todos estuvimos extasiados, pues indudablemente fue el duelo de las heroínas más hermosas del mundo del comic. Sin embargo pese a su belleza, vimos a dos esforzadas gladiadoras que entregaron todo en pos de la victoria. Al final, la astucia y agilidad de la bellísima Marvila se impusieron sobre el coraje y la valentía de la no menos bella Hechicera Escarlata. El marcador final arrojó 19 a 15 a favor de la Princesa Diana, lo que inmediatamente produjo una explosión de júbilo en la Isla de las Amazonas de donde es oriunda la Mujer Maravilla. Por otro lado, y sin perder su dignidad, la bella mutante Wanda se retiró en silencio en compañía de su inseparable hermano Pietro y de su esposo,el sintozoide conocido como la Visión. Con este triunfo, la linda amazona embolsó tres importantes puntos en favor de la escudería de Novaro. Ahora el marcador parcial de la CONFRONTACIÓN se pone 27 puntos para La Prensa y 18 para Novaro.Lobezno 23 vs Lobo 10???Ratificando su excelente estado físico, el bestial Lobezno se impuso ampliamente al maquiavélico Lobo por el marcador de 23 a 10. El mutante no hizo más que volver a apalear al czarniano, tal como ya lo había hecho en el célebre crossover Marvel vs DC. Fue un triunfo claro e indiscutible que vuelve a ampliar la diferencia de puntaje entre La Prensa y Novaro a 12 puntos. Ahora las cosas estan así: La Prensa 30 puntos y Novaro 18 puntos cuando todavía quedan 8 combates por disputarse, es decir un total de 24 puntos en juego.En la Novena Ronda...Lo que se viene... es sencillamente espectacular. Dos maravillosos combates cuerpo a cuerpo entre verdaderos colosos del comic. En el enfrentamiento preliminar, tendremos frente a frente a dos antiguos conocidos, por un lado el magnífico Deslizador de Plata, ex-heraldo del estelar Galactus y por el otro, el campeón de la justicia, sí, nada menos que Linterna Verde. En el choque de fondo, el semidios conocido como Hércules medirá fuerzas contra uno de los legionarios más poderosos, nos referimos a Mon-El, toda una verdadera colisión de trenes. Sería un sacrilegio, no apoyar a tu héroe favorito, ahora que más lo necesita. No dejes de impulsarlo con tu voto. Con solo un click, lo estarás colocando más cerca de la gloria. La CONFRONTACIÓN entra a su etapa decisiva... ¿La Prensa o Novaro?... Tú tienes la última palabra."Blog de Comics de La Prensa" ¡Tu biblioteca virtual!Último sobreviviente del Club de La Telaraña]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>