<author id="d98e1cadb0e608f6e1c664c0358b3df7" url="septimailusion.blogspot.com" feed="http://septimailusion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c5a83d49fed9f9d70ff8a417f77436d8" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/04/la-piel-que-habito.html">			<content><![CDATA[Pedro Almodóvar ha hecho una película de venganza extrema, de amor y fatalidad, oscura y trágica, con influencias de Fritz Lang, Luis Buñuel o el giallo italiano, según el propio director.  En la aislada mansión “El Cigarral” de Toledo, viven el cirujano Robert Ledgard (Antonio Banderas), su ama de llaves Marilia (Marisa Paredes) y una paciente cautiva llamada Vera Cruz (Elena Anaya). La aparente y extraña calma se rompe con la aparición de un hombre disfrazado de tigre. Entonces el filme vuelve hacia atrás para contar el pasado trágico de los personajes. El espectador descubre por qué Vera es objeto de obsesivos experimentos en toda su piel. Ella ha sido otra persona.  Sin embargo una pregunta persiste en “La piel que habito”, ¿Vera realmente ha perdido su identidad original? O su cambio es reversible. La subversión de la identidad y la transformación del cuerpo son temas fundamentales, como antes lo fueran en La ley de deseo y Tacones lejanos. El Dr. Robert podría ser el siniestro cirujano de cualquier historia de horror, pero aquí el casi inexpresivo Banderas se humaniza y enamora de su creación: una especie de adoración al cuerpo, a una nueva piel. ]]></content>
		</document>
		<document id="7a49b426476c2493e0d7686f05a2222" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/05/el-arbol-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[Se dice que la última película del inglés Terence Mallick es total, excesiva, desbordante, reflexiva, visionaria, filosófica, profunda y ambiciosa, que intenta abarcar toda la existencia: el pasado y el futuro, lo personal y lo universal, a través de la vida de una familia americana en los años 50.Hay varios tiempos en The tree of life. Un pasado reciente que muestra la infancia de Jack y el desconcierto de los padres (Brad Pitt, Jessica Chastain) frente a la muerte. También hay un presente, o quizás futuro, donde Jack (Sean Penn) recorre las calles y oficinas de Chicago, los inmensos rascacielos, recordando su infancia, haciéndose más preguntas filosóficas. Pero lo más sorprendente y extraño es el pasado remoto, desconocido y subjetivo, sin palabras, con el origen del universo y de la vida.]]></content>
		</document>
		<document id="a14df444ae0792f2b323ba36180b7f6d" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/06/shame.html">			<content><![CDATA[Crudo y profundo retrato de un empleado financiero (Michael Fassbender) residente en un edificio de Nueva York, adicto a la pornografía y al sexo, que no cree en las relaciones estables y que una inesperada visita lo obliga a compartir su cómoda y angustiosa soledad. El director Steve McQueen habla sobre Shame (Verguenza): «Pero esto no es acerca de adicciones al sexo. Es acerca de las adicciones en general. Es acerca de existir en un mundo donde no tenemos voluntad propia alguna. Es lo que quería hacer. Mostrarnos siendo frágiles. Solo quise sacar nuestra cabeza de avestruz de la arena y echar una mirada en nosotros. Brando está tratando.Imaginé a Sissy (Carey Mulligan) como una performer. Ella es muy expresiva. Ella quiere dar. Ella es una artista. Para sacar de ella todo lo que es. Yo leí las letras y pensé que este es el blues. Tú lees las letras acerca de una persona que es un vagabundo que quiere hacerlo en la gran ciudad. No está allí, pero ves las luces brillantes y quieres estar envuelto y hacerlo allí. Así que pensé ‘Vamos a tornarlo en un blues’. Por supuesto en su original estado cantado por Liza Minelli en “New York, New York” (1977) de Martin Scorsese, que fue su original estado. Las letras fueron cambiadas por Sinatra –un verso fue omitido y él cantó en un diferente modo que Minelli. Yo pensé que teníamos licencia para hacer eso.]]></content>
		</document>
		<document id="6433346dbf69bd317b9a0c1f0ee8e569" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/07/divina-intervencion.html">			<content><![CDATA[   Intervención Divina es una crónica de amor y de dolor, simple y compleja, con varias historias situadas en Jerusalem. Un autorretrato contemplativo, inexpresivo, casi silente, que podría recordar a Jacques Tati, Bresson o Kiarostami.    Personajes anónimos realizan cosas inexplicables, absurdas, como arrojar bolsas de basura al jardín vecino, esperar en un paradero donde no pasan buses, o destruir un pedazo de pista, como si esas actitudes pudieran explicar un comportamiento más general.      La inmovilidad de la cámara y los pocos diálogos obligan al espectador a interpretar las situaciones de manera más directa. Por ello, la música adquiere otra dimensión. El director palestino Elia Suleiman dice que “una razón del silencio es porque la imagen no tiene límites en cuanto a su capacidad de decir y de crear cuadros visuales para multiplicar la posibilidad de lecturas”.    El mismo Suleiman visita a su padre enfermo en un hospital, y ambos permanecen mudos. Luego estaciona su auto cerca a un puesto de vigilancia entre Ramallah y Jerusalem, y coge la mano de una mujer, acariciándola como si hicieran el amor. Todo es sugerido, figurado, como el globo con el rostro de Arafat volando sobre la ciudad, o el estallido de un tanque de guerra. Imágenes simples que muestran la “estetización” de una realidad conflictiva.   “Es una película de resistencia, no de paz”, dice Suleiman. “Lo es en su creación de un espacio poético, en la invención de imágenes sensuales, en su manera de ironizar sobre las estructuras de poder, en su modo de provocar un deseo”. ]]></content>
		</document>
		<document id="2d4708dda0bed212a7754214a00f72f7" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/07/ficciones-narcoticas.html">			<content><![CDATA[  Javier Marías ha comparado al futbol con el cine y las novelas, porque son aceptados como “un oasis, un paliativo, una evasión de la realidad, un mundo falso y paralelo, un bienvenido opio”. Son “ficciones” que permiten a los ciudadanos o espectadores “fingir” durante varios minutos que sus problemas económicos, laborales o familiares no existen o están en un segundo plano.  El cine y el futbol son como drogas, dice el escritor español, que permiten “un pasajero olvido”, tanto a los aficionados como a los ocasionales asistentes, quienes, a pesar de ello, no están completamente "narcotizados" o adormecidos, pues son plenamente conscientes de las decisivas “ensoñaciones”, “hechizos transitorios”, exaltaciones y otras emociones que nos conmueven, alteran o desconciertan.Luis Buñuel decía que el cine ejercía cierto poder hipnótico imperceptible, una especie de fascinación sobre del espectador. “No hay más que mirar a la gente cuando sale a la calle, después de una película: callados, cabizbajos, ausentes”.]]></content>
		</document>
		<document id="410f14d83bd6fa50d571e9617279afa5" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/08/victor-solnicki-y-su-nieto-mateo.html">			<content><![CDATA[Víctor Solnicki y su nieto Mateo avanzan lentamente sentados en la silla de un funicular sobre montañas cubiertas de nieve, mientras se oye el rechinar de cables y el ruido extra-diegético del vagón de un tren. La voz de la abuela Pola empieza a recordar cuando llegó en barco a la Argentina huyendo de la guerra europea, donde sus parientes judíos polacos fueron enviados a los campos de concentración.   El Holocausto judío es insinuado y recordado a través de una canción sobre un niño que vendía cigarrillos durante la guerra. De allí que se hable de “una dialéctica misteriosa y sensible entre la gran historia y la vida cotidiana”.  Papirosen (2011) de Gastón Solnicki, mezcla la vida cotidiana del presente con las "home movies" del pasado, con un estilo parecido que a veces hace difícil identificar a las personas. Es como si se tratara de un gran documental sobre la familia Solnicki. Los videos caseros de un matrimonio o de la abuela Pola cuando llega al país, se intercalan con escenas actuales de Víctor discutiendo el “distanciamiento” de su hijo, las dificultades económicas o celebrando una tradición familiar. ]]></content>
		</document>
		<document id="5d12da91faa4849ff1cd90b280cf46d2" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/09/la-comedia-de-la-inocencia.html">			<content><![CDATA[  El 16 Festival de Lima rindió homenaje al chileno Raúl Ruiz con Tres tristes tigres (1968), Las tres coronas del marinero (1983), El tiempo recobrado (1999), La comedia de la inocencia (2000) y la extensa Misterios de Lisboa (2010).  Basada en la novela “Il figlio di due madri” de Massimo Bontempelli, La comedia de la inocencia es una historia de apariencias, de fantasía, de imágenes subjetivas, donde el misterio, la ambigüedad y el suspenso se mantienen constantes.  El día de su cumpleaños el pequeño Camille (Nils Hugon) les dice a sus parientes que tiene “otra” madre y otra casa. Ariane (Isabelle Hupert) intenta seguir el juego o la farsa de su hijo y busca a esa “otra” mujer llamada Isabelle (Jeanne Balibar), una violinista que desde el primer momento trata a Camille como si fuera el hijo perdido en un accidente. Ariane se muestra incrédula e incómoda, como si su hijo no la quisiera o no le perteneciera, sin embargo, de manera casi natural, decide invitar a Isabelle a su casa.  El psiquiatra Serge intenta obtener una explicación racional, pero su sobrino Camille insiste en que tiene “otra” madre y además un “amigo imaginario”. El sensato mundo adulto no logra comprender el inocente mundo infantil, expresado a través de azuladas e inquietantes imágenes que filma Camille con su cámara. En esta comedia de la inocencia, la casa antigua con cuadros abstractos es como un laberinto de apariencias, sombras, falsas realidades y dobles identidades. Tal vez la ausencia del padre, como dice Mario Castro, deja abierta la posibilidad del juego, de la comedia.]]></content>
		</document>
		<document id="9e026987e3582764dba67f5ef7b0f40b" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/10/a-roma-con-humor.html">			<content><![CDATA[A Roma con amor (2012) es una mezcla de comedia alleniana y sátira social con situaciones burlescas y personajes arquetípicos. Es difícil no reír con el empleado Leopoldo Pisanello (Roberto Benigni) convertido en celebridad gracias al facilismo y banalidad de la TV; con los enredos de un tímido provinciano (Alessandro Tiberi) y una tentadora Penélope Cruz; o con la singular y ridícula exhibición de un tenor aficionado (Fabio Armiliato) promovida por un productor musical en retiro (Woody Alen). Se dice que el film de Allen es “una farsa y un drama aburrido”, “imaginativo, fugaz y entretenido, pero olvidable”. Si bien las historias son mas previsibles que en “Midnight in Paris”, hay cierta profundización dramática en la historia de Jack, Mónica y el arquitecto John (Baldwin), es decir una reflexión sobre la seducción.]]></content>
		</document>
		<document id="261b64e4dfe4c0dc3dc3b9f66dc528b8" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/12/culto-scarface.html">			<content><![CDATA[   Caracortada (Scarface, 1983) ha sido repetida tantas veces por la TV peruana que la voz acubanada de Al Pacino debe estar incrustada en el inconsciente de muchos, para bien o para mal.   A pesar de haber sido un fracaso comercial, esta violenta historia de gánsters, de ambición, poder y traición, con guion de Oliver Stone, es considerada un film de culto por Entertaiment Weekly y La Ventana Indiscreta. En la lista figuran además: Blade runner (Ridley Scott, 1982), Brazil (Terry Gilliam, 1985), Pink Flamingos (John Waters, 1972), Eraserhead (David 1977), The big Lebowski (Ethan Coen, 1998) y Un perro andaluz (Luis Buñuel, 1928).  Algo recordable son esos oscuros sintetizadores que acompañan la decadencia de Tony Montana, compuestos por Giorgo Moroder, innovador de lo electrónico quien también compuso para "Midnight express" (1978) y The nerverending story (1984). El director Brian de Palma comenta:  La música disco, tan ruidosa, con su ritmo repetitivo, su vulgaridad, me parecía completamente adecuada para el personaje de Tony Montana. ¡Esa es la música que le gustaría! Tony vibra literalmente con la música disco, que se hace cada vez más repetitiva, cada vez + intensa a medida que avanza la película y avanza la locura de Tony.]]></content>
		</document>
		<document id="5139281edb4ef62f5b96a75d49428c16" url="http://septimailusion.blogspot.com/2012/12/recuerdos-del-2012.html">			<content><![CDATA[Algunos momentos... como la emboscada inicial en Budapest, la secuencia con los créditos, la orquestación de Alberto Iglesias y la cámara siguiendo el recorrido del agente Smiley (Gary Oldman) hacia los cuarteles de la Inteligencia británica, en el thriller de espías conspiradores El espía que sabía demasiado (Tinker tailor soldier spy) de Tomas Alfredson, director que hiciera una adaptación vampiresca, nórdica e invernal llamada Criaturas de la noche (Let the right one in, 2008).  Otras secuencia nocturna: un robo, la espera, la huida, un patrullero, otra espera, la carretera, un helicóptero, la radio interceptada, un semáforo en rojo y otra vez una patrulla en frenética persecución hasta que el conductor de alquiler y los ladrones terminan perdiéndose entre la multitud a la salida de un estadio. El inicio de Drive no solo define las habilidades del anónimo protagonista sino que señala el camino del thriller criminal de Nicholas Winding.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>