<author id="d9c276ee5b5a2eafc59ddf37d3d247e6" url="vichoescribe.blogspot.com" feed="http://vichoescribe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c6f74c5965a440931dce4ed9d492a52a" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/09/3-minutos-de-un-amor-desconocido.html">			<content><![CDATA[Sonó el teléfono móvil  Era algo así como las tres de la madrugada. Apenas unos minutos antes había logrado conciliar el sueño. En medio de la oscuridad de la habitación, la pantalla mostraba luminosa un número que me era desconocido. En cuestión de milímetros de segundos, mi memoria propuso tres o cuatro nombres que podrían corresponder a quien estaba llamando anónimamente, mis arterias protestaron por un acentuado bombeo de sangre y mis dedos temblaron al deslizarse en el teclado táctil. ¿Sí? - contesté.  ¿Aló? - volví a murmurar. Colgué. Con la habitación nuevamente a oscuras, sabía que no iba a poder calmarme si no volvían a llamar. La curiosidad me invadiría, tendría que encender un cigarrillo que no tenía, me convertiría en un fantasma volando por la ventana y recorrería la ciudad entera o el universo, gritando esos tres o cuatro nombres. Efectivamente, el celular se encendió, vibró y el timbre se convirtió en una obertura de Rossini. ¡Aló! - reemplacé el tono de pregunta en mi voz por el de un reclamo encrespado. Necesitaba saber quién me necesitaba a esa hora. Si alguna certeza tenía en ese minuto era que aquella llamada provenía de alguien que me conocía y bien, para despertarme a esas horas, a mí y a mis apagadas noches.  Decidí quedarme en silencio. Me mordí los labios. Quise experimentar el grado máximo de la inquietud, de la fantasía, del enigma, de la vibración; hasta que una ronca respiración y un carraspeo muy masculino, me acopló con el otro extremo de la señal telefónica. Había alguien ahí. Sí era real. Tenía una voz pero no quería hablar. Sentía, pero ni él ni yo sabríamos decirnos qué. Existía pero yo no podría descubrir en qué dimensión estaba. ¿Vendría del pasado?  ¿Del hoy? Permanecimos así por varios minutos, en una comunión ausente y efectiva. Devoramos esa deliciosa inmaterialidad. Buceamos en la clandestinidad y el secreto. Nos transmitimos mil y ninguna emoción a la vez. Fuimos dos jinetes ciegos, sólo atentos a diminutos golpes de viento.  A veces uno ama sin saber a quién. A veces uno ama sin conocer el dónde. A veces uno ama desde la nada hacia la nada. ]]></content>
		</document>
		<document id="8d5adc5038de04a4dd0945c34125abe0" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/09/el-loco-del-perico.html">			<content><![CDATA[Si caminas al mediodía por la avenida Pardo es muy posible que te cruces con el loco del perico. Se trata de un vecino ya entrado en años, de origen norteamericano, lo sé, porque un día crucé palabras con él y tuve que hacerlo en inglés, quien diariamente saca a pasear a su perico. Lo carga en su mano extendida o en el hombro.La escena es muy peculiar. Fácilmente se la tilda de locura. El ave va chillando a su antojo, su dueño le contesta con voz baja. Lo acerca a las ramas de los árboles para recordarle su antiguo hábitat, lo acaricia, se sientan en las bancas, caminan sin rumbo.El loco no es un loco. El perico no es un perico. Nadie es mascota. Para los ojos de los que pasamos por ahí, es una chifladura de un viejo solitario. Para ellos, no existen las palabras y lo que es mejor aún, nosotros no existimos. Han decidido abordar una dimensión que escapa a la naturaleza tal como la conocemos y vivir su propio romance. Si los demás no los entendemos, ellos se escapan entre el verde de los árboles y el verde de sus plumas. Esta mañana me crucé con ellos, camino al supermercado. Sólo me propuse mirarle a la cara al loco del perico. Además de verle unos ojos también verdes escondidos detrás de unos anteojos transparentes, comprobé su mirada de libertad. Y más abajo, una de esas sonrisas que sólo tienen los que son felices. Estoy seguro que entre los temas que ellos conversarán a solas con su idioma desconocido, estarán nuestras prisas urbanas, nuestros asombros, nuestras ausencias de sonrisas, nuestra supuesta cordura, nuestra incomprendida humanidad. ]]></content>
		</document>
		<document id="19e05345d3ae4379f34d5415916be535" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/09/homosexualidad-dentro-de-la-iglesia.html">			<content><![CDATA[Anoche me puse a conversar unos minutos con un amigo que también es docente en la universidad donde enseño. Mientras las noticias del televisor encendido en la sala de profesores, daban detalles del caso de un obispo peruano acusado de pedofilia, él, sonriendo maliciosamente me dijo:-Eso pasa por imponer una norma como el celibato en la Iglesia, sumado a que el 99% de los sacerdotes tienen una tendencia homosexual. La afirmación era concluyente. Inmediatamente capté que él tendría algo más que agregar. Lo noté en su rostro:- Mira, Vicho, yo he estudiado en un colegio católico de varones y puedo decirte que con cientos de muchachos con las hormonas revueltas, los curas, a la hora de la Confesión, hacían de las suyas con nosotros…Con extrema serenidad, como se escucha un testimonio íntimo, le contesté que entendía a qué se refería, que aceptaba su opinión, fruto de su propia experiencia, pero que no era correcto generalizar de esa manera, que había muchos sacerdotes buenos. Argumenté que eso eran crímenes siniestros y tenían que denunciarse sin miramientos, que como en toda institución humana en que se cometen delitos, han de ser descubiertos y perseguidos penalmente. Hoy, estuve navegando por algunos blogs y me encontré con uno  que narra minuciosamente historias de encubrimiento a escándalos sexuales, de abusos psicológicos y físicos en el Sodalicio, una sociedad de vida cristiana, consideraba una de las más conservadoras y autoritarias del catolicismo latinoamericano. Según se relata en uno de los posts, los homosexuales, no se colaban dentro sin que se desconociera su orientación. Ellos eran admitidos sin obstáculo, aparentemente porque se consideraba desde la cúpula, que la práctica del celibato podría manejarlos sin problema. ¿Qué puedo decir yo ahora de este tema que está en la boca de todos?Fundamentalmente quiero reafirmar cuatro cosas. Todas son congruentes con lo que soy y con lo que a lo largo de estos años, he dejado sentado aquí en mi blog:1.    Hacer uso o no de nuestra sexualidad no tiene nada que ver con el llamado a la santidad. Dios no nos quiere menos por el hecho que nuestros genitales se usen con responsabilidad. Aquellos que en uso de su libertad, optan por la castidad, tendrían que hacerlo en respuesta a una vocación personal, se tenga la orientación sexual que se tenga. 2.    Rechazo esa injusta correspondencia o esa infame ecuación que se difunde en los medios de comunicación: sacerdocio+castidad+homosexualidad=pedofilia.3.    Lo inmoral, lo indignante, lo vil y en caso sea pertinente, lo delictivo, es hacer abuso de un poder para ejercitar dicha sexualidad. Ni la ley humana, ni nuestras consciencias, ni Dios, justifican o patrocinan un comportamiento así. A eso es lo que hoy se llama tolerancia cero.4.    La perversidad de estos actos no está en el tener sexo. No lo ensuciemos con la maldad de los hombres. Está en el uso indebido de un poder que debería dirigirse a otra dimensión humana de bienestar y libertad.No puedo evitar sentir que mi elección de vida ha sido correcta. Estoy muy a gusto con mi estado. Un día discerní que mi vida sexual -más específicamente, mi vida homosexual- se armonizaría con mi vínculo divino. Que no escondería nada de lo humano que soy. Que disfrutaría de mis genitales como de mi Fe en un mismo campo. Que hablaría a los hombres, como me hablo a mí mismo. La puerta abierta de lo que soy, un católico hasta el tuétano. Mi libertad para hacer el bien. Y Dios en todo esto acompañándome. ]]></content>
		</document>
		<document id="40a5008280df59f17eafcf7d30b243f8" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/09/mis-reflexiones-sobre-el-proyecto-de.html">			<content><![CDATA[Lentamente, como muchas cosas que hago en la vida, como tantas tareas que cumplo, como varios sorbos de todos los sabores, como me desperezo por las mañanas; así, me voy acercando a lo que intuyo que será mi objetivo último. Hablo de el dar la cara como homosexual bien parado, con nombre y apellido, ante auditorios cerrados como lo hago en las aulas y ante micrófonos públicos.Lo sucedido en este último fin de semana en la polémica nacional desatada sobre el Proyecto de Ley que establece las Uniones Civiles entre personas del mismo sexo, me ha remecido desde el tuétano hasta la última neurona escondida, pasando por todos mis traumas e historias suspendidas en la memoria. ¿Qué es lo que tengo que hacer? ¿Cuál debe ser mi reacción frente a una situación como ésta? ¿Cómo debo actuar ante tan evidente oportunidad para declarar mi sentido de justicia? ¿He de desplegar mis armamentos tantos años almacenados y dispararlos como argumentos?Ya lo saben, como católico formado, conozco de cerca la posición vigilante de la Iglesia Católica  frente a las aproximaciones e intentos por equipar derechos civiles de nosotros los homosexuales especialmente en el tema del matrimonio. Lo ha hecho en todo el mundo. Ella, oficialmente, no ve con buenos ojos nuestras movilizaciones sociales. Nos ve amenazantes. Nos llaman lobbistas. Nos percibe como criaturas peligrosas y contranaturales. Pero precisamente porque conozco el discurso doctrinal, lo desestimo e ignoro, por la sencillísima razón, que aquí no está en juego ni Adán ni Eva, ni el sacramento del Matrimonio ni el derecho natural, ni el mensaje evangélico ni los valores cristianos. No, no y no. Aquí sólo está en juego un ordenamiento jurídico que necesariamente tiene que expandirse a la realidad humana. Se trata, nada más y nada menos, de procurar una ley que resguarde las relaciones civiles de parejas homosexuales que consienten hacer una vida juntos. Nadie debe meter en este saco de la discusión, el contenido específico de esa unión. No está en juego ni su sexualidad, ni su afectividad, ni su religiosidad, ni su moralidad. Sólo es cuestión de su ciudadanía.Es un imperativo del Estado legislar para todos sus ciudadanos. En este caso, para unos que tienen el mismo sexo y que escogen libremente hacer una vida conjunta. No buscamos una declaración. Buscamos un conciso reconocimiento a un escenario privado que tiene efectos entre sus partes, que ha existido, existe y seguirá existiendo. No buscamos que nos comparen, ni nos ordenen, ni nos evalúen, ni nos aprueben ni nos conforten. Ni siquiera que nos comprendan. Aquí estamos -siempre lo hemos estado- con el derecho asentado en el entendimiento y en el corazón. Aquí estamos con la dignidad puesta a bracear contracorriente como lo hacemos día a día.Y yo, estaré. Aunque no haga uso de esa posible institución. Aunque nunca me una a nadie. Pero quiero vivir sabiendo que tengo el derecho a ejercitarla. Me juro a mi mismo que dispondré todos mis talentos para que al final de mis días, me pida Dios rendirle cuentas:-A ver Vicho, ¿qué hiciste con todo lo que sabías? ¿a quién le hiciste mejor la vida? Quisiera entonces responderle con humildad y pulcritud: -A mis hermanos homosexuales peruanos, Señor-  ]]></content>
		</document>
		<document id="30e92c002911d6331d84c0925d27a63b" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/09/y-si-te-produzco-un-coma-diabetico.html">			<content><![CDATA[Hace un par de días, en plena conversación insustancial, le pregunté a mi Musito si antes de conocerme, se imaginaba llegar a estar en una relación con un hombre como yo. Se puso serio. Seguramente repasó instantáneamente su pasado sentimental. Me miró fijamente como encarándose a mis características más peculiares. Abrió esa boca que tantas veces a la semana es mi manjar y dijo: - Sí, aunque nunca imaginé enamorarme de alguien tan romántico, tan "rococó" -palabra con la que se refiere a mis derroches de zalamería-Pobre mi cielito. Cuando empezó a salir conmigo, en nuestras interminables caminatas por las calles de Miraflores, allá en el invierno del año pasado, jamás imaginó el engendro que tenía al lado. Le parecí tan racional, tan lineal, tanto que me comentaba que se me notaba a leguas que yo era un abogado. Siempre yo tan argumentativo, tan mordaz y analítico. Pero poco a poco, cuando la capa de barniz intelectual empezó a caer, cuando agarré confianza y mi desfile de palabras recargadas, confitadas y zalamerías copiosas salieron, se encontró en medio de un lodazal interminable. Soy profuso en palabras inventadas, en monosílabas cuyo sonido no significan nada. Le pongo apodos. Hago alharaca de su pelo castaño. Detallo sus virtudes como una letanía de adjetivos. Le compongo odas a sus piernas. Convierto sus comentarios grises en una vitrina de pasteles multicolores. Le mimo con frases estrambóticas. Lo sorprendo a diario con comparaciones recargadísimas. Con él, no temo caer en el ridículo ni en la exageración porque precisamente ahí está mi gracia, mi recreo, mi placer, mi declaración, mi código. Él sonríe, se sonroja, calla. Jamás estoy a la espera de que él haga lo mismo. Cuando sale con un piropo para mí, lo hace a su propio compás, con su propio lenguaje, con su naturalidad. Cada uno con sus propias salsas para condimentar la misma carne que al final, devoraremos juntos.                                                                              Algunos días me doy un descanso. Evito empalagarlo. Eludo mis marrullerías de siempre. Me limito a mi glosario más liviano pero él, seguidamente me nota refrenado y disminuido. Y me dice:-  Nene, sé tu mismo. Tus palabras ahora me gustan tanto como tú. Soy feliz contigo, siempre al borde del coma diabético.Y me río a carcajadas, y me sumerjo en mi taller mental para improvisar como un  devoto pastelero una nueva fórmula intravenosa de almíbar:- Venga para acá, mi bello, bellito, cuchito bombón -y le zampo su beso con lengua-                                                                                                 ]]></content>
		</document>
		<document id="797c5c9881429c44cdca0eb9a76d80ae" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/10/aun-tengo-secretos.html">			<content><![CDATA[Quizás una de las mejores frases que he escuchado últimamente ha sido: <<cada vida es como un secreto, y como tal, siempre permanecerá en secreto>>Es cierto. En este tiempo de conectividad, de asombrosos medios de comunicación, de exposición mediática, los hombres seguimos haciendo de nuestras vidas enigmas que nadie puede descifrar. Somos joyeros cerrados con siete llaves y hundidos a varios metros bajo tierra. No vemos todo lo que es el otro. No sabemos bien. No comprendemos. Y en medio de este planeta de ciegos y sordos, es imposible que nos podamos relacionar como quisiéramos. Es difícil que amemos por completo. Nuestros comportamientos son sólo actos reflejos, actuaciones siguiendo guiones espontáneos.Creo que Dios, que es misterio, al habitar dentro de nosotros, hace que nuestras vidas también participen de ese misterio insondable. En las profundidades del alma, en las médulas de nuestras existencias, fluyen fuerzas ocultas. Freud habló de esas pulsiones inconscientes que aparecen de cuando en cuando, aplastadas por un Super-yo juicioso y legislador que nos señala cómo debemos actuar. ¡Ay!, si tan solo supiera yo mismo los ríos que manan dentro de mí. ¡Ay!, si conociera mis propias propulsiones invisibles, no tendría necesidad de escribir y transitaría dichosamente, día a día, por una carretera de asfalto y sin baches. ¿Qué impulsos involuntarios serán esos que me zarandean a su antojo desde dentro? ¿Cómo puedo conocerlos para después domarlos? ¿Qué tan inexpugnables son? ¿De dónde los agarro para sujetarlos y así, que no me jodan tanto la vida? Ese bendito y maldito Eros, puede ser uno de estos impulsos disimulados que más trabajo me da. Ese Dios clandestino y quieto a veces, tortuoso e inconsistente otras, que me espolea y conduce siempre a precipicios y llanuras. Esas ganas de amar olvidando mi propia sangre, mi nombre y mis circunstancias. Ese apetito salvaje. Ese afán por hacerme vida en las vidas de los demás. Esa codicia por apropiarme de almas que rozan mi alma. Es una turbina alojada en cada una de mis células, energía secreta pero real, imperceptible pero eficaz. Soy consciente de ella, solamente por los efectos que produce. Soy eso, lo que muestro y lo que no. Cuando me vean o crean conocerme, sepan como yo sé, que soy un secreto para mí mismo. Recuerden que aún estoy descifrándome por dentro y que soy aún, una clave secreta, muy secreta.  ]]></content>
		</document>
		<document id="21020600e56e67c2d21643fc9dc6417c" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/10/cassie.html">			<content><![CDATA[Cuánta ira has ido acumulando. Lo sé, te justificas con voz destemplada que la vida te ha tratado mal, que has sufrido como una leona en el circo, obligada a saltar a través de aros en llamas; que tuviste que hacer reír a tus espectadores mientras la sangre que perdías, humedecía tus prendas interiores. Tu gesto siempre ha sido el mismo, entre furioso y alerta. Pero tu corazón, el que protegiste con tanto empeño, se forjó en los crisoles de tus senos tibios.No es fácil haber tenido que disimular lo que eres, haber tenido que cubrir tus ojeras, heridas, magulladuras, arrugas y asperezas de la piel. Nunca corriste por los parques de tu ciudad ni te sentaste a solas a tomar un café en tu balconcito soleado. Esta tarde te abracé en plena calle transitada por niños que salían de la escuela, te aprisioné contra mi cuerpo. Te compré un helado y una rosa que nadie había querido comprar. Anuncié públicamente que eras mía. El cielo turquesa, como las sombras de tus párpados, escuchó atentamente mi declaración de propiedad. Me importó un carajo tus nervios, tu timidez, tus prudencias y tu miedo a los dedos que señalan. Me hiciste feliz al darte lo que la vida te negó. Una triza de libertad, de dulzura gratuita, de desinhibición y de brisa. Te hice feliz con un beso abierto y fresco sobre tu aterido maquillaje de mujer. Abrázame más, querida mía. ]]></content>
		</document>
		<document id="800977e3cccc82bd6a6d6d4e5155fb63" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/10/frank.html">			<content><![CDATA[No mires tanto tras tu ventana al mundo. Rompe sus vidrios y sal. Deja que la lluvia bañe tu torso desnudo como en aquella noche en que lloré contigo en la cama del hotel. No tienes por qué contener tus alas estrechas, ni tus brazos tan maduros. No frenes la vida ni tu vida por mí. Vuela sin fin.                                          Las decisiones se toman al aire libre, no encerrado en cuatro paredes y un techo empinado. Hazlo debajo del cielo inmenso que leímos en los libros. En la misma calle que cruza otras calles. Camina por ahí, buscando el abrigo para tus hombros que un día, después de la misa y las cuatro cervezas, besé por primera vez. Súbete a los puentes, acaricia los respaldos de los asientos de madera, coquetea a las ancianas del mercado y a las sombras de los árboles. Sal y no regreses por mí. Te escribiré a cualquiera de esas direcciones que anotaste en mi cuaderno invisible de notas, te silbaré una melodía como siempre, mirando al norte para que si regresas, lo hagas danzando y esperando el futuro que cada mañana delineamos juntos.Márchate desnudo como llegaste. Déjame tu camisa y tu jabón, tus respiraciones y tu máquina desechable de afeitar, esa que nunca querré desechar.No pienses más. Vete lejos el tiempo que sea. Que adonde vayas siempre hay sol y caminos que nadie ha pisado. Y si no, si tus pies no te responden y estás cansado de ti mismo, vuelve por la medialuz que dejaste encendida al lado de mi cama.Sal de una vez, que estoy dormido y aún no te extraño.]]></content>
		</document>
		<document id="83b87dd44de48f10a56b4b1122b51b9d" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/10/luciana.html">			<content><![CDATA[Hay algo ahí, en tu forma de tocarme al mirarme así. Tu cabello que me regalas, del color del trigo maduro, tus labios arqueados hacia el piso como si temieras el futuro que ya está en camino.Hay algo dentro que se escapa hasta las nubes invisibles de la ciudad más cercana. No es tu alma, no es tu personalidad, no es nada; eres tú. Solamente tú.]]></content>
		</document>
		<document id="f8f9a7a06d515b38a6b5f48406dd8b0a" url="http://vichoescribe.blogspot.com/2013/10/no-me-llames-pata.html">			<content><![CDATA[Paco:No me gustó que dijeras que querías que seamos “patas”. Palabra horrenda de contenido. Además, suena feo. Es ambigua y cortante. Unos centímetros más y puede llegar a ser un insulto.“Pata” para mis lectores que no son peruanos, es una palabra que está en el medio entre el ser amigo y ser uno que sólo conoces por su nombre. Ni uno ni otro. En verdad es un casi nada. Que alguien te diga “pata” te quiere decir entre elegante y graciosamente que se establecerá un espacio muy frenado entre ambos, que la distancia será una regla. Un remedo de cariño y una negación de amor. Sé muy bien que no a todos se les puede encumbrar al nivel de amigo, pero prefiero reservar para el futuro el título que definirá a una relación que recién se inicia, dejar pendiente lo que hemos de ser mañana, resaltar en ese instante su condición de proceso. Sería bonito usar un gerundio, algo así como un “quisiera que siguiéramos conociéndonos”. Andemos y veamos qué pasa o qué nos pasa o qué dejaremos que pase.Cuando conocí a mi Musito, a la media hora de mirarlo, de escucharle atentamente, de bañarme en ese círculo luminoso que irradiaba, supe que lo quería para mí. No pude identificar qué seríamos, pero que avanzaría y avanzaríamos hacia algo más, fue una certeza inmediata. Fuimos construyéndonos y desarmándonos durante los días siguientes. No hablamos de límites ni acuerdos apresurados. Quisimos y nos propusimos extender ese preciso y precioso momento del encuentro que habíamos tenido a un tiempo ilimitado que determinaría sabia, lenta y certeramente lo que llegaríamos a ser.La madurez de una relación, del tipo que sea, trae su propio nombre. El tiempo lo dice y la nombra. Un cruce de dos vidas puede terminar siendo -otro gerundio más- una coronación o una defenestración. Una cumbre o un pozo cuyo fondo sólo es el vacío. No me llames pata, porque los patas como las patas no siempre saben nadar, se ahogan o terminan solitarios en medio de la laguna parpando sin que nadie los escuche. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>