<author id="d9c34f607772f6f54a6fc99dd9c661fd" url="mundocivil.blogspot.com" feed="http://mundocivil.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="494af09b31a574ebf7498ab12ed5caac" url="http://mundocivil.blogspot.com/2009/10/colapso-de-un-edificio-en-shangai.html">			<content><![CDATA[La noticia es un tanto antigua (ocurrió en junio de este año 2009), pero la coloco aquí a raíz de una serie de entradas en el blog Ingeniería Civil (Apuntes).Valga esta entrada para recordar la importancia de la planificación durante el proceso constructivo, no sólo desde el punto de vista de los materiales, tiempos, costos, etc, sino de cómo los productos o subprodutos que almacenaremos temporalmente durante los trabajos puedan afectar el área de trabajo que podamos disponer. El ejemplo en las fotos y link correspondiente es un claro ejemplo de ello.Más detalle AQUI.]]></content>
		</document>
		<document id="df1a15235a8a587057f55acf8f2a893e" url="http://mundocivil.blogspot.com/2009/11/el-proyecto-olmos-en-discovery-channel.html">			<content><![CDATA[En Megaconstrucciones ha dedicado un programa al Proyecto Olmos que se viene ejecutando actualmente en el norte de mi país.Ayer con unos colegas de la oficina estuvimos viéndolo y ...bueno....hay ciertas reservas y cuestionamientos no al programa emitido sino a los datos y hechos que la concesionaria le ha entregado como base para su difusión.Seguramente los amigos y colegas ingenieros de Lambayeque, tienen mucho que decir respecto a este proyecto. Me gustaría leer sus comentarios.De todas formas se recomienda ver este programa, que para el ojo conocedor seguramente descubrirá detalles intersantes.Video 1: Megaproyectos del Perú. No entiendo porque pusieron al actor Galliani como parte de la presentación del proyecto. Pensé por un segundo que se habían colado de alguna serie de humor de la tele local. Por otro lado, Vanessa Saba.....bueno, ella no requiere mayores comentarios, su sola presencia basta.Video 2: Megaconstrucciones. El programa del Discovery Channel mencionado. Son 6 partes, las demás las encuentran en el listado de la derecha de la página de youtube.]]></content>
		</document>
		<document id="5bb284e1ef141d3e6967367dda4c7a73" url="http://mundocivil.blogspot.com/2009/11/extranos-disenos-de-puentes.html">			<content><![CDATA[En Popular Mechanics han realizado una lista de los 18 puentes más extraños y llamativos del mundo.Para esta lista han pensado no solo en su diseño geométrico sino también en la innovación respecto a materiales o concepto arquitectónico de los mismos.La lista completa en el original en ingles AQUI.]]></content>
		</document>
		<document id="2b4d0ddd32c71e8b3352555c351b338b" url="http://mundocivil.blogspot.com/2009/11/replicas-de-sismos-en-el-tiempo.html">			<content><![CDATA[Es sabido que tras cada evento sísmico de cierta magnitud habrán de manifestarse una serie de réplicas menores como resultado del reacomodo de las placas al interior de la cortreza terreste.Este reacomodo puede tomar algunos días, sin embargo algunas investigaciones apuntan a que las répliocas pudieran tomar más tiempo del esperado, inclusive años.Esto es lo que aseguran los investigadores de las universidades de Northwestern y de Missouri-Columbia, Estados Unidos.Básicamente la idea es la siguiente: Al ocurrir un sismo las placas y estructra interna de la Tierra se reacomodan, lo cual en ocasiones puede ocurrir durante cierto tiempo como dias o semanas, en especial cuando las ondas viajan al interior de los continentes. Esto podría explicar según los invstigadores el por qué de ciertos pequeños sismos en zonas donde habitualmente no los hay.Más infomación en el original AQUI.]]></content>
		</document>
		<document id="1f1b5d9db9b2ec788d6ca10dfbdf17e9" url="http://mundocivil.blogspot.com/2010/06/cemento-de-cascara-de-arroz.html">			<content><![CDATA[Investigadores anglo-indúes vienen desarrollando conjuntamente un nuevo tipo de cemento fabricado a base de las cáscaras del arroz, dentro del marco del convenio UK-India Education & Research Initiative (UKIERI) liderado por la University of Dundee en Inglaterra.La investigación busca la reducción de la huella de carbono en el proceso de fabricación del cemento. La idea general de los investigadores es utilizar los materiales de que se disponga en el medio en donde se produce y necesita el cemento a fin de obtener cemento "verde" que elimine o reduzca al mínimo la contaminación por las emisiones de dióxido de carbono de las plantas tradicionales de cemento. De esta manera, si en países como Inglaterra se vienen usando las escorias de altos hornos como material para su fabricación, en la India se usaría la cáscara de arroz (abundante en la zona) para obtener sílice y adicionarlo al cemento.El detalle de la investigación en el artículo original AQUI.]]></content>
		</document>
		<document id="8db6e56ede5a2e61880c93c8dda66591" url="http://mundocivil.blogspot.com/2010/06/cemento-que-absorve-el-co2.html">			<content><![CDATA[En anteriores entradas se habló sobre el cemento y las investigaciones tanto sobre la reducción del CO2 durante su fabricación como en el empleo de este ultimo en la fabricación del cemento al usar las emisiones de las plantas industriales.Ahora se suma la investigación de la empresa Novacem, a cargo de Nikolaos Vlasopoulos, científico en jefe del estudio.La idea principal es que su producto pueda absorver los gases de CO2 a su alrededor como parte del sistema de endurecimiento del cemento, el cual no se basa en la piedra caliza para su fabricación.A diferencia de otros estudios basados en la aplicación de aditivos al cemento para lograr el mismo efecto, el método propuesto por Novacem difiere del cemento Portland en la materia prima para su obtención.Los estudios actualmente están centrados en mejorar la eficiencia del sistema y poder escalar a nivel industrial ésta tecnología.Para un mayor detalle del proceso, pueden ir a la fuente de artículo AQUI.]]></content>
		</document>
		<document id="f3067b546f57ad48e75e6dd74d80e1ff" url="http://mundocivil.blogspot.com/2010/06/cometas-submarinos-como-generadores-de.html">			<content><![CDATA[Así como en el caso de las centrales hidroeólicas, se quiere aprovechar las condiciones naturales de las Islas Canarias para la generación de energía, una empresa noruega viene desarrollando una tecnología denominada "Deep green" con la que se pretende aprovechar lo más eficientemente posible las corrientes submarinas por medio de "cometas" ancladas al fondo marino, al no estar estáticas en una sola dirección (como en el caso de los generadores eólicos) lo que les permite adaptarse a los cambios en la dirección de las corrientes y de esta manera tener una producción de energía lo más constante posible.Con respecto al costo de transmisión de la energía, las dificultades y costos son los mismos que en los demás casos, sin embargo se piensa que los beneficios al tener una oferta mas constante de energía pueden contrarrestar esa situación.El artículo original AQUI.]]></content>
		</document>
		<document id="7a66fb42f8052cd4633d7b116ac051dd" url="http://mundocivil.blogspot.com/2010/06/construyendo-con-vigas.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo no coloco un juego en el que podamos poner a prueba nuestra capacidad de diseño e ingenio, así que ahora les pongo uno que encontré por ahí entre mis feeds del reader.Se trata de conseguir la torre más alta a base de vigas de acero de manera similar a las usadas por las gruas tipo pluma tan usadas en la construcción.Un juego sencillo, para un fin de semana tranquilo.Pueden jugarlo AQUI, con instrucciones en inglés, pero bastante intuitivo.Que se diviertan.]]></content>
		</document>
		<document id="683c7e744fe0b056ba6f6bf337ef1c24" url="http://mundocivil.blogspot.com/2010/06/deep-water-horizon.html">			<content><![CDATA[Todos ya estamos de alguna manera al tanto del desastre ocurrido con la plataforma de extracción de petróleo en las costas de EEUU.En la web abundan los informes, opiniones al respecto de lo que pasó y de las acciones a tomar de ahora en adelante con miras a mejorar todos los procesos y sistemas de las plataformas de extracción.En el siguiente LINK, hay una presentación en francés que quizás les resulte interesante ver.]]></content>
		</document>
		<document id="a044e8cab95283bd05a875e06f98e02" url="http://mundocivil.blogspot.com/2010/06/el-arroz-en-las-construciones-chinas.html">			<content><![CDATA[Según el estudio de un grupo de investigadores chinos liderado por el doctor Bingjian Zhang, concluye que sus antepasados utilizaban masa de arroz como relleno entre bloques de piedra y como material de restauración en sus edificaciones lo que, aparentemente, les habría dado mayor resistencia a los sismos.Una interesante forma de saber utilizar los materiales que se tienen disponibles.La noticia original AQUI.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>