<author id="d9dafd0dcd66a2453f25b6ab3f41bf4c" url="dukishone.blogspot.com" feed="http://dukishone.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="11">
		<document id="47b67ed806822e902d6c87af45b82a4b" url="http://dukishone.blogspot.com/2008/09/cerca-al-pie-de-la-pgina-14-del-nmero.html">			<content><![CDATA[Cerca al pie de la página 14 del número del 1 de setiembre de 1940 de la revista Down Beat aparece un enigmático titular:“Los Muchachos de la Philco Eliminan las Agujas Fonográficas“ Colocado arbitrariamente en la página, es casi un aparte, un breve anuncio de un nuevo producto hecho más intrigante con el paso del tiempo. Aparentemente citando una emisión periodística, el artículo presenta un “]]></content>
		</document>
		<document id="c1a01d4d3724b36b710766f4e2e6c0bd" url="http://dukishone.blogspot.com/2008/09/las-grandes-bandas-la-orquesta-de-paul.html">			<content><![CDATA[Paul Whiteman (1890-1967) En la década de los años veinte Whiteman era conocido como el Rey del Jazz y considerado como una figura controvertida. Verdaderamente su orquesta no era considerada como la más popular aunque a veces tocaba muy buen jazz. Paul Whiteman, un violinista entrenado clásicamente, condujo una banda de la marina durante la Primera Guerra Mundial, teniendo siempre un fuerte]]></content>
		</document>
		<document id="9ee2d2e386a10416b460df62514d93b9" url="http://dukishone.blogspot.com/2008/10/la-banda-de-count-basie.html">			<content><![CDATA["En su mejor forma, la sección rítmica de Basie era nada menos que un Cadillac con la fuerza de un camión Mack." Dickie WellsCuando era muchacho, contaba Ira Gitler, lo primero que aprendí de jazz en la colección de discos de mi hermano mayor, algunas de las primeras grabaciones que me causaron impresión fueron aquellas de la banda de Count Basie. En ese tiempo, mi hermano, quien también me]]></content>
		</document>
		<document id="b3fa0c0447c01277d348ec9879d1841f" url="http://dukishone.blogspot.com/2008/11/las-grandes-bandas-las-bandas.html">			<content><![CDATA[Las Territory Bands, eran bandas para bailes que florecieron entre 1920 y 1960, que interconectaban regiones específicas de los Estados Unidos. A comienzos de los años veintes, las bandas tenían típicamente entre 8 y 12 músicos. Estas bandas tocaban para actuaciones de una sola noche 6 ó 7 noches a la semana en compromisos como en salones de bailes para veteranos de guerra, en alojamientos de la]]></content>
		</document>
		<document id="d71eb4d51cba788f1117ee9c3b77e244" url="http://dukishone.blogspot.com/2008/11/las-grandes-bandas.html">			<content><![CDATA[Jean Goldkette (1899-1962) Fue un excelente pianista clásicamente entrenado que emigró a los Estados Unidos en 1911.La importancia para el jazz de Goldkette es en su función como director de banda.Goldkette verdaderamente tuvo más de veinte bandas diferentes bajo su mismo nombre en los años veintes, pero fue su principal entidad la que grabó para Victor entre 1924 y 1929, que es la única que se]]></content>
		</document>
		<document id="d43b04cad04b0689c1214db06f7b7016" url="http://dukishone.blogspot.com/2008/12/jack-bradley-amigo-ntimo-de-satchmo-es.html">			<content><![CDATA[Jack Bradley, amigo íntimo de Satchmo es un connotado fotógrafo y escritor, el más famoso coleccionista del material de Armstrong. Desde 1951, Jack ha documentado las carreras de diferentes artistas mayores del jazz, especialmente aquella de Louis Armstrong, y ha manejado a grandes del jazz como Erroll Gardner y Bobby Hackett.Coleccionista comparte recuerdos de una Leyenda del JazzNiko Koppel -]]></content>
		</document>
		<document id="204519cb155600133c5339169c338e06" url="http://dukishone.blogspot.com/2008/12/las-grandes-bandas.html">			<content><![CDATA[Andy KirkAndrew Dewey Kirk, nacido en 1898, nunca fue un músico mayor, o una gran personalidad del jazz, ya considerado como solista o arreglista, no obstante, fue un líder de gran banda enormemente exitoso entre los años treintas a cuarentas.Kirk estudió música con Wilberforce Whiteman, padre del director de banda Paul Whiteman. Comenzó en 1918 tocando saxo tenor pero pronto pasó al saxofón]]></content>
		</document>
		<document id="d6e92bc031a4523b0e73ddb4e7b7bb4f" url="http://dukishone.blogspot.com/2009/01/stack-olee-obama.html">			<content><![CDATA[When I die, I want you to dress me in straight-laced shoes Box-back coat and a Stetson hat Esta foto de Obama portando un sombrero Stetson, aparecida hoy en los medios locales, no es una casualidad. Obsérvese que incuso lleva la mano al sombrero. Obama nos ha querido dar un mensaje subliminal de que el negro ahora está en el poder reafirmado su masculinidad y su libertad. Por esas]]></content>
		</document>
		<document id="f51719282debe34679a4b3bd223812cb" url="http://dukishone.blogspot.com/2009/02/la-nueva-moneda-de-duke-ellington.html">			<content><![CDATA[Hoy martes la Casa de Moneda de los Estados Unidos lanzó una nueva moneda destacando a la leyenda del jazz Duke Ellingon. Esto convierte a Ellington en el primer afro norteamericano en aparecer en solitario en una moneda de circulación diaria en Estados Unidos.Es el primer afro norteamericano en aparecer solo y el segundo en aparecer en una moneda circulante, manifestó Carla Coolman, vocera de]]></content>
		</document>
		<document id="948daa28cf8713f9af6d82fd3c71c334" url="http://dukishone.blogspot.com/2009/03/las-amantes-del-jazz-1.html">			<content><![CDATA[En 1936 un crítico escribió (artículo Stormy Weather, p. 45., Saturday Evening Post) “Una banda más de mujeres es todo lo que este país necesita para regresarlo a las profundidades de la Depresión”. Según manifiesta Murray Pfeffer en un documentado artículo, en oposición a las creencias feministas, las mujeres no estuvieron muy bien representadas en el nacimiento del Jazz. Sin embargo, hacia]]></content>
		</document>
		<document id="741dc4eb7ae700e03fded2cb8bf499e" url="http://dukishone.blogspot.com/2009/04/una-buena-idea-en-tiempos-de-crisis.html">			<content><![CDATA[Fans de la Música Responden al Llamado para Ponerse a Trabajar. Aportan dinero, diseñan cubiertas de CD, ayudan en planificar giras.Por Brian MansfieldEl artista gráfico Chris Kubic soñó siempre en diseñar cubiertas de álbumes. De manera que cuando su amiga le contó acerca de un concurso para fans del trío country Rascal Flatts, a fin de crear sus nueva cubierta de álbum, de inmediato puso manos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>