<author id="db0a83db029910c3983aef9cc89d9caa" url="www.deporteaqp.blogspot.com" feed="http://www.deporteaqp.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1ef655f2da918ebe16c5bcf94cfad113" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/2Dq33lHSyqI/melgar-cancelo-real-y-jugara-el-sabado.html">			<content><![CDATA[Sin motivo aparente, el Club Melgar canceló el amistoso que tenían programado jugar mañana con Real Garcilaso. Pero no se quedarán sin rival sabatino porque ayer conseguieron que el club Internacional acepte ser sparring nuevamente.El partido se jugará pasadas las 9 de la mañana en el estadio de Sachaca.Ayer el plantel rojinegro retornó a Arequipa tras su pequeña gira por Cusco donde enfrentó a Cienciano.Para hoy han programado entrenar en el Club del Abogado desde las 9:00 Hrs.Falta más“Sirven estos partidos no porque ganamos, sino porque sumamos minutos de juego”, indicó el técnico de Melgar, Juan Máximo Reynos.“El resultado importa en cierta medida, pero lo que interesa es que estamos por buen camino y que este es un proceso que aún tiene que mejorar”.A sus jugadores les pide “más dinámica” y eso se conseguirá cuando lleguen a su plenitud física.“Nos falta dinàmica y mayor entendimiento tàctico pero eso se lograrà con más partidos y claro está cuando los jugadores estén en su verdadero nivel futbolístico”.De Cusco llegaron con un sentido, el defensa Víctor Balta que terminó golpeado tras los partidos con Cienciano.Aún los rojinegros esperan el concurso de un refuerzo más para cerrar el plantel de jugadores 2014. La presentación aún no se ha confirmado.]]></content>
		</document>
		<document id="81882ce772938385c08b60a291f69862" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/44SIBgitAq8/se-vuelven-reunir-presidentes-de-las.html">			<content><![CDATA[Departamental de Fútbol de Arequipa se reunirán los presidentes de las ocho ligas provinciales para aprobar algunos cambios en el reglamento de la Copa Perú que fueron puestos a consideración de las bases (ligas distritales).Uno de esos puntos es el aumento en la tarifa de los árbitros en un 40% para partidos dentro de la provincia de Arequipa y 80% en otras provincias.Por ejemplo una terna de primera que cobra S/. 100 pasaría a costar S/.140 y S/.180 sea el caso.Respecto a los gastos por viajes se mantendrá los S/.25 por día de trabajo y alimentación S/.30.]]></content>
		</document>
		<document id="d1cb89434f96955a954f5cedfa9a7db6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/6vroO5rM1_s/arenas-prioriza-tres-competencias-para.html">			<content><![CDATA[La actual bicampeona juvenil de atletismo, la arequipeña Zulema Arenas Huacasi (18), realizará base de entrenamiento en México antes de participñar en el Mundial Juvenil (julio, Estados Unidos), el Iberoamericano (agosto, Brasil) y el Sudamericano Sub-23 (octubre, Argentina), informó su entrenador Julio Pérez Rizo (CUB).Antes de viajar a Centroamérica podría competir en los Grand Prix de Uruguay y Colombia, siempre y cuando el IPD  apruebe el presupuesto.Aclaró que dentro de su calendario de competencias para el 2014 no son prioridad el Odesur ni los Juegos Trasandinos, porque la preparación apunta básicamente al Mundial.]]></content>
		</document>
		<document id="6b2f39651b1f853c10753a925c48cbd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/A8sRPrxp7BA/delantero-miguel-silva-regresaria-san.html">			<content><![CDATA[La dupla Rodríguez - Silva que dio tanto que hablar en la Copa Perú del 2013 volverá a juntarse.  Ayer el atacante Miguel Silva debió resolver su contrato con Unión Comercio, equipo en el que pensaba jugar esta temporada.La figura es simple. No se siente cómodo en un equipo donde el técnico (Alberto Castillo) no lo tiene en sus planes.“Uno como jugador busca lo mejor no solo en lo econòmico, sino también en lo deportivo y noto que en este equipo no voy a tener muchas posibilidades de jugar”, explicó a LÍBERO.Al conocer su incomodidad, la directiva de San Simón se puso en contacto para ver la posibilidad de que vuelva al equipo que lo sacó campeón de la Copa.“Existe esa posibilidad, pero no es nada concreto porque primero quiero cerrar bien mi situación contractual con Comercio”.Si todo va como piensa en los próximos días se incorporará al club moqueguano.Silva se uniría a un equipo que en estas últimas horas ha perdido tres jugadores.]]></content>
		</document>
		<document id="8c57f86ab9897a9ee9f6c95ad79fe9a8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/AZVqx_QLzpo/melgar-cerro-la-semana-con-un-partido.html">			<content><![CDATA[Sin la presencia del técnico Juan Reynoso, que se encuentra en Lima realizando trámites personales, el equipo dominó cerró sus entrenamientos de la semana con un partido de práctica interno.El equipo “A” formó con Butrón; Rivas, Lampros, Balta, N. Quina; Sencia, Hohberg, Soto, Loyola; Cuesta y Alva. Y el “B” lo hizo con Begazo; Li, Peña, Villamarín, Valdivia; Chirinos, Arce, Vásquez, M. Quina; Zúñiga y Valdez.Para esta semana los rojinegros ya han confirmado dos amistosos. El primero será el jueves (5 p.m. – estadio Unsa) ante San Martín, y el otro será el domingo (2 p.m. – estadio 25 de Noviembre de Moquegua) frente a San Simón.A la práctica se hizo presente Aurelio Gonzáles Vigil.]]></content>
		</document>
		<document id="fc3c1c3b56023cbf687ebe60e1e1de4a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/b4eIQlN1SJs/carpio-estudia-la-posibilidad-de-seguir.html">			<content><![CDATA[Pablo Carpio definirá antes del 16 de febrero, día de elecciones dirigenciales en Sportivo Huracán, si continuará al frente del club pampillano. “Estamos viendo algunos temas. Hay gente que quiere que siga”, explicó a LÍBERO el ingeniero.En duda también está el futuro del club. “En estos días si no concretamos el apoyo de algunas instituciones entonces regresaremos a jugar la Copa Perú”.El viernes enviaron a la Segunda División una  solicitud pidiendo que se les otorgue una prórroga de una semana para definir si continuarán en la Segunda.Sobre la deuda con los jugadores indicó que con todos se ha llegado a un acuerdo para que arreglen sus problemas directamente con el club y para que retiren la queja que presentaron a la Agremiación de Futbolistas Profesionales.En el caso del ex técnico Julio Zamora informó que el club no le tiene ninguna deuda. “No hay deudas con él. Pero tiene una deuda con el sponsor que tuvimos (Credisur), es un tema que se tocará luego con mayor tiempo”.]]></content>
		</document>
		<document id="bc9688bcd7cd9845854e5d6db8b37777" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/dniil1pQVsw/huracan-se-prepara-para-enfrentar.html">			<content><![CDATA[Huracán comenzó a entrenar con miras al partido de práctica que sostendrán con el domingo en el estadio “Guillermo Briceño Rosamedina” de Juliaca ante Diablos Rojos.Jugará la base del 2013 es decir con Junior Chumbiray, Paúl Rodríguez, Miguel Reyna, Javier Cárdenas, Junior Huamán, Edward Salas, Martín Meléndez, Javier Carnero, Héctor Arenas, Marlon Garcia, etc.Esta tarde el equipo entrena bajo las ordenes del preparador físico Willy Escapa en el campo del club.]]></content>
		</document>
		<document id="48b80ca013417cb7bb0a73d56a081c6a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/DYtqkEeocc4/semifinales-del-futbol-femenino.html">			<content><![CDATA[El fin de semana se jugarán los partidos de ida de semifinal de la Departamental de Fútbol Femenino de Arequipa. El sábado en El Pedregal, Municipalidad recibirá a Exploraciones de Orcopampa a las 3.30 de la tarde. Mientras que el domingo en el estadio Melgar a las 11 hrs., se enfrentarán el Club Internacional y Cantaritos de El Pedregal.En paralelo se jugará la primera fecha de la etapa Regional de Fútbol Femenino que este año organiza Tacna sin consentimiento de Arequipa.Recién el jueves se comunicó a la presidenta de la Comisión de Fútbol Femenino de Arequipa, Norma Calderón, que el torneo se iniciaba "con o sin Arequipa".Pese a que se explicó a que recién se está jugando la semifinal de la Departamental, Rosa Aguilar (presidenta de la Comisión de Tacna), hizo pesar la programación que pactó con Moquegua por lo que el torneo mistiano tendrá que acabar antes de lo programado. Lo único que se logró es que la segunda fecha, donde Arequipa tiene que enfrentar a Moquegua se postergue una semana. Es decir, los partidos de la semifinal departamental se jugarán este fin de semana y el 9 de febrero. Y para definir al campeón y subcampeón se realizaría un sorteo o en todo caso solo disputará un partido el miércoles 12 de febrero.]]></content>
		</document>
		<document id="4dd7282066336fb1565cffd5c8c44fe1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/eH8vA4arLm4/calcina-se-suma-los-arequipenos-que-van.html">			<content><![CDATA[El volante Karlo Calcina viajó ayer por la tarde a Lima y hoy enrumbará muy temprano a Chimbote para iniciar la pretemporada 2014.El arequipeño entrenó estas dos últimas semanas en San Simón, pero decidió dejar el equipo porque recibió una mejor propuesta económica y deportiva de los chimbotanos.Ayer junto a Hilden Salas, Percy Manchego y Larry Yáñez enrumbaron a Chimbote donde comenzarán a trabajar desde mañana.]]></content>
		</document>
		<document id="a633f662c6519f875bb0112769565b54" url="http://feedproxy.google.com/~r/Deporteaqp/~3/GMsv0FFbIJk/melgar-reprograma-fecha-de-presentacion.html">			<content><![CDATA[Melgar decidió cambiar la fecha y horario de su presentación. Ahora será el jueves (6 de febrero)  a las 5 de la tarde en el estadio "Monumental Arequipa".La ceremonia comenzará con la presentación del plantel de jugadores y comando técnico, para posteriormente pasar al amistoso frente a la San Martín.Asimismo se confirmó el compromiso del domingo 9 de febrero en Moquegua ante San Simón que significará la presentación del cuadro moqueguano.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>