<author id="db33736a12d94fd32d33d1e570a6b327" url="checateesta.blogspot.com" feed="http://checateesta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="22">
		<document id="821a109de0d61c74ac38ca4803fc98e5" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/03/halle-berry-promociona-su-perfume-sin.html">			<content><![CDATA[Halle Berry comenzó con la promoción de su nuevo perfume, el cual lleva por nombre “Halle”.]]></content>
		</document>
		<document id="c06c1b0a014e34b22b446159ccac717a" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/03/se-filtraron-las-nuevas-canciones-de.html">			<content><![CDATA[Los fans de RBD siguen esperando que se de a conocer la fecha de su último concierto en la Ciudad de México, pero mientras esto sucede, el próximo 10 de marzo saldrá a la venta su último disco de estudio, del cual ya suena en las estaciones de radio “Para olvidarte de mí” el primer sencillo a promocionar.Pero tal parece que nuevamente les hicieron una mala jugada a estos chicos, pues los temas que forman este material ya se pueden descargar en algunos sitios de la red.Chécate el tracklist:1. Camino Al Sol (Para escucharla da click aquí)2. Mírame (Para escucharla da click aquí)3. Para Olvidarte De Mí4. ¿Quién Te Crees? (Para escucharla da click aquí)5. Esté Donde Esté (Para escucharla da click aqui)6. Más Tuya Que Mía7. Hace Un Instante8. Desapareció9. Olvidar10. Yo Vivo Por Ti11. Lágrimas Perdidas12. Puedes Ver Pero No Tocar13. Adiós]]></content>
		</document>
		<document id="c69cf320169b26402bb3d8254d70b484" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/09/el-show-de-los-suenos-segunda-temporada.html">			<content><![CDATA[Maricielo Effio y Charles Ramírez bailan "Candela"Anahí de Cárdenas y Francis Medrano bailan "Mujer Latina"Karen Dejo y Robert Chumpitaz bailan "Celos"Marco Zunino y Johana Zeballos bailan "Tú no eres para mí"Christian Domínguez y Julissa Vásquez bailan "Baila Baila"]]></content>
		</document>
		<document id="26c6467b2f9dbb9a73466b6e1954b1c9" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/09/el-show-de-los-suenos-segunda-temporada_03.html">			<content><![CDATA[Anna Carina y Carlos Suárez BAILAN "Loba" de ShakiraJulinho y Grecia Pacheco bailan "Y si te digo" versión de Fanny LuCristian Zuárez y Bettsy Martínez bailan "Pasos de Gigante" de BacilosJean Paul Strauss y Katherine Mendoza bailan "Déjame entrar" de Carlos VivesRodrigo Sánchez P. y Julliana Villacorta bailan "Hace Tiempo" de Fonseca]]></content>
		</document>
		<document id="ed1fc1596453bf57da2515e2530b31d3" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/cine-peruano-mancora.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:Mancora es un drama que cuenta la historia de Santiago, un joven rebelde limeño de clase media. Tras la muerte de su padre, atormentado por sus demonios internos y su odio al mundo en general, Santiago decide escapar del crudo invierno de Lima para refugiarse en Máncora, una playa al norte de Perú donde siempre es verano.Al momento de partir en su viaje, Santiago recibe la visita inesperada de su hermanastra Ximena, una joven fotógrafa española, acompañada de su esposo Iñigo, un joven coleccionista hispanoamericano. Los tres salen rumbo a Máncora buscando reencontrarse a sí mismos.Santiago y Ximena buscan refugio el uno en el otro, lo cual pone celoso a Iñigo, y un viaje el cual debió ser un escape de la realidad, se torna en eso y mucho más, cuando cada uno de ellos cruza límites que nunca debieron cruzar. Los tres personajes se ven cara a cara frente a sus deseos y demonios. MÁNCORA es una película de redención, de como un joven se convierte en hombre y aprende a perdonar al mundo.Mira esta película online.]]></content>
		</document>
		<document id="9f623d180ddc352ffb8f7cf553bf5e56" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/cine-peruano-polvo-enamorado.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:Santiago es un sacerdote que llega al pueblo para reemplazar al párroco local. Ahí conoce a Natalia, una humilde hija de campesinos que ha sido sacada de un convento para casarse con Matías, el alcalde del pueblo. Durante los cuatro años que llevan casados, Matías ha respetado la condición de Natalia de que él nunca la toque, pero se harta de esa situación. Ella entonces busca la ayuda de Santiago, sin saber que se enamorarán y desencadenarán la tragedia.Míra online, en línea y gratis. Sin cortes.Peruvian film, for free.]]></content>
		</document>
		<document id="bce36def904400887dcfe3011b179608" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/conexiones-clandestinas-en-feria.html">			<content><![CDATA[Las redes y medidores eléctricos han sido manipulados en forma clandestina en la feria navideña instalada en los alrededores del estadio Melgar, ahora que se vienen las lluvias se convierte en una trampa que puede ser mortal,los cables se pueden sobrecargar y causar incendios o graves accidentes que lamentar.Fuente: Programa "En la Mira" del 27.12.09]]></content>
		</document>
		<document id="45de78cab5c37163607436c8ee4406b3" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/marco-aurelio-denegri-sobre-la-infinita.html">			<content><![CDATA[¿Qué opinas?Marco Aurelio Denegri y Robles Godoy hablan sobre la estupidez de la especie humana]]></content>
		</document>
		<document id="e43c4f324b2d36c74a54e34f03e5c8c2" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/peruvian-film-cine-peruano-ciudad-de-m.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:M. es un joven que vive intensamente su ciudad, la recorre, la sufre, la comparte con sus amigos de esquina. Esta ciudad de Sol y neblina lo cobija y lo golpea, lo lleva y lo trae del amor a la desazón, del desconcierto a la ilusión. M. busca trabajo para tener con qué vivir bien, es decir, para seguir jugando al fútbol y tomarse unos tragos con sus fieles compañeros de juerga.]]></content>
		</document>
		<document id="df72ab9d59098e81b08cfe4be8894a77" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/peruvian-film-cine-peruano-doble-juego.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:Jack Gimaldi es un policí a especializado en el crimen organizado que ama a su mujer pero no puede evitar caer en la tentación. La tentación: ése es su problema. En algún momento impreciso Jack olvidó la causa que le hizo ser policí a y empezó a pedirle algo más a la vida que una úlcera y un modesto sueldo.Así que desde hace un tiempo se dedica a vender información secreta al mafioso Don Falcone y las cosas le van bastante bien.Mira esta película del Perú online gratis y sin cortes.]]></content>
		</document>
		<document id="ce0634cef0917d37a6dda89b4f0f62f8" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/peruvian-film-cine-peruano-la-boca-del.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:Las fuerzas del orden peruanas toman el control de Chuspi, un pequeño pueblo de la “zona de emergencia”, asolado por el movimiento subversivo Sendero Luminoso.Sin la estrategia ni el mando apropiados, Vitín Luna y sus compañeros deben enfrentarse a un ejército invisible que parece superior a sus fuerzas.Todo cambia con la llegada del oficial Iván Roca, estricto en la disciplina y casi brutal en el castigo, que se presenta como un hombre capaz de combatir la subversión hasta aniquilarla.Mira esta película del Perú online y gratis.]]></content>
		</document>
		<document id="bfc51830701304d56e4daad988e15b99" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/peruvian-film-cine-peruano-la-ciudad-y.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:Es una película basada en la obra popular del escritor peruano Mario Vargas Llosa la cual se titula tal como la película La ciudad y los perros y fue escrita en 1962 y ganó el Premio Biblioteca Breve y Premio de la Crítica. Vargas Llosa también escribió el guión para esta película. El argumento es sobre unos jóvenes y su vida dentro de la escuela militar de Lima, Perú. Es un drama que habla sobre lo que unos jóvenes tienen que hacer para sobrevivir en una institución militar.]]></content>
		</document>
		<document id="d056b5f9701b897d43271a30cb4fd6a9" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/peruvian-film-cine-peruano-paloma-de.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:¿Quién es este hombre de aspecto desgarbado y solitario que baja hacia el pueblo, atraído por las voces y ruidos de la comunidad? Cuando lo vean, seguramente pocos lo recordarán. Ya es todo un hombre y lleva marcado el rostro con la tinta indeleble del sufrimiento y la injusticia.]]></content>
		</document>
		<document id="ae9d74d177808291cf31557827221713" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/peruvian-film-cine-peruano-peloteros.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:La cinta narra la historia, aspiraciones y sueños de un grupo de jóvenes que crecen en el distrito de Breña y comparten distintas aficiones como el fútbol, deporte que los mantendrá unidos durante la etapa adolescente, en la cual además descubrían el amor y el dolor hasta tomar sus propios rumbos.La película narra la historia de seis muchachos que viven en un populoso distrito de Lima, en Perú, y que comparten su afición por el fútbol. Deciden participar en un campeonato con su equipo (bautizado "Peloteros") al mismo tiempo que empiezan a afrontar experiencias personales que marcarán su vida para siempre.Mira esta película del Perú online y gratis.]]></content>
		</document>
		<document id="6303003c1271369cecb3734f951ccfd" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/peruvian-film-cine-peruano-reportaje-la.html">			<content><![CDATA[Sipnosis:Una periodista y un camarógrafo deben de cubrir un motín de presos comunes en una cárcel limeña. Sin embargo, se dan cuenta tarde de que, al transmitir en vivo los actos violentos de los presos están dandole demasiado protagonismo a estos. Cuando deciden cortar la transmisión en vivo, ya es muy tarde, ahora los presos se sienten mismo actores de película de acción y piensan llegar hasta las últimas consecuencias]]></content>
		</document>
		<document id="1e5b13ec602d8664a60eadd3ec591360" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/tv-peruana-tv-peru-ex-tnp.html">			<content><![CDATA[style="position:absolute; left:0;top:0;"CLASSID="CLSID:6BF52A52-394A-11d3-B153-00C04F79FAA6"type="application/x-oleobject">Television Peruana en vivo por Internet: TV PERU, en este canal podras ver los programas mas populares como Reportaje al Peru, Hola Peru, La funcion de la palabra con Marco Aurelio Denegri, El placer de los ojos con icardo Bedoya y mucho mas en television peruana en vivo por internet.*** Para ver este canal necesitas tener instalado WINDOWS MEDIA PLAYER. Bueno, la mayoría lo tiene ¿No?]]></content>
		</document>
		<document id="b5942aa69ebb479b53e601bf1c9beda6" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/video-al-fondo-hay-sitio-29-12-2009.html">			<content><![CDATA[Al Fondo Hay Sitio Capitulo 189. Video Sin Comerciales. Programa emitido el martes 29 diciembre 2009. CAPITULO FINAL de la primera temporada. Cortesía de América TV.al fondo hay sitio 189 apor televisionperuanaal fondo hay sitio 189 bpor televisionperuanaal fondo hay sitio 189 cpor televisionperuana]]></content>
		</document>
		<document id="94226c5423c939312380ffa946376f43" url="http://checateesta.blogspot.com/2009/12/video-documental-tarucani-arequipa-peru.html">			<content><![CDATA[San Juan de Tarucani, pequeño pueblo situado a 145 Km. al norte de Arequipa perteneciente a la Comunidad Alto andina, a una altitud de 4210 metros sobre el nivel del mar, goza de una calidad del aire excelente, sin problemas de contaminación, la mayoría de sus viviendas son de adobe y techo de calamina, lo cual le da un índice de calidad de vida bastante rustico, su nombre deriva de la existencia numerosas tarucas, que bajaban de los cerros a los bofedales y de ahí el nombre del paraje donde se establecieron por primera vez, que aún hoy es denominado Tarucani. (Taruca-ni) Soy Taruca.Su gente es especialmente acogedora, y a ti que estas pronto a visitarnos te esperamos verte pronto por aquí donde serás acogido con el mayor cariño y conocer importantes atractivos turístico, culturales, artesanías, turismo de aventura, platos típicos y danzas folcloricas."Chaccu" costumbre ancestral donde el hombre se reencuentra con la naturaleza, es una practica cultural que rescata las técnicas pre incas del manejo de la vicuña, los pobladores con apoyo de las banderolas multicolores circundan los extensos pastizales alto andinos y van rodeando a las vicuñas para conducirlas hacia el corral final. Luego de registrar diversas medidas biométricas, como: estado de salud, sexo, edad, se procede a la esquila para obtener su finísima fibra, concluida la actividad las vicuñas son liberadas al estado natural sin poner en peligro su existencia.Video gracias a Saúl Quispe y Magaly Medina]]></content>
		</document>
		<document id="9a973d2d1fbb491c9cc19dd5493b2ba9" url="http://checateesta.blogspot.com/2010/01/enemigos-intimos-se-siente-se-siente.html">			<content><![CDATA[Recuerda, no es Bayle.A Beto Ortiz le parece una cosa interesante. Estamos de acuerdo.]]></content>
		</document>
		<document id="4332b1984ba86ef0efa47e031906b5b2" url="http://checateesta.blogspot.com/2010/01/fotos-del-concierto-de-metallica-en.html">			<content><![CDATA[El conciertazo que hizo vibrar Lima. Fotos y textos cortesía de La República.Los "Jinetes del Apocalipsis" no defraudaron al público peruano. Todo el show mostraddo por los “Jinetes del Apocalipsis” dejó con la boca abierta a todos los peruanos que se presentaron al concierto.El Estadio de la Universidad de San Marcos no tardó en llenarse con 50,000 almas que los escucharon toda la noche con un frenético pogo.El público peruano no dejó de hacer barras a la famosa banda que deleitó con su música a todos.James Hetfield volvió locos a todos en el Estadio de la Universidad de San Marcos.James Hetfield hizo cantar a todo el estadio con su impresionante voz, al ritmo de "I feel good tonight because I’ve seen you” (Me siento bien esta noche porque los veo), Creeping death, Fuel (Combustible) y otros temas clásicos de Metallica.Las banderas peruanas se hicieron relucir en el megaconcierto que brindó Metallica en Lima.Kirk Hammett hizo vibrar con su guitarra a las 50,000 almas que los escucharon toda la noche con un frenético pogo.Lars Ulrich y James Hetfield se mostraron espectaculares.Lars Ulrich jovial, vestido con un pantalón ceñido y un polo oscuro de manga cero, entonó “Creeping death” (muerte escalofriante).]]></content>
		</document>
		<document id="4abb724ba5c29c8b10dbb3344128b8a3" url="http://checateesta.blogspot.com/2010/01/serie-los-broders-carlos-alcantara.html">			<content><![CDATA[Esperamos tus comentarios de esta nueva serie. ¿Verás el siguiente episodio?]]></content>
		</document>
		<document id="8f4ec0d93b7d9d4f34d76d47bed02641" url="http://checateesta.blogspot.com/2010/01/videos-metallica-en-lima-peru-19-de.html">			<content><![CDATA[En breve actualizamos con más videos.Llegada de Metallica al hotel.Inicios de Metallica en Lima, primeros minutos del concierto.Metallica caudó furor a su paso por Lima]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>