<author id="db948b4b26202e43698032ce3119fe8b" url="juankplastik.blogspot.com" feed="http://juankplastik.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="aab7f277c3e069834836e3836017057f" url="http://juankplastik.blogspot.com/2011/08/maqueta-homing-spider-droid-4.html">			<content><![CDATA[Antes de iniciar el post en cuestión …. ¡Rayos, pasé las 100,000 visitas!... gracias a todos los que regularmente visitan y comentan en mi blog, a los que se hicieron seguidores y a los que alguna vez pasaron por aquí y les gusto. Si bien es cierto ya no publico con la regularidad de antes (maldito trabajo) tratare de postear cosas con cierta regularidad, aun tengo mucho que hacer por aquí. a continuación me concentré en trabajar las patas del spider droid como verán armé una estructura en base a círculos concéntricos apilados y pegados entre sí con cola sintética que ira dándole la forma redondeada y abultada de esta pieza......noten que las piezas no son círculos completos sino que tienen cortes bien extraños ....eso es así por que tiene unas piezas adicionales que irán encajando en la pata para darle la apariencia final, ya luego verán la razón de los cortes..... allí les muestro también como debería ir quedando junto con toda la pata del droide....y una muestra comparativa de el tamaño de las patas y un battle droid 3 3/4" de Hasbro...noten que aqui la pata en el extremo ya tiene un perforación hecha con un taladro estándar que luego permitirá realizar las articulaciones de los pies del droide.... Luego de tener armada la forma básica de las patas procedí a colocar unas piezas adicionales que permitirán la articulación...bueno aquí creo empieza a entenderse los cortes extraños en las piezas de las patas........... la idea era lograr que encaje para que esta, luego de pegada y colocada en su lugar, quede como empotrada en la pata y así lograr una unión rígida ...ya que  por instantes tendrá que resistir gran parte del peso del droide y los movimientos bruscos que podrían suceder en ese sector........ siempre que hago un avance de alguna pieza trato de ir mirándolo  como si estuviera terminado ...me ayuda mucho a controlar el avance…como vieron en el post anterior ya tenía las patas cortadas y listas para comenzar a trabajarlas dándoles más detalle...y bueno seguí con los detalles de las patas .........habrán notado que las piezas tienen unos detalles en alto relieve que le dan esa apariencia particular, como de viga "H" ..(si por ahí alguien es ingeniero o arquitecto sabrá de que estoy hablando)....creo que es un detalle minúsculo pero significativo que le da esa apariencia realista de máquina ......me recuerda los brazos mecánicos de las grúas y ese tipo de cosas...bueno ese detalle lo hice también en trupan pero ahora cortándolo en la mitad del espesor... la plancha de trupan que utilizo tiene como 4 ó 5 mm de espesor.....al cortarlo como indico, vendría a medir 2 ó 2.5 mm de espesor.....lo que da la mitad del espesor........ este truco lo descubrí diseñando el cañón del AT-TE, que si recuerdan tiene unos paneles triangulares que lo cubren que son muy delgados pero que tienen que ser fuertes...entonces se me ocurrió esa solución ya que no existe una lamina de trupan de menos de 3mm (o al menos eso creo)....entonces cortándolo con la cuchilla de esa forma se pueden hacer detalles de paneles muy delgados pero casi con la misma rigidez de la lámina de trupan...pierde muy poca rigidez...funciona bien.Aun como pueden ver las formas están sin lijar ni pulir...por eso se ven aun muy imperfectas, pero eso es casi lo último que hago antes de masillar y pintar...primero crear las formas básicas, después pulir... y finalmente les muestro como seguí con la construcción de las patas del HSD,  allí pueden ver que luego de tener las piezas bien pegadas y reforzadas continué con el rellenado de los espacios vacios que quedaban luego del apilado de los círculos... y bueno lo hice pegando pequeños pedazos de technopor ( poliestireno expandido, el mismo material del cuerpo central esférico...) que luego serán pulidos y masillados para tener la forma final abultada...porque finalmente como ya tengo una estructura interna fuerte con trupan, los espacios vacios los puedo rellenar con algo mucho mas ligero y que sea fácil de esculpir como el technopor.....luego de secada la cola sintética, pasé a cortar todos los excesos de technopor para ir esculpiendo lo que será la forma final de la pata antes del masillado.....y bueno ¿para que eran las otras ranuras de las que hablé lineas arriba?.... pues para encajar esa especie de "uñas" que si notan tiene el homing spider droid en las patas... pero eso aun no lo pegare hasta después del masillado, así que por ahora es solo para ir viendo la apariencia..... ...ya me estoy acercando al final...hasta la proxima ......................... see you soon. ]]></content>
		</document>
		<document id="be826406102fed3ce13d37b2e1c4fd2c" url="http://juankplastik.blogspot.com/2011/10/03-maqueta-at-st-version-esb-estudio.html">			<content><![CDATA[Luego de mucho tiempo sin avanzar nada de la construcción del AT-ST versión ESB decidí hacer un cambio radical; he decidido desechar lo avanzado y volver a empezar el AT-ST pero en otra escala.Cuando comencé a construir maquetas pensaba mucho en términos de “juguetes”, a medida que he ido avanzando en este arte y aprendiendo cosas por observación al trabajo de excelentes constructores (y por propio proceso de prueba y error) esa idea de producir un “juguete” ha ido cambiando por la de hacer un “modelo a escala”.Fuente: http://www.rebelscum.com/Mientras estoy sin tiempo para avanzar con la construcción del modelo y mirando fotos de referencia, me vi cada vez mas atraído por la idea de reproducir un Studio Scale del AT-ST (Studio Scale = Modelo de Estudio, modelo a escala usado en pantalla la producción de una película o serie)…… Si bien es cierto en un inicio estaba muy animado por construir un modelo tamaño 3 ¾°, el modelo 1:18 me parece demasiado grande, es interesante pero muy grande para producir, sobre todo para almacenar. El Studio Scale del AT-ST es más pequeño; amo esta foto de referencia con Dennis Muren al lado del modelo a escala usado en la filmación de las secuencias de la emblemática batalla de Hoth y me tienta mucho crear una copia de ese modelo en ese tamaño…………..Al parecer ese modelo se encuentra en escala 1:24 o 1:35 (aun debo investigar mas- Hey modelers´s friends.. do you know how is the correct scale of the ESB AT-ST studio scale?), me parece mucho más agradable para construir y conservar. Es por ello que decidí cambiar la escala de mi proyecto y ahora será un Studio Scale, sería el primero que hago en mi vida y me emociona mucho; espero que les sea interesante seguir el próximo inicio del proceso de armado.Hasta la Próxima………………. See you soon, SOON!.]]></content>
		</document>
		<document id="e9e544dbdb5a93db23cb7cc0517a90fd" url="http://juankplastik.blogspot.com/2011/10/30-maqueta-spha-t-walker-2-fotos-mas-no.html">			<content><![CDATA[Quiero compartir 2 fotos que quedaron entre los archivos del Spha–T Walker ….  Pronto actualizare con más regularidad, y regresare con un nuevo proyecto…Hasta pronto………….. see you son.]]></content>
		</document>
		<document id="d6a953772eb9285379e082c509db8115" url="http://juankplastik.blogspot.com/2011/12/maqueta-homing-spider-droid-5-sigamos.html">			<content><![CDATA[Y luego de muuuuuucho tiempo sin publicar nada ………………………Como vieron en el post anterior ya tenía construida la estructura de las patas y deje secando la cola y masilla del technopor que rellenará su forma abultada.... luego del secado procedí a esculpir y sacar todos los sobrantes de technopor con una cuchilla....(noten que en las últimas fotos ya le aplique la masilla para de una vez sellar y dar forma a las patas)...habrá que esperar que sequen y luego proceder a lijar para darle el acabado definitivo.......Luego había que cortar más piezas para las patas que irán colocadas a todo lo largo....fue muy difícil reproducir todos los detalles...Y luego para terminar por hoy, les muestro el detalle de la ranura en la esfera del spider droid... lo hice con una línea de cartón dúplex...Espero les guste este nuevo avance..... y espero también que sigan visitando el blog a pesar de que ya no publico con la regularidad de antes. (perdón por eso, pero el trabajo es primero… :S)Hasta la próxima……………. See you son.]]></content>
		</document>
		<document id="f32f3ad2905e2245257e59346ba55a40" url="http://juankplastik.blogspot.com/2012/03/31-maqueta-spha-t-walker-imagen.html">			<content><![CDATA[Hay personas que aun no ubican en donde rayos salen estos vehículos caminantes; pues como una imagen vale más que mil palabras….Esta es la secuencia en donde tuve un amor a primera vista con estos vehículos caminantes de artillería pesada…. Al lado derecho pueden ver el modelo a escala hecho por mí.Hasta pronto…………….see you soon.]]></content>
		</document>
		<document id="abf358728185e43fe7a0ee079e3d486c" url="http://juankplastik.blogspot.com/2012/03/maqueta-star-destroyer-de-papel.html">			<content><![CDATA[¿Alguna vez se bajaron esas maquetas de papel que circulan por la red?, pues la verdad yo no les había dado tanta importancia hasta que alguien me pasó el enlace y me baje unos cuantos modelos. Realmente me divertí. Si bien es cierto los modelos no son lo máximo en detalles ni nada similar, están bastante bien reproducidos (con obvias faltas en algunos detalles dado el material), realmente vale la pena.Me animé a construir un Star Destroyer imperial, el modelo viene con todas sus piezas en una plantilla para imprimir adecuado al formato de hoja tamaño A4, por consiguiente no se encuentra reproducido en una escala conocida; aunque tal vez, su hubiera que aproximarla a una escala, considerando las medidas de un Star Destroyer promedio de 1,600 mts de largo, la escala de este modelo podría estar alrededor de 1/1,000.Las plantillas con las piezas marcadas para imprimir y recortar, si mal no recuerdo los archivos vienen en formato digital PDF y vienen de este modo:Imprimí las piezas, las recorté y las pegué sobre un cartón delgado, para darle una mayor rigidez y que me dure más de 1 semana. Finalmente me quedó así.Espero que les guste, aun no me animo a construir otra maqueta de papel, pero para los que aun no lo hicieron y quieran encontrar algún pasatiempo que no sea publicar cualquier cosa en el Facebook, podrían animarse a construir algo como esto, no les tomará más de un par de horas construirla y tienen muy buena apariencia.Hasta pronto……………….see you soon.]]></content>
		</document>
		<document id="3e0baca475a43903c816b4a46edf35c9" url="http://juankplastik.blogspot.com/2012/04/04-maqueta-at-st-version-esb-studio.html">			<content><![CDATA[Luego de mucho tiempo, me decidí a retomar la construcción del AT-ST Hoth, ahora con su nuevo tamaño. Como verán en las fotos, construí una nueva cabina al nuevo tamaño.. en las imágenes comparativas pueden ver la diferencia de tamaño…Antes intentaba construir el modelo en escala 1:18 y ahora es un “Studio Scale” (que sacando cálculos a simple vista debe estar en escala 1:24 o similar). Al costado pueden ver una figura 3 ¾” para que puedan comparar el nuevo tamaño de mi AT-ST Hoth.En esta otra imagen pueden ver las piezas que formaran las patas de caminante, siempre trabajando en Trupán…Finalmente mi modelo debería quedar exactamente igual al de la foto con la misma cantidad de detalle, y del mismo tamaño…Me encanta este nuevo tamaño. Espero les guste y aun sigan el proceso a pesar de mi falta de actualizaciones.Hasta pronto………………..see you soon.?]]></content>
		</document>
		<document id="d50677b4bb23ba6b88592918bdb11223" url="http://juankplastik.blogspot.com/2012/05/el-ep2-el-ataque-de-los-clones-trajo.html">			<content><![CDATA[El ep2 “El Ataque de los Clones”, trajo consigo una gran variedad de diseños nuevos de naves, vehículos y artilugios al ya amplio universo StarWars, entre ellos la memorable nave utilizada por Obi Wan durante su investigación acerca de los autores del atentado contra la senadora Amidala de Naboo, la magnífica Jedi Starfighter.Esta nave cuya forma fue inspirada en los ultra clásicos cruceros imperiales vistos en la trilogía clásica con su característica forma triangular eran las naves usadas por los caballeros Jedi y que poseían una unidad R4 (o R2, R3 etc) integrada a la nave y que asistía a los pilotos jedi en sus diversas misiones.Hasbro lanzó al mercado una versión de esta nave para su colección escala 3 ¾”, y cuando salió en el año 2002 (mismo año de lanzamiento de la película), nosotros como fanáticos acérrimos no podíamos dejar de tenerla en el estante de juguetes.La escultura creo que está bastante bien hecha, posiblemente les quedo un poco angosta hacia los lados en comparación a la que se vio en la película pero nada grave. Como juguete, excelente; logra su cometido de hacerte alucinar con las escenas en Kamino o la llegada a Geonosis.Uno de los detalles del juguete que causó cierta sorpresa (creo que grata) entre los fans coleccionistas, fue la posibilidad de transformación de la nave, que al no verse en la película pues causó, supongo como a mí, cierta extrañeza. Y es que apretando un botón en la parte baja del juguete los paneles de los costados de la nave salen disparados a la vez que se despliegan unos paneles laterales que al ponerse en sentido semivertical, le aportan un cierto aire de Tie Fighter produciendo una nave bastante distinta.Finalmente la duda se resuelve cuando al leer la versión de comic de “El Ataque de los Clones” aparece esta escena durante la persecución entre el Slave1 de Jango/Boba Fett y la jedi starFighter…En esta escena (y solo en el comic) la nave se transforma de la misma manera que el juguete aun modo llamado "Fight mode" o "modo de batalla" en las viñetas del comic, esto no se vió en la película (supongo fue una idea eliminada) y es de allí que los creativos de Hasbro sacaron el detalle de transformación que reproducen en la nave de la colección 3 ¾”.Creo que los puntos en contra son, la falta de los trenes de aterrizaje laterales de la nave en el juguete. Solo posee el tren delantero (que se ve y funciona muy bien por cierto), pero la falta de los trenes laterales creo que deja incompleta la imagen de la JSF cuando uno la posa sobre una mesa para exhibirla (me encantaría que al posarla se vea tal cual y se aprecia en Geonosis o Kamino); y bueno, la forma en que se destapa la cabina del piloto que no es exactamente como en la película… aunque no le quitan mérito al juguete. Igual es altamente recomendable para toda colección de starWars.Hasta pronto...............see you soon. ]]></content>
		</document>
		<document id="c11437987bb317848ae0fa21b42c7ee1" url="http://juankplastik.blogspot.com/2012/05/maqueta-homing-spider-droid-6.html">			<content><![CDATA[Aquí les muestro un avance de la construcción de las articulaciones…..Espero que les guste como va quedando hasta aquí, hasta pronto………………. See you soon. ]]></content>
		</document>
		<document id="12a7323166499deb94d4834a2a80c86c" url="http://juankplastik.blogspot.com/2012/06/el-tumbler-y-batman-5-juguetes-de.html">			<content><![CDATA[Próximos al estreno de la que será la última película de la trilogía de Christopher Nolan sobre Batman titulada “The Dark Knight Rises”, me animé a hablar de estos juguetes que conseguí de ocasión y que, por mi gran gusto por este superhéroe y por los juguetes, compré apenas tuve la oportunidad. Debo aclarar que los juguetes que muestro aquí lamentablemente no están completos, ya que los compré por internet a precios más bajos y fuera de los blisters, por lo que no me atrevería a decir que este post pretende ser una ”revisión” o “review”, por lo tanto, solo es una entrada en donde muestro 2 juguetes que son parte de mi colección, me parecen súper interesantes para mostrar y me encantan.Para ser sincero, cuando vi por primera vez el Tumbler, no me gustó como batimóvil, ya que rompe creo el canon de los tradicionales “Batimoviles” vistos en los comics y películas, pero de todos modos me parece un gran vehículo.La primera impresión al ver este juguete es ¡Wow!... de asombro, este Tumbler mide algo de 33 cmts de largo y tiene un color logrado a través de una gradación entre el morado oscuro y el negro. Aquí hay que aclarar algo, Se lanzo por el estreno de la película Batman “Begins” y se que salieron dos versiones de este juguete, el que muestro hoy, en color morado/negro y una segunda versión (más buscada) en color negro absoluto con algunos detalles pintados en dorado. Y si, a pesar que muchos dirán ¿por qué morado oscuro y no negro?, los toques de morado le dan un efecto muy particular al vehículo y creo que se ve bastante interesante, crea una especie de iluminaciones en ciertos sectores de las superficies que realzan la apariencia negra del Tumbler dándole un buen efecto volumétrico y metalizado. Además de esto tiene pequeños toques plateados a modo de daños de batalla en la pintura.El vehículo posee efectos de sonido y luces que se activan por 3 botones rojos que tiene ubicados en la superficie del techo de la cabina de conducción. Quizás pudieron hacer los botones de un color que resalte menos del morado/negro de la superficie, esos 3 puntos rojos realmente distraen un poco la vista al tratar de apreciar el excelente trabajo de pintura de todo el Tumbler. Además de eso los botones de los costados activan un sonido y luces en la parte trasera del vehículo que asemejan el propulsor del Tumbler, y unos sonidos de disparos con luces rojas parpadeantes en la parte delantera.El botón central activa una mecanismo que libera unos cañones inmensos que salen hacia arriba y adelante con dos proyectiles rojos (los proyectiles no los tengo)…Dentro de la cabina de conducción se encuentran 2 luces que la iluminan interiormente dándole un aspecto interesante cuando se cierra la cabina con las luces interiores encendidas, la figura de Batman de 5” cabe casi a la perfección dentro del vehículo.Las llantas son todo un tema aparte. Son de un plástico más blando que al tacto recuerdan mucho a la goma de las llantas de un vehículo real. Al presionarlas (sobre todo las llantas delanteras) la sensación es increíble, parece como si estuvieran infladas con aire; es realmente es un gran detalle y acierto de este juguete.La figura de Batman también me encantó. Es la versión de Batman vista en “El Caballero Oscuro” (Batman “The Dark Knight”) de 5" de altura (algo asi como 13 cmts), la articulación es bastante básica en el cuello, brazos, codos, cintura, piernas y rodillas, pero los detalles del  traje y la capa de tela capturan perfectamente al personaje visto en pantalla.En general, esta versión del Tumbler me gusta, comprendo que es un juguete pero yo hubiera obviado esos cañones laterales que salen de los costados (accionados por el botón central) ya que al incluirse en el juguete, impiden la posibilidad que el vehículo tenga espacio para el asiento del copiloto tal y como se ve en la película, solo queda espacio para Batman en el centro de la cabina. Fuera de ese detalle pienso que es un gran juguete.Hasta pronto………………. See you soon.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>