<author id="dc9055ed5b97fcc06d24fa6e160e2b4b" url="losojosdejudas.blogspot.com" feed="http://losojosdejudas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="39f6ebb78695e86ac8f28c2ae28d97f3" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/07/consternados-rabiosos-compungidos.html">			<content><![CDATA[El paro nacional del 19 de julio de 1977 tambaleó la Junta Militar presidida por el general Francisco Morales Bermúdez. El objetivo fue la convocatoria a la Asamblea Constituyente, misión que se logró. Sin embargo, el costo social fue altísimo: miembros de la Marina de Guerra del Perú dispararon a mansalva contra una población indefensa asesinando a 7 pobladores. En el colmo de la impunidad intentaron llevarse los cadáveres.El fútbol peruano escribía una de sus páginas más gloriosas por aquel entonces, se ubicaba en una posición expectante en la clasificación de las eliminatorias para el Mundial de Argentina 1978. El país estaba atento al desempeño de la selección. Sin embargo, este hecho no pudo aplacar el descontento del país. Los movimientos sociales y sindicales decidieron realizar un paro a nivel nacional como medida de protesta.El régimen de Morales Bermúdez intentó maquillar la situación que se vivía en el país, aprovechando al máximo la coyuntura del representativo nacional. La Comisión para el Mundial de Argentina 1978 (que definitivamente tenía vínculos con el gobierno de turno), convocó al compositor Augusto Polo Campos, al cantante Arturo “Zambo” Cavero y a la primera guitarra del Perú, Óscar Avilés. Estos tres cómplices compusieron una canción que se convirtió en un himno, ‘Contigo Perú’ (Cuando despiertan mis ojos y veo/que sigo viviendo contigo Perú/Emocionado doy gracias al cielo/por darme esta vida contigo Perú (.)/Sobre mi pecho llevo tus colores y están mis amores (.)/Somos tus hijos y nos uniremos, y así triunfaremos contigo Perú.).Cuentan que cuando Perú perdía 1-0 en Santiago de Chile -ese resultado nos eliminaba del mundial argentino- Remigio Morales Bermúdez llamó de la tribuna a Cavero y Polo Campos. Ambos, fueron hasta el camarín y allí mismo se mandaron una versión a capella del mencionado tema, tan sentida, que al escucharla Marcos Calderón, técnico de la selección, gritó: ¡Canten, carajo! El plantel entero la entonó a todo pulmón con lágrimas en los ojos y salieron decidos a lograr la clasificación. Una genialidad de Juan José Muñante decretó el empate , y Perú al mundial. Desde ese entonces, ‘Contigo Perú’ fue una cábala antes de cada partido.No obstante, pese a los triunfos deportivos, nada pudo con la incontenible protesta popular y el paro nacional del 19 de julio de 1977. Incluso los profesores huelguistas le cambiaron la letra al tema de Polo Campos : 'Cuando despiertan mis ojos y veo/que sigo jodido contigo Perú/Muy indignado requinto hasta el cielo/por darme esta vida, jodido Perú (...)/Sobre mi pecho llevó unos huevones llenos de galones/jodido Perú (...)/Somos tus hijos y nos hundiremos/pues ya no comemos jodido Perú...).Si bien es cierto, esta huelga nacional fue apoyada por movimientos radicales de la izquierda como Vanguardia, Unir, Mir, Bandera Roja, Partido Comunista del Perú, liderados por dirigentes como Javier Diez Canseco, Ricardo Letts Colmenares, Jorge del Prado y Edmundo Murrugarra; también estaban presentes todas las federaciones como la de Cerveceros, Bancarios, Centromin Perú y la Confederación Campesina del Perú, entre muchos otras.“En el país en general no había necesidad de bloquear carreteras y pistas. Era insostenible la dictadura de Morales Bermúdez, nadie lo quería, así que nuestra labor como cuadros dirigenciales que apoyábamos esta protesta, fue la agitación política sin llegar a la violencia”, relata un testigo de aquel paro y que prefiere mantenerse en el anonimato.En Comas, había tres puntos de concentración: la avenida España (km 11 de la avenida Túpac Amaru), avenida Belaunde (13.5) y Collique (15.5). Los pobladores se iban reuniendo desde tempranas horas en estos lugares. No había brotes de violencia, la consigna era que nadie vaya a trabajar y esa directiva se cumplió a rajatabla.Hasta que sucedió lo impensado. 7.oo a.m. Un ómnibus de la Marina de Guerra del Perú, a toda marcha y con efectivos a bordo, apareció en las inmediaciones de la avenida Belaunde. El chofer detuvo el vehículo en seco, descendiendo varios marinos quienes sin mediar palabra alguna, dispararon contra el grupo de personas que empezaban a concentrarse.El pánico fue general: cuerpos heridos, sangrantes y muertos desparramados en el suelo. En el colmo de la impunidad y la barbarie, los militares intentaron llevarse los cadáveres. La población no lo permitió y le hizo frente a los asesinos. Los restos de Jorge Jáuregui, Juan Flores Milla, Alberto Ayala, Elvira Pardavé, Floca Arcaje Pérez y Julio Laynez, fueron llevados en hombros hasta la iglesia Señor de los Milagros, para ser velados.Este cobarde acto mereció la censura de la prensa extranjera. No hubo responsables. El paro fue un éxito. Días después, el generalísimo haría la convocatoria a la Asamblea Constituyente. Nadie se acuerda ya de los muertos. En el lugar del crimen se erigió un monumento a los caídos, el cual luce sucio y abandonado. No pertenecían a agrupación política alguna, pero días después de la matanza varios partidos políticos se peleaban los difuntos como propios. Cálculos políticos, que le llaman.]]></content>
		</document>
		<document id="c80f339c3cdd158fbdf0c04446e2452d" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/07/el-cazador-del-parque.html">			<content><![CDATA[Un francotirador, plantas que tienen corazón y hormigas que hablan, hacen del Libertadores un parque insólito. Nadie se detiene en sus inmediaciones so pretexto de terminar baleado. Las denuncias en la comisaría son tantas, que Cazapato entra y sale de la dependencia policial como Pedro por su casa. Los vecinos, cansados de protestar, terminaron por justificar la actitud de su vecino; si hasta el propio municipio lo distinguió.Libertadores es un parque ubicado entre las cuadras 15 y 16 de la avenida Jorge Chávez, en Comas. Luce verde, bien cuidado y no hay indicios de basura. Marca la diferencia en torno a otros de la zona y es digno de imitar. Eso mismo pensaron las autoridades ediles cuando lo eligieron como el mejor y más cuidado de la urbanización La Libertad. Cazapato o Fulbito, como lo conocen sus vecinos de la zona, recibió una distinción por ser el guardián de tan bello jardín. Eso infló su ego.En las madrugadas, apostado en la azotea del 1658 de la avenida Jorge Chávez, espera sigiloso a las parejas de tórtolos urgidos de amor, drogadictos que intentan perfumar el ambiente con aroma a marihuana, o quizá un carretillero nocturno en pos de dejar algún desmonte. Divisa su presa y da la voz de alerta: por favor, abandonen el lugar, es zona restringida. Hay orden de disparar.Solo queda correr, no hay tiempo para diálogos, porque cuando Cazapato empieza a disparar no hay quién lo detenga. Ni siquiera la policía que no cuenta, por lo general, con una orden judicial para ingresar a su vivienda y arrestarlo.De otro lado, grupos de muchachos envalentonados por el alcohol, retan los perdigones de goma que Fulbito disparada desde su escopeta de caza. Los logra ahuyentar y eso el vecindario lo celebra.Pero ese breve reconocimiento a él no le importa. Cazapato llora y sufre cada vez que alguien arranca una planta, “es que tienen corazón, son seres vivos, ¿o no?”, afirma.Pero hay más. Cazapato habla con las hormigas y las define como animales extraordinarios que trabajan en comunidad, “deberíamos aprender de ellas”, suele mencionar a sus vecinos. Así que es usual verlo echado en el suelo, o apostado en los árboles, hablándoles.Para que nadie ose ensuciar el jardín, derrumbó las seis bancas que había; la brea ya no era impedimento para los drogadictos y sujetos de malvivir que solían sentarse en ellas. Al principio, los pobladores de la zona quisieron lincharlo, pero luego, al escuchar de boca de un vecino ingeniero que la mayoría de parques de San Borja y San Isidro no tienen banca, ya nadie objetó la medida.Yo fui blanco de su voz de alerta. En la huída, en ese entonces, mi ocasional acompañante perdió el zapato izquierdo y yo mi libreta electoral. A dos cuadras de distancia, observé cuando Fulbito recogía los objetos. En varias oportunidades, intenté recuperar las pertenencias sin éxito alguno. Y es que los trofeos de guerra no tienen retorno.]]></content>
		</document>
		<document id="24b972e9b2b3c64b5b56513717f941ed" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/09/carta-al-puma-carranza-en-construccin.html">			<content><![CDATA[Comas, 24 de setiembre de 2006Ay, Puma, qué risa contigo. Postulas representando a Unión Por el Perú a la alcaldía de Comas. Con todo respeto, JoséLuis, qué daño te hemos hecho nosotros, décime, che. Ninguno man. Y entonces. Mi sorpresa fue mayúscula al enterarme que según los documentos que presentaste al Jurado Nacional de Elecciones, indica que residiste en el jirón Puquio, a 5 cuadras de la casa de mi madre, durante los años 2004-2005. Debo ser el tipo más despistado y desinformado del mundo, porque jamás supe de ti.Te brindé el beneficio de la duda y busqué a gente amiga que vive en dicha cuadra. Kervy Saavedra, de “El Pantano de Kervy”, la mejor licorería de Comas, me dijo algo que me pareció rarísimo. “A mí nunca me compró un solo pomo marrón, y con lo que le debe gustar. No, él no vivió en mi barrio”.El flaco Vladimir, el hombre más lateador (caminante sin brújula) de Lima Norte, me dijo algo parecido: nunca lo vi por mis caminos. Contacté vía messenger con mi estimado Anthony, el popular Tejano, hoy en España construyendo sueños y casas ajenos, y me contestó muy a su estilo: conmigo nunca boleó ladrillo.Hasta donde tengo conocimiento por mis años en el periodismo deportivo, siempre afirmaste el haber vivido en el Rímac. Incluso fue en la liga distrital de ese distrito, en donde te descubrió “Pajita”, el ex utilero de Universitario de Deportes. Es decir, nunca pisaste el terral del estadio Daniel Hernani Tovar, ubicado en La Balanza.Mellina Alexandra, la musa que acompañó mis más enfervorizadas fantasías de adolescente, no te conoce ni en pelea de gallos (su padre tiene un galpón): “Nones, además yo soy de Alianza Lima”.Por el contrario, cada vez que voy por Trébol_net (ubicado en la avenida del mismo nombre en Los Olivos), la cabina de internet de mi cuñadísimo Antonio López, te veo a menudo saliendo de la casa que tienes allí. Y hasta donde sé, vives en Surco y tus hijas estudian en San Isidro.Es más, Kabero, una de las personas con mayor cultura musical de Lima Norte y fan number one de Fulbito, comentó que él si te observa en sus caminos de calles y avenidas de Los Olivos. Entonces, Puma de dónde sacaste que viviste en Comas. Afirman que tu padre tenía una casa, pueda que sea verdad, pero eso no te brinda el querer candidatear por el municipio comeño. Y no hay en esta página ninguna mala intención para con tu candidatura, porque los postulantes al sillón municipal del distrito, la gran mayoría tienen rabo de paja.Pero tú, hombre, en Comas, jajaja, no pues, estimadísimo doctor en el arte de operar sin anestesia. En lo que yo sí estoy de acuerdo con mucha gente amia, es que tú le traerías mucha alegría a la gente. Para eso vale con leer y escuchar tus comentarios con respecto a tus objetivos de llegar a Alcalde: “yo quiero agua, luz, desagüe, escuelas, pobreza… quiero acabar…”.]]></content>
		</document>
		<document id="cae14f2580165d028471cb184b4906b0" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/09/el-cucarachero-de-budapest.html">			<content><![CDATA[Un joven con un futuro promisorio truncó sus estudios de medicina en Hungría para regresar a Lima llamado por el abuelo paterno, quien antes de morir le heredaría un inusual legado: 13 cucarachas. Las alimenta y canta canciones de cuna. Son sus mascotas y promete velarlas el día que se mueran.Mariano Ludeña ejerció demasiada influencia en su nieto. José María Ludeña Lerne, no hacía nada sin la aprobación de éste, su vestimenta, comida, juegos, entre otras cosas, ya estaban decididas. Mariano prácticamente crió a José María como a un hijo; durante 13 años, su infancia y parte de su adolescencia estuvieron juntos y solos. Los padres del entonces menor se hacían sentir por teléfono y cartas; se encontraban en España, a donde viajó José Carlos Ludeña por motivos de trabajo. Al año siguiente, Doris Lerne lo siguió dejando a su único hijo con el abuelo.José María era poco sociable y prefería jugar con el abuelo y escuchar sus fantasiosas historias, que le contaba acerca del idilio de 3 meses que mantuvo con una ciudadana húngara, a quien conoció durante un paseo por el Jirón de La Unión, en 1972. Cuando la ocasional amante tuvo que partir, se llevó consigo la promesa de Mariano de ir algún día por ella.Mientras tanto, el nieto se entretenía al escuchar la historia de amor del sexagenario; éste describía las situaciones con su amada teniendo como locaciones las calles y plazas de Budapest. Hasta le enseñó algunas palabras en húngaro. Así nació el interés de José María por la tierra magiar.El día más feliz en la vida de Mariano fue cuando su nieto le comunicó que viajaría a Hungría a estudiar medicina, "y así de paso, cumplo tu promesa de llevarle una carta a tu amada". Mariano lloró de alegria. José María llevó el encargo, pero nunca pudo entregarlo; la dirección no existía ni el nombre de la amante. Nunca se lo contó al abuelo, por el contrario, José María cada vez que se comunicaba con el anciano, le iventaba que se trataba de una señora muy bella (acompaña mi carta, la foto de tu amada, Abue); que mantenían una fluida comunicación y que escuchaba de los labios de la anciana los mismos detalles que memorizó desde niño. La voz de Mariano a través del hilo telefónico era la de un hombre feliz y realizado.Ludeña Lerne le contaba a su "Abue" acerca de Budapest, "es una ciudad hermosa, papi". “Claro hijo, y no te olvides que es el resultado de la unificación de tres ciudades: Pest, Buda y Obuda”. Era el año 2002, y Ludeña Lerne se encontraba en la Perla del Danubio, para estudiar en la Albert Szent Gyorgyi Medical University, una de las universidades más importantes de dicho país. El primer año fue muy difícil para José María pues debía, primero estudiar el idioma húngaro y luego familiarizarse con las costumbres del pueblo magiar.Cuando llamaba a casa, saludaba a sus padres (ya de regreso en Lima) por breves minutos, para luego conversar durante horas con el anciano. Éste le contaba de sus avances en el estudio de unos animales, sin mencionarle cuáles.El año pasado, la voz del septuagenario ya no era la misma. Se escuchaba más débil y enferma. José María no se concentraba en sus estudios y perdió aquel año. De nada sirvieron las palabras de su madre, Doris, acerca de que “la vida continua y que todos debemos partir en algún momento”.Así que no dudó ni un instante, cuando en octubre último, recibió en la residencia de estudiantes en donde vivía, una llamada con una frase urgente: “Regresa rápido, me estoy muriendo y quiero dejarte algo”. Tres días demoró en arribar a Lima. El abuelo convalecía en su vivienda de la primera cuadra de la avenida Eduardo de Habich, en San Martín de Porres.Se quedaron a solas durante horas, recordando mil anécdotas. A la hora, José María salió de la habitación para regresar con un cuaderno en las manos. Las anotaciones eran muchas, el viejo no se cansó de dictarle directivas, así como recordatorios, pero lo principal fueron los nombres de sus 13 mascotas: Luz, Paso, Camino, Vida, Naranja, Señora, Budapest, Danubio, Encierro, Sombra, Cáscara, Tomate y Dejadez.A los 3 días, Mariano falleció, cayendo José María en un desconsuelo total. Sus padres trataron de convencerlo de mudarse de cuarto, y que deje así de pernoctar en la pieza del abuelo. No quiso. Durante días enteros se encerraba y sólo se dejaba ver para la hora de la comida, llevando migajas de pan a su cuarto.Su padres han tratado de hacerle entrar en razón, acerca de que estos insectos contienen un elevado número de alérgenos, que en personas sensibles como él, pueden provocarle urticaria, estornudos y lagrimeo; amén de todas las enfermedades que pueden provocarle. José María poco parece importarle, y responde afirmando que las cucarachas son uno de los pocos animales que resistirían una explosión nuclear. “Sabías que estos insectos están presentes en la tierra desde hace más de 300 millones de años, y que pueden sobrevivir durante más de un mes sin agua”, nos cuenta José María.Tiene 24 años y no hace una vida como un joven de su edad. No le gusta el cine ni el fútbol; salía con una chica de la Universidad de Medicina de San Fernando, pero la dejó cuando vio su cara de asco al ver sus mascotas.Mientras tanto, continúa alimentándolas, cantándoles canciones de cuna a la hora de dormir. Lleva meses criándolas en un frasco de vidrio. Sólo una pregunta, le digo, qué harás cuando se mueran. José María ni se inmuta, es como si fuera una cuestión de rutina y sin mirarme a los ojos, responde: las instrucciones del abuelo son claras, deposito el cadáver en una caja de fósforos, las velo un día y las echo a una acequia. Yo solo cumplo las directivas.]]></content>
		</document>
		<document id="abe711df468e47f669d68f803f5242f9" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/09/el-hombre-que-esperaba.html">			<content><![CDATA[Desde hace siete años, cada jueves de su vida espera sentado en la banca de un parque a la enamorada que nunca tuvo. No ha faltado a la cita porque tiene la seguridad que ella aparecerá alguna vez. Una mezcla inexacta de locura y amor.Se hace llamar José Temario Luna (33 años), y quizá ese no sea su verdadero nombre. Llega a las 7 de la noche en punto. La coaster que llega proveniente de Ate-Vitarte se detiene en la esquina de la avenida De La Rosa Toro. Mira a ambos lados como si lo estuvieron siguiendo. Extrae una cajetilla de cigarros Montana de la casaca marrón de cuero que trae puesta y enciendo el primero de la noche. De cabello negro semiondeado, nariz aguileña, mirada esquiva como su vida, José Temario no se inmuta ante el claxon de un auto que le advierte que no debe ser imprudente al cruzar. Camina pidiendo permiso a cada transeúnte con el que se cruza hasta llegar a la avenida Julio Mayor Bayletti. Hace una pausa y extrae el segundo cigarrillo de la noche. Los palos de fósforo se apagan por el viento reinante, pero eso no importa; tiene una caja de cerillos más consigo. A pesar que conoce el sendero hacia el Parque número 2 de la urbanización Javier Prado, en San Borja, escrudiña cada dirección como si tuviera temor a perderse.Ese mismo hecho le valió para detectar el error en la escritura de la avenida Bayletti. En la esquina de la calle José Jiménez Borja y Bayletti, en la pared de una de las viviendas, la mencionada avenida está escrita con i latina. “Qué error tan garrafal”, afirma. El humo de su pucho lo acompaña por tercera vez. No hay luna y eso lo desespera. Le gusta observar el satélite que alumbra la oscuridad de la Tierra. Quizá sea ese el argumento para inventarse el apellido que me dijo. Antes de sentarse en una de las bancas centrales, se acerca y persigna en la estatua de la Virgen que protege la estación de los serenos.Son las 7.30 p.m. y sentado ya, enciende uno más. Observa a los vecinos que pasean sus perros por dicho parque. “Los hay de muchas razas, pero mis preferidos son los Cocker Spanish”, comenta. Se le nota preocupado, el reloj avanza, ya son casi las 8 y no llega su cita. Fuma uno tras otro. Se pone de pie, amaga unos pasos, y se vuelve a sentar. Levanta la mirada, intenta divisar la figura de Ana María Lucía Roldán. Pero no ella no llegará.-¿Tienes encendedor?, requiero.-No.Me voy por donde vine, pero a medio camino regreso y repregunto. -¿Y, fósforos? -Sí. Enciendo el Hamilton y le agradezco. No me dice nada. No parece notar que quiero entablar una conversa. “Qué frío, ¿no?”, le digo. Un parco sí obtengo por respuesta. “Espero a alguien pero parece que me plantó”, añado. “Yo también, así que es mejor que te vayas porque ella es muy tímida y si te ve…”.Me siento en la siguiente banca y lo observo. Calculo que debe tener unos 40 años. Luce limpio y aseado. Hago el ademán de alguien en espera de un acompañante, y me mira por primera vez. Se acerca hasta mí y me dice: “¿qué hora es?”. “Son las 8.05 p.m.”, contesto. “Ya es tarde, parece que te dejaron como a mí”. Compartimos la mima banca y empezamos el diálogo; es un decir, porque lo de él es un monólogo que parece aprendido. Me cuenta de su pasado como marino mercante, de sus pericias por el Caribe y las costas de Europa.Hago un ademán de incredulidad, pero no repara en ello, y sigue. Sus historias con mujeres distintas (las tuvo rubias, morenas, blancas, hasta griegas), me suenan divertidas e interesantes. “No continúo en embarcaciones porque una vez me ‘pescaron’ con la mujer de un oficial, y en donde se come… tú ya sabes, ¿verdad?”. Sí, claro, entiendo perfectamente. Conversamos acerca de muchas cosas hasta que menciona el motivo de su espera. “Hace varios años (9) conocí a Ana María, es una mujer fabulosa en todos los aspectos. Ella es del Callao y nos conocimos en el puerto chalaco. Yo desembarcaba y ella despedía a su esposo. Lo primero que me atrajo de ella fue su coqueto caminar; la abordé y empezó nuestra amistad. La llamaba todos los días que yo estaba en tierra. Con el tiempo, nos hicimos muy buenos amigos, eso lo dejó remarcado ella, “sólo te prometo amistad”.A mí no me importaba con tal de tenerla cerca”. “Durante dos años la acompañaba a todos lados, claro siempre que no estaba su esposo. Hacíamos el mercado, íbamos al cine, una que otra vez a bailar, era encantador tenerla en mis brazos y tocar las fibras de su espalda; bailaba como pocas. Después de un tiempo, no pude más y traicioné nuestro pacto y me le declaré. Sus ojos brillaron, lloró, le pedí perdón. "No tienes que hacerlo, pues siento lo mismo por ti, pero no digas más, calla, por favor”.La llamé por teléfono las dos semanas siguientes y me contestaba Aurora (6), la segunda de sus hijas: mi mamá dice que no está. Esperé un mes más y fui a buscarla cerca del colegio de las niñas. Hasta que un día la encontré; nos miramos, confundidos en un abrazo eterno nos dijimos cuánto nos habíamos extrañado.Me pidió paciencia y una nueva cita, pero fuera del Callao. Acepté y le dije que en San Borja existen parques muy lindos. Está bien, me dijo, y quedamos el jueves en el Parque número 2 de San Borja. Yo lo conocía porque en varias oportunidades había visitado a un antiguo amigo que residía por la zona. Ok, respondió, entonces me bajo entonces en el puente de De La Rosa Toro con Javier Prado. Sí, sí, ahí mismo. Espérame, por favor, yo llego”. Fue la última vez que la vio. Nunca más nadie contestó el teléfono. Las niñas mudaron de colegio y la casa del Callao está alquilada. Nadie da razón del paradero de Ana María. José Temario Luna continúa su espera y no piensa faltar a la cita de cada jueves. “Ella me pidió que la esperara, y yo soy hombre de palabra”.]]></content>
		</document>
		<document id="490e80502317085e526790c0067457b" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/09/la-vida-es-un-juego.html">			<content><![CDATA[Un grupo de amigos que se conocieron a través de los juegos en línea, se hicieron un juramento: conformar un clan The Fam, que sea respetado y reconocido en el Perú. Para cumplirlo dejaron, literalmente, todo: sus familias, estudios y trabajo. Un juego para toda la vida que les puede costar la vida misma.A las 10 de la mañana todos a desayunar. La cachanga y la coca cola es el alimento que el cuerpo necesita para seguir la guerra contra los clanes turcos y americanos. La pelea es sangrienta y hay que “alimentarse”. Los integrantes del clan dan 50 céntimos para el mismo.Cada quien tiene su apodo de guerra. Jaime Pablo Inga “Fox 666” y Rubén “Heider” son los trabajadores que todo empresario anhela tener: laboran en las cabinas de internet sin cobrar, con tal de que les permitan seguir jugando. Pablo tiene 22 años y dejó su trabajo en Ebel (su hijo y las necesidades de éste pueden esperar); a Heider, poco le importó el negocio de embutidos de su padre.Vendiendo fe“Velas, velas para iluminar a los santos, para guiarlos hasta sus peticiones”. A.V “Maromas”, 25 años, vendía misioneras en los bautizos que se celebraban en la iglesia de la cuadra 6 de la avenida Francisco Pizarro, en el Rímac. Lo que recaudaba durante esas festividades le alcanzaba para solventar sus juegos de una semana.Con la ayuda de su familia, logró hacerse de un puesto en el Mercado Central de Comas. Vende abarrotes y la clientela le es fiel, pues cae simpático. Hace dos meses, su abuelo (uno de sus benefactores), le hizo una auditoria detectando una pérdida de 3 mil soles. Maromas no sabe qué hizo con todo ese dinero. Quizá la respuesta éste en las 10 horas diarias que permanecía frente a la computadora. Lo sacaron un mes del negocio, y Maromas pensó en volver a las velas. Pero recibió la última oportunidad: “trabaja y piensa en tu hijo”, fueron las palabras del anciano. Parece que aprendió la lección; ahora solo juega tres horas.Adictos de amorAlan “Whisky” tiene 26 años y es un eterno estudiante de la Universidad San Marcos. Mucho de sus compañeros de promoción que ingresaron junto con él, terminaron o están por hacerlo. A él, poco le importa ese detalle. Ni el dinero de los pasajes ni los cientos de fotocopias que inventa a diario le alcanzaban para pagar su adicción. Tuvo que echar mano a los ingresos que obtenía como profesor de inglés. Y es que 12 horas diarias enfrentado turcos y americanos es una tarea titánica y costosa.Mediante el Knight On Line conoció a su enamorada, otra jugadora como él. Podían pasarse días jugando, esa era su forma de amarse. Un día tuvieron la infeliz idea de irse una semana de luna de miel. Whisky sustrajo 800 soles de su padre 800 soles; con ese monto fueron felices ocho días con el reflejo de las computadoras en sus pupilas. Ahora, ella está embarazada, pero por ahora eso poca atención merece.Su padre enterado del robo, llegó hasta The Fam, ubicado en la cuadra 6 del jirón Los Pinos, en Comas, y a puño y patada limpia trató de enmendarle la plana a su hijo. Craso error, Whisky se ausentó de dicha cabina de juegos para irse hasta Salamanca; allí su enamorada conocía un buen point.Que te vaya bonitoAndy “Iconoclasta” (23 años), salía de su casa con un beso de su madre en la mejílla. Ésta veía en él al profesional que siempre quiso en casa. La Universidad Villareal lo esperaría a diario. Pero Andy olvidó el camino a dicho casa de estudios, porque sólo fue los primeros meses. Había que ahorrar el dinero de pasajes y fotocopias para los juegos en línea. Su enamorada, cansada de su ausentismo en clases, además de los innumerables plantones, llegó a The Fam. Antes de sentenciar el final de su relación, lo cacheteó: “el juego o yo”. Se regresó sola por donde vino.El Pantano de KerviKervi Saavedra Muñoz “Brutus_20”, se levanta de la cama para despedir a Danielito, de 5 años, “vaya mi hijo a estudiar para ser alguien en la vida”. Dicho esto, se asea y prepara el desayuno; le da unas instrucciones para el almuerzo a Erika Felipe, su esposa y cierra la puerta: a jugar se ha dicho. A sus 30 años, tiene una licorería y muchos planes para su vástago: “a fin de año le compraré a mi hijo el Súper Nintendo, pero hay de él si lo usa”, sentencia.Erika tuvo la mala idea de buscarlo en The Fam para reclamarle su ausencia del hogar; la respuesta fue lacónica: “me conociste jugando y nunca me dijiste nada, ahora por qué lo haces. No me quites mi vicio”. Brutus_20 juega 5 horas diarias y es usual que deje pagado una máquina por 10 horas, para que otro en su reemplazo continúe acumulando puntos, en pos del tan anhelado nivel 70.Autodestructivo"Kley” solo fue a estudiar tres días en la academia preuniversitaria que sus padres con mucho esfuerzo, lograron pagar. Al cabo de un año, y con veintitantos años, no había ingresado a ninguna universidad. Más tiempo de preparación, era su petición. Su papá, al verlo llegar muy de noche y cansado, preguntaba: “hijo, cómo vas en los estudios”. “Avanzando de nivel papá, avanzando”, respondía éste.Su vicio por los juegos en línea fue aumentando y preocupando a su familia. Empezaron a perderse zapatillas, relojes, dinero, ropa. Caminaba a diario con una mochila en la espalda, vendiendo cualquier cosa. Su padre, enterado de la ludopatía de Kley le pegó y hasta conminó al dueño de The Fam para que no deje ingresar a su local a su hijo. Pero fue demasiado tarde. Ya estaba fuera de su alcance. Tuvo que ser internado durante 3 meses en la clínica siquiátrica Noguchi; hasta que no pudieron pagar el hospedaje y regresó a casa a continuar la terapia.Se fugó en varias oportunidades. Se tomó una decisión radical que comprometería a todos los integrantes de la familia. Se taparon con ladrillo y cemento las ventanas de la vivienda, los caños fueron envueltos con caucho (para que no se haga daño); le quitaron los zapatos y pasadores. En su habitación sólo lo esperaba un colchón en el suelo y una pequeña rendija por donde le alcanzaban la comida.Sus 2 hermanos sufrieron el mismo encierro por cuidarlo. Dejaron los estudios y no pudieron encender la televisión o la radio, porque simplemente no había artefactos en casa para no despertar su adicción.El hacedorEdgar Flores “Drack” 36 años, es el propietario de la cabina de internet y juegos The Fam. Empezó en el negocio con 4 máquinas que ofrecían juegos en red como Starcraft, Warcraft y Counter Striker). Sólo alquilaba 3 porque una era para su uso personal. Luego, implementaría los juegos en línea, entre ellos el famoso Knigth On Line, un juego de estrategia de guerra. Poco a poquito llegaron los primeros aficionados, los mismos que tiempo después formarían el clan. Uno de los primeros torneos en el que participaron fue el de la WCG, auspiciado por la transnacional Samsung. La fama y el reconocimiento de este clan, no demoraría mucho en traspasar Lima Norte.Tampoco tardarían los problemas de Edgar Flores con su esposa Sorayda García. Su dependencia del juego fue tal, que dejó de trabajar por dedicar todo su tiempo al Knight On Line. Sorayda tuvo que hacer las veces de jefe de hogar y salir a trabajar. En casa quedaba Edgar con su hija Rubí de 7 años. Flores no tuvo mejor idea que enviar a la menor durante el día con sus abuelos para que la alimenten y ayuden con sus tareas escolares.Como una familiaA la una de la tarde, la señora del segundo piso aparece con libreta de apuntes en mano, para anotar los pedidos. El menú no es variado solo hay alitas con arroz o salchipapa. “La tía hizo plata con nosotros”, afirma Kervi Saavedra. Para la cena, la papa rellena con arroz se impone entre los comensales.El local abre al público a las 8 de la mañana, pero desde las 6 cualquier miembro del clan puede aparecer, tocar el timbre, solicitar la llave y empezar a jugar. Aunque lo más probable es que Edgar se una al instante. Las amanecidas son de sábado para domingo y tienen como hora limite las 7 de la mañana. Luego, todos a dormir y regresar dentro de 3 horas; las máquinas ya están separadas.Caballero en líneaO Knight On Line es un juego de estrategias de guerra que procede de Turquía, que cuenta con soportes en México y Estados Unidos, que evitan que hackers roben las prendas de guerreros y magos que intervienen en el mismo. Los personajes son cuatro: el mago, warrior (guerrero), Rogue y Buffer. La elección es libre.Conforme se avanza de nivel se obtiene prendas como joyerías (aretes, collares, anillos); ropa (casaca, pantalón, guantes, botas, casco); armas (espada o raptor upgradeada). Todo aquel que se preste de ser bueno, anhela llegar al nivel 70 (máximo puntaje); para alcanzarlo hay que ser un ludópata empedernido.Este juego ofrece tarjetas de 10 y 30 dólares, que brindan mayor experiencia con lo cual es más fácil subir de nivel. Y por 20 dólares adquieres pergaminos de aura (brinda más vidas y efectividad en ataque al rival). Ambas tarjetas sólo duran 2 horas.Regreso sin gloriaDesde hace dos semanas, Kley se unió al clan. Nadie se inmutó ante su presencia. No hubo preguntas inquisidoras ni frases de asombro. Ahora juega dos horas y se va a casa. A veces lo recogen sus padres o hermanos. Nadie lo culpa ni reprocha nada. No vale la pena hacerlo. Todos pueden caer en lo mismo, es la idea que se percibe en el ambiente.]]></content>
		</document>
		<document id="12e47bfde48c866b8986f4d474499e19" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/09/sorry-con-excuse-me-para-vago-yo.html">			<content><![CDATA[Las disculpas del caso. Por diferentes motivos dejé de escribir mi blog. El gimnasio (ya se viene el verano, pues) me dejó los brazos agarrotados, imaginen que no podía por mí mismo asearme, por lo cual tuve que apelar a la caridad de algunas féminas solicitas. Gracias totales. El cambio de trabajo y su normal reacomodo de horarios (de algo hay que vivir, pues). Y quizá lo más trascendental e importante fue que no tenía buenas historias que narrarles. Y sin ese ingrediente primario, me rehusaba a escribir cualquier cosa. Así que todo este tiempo me dediqué a vagar.Tengo que agradecerle a quienes han visitado mi blog; algunos enviaron e-mails de reclamo y protesta, lo cual me encantó; otros tanto ( y no fueron pocos, para ser honestos), me pidieron explicaciones del por qué no sigo escribiendo "tus escritos estan bien para hacer hora". A todos ellos las gracias. Desde mañana algunos relatos tan originales como Los Chiquines (unos africanos llenadores de techo), El Cucarachero de Budapest (un estudiante de medicina descocado que colecciona estos insectos); Bajan en el Correo (la historia de un pub sin nombre, propietario, ni marco musical estable, quien llega primero toca); El Dueño del Mundo (un adolescente que hace y deshace con su vida, y una madre que va detrás de él componiendo el caos que crea su vástago); La Muerte viaja en Mototaxi (el cruce de dos avenidas es el punto fatídico); En el Juego de la Vida (un grupo de muchachos se tomaron un juramento: participar de los juegos de internet para toda su vida); Estafando a Cantinflas (la historia del cheque que dejó el cómico mexicano para el pueblo de Comas). Éstos son algunos de los temas que escribiré en los próximos días.Reitero las disculpas del caso, espero ponerme a tono nuevamente por varias razones; siendo la principal una sola: qué carajo hago yo en el puesto 367, no pues, no hay derecho. See you soon.]]></content>
		</document>
		<document id="9347bddfc8c603464af6d411056955ca" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/10/el-baloncito-de-too.html">			<content><![CDATA[Tardío homenaje. No es la política de Los Ojos de Judas el rendirle homenaje ni tributo a nadie. Sin embargo, sirva la presente para resaltar la labor periodística en diversos campos del quehacer comeño, siendo uno de ellos el deportivo, del colega Marco "Toño" Carmona. El 20 de octubre último, se celebró el Día del Periodista Deportivo, cosa que en lo particular no me emociona ni me quita el sueño, porque muchos de los periodistas deportivos son gente con poquísima y escasa preparación, salvo honradas y contadas excepciones.Uno de ellos es Marco Antonio Carmona Igreda, "Toño" para sus amigos. Es un profesional en todo el sentido de la palabra, y que actualmente edita la muy bien informada revista Baloncito, El Semanario Deportivo de Comas.La labor de Toño es invalorable. Desde su trinchera vela por el deporte, pero como dije al principio, esa es solo una de las tantas facetas periodísticas de Carmona; ya que desde hace algún tiempo se encuentra recolectando datos, informaciones y fotografías de lo que será su primer libro: Rostros y Rastros de Comas. Inmenso aporte para el pueblo de Comas, para que se conozca acerca de qué y quiénes marcaron la historia comeña.No está de más precisar, que Marquitos Carmona Igreda es uno de los principales colaboradores de este blog, muchos de los post que usted, infiel lector, ha leído, se deben a los datos exactos y puntuales del director de Baloncito. Gracias (hacen los monos) Toño.]]></content>
		</document>
		<document id="44a2f608ad770efa3fbb94d36ff167f9" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/10/el-dueo-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Un relato tierno que habla sobre el amor de una madre por su hijo; ésta va detrás del menor componiendo todo lo que su vástago destroza a su paso. Él sufre leucemia y la quimioterapia puede salvarlo, o quizá no."Mamá, mamá, me voy a morir". La pregunta de Juan María hace un nudo en la garganta de Flor Natalia. Ella, se muerde los labios para no llorar. "No mi hijo, tú no te vas a morir porque los angelitos nunca mueren". La pregunta aunque repetitiva sigue causando el mismo efecto doloroso en Flor, y es que la vida a los 13 años debería ser un milagro de Dios, pero no lo es para su único hijo. Juan María tiene leucemia, enfermedad que se la detectaron cuando acudió a un chequeo de rutina. Un análisis de sangre determinó el penoso mal. Desde aquel momento la vida de Juan María cambió por completo. Los llantos de la madre y la indiscreción de su primo Toñito, le cambiaron el carácter y las ganas de vivir. "Te vas a morir Juancito, mi mamá me dijo que no te diga nada, pero tu sangre es mala, muy mala, Juancito". Juan María dejó el colegio (cursaba el segundo año de estudios secundarios), porque no tenía sentido proseguir si igual se iba a morir. Sus abuelos paternos lo cobijaron durante los primeros meses, mientras Flor conseguía un segundo trabajo como empleada en una notaria de Lima Norte. "Nada te va a pasar, mi niño, nada, yo soy un roble y tú eres igualito a mí, igualito a mí, mi'jo", le repetía el abuelo Marcos. El padre biológico (pues no hizo más que procrearlo) se hizo el desentendido (como siempre fue). La familia materna (léanse primos, tíos, padrinos, amigos más cercanos), lo llenan de amor y de sobreprotección hasta límites intolerables: "claro, mi rey, si tú eres el Dueño del Mundo", le reitera las veces que sean necesarias, su padrino Nicolás. Así nadie dijo nada cuando el cuarto de Juan María, desprendía humo. "Nunca me gustaron las matemáticas", decía éste mientras observaba arder el cuaderno de aritmética. Se cocina las comidas que el Niño desea, claro está que las vitaminas y alimentos que realmente lo nutren, son asimiladas por el menor, previo pago de varios soles. Por su parte, Toñito tuvo que desprenderse del Play Station que le compraron en la última navidad, medio en represalia de la familia por "irse de boca". Del calendario que cuelga en la puerta de la cocina, fueron tachados los días lunes, martes, miércoles y jueves. Sólo existen los viernes, sábados y domingos. Así que cada familiar de la vivienda debe hacerse de un espacio en su tiempo para complacer al Niño y el capricho del día. Éstos pueden ser desde volar cometa en la punta del cerro más alto de Independencia, o ir de compras al Mega Plaza. Aunque a decir verdad, esa es tarea para Flor Natalia, porque Juan María le hace pasar más de un papelón.Echa por los suelos las camisa y franelas que lucen los maniquís de Ripley o Tottus. Trata de salir corriendo de una de estas tiendas con una pelota que no ha pagado; completan la escena la madre, quien corre detrás de los miembros de seguridad que van tras su vástago. Eso le divierte, le recuerda mucho sus paseos (ahora los tiene prohibidos porque pende una amenaza de golpiza sobre él) por el mercado de su casa, en donde arrojaba las naranjas y las papas, mientras su mamá iba calculando y pagando los kilos que Juancito desperdigaba. Los síntomas ya empezaron a aparecer. Cansancio y poca tolerancia al esfuerzo físico lo tiene postrado durante varias horas en cama. Tiene dolor en las piernas y algunos mareos. Felizmente, aún no presenta escasez de plaquetas lo cual conduciría a la aparición de hematomas en las piernas o en los brazos, así como hemorragias en distintos puntos del organismo como las encías o la nariz (no hay nada que le asuste más que ver sangre). La familia está alarmada, pues si bien es cierto la leucemia en estos tiempos puede ser llevadera, dicho tratamiento es muy costoso. Las actividades como polladas, parrilladas hasta bingos no cesan cada mes en casa de los abuelos maternos. Se espera juntar el dinero suficiente para la quimioterapia de Juan María. Es la única salida, no hay otra. Pueda que el cuerpito de Juan María no resista, pero es la puerta que le brinda la ciencia por estos días. Actualmente, se intenta descubrir nuevos procesos de quimiosis más selectivos, menos tóxicos y eficaces contra esta enfermedad, pero eso puede tardar mucho. Juan María ya está siendo prevenido contra la "natural" caída del cabello. Ese aspecto no lo inquieta, pues nunca le gustó peinarse. "Mamá, me voy a morir", pregunta por enésima vez antes de acostarse. Con la mirada brillante, a punto de llorar, Flor Natalia le responde que no: "los ángeles nunca mueren, mi hijo". Juan María, al escuchar la consabida respuesta, sonríe mientras destroza con sus manos sumergidas bajo la frazada, el DNI del abuelo. ]]></content>
		</document>
		<document id="227e5cf208817bb48aab97bde2a3c292" url="http://losojosdejudas.blogspot.com/2006/10/la-cofrada-del-230.html">			<content><![CDATA[Una partida más. Es la misma frase que escucho cuando el reloj casi marca las 4 de la mañana. El anciano es una chimenea humeante. Luce débil, incoloro, inexpresivo, pero lo suyo no es tenacidad; es un viejo terco. Ex miembro de la Marina de Guerra del Perú, don José Campos era un asiduo contrincante de las partidas de ajedrez que organizaba la tienda-pollería-bazar "Don Alberto", ubicado en la cuadra 6 del jirón Piérola en Comas.El mencionado local comercial iba camino a la bancarrota, y sus propietarios no tuvieron mejor idea que instaurar torneos de ajedrez como una especie de gancho para atraer clientes; y así vender las alitas de pollo, gaseosas, cigarrillos, entre otras cosas.Fue un éxito rotundo. Sólo había un tablero y decenas participantes. "Buenas noches caballeros", era la frase del septuagenario para ubicarse en una posición expectante por su turno."Ya pues, no demoren tanto muchachos, a su edad las cosas no se toman tan en serio", afirmaba cuando una partida llevaba mucho tiempo. Era impaciente, así que apelaba a todo tipo de argucias con tal de sentarse cuanto antes frente al tablero. "Carambas, no respetan mi edad ni mi grado como ex oficial de la Marina de Guerra del Perú, eso no es poca cosa, muchachitos", replicaba cuando le reclamaban por haberse 'zampado' al juego.Éramos muchos los miembros de esta cofradía ajedrecista. Sin embargo, los más entusiastas (vale decir, quienes podíamos jugar por más de ocho horas) solo 3: don Pedro, Carlos "Cartuchera" y yo. "Necesito hacerles una propuesta muy seria. Los espero a las 8 en mi 'submarino'. No me fallen ", nos dijo antes de marcharse. Lo de submarino sería quizá porque para ingresar a su hogar, había que hacerlo de costado por lo angosto del callejón que daba a su puerta.Nos encontramos en el frontis de la vivienda entre curiosos e impacientes. "Jamás estuve en un submarino, es mi primera vez", dijo "Cartuchera" en medio de sonoras carcajadas de burla. "Buenas noches, jóvenes, buenas noches Don Pedro, todo un caballero, señor de señores, amigo de antaño. Cómo está Carlitos, todo un caballero del deporte ciencia. Y qué tal Bethuel, este muchacho debió ser marinero, qué respetuoso por Dios". Ingresamos a la casa. 6 metros por 40 de puro recuerdo y basura. Muebles antiquísimos, una cama de plaza y media que debió hace tiempo pasar a mejor vida. Un cenicero, un encendedor, una tetera negra, ollas del mismo color, panes duros (los había por docenas), una taza blanca con siglas de la marina peruana, eran las pertenencias más valiosas del viejo.Sentados en una silla coja (que apoyaba el respaldar a la pared para no venirse abajo) y dos ladrillos cubiertos por cartón, mirábamos impacientes a don Pepe, quien saboreaba su café sentado en la cama.-"Señores, caballeros, amigos...".-Al grano don Pepe, al grano por favor', interrumpió "Cartuchera".-No se impaciente Carlitos, que usted tiene muchos años por vivir. Yo no.-Disculpe, no quise 'irrespetarlo' don Pepe, amigo, caballero, señor...-Estamos aquí reunidos, y aquí mismo estamos reunidos, los caballeros a mi entender, más selectos, distinguidos e inteligentes del ajedrez. Diría yo...-Mejor será que nos diga de una vez lo que quiere de nosotros. Recuerde don Pepe, que la hora es la hora, explotó "Cartuchera".-Está bien. Presiento mi muerte y mi muerte presiento, y como nada hemos de llevarnos al morir, me voy de viaje a visitar a mi hijo en Puerto Montt, Chile. Mi hijo, un ex oficial de la gloriosa Marina de Guerra del Perú, me ha invitado a conocer el hielo de la Antártida, y pues he aceptado. No pienso regresar más, porque de esa experiencia viajaré al estado de Arizona en Estados Unidos.-Felicitaciones don Pepe, dijo don Pedro.-Bien por usted, pero eso qué tiene que ver con nosotros, opinó un cada vez más molesto "Cartuchera".-Pues he decidido que como no hay bien material que podamos llevarnos al morir, porque ustedes saben que al morir...-Ya pues, don Pepe, enfatizó Cartuchera.Fue ahí que escuchamos la proposición del anciano: "quién me gane 230 partidas de ajedrez se quedará con mi casa". La propuesta causó risa, pero ésta duró poco cuando el viejo se puso serio. "Es verdad, sino me creen les firmo un poder ahora mismo, argumentó blandiendo entre las manos un viejo lapicero Faber Castell.Así empezaron las maratónicas sesiones de ajedrez. Don José no era un gran jugador ni cosa que se le parezca. Era torpe y muchas veces ingenuo. "Cartuchera" cada vez que lo derrotaba festejaba su triunfo ocasionando la molestia y piconeria del anciano, quien indignado con él, decidió una noche reunirnos al resto de la cofradía y comunicarnos su decisión: "Cartuchera" no pertenece más a este selecto grupo porque la burla y 'cacha' no son cualidades que debe ostentar el posible capitán de un submarino. ¿Están de acuerdo? Sí, sí, sí, claro.La decisión de don José le cayó mal a "Cartuchera". Fueron en vano las promesas de no burlarse nunca más. "Adiós caballeros, señores, amigos... sarta de embusteros llenos de avaricia", fueron las últimas palabras que nos dirigió Carlos.Desde un principio don Pedro y yo teníamos el mismo plan para con el viejo. Intercalábamos derrotas y victorias para no despertar su cólera y arrebato. Sin embargo, un sábado por la noche don Pedro tenía algunos planes y fue antes de la hora señalada. "Las 7 p.m. también es una buena hora para empezar a jugar, don Pepe". Al anciano no le pareció porque a esa hora venía una muchachita a 'atenderlo'.Discutieron. Se olvidaron del señorío y los caballos. Don Pedro nunca más se unió a nosotros. La pelea fue irreconciliable. Supe por boca de don Pepe que la próxima vez que se verían sería en el entierro de uno de ellos. Sin embargo, eso no fue así. Hace dos años don Pepe paseaba por Diagonal, en Miraflores, cuando tuvo que saltar la berma y caer sobre las flores recién sembradas. Si no hubiera dado ese salto felino hubiera sido atropellado por el Station Wagon blanco, que tenía al volante a un desorbitado e iracundo don Pedro.Bajo esas circunstancias sólo quedaba yo como aspirante al submarino.Mi táctica fue impecable. Hubo amanecidas en que perdía todas las partidas. Fingía una frustración que sólo don Pepe podía remediar. "No es para tanto, Bethuel, amigo, caballero; si te sirve de consuelo me olvidé decirte que integré la Selección de Ajedrez de Lima, así que tranquilo nomás".Al cabo de dos meses el semblante del viejo empezó a cambiar. Ya no era el tipo florero y hasta se olvidó el señorío y los caballos. Sólo restaban 12 partidas para hacerme de mi primer 'submarino'. Don Pepe ya no era una chimenea sino una hoguera.-Bethuel tengo que decirle algo.-Lo escucho.-Este fin de semana debo hacer un viaje relámpago a Ancash, mi tierra. Regreso el martes, no tardo más.Nunca más supe de él. El predio 648 del jirón Las Américas ya no existe más. El número ha sido borrado de la pared que a su vez fue derribada, al igual que el estrecho callejón que daba al interior del submarino. El lote fue comprado por la familia Bendezú. Ellos reestructuraron todo. No quieren saber nada con el anciano. No vaya ser que el senil ajedrecista cambie de parecer y decida retornar con una nueva propuesta bajo manga.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>