<author id="dd7ec67bfdacca3a071bde7e86f940ac" url="sercorriente.blogspot.com" feed="http://sercorriente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="943b18bd7fbdc7f813f0f949654a7c8d" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/05/la-epica-cruda-de-mo-ya.html">			<content><![CDATA[La novela contemporánea ha marcado un rumbo en el que las historias que tienen como protagonistas a las revueltas sociales, las gestas colectivas y las revoluciones campesinas y obreras son proscritas del canon o tipificadas como anacrónicas.Los autores y lectores de estos tiempos prefieren las narraciones cortas, localizadas en ambientes urbanos  y con protagonistas que padecen conflictos individuales salpicados con grandes dosis de sexo y violencia. Son los tiempos de las novelas breves, los libros de autoayuda y las sagas góticas en los que el entretenimiento, en algunos casos, vale más que la trascendencia.La épica sigue existiendo, pero ha perdido fuerza y sobrevive a duras penas. Son raros los novelistas de hoy que desarrollan historias donde lo colectivo ocupa el rol central. Después de novelas como Redoble por Rancas de Manuel Scorza y La guerra del fin del mundo de Mario Vargas Llosa, la literatura mundial, con escasas excepciones, ha transitado preferentemente por el camino inverso: el descubrimiento del individuo y su existencia agónica como centros de gravedad de las historias.Uno de los escritores que continúa el camino de la épica a la antigua usanza es  el chino Mo Yan, último Premio Nobel de Literatura. Su novela Las baladas del ajo es en cierta forma un homenaje tardío a la novelística de William Faulkner y los patriarcas del boom latinoamericano. Los ecos de Yoknapatawpha County y el bíblico de Macondo resuenan sutilmente en sus páginas.Con los pelos de punta y la piel de gallina, los lectores leemos la historia de unos granjeros chinos que deciden cultivar ajo por presión del gobierno comunista. Para venderlo, ellos tienen que caminar grandes distancias y pagar coimas e impuestos que  exasperan sus ánimos  hasta empujarlos a una sublevación que es aplastada a sangre y fuego. Como en las grandes historias épicas, la violencia social y estructural está amalgamada con microhistorias  de amor, lealtad y ternura, como la que protagonizan Gao Ma y Jinju. Él es un joven licenciado del ejército desencantado de los dicterios de las autoridades y ella una víctima de la mentalidad feudal china que consideran a la mujer poco menos que  una cosa.La sublevación en condado Paraíso es contada desde dos puntos de vista. La de un narrador omnisciente que cede su lugar cada cierto tiempo a diversos narradores protagonistas y testigos; y la de un rapsoda ciego, Zhang Kou, quien a través de unas baladas cargadas de ironía y reclamo se erige como la voz de una conciencia colectiva que preserva los acontecimientos para las generaciones futuras. La narración de Zhang Kou está estructurada a manera de viñetas antes de cada capítulo.Es admirable la forma en que Mo Yan ha asimilado las técnicas del autor de Las palmeras salvajes. Su narración se arma como un rompecabezas, pero sin llegar al extremismo de su maestro. Esa ruptura espacio-temporal desconcierta por momentos al lector, pues gracias a esta destreza narrativa los personajes muertos reaparecen o los vivos se proyectan en el tiempo en que ya no estarán. En realidad, lo que consigue Mo Yan con esa habilidad  técnica es intensificar las expectativas del lector y, con esto, capturarlo hasta el final.Del realismo mágico, Mo Yan probablemente ha tomado esa vocación por contar las cosas extrañas con naturalidad y las normales con lirismo y brutalidad: Gao Ma, tras descubrir el cadáver de su amada, decapita a decenas de periquitos multicolores; el olor podrido del ajo invade todos los recintos y en todo momento la vida de los habitantes del condado Paraíso; los personajes beben su orina o comen sus vómitos si es necesario salvar sus vidas; los hombres y mujeres sufren, pero soportan el dolor ?elevado a la mil potencia? gracias a su fe en los sueños, la libertad y el amor.«Cruda, brillante, inolvidable…», ha dicho un diario norteamericano sobre esta novela. Y no deja de tener razón. ]]></content>
		</document>
		<document id="d390b5ed33e04352f876b9184b35b14f" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/06/aprender-leer-periodicos.html">			<content><![CDATA[Antes, los periodistas aprendían a producir noticias; ahora, tienen que alfabetizar a ciudadanos con gustos volátiles, sin opiniones propias y una cultura incipiente.Regularmente recibimos noticias del cierre de algún diario o revista impresa, o de la desaparición inminente de alguno de estos medios tradicionales. Y, sin embargo, la profecía apocalíptica de su desaparición no se cumple.En la era digital han surgido una serie de movimientos que han transformado las funciones de los periódicos. Ahora se habla, por ejemplo, de periodismo cívico, periodismo ciudadano o periodismo de participación, que consiste en esencia en la posibilidad de crear y al mismo tiempo difundir información por parte de las audiencias.La prensa no es, por supuesto, un medio estático ya que ha atravesado una serie de etapas de transformación impulsadas por los cambios tecnológicos y socio-económicos. Las relaciones tensas con el poder crearon a fines del siglo XIX y comienzos del XX las figuras de los “mukcrackers” o periodistas de investigación incómodos. Luego en los años 60 del siglo XX, la necesidad de renovar el lenguaje y los géneros derivaron en el “nuevo periodismo”. En la primera mitad del siglo XX, surgió el “periodismo de servicio”, encaminado a facilitar a los ciudadanos información práctica para que pudieran resolver sus problemas cotidianos; mientras que en la segunda mitad del siglo XX se buscó dotar al periodismo de una metodología más “científica” para informar.La concepción anglosajona de que periodismo es aquello que consiste en salir a la calle para ver lo que sucede y luego contárselo a los demás, sigue siendo, en principio, válida. Sin embargo, en la primera década del siglo XXI se ha configurado una nueva manera de entender y practicar el periodismo escrito que pasa por la redefinición de sus roles.El semiólogo y escritor Umberto Eco lo ha descrito con extraordinaria exactitud y claridad: «Los periódicos han perdido muchísimas funciones. Por la mañana lo hojeo rápidamente porque las noticias principales ya me las ha contado la televisión, pero continúa siendo importante por los editoriales, por los análisis, y es fundamental no leer uno, sino al menos dos cada día. Se debería enseñar a leer periódicos a la gente, dos o tres, para ver la diferencia entre las opiniones, no para conocer las noticias, eso ya nos lo dice la tele».¿Enseñarle a leer a la gente los periódicos para ver la diferencia entre las opiniones?  Menudo problema que plantea Eco. Lo primero implica el fomento de una nueva cultura o el rescate de una antigua: leer periódicos, cosa que en el Perú hace, creo, el 5% de la población. Lo segundo, contrastar opiniones,  crea la necesidad de una cultura de la tolerancia y las prácticas sociales democráticas en medio de una ignorancia campante. Lo cierto es que la realidad cíclicamente le plantea desafíos de sobrevivencia a los periódicos, y hoy estamos en una de estas circunstancias.En síntesis, los periódicos serán fundamentales mientras haya demanda de opiniones, aunque tendremos que aprender a escribirlos y a leerlos. Su suerte es muy parecida a la que augura Eco para los libros: «El libro como objeto continuará existiendo de la misma manera que la bicicleta sigue existiendo pese a la invención del automóvil; es más, hoy hay más bicicletas que hace unos años. Lo mismo podemos decir del fin de la radio por culpa de la televisión…”.]]></content>
		</document>
		<document id="86608be838e34864f8dcf33b628e6998" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/06/escribir-con-las-tripas.html">			<content><![CDATA[Hay quienes escriben para vender más o para ser  famosos, mientras que otros lo hacen por el simple placer de jugarse la vida a cada instante o coronar algún ideal  profundo que los llene de vida.Un libro se escribe principalmente por dos razones: 1) un profundo desacuerdo con el mundo y 2) el placer de reconstruir con un poco de belleza ese mundo con el que se está en desacuerdo. Es decir, el acto creador es algo así como un proceso de construcción y deconstrucción. Ambos actos, por supuesto, relacionados entre sí.Estas dos motivaciones atraviesan toda la historia de la literatura. Así, hay seres humanos que escriben alentados por un ideal, por una ideología, por una religión o por una causa noble. Otros, en cambio,  crean impulsados por gusto y amor a la belleza. Y hay también quienes combinan adecuadamente ambas cosas.Un ideal muy profundo es, por ejemplo, que la maldad del hombre no arruine el hogar en el que vivimos. Esta es en realidad la gran ideología actual. En un mundo descreído políticamente, sin utopías y con mucha gente viviendo con un gran temor a hacer el ridículo, entretener y trasmitir valores a la mente y los corazones humanos para que no destruyan el planeta tierra es un móvil creativo de gran envergadura.  Pero hasta aquí hemos hablado de aquellos autores que, según Almudena Grandes, «se juegan la vida en lo que escriben» y viven al margen de la fama y el acoso de los medios de comunicación.Hace poco, Dan Brown, el autor del bestseller Infierno, confesó al The Sunday Times que era un esclavo de la escritura porque necesitaba publicar títulos superventas, aunque después ha dicho que escribe por placer. Desde luego, hay quienes escriben un libro para ganar fama o dinero. Sus productos son a menudo libros de autoayuda y cocina y, a veces, novelas en las que hábilmente se entretejen referentes reales, mitos y ficciones. Son, digamos, los escritores que no precisan destruir el mundo en el que viven ni menos perseguir el absoluto estético para ser ellos mismos. Estos autores tienen, por supuesto, todo el derecho del mundo a escribir y publicar lo que quieran, así como a utilizar como rasero de éxito el número de ejemplares vendidos.  Para esto, sin duda, hay mercado y lectores.  Sin embargo, las razones a las que me referí al principio pertenecen a un estrato más profundo y son la base de una vocación más sincera y transparente que nada tiene que ver con el marketing editorial. Esto, por supuesto, no lo sabe el lector común y corriente que rápido sucumbe a los cantos de sirena. Un narrador o poeta que «se juegan la vida en lo que escribe» lo hace porque no sabe hacer otra cosa, porque el acto creador es el aire que respira, porque no encuentra otra manera de ser y estar y porque construir es para él inventar un mundo a la medida de sus aspiraciones. Esta reconstrucción, por supuesto, tiene que ver con el placer, con el encanto de sentirse un pequeño Dios y disponer a su antojo el mundo que lo rodea.Los autores que escriben por desacuerdo y por placer tejen sin  ataduras ni intereses inmediatos o mezquinos una realidad ficticia, que es finalmente la realidad perfectible, la que queremos que exista pero que, afortunadamente para nuestra imaginación, siempre termina convertida en una persecución, en una revelación que nunca se produce. ¿Pero luego de la destrucción y reconstrucción de la realidad qué queda? Sin duda, el libro solo, las historias solas, algo que ya no le pertenece al autor, algo que viaja empujado por sí mismo al porvenir y busca el corazón de los lectores para perdurar o para recordarle ese acto de arrojo gratuito y desinteresado: escribir con las tripas. ]]></content>
		</document>
		<document id="f0781e781ad09496e08620b7b53014c6" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/06/quremos-tanto-rayuela.html">			<content><![CDATA[El libro mítico que Julio Cortázar publicó en los años 60 cumple medio siglo. Pese al tiempo trascurrido, sus personajes Horacio Oliveira y La Maga siguen convocando el cariño de los lectores.¿Qué es Rayuela? ¿Una anti-novela? Es decir, una novela que va contra los parámetros de la novelística universalmente aceptados.  ¿Un manual de instrucciones para jugar con la cultura? ¿Una novela-abismo, novela-laberinto o novela-revelación como gustaron llamarla los críticos sorprendidos en los años 60? ¿O simplemente una genial creación de Julio Cortázar?Su desconcertante naturaleza y relativa dificultad para comprenderla han propiciado toda clase de herramientas de ayuda para el lector: diccionarios para comprender el conocimiento enciclopédico que despliega, planos para seguir el trayecto de Horacio Oliveira, Las Maga y el Club de la Serpiente y discos que compilan los temas de jazz citados por su autor, además de las ediciones críticas.Pese a todos los esfuerzos, hace cincuenta años que nadie acierta a dar una respuesta precisa. Y no acierta porque Rayuela es inclasificable: en su variedad está su riqueza y en sus límites imprecisos su trascendencia. Mucho se ha  hablado de la amplia resonancia que tiene entre los jóvenes. Y puede que sí, que esta sea una novela para ser leída mientras se disfruta de la libertad de ser alguien que no ha superado los 30 años.  Aunque para los jóvenes cincuentones como yo el asunto es cómo se siente uno como lector.En 1983, Rayuelacumplía veinte años y todavía se leía con mucha devoción en ediciones de segunda mano. Julio Cortázar murió un año después y dejó tras de sí una estela de asombro entre los lectores de mi generación. Esta novela nunca ha sido un best-seller ni Cortázar una superestrella de la literatura, sin embargo su influjo reaparece cada cierto tiempo en las nuevas generaciones de escritores latinoamericanos. En mis tiempos, todos queríamos ser como Horacio Oliveira y La Maga ?que andaban siempre sin buscarse, aunque siempre para encontrarse?, enamorarnos como ellos, hablar en «gíglico» y escribir con el estilo de Morelli nuestras óperas primas.¿Qué fascina tanto a los lectores en Rayuela? En realidad, nadie lo sabe a ciencia cierta. Cada uno de los lectores tiene una o varias respuestas. En mi caso, que tenga un «Tablero de dirección» para leer el libro siguiendo algunas reglas y, al mismo tiempo, transgredirlas, si deseas.  Creo que esta es una brillante estrategia que muerde directamente al lector en la yugular. Extraño y atractivo; desconcertante y motivador; asombroso e incitante. Que ocurra en el París que todos habíamos idealizado (que la final es como el París de la novela) y que eleve el humor, la melancolía y el juego a la categoría de absolutos literarios. Que esté escrita con el lenguaje de la vida corriente y relate las simplezas de la vida corriente y que, simultáneamente, nos divierta con sus juegos de inteligencia y erudición.No hay gran anécdota en sus cientos de páginas. La novela tiene dos partes. «En el lado de allá» (¿Europa, la otra cultura, el mundo apátrida?), cuenta la historia de amor de Horacio Oliveira y La Maga, la muerte del hijo de esta y la consiguiente ruptura de la pareja. «En el lado de acá» (¿Latinoamérica, nuestra cultura, la patria interior y exterior?), relata la vida de Horacio Oliveira en su regreso a Buenos Aires, su noviazgo con Gekrepten y su amistad con Talita y Traveler. Lo que nos atrae de los personajes son las cosas que piensan y hacen, y no como encajan sus vidas en una trama. Rayueladestila, en este sentido, una ternura que envuelve rápidamente al lector.Medio siglo después de escrita, Rayuela resurge otra vez como una «novela summa», como una «novela total». A mí me encanta la idea de que se trata de una especie de agujero negro en el que cabe toda la energía creativa en un espacio muy diminuto. Y, sin embargo, no estoy seguro de que este concepto sea preciso.  La novela de Cortázar sigue siendo tan evanescente que como cuando la concibió su autor en un miserable piso parisino en los años cincuenta del siglo pasado.]]></content>
		</document>
		<document id="bbd759a303effd9a3867f4c03021003" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/07/el-destino-de-las-revolciones.html">			<content><![CDATA[¿Cuál de las revoluciones triunfó finalmente: la que pretendía transformar las estructuras del Estado y la sociedad o la que quería alterar las costumbres, las mentes y los valores de las personas?Entre 1916 y 1917, en Zurich, se juntaron, sin que mediara  ningún plan previo, las dos vanguardias que marcarían el futuro de la humanidad en los siguientes 100 años: la vanguardia artística y la vanguardia política.El azar quiso que estas dos corrientes utópicas coincidieran no solo en un país, en una ciudad, en un tiempo, sino también en una calle, en un cabaret: el Voltaire, ubicado en el número 14 de la Spielgasse de Zurich.A esa guarida de rebeldes con causa y sin causa concurrieron, por un lado, Tristan Tzara y su pandilla dadaísta y, por otro, Vladimir Ilich Lenin y los intelectuales rusos que urdirían la conspiración política que sacó a los zares del poder.Se trató del encuentro de dos utopías, de dos corrientes conspirativas, de dos revoluciones. Una, quiso cambiar el pensamiento del hombre; y la otra, la estructura de la  sociedad, la economía y la propiedad. Una, urdió espectáculos provocadores; y la otra, grandes dosis de violencia. Las consecuencias de ambas se podría decir que se extienden hasta nuestros días, pues de ellas derivan casi todos los movimientos contestatarios de los siglos XX y lo que va del XXI.Mientras Tzara y los dadaístas montaban en el cabaret Voltaireespectáculos destinados a alterar las costumbres de la época, Lenin redactaba por aquellos días en los cafés próximos al bunker de los dadaístas el panfleto Imperialismo, fase  superior del capitalismo y preparaba en secreto la revolución bolchevique.Según Francois Buot, un biógrafo de Tristan Tzara, este y Lenin llegaron a compartir mesa en el Voltaire y más de una idea. ¿En qué coincidieron o discreparon estos líderes vanguardistas sobre el carácter de sus revueltas? ¿Es posible que artistas y los políticos se pusieron de acuerdo en algo? Lo cierto es que se trataba, como dice Carlos Granés en su libro El puño invisible. Arte, revolución y un siglo de cambios culturales de «una respuesta y un ataque  a la estructura de la sociedad, a la cultura hipócrita que había permitido la masacre y la miseria en nombre de principios morales elevados».Los historiadores afirman que la revolución liderada por Lenin triunfó, transformó a Rusia y al mundo y, por lo mismo, sus consecuencias impulsaron a su vez otras ideas de cambio a lo largo del tiempo. La revolución liderada por Tristan Tzara, en cambio, fue derrotada y las vanguardias se diluyeron conforme el mundo se volvía más seguro y conservador. ¿Es cierto todo esto?El socialismo real, que hasta los años 80 mantuvo un poder e influencia en todo el mundo, cayó como una pesada cortina de hierro (lo cual no quiere decir que haya dejado de existir), en tanto el germen de las vanguardias, declarado muerto prematuramente por algunos incrédulos, atravesó el horror del nazismo, sobrevivió a la Guerra Fría y ha seguido trasmitiéndose de generación en  generación hasta llegar a movimientos como el que inspira a los jóvenes del primer y tercer mundo a tomar las plazas de las grandes ciudades para exigir un lugar para sus sueños y sus libertades. Lo cierto es que ambas revoluciones que nacieron juntas en Zurich se han transfigurado en un nuevo sueño utópico que no alcanzamos todavía a entender del todo.]]></content>
		</document>
		<document id="de98c1059796dfa714107618d794b1b7" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/08/amor-belleza-y-ortografia.html">			<content><![CDATA[Más que un conjunto de reglas que regulan la correcta escritura de una lengua, la ortografía es una forma elegante de comunicarse y una guía infalible para hacernos entender. Una tilde o una coma bien puestas no solo hablan de un buen gusto, sino también de una profunda vocación por cerrar la brecha entre lo que pensamos y lo que escribimos. En un cuento de Ángeles Mastreta llamado Ortografía, una mujer que está a punto de divorciarse encuentra un papelito escrito por la amante de su marido: «Corazón: has lo que lo que tu quieras, lo que mas quieras, has lo que tu decidas, has lo que mas te convenga, has lo que sientas mejor para todos».  Frente a la profunda ignorancia de quien confunde «haz» de hacer con «has» de haber, el pronombre «tú» con el adjetivo «tu» y el «más» de cantidad con el «mas» de conjunción adversativa, la protagonista siente, por un lado, repulsión y, por otro, felicidad.Tras el hallazgo, la mujer que ha sido cambiada por otra y está punto de divorciarse concluye: «La ortografía es una forma sutil de la elegancia del alma, quien no la tiene puede vivir donde se le dé la gana». Esa conclusión la hace ver que ella está no solo en superioridad estética, sino en superioridad moral. Siente que la causa invocada para la separación es totalmente oportuna: incompatibilidad de caracteres. Entonces firma el acta de divorcio sin pensarlo dos veces.En mi caso, muchas veces he caído seducido por las declaraciones originales de un escritor o las buenas intenciones de un estudiante, sin embargo cuando he enfrentado la realidad; es decir, cuando he leído lo que han escrito, todo se ha venido abajo de súbito. ¿Por qué? Porque tildaron fe cuando no debían o hicieron sobrar una coma o se olvidaron de que las mayúsculas llevan tilde. En esos casos, siento la incorrección idiomática como una falta grave contra la belleza del mundo y una contribución a que entendernos, entre quienes hablamos una misma lengua, sea una miseria.José Ortega y Gasset, que además de pensador era escritor, decía que la claridad es la cortesía del filósofo. Y la claridad se puede lograr, entre otras cosas, con una correcta escritura. El periodista Miguel Ángel Bastenier va más allá y exige entre periodistas y escritores dirigirse a las infracciones atraídos como por la fuerza de un imán, con la visión de que una palabra sin tilde o una oración sin los signos de puntuación idóneos son un «atentado contra el orden natural de las cosas».La ortografía da orden, organiza y clarifica el pensamiento. Pero lo más extraordinaria quizás sea que produce belleza o lo que equivale a decir según el diccionario de diccionarios: «Propiedad de las cosas que hace amarlas, infundiendo en nosotros deleite espiritual. Esta propiedad existe en la naturaleza y en las obras literarias y artísticas». Tampoco pedimos tanto, por supuesto. Nos contentamos con que lo que está bien escrito pueda ser tratado con cariño y con deleite. ¿Qué pasaría si usted lector se enamora de alguien que le escribe una nota como esta: «Corazón: has lo que lo que tu quieras, lo que mas quieras, has lo que tu decidas, has lo que mas te convenga, has lo que sientas mejor para todos»?  No sé llegaría a separarse de quien utiliza tan mal la lengua, pero en mi caso sentiría una profunda arcada en el estómago. Lo mismo siento ahora cada vez que leo los textos que aparecen en un cartel, en una valla en la carretera o en un spot en la televisión. ¿Tan mal escriben los publicistas o simplemente lo único que les importa a ellos son las ideas? Yo los diría que lo piensen dos veces. En caso así lo crean, van a terminar arruinando la belleza de sus brillantes ideas y, al mismo tiempo, hiriendo de muerte la lengua que usan para persuadir al público al que se dirigen.]]></content>
		</document>
		<document id="873de53e91f9167bf07dbfdec4a2c0ba" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/08/conversaciones-con-una-nina_29.html">			<content><![CDATA[¿Cómo explicarle a un niño sobre abstracciones como el amor y la muerte? A menudo creemos que no nos van a entender. Sin embargo, ellos son siempre una caja de sorpresas. No sé si es la edad, el lenguaje o los prejuicios lo que hace más difícil la comunicación con un niño. A los dos años, el niño es una especie de agujero negro que succiona toda la energía verbal que está a su alrededor, mientras que un hombre de cincuenta es más bien un pieza conservadora que sabe cuáles son los límites de las palabras.Los niños descubren el contenido de las palabras por imitación o por experiencia directa. Así, poco a poco, van adquiriendo el sentido del amor, la bondad, la maldad y otras realidades que solo el lenguaje es capaz de simbolizar con eficacia. La más difícil de entender, probablemente, sea el concepto de muerte; o sea, la cesación o término de la vida.Y es difícil entender el concepto de muerte por la realidad compleja a la que se refiere. Morir es no estar, dejar de ocupar un lugar, cesar en el continuo transcurrir del tiempo. De niños, la mayoría de los seres humanos nos formamos una idea de la muerte a partir del dolor moral que sienten los mayores y la inmensa tristeza que existe a nuestra alrededor.Enseñarle a contar a un niño es un tarea ardua, pero placentera.  Relacionar la cantidad, que es un elemento abstracto, con los números propiamente dichos es una fuente de hallazgos y extravíos permanente. Lo mismo ocurre cuando se les enseña a identificar los colores, nombrar a los animales y controlar manualmente algunos artefactos necesarios para su desarrollo personal.Las conversaciones que se desarrollan entre niños y adultos ocurren a partir de realidades simples e inmediatas. Generalmente, les hacemos preguntas y ellos responden de manera más o menos avisada. Otras veces intercambiamos mensajes condicionados por su reducido prontuario verbal. Sin embargo, muchas veces conversan con nosotros de igual a igual y nos sorprenden con el manejo de algunos conceptos y palabras. A esto habría que añadir su inusual y persistente manejo del porqué de las cosas.  Mi hija, como su madre y yo, hemos sido educados en una cultura católica, en la que se enseña a los seres humanos desde muy pequeños que las personas que se mueren se van al cielo, incluido Jesús.  Hace poco estuve enseñándole a través de una fotografía en blanco y negro los nombres de mis padres, sus abuelos,  pues quiero que crezca y los tenga siempre presentes como trato de hacerlo yo cada uno de los días que me quedan.  «Este es José y este es Nilda», le repetía. Y ella me pregunta una y otra vez con inmensa curiosidad. «¿Cómo se llaman tu papá y tu mamá?».  «Este es José y este es Nilda», yo  le seguía repitiendo.En un momento, Luciana cambió el sentido de la pregunta por uno más concreto: «¿Y dónde están?». Glup. «Ellos ya no están», traté de explicarle. «Pero, ¿dónde están?», me insistió mirándome fijamente a los ojos por casi unos treinta segundos. Su mirada era inquisitiva. «En el cielo», dije. «Ah, como Jesusito», me dijo y siguió enfrascada en la tarea de apilar cubos de madera de diversos colores.  Y de esta manera clausuró una conversación a la que, probablemente como ya ha ocurrido otras veces, volverá con más agudeza. Me ha quedado, confieso, un amargo sabor a derrota. ¿Por qué perdí la oportunidad de explicarle que ellos ya se habían muerto y que únicamente quedan en el recuerdo de las personas? Estoy seguro que lo hubiera entendido, no porque sea muy lista ?que lo es? sino porque es natural que un niño sepa en qué consiste el principio y fin de la vida. A veces, frente al imperio de una cultura culposa, a la que nos aferramos con fantasías y remordimientos, preferimos no coger el toro por las astas  y quedarnos callados.-----Mi amada Luciana con su caballo azul, luego de un función de teatro.]]></content>
		</document>
		<document id="3506b160140b0723135d636a8b65ed49" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/08/el-escritor-perdurable.html">			<content><![CDATA[¿Qué se necesita para llegar a la condición de escritor perdurable? ¿Basta el éxito de ventas o la fama o más bien una mezcla de talento, esfuerzo y casualidad? Lo importante, dicen otros, es llegar al corazón de los lectores. Unos dicen que la literatura es un arte de minorías y otros que no, pues basta con ver la cantidad de libros  y autores que son éxitos de venta. Unos dicen que la literatura es para los intelectuales y los escritores y otros que no, pues así lo demuestran los miles de ciudadanos que visitan las ferias de libros cada año.En realidad, todas las afirmaciones son ciertas a condición de aclarar que entendemos por literatura. Si nos referimos al  «oficio (ocupación habitual) que emplea como medio de expresión una lengua», sin duda debemos admitir que la literatura vende, y mucho. Allí tenemos a los libros de autoayuda, cocina y de entretenimiento en general. Sus autores tienen objetivos económicos muy definidos y, sobre todo, cuentan con el olfato y las herramientas básicas para lograr su cometido.Pero si hablamos de la literatura como el «arte que emplea como modelo de expresión una lengua», estamos hablando de cosas mayores, pues «arte» implica una actividad muy compleja cuyo objetivo central es conmover al lector. Para llegar a su meta, un autor tiene que convertirse en un artista; esto es, alguien dotado y preparado técnica y emocionalmente para producir belleza.Vamos definiendo entonces las primeras diferencias. Mientras la literatura que llamaremos práctica persigue vender sus productos, la literatura que llamaremos artística tiene como meta desestabilizar afectivamente al lector, lo cual se consigue a través de la belleza del lenguaje y una visión sorprendente e inesperada de la realidad. A un autor de  best-sellers le interesa vender libros más que lograr la condición de artista, mientras que a un escritor verdadero le interesa ser un artista antes que un comerciante de libros.Para ser un Paulo Coelho o un Dan Brown no se necesita poner en riesgo la vida, mientras que para ser Fernando Pessoa o César Vallejo hay que asomarse al borde espeluznante del abismo y mirar cuán lejos está el suelo. Unos y otros representan los extremos de la literatura. De un lado, Coelho y Brown como productores de historias hasta cierto punto superficiales y eficaces; y de otro, Pessoa y Vallejo como creadores de un arte en cierta forma imposible, por cuanto está despojado de estrategias de éxito económico. Los primeros, además, escriben para ser, en tanto los segundos son para escribir.Ocurre a veces que los escritores de la segunda categoría, la de los verdaderos, alcanzan fama y fortuna en vida o muertos. Esto ocurre no por una estrategia bien pensada o porque usaron los medios de comunicación como cajas de resonancia, sino porque el tiempo obra con ellos el milagro de la universalización de sus creaciones; es decir, que los lectores se sientan identificados con los contenidos de sus libros y se conmueven con sus maneras de mirar la vida.  Son los llamados exitosos a su pesar. Roberto Bolaño, por ejemplo.También existen excelentes escritores que han llegado a donde están por una mezcla de libertad y calculada promoción. Las estrategias de marketing no funcionarían sin el talento natural que poseen novelistas como Mario Vargas Llosa o Paul Auster. Es una mezcla extraña en la que siempre hay que andar en la línea del equilibrio; el territorio del justo medio; el modelo que, dicen los optimistas, deben seguir los aspirantes a escritores. Este es el tipo de literatura surgido en la edad contemporánea como consecuencia de la aceleración del desarrollo humano y el poder del marketing y los medios de comunicación.El quid del asunto no es, sin embargo, llegar a ser famoso y vender miles de libros, sino lograr que los libros se lean y después de esto meterse en el corazón del lector. Esto en pocas palabras se llamar ser perdurable y no tiene nada que ver la publicidad y los medios, aunque sí muchas veces con la suerte.]]></content>
		</document>
		<document id="8c7e5f8e032ff698840a4244c80c5290" url="http://sercorriente.blogspot.com/2013/08/escritores-y-escritores.html">			<content><![CDATA[Antes, a la condición de escritor se llegaba a punto de esfuerzo y vocación; ahora, cualquiera con algo de fama y temeridad, puede ser autor de libros exitosos. No hay duda de que el mercado obra milagros.Un escritor es alguien a quien le importa en primer lugar escribir. Y para hacerlo, se prepara emocional y técnicamente. Lo primero, porque se trata de una actividad (¿profesión, modo de vida, oficio?) en la que pone en riesgo toda su existencia a cambio de nada; y lo segundo, porque para llegar al fondo de la experiencia estética tiene que hacerlo a través de una lengua y de ciertas estrategias comunicativas, las cuales debe dominar casi a la perfección.Para que alguien sea considerado escritor no debe necesariamente haber publicado algo (hay muchos escritores geniales que murieron inéditos) o vivir de lo que escribe (la mayor parte de los hombres de letras tienen oficios afines o alimentistas). Lo que sí es casi una imposición es que haga de la literatura un modus vivendi, que lea, que supere los escollos que le impiden escribir, que se la pase intentando una y otra vez la obra “perfecta”. Este proceso implica, por supuesto, sangre sudor y lágrimas.Nadie llega a ser escritor porque lo certifica un documento, lo garantiza el tiempo empleado o lo declara una autoridad competente. Se es escritor por actitud, por arrojo, por libre elección, por cariño y por necesidad. La gente reconoce a los escritores, más allá de los clichés y las leyendas, por su entrega, persistencia y vocación. En este sentido, una obra literaria es la culminación de un esfuerzo personal en la que se ha empleado mucha energía y amor propio.  La condición de escritor no es de ninguna manera un regalo de los dioses o del mercado. Se llega a ser un creador literario no porque lo quieran otros, sino porque alguien está convencido de que quiere serlo.Pero de un tiempo a esta parte, el mercado parece ser el gran hacedor de escritores. Resulta que ahora cualquiera puede serlo  siempre que sea famoso, dicte a unos escribidores pasajes interesantes de su vida y esté acompañado de una gran promoción editorial. Pedro Suárez Vértiz, Gianmarco, Gisela Valcárcel y otros son llamados “escritores” por la prensa. Es más, el segundo le desea suerte al primero como “escritor”, como si se tratara solo de eso: de suerte. Lo que ha hecho el marketing es reducir el concepto de escritor a su acepción más simple y seca: autor de obras escritas o impresas. Y eso es lo que tenemos por doquier: autores de obras escritas o impresas que cuentan sus avatares “artísticos”,  saturan las librerías, venden como mercachifles y proyectan una falsa imagen de la literatura.Algunos lectores tal vez piensen que detrás de estas palabras hay resentimiento o envidia. Nada de esto. Todo ser humano tiene el derecho de escribir y publicar lo que quiera; lo que tiene derecho es a confundir a los lectores y ayudar a configurar un gusto en el que libros verdaderamente trascendentes son proscritos, o promover la idea, con su silencio o beneplácito, de que a la condición de escritor se llega también con algo de escándalo y fama. Por este motivo, las librerías tienen los libros que tienen, las ferias de libros venden lo que venden y la literatura peruana tiene los escritores que tiene. No está mal que también ellos “escriban” libros; lo que está mal es que sean considerados como “literatura” y sus autores “escritores”. Es como afirmar que Mario Poggi es psicólogo o Rolando Souza constitucionalista.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>