<author id="ddba8757ca8534ca173abfc4df225ea2" url="mtalkingmusic.blogspot.com" feed="http://mtalkingmusic.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="4b4eada11602a27587ac8f7ccc6187b9" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/06/club-tropicana.html">			<content><![CDATA[EL CUARTO EXITO DE MARK MEDLOCKComo ya lo habiamos anunciado, el cuarto disco del cantante Mark Medlock ha sido un exito rotundo en Alemania llegando a estar en el TOP 3 Aleman, además que en Austria ha estado en el puesto 7 y en suiza en el puesto 15. El exito se debe a los temas pagajosos con toques latinos que Mark ha cantado lo que ha tenido muy buena acogida entre sus seguidores y seguidores del productor Dieter Bohlen.Lo que ha llamado mi atención particularmente en este albúm, es que se ha empleado los falsetes al estilo Modern Talking, esto ya se habia escuchado en el single "You Can Get It". Lo cual ha resultado ser una buena formula para la acogida de este cuarto albúm de estudio del cantante Aleman.Debemos resaltar el tema "Heart To Heart" una balada que ha mi parecer ha superado a sus antecesoras, la verdad un buen trabajo vocal de Mark Medlock y su equipo de Producción.CLUB TROPICANA:01 Mamacita (Album Mix) 04:1202 Cobacabana 03:3003 Que Sera 03:5804 Second Chance 04:1405 Reach For The Stars 03:5406 Put A Smile On Your Face 03:5907 Forever 03:5108 Heart To Heart 04:0009 Wild Wild World 03:4510 Forgive Me 03:5911 Why Can't We Live Together 04:0712 Last Summer Les dejo la version remix del tema HEART TO HEART (ALANA REMIX) Disfrutenlo!]]></content>
		</document>
		<document id="b534566f493590574bc0f6c12d7cba4a" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/06/crazy.html">			<content><![CDATA[Moving Heroes Crazy videoclip 2009El tan anunciado videoclip "CRAZY" del duo MOVING HEROES ya se puede disfrutar! , esto es como antesala a la proxima salida de su single y segundo albúm. Hace unos meses se habia filtrado el tema Crazy en dos versiones en la red, parece que finalmente quedó la version denominada "Dance Remix", el cual es empleado en este video clip.El tema realmente es muy pegajoso y mas que todo nos trae nostalgia por ese coro que es similar a Modern Talking! muy buen temal, lo que nos da la sensación que el segundo Albúm sera un exito!]]></content>
		</document>
		<document id="b34386bcced69874e406d048199efcc6" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/06/entrevista-thomas-anders-en-radio.html">			<content><![CDATA[Ex Vocalista de Modern Talking hace un recuento de su carrera y de su próximo albúm GOOD KARMA. El 14 de Junio pasado, W Radio una emisora colombiana realizó una entrevista a Thomas Anders , Ex vocalista del grupo Modern Talking, contando con detalles todo su carrera musical durante Modern Talking y ahora como solista.Como podrán escuchar, Thomas nos cuenta acerca de lo que significó Modern Talking en su vida, verdades y mentiras acerca de su primera y segunda separación. Además cuenta como es la relación actual con su ex compañero Dieter Bohlen. Tambien comenta acerca de la experiencia y lo que significó para él, las dos presentaciones en Viña del Mar a finales de los 80's y como quedó encantando con ese publicó sudamericano el cual le tiene los mejores recuerdos.Thomas comenta de lo que ha sido su trabajo después de Modern Talking, su colaboración con SANDRA durante el 2009 y lo que será su proximo albúm llamado "GOOD KARMA" , el cual esta en pleno proceso de Producción. Finalmente define tambien el estilo musical que ha seguido durante esta carrera como solista, ya que no es similar al estilo que tuvo con Modern Talking, pero que a pesar del tiempo ha sido una gran referencia en sus siguentes producciones musicales.]]></content>
		</document>
		<document id="42babf93baf8667f36770b0d11e3afbf" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/07/colonia-special-dance-edition.html">			<content><![CDATA[El Esperado Compilatorio del Grupo ColoniaDesde hace ya un tiempo en version limitada se ha presentado este album con una edición remasterizada de los exitos del grupo Colonia. cabe resaltar que el trabajo de las remezclas ha sido impecable como en el tema Lady Blue, que esta version 2009 supera a mi parecer a la version original.Tracklist1. Lažu o?i moje HRF 2009 2. Budi mi zbogom 20093. Deja vu 20094. Lady Blue 20095. Avantura zove me6. Pod sretnom zvijezdom7. Do kraja8. Suzo moja late night rmx9. Tidabudibuda 7th virus rmx10. Mirno more pop rmx11. Ja nisam tvoja mala12. O?i an?ela13. Lažu o?i moje (Electro Summer Remix)14. Lažu o?i moje (Summer Extended Remix)15. Lažu o?i moje (Instrumental) Aqui les presento el video Oficial del tema inedito para este album llamado:Lažu o?i moje ]]></content>
		</document>
		<document id="b1468165f941c92b20038ff1be230ddb" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/07/tm-joy-dont-let-me-go.html">			<content><![CDATA[Tema Inedito de lo que sera su nuevo Album "COLOURS OF LOVE"Les presento un tema inedito que el grupo Aleman T.M.-Joy ha lanzado en un compilado de musica Discofox llamado ITALO BOOT MIX 2009, que trae como primicia justamente el tema "DON'T LET ME GO" el cual sera uno de los temas de su nuevo album que esta previsto salir el 01 de Agosto del 2009 llamado "Colours Of Love".T.M.-Joy a lo largo del tiempo se ha mantenido con un estilo original e influenciado por bandas exitosas de los 80s', pues sus influencias son Modern Talking, Bad Boys Blue, Fancy, entre otras, lo cual han hecho que su sonido se original y a la vez muy agradable para todos.Ademas cabe resaltar que T.M.-Joy ha participado en proyectos con grupos como Wheatherstorm, Stephanie O'hara, entre otros. Aqui les presento una intro de lo que sera su proximo Album!]]></content>
		</document>
		<document id="3de19a7b5625ff46e7efc26babbcee4a" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/07/video-clip-le-vent-ma-dit.html">			<content><![CDATA[UN FAN MADE VIDEO DE UN GRAN TEMA DE LOS SIB'sDesde que salió su primer album de los Systems in Blue, "Point of no Return" hubo un tema el cual me parecio uno de los mejores, ya que tanto su melodia al estilo frances como su letra te lleva a una nostalgia y emoción al escucharlo; Le Vent M'a Dit fue aquel tema que me cautivo desde la primera vez que lo escuche aya por el año 2005 y ha sido desde entonces uno de mis temas favoritos de este maravilloso grupo.Le Vent M'a Dit combina perfectamente la voz de Rolf Kholer y Michael Scholz, de tal forma que el estribillo principal que es una combinación de palabras francesas te llevan a una sensación de nostalgia por aquel amor perdido que significo esa aventura.....Le Vent M'a Dit sigue siendo hasta ahora un tema simbolo en el Soundtrack de mi Vida y gracias a una fan de los SIB's ha hecho realidad un FAN MADE VIDEOCLIP que le ha quedado muy bueno y que ahora me gustaria compartirlo.Creditos: Mrs. Robota]]></content>
		</document>
		<document id="a353918ecf513d8879b045ea9e347397" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/08/dieter-talking-its-haand-se-dieter-tuh.html">			<content><![CDATA[El tema inedito de los SIB cantandole a Dieter BohlenAqui les traigo lo que encontre en el Youtube un video sobre la cancion que los SIB's bajo el nombre de "Dieter Talking" producieron en el 2002 como una forma de hacerle frente a Dieter Bohlen y demostrando de cierta manera que fueron los coros de la primera etapa de Modern Talking.Este single limitado en donde se ofrece una version Radio Edit y una Version Karaoke ofrece un interesante dialogo del mismo dieter (lo hacen suponer) mientra que en segundo plano se escucha los coros caracteristicos de Modern Talking y Blue System respectivamente, la version Radio ofrece unos coros en Aleman con la frase "Its Haand Se Dieter Tuh Bie " una manera de decir "Lo Dificil de ser Dieter", el tema tiene el estilo SIB que años despues conoceriamos con su primer single.El Track List del Single es este:Tracklist01 - Its Haand Se Dieter Tuh Bie (Radio Version)02 - Wieviel Tone Darf Man Klauen03 - Its Haand Se Dieter Tuh Bie ( Interview Version)04 - Its Haand Se Dieter Tuh Bie (Karaoke Version)05 - Its Haand Se Dieter Tuh Bie (Klartext Version)Aqui les traigo la version Karaoke pero los coros estan en ingles Disfruntelo!]]></content>
		</document>
		<document id="3e1a7891723ed49a8bdd39cacd7a8063" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/08/thomas-anders-geboren-born.html">			<content><![CDATA[Thomas Anders nos ofrece un tema en Aleman para un disco TributoThomas Anders ha participado en un disco tributo de la banda alemana "Die Fantastischen Vie" en donde nos canta el tema "GEBOREN", un tema en lengua alemana que Thomas ha sabido darle esa perfomance con la instrumentalizacion estilo dance que todos ya extrañabamos.Lo curioso de este tema es que despues de tanto tiempo Thomas ofrece un tema en Aleman para el deleite de sus fans de su pais y para el mundo. El tema en realidad es muy bueno y recomendable.THOMAS ANDERS - GEBOREN]]></content>
		</document>
		<document id="760cad0ddaf86af958f2293cc9107e9b" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/09/another-mystery.html">			<content><![CDATA[FRESH FOX LAN ZANZA SU TERCERA PRODUCCION DISCOGRAFICA.El dúo aleman Fresh Fox lanzó por todo lo alto su tercera produccion discografica en estudio llamada "ANOTHER MYSTERY", en donde ha demostrado que su estilo ha madurado y se ha vuelto mas retro que sus dos ultimos discos. Este albúm que contiene 13 nuevos temas se ve refljado el trabajo de este duo con un estilo ms 80's, en donde resalta su tema "Anohter Mystery" y el ya conocido "Life Was made For Me" esta version es diferente al del single lanzado hace unos meses atrás.Los temas mas retro son "Big Boys dont Cry" y Cold as Ice", llegando a un buen nivel tanto en ritmo como en lo vocal, como se sabe este grupo tiene varias influencias, como Fancy, Modern Talking y Bad Boys Blue.Ademas de su lanzamiento del album tambien se ha lanzado de manera física y digital el segundo single de esta producción, el tema "Tokio Lover" ha sido lanzado con tres versiones diferentes, producido po "DjHapppyVibes" las mezclas llegan a un buen nivel, convirtiendo este tema en el segundo hit del estilo que Fresh esta formando desde su ultima salida.]]></content>
		</document>
		<document id="17a62f2e83f5e2ad30b678220199f00a" url="http://mtalkingmusic.blogspot.com/2009/10/systems-in-blue-en-tel-aviv-2007.html">			<content><![CDATA[Presentación de los Systems in Blue en Israel el 2007Cuando los Systems in blue se presentaron en Tel Aviv, nunca imaginaron el exito que tuvieron aya por el 2007, casi despues de 2 años tenemos el video de su espectacular presentación y en donde nos ofrecen su inedio Modern Talking Medley, de verdad una joya musical para quienes quieren escuchar el verdadero estilo Modern Talking en la musica de sus verdaderos creadores, los Systems In Blue.Disfruten este Medley!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>