<author id="ddd6a349842dc5e45401f0d0e9ba6d56" url="solofireworks.blogspot.com" feed="http://solofireworks.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c0f3cec83a9d1e4d62a4bbf1791e4ce1" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/07/creando-logos.html">			<content><![CDATA[Fireworks no solo es un editor gráfico web sino también un excelente creador de diseños vectoriales, el cual nos permite crear logos sencillos y muy creativos. Haciendo uso de todas las herramientas posibles es posible crear logos que nada envidiarían a Corel Draw, el programa gráfico más empleado para este tipo de ilustraciones. Aquí hay unos ejemplos de lo que es capaz de hacer Fireworks.Este otro logo pertenece a una organización estatal de adultos mayores, llamado C.A.M de la Molina, en Lima, Perú. Fue el logo más votado por el público aunque el logo ganador fue otro que hice en Corel para un concurso de un logo institucional el 2004. A sus socios les gustó mucho este diseño que finalmente decidieron quedarse con él. Dicen que la voz del pueblo es la voz de Dios. Igual no me sentí mal porque los dos logos eran míos. Quién sí se enojó fue el crítico de arte que no aprobaba tal decisión. Obviamente como jurado lo estaban desautorizando. Hoy ese logo lo veo en polos, monederos, banderolas, etc. logo CAMYa saben, con Fireworks también es posible ganar algún dinerillo sin salir de casa, solo basta tener ingenio y mucha paciencia para realizar diseños que también nos den una retribución económica.Este logo por ejemplo, pertenece a una organización educativa infantil llamada Talento. Está diseñada enteramente en Fireworks. Lo único difícil del diseño fue dar con la idea del logo, pero los diseños muchas veces van de la mano con la inspiración. logo talento.]]></content>
		</document>
		<document id="89f5b06ccc5b89aba807e40fe2c2694b" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/07/creando-lp-de-vinilo.html">			<content><![CDATA[Quiénes han visto el tutorial en el enlace de una pagina de comics personal pueden ver otras en este blog dedicado a Fireworks.A veces queremos evocar símbolos del pasado en nuestros diseños y los discos de vinilo son una magnífica referencia. Recuerdo que en mis clases de diseño me enseñaban a hacer unas elipses monguísimas y ahí nació la idea de hacer un LP. Así que tomé como modelo uno que tenía en mi armario y empecé. Cuando lo terminé alguien me dijo si no lo había escaneado. Claro, lo más fácil es escanearlo, pero no podrías recrearlo a tu manera. Cuando digo "recrear" es que tú puedas trabajar tus propios "pistas" (los textos), tu propia "disquera" (logo) y otras cosas más. Se trata de copiar el diseño, el contenido es tuyo. Es sencillo, solo aplicar lo que te enseñaron en clases. ]]></content>
		</document>
		<document id="cc047b49ea3e2157578768128f5d3e8d" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/07/creando-puzzles-con-corel-draw-y.html">			<content><![CDATA[A raíz del post Creando Puzzles me han preguntado si puede hacerse lo mismo en Corel Draw y en Photoshop. Les digo que sí y que también es posible en Jasc Paint Shop Pro. El primero que se me viene a la mente es el publicado por el Corel Club Hacer un Puzzle, un sencillo ejercicio en el que además de sus didácticos pasos te ofrecían gratuitamente descargar hasta tres modelos de plantillas de puzzles, con lo cual la mitad del trabajo estaba hecho. Básicamente el tutorial se centraba en aplicar correctamente el comando Powerclip en las plantillas, con lo cual el puzzle quedaba listo y el resto corría por tu imaginación.Su autora es Ana María López López, fundadora de Corel Club, aquí está el enlace a la web del Corel Club. La diferencia con el ejercicio que les presenté en Fireworks, era crear uno mismo sus propias plantillas a partir de una plantilla puzzle en mapa de bits. Y con mucho menos piezas, ya que en Corel Club la mínima era de 88.El tutorial de Corel Club fue me inspiración y que por lo mismo me llevó a buscar la manera de idear uno para quienes prefieren el Fireworks "forever". Bueno, en gustos y colores...hay que ponerse en la piel de cada usuario. Hay quienes prefieren el Photoshop; otros, el Ilustrator o el Jasc Paint, programa del cual también existía un tutorial, aunque no logré ubicar el link, pero sí uno de Photoshop, el cual es bastante simpático y sencillo de realizar. Haz click en la imagen para ir al link del tutorial:Personalmente yo siempre me he manejado mejor con el Fireworks, ya que me parece más rápido y directo como el Corel a la hora de delinear y rellenar objetos directamente sin muchos peros que el Photoshop con sus famosas capas y rasterizaciones espantan a cualquier novato, por citar dos casos, pero con el tiempo he llegado a apreciar mucho a la criatura mítica de Adobe (curiosamente propietaria también de Fireworks) ya que considero que a la larga tiene herramientas más poderosas.Lo de los filtros es un caso aparte porque éstos no hacen el diseño. Si bien Fireworks puede incorporar muchos filtros interesantes e incluso los filtros incoporados de Photoshop, como me preguntó hace poco un usuario de México (si podía instalarlos en el Fireworks). Desde luego que el filtro Adobe Efeccts en Fireworks equipara en materia de retoque a Photoshop, pero no así en lo que es el trabajo con canales y otras aplicaciones.APLICANDO FILTROS PUZZLE EN FIREWORKS Y OTROS PROGRAMAS.Para quienes es un trabajo tedioso elaborar piezas de puzzle una a una o descargar una plantilla de 100 piezas para hacer el tutorial, hay también métodos más sencillos que solo requieren hacer click, eso, claro está, si lo tuyo es la practicidad y cero tiempo perdido en ajustar nodos. combinar trazados, aplicar máscaras de capa o llenar objetos contenedores. Los filtros plugin que realizan puzzles que conozco son tres: El Xenofex de Alien Skin, El Avbros Puzzle Pro y el Dreamsuite2. Si conocen otros más a ver si me lo anotan para mi libro. Empezaremos con el Xenofex de Alien Skin.Este plugin se instala en Fireworks o Photoshop, no sé si en otros , pero funciona con los dos primeros muy bien. La única diferencia es que Fireworks lleva la ventaja de que al aplicar el filtro Puzzle a una imagen los cambios no son permanentes, si se manejan desde el inspector de propiedades, no así desde el menú filtros, que se comportará como Photoshop, modificándolo definitivamente.En lo que respecta a la configuración del puzzle, trabaja muy bien el número de piezas, las líneas conectoras, la iluminación. Las únicas debiliades serían que no te permite darle un biselado más personalizado o rotar la piezas, por citar dos aspectos. Lo único que puedes hacer es eliminar las piezas que desees. Aún así si tu ambición no es grande puedes conformarte con hacer click y tendrás un puzzle instantáneo. Puedes descargar Xenofex aquíAhora tenemos el Avbros Puzzle Pro 2.1Este plugin se comporta en su instalación como en Xenofex, en el carpeta plugins y se incorpora tanto el menú Filtros como en Efectos del Inspector de Propiedades.Su funcionamiento es similar a Xenofex, pero con un prewiew mucho más generoso que te ofrece opciones de biselado, sombra, overlay, lineas conectoras, cortado de piezas y una gama numerosa de atibutos, lo cual lo sitúa un paso adelante del Xenofex de Alien Skin. Lo único que no ofrece es la rotación de piezas.Por último tenemos el Dreamsuite 2Este famoso plugin ofrece una gama de efectos seductores, entre las que se encuentra la opción "puzzle". Instalarlo es sencillo y hasta donde probé funciona muy bien con Photoshop. Con Fireworks me parece que no o es que mi Pc es algo antigua y no arranca, ya que este software consume mucha memoria.Su funcionamiento es visualmente atractivo, y de los tres es el que ofrece mejores opciones de configuración:textura, iluminación, relieve, rotación, etc. Bueno, su menú es muy generoso y atractivo, pero hay una mosca en el plato, y eso lo descoloca frente a los dos plugins anteriores , que si bien no ofrecen todas las ventajas de AutoFX, no recortan y reducen la imagen al momento de aplicar el filtro puzzle, como veremos a continuación, tomando como modelo la misma imagen.]]></content>
		</document>
		<document id="1c2b69d2a46129c5a0cfd49ec613acfd" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/07/creando-siluetas.html">			<content><![CDATA[Una de los necesidades más frecuentes en un diseño es el uso de plantillas, símbolos y formas. Fireworks incorpora sus formas automáticas y en su site de la web ofrece a sus usuarios versiones freeware y comerciales de sus conocidos pack de estilos, texturas, etc.Obviamente no podemos pensar que todo puede ser obtenido, sea gratuito o pagado, mediante una descarga ¿Para qué entonces somos diseñadores?. Pues, hay algunas formas de obtener plantillas y símbolos sin necesidad de hacerlo uno mismo. Una de ellas es obtener de la web la mayor cantidad posible de fuentes gratuitas ( o de pago) que contengan íconos o formas, para luego vectorizarlas haciendo uso del comando "Convertir a trazados". Y si necesitas colorearlos entonces aplicando cualquiera de las opciones de filtro puedes convertir los trazados en mapa de bits para luego agregarle el relleno con el bote de pintura. Pero si lo tuyo es partir desde cero y además eres consciente que la web también tiene sus limitaciones, entonces tienes una forma sencilla de crear siluetas que se ajusten a tus necesidades. Por ejemplo, si deseas obtener la silueta humana, entonces lo primero que deberás hacer es documentarte gráficamente de fotografías, caricaturas, bocetos digitales para empezar el diseño.Recuerdo en un trabajo me pidieron la silueta de una danzante para un background de una página femenina. Me sugirieron de la web una posición de baile como modelo.En un lienzo que se ajuste a las medidas de la imagen que tendremos como capa base, la capa MODELO, trabajaremos en una capa superior con la la herramienta Pluma (P) para "calcar" la imagen. Lo recomendable es trabajar los vectores sin relleno, solo con línea con borde máximo de 2 para que puedas visualizar mejor la imagen y que se ajuste lo más posible a las curvas de la figura que va a siluetear. Ajustando los nodos daremos con la forma de la danzante. Una vez terminado cerramos la curva y tendremos algo como esto.El borde negro de la capa SILUETA contornea la capa MODELOUna vez que ya has cerrado la curva ocultas la capa MODELO y ya tienes la silueta vectorizada.Le das color y sombra, por ejemplo.Luego puedes redimenionar, ponerle texturas o hacer animaciones con la misma plantilla. Es sencillo, obviamente hay algunas que demandan más tiempo que otras, pero con un poco de práctica no necesitarás recurrir a las fuentes ni a los pack de formas que solucionan muchas cosas pero no enseñan nada finalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="1ae51cf0bbc0aeb2cb391cb3670e2c88" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/07/diseando-un-comic-2.html">			<content><![CDATA[Quienes vieron en esta página los primeros tips acerca de diseñar un comic en Fireworks, pueden ver ahora la segunda entrega del tema en mención. Esta vez abordando otros aspectos del diseño como los recursos gráficos a los que echamos mano cuando elaboramos una historieta web. Si bien no puede compararse del todo con quienes elaboran un comic tradicional, a lápiz y papel, no obstante el trabajo de ambos procedimientos puede hallar algunas similitudes durante el proceso creativo. Por ejemplo, la documentación gráfica, el coloreado son elementos comunes que cualquiera que haya elaborado alguna vez una historia gráfica seguro lo reconocerá. Así como el historietista ortodoxo alcanza una destreza técnica en la elaboración de un comic, igual quienes trabajamos el mismo arte pero dentro de los parámetros -y las limitaciones- de un programa gráfico, también podemos ejercitar nuestros conocimientos utilizando el soporte digital. Solo por curiosidad a inicios de este año, decidí tomar por un par de meses un taller sobre Comic y Caricatura en el Instituto Superior Orval, de Lima. La experiencia fue más que enriquecedora. De aquel taller surgió la iniciativa de hacer Diseñando un comic en Fireworks, en el cual utilizé mucho de los bocetos que presenté en el trabajo final durante mi paso por Orval.Diseñar un comic en Fireworks si bien tiene sus limitaciones cuando precisamente echa mano más a las técnicas del diseño gráfico, como el retoque o el montaje, creo que potencia su uso cuando apela a las técnicas tradicionales, como los bocetos a lapiz, y luego combina con las del soporte digital, logrando una propia estética.]]></content>
		</document>
		<document id="ed554b9a90b16114325c76e39c42fd87" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/07/uso-de-filtros.html">			<content><![CDATA[En Adobe Fireworks los filtros funcionan de manera similar que en Adobe Photoshop. La única diferencia es que en Fireworks los cambios no son permanentes cuando se manejan desde Efectos, del Inspector de Propiedades. Por eso antes de aplicar un efecto debemos estar seguro que los cambios serán definitivos, por lo tanto, no podrán revertirse ya que Fireworks convierte los trazados vectoriales a mapa de bits.Los filtros incorporados se diferencian de los "extras" porque pueden revertirse, se agregan tanto en el Menú Filtros como en el Inspector de Propiedades, en Efectos, como los filtros de Alien Skin, pero los filtros desarrollados por otras empresas generalmente se incorporan en el Menú Filtros, debajo de los incorporados, aunque algunos como los de Metacreations, la serie Kpt 6 y Kpt Effects, también se agregan a los Efectos del Inspector de Propiedades, lo cual es una ventaja frente a otros, como VanderLee, cuyos efectos son muy buenos, pero solo pueden aplicarse desde el Menú Filtros. INSTALANDO FILTROS EN PHOTOSHOPCuando uno instala los filtros, por ejemplo, en Photoshop, a veces hay que leer primeramente los ficheros adjuntos descomprimidos conjuntamente con los instaladores, ya que algunos no funcionan con solo agregar a la carpeta Plugins de Photoshop. Así no es. Por lo general un recién iniciado o poco curioso cometerá el error de "instalar" mecánicamente en la carpeta Plugins solamente y luego se romperá el coco tratando de hallar el filtro instalado en algún menú de su Photoshop.En Photoshop algunos filtros gratuitos como Cybia, Richard Rosseman, previamente debes leer el fichero Readme para seguir ciertos pasos de instalación de sus creadores ya que de otro modo no podrás verlos en el Menú Filtros cuando abras Photoshop. En la mayoría de los filtros gratuitos, la instalación es sencilla, es decir, funcionan solo agregando los archivos descomprimidos (extensión 8BF) a la carpeta plugins o creando sub-carpetas con determinados nombres a los que luego se copiarán los filtros.INSTALANDO FILTROS EN FIREWORKSEn Fireworks los filtros se incorporan con solo agregarlos a la carpeta Plugins o si requieren un setup de instalación la ruta de instalación es la misma, en la carpeta Plugins de dicho programa.Pero la cosa no queda ahí, sí creíste que siguiendo los pasos y leyendo los ficheros es suficiente, te equivocaste, ya que a lo mejor te habrás preguntado ¿pero, si hice lo correcto, por qué no puedo verlos o porque no funcionan?. Simplemente algunos filtros no funcionan en Fireworks, mas sí en Photoshop. Por ejemplo, el filtro Vivid Details instala muy bien en Fireworks y puedes visualizar su panel con sus aplicaciones, pero a la hora de hacer ok, no aplica los cambios deseados, pero en Photoshop no sucede tal cosa. Cosa de programadores. O también se da el caso que está hecho para versiones de Photoshop superiores al 7, por lo tanto si tu Photoshop o Fireworks son versiones anteriores, sencillamente no funcionará así se agregen correctamente al menú Filtros. En algunos casos, como en el Impressionist no funciona en Photoshop 6, a pesar de haberlo instalado correcatemente, porque está hecho para versiones superiores, pero en Fireworks MX 2004 sí instala y funcionan bien. ¿Por qué?. Porque son versiones equivalentes. Fireworks MX 2004 es la versión 7 de Macromedia, similar al 7 de Adobe Photoshop. Hoy ambas empresas son una sola porque pertenecen a Adobe. Planteando la misma casuística, los filtros plugin de AutoFX, los Dreamsuite solo funcionan con Photoshop, pero consumen mucha memoria RAM, por lo que es necesario ciertos requerimientos técnicos que debes leer en sus instrucciones antes de instalarlos, porque de lo contrario se hará muy pesado a la hora de aplicarlos y perderás más tiempo en reiniciar tu programa que en aplicar sus efectos. Es bueno saber para qué software o qué hardware está concebido cada producto a fin de no invertir tiempo y dinero en una aplicación gráfica determinada.]]></content>
		</document>
		<document id="3e2ee5a997cc88a3bc599059c873a9b9" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/08/convertir-foto-grafitti.html">			<content><![CDATA[Hay fotos que desearíamos agregarle algo más, menos realidad y más fantasía. Bueno, en Fireworks también es posible, siempre y cuando tengas algunos de los efectos de Photoshop o similares, pero el ejercicio siguiente es para Photoshop. Trato de simular el efecto de un grafitti con unos toques pop art además. Verás que es sencillo. Primero tomemos como ejemplo una fotografia. Creamos varios duplicados de la misma en capas distintas y trabajamos con una capa primero, a la que llamaremos SILUETA. En esta capa vamos a separar las personas del fondo, utilizando para ello la herramienta Selección. Una vez que tengamos la silueta de las personas, la guardamos en Guardar Selección, como Canal Nuevo, que nos servirá en adelante para otras utilidades. A esta selección la llamaremos SILUETA.Luego en la misma capa aplicaremos la selección que hemos guardado previamente. Vamos al menú Selección, en Cargar Selección, ubicamos el canal SILUETA y lo aplicamos sobre la foto, luego pulsamos suprimir y nos quedará algo como esto. A esta capa la llamaremos LADRILLO.La llamaremos LADRILLO porque aquí trabajaremos la textura y uno de los coloreados de la foto, usando para ello la opción Mapa Degradado, ubicado en el Menú Imagen. De modo que con esta herramienta escogemos un tipo de degradado como la figura mostrada (u otra si no te gusta).Una vez aplicada debe verse así, si escogiste la misma.Luego tomas otro duplicado de la foto original, y en otra capa trabajaremos el segundo degradado. A esta capa la llamaremos ARENISCA y lo único que tienes que hacer es repetir los mismos pasos de la anterior. Lo único que tienes que variar es el degradado, buscas la que más te guste o el mostrado a continuación.Debe quedarte más o menos así:Ahora tenemos las dos capas:Les aplicaremos filtros distintos. A la capa LADRILLO, como su nombre indica, la textura Ladrillo, con los siguientes valores.A la capa ARENISCA le aplicamos igualmente la textura del mismo nombre, con los siguientes valores.Ahora en la capa LADRILLO vamos a simular el efecto de un spry, y para ello vamos a tomar la herramienta borrador, escogiendo las opciones mostradas en la figura.El objetivo de esta acción es recrear el rociado leve de un spry. Delimitamos el área que deseamos borrar y la presión que ejerce el borrador, trata de jugar con los valores de presión. Una vez que haz borrado el area escogido, a la capa LADRILLO le llamaremos ahora SPRY y también su modo de fusión de Normal a Disolver.Al aplicarlo se verá como si hubieras dispersado un rociador.Una vez que hemos terminado con la capa SPRY, trabajaremos las siluetas, y para ello creamos otro duplicado de la foto en una capa distinta, a la que llamaremos SILUETA 1. Podemos elegir un solo degradado para esta capa y asunto resuelto, pero si queremos un color diferente para cada persona deberemos elegir como mínimo tres degradados distintos, trabajadas en tres capas distintas, obviamente.En este tutorial haremos el más laborioso, para ello creamos dos duplicados más de la foto, y las llamaremos SILUETA 2 Y SILUETA 3, respectivamente.Primero trabajeremos en la capa SILUETA 1, eligiendo a la persona de la derecha. A esta capa le aplicamos un degradado como el de la figura.Debe verse así con:Ahora creamos una copia de la capa SILUETA1 y le aplicamos un degradado disitnto:Debe verse así:Luego procedemos a borrar lo que no nos sirve con las mismas herramientas y opciones con que pulverizamos la capa LADRILLO, para quedarnos con la parte que nos interesa.Repites el mismo proceso con el segundo degradado. Luego borras las áreas de la capa superior para dejar traslucir la que subyace. Una vez que quedaste satisfecho con los cambios, fusionas las capas (Ctrl+E) si trabajaste con más de un degradado, como en el ejemplo.Nos van a quedar algunas areas salpicados fuera de la silueta, si no te gustan los puedes eliminar con la herramienta borrador o para un borrado preciso, aplicando el canal SILUETA guardada como selección al inicio. Con la opción invertir y suprimir luego, debería verse así:Luego las otras siluetas se pintan usando la mismas comandos, jugando con los dos o más tipos de degradados, fusionando las capas cuando ya no deseas hacer más cambios. Debes tener las tres personas con colores distintos, en tres capas distintas, como si los hubieran pintando con aerosol.Una vez terminado el degradados de las silueta le aplicamos un filtro que hagan juego con el fondo. Elegimos Texturizar, Arenisca. Debería verse así. La imagen de las capas SILUETA 1, 2 Y 3 deberían verse así:Por último si queremos pintar el logo de la imagen, creamos una copia de la foto en otra capa, a la que llamamos LETRERO. Seleccionas el área deseada y la guardas como canal nuevo en Guardar Selección. Luego la aplicamos sobre la foto de la capa, invertimos la selección y suprimos para quedarnos solo con el área del letrero.(La capa GRAFITO es la capa ARENISCA). Luego la situamos sobre la capa SPRY y después podemos aplicarle un filtro como texturizar.La imagen final debe ser esta:]]></content>
		</document>
		<document id="101f70c9ddbd966b1b8708f9bdc458e9" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/08/creando-planetas.html">			<content><![CDATA[Cuando necesiatamos la imagen de un planeta veces a veces recurrimos a las fotos de los viejos atlas, de la web o de una revista especializada, pero si no se ajustan a nuestras necesidades entonces es hora de hacerlos uno mismo. Hace unos días consultando unas revistas especializadas de diseño digital, ví una muy interesante, llamada Retoque Digital, en la que enseñaban en pasos sencillos a sus lectores crear planetas con el programa Photoshop.Luego de verlo pensé en hacer una versión para Fireworks, logrando resultados propios.Ahora veamos cómo podemos hacerlo con Fireworks. Primero creamos un lienzo transparente de 400 x 400 pixeles aproxidamente y luego con la herramienta elipse hacemos un círculo de 279 x 279 pixeles. Lo centramos horizontal y verticalmente. Será nuestra capa PLANETA.A este círculo le agregamos un degradado radial con los valores que vemos en la figura:Ahora vamos a darle la textura al círculo de la capa PLANETA, con los valores siguientes:Luego le ajustamos los niveles como en la figura:Debe verse así:Ahora crearemos una segunda elipse en la misma posición de la capa PLANETA, y para ello solo necesitamos pulsar la miniatura de la capa PLANETA, luego aplicamos Ctrl+C y Ctrl+V, obteniendo un capa idéntica a la cual le quitaremos el relleno y todos sus atributos. Lo que necesitamos es una elipse transparente. Esta será nuestra capa MASCARA, la cual situaremos encima de la capa PLANETA.A la capa MASCARA le daremos un degradado radial con los siguientes valores que darán esta apariencia:Después le agregaremos los siguientes valores a esta capa:Vamos a Efectos y ajustamos los siguientes valores:Nuestra capa debe verse así:Ahora podemos agregarle un fondo adecuado y listo.]]></content>
		</document>
		<document id="944b353c4a896b262adc78f3e2914f2c" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/08/filtros-de-photoshop-en-fireworks.html">			<content><![CDATA[Seguramente es la pregunta que muchos diseñadores se han hecho alguna vez ¿y cómo puedo incorporar los filtros de Photoshop al Fireworks?. Como también es casi seguro que hayan intentado instalarlos manualmente, copiando de la carpeta plugins de Photoshop a la de Fireworks, pero sin mayor éxito, porque a pesar de incorporarse en el menú filtros al momento de aplicarlos aparece un mensaje de sistema que dice "Error: falta archivo DLL requerido".Bueno, si lo intentaste de una y mil formas sin mayores resultados, existe una forma sencilla de hacerlo y para ello debemos conseguir en internet Adobe Efectts, un fichero que agrupa algunos los filtros conocidos de Photoshop, como Distort, Texture, Artístic, Stylize, Brush Strokes y Sketch. La instalación es sencilla, solo tiene que descomprimir el fichero Adobe Efects y copiarlos en la carpeta Plugins de Fireworks. Verás como se agregan al Menú Filtros y a Efectos, del Inspector de Propiedades. Una doble ventaja.Ya no necesitarás texturizar con un segundo programa como Photoshop o Jasc Paint, sino directamente en el mismo Fireworks, con resultados sorprendentes, y además con la doble ventaja que significa aplicarlos temporalmente desde Efectos o definitivamente desde el Menú Filtros. Todo un plus.]]></content>
		</document>
		<document id="e5fd27c1b52949dc55477c4c4f04fd23" url="http://solofireworks.blogspot.com/2008/10/sobre-preguntas-mas-frecuentes.html">			<content><![CDATA[Este blog es una idea que obedece a mis propias experiencias como diseñador y no con la idea de hacer explícitamente un "tutorial más amplio", como me sugirió un cibernauta de Mexico. Para eso están los portales de diseño gráfico y comunidades mucho más organizadas; lo mío es mucho más modesto, porque es un blog personal y seguramente porque no le echo todas las ganas que debería, pero hay épocas en que no ne sale nada.La inspiración y las ganas van de la mano y cuando le "agarran el gusto" al Fireworks, creo que más allá de limitarse profesionalmente, como podría pensarse a priori, pienso que también, si son persistentes e innovadores, pueden llegar muy lejos, y hacer verdaderas obras de arte gráfico. Si echan una mirada a otras webs y blogs que reseñan o dedican también su interés por Fireworks, verán que muchos de los trabajos exhibidos no tienen que envidiar al Photoshop o al Corel. Todo depende del ingenio, el entusiasmo y el trabajo metódico para lograr un buen diseño. Y aunque no crean, también una revisión de las obras artísticas más importantes de la historia del arte no vendría mal. Hace algunos meses adquirí en la Feria del Libro, realizado en Lima, un ejemplar muy bueno sobre Pop Art. Viéndolo bien, hay muchas cosas que se podrían hacer aparte del conocídisimo efecto Andy Warhol.La lectura a veces es una fuente de inspiración mucho más de lo que imaginan muchos. Una buena poesía, por ejemplo, podría hacer que esbozes mágicamente una idea que ni sentándote un día entero frente a una pantalla logres más que trazos mediocres.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>