<author id="ddfbcb0c490ca2c0936456d15904cd33" url="noticiaseternoperu.blogspot.com" feed="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1161391b84997b2af3f667a471307f5b" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/afro-peruvian-jazz-en-el-xxi-festival.html">			<content><![CDATA[“Afro-Peruvian Jazz” en el XXI Festival de Jazz en LimaCecilia Alessandra marca la pauta, siempre indesmayable, imprimiendo pasión a todo proyecto en el que se embarca. En el XXI Festival de Jazz en Lima, que organiza el ICPNA nos presenta los temas de sus dos producciones : Standards de jazz a ritmo afro-peruano! No se pierda la ocasión de escuchar a Cecilia Alessandra una de las cantantes más versátiles del panorama limeño, este jueves 14 de abril a las 7.30pm. en el auditorio del ICPNA Miraflores (Esquina Angamos con Av. Arequipa).Fecha: Jueves 14/04/2011Hora: 07:30 p.m.Lugar: Auditorio del ICPNA Miraflores (Esquina Angamos con Av. Arequipa)]]></content>
		</document>
		<document id="2991a981f4c893920b95ad23835400e6" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/del-3-al-15-de-mayo-del-2011-iv.html">			<content><![CDATA[Identidad y orgullo nacional están ligados al cajón peruano. Poseedor de musicalidad, ritmo y alegría, este instrumento se lucirá por todo lo alto durante el IV Festival Internacional de Cajón Peruano que organiza el Centro Cultural de España (CCE) en Lima. Destacados músicos peruanos y extranjeros ofrecerán al público una serie de conciertos, clínicas, y charlas, así como se exhibirán videos con el fin de difundir su importancia -y por ende de la música afroperuana- del 3 al 15 de mayo en esta institución ubicada en Natalio Sánchez 181, Santa Beatriz. El ingreso es libre.HORARIOS FESTIVALmartes 34pm VideoLucha Reyes, una carta al cielo(Perú)Javier Ponce Gambirazio5pm Clínica Cajón y FusiónDANTE OLIVEROS(Perú)8pm Concierto cantautorANDRES SOTO(Perú)miercoles 44pmVideoBum bum; el latido del hombre (España)Javier Viana5pm Clínica BomboCARLO SEMINARA (Argentina)8pm Concierto afroperuanoJ. M. COTITO &R. SANTA CRUZ(Perú)jueves 54pm Clínica PercusiónEVARISTO AGUILAR (México)5pm Clínica BateríaCAMILO TORRES(Chile)8pm Concierto experimentalEVARISTO AGUILAR (México)Carlo Seminara(Argentina)viernes 64pm Clínica Percusión ChilenaCRISTIAN LATORRE(Chile)5pm Clínica Percusión PeruanaRAFAEL SANTA CRUZ (Perú)8pm Concierto tap danceQUYNN JHONSON & RYAN JOHNSON(EEUU)sábado 710 am Exterior CCECAJONEADA,FINAL DE CONCURSO& PEÑA DON PORFIRIO4pm Clínica Tap danceQUYNN JHONSON & RYAN JHONSON8pm Concierto flamenco-canteLEO AMAYA (Peru)Víctor Meléndezdomingo 84pm VideoThrow down your heart (Arroja tu corazón)(EE UU)Sascha Paladino5pm Clínica Taller FlamencoRAFAEL AGUILAR&JIMENA CUELLAR (Perú)8pm Concierto flamenco-baileRAFAEL AGUILAR &JIMENA CUELLAR (Perú)-LUNES 9 DESCANSOmartes 104pm VideoFiesta de muertos; Danza y música de los diablos (México)5pm Clínica CongasMARCOS MOSQUERA(Perú)8pm Concierto latinoamericanoINO KRUYSEN (Holanda)Félix Casaverde y Marcos Mosqueramiercoles 114pm Clínica Taiko Tambor japonésJOSE ONAGA (Perú)5pm Clínica CajónLAURA ROBLES(Perú)8pm Concierto world musicESTUSHA (México)Félix Casaverde y Marcos Mosquerajueves 124pm VideoInstrumentos S. XVIII de Zaña (Perú)1Frame Producciones5pm Clínica del Cajón al BatacajónMIGUEL BALLUMBROSIO Y RODOLFO MUNOZ(Perú)8pm Concierto jazz franco peruanoINCA MANDINGA(Francia-Perú)viernes 134pm Clínica MarimbaAMIE WATSON(Canadá)5pm Clínica VibráfonoALONSO ACOSTA(Perú)8pm Concierto marimbaAMIE WATSON(Canadá)&ALONSO ACOSTA(Perú)sábado 144pm VideoLos Chiualeros(Ecuador)Alex Schlenker5pm VideoTan cerca, tan lejos. La chekara y el flamenco(España)Pepe Zapata8pm Concierto reggaePOCHI MARAMBIO & Tierra Sur(Perú)domingo 154pm VideoEl País de los saxos (Perú)Sonia Goldenberg5pm Clínica Percusión de BrasilVINA LACERDA(Brasil)8pm Concierto latinoVIVI POZZEBON & Amigos(Argentina)]]></content>
		</document>
		<document id="865e1cd087a891d9083e955ceb4567ce" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/jueves-12052011-rony-zuzunaga-en.html">			<content><![CDATA[En el mes de homenaje a Mamá, le obsequiaremos una hermosa selección de temas peruanos e internacionales, de variados géneros, baladas, boleros, valses, landós, tanto del recuerdo como contemporáneos en la elegante interpretación del consagrado artista nacional Ronny Zuzunaga ... 31 años de trayectoria profesional, ganador de festivales, docente universitario y comunicador.Fecha: Jueves 12/05/2011Hora: 07:00 p.m.Lugar: Auditorio de Centro Cultural CAFAE-SE “José María Arguedas” Av. Arequipa 2985 San IsidroTeléfonos: 442-4422 / 442-0100]]></content>
		</document>
		<document id="df97082cf4dc68ee57f784e3e101312" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/martes-24052011-chabuca-inolvidable.html">			<content><![CDATA[Fecha: Martes 24/05/2011Hora: 10.00 p.m.Lugar: Jazzzone ubicado en la Av. La Paz 656 Pasaje El Suche Miraflores]]></content>
		</document>
		<document id="3556014ab7f82a60ea893e5f098aa129" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/miercoles-040511-homenaje-manuel-acosta.html">			<content><![CDATA[PETROPERÚ se complace en invitar al público en general al Homenaje que le rendirá al maestro MANUEL ACOSTA OJEDA. Este evento se realizará en reconocimiento a su labor como uno de los más grandes cantautores e investigadores de nuestra Música Peruana.Artistas invitados: Edith Barr, Víctor Merino, Victoria Villalobos, Carlos Castillo, Luisa Ramos, Sonia Bertha y el trío Los Cholos.Dirección Musical: Renzo GilFecha: Miércoles 04/05/2011Hora: 07:30 p.m.Lugar: Auditorio del Centro Cultural de Petroperú ubicado en la Av. Canaval y Moreyra 150 (Puente CORPAC) - San IsidroIngreso: LIBRE]]></content>
		</document>
		<document id="607e5612c160d730e018a8377b578f22" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/miercoles-130411-coco-vega-en-concierto.html">			<content><![CDATA[Coco Vega virtuoso guitarrista peruano presenta ¡Guitarra de América! Concierto de música popular peruana y latinoamericana: Celebrando el día de las Américas.La presentación abarca un repertorio ecléctico, manteniendo la esencia de la música, fusionando lo tradicional con lo contemporáneo, con arreglos estupendos y magnificas composiciones de su más reciente álbum “Máncora” inspirado en ritmos tradicionales como: la marinera, festejo, tondero y landó. Proponiendo un estilo guitarrístico de gran proyección popular.Fecha: Miércoles 13/04/11Hora: 08:00 p.m.Lugar: Centro Cultural Ricardo Palma - MirafloresEntrada general: S/. 20.00 / Estudiantes y Jubilados S/. 15.00]]></content>
		</document>
		<document id="f99735e6cc74c970c10ac8fa17aebed1" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/sabado-070511-jazz-con-sabor-peruano-de.html">			<content><![CDATA[Fecha: Sábado 07/05/11Hora: 08:00 p.m.Lugar: Huaca Melgarejo, cuadra 11 de la Av. La Fontana - La MolinaIngreso: LibreOrganiza: La Municipalidad de La Molina]]></content>
		</document>
		<document id="2f28ae6c7bbfb88cf58e204a096c7f17" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/sabado-160511-75-aniversario-del-csm.html">			<content><![CDATA[El Centro Social Cultural Musical "FELIPE PINGLO ALVA", cumple 75 años de fundación, y la gran Serenata será el 16 de mayo a partir de las 7.30 PM.Fecha: 16/05/2011Hora: 07:30 p.m.Lugar: Pasaje Olaya No 110-tercer piso. Plaza de Armas de Lima.Informes y reservaciones: 999979606]]></content>
		</document>
		<document id="e9fe5eb735590bb8e9465edcd28976d5" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/viernes-06052011-la-fiesta-criolla-de.html">			<content><![CDATA[Fecha: Viernes 06/05/2011Hora: 08:00 p.m.Lugar: Auditorio de la Derrama Magisterial ubicado en la Av. Gregorio Escobedo 598 Jesús MaríaEntrada: S/. 20.00Informes: 995480021]]></content>
		</document>
		<document id="70d8be7a883f14d30e400f7eb78f43a1" url="http://noticiaseternoperu.blogspot.com/2011/04/viernes-150411-homenaje-ayacucho.html">			<content><![CDATA[El afamado concertista de guitarra Teodoro Gamboa La Rosa interpretará vivaces y variados temas en homenaje a esta bella ciudad. Un interesante programa que incluye marineras y huaynos, entre otros ritmos populares.Fecha: Viernes 15/04/11Hora: 07:30 p.m.Lugar: Auditorio ICPNA Lima Centro ubicado en Jr. Cusco 446Ingreso libre y con invitación]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>