<author id="de1a6db1104484a7d43b12ef3d3b5092" url="inkawasillaqtamanta.blogspot.com" feed="http://inkawasillaqtamanta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="4a222169bc0f584fe0b93231c1764dfc" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/11zlfyAv06o/este-proximo-8-deoctubre-los-peruanos.html">			<content><![CDATA[Este próximo 8 de octubre de 2013 los peruanos recordamos los 134 años de su partida gloriosa hacia la inmortalidad del Peruano del  milenio Don Miguel Grau Seminario, héroe que nos ha legado su ejemplo de patriotismo, generosidad y valentía, que los peruanos de hoy no debemos olvidar; y una forma de recordarlo es cumpliendo con nuestros deberes con diligencia, ética y limpidez, en aras de forjar el cambio para el Perú que todos los ciudadanos de ayer, hoy y siempre deseamos.Don Miguel Grau Seminario, símbolo del sacrificio, el caballero de los mares, el glorioso almirante del Huáscar, nació en la ciudad de Piura el 27 de julio de 1834.Nació a orillas del mar; que fue el ansia de su vida y cuyas olas sollozaron también sobre su tumba.Grau era un niño tranquilo y silencioso; quien sabe taciturno. A los 9 años se inicia en la vida de marino, como grumete en el buque mercante "Tescua", Durante diez años viajó por diferentes partes del mundo en barcos distintos.El 14 de mayo de 1854, como guardia marina inicia su carrera en la Armada Nacional, desempeñando diversos cargos hasta ocupar el comando del "Huáscar".Se casó el 12 de abril de 1867 con la dama limeña Dolores Cabero Núñez, con quien tuvo diez hijos. Vivió en la calle Lezcano 172, cuyo inmueble completamente restaurado se conoce como la Casa Grau. Fue elegido Diputado por Paita, dejando momentáneamente el comando del Huáscar el 5 de junio de 1876.MIGUEL GRAU AL MANDO DEL MONITOR HUASCARInició su campaña en mayo de 1879 y en su primer combate hundió la corbeta chilena Esmeralda, salvando luego a los náufragos, lo que hizo que uno de ellos al llegar a la cubierta del Huáscar gritara agradecido "Viva el Perú generoso". El Huáscar realizó en los meses siguientes una serie de acciones sorprendentes frente a una escuadra tan poderosa como la chilena. Apresó transportes enemigos, requisó carbón de puertos chilenos y despistó constantemente a los buques chilenos que recorrían la costa en su busca. El congreso ascendió a Grau al grado de Contralmirante el 26 de agosto de 1879.El primero de octubre de 1879 el Huáscar salió del puerto de Iquique, donde el transporte Rímac había desembarcado tropas bajo su protección, en lo que fue su último zarpe. Apresó una goleta al sur de Huasco y estaba en la costa de Coquimbo, territorio chileno, el día cinco. La marina chilena había cambiado mandos y ordenado su flota en dos divisiones para cazar al ya célebre monitor. Su plan tuvo éxito 8 de octubre de 1879 cuando descubrieron al Huáscar en alta mar, frente a Punta Angamos, acompañado de la Unión, en viaje hacia el norte.La flota chilena, compuesta por seis barcos todos ellos superiores al Huáscar en blindaje y potencia de fuego, formaron un círculo para batirse con el buque insignia de la marina peruana. Grau ordenó a la Unión retirarse para distraer la flota enemiga, lo que se logró en parte porque dos corbetas chilenas salieron en su persecución. La Unión fue más rápida y consiguió escapar; el Huáscar en cambio fue encarado por el Cochrane, que con sus poderosos cañones logró perforar el blindaje del casco y la torre de mando.El comandante Grau murió despedazado. El mando pasó a Elías Aguirre, que también murió. Correspondió el turno al teniente primero Melitón Rodríguez. Caído también él, tocó el mando al teniente Pedro Garezón, quien conversó brevemente con tres oficiales que quedaban vivos y ordenó hundir la nave porque ya se encontraba inmovilizada. Los maquinistas abrieron las válvulas, pero desperfectos de la maquinaria paralizaron la inmersión, dando tiempo a que llegaran los buques enemigos, abordaran el monitor y detuvieran su hundimiento.Miguel Grau pasó a la inmortalidad como un marino estratega y valiente pero generoso, que cumplió con sus proféticas palabras: "si el Huáscar no regresa triunfante al Callao tampoco yo regresaré".]]></content>
		</document>
		<document id="cd1d6c03856378ff83bdf64af42c9b4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/1c1MYRK5w1Y/feliz-cxcii-aniversario-peru.html">			<content><![CDATA[Cada 28 de julio los peruanos realizamos actividades de remembranza del acontecimiento histórico más importante para nosotros,  porque se trata del nacimiento de la República fundada desde aquel 28 de julio de 1821, así el  mes de julio es aprovechada como el mes patriótico y para nuestras actividades educativas es empleada como tema eje y motivador,  en torno a ella desarrollamos los procesos pedagógicos mas significativos durante el mes, así pues nuestras aulas son ambientados con  motivos patrióticos, el significado que podríamos deducir ademas de la emotividad y sentimiento de peruanidad, es el cultivo de los valores de identidad nacional y amor por lo nuestro y luchar por la grandeza de su suelo, su gente, su cultura, vale decir lo que encierra en su contenido EL PERÚ.Los que cumplimos deberes sagrados de educar y forjar nuestras próximas generaciones de ciudadanos lo hacemos con mucho esmero y dedicación,  por que aquí se cimienta la base de la sociedad peruana, del tipo de educación que se concreta en nuestras escuelas hoy,  será el comportamiento y desempeño de la sociedad peruana en los años venideros.Entonces,  la prédica va acompañado de acciones concretas, como en todo el Perú este año se ha venido festejando el aniversario patrio desde nuestras aulas, escuelas y colegios con las puertas abiertas hacia la comunidad, promoviendo la participación activa de las instituciones y la sociedad en el quehacer educativo, a través de la  "Movilización Nacional por la Mejora de los Aprendizajes" propuesto por el Ministerio de Educación. organizando y ejecutando actividades del "PRIMER DÍA DEL LOGRO". Sin más comentarios comparto algunas imágenes de lo realizado en la localidad de Susupampa;  con ello deseando que todos los peruanos aquí y en el mundo pasemos un feliz 28 de julio 2013.Exposición de textos producidosExposición de dibujos alusivos al aniversario patrioCulminación de actividades con el baile de Taki o Kashwapor los escolares.]]></content>
		</document>
		<document id="f5fbc945e4acffe6f4e3016c19e86d0a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/6rQHLtcVra8/educacion-intercultural-bilingue-y-los.html">			<content><![CDATA[Podríamos llamar el desafío de un maestro de escuela en estos tiempos de reforma educativa en el Perú,  más conocido como Reforma Magisterial está dados en función a su desempeño pedagógico y el resultado que debe exhibir con el desenvolvimiento aceptable de sus estudiantes a su cargo en las evaluaciones y exámenes de comprobación de logros de aprendizaje, aquello que en muy poco tiempo ya no será una novedad sino una práctica tan ordinaria que formará parte importante del creciente e innovador proceso educativo peruano.Para esta nueva labor en el marco del buen desempeño docente; el  maestro requiere informarse de todas las fuentes existentes posibles a fin de incrementar sus conocimientos, de ello no hay duda que lo hacemos por nuestros propios medios, pero eso no es suficiente, no basta si de verdad  aspiramos alcanzar la calidad entonces aquí queremos también la cuota del esfuerzo de parte del estado a fin de implementar políticas efectivas que también asistan en su formación y continuo desarrollo profesional del maestro que naturalmente cuyo producto será estudiantes con mejores niveles de aprendizajes.Con este propósito y consciente de este reto, debo manifestar a modo de confesión que hoy más que nunca estoy entusiasmado, más que preocupado; motivado en mejorar mi desempeño para mis estudiantes y la comunidad al que me debo este apostolado como causa para el cambio hacia una sociedad desarrollada. Entonces no he hallado mejor manera hacerlo que poniendo en práctica uno de los fundamentos de la Educación del Siglo XXI “Aprender a aprender”.  Espero acompañarnos con su lectura y crítica maestras y maestros en esta ardua tarea de conducir a nuestros niños y niñas al maravilloso mundo de la lectura comprensiva y el desarrollo de su capacidad comunicativa mediante textos escritos y gráficos en su idioma materno, bajo el enfoque de Educación Intercultural Bilingüe EIB.Algunos ejemplos de aprendizaje significativo han sido adaptados al idioma Quechua variante  Inkawasi-Kañaris. MÉTODO DE LECTOESCRITURA GLOBAL.Consiste en el reconocimiento y comprensión global del significado de palabras escritas, puesto que leer es captar significado, el aprendizaje silábico tradicional pierde utilidad al inicio del camino a la lectura.Desde que somos bebés lo que nos ayuda a entender el significado de las cosas nos son las letras sino las palabras, de este modo nuestro sentido auditivo y visual funcionan globalmente en la comprensión.REFERENCIAS HISTÓRICASLos precursores de este método son:Joseph Jacotot (Nacido en  Dijon  1770,  fallecido en París en 1840, fue un pedagogo francés, creador de un método de enseñanza, llamado “método Jacotot”.Fray José Verazloing en 1750(no se halla mayor información al respecto)Federico Gedike (1754-1803).Helenista, teólogo y pedagogo alemán nacido en 1754 y muerto en 1803. Miembro de la Academia de ciencias de Berlín. Cuyas obras más notables son: Pensamientos sobre el Purismo y enriquecimiento de las lenguas; Fragmentos sobre la educación y la enseñanza entre los antiguos y los modernos; Traducciones de Píndaro y de Platón.) Este método didáctico  se organiza oficial y definitivamente en el siglo XIX.  En Bélgica fue aplicado en 1904 en el Instituto Especial de Bruselas, dirigido por el Dr. Ovidio Decroly  y su nombre es Método de Oraciones completas y Método Decroly. (Pedagogo bastante estudiado en nuestros tiempos).FUNDAMENTO PRINCIPAL DEL METODODecroly afirma que solo se puede aplicar  el método global en la lecto escritura si toda la enseñanza se centra en los intereses y necesidades del estudiante.EN QUE CONSISTE EL METODO GLOBAL DE LECTOESCRITURALos métodos analíticos o globales se caracterizan porque desde el primer momento se les presentan al niño y la niña unidades con un significado completo.  El método global consiste en aplicar a la enseñanza de la lectura y escritura el mismo proceso que sigue en los niños para enseñarles a hablar.  El niño y niña gracias a su memoria visual, reconoce frases y oraciones y en ellas las palabras.Espontáneamente establece relaciones, reconoce frases y oraciones y en ellas las palabras, también de manera espontánea establecen relaciones y reconoce los elementos idénticos en la imagen de dos palabras diferentes.  La palabra escrita es el dibujo de una imagen que evoca cada idea. La enseñanza de la lectura y escritura debe partir del caudal del lenguaje oral que el niño trae al llegar a la escuela, el cual se irá enriqueciendo gradualmente a través de sucesivas etapas.Lo que puede "saber" otros niños de primer grado en la misma escuela o en otros establecimientos de ambiente sociocultural y económico distintos, no debe preocupar al docente.ETAPAS DEL METODO GLOBAL1. Reconocimiento de palabras y frases2. Aprendizajes de silabas3. Progreso en la lecturaPROCESOS DEL METODO GLOBALSe da un proceso una imitación una elaboración y una producción-Proceso: Se da el análisis, observación de objetos, cuentos carteles y juegos-Imitación: Se da frases cortas, oraciones y discurso oral-Elaboración: Reconocimiento de palabras por sílabas y reglas gramaticales-Producción: Explicación de lo leído preguntas y respuestasVENTAJAS DEL METODO GLOBAL-Fácil aprendizaje con ideas concretas-Permite la repetición silábica y de la palabra-Lectura y escritura de letras script y letra cursiva-Ortografía correcta-Desarrollo y análisis interdisciplinario-Transversalidad -Aprendizajes a edad tempranaDESVENTAJAS DEL METODO GLOBALAtención individualMucho tiempo de dedicación al estudianteSi no se hace este proceso algunos se van quedando en el aprendizaje.ESTRATEGIAS DE TRABAJO-Nombrar los objetos del lugar donde estamos-Jugar a ejecutar funciones con oraciones simples-Exponer oraciones donde pronuncie sucesivamente una palabra-Completar oracionesAprendizaje significativo 1Poner el nombre a las partes del salón de clase: Punku, Ventanakuna, pacha, unaqman pata, qatanan, qirukuna, mesa, iskañukuna, pukllanakuna, y más.Aprendizaje significativo 2En una bolsa se depositan pequeñas tiras de cartulina con oraciones, a manera de acciones, para que los alumnos reconozcan y las ejecuten, como: Tukuy Sharishunllapa; Apamuy raprakunata; Iskañuman iqayllapa; Waqtaman riyllapa, etc.Aprendizaje significativo 3Presentar carteles con varias oraciones en las que se repita alguna palabraEjemplo:Mushuq wasiykanAtun wasiy shumaqKarupi wasiy kidan, etc.Para que la identifiquen y se familiaricen con la palabra.Aprendizaje significativo 4Completar oraciones que se les presente para generar el proceso lógico de hilar oraciones.Ejemplos: Mamay mutita__________Taytay __________upyan.Nuqa_____________ya?akuniAprendizaje significativoEl método global que relaciona Imagen-Palabra, se coloca la tarjeta con la imagen o dibujo debajo de ella colocar el nombre de la imagen, se enseña la palabra completa, luego se forman oraciones cortas con tarjetas* Es recomendable facilitar el aprendizaje de la lectoescritura por medio del juego, uso de imágenes y objetos concretos.  No basta que el niño o la niña aprendan a leer, sino que comprenda lo que está leyendo para motivar el interés por la comprensión de la lectura.(*) Son agregados y adecuaciones  para mayor comprensión.BIBLIOGRAFIAMinisterio de EducaciónVan de Velde 160, San Borja. PedagogíaNuevos paradigmas educativosFascículo 2: CORRIENTES PEDAGÓGICAS YPSICOLÓGICAS QUE INFLUYEN EN LAFORMACIÓN DE PÚBERES Y ADOLESCENTESPrimera Edición 2007Ministerio de EducaciónVan de Velde 160, San BorjaPedagogíaNuevos paradigmas educativosFascículo 7: LOS ESTILOS DE APRENDIZAJEPrimera Edición 2007IEP Fe y AlegríaGuía para docentesAPRENDIZAJE DE LA LECTO-ESCRITURAAño 2008Ministerio de EducaciónAv de la Arqueología cuadra 2 San Borja- LimaFascículo 1: RUTAS DEL APRENDIZAJEEducación Intercultural Bilingüe DOCUMENTO DE TRABAJOAño 2013Fuentes citadas webs. http://www.slideshare.net/gelazapata/metodo-globalhttp://www.gescolar.es/material/documentos/El_Aprendizaje_de_la_Lecto_escritura.pdfhttp://www.wordreference.com/definicionOtras fuentes como apuntes y material de trabajo docente Rómulo Jacinto Sánchez Q.Añadir leyendaLEER  JOSEPH JACOTOTIMPORTANTE]]></content>
		</document>
		<document id="5400dc6ba2d9dcf78d36e8721f1321f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/BFrbf0jX7KY/los-siete-saberes-segun-edgar-morin.html">			<content><![CDATA[Edgar Morin. (París, 1921) Sociólogo y antropólogo francés. Estudioso de la crisis interna del individuo, ha abordado la comprensión del «individuo sociológico» a través de lo que él llama una «investigación multidimensional», es decir, utilizando los recursos de la sociología empírica y de la observación comprehensiva. Fuertemente crítico con los mass-media, ha analizado asimismo los fenómenos de propagación de la opinión.Edgar Morin estudió en la Sorbona y en la Universidad de Toulouse. Licenciado en geografía e historia y en derecho en 1942, cursó posteriormente estudios universitarios de sociología, economía y filosofía, que se vio obligado a interrumpir por el estallido de la II Guerra Mundial. Fue militante de la resistencia francesa contra el movimiento nazi y, más tarde, miembro del Partido Comunista Francés hasta 1951, año en que fue expulsado por su antiestalinismo. Pese a que desde su abandono del PCF no militó en ningún partido, nunca dejó de interesarse y participar en la política.Durante 1945 y 1946 fue jefe de propaganda del gobierno militar francés en Alemania. Entre 1947 y 1950 fue redactor jefe de un periódico en París. Dirigió además la revista Arguments (1957-62) y Communications (1972). Investigador y miembro del Centro Nacional de Investigaciones Científicas (CNRS) desde 1950, en 1970 pasó a ser director de investigación de dicho centro. Desde 1977 dirigió el centro de estudios interdisciplinares de la Escuela Superior de Ciencias Sociales, dependiente del CNRS.En 1970, antes de trasladarse a California, formó parte del llamado grupo de los diez, dirigido por el doctor Robin y que reunía a biólogos, cibernéticos, físicos y renombrados expertos en diversas áreas. En 1987 presentó en Estrasburgo Pensar Europa, un estudio sobre la pluralidad cultural y social del viejo continente. En dicho acto hizo un llamamiento a los intelectuales para que desempeñen "una misión catalizadora en una Europa cuyo nuevo enemigo es su desunión". Edgar Morin defendió "la Europa de los pequeños espacios culturales", afirmando que "la internacionalización y la particularización en la cultura son procesos antagónicos y complementarios".Como ensayista está considerado como uno de los grandes pensadores franceses actuales y es colaborador de numerosas publicaciones científicas. Autor de más de treinta libros, reflexionó sobre el marxismo en La autocrítica. En El espíritu del tiempoglosó los acontecimientos de mayo del 68, y en El espíritu del tiempo II (1975) respondió a las críticas recibidas por el primero. Sobre el estudio de los fenómenos de comunicación de masas, especialmente el cine, publicó El cine o el hombre imaginario (1956) y Las stars (1957). Entre sus ensayos antropológicos figuran El paradigma perdido, la naturaleza humana (1973), La naturaleza de la Naturaleza (1977) y La vida de la vida (1980). Sus obras El paradigma perdido y El método son utilizadas como textos de consulta por los estudiantes de filosofía.Otras obras del autor son El espíritu de la época (1962), Introducción a una política del hombre (1965), La Comuna en Francia: la metamorfosis de Plodémet(1967), El rumor de Orleans (1970), Diario de California(1971), Qué es el totalitarismo. De la naturaleza de la URSS (1983), Tierra-patria (1993), Para salir del siglo XX (1996) y Amour, poésie, sagesse (1998). Edgar Morin fue galardonado en 1992 con el premio Médicis de comunicación; en 1994 recibió la Legión de Honor y el premio Internacional de Cataluña.Contando con el auxilio de recursos informáticos y publicaciones en esta ocasión se comparte extractos de los principios esenciales de lo que él consideró los saberes imprescindibles que deberá afrontar el sistema educativo para constituirse en importante mejor dicho, relevante y significativo. Y estos saberes son:1. Una educación que cure la ceguera del conocimiento.Todo conocimiento conlleva el riesgo del error y de la ilusión. La educación del futuro debe contar siempre con esa posibilidad. El conocimiento humano es frágil y está expuesto a alucinaciones, a errores de percepción o de juicio, a perturbaciones y ruidos, a la influencia distorsionadora de los afectos, al imprinting de la propia cultura, al conformismo, a la selección meramente sociológica de nuestras ideas, etc.Se podría pensar, por ejemplo que, despojando de afecto todo conocimiento, eliminamos el riesgo de error. Es cierto que el odio, la amistad o el amor pueden enceguecernos, pero también es cierto que el desarrollo de la inteligencia es inseparable del de la afectividad.La afectividad puede oscurecer el conocimiento pero también puede fortalecerlo.Se podría también creer que el conocimiento científico garantiza la detección de errores y milita contra la ilusión perceptiva. Pero ninguna teoría científica está inmunizada para siempre contra el error. Incluso hay teorías y doctrinas que protegen con apariencia intelectual sus propios errores.La primera e ineludible tarea de la educación es enseñar un conocimiento capaz de criticar el propio conocimiento. Debemos enseñar a evitar la doble enajenación: la de nuestra mente por sus ideas y la de las propias ideas por nuestra mente. "Los dioses se nutren de nuestras ideas sobre Dios, pero inmediatamente se tornan despiadadamente exigentes". La búsqueda de la verdad exige reflexibilidad, crítica y corrección de errores. Pero, además, necesitamos una cierta convivencialidad con nuestras ideas y con nuestros mitos. El primer objetivo de la educación del futuro será dotar a los alumnos de la capacidad para detectar y subsanar los errores e ilusiones del conocimiento y, al mismo tiempo, enseñarles a convivir con sus ideas, sin ser destruidos por ellas.2. Una educación que garantice el conocimiento pertinente.Ante el aluvión de informaciones es necesario discernir cuáles son las informaciones clave. Ante el número ingente de problemas es necesario diferenciar los que son problemas clave. Pero, ¿cómo seleccionar la información, los problemas y los significados pertinentes? Sin duda, desvelando el contexto, lo global, lo multidimensional y la interacción compleja.Como consecuencia, la educación debe promover una "inteligencia general" apta para referirse al contexto, a lo global, a lo multidimensional y a la interacción compleja de los elementos. Esta inteligencia general se construye a partir de los conocimientos existentes y de la crítica de los mismos. Su configuración fundamental es la capacidad de plantear y de resolver problemas.Para ello, la inteligencia utiliza y combina todas las habilidades particulares. El conocimiento pertinente es siempre y al mismo tiempo general y particular. En este punto, Morin introdujo una "pertinente" distinción entre la racionalización (construcción mental que sólo atiende a lo general) y la racionalidad, que atiende simultáneamente a lo general y a lo particular.3. Enseñar la condición humanaUna aventura común ha embarcado a todos los humanos de nuestra era. Todos ellos deben reconocerse en su humanidad común y, al mismo tiempo, reconocer la diversidad cultural inherente a todo lo humano. Conocer el ser humano es situarlo en el universo y, al mismo tiempo, separarlo de él. Al igual que cualquier otro conocimiento, el del ser humano también debe ser contextualizado:Quiénes somos es una cuestión inseparable de dónde estamos, de dónde venimos y a dónde vamos. Lo humano es y se desarrolla en bucles: a) cerebro- mente- cultura b) razón - afecto – impulso c) individuo - sociedad -especie.Todo desarrollo verdaderamente humano significa comprender al hombre como conjunto de todos estos bucles y a la humanidad como una y diversa. La unidad y la diversidad son dos perspectivas inseparables fundantes de la educación. La cultura en general no existe sino a través de las culturas. La educación deberá mostrar el destino individual, social, global de todos los humanos y nuestro arraigamiento como ciudadanos de la Tierra. Éste será el núcleo esencial formativo del futuro.4. Enseñar la identidad terrenalLa historia humana comenzó con una dispersión, una diáspora de todos los humanos hacia regiones que permanecieron durante milenios aisladas, produciendo una enorme diversidad de lenguas, religiones y culturas. En los tiempos modernos se ha producido la revolución tecnológica que permite volver a relacionar estas culturas, volver a unir lo disperso... El europeo medio se encuentra ya en un circuito mundial del confort, circuito que aún está vedado a tres cuartas partes de la humanidad. Es necesario introducir en la educación una noción mundial más poderosa que el desarrollo económico: el desarrollo intelectual, afectivo y moral a escala terrestre.La perspectiva planetaria es imprescindible en la educación. Pero, no sólo para percibir mejor los problemas, sino para elaborar un auténtico sentimiento de pertenencia a nuestra Tierra considerada como última y primera patria. El término patria incluye referencias etimológicas y afectivas tanto paternales como maternales. En esta perspectiva de relación paterno- materno- filial es en la que se construirá a escala planetaria una misma conciencia antropológica, ecológica, cívica y espiritual. "Hemos tardado demasiado tiempo en percibir nuestra identidad terrenal", dijo Morin citando a Marx ("la historia ha progresado por el lado malo") pero manifestó su esperanza citando en paralelo otra frase, en esta ocasión de Hegel: "La lechuza de la sabiduría siempre emprende su vuelo al atardecer."5. Enfrentar las incertidumbresTodas las sociedades creen que la perpetuación de sus modelos se producirá de forma natural. Los siglos pasados siempre creyeron que el futuro se conformaría de acuerdo con sus creencias e instituciones. El Imperio Romano, tan dilatado en el tiempo, es el paradigma de esta seguridad de pervivir.Sin embargo, cayeron, como todos los imperios anteriores y posteriores, el musulmán, el bizantino, el austrohúngaro y el soviético. La cultura occidental dedicó varios siglos a tratar de explicar la caída de Roma y continuó refiriéndose a la época romana como una época ideal que debíamos recuperar. El siglo XX ha derruido totalmente la predictividad del futuro como extrapolación del presente y ha introducido vitalmente la incertidumbre sobre nuestro futuro. La educación debe hacer suyo el principio de incertidumbre, tan válido para la evolución social como la formulación del mismo por Heisenberg para la Física. La historia avanza por atajos y desviaciones y, como pasa en la evolución! biológica, todo cambio es fruto de una mutación, a veces de civilización y a veces de barbarie. Todo ello obedece en gran medida al azar o a factores impredecibles.Pero la incertidumbre no versa sólo sobre el futuro. Existe también la incertidumbre sobre la validez del conocimiento. Y existe sobre todo la incertidumbre derivada de nuestras propias decisiones. Una vez que tomamos una decisión, empieza a funcionar el concepto ecología de la acción, es decir, se desencadena una serie de acciones y reacciones que afectan al sistema global y que no podemos predecir. Nos hemos educado aceptablemente bien en un sistema de certezas, pero nuestra educación para la incertidumbre es deficiente. En el coloquio, respondiendo a un educador que pensaba que las certezas son absolutamente necesarias, Morin matizó y reafirmó su pensamiento: "existen algunos núcleos de certeza, pero son muy reducidos.Navegamos en un océano de incertidumbres en el que hay algunos archipiélagos de certezas, no viceversa."6. Enseñar la comprensiónLa comprensión se ha tornado una necesidad crucial para los humanos. Por eso la educación tiene que abordarla de manera directa y en los dos sentidos: a) la comprensión interpersonal e intergrupal y b) la comprensión a escala planetaria. Morin constató que comunicación no implica comprensión.Ésta última siempre está amenazada por la incomprensión de los códigos éticos de los demás, de sus ritos y costumbres, de sus opciones políticas. A veces confrontamos cosmovisiones incompatibles. Los grandes enemigos de la comprensión son el egoísmo, el etnocentrismo y el sociocentrismo. Enseñar la comprensión significa enseñar a no reducir el ser humano a una o varias de sus cualidades que son múltiples y complejas. Por ejemplo, impide la comprensión marcar a determinados grupos sólo con una etiqueta: sucios, ladrones, intolerantes. Positivamente, Morin ve las posibilidades de mejorar la comprensión mediante: a) la apertura empática hacia los demás y b) la tolerancia hacia las ideas y formas diferentes, mientras no atenten a la dignidad humana.La verdadera comprensión exige establecer sociedades democráticas, fuera de las cuales no cabe ni tolerancia ni libertad para salir del cierre etnocéntrico. Por eso, la educación del futuro deberá asumir un compromiso sin fisuras por la democracia, porque no cabe una comprensión a escala planetaria entre pueblos y culturas más que en el marco de una democracia abierta.7. La ética del género humanoAdemás de las éticas particulares, la enseñanza de una ética válida para todo el género humano es una exigencia de nuestro tiempo. Morin presenta el bucle individuo - sociedad - especie como base para enseñar la ética venidera.Solo para entender el ciclo repetitivo según condiciónprescrita.En el bucle individuo- sociedad surge el deber ético de enseñar la democracia. Ésta implica consensos y aceptación de reglas democráticas. Pero también necesita diversidades y antagonismos. El contenido ético de la democracia afecta a todos esos niveles. El respeto a la diversidad significa que la democracia no se identifica con la dictadura de la mayoría.En el bucle individuo - especie Morin fundamenta la necesidad de enseñar la ciudadanía terrestre. La humanidad dejó de ser una noción abstracta y lejana para convertirse en algo concreto y cercano con interacciones y compromisos a escala terrestre.Morin dedicó a postular cambios concretos en el sistema educativo desde la etapa de primaria hasta la universidad: la no fragmentación de los saberes, la reflexión sobre lo que se enseña y la elaboración de un paradigma de relación circular entre las partes y el todo, lo simple y lo complejo. Abogó por lo que él llamó diezmo epistemológico, según el cual las universidades deberían dedicar el diez por ciento de sus presupuestos a financiar la reflexión sobre el valor y la pertinencia de lo que enseñan.]]></content>
		</document>
		<document id="72630c773484109b51dd1b4d2109a6ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/Ddcsy6a5Yfs/actualidad-fotoel-conflicto-interno-en.html">			<content><![CDATA[La República de Siria, pais que pertenece al contiente Asiatico, cuya capital es Damasco, superficie territorial de 184,004 Km2 y con una poblacion que sobrepasa los 18 millones; el árabe es el idioma oficial y también es el más hablado en el país. La etnia se conforma por un 85% de árabes, un 9% de kurdos y el resto son armenios, turcos y palestinos de Religión Musulmana tambien llamado islam, actualmente se haya en un conflicto interno que ha decir verdad es lamentable y ojala sus autoridaes y quienes tengan la responsabilidad como la ONU sean capaces de encaminar una alternativa  de solucion y se habra paso a la tranquilidad y la paz al que la poblacion de este pais tiene derecho.A continuación enterémonos algo sobre esta situación conflictiva que forma parte de las noticias en los periodicos del mundo.El conflicto de Siria, como la guerra de los Balcanes en los años 90, es difícil de entender por la cantidad de protagonistas y los intereses cruzados. La guerra civil ha dado un peligroso salto con el uso de armas químicas. Ahora, las superpotencias se enfrentan en el tablero de la diplomacia bélica.Foto: ReutersCuándo nace el conflicto.En la primavera de 2011, los levantamientos populares contra los gobiernos autocráticos que comenzaron en Túnez, se extendieron por los pueblos árabes hasta golpear a Egipto, Libia, Bahrein y Siria.Por qué estalla la guerra.Siria está gobernada por el Partido Baath Árabe Socialista, y presidida por Bashar al Asad. En 2011 varios grupos opuestos al gobierno empezaron a exigir más libertades. La represión gubernamental es contestada con rebeliones de militares que desertan y se unen a la oposición. Estalla la guerra civil en junio de 2011.Quién apoya a quién.Rusia e Irán apoyan al gobierno de Bashar al Asad con armas. En marzo de 2013, Estados Unidos anunció que iba a apoyar a los rebeldes, a los que entrena en países limítrofes como Jordania. Tanto EEUU como Francia y Gran Bretaña ayudan con armas y logística a los rebeldes.Por qué Rusia apoya al gobierno sirioPorque en la ciudad costera siria de Tartús existe la única base militar rusa en el extranjero. Data de los tiempos de la Guerra Fría. Al estar en el Mediterráneo, abastece a la flota rusa, cuya salida por Rusia al Mediterráneo puede ser bloqueada en el Bósforo por Turquía, es decir, la OTAN.Foto: EFEQué ha hecho la ONUComenzó a condenar la violencia desde el principio, pero el Consejo de Seguridad, que toma las decisiones clave en estos conflictos, está desunido. Envió inspectores para comprobar el lanzamiento de armas químicas pero la ONU afirma que no se conocerán los resultados hasta dentro de unas semanas.Qué es el Consejo de SeguridadEs un grupo selecto de cinco países que deben tomar decisiones por unanimidad. Son Rusia, China, EEUU, Gran Bretaña y Francia, es decir, los países que ganaron en la Segunda Guerra Mundial. Rusia como China vetan cualquier decisión contra el gobierno sirio para evitar el dominio de EEUU.Cuántas víctimas ha habido en la guerra.Hasta hoy se calcula que más de 100.000 personas han muerto, muchos civiles, y ha originado un éxodo a las fronteras de un millón o millón y medio de personas, repartidas  entre Líbano, Jordania y Turquía. Se considera un gravísimo problema humanitario.Por qué ahora se habla de intervención militar.Porque el gobierno de Bashar al Asad, según las pruebas de EEUU, lanzó cohetes a los suburbios rebeldes de la capital Damasco, los cuales estaban cargados con gas sarín. El 21 de agosto pasado, según el recuento, murieron 1429 personas, entre ellos 426 niños. El uso de armas químicas está prohibido mundialmente, y EEUU y sus aliados quieren evitar la escalada. Obama calificó el uso de armas químicas como haber cruzado la "línea roja" por la matanza indiscriminada de mujeres y niños inocentes.  Según EEUU, Al Asad ya había usado antes esas armas.Qué otros actores intervienen.Hezbollah, una organización militar armada del Líbano, apoya con hombres y armas al gobierno Sirio. Israel, es enemiga de Siria desde 1967, cuando conquistó los Altos del Golán, un territorio sirio que sigue en disputa. Israel ha llegado a bombardear Damasco. Turquía no quiere que el conflicto pase a sus fronteras y atacó al ejército gubernamental sirio cuando este derribó a un avión turco en junio de 2012.Cómo puede ser la intervención.EEUU no quiere derrocar al presidente Bashar al Asad, pues teme que pase lo mismo que en Egipto, donde la caída de su aliado Mubarak dio paso a unas elecciones democráticas que encumbraron a los Hermanos Musulmanes. Por eso pretende crear una zona de exclusión aérea y lanzar solo ataques selectivos con misiles a los centros neurálgicos para desarbolar al ejército sirio oficial, y dar una lección a aquellos países que coquetean con la idea de usar armas químicas. Francia le apoyará con armamento. El parlamento británico ha votado contra la intervención. Turquía está lista para intervenir. España no se ha pronunciado. No se planea ninguna invasión terrestre.Cuándo tendrá lugar el ataque.Previsiblemente cuando se conozcan los resultados de la inspección de la ONU, a partir del 2 de septiembre. El problema es que, por el veto de Rusia y China, los inspectores no dirán quiénes lanzaron las armas químicas sino cuáles fueron sus consecuencias. En teoría, no habrá ataques hasta la cumbre del G-20 el 5 de septiembre en Rusia, pero hay informaciones que hablan de días o de horas. Qué consecuencias puede tener la intervenciónLa radicalización del extremismo musulmán. La extensión del conflicto a otras áreas como Israel, Turquía y Líbano. O atentados en países occidentalesFuente: http://noticias.lainformacion.com]]></content>
		</document>
		<document id="a87022346c0d2fbfb22d8121cb2d1bc2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/es_5kU8DEDQ/priorizar-el-desarrollo-de-las.html">			<content><![CDATA[PRONOEI "VIRGEN DE LA PAZ"  SUSUPAMPA-INCAHUASIEn la generalidad los pequeños adquieren el lenguaje de formas similares, el habla materna es lo que los ayuda a reconocer como es que se comunican las personas, el llanto es la primera forma de comunicación que establecen, la manera en que se comunican con la madre, así poco a poco van estableciendo nuevos patrones y normas para aprender su lenguaje.De acuerdo a las características de su contexto y a la estimulación que reciban, los pequeños serán capaces de desarrollar un lenguaje oral que les permita comunicarse de manera fluida conservando las características propias de su cultura.Este proceso de desarrollo podemos evidenciarlo en un contexto cotidiano como son la Instituciones de Educación Inicial y los Programas  No Escolarizados de Educación Inicial PRONOEI.EDUCACIÓN INTERCULTURAL Y BILINGÜELas capacidades de habla y escucha de los alumnos se fortalecen cuando se tienen múltiples oportunidades de participar en situaciones en las que hacen uso de la palabra con diversas intenciones:Tales actividades cotidianas como; Narrar un suceso, una historia, un hecho real o imaginado, incluyendo descripciones de objetos, personas, lugares y expresiones de tiempo, dando una idea de lo más detallada posible. Esta práctica de la narración oral se vincula con la observación, la memoria, la atención, la imaginación, el uso de vocabulario preciso y el ordenamiento verbal de las secuencias; vale decir potenciar la creatividad y el desarrollo adecuado del lenguaje.Conversar y dialogar implican comprensión, alternancia en las intervenciones, formulación de preguntas precisas y respuestas coherentes, así como retroalimentación a lo que se dice, ya que de esta manera se propicia el interés, el intercambio entre quienes participan y el desarrollo de la expresión.Comentar las ideas o el conocimiento que se tiene acerca de algo en particular, las secuencias en un juego, las opiniones personales sobre un hecho natural o la problematización de casos cotidianos constituyen una práctica que implica el razonamiento y la búsqueda de expresiones que permitan dar a conocer y demostrar lo que se piensa, los acuerdos y desacuerdos que se tienen con las ideas de otros, o las conclusiones que derivan de una experiencia; todo aquello derivan en el desarrollo de la capacidad de la argumentación.Aquí un punto muy importante de la necesidad del desarrollo de la competencias comunicativas en nuestros niños en edad pre-escolar, pues nos permitirá conseguir en nuestros pequeños un lenguaje oral competente, que en lo posterior será la base para encontrar la funcionalidad del lenguaje escrito, si los pequeños logran transmitir una idea de manera fluida y coherente, serán capaces de plasmar ideas reconociendo la función real del lenguaje escrito. Y esto como se dijo al inicio de la generalidad, vale decir, que este mismo proceso fenomenológico y sociocultural ocurrirá con nuestros pequeños de habla Aymara, Quechua, Español y otros idiomas originarios de nuestra Amazonía Peruana.Para finalizar, creo que es muy importante poner más atención en nuestra población infantil en edad pre-escolar a fin de que tengan un proceso educativo inicial adecuado y consigan seguir una vida escolar posterior exitosa.CAPACITAR A LAS FAMILIASPara ello se requiere brindar mayor información y capacitación a las familias, equipo de docentes, las y los Promotores Educativos de los PRONOEIs, así mismo involucrar la participación de instituciones con compromisos muy puntuales, precisamente que hoy estamos en pleno proceso de reforma educativa en el País.APRENDIZAJES POR COMPETENCIAS]]></content>
		</document>
		<document id="f8d4fb7e7022d0cadb7d25e1500390d5" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/fAPOW5gihjQ/feliz-dia-del-trabajador-peruano-2013.html">			<content><![CDATA[El 01 de mayo de cada año se conmemora el Día Internacional del Trabajador, se recuerda al movimiento obrero mundial. La fecha fue decidida durante el Congreso Obrero Socialista de la Segunda Internacional realizado en París en 1889. Es una jornada de reconocimiento a los logros alcanzados por el movimiento obrero y se celebra en la mayoría de países del mundo.El Perú como estado también reconoce este derecho adquirido por la masa trabajadora, es más, entre la mayoría de países del mundo es firmante del convenio 169 de la Organización Internacional del Trabajo OIT. Como estado democrático que promueve la justicia, la paz y libertad entre todos sus ciudadanos, porque es necesario estar convencidos que la justicia social es esencial para alcanzar una paz productiva duradera y permanente en entre todos los peruanos.En verdad deseo que este día sea de reflexión y motivo para asumir nuevos compromisos como trabajadores y empleadores sean del orden privado o estatal. Pasemos un feliz día del trabajador en el Perú y el mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="bf83fc4d19229310fd0b94743d4c55bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/fs3XO8YVMsY/construccion-de-via-kanaris-inkawasi-en.html">			<content><![CDATA[Según la fuente de información obtenida, estimo  que debería darse mayor información a los pobladores sobre los beneficios que ofrecerá la construcción de dicha vía, para que ellos puedan brindar las facilidades para los respectivos pases, de esta manera contribuyan a la concreción de un trabajo que en realidad ha sido un anhelo de mucho tiempo de estos dos pueblos culturalmente hermanos. La entidad ejecutora debería complementar dicho trabajo con un programa de capacitación social; muchas veces la carencia de información veraz y oportuna hace que una comunidad asuma acciones poco asertivas que afectan directamente el proceso de su propio desarrollo.Leer la información periodística:TRABAJO VÍA KAÑARIS-INKAWASI PODRÍA TRUNCARSELa vía que el Gobierno Regional de Lambayeque ejecuta para unir los distritos ferreñafanos de Kañaris e Inkawasi, podría quedar paralizada al casi 30 por ciento en el que se encuentra, debido a que los comuneros del lugar reclaman la indemnización de los cultivos que perdieron por la construcción de la carretera, a la que le faltan escasos metros para llegar al río Kañariaco, donde debe tenderse un puente para proseguir hasta Mamagpampa, lugar que deja próximo el acceso a Inkawasi.Hasta el lugar llegó el presidente regional Humberto Acuña acompañado de los consultores Pedro Castro, Víctor Rodríguez y Julio Vásquez, para comprobar la labor que cumple en la ejecución de la vía el Consorcio Kañaris. Los cinco kilómetros trabajados (son 17 en total) tienen un afirmado simple; pero -según se informó- la vía como trocha carrozable de cuarta categoría, debe concluir con un lastrado y contar con obras de arte como badenes, cunetas y alcantarillas. El monto de inversión es de dos millones 736 mil soles. (…)Fuente: Diario la RepúblicaJorge Llontop UlloqueEnviado EspecialNoticia completa: CLIK ENLACE,  DIARIO LA REPUBLICA.COM]]></content>
		</document>
		<document id="24dc0765dc3dcc2b70145255c662fa8c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Inkawasillaqtamanta/~3/GQeNPuQnk1s/bien-llego-la-hora-de-la-accion-manana.html">			<content><![CDATA[Bien llegó la hora de la acción, mañana lunes 19 de agosto reanudamos las clases, como es de conocimiento público solo los del nivel primaria y secundaria en la EBR; esto implica gestión de medidas preventivas desde el inicio, es necesario que tomemos esto con la debida seriedad puesto que se trata de un mal pandémico que silenciosamente esta avanzando al menos así reflejan datos estadísticos dados a conocer  a través de los medios informativos de nuestra Región.Ante esto es necesario actuar con mucha responsabilidad, criterio y serenidad a la vez, no se trata de alarmar innecesariamente a la comunidad, recordemos que estas son medidas de prevención, y sabemos con medidas de esta naturaleza bien llevadas seguro que le damos el alto el avance de este virus de la Influenza o gripe AH1N1.Finalizo deseando a mis colegas profesores, directores y los estudiantes nos vaya de lo mejor este segundo semestre del periodo escolar. Y a la población es decir, los padres de familia, autoridades y la sociedad a participar para que en acción conjunta logremos los propósitos de educar a nuestra niñez, una educación en ambiente saludable, seguro y acogedor. Todos podemos aprender nadie se queda.Deseo saldar una deuda de solidaridad con quien así lo desee, quizá sirva de algo para algunos colegas, como también espero su valiosísimo comentario, aporte y crítica. Un clik en el siguiente enlace para acceder a un pequeño plan de contingencia 2013, que también está publicado en el portal oficial de la I.E. que se accede vía web de  la Ugel-Ferreñafe.Plan de contigencia Influenza 2013Maestros Incahuasinos febrero 2013]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>