<author id="de501aa38b3531ca92846872421c410b" url="infraestructuraperuana.blogspot.com" feed="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="eb93e5b8da168648be9f52b6ed835623" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2009/06/estacion-central.html">			<content><![CDATA[Inaugurada a fines del año 2009. Es el centro neurálgico del sistema segregado de transportes denominado El Metropolitano, que opera mediante buses articulados a gas y que une el sur, el centro y el norte de Lima, desde la estación Matellini, en Chorrillos, hasta la de El Naranjal, en Comas.Se ubica debajo del Paseo de los Héroes Navales, en pleno corazón de la ciudad. Tiene dos niveles subterráneos, uno que alberga un centro comercial y el otro a los diversos paraderos de la ruta. Cuenta con sistemas de seguridad, ventilación, contra incendios, etc. Está unida mediante un túnel subterráneo con el adyacente centro comercial Real Plaza, ubicado en el Centro Cívico.Aproximadamente en el año 2016 quedará unida con una estación del Metro, cuando éste inaugure su Línea 2, que será subterránea.]]></content>
		</document>
		<document id="cbaa1166507687f9f011f12fa1e7799b" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2009/06/muelle-sur.html">			<content><![CDATA[El más importante del Callao. Comenzó a operar en mayo del año 2010. Es un muelle exclusivo para contenedores, con una longitud de 650 metros, y una profundidad de 16 metros, por lo que puede recibir grandes buques portacontenedores del tipo Post Panamax.Cuenta con dos amarraderos de 300 metros de largo, equipado cada uno de ellos con tres grúas pórtico de muelle. También, con un amplio patio para contenedores, en el que operan dieciocho grúas pórtico TRG (de patio). Asimismo, posee toda la infraestructura propia de un muelle moderno. Su capacidad es de 850 mil TEU (contenedores de 20 pies de largo) anuales.En su segunda etapa, que comenzará a ser construida a corto plazo (pues el uso de su capacidad instalada ya superó los parámetros establecidos en el contrato de concesión), extenderá su longitud en 300 metros, hasta llegar a 950, e incorporará otras tres grúas de muelle y nueve de patio. Con ello, su capacidad se elevará a 1.35 millones de TEU anuales.El año 2011 movilizó más de 1.1 millones de TEU. Fue construido por el consorcio CDB Callao (liderado por la empresa brasileña Odebrecht), por encargo de la empresa concesionaria Dubai Ports World Callao, operadora del muelle.Fotos: 1ra y 2da: Dubai Ports World Callao; 3ra: APN]]></content>
		</document>
		<document id="7a2c3ffe2f9f630efdd66ec0c1fa3bef" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2009/06/puente-aguaytia.html">			<content><![CDATA[Cruza el río del mismo nombre, junto al poblado homónimo, en la provincia de Padre Abad, departamento de Ucayali. Tiene 340 metros de un extremo al otro, y una distancia de 200 metros entre sus dos torres. Hasta el año 2011 (en que se inauguró el Continental) fue el puente colgante más largo del país. Posee dos carriles, uno en cada dirección.]]></content>
		</document>
		<document id="2b68d6eab639bd07451bb0091b110301" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2009/06/puente-punta-arenas.html">			<content><![CDATA[En el distrito de Campanilla, provincia de Mariscal Cáceres, departamento de San Martín. Tiene 271 metros de largo, y una distancia de 220 metros entre sus dos torres. Posee dos carriles, uno en cada dirección, y tiene una capacidad de carga de 32 toneladas.Cruza el río Huallaga, formando parte de la carretera Marginal de la Selva. Fue construido en los años 80, y sometido a mantenimiento y renovación en el año 2013, con una inversión de 27 millones de soles (US$ 10 millones).Fotos: Primera y tercera José Lama-StructuraeSegunda: El Comercio]]></content>
		</document>
		<document id="6eda125cb3bf4e2809a0ef00adb6852d" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2009/07/intercambio-vial-de-atocongo.html">			<content><![CDATA[Ubicado entre los distritos de Surco y San Juan de Miraflores, al sur de la ciudad de Lima, en el cruce de la carretera Panamericana Sur y la avenida Tomás Marsano.Tal como se aprecia en la toma satelital, por allí también pasa el viaducto elevado del Metro de Lima.]]></content>
		</document>
		<document id="988914e4f6a887c3603ed7679dee1797" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2009/07/petroquimica-en-pisco-proyecto.html">			<content><![CDATA[Proyecto de la empresa Nitratos del Perú, de propiedad del grupo peruano Brescia y el chileno Sigdo Koppers. Será la primera petroquímica peruana abastecida con el gas de Camisea. Se ubicará en la zona industrial del distrito de Paracas, provincia de Pisco, departamento de Ica.Tendrá tres plantas: una producirá 750 mil toneladas anuales de amoníaco (a partir del gas natural, aire y agua), otra 340 mil toneladas de ácido nítrico (a partir del amoníaco) y una tercera 390 mil toneladas de nitrato de amonio de grado industrial (a partir del ácido nítrico y el amoníaco).Dichos productos serán destinados al mercado interno (minería e industria); sólo se exportará los excedentes. La producción de amoníaco permitirá satisfacer el 100% de la demanda nacional.Las plantas, que serán totalmente nuevas, y de última generación, usarán el agua de mar (4,279 metros cúbicos por hora), pero sólo para la refrigeración de sus máquinas, la que se hará mediante una torre de enfriamiento. Por lo tanto, no lo contaminarán. La descarga, luego de dicho proceso, será de 3,403 metros cúbicos por hora, mediante dos tuberías submarinas.En enero del 2011 se aprobó el estudio de impacto ambiental, y en enero del 2012 se firmó una carta de intención con la consultora española Técnicas Reunidas y la empresa italiana Technip Italy, para que realicen, durante cuatro o cinco meses, el estudio de ingeniería básica. Tras ello se hará los estudios de ingeniería final o detalle. El movimiento de tierras podría iniciarse a mediados del 2012 y la construcción de la planta en sí a fines de dicho año o inicios del 2013. Sin embargo, la empresa está a la espera de la suscripción del contrato de suministro de gas por parte de Pluspetrol, operadora del consorcio Camisea. Dicha demora (que ya no tiene razón de ser, pues el gas del Lote 88 quedó asegurado para el consumo interno) está afectando el desarrollo del proyecto. Debido a ello, la entrada en operación de la planta se producirá, en el mejor de los casos, a inicios del 2015.La inversión contemplada es de cerca de US$ 1,000 millones.Foto: Petroquímica en Teesside, Inglaterra (tomada por Alan Clements)]]></content>
		</document>
		<document id="438d38e85e84fdf566fdb77d29a1e13f" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2010/02/central-hidroelectrica-cerro-del-aguila.html">			<content><![CDATA[Estará ubicada entre los distritos de Surcubamba y Colcabamba, en la provincia de Tayacaja, departamento de Huancavelica. Aprovechará las aguas del río Mantaro para generar 525 megawatts (MW).Es un proyecto de la empresa Cerro del Águila, perteneciente a IC Power, división del grupo Israel Corporation (IC). Se halla en plena construcción, previéndose que sea concluido en el año 2016. Demandará una inversión total de US$ 900 millones.]]></content>
		</document>
		<document id="21b807d0d329830ab3d37937da923bca" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2010/03/ferrocarril-yurimaguas-iquitos-proyecto.html">			<content><![CDATA[Ferrocarril de 565 kilómetros de largo que uniría ambas ciudades de la selva loretana, la primera ubicada a orillas del río Huallaga y la segunda a orillas del Nanay, a escasísima distancia del Amazonas. Con ello, y teniendo en cuenta que transitaría a una velocidad promedio de 80 kms por hora, el tiempo de viaje se reduciría de los actuales tres o cuatro días a sólo siete horas. De esa forma, se mejoraría sustantivamente la interconexión entre la capital loretana (afectada por el alto costo del transporte fluvial y aéreo) y la costa, dado que desde Yurimaguas existe una flamante carretera asfaltada que llega hasta Paita.Su construcción, que demandaría una inversión estimada en US$ 860 millones, requeriría construir, entre otras numerosas obras complementarias, un puente de 800 metros de largo sobre el río Marañón y uno de 500 sobre el Nanay.En la ruta habrían cuatro estaciones principales y unas quince intermedias, localizadas en los poblados indígenas, que de esa manera se beneficiarían plenamente con la ferrovía.El proyecto corresponde al Gobierno Regional de Loreto. Actualmente (febrero del 2012), el Consorcio Ferroviario de la Selva está elaborando el expediente técnico y el estudio de impacto ambiental, que se prevé queden terminados en abril del 2013, luego de lo cual se podría iniciar el proceso de concesión.Si todo marcha de acuerdo a lo previsto, la construcción se podría iniciar en el segundo semestre del 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="f2e7a49af4c189e9dd5d8265ec248603" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2010/03/refineria-de-petroleo-de-iquitos.html">			<content><![CDATA[Inaugurada en 1982, en la margen izquierda del río Amazonas, a 14 kilómetros de la ciudad de Iquitos. Fue construida en reemplazo de la antigua planta inaugurada en 1955.Tiene una capacidad de procesamiento de 10,500 barriles diarios de crudo, lo que, además de representar diez veces más de lo que producía la antigua planta, le permite atender la demanda de los departamentos de Loreto, San Martín y parte de Ucayali, así como la de los poblados fronterizos de Leticia (Colombia) y Tabatinga (Brasil).Su capacidad de almacenamiento (incluyendo la capacidad de sus plantas de venta de Iquitos, aeropuerto de Iquitos, Yurimaguas, Tarapoto y Pucallpa) es de 386,900 barriles.Cuenta con una Unidad de Destilación Primaria (con una capacidad de 10,500 barriles diarios), una Unidad de Tratamiento de Gasolina (3 mil barriles diarios), y una Unidad de Tratamiento de Querosene (1,000 barriles diarios).Además, posee tres generadores de energía eléctrica de 850 kilowatts cada uno, muelles para descargar crudo, nafta craqueada y gasolina natural, y para cargar residuales y otros productos. Asimismo, tiene un poliducto para transferir combustibles desde la refinería hasta la planta de venta de Iquitos.Dado que en los últimos años ha bajado la calidad del petróleo extraído en la selva, la refinería se está viendo obligada a trabajar a su máxima capacidad. Sin embargo, para atenuar el problema, y mejorar el rendimiento de los destilados medios y gasolina, también procesa gasolina natural que adquiere de otras empresas.Actualmente (enero del 2012) se viene efectuando el estudio de factibilidad para su ampliación, el cual quedará concluido en abril o mayo.Fuente y fotos: Petroperú]]></content>
		</document>
		<document id="e3d6dec4884f0314b3472686ed2d35b2" url="http://infraestructuraperuana.blogspot.com/2010/04/puerto-de-yurimaguas-proyecto.html">			<content><![CDATA[Nuevo puerto, a ser construido en la margen izquierda del río Huallaga, en la localidad de Nueva Reforma, 20 kilómetros aguas abajo del actual puerto de Yurimaguas, en el departamento de Loreto.Será un nexo fundamental en la ruta bimodal (carretero-fluvial) que, partiendo desde Paita, en el océano Pacífico, desembocará en Brasil, siguiendo el curso de los ríos Huallaga, Marañón y Amazonas. Estará unido con la carretera Tarapoto-Yurimaguas mediante una carretera asfaltada de 9.4 kilómetros.Será construido en dos etapas, en el marco de una concesión a treinta años otorgada a Concesionaria Puerto Amazonas, en la cual el Estado intervendrá como cofinanciador. Dicha empresa tendrá a su cargo la construcción y operación del puerto.La primera etapa, que se llevará a cabo desde el año 2012, y que quedará completada en el 2015, demandará una inversión de US$ 30 millones. En ella se construirá un muelle marginal de 100 metros de largo (con dos atracaderos), un atracadero de 10 metros para pasajeros, un patio para contenedores de por lo menos 7,994 metros cuadrados y dos almacenes techados (uno de 6,092 metros cuadrados para carga general, y otro de 600 metros para procesamiento y acopio de mercancías perecibles). Además, se adquirirá dos grúas autopropulsadas de pluma giratoria de 30 toneladas y otros equipos propios de un puerto.La segunda etapa, que será ejecutada desde el año 2025 (cuando el puerto opere al 40% de su capacidad, es decir, cuando supere las 675 mil toneladas anuales), requerirá una inversión de US$ 13 millones. En el marco de ella, el muelle marginal será extendido en 60 metros, con la construcción de un atracadero adicional, y se ampliará en 6,977 metros cuadrados el patio de contenedores y en 5,628 el área de almacenes techados. Asimismo, se adquirirá una nueva grúa autopropulsada de pluma giratoria de 30 toneladas y equipo portuario adicional.El nuevo puerto, que operará las 24 horas del día, durante todo el año, no implicará la desaparición del actual terminal de Yurimaguas, que seguirá operando, atendiendo el comercio local.En agosto del 2011 el expediente técnico fue aprobado por la Autoridad Portuaria Nacional, lo que dejó el camino expedito para el inicio de la construcción.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>