<author id="de633b677fbee212f2adc73b8dc7bcfc" url="lotraeslovendo.blogspot.com" feed="http://lotraeslovendo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9646b0c5444d6407f1dc6ca08dd96ba8" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/10/aeroplano-astroboy-vendido-en-mas-de.html">			<content><![CDATA[Hace no menos de dos semanas, un curioso robot de juguete llamado “Robot Answer Game Machine” se robaba la atención de todos, había batido un nuevo record al ser el juguete mejor vendido. Hoy por hoy, su suerte ha cambiado. Un pequeño aeroplano Astroboy es el nuevo protagonistaDe esta manera, este simpático coleccionable ostenta la mayor venta hecha hasta ahora, con respecto a juguetes coleccionable de latón. A cuerda y con un mecanismo casi perfecto, logró venderse a la sorprendente suma de $815.00. El afortunado, un japonés coleccionista de juguetes no dudo en ofrecer esta astronómica cifra, dejando relegados a un par de coleccionistas que venían ofreciendo minuto a minuto diferentes ofertas.Es sorprendente el precio incalculable que pueden llegar a tener estos artículos gracias al valor agregado que tienen (de lata y japoneses).Además de observar un patrón que día a día se va incrementando, con respecto a la fidelidad que tenemos con nuestros clientes, gracias al buen promedio de ventas que tenemos y la garantía que ofrecemos.]]></content>
		</document>
		<document id="4421b0413d16c734b62fc57f7ba8b69f" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/10/lotraeslovendo-en-diaro-correo-subastas.html">			<content><![CDATA[Esta vez el diario Correo publicó un artículo dedicado a la tienda, donde se destacaron varios puntos específicos como: el valor agregado que tiene ciertos artículos en el exterior, así como la descripción del sistema que ofrecemos.Titulada “El valor del pasado” esta interesante revisión hecha por el diario, muestra diferentes ejemplos reales de cómo algunos cachivaches se convierten en solicitados artículos de colección. Siempre dependiendo de la marca, procedencia y cualquier otro valor agregado que pueda tener el objeto a subastar.Asimismo se describió paso a paso los procedimientos, que se deben tomar para trabajar con nosotros, desde la recepción del artículo, realización de la oferta y venta final del mismo.Otra oportunidad para conocernos mejor, sin olvidar que tal vez algún coleccionista este dispuesto a hacerle ala oferta de su vida.]]></content>
		</document>
		<document id="85f9dacc6983896598071572643f539a" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/10/lotreslovendo-en-portada-y-nota-de.html">			<content><![CDATA[Hace ya unas semanas atrás el diario Gestión publicó en su interesante sección “Sí se puede” una simpática nota acerca de nosotros, además de ser la FotoLeyenda de la portada del Diario.En el artículo destaca una litografía de Pablo Picasso vendida en más de $ 4 000, así como un antiguo autógrafo del mismo artista vendido en $ 5 000, todos a través del sistema Lo Traes Lo Vendo.Asimismo se menciona la gran demanda que existe en la tienda, gracias a los más de 400 clientes que tenemos y a las ventajas de vender artículos por Internet, específicamente al extranjero.Una excelente ocasión, para darnos a conocer una vez más.]]></content>
		</document>
		<document id="c487c530741f59036c12442a4e2efd5f" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/11/antiguas-medallas-europeas-sobrepasan.html">			<content><![CDATA[Increíble, pero cierto. Dos antiguas medallas militares hechas en Malta y Alemania respectivamente fueron las protagonistas principales de las últimas subastas. La primera, una antigua medalla/cruz marcada como “Atavis et Armis” logró alcanzar la atractiva suma de $95.00 con más de cuatro compradores interesados, este pequeño artículo llamó la atención de inmediato al ser considerado “escaso” dentro del inmenso mundo de coleccionistas de medallas, alrededor del mundo.Por otro lado una antigua medalla alemana también rebasó todas las expectativas probables al venderse a $104.00, en caja y hecha por una de las más grandes compañías proveedoras de medallas de la Segunda Guerra Mundial (C.E.Juncker Berlin), este pequeño tesoro se posicionó como una de las mejores ventas en lo que concierne al universo medallero.]]></content>
		</document>
		<document id="98b6f97202ca8d814487decba94a6044" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/11/kit-completo-de-navajas-solingen.html">			<content><![CDATA[Sin utilizar y con el set completo, este antiguo juego de siete navajas diarias de la marca Soligen sorprendió a mas de uno al venderse a la sorprendente suma de $360.00. Como es usual las expectativas generales eran adelantadoras pero en este caso llegaron a ser extraordinarias. Al parecer los detalles en oro y las marcas que registraban lo indicado “Gold Star Best Solingen” lograron que este utensilio de aseo personal sea valorado por varios coleccionistas que participaron en la subasta.Con más de 10 pujas y cuatro coleccionistas interesados, este interesante objeto de colección logró ubicarse dentro de los preferidos de la semana que pasó. Cabe resaltar también que a pesar de no haber sido usadas, estas 7 navajas presentaban signos de oxido y uno que otro arañón por el tiempo, lo cual no impidió bajo ningún punto de vista su venta exitosa final.]]></content>
		</document>
		<document id="b8dc60dde0101a84fe7d1553583f4922" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/12/antigua-y-desgastada-camara-olympis.html">			<content><![CDATA[Ni bien llegó esta cámara Olympus a nuestras manos, ya imaginábamos el increíble potencial de venta que podía tener, y no nos equivocamos. A pesar de estar desgastada y despintada, estos no fueron impedimentos para que con más de 20 pujas se vendiera al precio al asombroso precio de $202.00 convirtiéndose una de las protagonistas de la semana con respecto a las ventas finales.La peculiaridad de este aparato radicaba en el lente de colección denominado Zuiko de 25mm, el cual solo se fabricó por dos años en la era del renacimiento oriental, Japón. Es gracias a este implemento, que esta cámara es considerada como inusual y rara, haciéndola extraordinariamente cotizada por los centenares de coleccionistas alrededor del mundo y satisfaciendo por otro lado las expectativas del cliente aposto con nosotros y gano.]]></content>
		</document>
		<document id="74756872b3557650224aa821ca3c1022" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/12/historietas-mexicanas-1-y-2-de-pajaro.html">			<content><![CDATA[Al hacer un exhaustivo recuento de los artículos más destacados del año nos topamos con los “comics mexicanos” A decir verdad estas antiguas revistas, gastadas y muchas veces arruinadas con el tiempo, ofrecen un valor incalculable y enorme simplemente por tratarse de extraordinarias piezas de colección muy difíciles de encontrar y que hoy por hoy son altamente reconocidas comercialmente en el mercado internacional.Las sumas que pueden llegar a alcanzar estas piezas maltrechas por el pasar de los años son sorprendentes y el inesperado reembolso que logran tener nuestros clientes es digno de destacar, este es el caso de dos historietas el Pájaro Loco Nº1 y Batman Nº2 las cuales a pesar de haber recibido ofertas anteriores de compradores nacionales, nose compararon en lo absoluto a los más de $460.00 que dieron por cada una, en la modalidad de subasta.Es por eso que a lo largo del año, se destacan las “editoriales mexicanas” de ediciones tempranas de los años 50s y anteriores, entre las cuales tenemos a Novaro y La Prensa, como las más buscadas y mejor vendidas, así como otra infinidad de editoriales posteriores. Vale la pena resaltar también a los interesados en este caso coleccionistas extranjeros de España, México, Argentina y ocasionalmente otras partes de Sudamérica, quienes no dudan en pujar y arriesgarlo todo con tal de poseer una de estas ediciones.Estos son verdaderos casos de ventas récords a través de nuestra organización y del importe astronómico que puede tener, en este caso una antigua historieta para muchos sin valor, pero que en el mundo de coleccionistas extranjeros es totalmente un caso opuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="9ef73532ec8f1f5be35de971b701a28f" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2009/12/lotraeslovendo-en-reportaje-navideno-de.html">			<content><![CDATA[Que mejor momento el que se vive en estos días de fiestas, para aprovechar la venta de artículos que uno ya no usa o no necesita, para poder tener un dinero extra. De esta forma el equipo de 7mo día, se acerco a la tienda donde detalladamente se hablo sobre el servicio que brinda nuestra organización, a través de internet.Basicamente se trato el tema de la venta de artículos de colección y antigüedades y su increíblevalor en el extranjero (donde esencialmente se venden las cosas), además de resaltar la capacidad de negocio que tiene cualquier persona con nosotros, siemplemente intentándolo.Aquí el video:]]></content>
		</document>
		<document id="d27d99ba2d9c8a685f118281bd1a3fd6" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2010/02/lotraeslovendo-en-mi-hogar-del-comercio.html">			<content><![CDATA[Una extensa entrevista es la que hace unas semanas el diario El Comercio a través de la sección “Mi Hogar” nos dedicó. De esta manera un equipo de la sección mencionada se acercó a las oficinas de LoTraesLoVendo donde se explicó y se ahondo acerca del sistema que ofrecemos a través de Internet.Asimismo en el encuentro que se tuvo con el equipo del diario, se dejaron entrever los diversos artículos potenciales que se pueden vender como: juguetes antiguos de lata especialmente, muñecas de biscuit, prendas de diseñadores reconocidos, comics y una larga lista de cosas.En la entrevista también se subraya el procedimiento que tenemos con todos nuestros clientes, desde que dejan el artículo potencial hasta su venta final. Además de brindar un clima en el que prevalece siempre la seguridad y confianza.]]></content>
		</document>
		<document id="cae6a45ae8746bea88af0aa9fecc1094" url="http://lotraeslovendo.blogspot.com/2010/02/raro-heliografo-supera-todo-tipo-de.html">			<content><![CDATA[Increíble pero cierto! Un extraño aparato meteorológico fue el protagonista de la semana al venderse a más de $600 en la modalidad de subasta. Al llegar a la tienda este simpático artilugio de los 80s etiquetado como heliógrafo llamó de inmediato la atención de todos, pues no se encontró ninguno igual o similar en el historial de ventas de eBay. Con lo cual se empezó la subasta con $99.99 a la espera de lo que podría pasar.Grata fue la sorpresa cuando tras publicarse alcanzó de inmediato cifras récords de visitas. No obstante el aparato guardaría una sorpresa final. Con más de 18 pujas y una disputa publica entre siete coleccionistas de todo el mundo, un oportuno coleccionista americano llegó a pagar la cifra exacta de $660.00 Increíble pero cierto.Con ello este extraño aparato tecnológico voló de inmediato a los Estados Unidos a manos de su comprador y dejó una muy buena recompensa al cliente que nos lo confío.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>