<author id="de6621afefb66e292eeca8290c2cc9ca" url="gerenciaactual.blogspot.com" feed="http://gerenciaactual.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7480e5658e08ff4d278ec7d2c186f1bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/0LvR2sjj8_o/balance-entre-costos-y-satisfaccin-del.html">			<content><![CDATA[Mejorar la atención al cliente tiene un costo, mientras que darle un impulso a la satisfacción del cliente (y, por ende, su lealtad) es siempre todo un reto. Durante una crisis, mantener este balance se vuelve más difícil y crítico. Muchas compañías ni siquiera lo intentan. Ante una situación económica difícil, reducen los costos de servicio y sacrifican su calidad para alcanzar objetivos financieros de corto plazo. Cuando la economía comienza a recuperarse, refuerzan sus inversiones en atención al cliente para recuperarlos, pero es tarde.Los gerentes usualmente ven la eficiencia de servicio y la satisfacción del cliente como dos objetivos incompatibles, pero no tienen que serlo. Cuando las compañías que tienen una base sólida de clientes leales conservan el servicio de atención al cliente durante tiempos difíciles, asumen una postura de crecimiento y ganan ventaja competitiva.Nuestro estudio muestra que las compañías que tienen operaciones de servicio superiores tienen índices más altos de lealtad de clientes, lo que implica un crecimiento sostenido. ¿Cómo lo hacen? Invierten en entender las necesidades de los clientes y traducen sus hallazgos en innovaciones que mejoran continuamente sus servicios.Estas compañías deciden en qué enfocarse, realizan una medición y crean un proceso de negocios para gestionar esas medidas en el tiempo.A partir de nuestro trabajo, hemos identificado tres prácticas que ayudarán a las compañías a mantener un balance entre la eficiencia y la calidad en sus operaciones de servicio.1. Segmentos de niveles de servicio. Cuando Best Buy, minorista de artículos electrónicos, decidió poner énfasis en su servicio y hacer de este parte clave de la propuesta del valor de sus productos, la compañía volvió a entrenar a todos sus trabajadores para que pudieran reconocer y así servir mejor a los diferentes segmentos de clientes. En las tiendas que atendían a un público de clase alta de los suburbios, se contrató y entrenó al personal para atenderlos de una forma ligeramente diferente a la de otras tiendas que atienden a una clientela más joven y urbana. Se incrementó el personal en horas punta para que los clientes pudieran recibir una asistencia más especializada. Esta decisión valió la pena, pues las ventas se incrementaron y se contuvieron los costos.Debido a que dispone de un conocimiento detallado de los hábitos de compra de los diferentes segmentos de sus clientes, Best Buy puede personalizar los formatos de sus tiendas y la mezcla de productos para incrementar las ventas. Estas acciones han significado un mayor índice de satisfacción del cliente y mayores ventas. La compañía mide frecuentemente el costo de proveer los diferentes niveles de servicio contra el valor proporcionado por el segmento de clientes correspondiente, y con la misma frecuencia busca formas de reducir las ineficiencias.2. Esfuércese por ser consistente en el largo plazo. Luego de que FedEx terminó una serie de adquisiciones estratégicas a comienzos de los 90, la compañía institucionalizó The Purple Promise ('la promesa púrpura'): siempre anteponer al cliente en todas sus acciones. Este lema promete que todas las compañías de la familia FedEx brindarán el mismo servicio de alta calidad para todos sus clientes.Para asegurar que los niveles de servicio sean consistentes en todas sus subsidiarias, FedEx estableció FedEx Services para proporcionar a todos sus clientes acceso a toda la gama de transportes, cadena de suministro, comercio electrónico, negocios y servicios de información relacionados de FedEx. La estrategia de centralizar las funciones de atención al cliente ha ayudado a que FedEx obtenga y mantenga un índice de lealtad de clientes que se encuentra entre los más altos de la industria.FedEx gestiona la atención al cliente sobre una base multianual de plazos de entrega y se pone a sí mismo objetivos continuos de mejoras.3. Compartir la responsabilidad y buscar continuamente la eficiencia. En Telstra, los técnicos de campo no son los únicos trabajadores cuyos bonos se ven afectados por el historial de atención a tiempo y problemas resueltos en la primera visita que hace la compañía. El desempeño en campo y la calidad en campo están entre los parámetros de medición en el momento de calcular los bonos, hasta los de los ejecutivos que se encuentran por debajo del nivel de la gerencia general.Cuando una compañía de seguros líder (a la que llamaremos InsureCo) intentó reducir sus costos por llamada usando un programa automatizado para atender más llamadas, se encontró con que sus costos estaban incrementando, no disminuyendo. ¿El culpable? La falta de responsabilidad. La compañía realizó una fuerte inversión en tecnología en sus centros de atención telefónica para reducir el personal en el procesamiento de reclamos. Cuando InsureCo encontró que, a pesar de haber llevado a cabo estas inversiones, sus costos por llamada habían aumentado, contrató a un nuevo vicepresidente de servicios de atención al cliente para enderezar esta situación.Un análisis del plan existente del centro de atención telefónica encontró que casi el 100% de los objetivos de los costos dependían de actualizaciones y mejoras en la tecnología; sin embargo, nadie en el departamento de tecnologías de la información (TI) ni ningún gerente de atención al cliente era responsable de que estas inversiones dieran resultados. Lo que InsureCo necesitaba era una supervisión gerencial tradicional y revisión del proceso.Los resultados fueron impresionantes: los costos se redujeron en 15% y se atendía un 15% más de llamadas, con un ahorro anual de US$35 millones.Publication: El ComercioProvider: El ComercioJanuary 10, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="1f11e3b423962e624eec4ab371cfc557" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/2wRajDlZxx8/aun-soy-laboralmente-util-en-la-empresa.html">			<content><![CDATA[Un adecuado ambiente laboral permitirá explotar mejor las habilidades del personal sin importar la edad.En algunas culturas empresariales, cuando la persona cumple 40 años, ese hecho lo convierte en un potencial candidato a la lista de desempleados. Pero qué tan cierto es que su capacidad no es la misma de hace 365 días atrás, o en todo caso, qué puede hacer este trabajador para demostrar que sigue siendo laboralmente útil.Para el gerente de marketing de Manpower, Luis Felipe Quirós, en esta edad el individuo llegó a la cima de sus facultades tanto físicas como intelectuales“Un empleado a los 40 años está en condiciones adecuadas que le permiten rendir en la empresa, pero para los directivos la realidad es otra, porque consideran que se tiene mayor carga familiar y económica, entonces eso los vuelve menos atractivos en términos de costos”, comentó Quirós.Asimismo, para el especialista en recursos humanos es necesario que las organizaciones revisen la pérdida de productividad (que generaría este individuo) contra la experiencia que dejarían de percibir si se separa al trabajador.Sin embargo, precisó que por encima de los prejuicios y la percepción general, hay razones por los cuales las personas (mayores) de 40 años son despedidas.“Los empleados consideran que tienen suficiente cúmulo de conocimientos, y dejan de lado asistir a cursos de actualizaciones”, expresó.Qué hacerEn ese sentido, Luis Felipe Quirós aconsejó que el empleado esté en permanente capacitación. “La persona debe mantenerse siempre actualizado en conocimientos –especialmente en la era de la globalización– tendencia en el mundo laboral, dominar nuevas tecnologías y lenguas extranjeras”, puntualizó.En nuestra realidad laboral son pocas las empresas que invierten (tiempo y dinero) en actualizar a su personal; ante esta situación, sólo es cuestión de uno mismo destinar parte de sus ingresos en cursos.Un profesional de más de 40 años que no genere opinión en su área, tiene pocas posibilidades de mantenerse en el mercado laboral.Takeshi chacónEn una empresa donde el clima laboral es incierto o abundan los conflictos, el personal, sin importar su edad, no desarrollará sus habilidades, de esta manera no contribuirá a alcanzar los objetivos empresariales. “Indudablemente está en la alta directiva mantener un ambiente laboral que permita el desarrollo, que fomente la creatividad y que aliente la participación de todos los miembros”, recomendó Luis Felipe Quirós.Publication: ExpresoProvider: ExpresoMarch 2, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="4817ea9cef636ba345890498382cb120" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/9mJXKCnp6Mk/por-qu-renuncia-mi-gente-por-david.html">			<content><![CDATA[Esta pregunta se la hacen día a día muchos directivos de empresas. Vivimos una guerra por el talento. Las economías latinoamericanas crecen muy rápido y las empresas necesitan contratar talento para seguir creciendo. ¿De dónde lo obtienen? De sus competidores, donde el personal tiene experiencia.Los indicadores de renuncias voluntarias están en su nivel más alto y las empresas han iniciado programas de retención para evitar este flagelo. Según la Sociedad para el Manejo de Recursos Humanos, cerca del 80% de las personas renuncia a su trabajo porque no se siente apreciado por su jefe. Cuando el mercado laboral está caliente y el empleado no se siente apreciado, rápidamente busca cambiarse a otra organización. No sentirse apreciado por el jefe implica no ser reconocido, valorado, respetado y tomado en cuenta. Más que retener a los empleados, deberíamos reemplazar a aquellos jefes que, a pesar de múltiples oportunidades, no cambian su estilo de liderazgo y no se orientan a las personas.Cada vez más empresas usan indicadores para cuantificar objetivos y presionan a sus ejecutivos para lograr dichos resultados. Esta orientación a resultados hace que los jefes y gerentes focalicen su atención en las metas, dejando de lado a las personas. Los científicos han estudiado el fenómeno de la orientación a resultados y han demostrado que, cuando ejercemos presión sobre metas, la atención del ser humano se focaliza en ellas para poder alcanzarlas. Ante la amenaza de no hacerlo, nuestra percepción se cierra, dejamos de ver el todo y nos concentramos en el problema. Algo similar a lo que ocurría en la época de las cavernas, cuando las personas se enfrentaban a la amenaza de un depredador. Hoy el peligro en la oficina consiste en no cumplir con los objetivos, y nuestra tendencia natural es a focalizarnos solo en ellos, de-satendiendo a las personas.Esta situación es similar a una piedra grande que cae por la montaña. La fuerza de la gravedad impulsa la piedra hacia abajo de forma similar a como los jefes son impulsados por las metas. Pretender que los jefes vayan en contra de la gravedad y miren hacia la cima, donde están las personas, e inviertan tiempo en ellas es muy difícil. Algunas empresas han encontrado una solución a este problema: convertir a las personas en metas. Es decir, fijar metas de clima laboral o satisfacción de los empleados, adicionales a las metas de resultados. De esta manera logran que los jefes pongan en su radar a las personas y no solo a los resultados.Una empresa que estaba en los últimos puestos del ránking de Great Place to Work (GPTW) incorporó en su esquema de bonos alcanzar un puntaje mínimo de clima laboral. Al cabo de dos años, al estar esta meta en el radar de los ejecutivos, lograron estar entre las 15 mejores empresas para trabajar.Dado que cada año es más difícil ubicarse entre las primeras empresas consideradas como mejor lugar para trabajar, no ate los bonos a un puesto en el ránking de GPTW, sino al puntaje de clima laboral obtenido. En lugar de decir a los ejecutivos que recibirán el bono si logran una ubicación entre las 25 primeras empresas para trabajar, defina que el resultado de clima de su área debe ser superior a 85 puntos (que 85% de las personas califique como bueno o muy bueno el clima). Ayude a sus jefes a orientarse hacia las personas, sin desatender sus otras metas. Use la fuerza de gravedad de las metas para mejorar el clima laboral y estoy seguro de que dejará de hacerse la pregunta de por qué renuncia su gente.Publication: El ComercioProvider: El ComercioDate: September 3, 2008]]></content>
		</document>
		<document id="5b267109d1bee4f7722f329e1e8d3f3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/ak-6BR0BTlE/qu-hacer-cuando-su-empleado-es-mejor.html">			<content><![CDATA[Por Jack & Suzy WelchPregunta: ¿Cuál es la solución cuando un empleado es superior a su jefe? Uno no puede despoedirse a sí mismo. ¿Hay que controlar el desempeño del empleado para que no sobresalga?Respuesta: Lo mejor que le puede ocurrir como jefe es contratar a una persona que sea más inteligente, más creativa, o de alguna manera más talentosa que usted. Es como ganarse la lotería. Usted tiene un miembro del equipo cuyo talento seguramente mejorará el desempeño y la reputación del resto. Yeso lo incluye a usted. Sí, es humano temer a un empleado "superior" que lo hace lucir inferior, capaz de frenar los progresos en su carrera. También nos ha pasado.Pero, en realidad, lo que ocurre generalmente es exactamente lo opuesto. Y la razón es que los líderes no son juzgados generalmente por su producción personal. ¿Cuál sería la razón para hacerlo? En cambio, la mayoría de los lídertes son juzgados en función a lo bien que han contratado, adiestrado y motivado a sus empleados, tanto a nivel individual como colectivo. Todo eso se demuestra en los resultados.Cuando usted contrata a personas con excelente desempeño y libera sus energías, luce como el ganso que puso el huevo de oro. Por lo tanto, siga con esa tarea. Es muy difícil que una compañía no ame a un jefe que encuentra personas de calidad y crea un medio ambiente donde logra florecer. Y usted no tiene que ser la persona más inteligente del mundo para hacer eso. Por cierto, cuando usted demuestre de manera constante su capacidad como líder, y comience a ser conocido como una persona capaz de obtener los mejores empleados, su carrera despegará. Ahora bien, no estamos diciendo que manejar empleados "superiores" en su equipo es una tarea fácil.Su pregunta, por cierto, nos hizo recordar una que recibimos en Chicago hace varios años. Un miembro de la audiencia dijo que dos de los siete empleados que estaban bajo su supervisión eran más inteligentes que él, y nos preguntó, "¿Cómo es posible que pueda evaluarlos?" "¿Y qué ocurrió con los otros cinco?" le preguntamos. El nos entendió. ¿Cómo se hace para evaluar personas más talentosas que uno? Pues no se hace.Esto es, usted no las evalúa por su inteligencia o sus destrezas particulares. Por supuesto, es bueno hablar acerca de lo que están haciendo bien, pero -tanto o más importante- usted debe concentrarse en terrenos donde ellos pueden mejorar.No es para nadie un secreto que algunas personas muy inteligentes tienen problemas para vincularse con otros colegas o para aceptar abiertamente las ideas de otras personas. Por cierto, algunos luchan por convertirse en líderes. Y es ahí donde su experiencia y su confianza en sí mismo entran en juego. Es allí donde su entrenamiento puede ayudar. De esa manera, lidiar con empleados superiores es como lidiar con cualquier empleado. Usted tiene todo para ganar, al celebrar el desarrollo de la empresa, y nada que temer.Fuente: Semana Económica.Diciembre 21, 2008]]></content>
		</document>
		<document id="f7d800f82123e0e048d88a0fd02c9abf" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/aOE89dr8ocQ/resumidocom-una-opcion-economica-para.html">			<content><![CDATA[Constantemente el mundo de los negocios evoluciona y con él las teorías que tratan de explicar los diferentes aspectos de las organizaciones y los retos a los que se enfrentan. Frente a esto, es de extrema utilidad contar con un radar que permita detectar los desarrollos más importantes y que, además, nos brinde la facilidad de contar con un resumen de las ideas más importantes.Resumido. com cumple esa función. El suscriptor recibe vía e-mail cada semana el resumen ejecutivo de un nuevo libro de gerencia, en español (en formato PDF). En pocas palabras, ellos hacen la lectura por usted, condensando en 3-7 páginas, las ideas y conceptos mas importantes del libro. Luego de leerlo, lo puede guardar para su posterior referencia rápida. Si el libro fue de su agrado, puede entonces comprarlo para su lectura completa.Si le interesa saber más al respecto, haga click aquí]]></content>
		</document>
		<document id="5dbcb06c1035dbb2ddf8d43706b9a29d" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/BUwlY5KNuac/ganar-eficiencia-en-la-induccion-de.html">			<content><![CDATA[Recibe las llaves de tu nueva oficina... y buena suerte!Fuente: freedigitalphotos.netLa formación de un nuevo empleado es uno de los mayores costos de hacer negocios. Si bien este costo está oculto a la vista de su estado de ganancias y pérdidas, todos sabemos que un nuevo empleado necesita aprender - lo antes posible - cómo hacer el trabajo correctamente.Expertos de la industria estiman que el costo en términos de productividad perdida llegaría al 33% del salario. En otras palabras, son cuatro meses de tiempo perdido. Por no hablar sobre el efecto que pudieran tener los errores cometidos que, de acuerdo con el puesto, pueden costar dinero y erosionar el margen de beneficio.¿Por qué se tarda tanto tiempo para formar a un nuevo empleado? Generalmente porque no se le da la información que necesita de manera fácilmente accesible.Tres pasos sencillos para ganar tiempo. Las empresas han reducido el tiempo que se necesita para formar a un nuevo empleado en un 80% con estos tres sencillos pasos.1. Haga una lista de todas las tareas que el nuevo empleado debe llevar a cabo como parte del trabajo. Un diagrama de hub-and-spoke es la forma más eficaz de mostrar esto. Esto permite que tanto el instructor como aprendiz puedan reconocer, de un vistazo, qué tareas se deben hacer. Esta ayuda visual también debe incluir sistemas internos de que un empleado debe aprender, como el sistema de control de asistencia, el sistema de correo electrónico y el sistema telefónico.2. Para cada tarea regular, documentar cuidadosamente los pasos que se deben realizar. La forma más fácil de grabar estos pasos es un diagrama de flujo, en lugar de un documento de texto. Un diagrama de flujo que muestra con mayor facilidad los diferentes pasos que se producen como resultado de una decisión.3. Crear un sistema de acceso simple a esta información a través de un diagrama de hub-and-spoke. Un hub es un lugar donde se puede agrupar grandes cantidades de información de manera electrónica. Vincular la documentación de trabajo para cada forma en el centro y el enlace a los documentos útiles (p.ej. manuales para los otros sistemas internos teléfono, fotocopiadoras, normas de solicitud de vacaciones, etc.)El hub se convierte en una referencia de incorporación de un nuevo empleado, que ofrece fácil acceso a toda la información que necesitan. Una vez establecido, se convierte en una referencia permanente. El entrenamiento cruzado a otro empleado para hacer el trabajo, o la sustitución de este empleado en el futuro, será mucho más fácil. Todo lo que tiene que hacer el nuevo empleado es abrir el hub y luego señalar, hacer clic y aprender.]]></content>
		</document>
		<document id="fab23b682a6149d7eea6a765a62e83cb" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/CMc7l8OJvMY/empresas-apelan-al-marketing-emocional.html">			<content><![CDATA[Se dice que una marca es el conjunto de atributos, que definen e identifican a un producto o servicio, diferenciándolo del resto de los productos existentes en el mercado. Pero, ¿cómo lograr la consolidación de esta en un mercado donde el consumidor es cada vez más exigente?Para Rajeev Batra, profesor de Marketing de la Escuela de Negocios Ross de la Universidad de Michigan, existen ciertos criterios importantes, que tanto las empresas de consumo masivo, como de servicios, deberían de tener en cuenta: lograr la identidad corporativa y la lealtad en los consumidores.La primera de estas no es otra cosa que posicionarse con fuerza y permanencia en la conciencia de los consumidores. Para ello -señala el especialista en branding, las empresas están apelando cada vez más al marketing emocional o ‘emotional branding’, a fin de que el público pueda tener una experiencia vivencial con sus marcas, a través de espacios para interactuar y sentir lo que la marca significa, mediante sensaciones (olores, sonidos, entre otros) que logren una conexión más cercana entre marca y consumidor, lo que les ayuda, además, a no depender solo de sus logos.Indicó que para que el consumidor logre una buena relación con su marca, no basta tener una buena percepción. Es necesario también, otro tipo de elementos, como el liderazgo, que se logra brindando no solo productos innovadores, sino, sobre todo, de calidad."Si una marca ya tiene imagen de liderazgo, inmediatamente va a dar al consumidor la sensación de confianza y credibilidad, porque a todos les gusta comprar la mejor marca de la industria", comentó, en el marco del Congreso de Anunciantes, Publicidad y Medios 2008, organizado por Seminarium y la Asociación Nacional de Anunciantes.Agregó que estableciéndose estos criterios se consigue la fidelidad o la lealtad del consumidor, que es difícil de eliminar y ocasiona que las marcas permanezcan en el tiempo sin que sea necesario realizar muchos cambios a estas.Un proyecto de marca puede fluctuar entre US$ 10 mil y US$ 100 mil.Cuando una marca está bien diseñada, las ventas en los productos de consumo masivo pueden aumentar en un 20% y 30%.Alimentos y bebidas han sido las categorías más dinámicas para crear o rediseñar una marca.Se estima que las marcas por lo general se rediseñan cuando tienen por lo menos cinco años en el mercado.Publication: Diario GestionProvider: Diario GestiónDate: September 18, 2008]]></content>
		</document>
		<document id="8faf6c5435308a78e16563067e1e9c65" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/DknSpL0nu9g/los-angeles-angel-investors-como-apoyo.html">			<content><![CDATA[Un ángel (angel investor) es un individuo que utiliza su propio dinero para invertir en empresas nacientes.Los fundadores de una compañía tienen varias alternativas de obtener capital, entre las cuales están ahorros personales, tarjetas de crédito, hipotecas, amigos y familiares, etc.En la etapa inicial de las empresas, con conceptos, productos y compañías incipientes, el empresario debe sopesar cuidadosamente sus alternativas para asegurar la supervivencia a largo plazo y la trayectoria de crecimiento de sus emprendimientos.Los fundadores pueden buscar alternativas de deuda o patrimonio. La deuda generalmente requiere pagos mensuales que afectan el flujo de caja de una empresa en crecimiento. Algunos emprendedores podrían pedir más patrimonio del que realmente necesitan y terminar cediendo demasiada participación en el accionariado.Bill Gates, por ejemplo, logró retener una porción sustancial de Microsoft, mientras que la mayoría de los fundadores ven que su porcentaje se diluye a menos del 5% después de varias rondas de financiamiento y ofertas públicas de acciones. Afortunadamente, si la compañía llega al punto en que puede ofertar sus acciones en bolsa, una pequeña porción de un gran pastel permite que los fundadores se vuelvan multimillonarios.Los Angeles cubren un vacío entre los “amigos y familiares” y los VC. Cuando la empresa requiere más de $25,000 pero menos de $1.5 millones, los Angeles son una fuente viable de capital. Ese nivel de financiamiento está debajo del radar de la mayoría de venture capitalists. Los Angeles usualmente invierten usando acciones preferentes (que ofrecen al tenedor más derechos que al accionista común) y usualmente adquieren 20-30% de una compañía en la primera ronda de financiamiento. Esperan realizar un retorno de 5 a 10 veces su inversión inicial para alcanzar un retorno en su portafolio de entre tres y cinco veces su inversión.¿Por qué los Angeles no invierten en fondos de capital de riesgo? Porque no se guían únicamente por los resultados. Usualmente apoyan una empresa en su fase inicial, y si el negocio sobrevive, las rondas siguientes son provistas por VCs. A pesar de la falta de liquidez de sus inversiones, los Angeles confían en los beneficios de un potencial ilimitado y que la experiencia de construir un negocio vale más que los costos. Tienen un compromiso emocional con la inversión y disfrutan el orientar a otros y el ritmo de crecimiento acelerado.]]></content>
		</document>
		<document id="803282454a17a80200ef21360a90496a" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/E27W9t98U5o/el-rol-de-los-jefes-para-retener-al.html">			<content><![CDATA[Fuente: freedigitalphotos.netEl incremento de la competencia en el mercado laboral hace que hoy en día la gestión y retención del talento sea una fuente de preocupación para las organizaciones. A menudo los "planes de retención" son una responsabilidad primordial de las áreas de Recursos Humanos.Al respecto conviene aclarar que el esfuerzo de retención es una tarea de todos en la empresa. Recursos Humanos debe concentrarse en entender los movimientos del mercado y de la competencia (beneficios y sueldos), manejar técnicas de retención del talento y fomentar un ambiente laboral agradable y de cooperación.No obstante, el esfuerzo no dará frutos si no se alinea al resto de la organización. El rol del jefe es vital porque de la relación que éste mantenga con su colaborador se determinará el nivel de satisfacción de la persona con su posición actual y, a mediano plazo, su permanencia en la empresa. En ese sentido, es clave formar también a los jefes de la organización, monitorearlos constantemente en su calidad de líderes de la empresa y darles retroalimentación, así como herramientas para que puedan tener un impacto mayor en su equipo.En definitiva una organización que permita al empleado combinar retos, oportunidades de desarrollo, balance entre vida laboral y familiar, ambiente estimulante, cultura de confianza, oportunidad de generar riqueza y empleabilidad podrá retener eficientemente al talento. Y no hay que olvidar que serán los empleados con talento los que ofrecerán a las organizaciones sus mayores ventajas competitivas.]]></content>
		</document>
		<document id="bc16bb3b3cc934570496d554b9835907" url="http://feedproxy.google.com/~r/GerenciaActual/~3/H1x_p-H3vfc/encuentra-tu-camino-al-exito-cambiando.html">			<content><![CDATA[Una de las razones por las que "Magic" Johnson logró superar tantos obstáculos puede ser porque tenía una mentalidad orientada al crecimiento. Las personas que tienen una mentalidad orientada al crecimiento creen que, mientras todo el mundo puede ser diferente en su nivel de inteligencia o habilidad, es posible incrementar cualquiera de esos niveles a través del trabajo duro. Magic tenía una habilidad natural para el deporte y la incrementó trabajando duro. Si hubiera poseído una mentalidad orientada a mantener las cosas en su nivel, que es creer que uno nace con un cierto nivel de inteligencia y habilidad que no se puede cambiar, no se hubiera permitido aprender de sus equivocaciones. Por ejemplo, si usted cree que la inteligencia no se puede aumentar entonces el fracaso va a hacer que se sienta desesperado y deprimido porque no hay mucho que pueda hacer para mejorar. Los estudios han demostrado que las personas que se les dice que la inteligencia se pueden aumentar a través del trabajo duro y el esfuerzo les va mejor que a los que se les ha dicho que la inteligencia es "fija".¿Tiene una mentalidad orientada al crecimiento o una mentalidad orientada a mantener las cosas en su nivel? Si tiene una mentalidad orientada a mantener las cosas en su nivel, tome un tiempo para reflexionar: ¿se siente ansioso y deprimido después de fallar? ¿evita algunas tareas por miedo al fracaso? ¿limita su esfuerzo en algunas tareas porque se siente sin esperanzas de avanzar? ¿cuando está llevando a cabo una tarea se preocupa acerca de cómo se le ve en lugar de lo que está aprendiendo? ¿pierde oportunidades de aprender a causa del miedo al fracaso? Si su respuesta es "Sí" a algunas de estas preguntas, entonces es probable que posea la creencia de que la inteligencia es fija, pero hay esperanza. Los estudios han demostrado que podemos cambiar nuestra forma de pensar. Leer y pensar en la mentalidad orientada al crecimiento puede activar un cambio en nuestra visión de la inteligencia. La próxima vez que tenga un fracaso, preste atención a la forma de responder a esto. ¿Qué se puede aprender del fracaso? ¿Cómo puede mejorar su rendimiento a través de este revés?(Dweck, 2000. Self-theories: Essays in Social Psychology.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>