<author id="e0a3ce38b63a3baccc5c7d9387ab3ff8" url="nuevacocinalatina.blogspot.com" feed="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="6c12faf5a98d100164f4fde12a5ec2f" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/01/escabeche-de-pato.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:1 pato sancochado con sal12 ajos grandesComino un poquito½ cucharadita de ají molido2 cebollas grandes1 taza de aceite4 huevos duros10 aceitunas de botijaSal y pimientaOrégano2 ajíes enteros frescos3 cucharadas de vinagre8 hojas de lechuga3 camotesPreparación:Se muelen los ajos con sal, pimienta y un poquito de comino; las presas del pato casi cocidas, se embadurnan con este molido y se fríen en aceite hirviendo hasta qie doren, luego se van colocando en una fuente adornada con hijas de lechuga; después de frito todo el pato se cubre con una salsa de abundante cebolla cortada en rajas algo gruesas, ají fresco cortado en tiras, ají molido, 4 ajos molidos, un poquito de orégano restregado, sal y pimienta; todo se pone a freír en aceite y cuando está casi cocida la cebolla se le agrega un poco de vinagre, de deja tapada un ratito al fuego y en seguida se cubren las presas. La fuente se adorna con unas rajas de camote sancochados, unos huevos duros partidos y unas aceitunas.]]></content>
		</document>
		<document id="b761ffe557199a10767ad3683d634850" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/01/menestron.html">			<content><![CDATA[(Para 8 personas)Ingredientes:Una rebanada de col10 vainitasUn puñado de alverjitas1 zanahoria de regular tamañoUn puñadito de arroz10 vainitas de frijoles verdesUn puñado de fideos gruesos200 gr. de albahaca50 gramos de queso fresco4 ajos½ taza de aceite3 papas blancas grandes½ taza de queso parmesano rallado3 ½ litros de aguaPreparaciónTodas las verduras se colocan lavadas y cortadas finas en una olla con agua, sal y la mitad del aceite y se pone a cocinar a fuego lento; después de un rato que haya hervido se le echan los fideos, el arroz y las papas cortadas en trozos regulares. Se deja que siga su cocimiento y se va preparando la salsa de la manera siguiente: la albahaca se deshoja, se lava y muele junto con un trozo de queso fresco, unos ajos, un poquito de sal y pimienta, luego molido todo se le echa el resto del aceite, se unen bien y al momento de servir el menestrón se le agrega esta salsa, se mezcla bien y en cada platos le espolvorea queso parmesano rallado. El zapallo debe de echarse rallado para que dé espesor y no se note.]]></content>
		</document>
		<document id="2d168ea5b55db8e87d73ed4a35fa6a48" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/02/arroz-con-pato.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:Sal y pimientaUn pato gordo8 ajos molidos2 cucharadas de ají molido1 taza de culantro molidoManteca1 cebolla grande2 tomates pelados3 ajíes frescos enteros despepitados¼ kilo alverjita tiernas4 tazas de arroz de buena clasePreparación:El pato limpio se corta en presas. En una olla se coloca un trozo de manteca y se le agrega sal y pimienta, ajos y ají molido, cebolla cortada menuda, lo mismo que tomates y por último las presas de pato. Cuando están a medio freír se le agrega el culantro molido y las alverjitas crudas, a todo se le deja freír un poco más para agregarle un poco de agua y se deja a fuego lento hasta que esté casi cocido el pato para agregarle el arroz limpio y lavado y los ajíes frescos cortados en rajas grandes. Se le da una vuelta y se tapa para que cocine y seque el arroz; ya listo se deja reposar por 10 minutos y fuera de la candela y se sirve. Para que el arroz no vaya a salir muy asopado antes de echar el arroz se mide la cantidad de caldo que tiene y se completa al doble del arroz que va ha utilizar. Si se quiere que salga bien graneado se le echa igual cantidad de arroz que de agua.]]></content>
		</document>
		<document id="7f7e9d35204fc41c2e8b4947e3d671b0" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/02/arroz-tapado.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:2 tazas de arrozManteca200 gramos carne de chancho200 gramos carne de vaca10 aceitunas2 cucharadas de pasas4 tazas de agua8 almendras2 cucharadas de leche evaporada pura5 huevos (2 duros y 3 crudos)1 cebolla chica4 ajos grandesSal y pimientaPreparación:En una olla se echan los ajos molidos, sal y manteca, se coloca al fuego. Cuando esté cocido el ajo sin que se dore se le echa el agua. Cuando comienza a hervir se le echa el arroz bien lavado, se deja que cocine y seque, mientras se va haciendo lo siguiente: se pone a cocinar carne de vaca y chancho y cuando estén cocidas se pican bien menuditas y se ponen a freír en una sartén con manteca, sal, pimienta, cebolla cortadita fina, pasas, almendras cortadas con rajitas y huevos duros también cortados; en cuanto esto esté dorado y el arroz está seco se alista un molde untado por todos sus lados y fondo con manteca. A este molde se le echa la mitad del arroz en el fondo, luego el picadillo y la otra mitad del arroz; se baten los huevos con la leche y se echan encima, y se coloca al horno hasta que dore algo y esté consistente. Para vaciarlo hay que hacerlo con cuidado para que no se quiebre.]]></content>
		</document>
		<document id="26687a261fbdea8be6e33e4ff12ec79b" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/02/huevos-rellenos.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:8 huevos½ cebolla chicaSal y pimientaUnas hojas de perejil½ kilo de carne de chancho½ cucharadita de ají molido1 cucharada de mantequilla2 huevosPreparación:Los huevos duros se parten por mitad y se les saca con cuidado las yemas, las que se les machucan y se agrega un trozo de mantequilla, sal, pimienta, ají, perejil cortado fino y la carne de chanchos sancochada y molida, la cebolla cortada muy fina, todo se une bien y se procede a rellenar hasta completar la forma del huevo. Envuélvase cada huevo relleno con huevo batido con sal y pimienta y fríase en mantequilla o aceite.]]></content>
		</document>
		<document id="c830b705bc1d199a926217e833226988" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/02/mazamorra-morada.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:½ kilo de maíz morado1 ¼ kilo de azúcar3 cucharaditas de clavo de olor molido1 raja de canela1 piña2 membrillos2 peros2 melocotones40 guindas20 orejones20 huesillos10 cucharadas de harina de camote o chuño2 limones2 cucharaditas de canela en polvoPreparación:Se lava el maíz y las corontas, se desgrana un poco y se pone a cocinar en agua; cuando esté bien cocido se cuela por una coladera fina y al agua morada se le agrega más agua hasta que sea tres litros, luego se vuelve a colar por una tela y se pone en un perol grande al fuego, aderezando con el azúcar, el clavo de olor, las rajas de canela y la conserva que se compone de la piña, los membrillos, los peros, los melocotones y orejones picados en trocitos, las guindas bien lavadas, lo mismo que los huesillos. Una vez cocido todo esto se le va echando poco a poco la harina que de antemano se habrá disuelto en un poco de agua, se deja cocinar bien para que no tenga el gusto a harina; cuando esté a punto se agrega el jugo de los limones, se deja que reviente de nuevo el hervor y se vacía en una dulcera. Se cubre la mazamorra con canela en polvo.]]></content>
		</document>
		<document id="5d6594798b1ce639b65f62c8c29f5d54" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/02/papas-la-huancaina.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:8 papas amarillas de regular tamaño4 huevos duros8 hojas de lechuga8 aceitunas de botija2 choclos cortados en ocho partes200 gramos de queso fresco4 ajíes amarillos despepitados y remojados½ cucharadita de palillo molido1/3 taza de leche evaporada pura1 taza de buen aceiteSal y pimienta al gusto1 cebolla de regular tamaño1 cucharadita de ají molido2 limonesPreparación:Se sancochan las papas cuidando que no se abran, se pelan y colocan sobre hojas de lechuga y se van colocando sobre una fuente.La salsa se hace de la siguiente forma: el queso se muele en máquina o en batán junto con los ajíes despepitados; luego se echa en una vasija honda, se le adiciona la leche, el palillo, sal y pimienta y se vierte sobre el aceite hirviendo que de antemano se habrá puesto en una sartén al fuego, no se deja de mover con una cuchara de palo hasta que la salsa esté cocida y unida y se vierte sobre las papas sancochadas; encima de la salsa se colocan los huevos duros partidos por mitad, las aceitunas y las rebanadas de choclos y encima se le echa un poco de cebollas cortadas en rodajas y puestas a curtir con limón, sal, pimienta y un poquito de ají molido. Queda así lista la fuente para presentarla en la mesa.]]></content>
		</document>
		<document id="6a248d711b9134c423db09b566c2d94" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/02/sancochado.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:1 ½ kilo de carne de pecho o falda4 ramas de apio1 nabo8 papas blancas peladas½ kilo de yucas peladas8 poros1 tomate grande4 choclos partidos por mitad2 zanahorias½ col chica½ kilo de camote amarillo4 plátanos de la isla200 gramos de aceitunas de botijaUna salsaPreparación:Se pone en una olla una buena porción de agua, cuando reviente el hervor se le agrega la carne bien lavada y cuando vuelva a reventar el hervor se le espuma bien varias veces; luego se le adiciona un poco de sal, las zanahorias, tomate, nabo y las ramas de apio. Se deja hervir un ratito para poner a cocinar las papas, las yucas, los poros y la col bien lavada. Todo se deja cocinar y cuando esté cada cosa se va sacando con la espumadera y colocando en otra olla. En una olla con agua se ponen a cocinar los choclos partidos por mitad y en otra olla también con agua sola se ponen a cocinar los camotes con cáscara, cuando estén cocidos los choclos se sacan y colocan a la olla en que están las cosas sancochadas, lo mismo se hace con los camotes, en cuanto estén se pelan y pasan a la misma olla teniendo cuidado de acomodar todo. Cuando la carne esté cocida se pasa también a esta olla y se le cuela el caldo encima colocándola a un ladito del fuego hasta que se sirva para que todo esté caliente. Se sirve el sancochado con una salsa que se puede escoger y en cada plato se le pone además unas aceitunas y medio plátano frito. El caldo se sirve en taza o en plato después del sancochado.Salsa TártaraIngredientes:HuevosSal y pimientaAceitePerejilMostazaLimónPepinitos encurtidosPreparación:En una vasija transparente se echa las yemas de huevo sin nada de clara; cójase una cuchara de palo y comience a batir las yemas para un solo lado, al mismo tiempo se le va echando con la otra mano o mejor otra persona el aceite pero a gotas o en hilo muy delgado. Cuando ha crecido bastante el batido y se siente algo endurecido, eche sin dejar de mover un poquito de sal, pimienta, mostaza, zumo de limón, los pepinitos cortados menudos y el jugo del perejil con unas hojitas de éste cortadas finas, se une un poco más y queda lista la salsa. Si se corta se componen como se compone la salsa mayonesa. El jugo del perejil se saca moliendo bien las hojas y colocando este molido en una coladera de tejido fino, con una cuchara fuerte se ajusta bien el molido y por el tejido de la coladera va cayendo el jugo del perejil. Si se tiene licuadora se echan las hojitas del perejil con un poquito de agua y se pone a licuar hasta que quede completamente líquido.]]></content>
		</document>
		<document id="25dd9ede3b3f4bd5cd7681848af8b00a" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/03/secretos-de-cocina-2da-parte.html">			<content><![CDATA[1. Para evitar el olor y gusto a quemado. El mal se puede reparar, si enseguida que hayas notado el olor o el recipiente, poner "dentro de otro con agua fría".2. Si se te ha salado la comida, introduce dentro de la olla o sartén un terrón de azúcar dentro de un pedacito de gasa. Déjalo por espacio de unos segundos y retíralo. Con este sencillo procedimiento, se obtiene un magnífico resultado.3. Si quieres hacer un suculento jugo de carne o sustancia, corta la carne en pedacitos y colócalos en un frasco con cierre hermético y lueog hierve por 15 minutos en baño maría. Exprimiendo la carne, se obtienen una buena porción de jugo, que se puede conservar por varios días.4. Para conservar bien el queso rallado, se debe guardar en un frasco bien tapado con corcho y en una alacena fresca y seca, pues la menor humedad, perjudica el queso.5. Para quitar el zumo de cebollas, se las corta en rebanadas muy finas, se pasan por agua hirviendo y luego por agua fría.6. Si quieres que tus tortillas salgan esponjosas, no tienes más que agregar un poco de agua hirviendo al batido de los huevos.]]></content>
		</document>
		<document id="35e7a934a8c48c10ad9e5ad762002cb" url="http://nuevacocinalatina.blogspot.com/2010/05/mazamorra-morada.html">			<content><![CDATA[La mazamorra morada es netamente un postre típico del Perú a base de maíz morado, el cual se prepara mayormente en el mes de octubre, mes de la salida de la Procesión del Señor de los Milagros.A continuación un vídeo de su preparación acompañada de la música peruana.(Fuente: Instituto del los Andes)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>