<author id="e1e58c3bb50a092d760d1b7e423f5771" url="peruoportunidades.blogspot.com" feed="http://peruoportunidades.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="5dfd91863ea6f8606a0cf5e6040532e8" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/5Axi2HQrAkg/xpressatecom-nos-diferenciamos-en.html">			<content><![CDATA[Luego de que su hermana viajara a Europa y le comentara sobre el boom de los regalos personalizados, Miguel Escalante decide poner su empresa dedicada a este sector, logrando crecer en pedidos hasta un 100% cada año.–Cuando empezó era un negocio nuevo en el mercado. ¿cómo hizo para entrar?El problema no fue la recepción del producto, porque este gustaba, lo malo fue que no éramos conocidos, entonces decidimos invertir un poco más y poner publicidad en revistas. Luego que la gente nos iba conociendo la propaganda de boca a boca nos volvió más populares y eso nos ayudó bastante.–¿Cuántos productos vendían al principio?Empezamos con una cantidad pequeña, teníamos una variedad de 10 productos entre tazas, rompecabezas, polos, cojines, pero luego poco a poco fuimos creciendo y ahora contamos con una gama de 70 productos. En el caso de los pedidos crecen cada año en aproximadamente 100%, tal es así que el año pasado teníamos un promedio mensual de 80 pedidos y este año es de 160 pedidos mensuales.–Actualmente tienen una tienda. ¿Piensan abrir otra?Por ahora estamos concentrados en los puntos de venta a través de estudios fotográficos, que están ubicados en Lima, Arequipa, Trujillo, Chiclayo y Chimbote, pero la idea que tenemos de acá un año, a más tardar dos, es abrir módulos en los diferentes centros comerciales que hay en el país.–¿Y al extranjero?Bueno, ahí llegamos a través de nuestra página web www.e-xpressate.com mediante la cual las personas de afuera pueden hacernos un pedido y nosotros se los enviamos, aunque esto todavía no es muy común en la empresa, porque los pedidos que nos hacen son pequeños, entonces eso a la larga sale más caro, es decir, si una taza cuesta S/. 25, enviarla nos saldría en más de S/. 150.–¿Qué esperan para esta navidad?La Navidad siempre ha representado el 17% de nuestras ventas totales y este año no esperamos que sea la excepción, por eso estamos ofreciendo promociones para que el crecimiento siga como esperamos.Publication: Expreso - NewspaperProvider: ExpresoDecember 6, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="cd9aab96d1989dc8167a6a56059a83b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/7qtHwS4QmvE/oportunidades-de-generar-ingresos-en.html">			<content><![CDATA[A continuación les presentamos dos formas de obtener ingresos en Internet:1. Encuestas remuneradas: Participando en encuestas, focus groups a través de Internet y demás investigaciones de marketing se pueden obtener ingresos. La información clave es conocer qué empresas están buscando permanentemente voluntarios y, más aún, aquellas que quieren opiniones en español. Aquí los links a varias páginas que ofrecen listas actualizadas de estas empresas y orientación sobre cómo llegar a ellas: 1 | 2 | 3 | 4 | 52. Cargar videos en la web: Si puedes generar contenido en video, estas páginas te orientan sobre cómo generar ingresos a partir de tu trabajo: 1 | 2]]></content>
		</document>
		<document id="7b1a3578f394ffd37d0636541b08108e" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/aJI_wmJJaC0/entrevista-charles-chang-sweet-garden.html">			<content><![CDATA[Charles Chang es un empresario taiwanés que ha vivido por muchos años en Perú y que al darse cuenta que había un mercado en la pastelería no dudó en poner su propia empresa dedicada a la pastelería fina, cuyo concepto es darle un postre a las personas, pero que no las empalague.–¿Por qué el Perú?Me di cuenta, en primer lugar, que había una economía estable y que brindaba oportunidades para las personas que, como yo, querían formar su propia empresa. Además la gran acogida que tiene la comunidad asiática también fue un incentivo y por eso decido crear Sweet Garden.–¿Es decir que no se complicaron las cosas al poner la empresa?Al contrario, hacer una pequeña empresa en el Perú es sencillo y las oportunidades son infinitas. Además la idea es mostrarle algo diferente a las personas, en mi caso les ofrezco un lugar donde pueden elegir el pastel que deseen, sin necesidad de que haya alguien detrás de ellos o tengan que elegir en un mostrador, es algo así como un autoservicio y así el cliente se da cuenta que confiamos en ellos como para dejar el producto a sus manos.–¿Es exigente ese consumidor?Los peruanos van mucho atraídos por el sabor y el precio, por eso tenemos que ofrecerles lo que les gusta, no podemos darles algo muy caro porque no lo consumirían. El sabor tiene que ser como les gusta para que no reclamen ni dejen de comprar, esa es la idea.–Con ese concepto le ha ido bien hasta ahora.Claro, tal es así que ya tengo tres locales, uno en Miraflores, otro en San Borja y un tercero en Chorrillos y en el 2010 queremos expandirnos hacia La Molina, San Miguel y el Cono Norte, porque es un sector que está creciendo.–¿No hay planes de salir de Lima?Por el momento queremos establecernos porque prácticamente recién estamos empezando el negocio, pero la idea es poner nuestra franquicia en provincias y fuera del país.–¿Se están viendo afectados por la crisis?Las ventas han bajado en un 10%, tenemos clientes que nos visitan cuatro veces a la semana, pero aun así no pudimos evitar tener pérdidas. Lo que esperamos ahora es la campaña navideña que representa el 40% de nuestras ventas totales, ahí ya nos levantaremos.–¿Cómo piensan lograr eso?El año pasado nuestro producto estrella fue el queque navideño, así que este año lo volveremos a vender, además estamos ofreciéndole promociones a las personas, como por ejemplo por cada S/. 30 en consumo le damos un vale para que participe en un concurso en el que el ganador se lleva un viaje a Varadero.Publication: Expreso - NewspaperProvider: ExpresoNovember 22, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="6e65842ed20dad8582accc16cd1b45e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/B1P78aIdaQc/arranca-semana-mundial-de.html">			<content><![CDATA[La Cámara Peruano Británica, la Universidad San Ignacio de Loyola y la Asociación Pro Bienestar y Desarrollo (Probide) ultiman detalles para que el Perú participe activamente en la Semana Mundial del Emprendimiento 2009, la cual convocará a más de 500 jóvenes universitarios y recién egresados para realizar diversas actividades que fomenten su espíritu emprendedor.La Semana Mundial del Emprendimiento busca ser un espacio donde los jóvenes emprendedores peruanos puedan demostrar su creatividad, capacidad de organización y participación en el desarrollo de actividades que promuevan y despierten su espíritu empresarial en sus centros de estudio, organizaciones sociales, comunidades y gobiernos locales.Cabe resaltar que durante estas fechas se llevarán a cabo tres importantes lanzamientos: El lunes 16 de noviembre a las 10:00am se presentará el TIC Américas 2010, un programa que auspicia Pepsico a nivel mundial con la OEA. La visión de este evento es conectar a jóvenes de todo el mundo a través de actividades diseñadas especialmente a encaminarlos a explorar sus potencialidades como innovadores y gestores de sus propios negocios.El martes 17 de noviembre a las 9:00am se lanzará la 2da Jornada de Regent-USIL 2010 que otorgará premios a los mejores planes de negocio. Esta última jornada representa para Regent University el broche de oro a meses de trabajo conjuntamente con la Asociación Pro Bienestar y Desarrollo (Probide) y la Universidad San Ignacio de Loyola.El miércoles 18 de noviembre a las 11am se lanzará el programa de Institutos del emprendimiento de CISCO Technology donde Probide será el que construya la red en todo el Perú. Este programa ha sido creado para contribuir a la formación y capacitación de emprendedores en las habilidades necesarias para dirigir y administrar exitosamente empresas pequeñas, medianas y en crecimiento, a través del uso de contenidos de Negocios, Finanzas y de Tecnologías de la Información.La Universidad San Ignacio de Loyola y PROBIDE extienden una cordial invitación a todos los jóvenes emprendedores del Perú a inscribirse y participar de este importante evento que convoca el espíritu creativo y a hacer empresa en nuestro país.Publication: Expreso - NewspaperProvider: ExpresoNovember 8, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="aee66cac1ae7e15066d7c213cc5241ee" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/dgmX1wwP4iI/andina-real-venta-de-productos.html">			<content><![CDATA[(17:21) La empresa Andina Real, dedicada a la venta de productos naturistas, confirma una vez más el crecimiento de ese sector.videosaudiosfotosPaola González y Antonio Devis crearon Andina Real, una empresa que exporta productos naturistas desde el 2002. Sus ventas a través de su tienda virtual bordean los S/. 200,000 mensuales.Paola González es una especialista en ingeniería pesquera y su esposo Antonio Devis es un conocedor del mundo de la informática, y ambos nunca se imaginaron que lograrían el éxito gracias a los productos naturistas, que hoy en día exportan a través de su tienda virtual.Todo comenzó cuando a inicios de esta década una persona contactó a Antonio para que le diseñara una página web en la cual pudiera vender una bolsita con harina de maca, al final el cliente desistió de la idea, sin embargo la pareja de esposos no se echó para atrás y siguió con el proyecto.Un señor de Chile nos compró la bolsita en tiempo récord, lo que nos demostró que este negocio era rentable, recuerda Paola, quien señala que por unos seis meses siguieron vendiendo productos naturistas de terceros, hasta que en el 2002 se animaron a lanzar su propia marca: Andina Real.Actualmente, producen filtrantes, cápsulas y harina, no solo de maca, sino de uña de gato, graviola y otras hierbas y cortezas oriundas del Perú. Sus ventas a través de su web bordean los S/. 200,000 mensuales, y el 90% de sus pedidos provienen de los Estados Unidos.Exportamos desde 200 kilos hasta cinco toneladas. Nos han hecho pedidos actores y actrices estadounidenses, interesados en cuidar su estado físico, así como el ex alcalde de Barcelona, menciona Paola.Además, tienen una tienda en Lince, en la cual sus ventas se han incrementados en un 200% en los últimos seis años.La suerte los ha acompañado incluso en tiempos de crisis económica, ya que los pedidos no han bajado. No nos podemos quejar, comenzamos con una inversión de US$ 40 para comprar un dominio para la web, y hoy en día ya nos están haciendo pedidos de países tan lejanos como República Checa.El próximo año abriremos locales en ciudades como Arequipa, Cusco y La Libertad.Publication: Diario Gestion - OnlineProvider: Diario GestiónNovember 20, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="b216f3b2c21e21f1125590328cbd5113" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/dn9Vb9RADRs/fogapi-emitio-garantias-que-permitieron.html">			<content><![CDATA[La Fundación Fondo de Garantía para Préstamos a la Pequeña Industria (Fogapi) otorgó 81,542 garantías en sus diversas modalidades a las micro y pequeñas empresas (mypes) durante el año 2009, permitiendo créditos a favor de las mismas por 702 millones 358,033 dólares, informó hoy su presidente, Francisco Martinotti.También señaló que Fogapi ha otorgado garantías que han permitido créditos a las mypes por más de 2,338 millones de dólares a nivel acumulado desde su creación.Resaltó la participación de la Fundación Fogapi en el Programa de Compras a MYPErú, incluido en el Plan de Estímulo Económico (PEE) 2009 - 2010, atendiendo a 2,422 mypes, de las cuales el 41.55 por ciento corresponden a mujeres.La atención de las mypes se realizó a nivel nacional correspondiendo el 35.18 por ciento a Lima y el 64.82 por ciento a provincias, y los créditos que contaron con garantías de Fogapi en este programa fueron por un monto de 34 millones 978,853 dólares.Por su parte, el gerente general de Fogapi, Edgard Coquis, indicó que, continuando con el proceso de descentralización, se ha inaugurado Plataformas de Atención al Cliente para la Macro Región Sur en la ciudad de Arequipa y la Macro Región Oriente en la ciudad de Iquitos (Loreto).Estas se suman a la Oficina Especial Permanente de Lambayeque, y a la plataforma que funciona en la ciudad de Huancayo (Junín) para atender la Macro Región Centro."Esperamos continuar abriendo otras plataformas similares en otras regiones del país, tales como Cajamarca y Huancavelica, para brindar garantías a las mypes, que son protagonistas importantes y directos en el proceso de desarrollo del país", puntualizó.La Fundación Fogapi es una institución privada especializada en el otorgamiento de garantías, regulada y supervisada por la Superintendencia de Banca y Seguros y AFP (SBS).Publication: Andina - NewswireProvider: AndinaFebruary 22, 2010]]></content>
		</document>
		<document id="b83dea4562d94805654c2f020fcdf6d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/EIw0cxZ8UQM/crece-el-interes-por-hacer-empresa.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Carlos Enrique Torres Rivarola, Jefe del Centro de Capacitación Empresarial de la CCL.Se percibe que se despierta el interés por aprender sobre el manejo empresarial cada vez a menor edad ¿por qué?Hoy en día, los mercados están más globalizados, gracias a la apertura comercial, y hay muchas oportunidades de negocios. En la actualidad, los pequeños empresarios ya no solo buscan quedarse en el mercado local sino también expandirse a nivel internacional. Es por ello que se ha despertado un gran interés por hacer negocios. Por tanto, hay una tendencia a formar emprendedores y a desarrollar esta capacidad de emprendimiento en los jóvenes, ya sea a través de concursos o capacitaciones que fomenten desde temprana edad la innovación y la creatividad, para que sean más competitivos.¿Qué respuesta ha recibido el Programa de Formación de Negocios para Jóvenes de la Cámara de Comercio de Lima (CCL)?Si bien el programa se creó hace ocho años con la finalidad de presentar una oferta distinta a las que ya había en el mercado para el periodo de vacaciones escolares para jóvenes de cuarto y quinto año de secundaria, la demanda fue tal que incluso universitarios se interesaron por participar en el curso, así como algunos padres querían inscribir a sus hijos que recién cursaban el segundo o tercer año de media. Así, hoy atendemos tanto a escolares como a jóvenes que recién han ingresado a la universidad.¿Qué tanto puede aprender un estudiante sobre la conducción de una empresa?Muchos jóvenes a corta edad tienen que involucrarse en el negocio de la familia y en la mayoría de casos no tienen idea de cómo se gerencia una empresa o cómo se desarrolla un proceso productivo. La idea es capacitar a los jóvenes para que puedan emprender un negocio o apoyen en la empresa de la familia.¿Qué necesitan saber los estudiantes?Hoy, los jóvenes deben aprender a planear, organizar, dirigir y controlar una empresa, presentar un plan de negocios, calcular los costos de producción de sus productos o servicios y desarrollar estrategias de marketing. Más que una capacitación netamente académica, es formarlos en la práctica para emprender un negocio. Otro aspecto importante es desarrollar entre los escolares y universitarios el liderazgo. Esto los ayuda a ser más competitivos.¿Y están en condiciones de desarrollar una idea de negocio?Sí, hemos tenido algunos jóvenes que luego han puesto en marcha sus ideas empresariales, ya que durante el desarrolló del programa elaboran un plan de negocios sustentable, como comercializar chocotejas o producir polos. Así como otros casos de alumnos que quieren continuar con el negocio familiar y aplican las estrategias que aprenden durante el programa.¿Cuántos jóvenes han participado en el programa?Iniciamos el programa con 24 participantes, pero en los últimos años la demanda por el programa se ha ido incrementando. Desde el 2003 al 2009 hemos capacitado a un total de 210 jóvenes. En 2008, tuvimos 54 participantes inscritos.¿De qué edades?Si bien diseñamos el programa para jóvenes de entre 15 y 17 años, hoy las edades varían entre 13 y 21 años. Dependiendo de las edades de los participantes, los dividimos en grupos de 12 a 15 y de 16 a más.Este año ¿cuántos alumnos esperan captar?Este verano estimamos aumentar a 35 participantes. El programa se desarrolla entre los meses de enero y febrero.Publication: Diario GestiónProvider: Diario GestiónJanuary 22, 2010]]></content>
		</document>
		<document id="2f403fbbcd3f6a8c6d21c2198dff6f20" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/EoRaXWbgxUo/turismo-gastronomico-una-forma-de.html">			<content><![CDATA[La oferta de paquetes turísticos con nuestra comida como eje temático va en aumento. Hay rutas culinarias que pueden durar solo horas o lo importante es advertir al turista si el plato que están comiendo es representativo o no".De acuerdo con Acurio los tres objetivos que se deben mejorar para el desarrollo del turismo gastronómico es "tener hermosos mercados limeños, servicio de calidad mundial y seguridad sanitaria". Por ejemplo, explica que la Sociedad Peruana de Gastronomía (Apega) está trabajando con el mercado de Surquillo para capacitar a sus comerciantes y lograr que sean ellos los principales beneficiarios, siempre que se asuma un compromiso con la excelencia, con la calidad y con la ciudad. "Lima, la capital gastronómica de América, es una razón para quedarse en el Perú dos días más, es una razón también para que los países cercanos vengan a pasar fines de semana gastronómicos en Lima, esto viene sucediendo desde hace unos 6 años, pero está empezando solamente, este solo es el comienzo del camino", comenta.Ruta de cinco horas diseñada por la empresa Culinary Tour. Visita un mercado. De la mano de un guía especializado, los pasajeros pueden apreciar los insumos para la preparación de nuestros platos. Podrán degustar chirimoya, pacae, lúcuma. Preparación del cebiche. Un chef enseña a prepararlo y los pasajeros pueden participar. Demostración de bebidas peruanas. (Bar El Bolivariano). Preparación y degustación del pisco sour. Almuerzo en restaurante turístico. (Bufet criollo) El guía explicará a los pasajeros la preparación de los diferentes platos (entradas, platos de fondo y postres) que ofrece el restaurante. Visita a una boutique. Compra de libros de cocina peruana en varios idiomas, artesanías y diversos artículos relacionados con la culinaria. Disfrutar un mate de coca, manzanilla o té.Corporación Domiruth también cuenta con un tour gastronómico de lujo que dura ocho días e incluye visita a Machu Picchu entre otros centros históricos.Lima Tours invirtió en su programa Perú Gourmet US$25.000, y debido a la crisis internacional estima recuperar la inversión en el 2010.La página de Facebook de Prom-Perú: tiene hasta el momento 30.000 fans.Publication: El Comercio OnlineProvider: El ComercioSeptember 20, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="8322978a1168c7739607a0daa4554647" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/FeQ_iEJg53Q/las-pyme-y-la-internet.html">			<content><![CDATA[“Las PYME peruanas al mundo” fue la frase que quedó grabada tras la realización de la Cumbre de PYME del APEC 2009, donde se destacó la importancia del comercio y el marketing electrónico en el proceso de internacionalización de dichas empresas. En esa línea, la Red Global de Exportación ha elaborado un estudio de mercado sobre PYME de Latinoamérica, con el objetivo de conocer el comportamiento de las mismas en relación al uso de internet y las nuevas tecnologías como herramientas de promoción y difusión orientadas hacia los mercados internacionales.El estudio se realizó tomando como muestra a 651 PYME exportadoras latinoamericanas de 15 países (50 fueron peruanas), las cuales contaban con las siguientes características: i) registrar ventas al exterior por menos de US$ 4 millones en el 2007; y ii) tener cuatro embarques o envíos por ventas al exterior en el 2007. A continuación expondremos los principales resultados de dicho estudio.No cabe duda de que a través de internet uno cuenta con la ventaja de acceder a una infinidad de informaciones de interés. En el caso de las PYME esta característica no es la excepción, ya que, según el estudio, las PYME latinoamericanas utilizan internet para búsquedas de requerimientos arancelarios, perfiles de mercado, listado de importadores, proveedores, conocimientos específicos de comercio exterior u oportunidades de negocio. Sin embargo, la internet no es solo una fuente de información, ya que hoy en día las grandes y medianas empresas internalizan esta herramienta en sus procesos de operación, logística, ventas, promoción, entre otros.Para el caso de las PYME encuestadas, se determinó lo siguiente:• El 47% de ellas utiliza internet para realizar procesos de transportación y logística doméstica e internacional, de las cuales alrededor del 60% lo utiliza específicamente para coordinaciones previas al envío del embarque, el envío de la carga o el envío de muestras; y el 45% del total de las encuestadas la emplea para hacer pagos en línea a sus proveedores.• En lo que respecta a sitios web, tenemos que son 518 PYME las que disponen de un portal en internet; de estas, solo un 11% cuenta con un sistema completo de venta en línea. Además, se observa que el 38% de los sitios es actualizado en períodos mayores a los dos meses, mientras que un 15% lo hace en forma mensual.• En cuanto a promoción y marketing, se observa que solo 259 empresas (37%) promocionan su negocio dentro del ámbito de internet, y de estas un 22% lo hace vía envíos de correos electrónicos y un 15% mediante banners en sitios especializados. Asimismo, cabe mencionar que más del 50% de las PYME encuestadas no posee una base de datos de los contactos recibidos a través de la red y más del 70% no cuenta con un boletín electrónico propio.Entre las principales interpretaciones del estudio, destacan:• Si bien es cierto que las PYME perciben que internet ha impactado positivamente en la productividad de sus negocios, se aprecia cierto escepticismo en torno a su utilidad para captar nuevos clientes.• A pesar de que la gran mayoría cuenta con un sitio web, muy pocas tienen la posibilidad de recibir o procesar pagos• Los esfuerzos de las PYME por hacer de internet y sus sitios web una herramienta de promoción y marketing internacional al servicio de sus exportaciones son escasos.A manera de ranking entre los países de origen de las PYME encuestadas, se presentaron los siguientes resultados:• Un 25% de las PYME peruanas en el estudio utiliza internet para realizar procesos de transportación y logística doméstica e internacional, ubicándolas así en la última posición. Cabe mencionar que en el caso de Panamá, el 100% de la PYME encuestadas utiliza internet con ese fi n.• Un 82% de las PYME peruanas en el estudio dispone de un sitio web en internet, lo cual las ubica en la cuarta posición, por debajo de países como Colombia (88%) y Chile (86%).• Un 42% de las PYME peruanas en el estudio afirma utilizar internet como canal de ventas; ello las posiciona en la primera ubicación.• Un 24% de las PYME peruanas en el estudio promociona su negocio dentro del ámbito de internet, lo cual las ubica en la posición trece. En este rubro sobresalen Ecuador (67%), Brasil (53%) y Chile (48%).Publication: Avance Económico - SemanarioProvider: Avance EconómicoOctober 10, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="5e8e08be27f33f9f01e6f02eba5ec174" url="http://feedproxy.google.com/~r/PeruOportunidades/~3/GCZzUp4kh7E/tuss-tuff-con-color-de-bebe.html">			<content><![CDATA[Desde hace un año, José y Richard Tafur iniciaron su gran reto: el lanzamiento de su colección de ropa para bebé.Para estos dos empresarios es todo un reto hacer posar al pequeño Oliver, modelo principal de su colección de ropa para bebés Tuss Tuff, pero el esfuerzo vale la pena.Las imágenes impactan, y mientras se ve con ternura al bebé no se puede dejar de mirar con afición los coquetos kimonos y bodies multicolores. “Queremos distinguirnos de los demás, dejando de lado los monótonos tonos pastel, clásicos de la ropa para niños”, afirma José.La producción de la colección primavera verano supera las mil piezas, entre las que se incluye una característica de su marca: un pañuelo que se cruza en el pequeño cuello del bebé y que inevitablemente funge de babero.Los padres se divierten con cada pieza que es elaborada en telas de algodón 100% pima peruana que son supervisadas con mucho cuidado por Richard, gerente de producción, con el apoyo de sus tres socios entre los que se encuentra su hermano José.Actualmente, su forma de venta es a través de Internet, vía su página web o Facebook y reparten los pedidos a domicilio. Los precios de la ropa fluctúan entre S/. 20.00 y S/. 60.Mientras están en busca de posicionarse en el competitivo mundo de la venta de ropa para los pequeños de la casa, las ideas fluyen y el trabajo no para.Hace un año, se les ocurrió emprender esta aventura, cuando su prima y su tía llegaron de visita, desde Holanda, pero no encontraron la ropa que ellas querían para su sobrino. “Ellas buscaban con colores más fuertes y mayores combinaciones”, así empezó todo.“Entre nuestros proyectos está el de abrir una tienda en un centro comercial y más adelante iniciar la venta por catálogos”.Publication: Diario Gestión - OnlineProvider: Diario GestiónJanuary 15, 2010]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>