<author id="e2da5d075d60fc3c987afd7ec33cfc98" url="rcetrujillo.blogspot.com" feed="http://rcetrujillo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="2d519d43d8b9c3ff042d96a36cac4437" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/02/academia-ipd-arrazo-con-medallas-en.html">			<content><![CDATA[Ing. José Murgia estuvo presenteDesarrollado el fin de semana en la Piscina Olímpica.Con el objetivo que los niños demuestren sus condiciones y lo aprendido en el Programa Deportivo Verano 2008 en la disciplina de Natación, el Instituto Peruano del Deporte La Libertad, organizó el IV Torneo de Natación Semillero 2008, que fue del agrado de los asistentes a la Piscina Olímpica, y donde participaron un total de 400 chicos en estas reñidas competencias.Al final los vencedores fueron la Academia del IPD-LL, que sumó un total de 262 puntos, lograron 26 medallas de Oro, 18 medallas de plata y 20 medallas de bronce. Los chicos estuvieron dirigidos por Mary Gómez, Pier Michael Ríos Pulido, Guillermo Rueder Elera, Cindy Ortecho, quienes terminaron satisfechos por los buenos resultados que obtuvieron los chicos del IPD.Asimismo el Ing. José Murgia Zannier-Presidente del Gobierno Regional La Libertad, estuvo presente y premió a los ganadores con Medallas de Oro, Plata y Bronce. Además en su elocución dijo que la Piscina Olímpica será remodelada en su totalidad, techada totalmente y temperado, para ponerla acorde de las mejores de Sudamérica., por ello IPD-Gobierno Regional trabajaremos conjuntamente con el único beneficio de los deportistas liberteños.Damas 05 año-Pateo/Tabla Damas 05 años-Pateo1º Rosa Gamboa Yupanqui-Las Palmeras 1º Valeria Vásquez Quiroz-IPD2º Karina Moreno Ruiz-IPD 2º Rubí Bardales Chávez-IPD3º Luciana Rivera Ventura-Casanova 3º Ariana Alvarado Vásquez-IPDVarones 08 años-Pateo Damas 11 años-Espalda1º Steven García Sauri-IPD 1º Nicole Delgado Reyes-IPD2º Robert Zavaleta Méndez-IPD 2º Shaska Guevara-IPD3º Toshiro Murala-MPTDamas 11 años/Espalda Varones 14 años-Espalda1º Flor Guevara-IPD 1º Fabio Gutiérrez-MPT2º Carolina Luna-IPD 2º Takashi Murate-MPT3º Kathia Lepm-28 de Julio 3º Marcos Cuba-IPDVarones 11 años/Espalda Damas 12 años/Espalda1º Renato Rivera 1º Lesly Zamora2º Aldair Plasencia 2º María Hullaga3º Alex SaavedraMedallero FinalCLUB M. Oro M. Plata M. Bronce Total1º Academia IPD 26 18 20 642º M.P.T. 10 15 13 383º 28 de Julio-Chepén 03 05 03 114º Casanova-Chepén 03 02 02 075º Palmeras 04 02 00 06“El objetivo del festival es medir el rendimiento de los Talentos IPD y competir con otras academias del departamento La Libertad y demostrar las enseñanzas de la natación”, añadió Larios Vásquez.]]></content>
		</document>
		<document id="924a5210646a953c3e793e064a2cd0b1" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/02/alcalde-cesar-acua-entregar-material.html">			<content><![CDATA[MPT tiene 1,380 alumnos en fútbol, voley básquet y nataciónDurante la próxima semana las Escuelas Deportivas Municipales de Trujillo, que este año tienen un total de 1,380 alumnos inscritos en las disciplinas de fútbol y atletisno, voley, básquet y natación, recibirán diverso material deportivo de manos del alcalde César Acuña Peralta.Según adelantó el sub gerente de Deportes, de la Municipalidad Provincial de Trujillo, Fremio Olivares Gil, el burgomaestre entregará personalmente un buen lote de pelotas para jugar fútbol, voley básquet, vallas para atletismo, flotadores para natación, chalecos, entre otros implementos a utilizar durante el ciclo de enseñanza de verano de estas Escuelas.El martes 19, a las 10;00 a.m. durante un sencillo acto a realizarse en la piscina Gildemeister se entregará el material deportivo correspondiente a la Escuela Deportiva Municipal de Natación. El miércoles 20 le toca el turno a las Escuelas Municipales de Fútbol y Atletismo, lo que se desarrollará en el Complejo Chicago, a las 10:00 a.m.La Escuela Deportiva Municipal de Básquetbol recibirá su material el jueves 21 de febrero a las 10:00 a.m., en el Coliseo Inca; y el viernes 22 de febrero, también el coliseo inca y a la misma hora, se entregarán de los materiales a la escuela Deportiva Municipal de Voleibol,]]></content>
		</document>
		<document id="6eccaa99220a3b2a0ee3f52250e23ff6" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/02/en-unidad-ejecutora-110-se-dictar-el-i.html">			<content><![CDATA[Especialistas en proceso de evaluación del muro Burr (Ex Palacio velarde)Los mejores alumnos serán contratados para ejecutar trabajos en el Complejo Arqueológico.Chan Chan no es un tema, es una problemática, que no sólo debe involucrar a los arqueólogos y autoridades, sino a todos. La consigna de revivir nuestro coloso de barro, implica para los responsables de la Unidad Ejecutora 110, la suma de los trabajos de conservación, restauración y de educación. Sobre este último punto, se están dando importantes pasos, aseguró el responsable de los trabajos de conservación, Cristóbal Campana; quien señaló que el Programa “Ciudadanos de Chan Chan” a originado comentarios positivos en la comunidad local, nacional e internacional; a través de este programa se esta generando conciencia en los estudiantes hacia una mejor identidad regional y local. Además de fomentar la valoración de su significado histórico y un mayor compromiso con su protección. Dentro del referido Programa, el año pasado, casi 10 mil estudiantes elaboran adobes y acarrearon material, vale decir, trabajaron por Chan Chan. Otro paso importante se puso en marcha desde los inicios de los trabajos de conservación; ante la falta de profesionales especialistas en conservación de barro, Campana, creyó conveniente la organización de talleres para capacitar a amas de casa, albañiles, técnicos, etc; en total, fueron más de 120 los beneficiados con estos talleres, quienes tras su capacitación trabajaron en Chan Chan, bajo la supervisión de los profesionales de la Unidad Ejecutora.Escuela de Restauradores:La Dirección Regional de Educación recientemente aprobó el proyecto “Escuela de Restauración” de la Unidad Ejecutora; el Curso de carácter oficial se inicia el lunes 3 de marzo; y contará con profesores de reconocida trayectoria, la mayoría de ellos especialistas de la institución promotora.Entre los temas del Curso, resaltan: Sistemas Constructivos de Tierra, Construcción y Comportamiento, Vocabulario Técnico de la Construcción, Concepciones, Compromisos y Problemas, las Técnicas de Restauración en Barro, Normatividad Internacional y Ética de la Conservación, etc.El destacado Arqueólogo Jefe de Puesta en Valor del Monumento, Arturo Paredes, enseñará los Procesos de la Arqueología Peruana, para que se conozca como ha ido creciendo, desarrollando y engrandeciendo la obra humana en los andes nor centrales, enfatizándose en las regiones nuestras más cercanas. En tanto, el reconocido conferencista y Profesor universitario, Cristóbal Campana, enseñará la Arquitectura y el Urbanismo en Chan Chan; aspectos del Complejo Arqueológico que analiza en varias de sus obras y publicaciones; en sus clases, responderá interrogantes cómo: Chan Chan fue o no ciudad, Para que sirvió, etc.El especialista en conservación de adobes, Victor Chang, quien a realizados trabajos de investigación para las Universidades Norteamericanas de Yale y Hardvar abordará el tema: “Barro, Diseño y Color”; Chang, resaltará la importancia de la técnica, tecnología y diseño constructivo empleado por los Chimu, así como las nuevas aplicaciones.Otros reconocidos especialistas que dictarán clases en este curso son: Carlos Del Mar, Héctor Suárez, Edgar Castillo, entre otras personalidades que han dedicado gran parte de su vida a trabajar en beneficio de Chan Chan.Según informaron los organizadores, el curso de restauración de barro se inicia oficialmente el 5 marzo, tendrá una duración de 80 horas académicas y tiene nivel oficial; los interesados se pueden inscribir en Torre Tagle 178 –Urbanización San Andrés (cerca de canal 6), o enviar sus currículos y solicitud a chanchanvive@yahoo.es; la capacidad es limitada.“Se apunta a generar trabajo, pues, este es solamente un primer curso, habrán otros idénticos como nivel, pero, con mayor objetivos, pues serán a nivel internacional como los que se hacían en el curso Panamericano sobre la conservación y manejo del Patrimonio Arquitectónico Histórico – Arqueológico de Tierra.” sentenció Campana.Los mejores serán los primeros:Los organizadores están considerando como política de estimulación, un premio para quienes resulten como los mejores alumnos de este primer curso de restauración; los mejores serán los primeros en ser considerados como trabajadores de Chan Chan.La Primera Escuela:La Unidad Ejecutora 110, crea precedente a nivel nacional con la creación de una escuela de conservación reconocida por la Dirección Regional de Educación, vale decir, con carácter oficial, esto significa el primer paso para la profesionalización de los Conservadores y especialistas en adobes y construcción de tierra.EL I CURSO DE RESTAURACION DE ADOBE CON CERTIFICACIÓN OFICIAL esta dirigido a Estudiantes Universitarios, Arqueólogos, Arquitectos, Alumnos y egresados de Bellas Artes, y especialidades afines.También participará como ponente la Señorita Ana Maria Hoyle Moltalva, Directora de Sitios del Patrimonio de la Humanidad, especialista en arqueologia, con estudios de maestria en EE.UU Y ESPAÑA.]]></content>
		</document>
		<document id="6c376f048456777f5219ef641a1e6227" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/02/ing.html">			<content><![CDATA[Ing. José Murgia obsequió un total de 500 Kg. de arroz y azúcarUn novedoso Torneo de voley, denominado II Campeonato de Voley Inter. Club de Madres 2008, donde participan los clubes de madres de la Provincia de Trujillo, se inició con éxito el fin de semana en las instalaciones del Coliseo Cerrado Gran Chimú. Dicho campeonato lo organiza el Instituto Peruano del Deporte La Libertad, a través del Área de Recreación y Promoción del Deporte.En su fecha inaugural contó con la participación de 20 club de madres, provenientes de: Las Delicias, Conache, La Esperanza, Alto Trujillo, Laredo, Florencia de Mora, El Milagro, Virú, El Porvenir, Nuevo Jerusalén. Asimismo se contó con la presencia de Alfredo Larios Vásquez-Presidente del IPD, José Murgia Zannier-Presidente del Gobierno Regional, Ing. José Llerena Alfaro-Director Ejecutivo de Paz del Gobierno Regional, Ing. Edward Huamanchumo, lo que dio mas realce a la fiesta deportiva.Asimismo José Murgia Zannier-Presidente del Gobierno Regional, dio las palabras de bienvenidas a todos los clubes madres y les hizo entrega de 1 Kg. de Azúcar y 1 Kg. de Arroz a cada integrante, haciendo hincapié en las amas de casa que el deporte es un sano esparcimiento y les agradeció por darse al menos un día de la semana para practicar el deporte de la net alta.El próximo domingo 2 de marzo se disputará la primera fecha de la competencia deportiva a desarrollarse en el Coliseo Cerrado Gran Chimú, con la participación de los Clubes de Madres: San Judas Tadeo, Jesús de Praga, Señor de Los Milagros, Antenor Orrego, Fe y Esperanza, María Prado de Bellido, Madres Unidas, Clementina Peralta de Acuña, Centenaristas, Virgen María, María del Pilar, Rosa Merino, entre otros.Por su parte el Club de Madre Virgen María II, se adjudicó el Relámpago al imponerse 15-11 al Club San Judas Tadeo, merced a su triunfo se adjudicaron todas las integrantes 1 Kg. de Arroz y 1 Kg. de Azúcar. Asimismo se premió a las mejores barras: Club Fe y Esperanza de Virú, San Judas Tadeo, Virgen María de Manuel Arévalo, quienes recibieron arroz y azúcar respectivamente.Resultados del RelámpagoSeñor de Los Milagros 15-09 Antenor OrregoVirgen María II 15-05 San MartínRosa Merino 15-14 María del PilarJesús de Praga 15-07 CentenaristasFe y Esperanza 04-15 San Judas TadeoPosiciones Finales1º Virgen María II2º San Judas Tadeo3º Señor de Los MilagrosNOTAEl Ing. José Murgia Zannier-Presidente del Gobierno Regional, obsequió un total de 500 Kg. de azúcar y arroz, que fue repartido entre todas las integrantes de los club de madres participantes.]]></content>
		</document>
		<document id="45e98990b18d26179027f8d100e66030" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/02/se-prev-20000-visitantes-en-feria.html">			<content><![CDATA[Inició el 21 de este mes y estará hasta el 11 de abrilCon la participación del PROIND, el Programa de Asistencia Social-PAS y el sector de las MYPES, ayer el Ing. Joel Llerena Alfaro, director del PAS, en representación del Gerente general Napoleón Vilca, inauguró en el PROIND, la Feria Regional Escolar 2008, cuyo objetivo es promover las actividades económicas productivas, comercialización y de servicios en la ciudad.En esta oportunidad en beneficio de los escolares, en que la Micro y Pequeñas Empresas aplican con ingenio sus pequeños negocios.La feria tendrá un promedio de 30 stands de bienes como son: útiles escolares, mochilas, calzado, uniformes para mujeres y varones y otros productos que son necesidad para la enseñanza-aprendizaje de las alumnas y alumnos liberteños en el año lectivo 2008.Se calcula 20,000 visitantes compradores para este año, lo que generará el autoempleo y dinamizará la economía de la región.Este evento permanecerá en el Recinto Ferial en la Av. España 1800, al lado del PROIND, desde el 21 de este mes hasta el 11 de abril.De esta manera el Gobierno Regional hace su reconocimiento a las MYPES por realizar esta actividad emprendedora, quienes son los principales generadores de empleo en la región y el Perú, dando como resultado el crecimiento y el aumento de la inversión privada.“A los señores empresarios, a los representantes de los talleres productivos de las Organizaciones Sociales, al distinguido público en general, les damos la más cordial y fraterna bienvenida, esperando alcanzar los objetivos y metas propuestas”, manifestó finalmente el Ing. Joel Llerena Alfaro en su discurso inaugural.]]></content>
		</document>
		<document id="e369378db64c0c2b21f7ef703a8c2fd7" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/02/upao-dictar-primer-taller-virtual-de.html">			<content><![CDATA[Gracias a su plataforma tecnológica de primer nivel y para promover el uso de los recursos informáticos en la educación, la Universidad Privada Antenor Orrego ofrecerá gratuitamente desde el lunes 18 el Primer Taller Virtual de Periodismo Escolar, a través de Internet, para los estudiantes de las instituciones educativas, privadas y públicas, principalmente de nuestra región y todo el país.El curso e-learning es organizado por la Oficina de Proyecto Social de la UPAO, en coordinación con el Programa UPAOTEENS, y tendrá una duración de cuatro sesiones (cuatro semanas), a partir de este lunes 18. Los participantes accederán a todo el material de estudio por Internet (videos, separatas, lecturas, exámenes, ppt, foros, correos, etc.), en la página UPAO VIRTUAL.“Los alumnos participantes solamente necesitarán una computadora con Internet, desde su casa o una cabina. La idea también es que los padres sepan que Internet puede ser una herramienta para estudiar”, aseguró Karla Celi Arévalo, jefa de Proyección Social.Las inscripciones ya están abiertas y es necesario llenar una FICHA DE INSCRIPCIÓN, con datos personales, que se puede solicitar a los correos proyecciónsocial@upao.edu.pe, kjceli@hotmail.com y kcelia@upao.edu.pe. Luego, se remite la ficha llena y se le confirma su inscripción otorgándole un código de ingreso a la página del curso.Los temas son: Fundamentos del periodismo y partes de un periódico; la noticia: partes, características y cobertura informativa; Estrategias para una buena entrevista, y Cómo redactar una crónica impactante. Los docentes son especialistas en la especialidad de comunicación y periodismo.“Esta es una metodología muy interactiva, flexible, que se ajusta al ritmo de estudio y tiempo de cada estudiante. Hay que tener claro que esto no reemplaza a la educación presencial, sino que la complementa”, aseguró Celi.]]></content>
		</document>
		<document id="4afc82dbcda913fd99946d1cacb04c7f" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/03/colegio-ingeniera-construye-moderno.html">			<content><![CDATA[En un terreno de dos hectáreas se iniciaron los trabajos de construcción del moderno complejo deportivo del colegio Ingeniería.Contará con piscina semi-olímpica, losas deportivas multiusos y campo de fútbolEn un terreno de dos hectáreas en el sector Las Palmeras de la quinta etapa de la urbanización San Andrés, en el distrito trujillano de Víctor Larco, el colegio Ingeniería inició la construcción de un amplio y moderno complejo deportivo que contará con una piscina semi-olímpica, techada y con tribunas, dos losas deportivas multiusos de voleibol y básquetbol, y una cancha de fútbol de grass natural.Este complejo deportivo estará exclusivamente al servicio de los alumnos del colegio Ingeniería de los niveles Inicial, Primaria y Secundaria, para el desarrollo de sus clases de educación física y la práctica de la natación, básquetbol, voleibol, fútbol, fulbito, atletismo, etc., destacó la directora de esta institución educativa, magíster Carmen Rosa Núñez de Acuña."Además de la instalación de servicios higiénicos y construcción de camerinos en este moderno complejo deportivo, la piscina semi-olímpica de 12.5 de ancho por 25 metros de largo, de forma rectangular, tendrá sus propios vestuarios y duchas, tanto para hombres como para mujeres", resaltó al anunciar que en una zona adyacente a este complejo deportivo se construirá un biohuerto y un mini-zoológico.Subrayó que la edad escolar es sin duda la mejor para crear y establecer entre los educandos el hábito de practicar algún deporte, y la escuela es la principal organización que puede y debe promover este tipo de actividades y la educación física como un instrumento de la pedagogía que ayuda a desarrollar las cualidades básicas de una persona como unidad bio-psico-social.En la etapa infantil -anotó- tienen especial importancia las actividades deportivas y, en general, la educación física, porque resultan decisivas para su desarrollo en muchos aspectos, tanto físico como psicológico, porque la actividad física y deportiva no es sólo diversión, también es salud porque facilita el desarrollo integral del niño en edad escolar.]]></content>
		</document>
		<document id="98cef4a9163054edb2b7c02e4c2f211f" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/03/con-un-monto-de-s-34614052.html">			<content><![CDATA[CONTINUAN TRABAJOS EN ESTADIO MUNICIPAL DE HUANCHACOLa Municipalidad Distrital de Huanchaco, a través de la Gerencia de Desarrollo Urbano y Rural, viene ejecutando la obra de "Culminación de la Construcción del Cerco Perimétrico y Sembrado de la Cancha y del Estadio Municipal" ubicado en el sector conocido como El Boquerón, con un monto referencial de S/. 346,140.52.Este proyecto nace con la necesidad de culminar una obra que se inició durante la anterior gestión municipal, en el año 2006 y será culminada gracias a la gestión del Ing. Fernando Bazán Pinillos, quien manifestó que "uno de los objetivos principales es dotar al Distrito de Huanchaco de un estadio moderno, ya que actualmente no cuenta con una infraestructura deportiva".Otro de los objetivos de este proyecto es el apoyar la práctica del deporte en general, mediante la culminación de un estadio municipal de uso múltiple, lo cual permitirá desarrollar el deporte en diferentes disciplinas tales como el fútbol.Los trabajos que se vienen realizando consisten en la culminación de más de 110 metros del cerco perimétrico que se encuentra paralelo a la Avenida Circunvalación, con muros de bloqueta de concreto y el sembrado de un área de 6 mil metros cuadrados de grass para la cancha deportiva. Esta obra también incluye la implementación de un sistema de riego.]]></content>
		</document>
		<document id="23e57d1d6e5f1b4f90edd8a579ff5378" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/03/las-delicias-campeon-en-futbol-playa.html">			<content><![CDATA[Dunas de Miramar Campeón en VoleibolEl representativo de Las Delicias se proclamó Campeón del II Campeonato de Fútbol Playa “Copa Cristal”, luego de apabullar por un contundente 10-1 a Municipalidad Provincial de Virú. Por su parte Las Dunas de Miramar se alzó con el Título del II Campeonato de Voley Playa “Copa Coca Cola”, tras vencer por 2 set a 0 a La Esperanza. Cotejos desarrollados en Las Delicias, sector Acapulco.El elenco campeón de fútbol playa, Las Delicias, estuvo integrado por: Luis Ávila Calderón, Enrique Ávila Lavado, Diego Ávila Lavado, Jimmy Vergara Calderón, Alonso Lavado Calderón, Fernando Zamudio Calderón, Julio Lavado Frontado, Janio Lavado Frontado, Luis García Palacios, Luis Trujillo Chacate, adjudicándose un hermoso trofeo, diplomas de honor y productos, entregados por Percy Guzmán Gutiérrez, Director de Recreación y Promoción del Deporte IPD.Mientras Municipalidad Provincial de Virú (Subcampeón) y Las Dunas de Miramar (Tercer lugar), recibieron sus respectivos trofeos, diplomas de honor y productos. De esta manera el Instituto Peruano del Deporte La Libertad, impulsó la práctica de este deporte a orillas del balneario Las Delicias.Por su parte Las Dunas de Miramar, recibió el Trofeo “Copa Coca Cola”, gaseosas Coca Cola, Powerade, polos y gorritas de su respectiva marca. De igual manera La Esperanza recibió sus productos Coca Cola.ResultadosSemifinalLa Soledad 2-8 Las DeliciasLas Dunas de Miramar 2-4 Municipalidad Provincial de VirúPartido 3º Puesto: La Soledad 1-3 Las Dunas de MiramarFinal: Las Delicias 10-1 Municipalidad Provincial de VirúTablero GeneralFÚTBOL PLAYA1º Las Delicias2º Municipalidad Provincial de Virú3º Las Dunas de Miramar4º La SoledadVOLEY PLAYA1º Las Dunas de Miramar2º La esperanza3º Laredo]]></content>
		</document>
		<document id="ed493297009e61a24685b2fdcb13a894" url="http://rcetrujillo.blogspot.com/2008/03/listo-el-fixture-de-ftbol-y-voley-playa.html">			<content><![CDATA[SE INICIÓ CAMPEONATO PLAYERO EN LAS DELICIASEl Balneario de Las Delicias “Playa Acapulco”, fue el escenario de la primera fecha del II Campeonato de Fútbol “Copa Cristal” y Voley Playa “Copa Coca Cola 2008”, organizado por el IPD. Los representativos de Deportivo Soledad de Miramar, Municipalidad Provincial de Virú, Deportivo Chimú-Huanchaco, Las Dunas de Miramar, J.V. Resguardo Pacasmayo y Las Delicias, lograron avanzar a la siguiente etapa.Por su parte la Etapa Semifinal se disputarán el sábado 15 de marzo en Las Delicias. Asimismo los representativos de Las Delicias, Huanchaco, Malabrigo, Víctor Larco, Pacasmayo y Salaverry, clasificaron a Semifinales del Voley Playa.Resultados Fútbol PlayaMunicipalidad Magdalena de Cao 0 (0)-1 (0) Deportivo Soledad de MiramarMunicipalidad Distrital Huanchaco 1-6 Municipalidad Provincial de VirúDeportivo Chimú-Huanchaco 3-2 Deportivo DelfinesMunicipalidad De Pacasmayo 3-4 Las Dunas de MiramarTigres de Virú 2-6 J.V. Resguardo PacasmayoEmelec Pacasmayo 0-3 Las Delicias]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>