<author id="e367ba8301dbf5566dd65ffc0a86ee49" url="muchachosintalento.blogspot.com" feed="http://muchachosintalento.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="709237ace42f0e1ca7b79091bc958f8a" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/09/ahora-mirando-al-otro-lado-cordillera.html">			<content><![CDATA[Eso, el nevado de Churup, tomada el mismo día que la foto del posteo anterior, pero mirando al otro lado, donde se nublaba todo (mas tarde, cuando estábamos arriba, esas nubes nos llovieron encima)]]></content>
		</document>
		<document id="6348355c6eb64928f5d1bd60e45bd670" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/09/cordillera-blanca-denuevo.html">			<content><![CDATA[Bueno, ahí va una foto algo antigua, para no dejar el ugar tan descuidado. Es el nevado Huandoy o es el Huascarán? Ya no recuerdo (fue hace varios meses) Si alguien sabe postéelo en comentarios.chauPd. aghh la compresión del jpg está horrible. Mas tarde la cambio por otra sin tanta compresión. Ahí se ven.]]></content>
		</document>
		<document id="f11e7dcc83804728c9f187694b8cd449" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/09/el-fin-de-semana-estuve-en-trekking-por.html">			<content><![CDATA[El fin de semana estuve en trekking por la laguna de Churup, al pie del nevado del mismo nombre, en la cordillera blanca.ahi va una de muestra de la vista desde la ruta de trekking a la laguna de Churup, es decir, desde bien arriba en la cordillera blanca. Cordillera Blanca y Cordillera Negra, para los q no lo sepan, son dos cadenas de montañas que forman un callejón en la sierra de Ancash en Perú. La cordillera blanca recive ese nombre por los nevados (la cordillera tropical mas alta del mundo), y la negra es negra por contraste con la del frente (la cadena de montañas que se ve a lo lejos es la negra, detras de ellas está el mar)ese árbol de ahí es un queñual.]]></content>
		</document>
		<document id="899ecb54bdcd273fe759fe3d75221bfe" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/09/pago-al-agua-yakupata-pagapuy-andamarca.html">			<content><![CDATA[Durante el festival del Agua en Andamarca, junto con todas las celebraciones se realizan los pagos. Al lado de la Yarpucocha, una laguna a veinte minutos del pueblo, se hace un agujero en la tierra, siempre con un cuchillo y con las manos, en el mismo lugar que el año pasado, en el mismo lugar que hace quien sabe cuantos años. Se recogen las vasijas de la ofrenda anterior y varias piedras. Se preparan las ofrendas en una ceremonia complicada y larga: hojas de coca, queso, humo de tabaco, maiz, chicha. Me explican que con eso le dicen a la tierra, al agua: "mira, esto hice con lo que me diste" "prueba, lo he aprovechado bien" y el agua, orgullosa, volverá abundante por otro buen año. El Pagapa solpla el humo dentro de la tierra, el invita, y la chicha la comparte con ella y con todos nosotros. Dos hombres mas lo ayudan con las ofrendas, pero el Pagapa es el mas anciano de ellos. A un andamarquino que venía con nosotros lo hacen tocar el tambor mientras dura el ritual, los viejos le indican como hacerlo correctamente. Mientras tanto, nosotros hacemos un alto a las fotos para tomar la chicha que nos invitan. "Eso es amistad" me dice un amigo; "tinkay", brindar, compartir. El mismo motivo por el que le dan chicha y cigarro a la tierra, el mismo motivo por el que, antes de tomar cualquier trago, en Andamarca, meten los dedos en el vaso y lo salpican al suelo, a los cuatro puntos cardinales. "Tinkay" me dicen, y aunque las primeras veces no entendía bien a que se referian yo me cuidaba de contradecirlos. Imitando se aprende: aquí, todo se comparte.Pd. Solo cuento lo que veo. Mas alla de eso, disculpen la ignorancia]]></content>
		</document>
		<document id="335d3bd5190ec9739a0b16702d618ce3" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/10/bosque-de-piedras-de-hatunmachay.html">			<content><![CDATA[Saldrán estas en el periódico¿? Tal vez alguna (si sale algo)En fin: el bosque de piedras de Hatunmachay, el día anterior a la caminata a Churup (ver posteo anterior)]]></content>
		</document>
		<document id="249a2e5ea2b3eae1509fc317941cce3c" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/10/fotografa-y-fotosntesis.html">			<content><![CDATA[Comentario hecho en este blog ---> http://rollyvaldivia.blogspot.comen el posteo "Quién da menos" del 3 de septiembre del 2008Planeaba escribir sobre esto hoy, pero leyendo el post de ahi se me escapó todo, asi que lo pongo aquí también tal y como lo escribi en el coment."Qué casualidad venir a encontrarme con tu blog. Lo mas probable es q no te acuerdes de mi, porque casi ni hablamos. Soy el de la cámara defectuosa en Andamarca, el que sobaba su bateria esperando sacarle lo último. Soy uno de esos que son un factor en tus negociaciones, de esos que aun trabajan "para ganar cancha", que ganan experiencias geniales, pero no dinero. Espero salir de eso en algún momento, ganar poco tal vez, pero ganar algo, lo suficiente como para seguir viajando y fotografiando.Qué será, cual es la receta secreta? A veces pienso que debería empezar a hacer fotosíntesis como las plantas, que me van a salir hojas en la cabeza y podré alimentarme de luz. Qué huevada. No se valora una imagen. A veces viajo, las tomo, las entrego y (al final) ni las ponen, o salen en una web, en un recuadro de 5 x 4 cm (cuando salen), malsubidas por el webhost, sometidas al criterio del diagramador. Y es para pensar ¿por qué les va a interesar esa imagen, "si nada les cuesta"? Y con eso el argumento ese de dar tus imágenes para-que-te-conozcan, para-pagar-derecho-a-piso, se va decididamente al joraca. Al final, me queda ponerlas en mi blog, para q así al menos las vean mis amigos, para q no estén ahí arrimadas en el disco duro.Damn. Planeaba postear sobre esto hoy, pero leyendote se me ha escapado todo. En fin. Me gusta moverme de un lado a otro, permanecer mucho tiempo en Lima da pesadillas. Siendo optimista puedo celebrar tener una "chamba" que me permite ser viajero a pesar de no tener el dinero necesario. Como dijo Bourdain "el turista nunca sabe donde está; el viajero nunca sabe a donde va" Y eso último es lo q mas me gusta de todo esto, la sensacion de continuo descubrimiento, perpetua incertidumbre que lo hace a uno ser un poco menos gris, vivir un poco mas fuerte.Disculpen la bilis."]]></content>
		</document>
		<document id="fd4efa9aa7525b3aae9144ea3c64ad92" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/11/ahora-en-avion.html">			<content><![CDATA[Hasta Moquegua.(Foto en la selva alta de Pasco, no tiene nada que ver con Moquegua, pero queda la idea de un paso, al q le seguirá otro paso, y así sucesivamente)]]></content>
		</document>
		<document id="908228df403e9cd290d6d529cc1532a6" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/12/blog-post.html">			<content><![CDATA[Una casa que encontré en Moquegua, supongo q está asi desde el terremoto del 2001, que fue el que mas fuerte golpeó a la ciudad (o tal vez desde el último del año pasado).]]></content>
		</document>
		<document id="3d1608d0bf81b995ca9fa4325415f184" url="http://muchachosintalento.blogspot.com/2008/12/para-todos-los-amigos-del-cuy.html">			<content><![CDATA[Con ustedes: el cuy frito de Moquegua. Hasta ahora, el mas rico cuy frito que he probado en el Perú (sería el cuy mas rico en general, pero se pelea con el picante de cuy).Primero al maizdespues al montonde ahí al aceite y, al final......a la boca!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>