<author id="e4306e49d3a0ee0e225e7ca4698bf7ac" url="des-ubicadas-peg.blogspot.com" feed="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="abbd62f0a9859a85cbc3021a2d3d812a" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/cine-en-el-peg.html">			<content><![CDATA[Queridas y Queridos,Empezamos las actividades en la Universidad con un ciclo de cine que viene cargadísimo de películas e historias potentes.Aquí les va la programación:6:00pmOFICINA DEL PEG.AULA 33. 4TO PISO, FACULTAD DE CIENCIAS SOCIALES. San MarcosVIERNES 24La Teta asustadaDirectora Claudia Llosa (Perú)Sinopsis: Fausta tiene la teta asustada una enfermedad que se trasmite por la leche materna de las mujeres que fueron violadas o maltratadas durante la guerra del terrorismo en el Perú.La guerra acabó, pero Fausta vive para recordarla porque “la enfermedad del miedo” le ha robado el alma.Ahora la súbita muerte de su madre la obligará a enfrentarse a sus miedos y al secreto que oculta en su interior.Para ver el trailer haz clic en el siguiente enlace:http://www.youtube.com/watch?v=hAxBkfBBTTILa guerra, la violencia, el racismo, pueden ser pensadas y sentidas de modo diferente si se hace desde las vidas de las mujeres. Esta película no es un documental, ni mucho menos quiere dar testimonio fiel de lo sucedido, pero sí nos sumerge en la vida misma, llena de símbolos, silencios y fantasmas. Humanizar lo sucedido es una batalla para que la memoria no se quede entre los libros, y penetre nuestros cuerpos y reflexiones.VIERNES 8PersépolisDiectora: Marjane Satrapi (Irán-Francia)Sinopsis: Marjane es una niña que vive en el Irán de los años 1970, en una familia occidentalizada. Durante esta época temprana el régimen del Sha y los abusos de poder del mismo dan para que Marjane tenga contacto con ideas políticas de izquierda. Esta historia comienza cuando cae el Sha y surge la llamada Revolución Islámica, obligando a las mujeres a llevar velo y encarcelando a miles de personas.Cuando alcanza la adolescencia, es enviada a Europa, donde vive los avatares de una adolescente común y corriente, pero con la diferencia de pertenecer a una historia y cultura distinta, lo que la hace enfrentarse a situaciones adversas y a una propia consciencia como iraní.Para ver el trailer haz clic en el siguiente enlace:http://www.youtube.com/watch?v=0ISBgAgvUWkPersépolis es una animación, pero no es ni cándida ni inocente. La historia de Persepolis impacta, conmueve e interpela. La honestidad de la narración nos plantean problemas que siempre han estado en tema de debate: occidentalización vs tradición, fundamentalismo vs libertad, pero – y esto es lo que realmente la reveladora- desde la vida de una joven iraní, que es la biografía de la directora misma.VIERNES 15Fóllame Directoras: Virgine Despentes y Coralie Trinh Thi (Francia-Irán)Sinopsis: Narra la historia de Nadine y Manu, que inician un frenesí de violencia en contra de una sociedad en las que se sienten marginadas.Nadine es una prostituta a tiempo parcial y Manu una joven que hace películas porno. Después de situaciones dramáticas a las que deben enfrentarse, se encuentran y comienzan un viaje cargado de sexo y violencia. Ninguna de las dos sabe cual será el final.Trailer aqui:http://www.youtube.com/watch?v=hRubuJki4MkFóllame es una provocación. Es también una película que apunta directamente a la violencia y a la violación sexual como el centro de la sexualidad y la cultura. Aquí se trata no de llegar a la violencia, sino de partir de la violencia para pensar la situación de las mujeres, los estereotipos, la venganza, la libertad. Es una película con escenas de sexo y violencia explícitas, ,habiendo sido por ello censurada en países como Francia e Irlanda. Es considerada actualmente una película clave en el movimiento post-porno y en las lecturas queer de la sexualidad.VIERNES 22DIEZ Director: Abbas Kiarostami (Irán)Sinopsis: En Diez, el director vuelve a poner su mirada sobre el actual paisaje sociopolítico de Irán, visto a través de los ojos de una mujer que maneja su automóvil por Teherán durante varios días. Su recorrido incluye diez conversaciones con distintas pasajeras, entre las cuales se encuentran su propia hermana, una prostituta que pide aventón y una novia fugitiva.VIERNES 29XXY Directora: Lucía Puenzo (Argentina)Sinopsis:Alex es una adolescente que esconde un secreto. Poco tiempo después de su nacimiento sus padres decidieron instalarse en una cabaña aislada en las afueras de Piriápolis. La historia comienza con la llegada de una pareja de amigos que vienen desde Buenos Aires con su hijo adolescente Álvaro. El padre de Álvaro es un cirujano plástico que aceptó la invitación por su interés médico en la hija de sus amigos. La inevitable atracción entre sus hijos hace que todos se enfrenten a lo que más temían…Para ver el Trailer:http://www.youtube.com/watch?v=lvimt276vDI&feature=related]]></content>
		</document>
		<document id="def0f7f168a1436ef436b5b56b42b9f8" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/el-peg-en-ideele.html">			<content><![CDATA[pocas veces ocurre que, en una misma revista, encontremos dos artículos de mujeres feministas del peg (programa de estudios de género de unmsm). en un reciente número de la revista ideele los encontramos.el primero es un artículo de maria emma mannarelli, historiadora feminista y coordinadora del peg, quien escribe la reseña del libro de patricia de las casas "un cuerpo sin sombras. anorexia y bulimia: una relectura en freud" (lima, fondo editorial de la universidad nacional mayor de san marcos, 2008). la lectura del libro genera en maria emma diversos comentarios y preguntas, como por ejemplo sus comentarios sobre la maternidad y el cuerpo:Surge entonces otra pregunta: ¿Qué significa, en términos psíquicos, que la maternidad sea una opción? ¿Qué representa, para las mujeres sobre todo, la sexualidad sin la compañía de la reproducción? Es posible que la incorporación de la figura materna tenga sus especificidades bajo estas nuevas circunstancias. [...] ¿Qué ocurre con los vínculos afectivos en sociedades en las que el padre es especialmente renuente a identificarse con lo doméstico y, por lo tanto, con la crianza (va de la mano con la ‘servilización’ de lo femenino)?: la casa y sus demandas son un espacio reñido con la virilidad sobre la que se asienta lo masculino [...] el cuerpo de las mujeres lo que está en juego aquí. Y es que el cuerpo femenino siempre ha estado en el medio de las tensiones del poder. Su control ha dado pie a la organización social. Y aunque esta ha estado siempre en manos de los hombres/patriarcas, ahora es aparentemente compartida con las mujeres; lamentablemente, como madres (o comadres), hijas o esposas, y pocas veces como ciudadanas.el segundo artículo es de raquel pérez andrade, antropóloga feminista e integrante del peg, quien escribe sobre la producción política desde las mujeres en espacios políticos posviolencia. abriendo su artículo con una cita de carla lonzi, raquel busca reflexionar sobre la autocensura femenina, sobre la [ausencia de la] práctica de la escritura crítica, para ligarlo luego con la necesidad de crear y apoyar espacio de producción de conocimiento. acá un extracto:la censura de la que somos herederas escala en los patios, las aulas y los libros. La producción de conocimiento está vetada, salvo la que proviene de una legitimación de parte de profesores y tendencias de pensamiento asentadas en espacios académicos. Y esto tiene su correlato en las prácticas políticas. Nos es necesario pensar cómo la práctica de la escritura crítica, dentro de la tradición de las ciencias sociales, las humanidades y el testimonio, es fuente de maduración y empoderamiento para mujeres jóvenes, que no encuentran ahora —ni desde hace muchos años— en la universidad un espacio-centro de cuestionamiento, sino un “campo” de adormecimiento intelectual. La crisis que sufre la universidad pública desde hace muchos años reafirma las divisiones de género entre las egresadas mujeres y los egresados hombres. Prueba de esto es la casi nula presencia de mujeres en la enseñanza, en la investigación y en los sílabos.además, este número viene con una interesante entrevista a matilde ureta de caplansky. está como para no perdérselo.p.d.: por cierto, amigas y amigos de ideele, modestamente sugerimos una revisión a su página. la accesibilidad es bastante complicada, así como las búsquedas.]]></content>
		</document>
		<document id="fd8d529ef6b2608c367572ca68f3f6e" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/nuevo-semestre-empezo-el-stressss.html">			<content><![CDATA[Nuestras aulas san marquinas se abren nuevamente ( aunque nuestros muros siguen más que abiertos, destruidos, derrumbados, haciendo eco de la desidia de nuestras autoridades)-Se abren y el programa de estudios de género, de san marcos, está planificandon una serie de actividades (super autogestionadas) para las y los alumnos de pregrado y post grado. Queremos, conversar, debatir, saber, profundizar sobres los intereses y las propuestas de las y los estudiantes, queremos recogererlos para hacer de este pequeño espacio en la facultad, algo mucho más grande y más cercano.Pronto publicaremos las actividades, pero para cualquier pregunta, comentario, chisme: peg@unmsm.edu.pe]]></content>
		</document>
		<document id="fff74abc8946e3bb66495575ffcdaba1" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/persepolis-online.html">			<content><![CDATA[nos acabamos de enterar que en mah shelf-ready to read se encuentra online, anque en inglés, persépolis 1 y 2. persépolis es una novela gráfica escrita por la escritora iraní marjane satrapi y que fue llevado al cine el año 2007.persépolis 1:persépolis 1º partepersépolis 2º partepersépolis 2:persépolis 1º partepersépolis 2º parteacá les dejo el trailer -doblado al español de españa- de la película]]></content>
		</document>
		<document id="94d64bd28f63f868c1f19ae94e1806e8" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/simone-de-beauvoir-1.html">			<content><![CDATA[on ne naît pas femme, on le devient....esa simple frase resume toda la lucha, la filosofía, el activismo y la academia en torno al feminismo, los estudios de las mujeres y los estudios de género. simone de beauvoir es considerada por muchas, la madre del feminismo moderno.desde el facebook de la coordinadora de jóvenes feministas, hemos copiado los enlaces a cada video-documental sobre la vida de simone. es un placer verlo. siéntense con calma, tomen y algo y disfruten!en esta primera parte (de un total de 5), va la infancia de simone y cómo conoce a jean paul sartre.]]></content>
		</document>
		<document id="b0a68a961847999885faca31d7edc526" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/simone-de-beauvoir-2.html">			<content><![CDATA[en esta segunda parte, veremos cómo se va construyendo la relación de simone con jean paul sartre. una relación basada en la libertad y en la verdadera igualdad, a decir de ambos.además, cómo se va armando la escritura de simone, cómo comenzó, cómo enfrentó el papel banal y superficial, cómo buscó en su propia experiencia para buscar su voz y escribir. finalmente, veremos su viaje a los estados unidos y el inicio de su relación con el escritor nelson algren.]]></content>
		</document>
		<document id="39825bc70fcffeffefccdd6cd6457113" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/simone-de-beauvoir-3.html">			<content><![CDATA[en esta tercera parte, veremos a una simone apasionada, enamorada, con la vida "up-and-down" por nelson algren. interesantísimos los testimonsio de diversas personas a lo largo del documental, quienes van aportando comentarios y análisis sobre lo que sucedía con ella... sobre todo cuando, después de hacerse públicas la scartas de simone a nelson, muchas feministas la llamaron inconsecuente.a lo largo de todo el documental van los testimonios de sylvie le bon (la hija adoptiva), elisabeth badinter, danièle sallenave, natacha polony y más. en los últimos minutos veremos a simone hablando sobre la teoría que trae "el segundo sexo", por qué una mujer no nace sino que se produce culturalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="9b2d4cf4f659f0b68b1e0b8fd1065354" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/04/simone-de-beauvoir-4.html">			<content><![CDATA[en esta cuarta parte veremos tres aspectos importantes. primero, la repercusión que tuvo "el segundo sexo" en las mujeres, en el feminismo, en el movimiento de liberación femenina (francia), en la academia en general. en segundo lugar, una pequeña alusión a la relación de simone con claude lanzmann, un director de cine, con quien vivió por 8 años. finalmente, el documental retoma los comentarios sobre "el segundo sexo". Hacia el minuto 7 veremos comentarios de judith butler.]]></content>
		</document>
		<document id="dbe160cc34951fda8c7e658c4408918f" url="http://des-ubicadas-peg.blogspot.com/2009/05/follame-en-el-peg.html">			<content><![CDATA[El ciclo de cine sigue su curso, y cada vez más personas están yendo. Estamos contentas de generar un espacio de encuentro que pueda provocar la reflexión.El cine logra disparar el pensamiento, remover ideas, y darnos la capacidad de interpretar, tan importante para crear opinión propia.Pasamos Fóllame (Baise-moi) de Virginie Despentes y Coralie Thin-Thi el viernes 15 de mayo en el PEG. Sabíamos que era una película arriesgada, chocante para muchxs, pero que justamente por ser una provocación nos acercaba de manera diferente a distintos tópicos alrededor de la situación de las mujeres y de la política feminista: La violencia sexual, la libertad y la venganza, los estereotipos de mujer, y la posibilidad que hay en la cultura para que una mujer haga uso de la ira.... entre algunos "temas" expuestos.Para mí -y obviamente es una lectura personal- lo más interesante de la película es lo que genera en las/os que la vemos. Lo que sucede después, en nuestras pensamientos íntimos y en nuestras interpretaciones. Fóllame provoca pensar.Después de la película, nos quedamos a comentarla, y fueron saliendo opiniones interesantes que traigo al blog para seguir pensando.Cuando se ve a mujeres violentas matando, sin arrepentimiento ni culpa, como es el caso de las dos protagonistas de la película, ocurren dos reacciones: O se les juzga con más severidad que si fueran hombres, y por el otro lado, se intenta a toda costa encontrar una justificación a su violencia.Prendemos nuestros televisores, o vayamos al cine, y nunca faltan las peliculas "de acción" donde abundan personajes masculinos que matan, asesinan, cortan, pelean, siendo los buenos o los malos. Mafia, guerras, cuestiones de honor, celos, lo que sea es buen pretexto para la dosis de violencia a la que estamos -al parecer- acostumbradxs. Hemos visto películas realmente violentas, valoradas como joyas del cine, y las recomendamos haciendo la advertencia de que "es fuerte" . Es como si por debajo de nuestras expectativas cuando vemos una película, estuviera bien solida la idea que es "normal" ver a un hombre haciendo tales cosas.Cuando vemos a estas dos mujeres -las antiheroínas de la película- matando y aprovechándose de los hombres con los que tienen relaciones sexuales, surge una incomodidad extraña... como si algo no cuadrara. ¿Tan extraño resulta ver a una mujer haciendo uso de su ira sin la menor culpabilidad?.En este punto, siempre estamos proclives a decir: pero, ¿para qué? ¿cuál es el objeto de "tanta violencia"?....como si el cine tuviera el objetivo de educar/decir qué y qué no es correcto, más aún si quien dirige es una mujer. Después reclamamos a la directora -aún las que no se consideran feministas-: ¿acaso una mujer debe repetir los mismos patrones de violencia masculina? ¿por qué una mujer tiene que actuar como un hombre?.... más allá de reflexionar sobre el género de la violencia, o quien y cómo se hace uso de la violencia -puntos importntes pero que exceden a la película- pareciera que el "debiera ser" estuviera siempre en la punta de la lengua cuando es hora de opinar sobre las conductas y comportamientos de las mujeres...Hasta aquí muchas/os de nosotras/os habremos dado un "veredicto". Es interesante darnos cuenta de cómo el juicio, impide la reflexión. Si bien la reflexión tiene objetivos, estos no siempre se ven dibujados antes de comenzar a pensar, pero encauzar la reflexión a un juicio -decir si "es correcto o no", "si vale la pena verla o no" "si es violenta o no"- conlleva muchas veces sólo al despliegue de certezas y posiciones que eluden la confrontación, la duda y la contradicción. Y es igualmente interesante, ver que esta reacción de posicionar un juicio, antes que intentar pensar cuestionando seguridades propias, aparece cuando el tema en cuestión es la sexualidad, y aún más la sexualidad en las mujeres.Aqui viene la segunda reacción, la justificación. Es fácil aventurarse a sacar conclusiones del por qué de las actitudes violentas de las protagonistas. La violación de Manu es motivo para que se interprete el exceso de violencia como una venganza, como una revancha contra el sexo opuesto, para volver a instalar -sin percatarnos- a las mujeres en la posición de buenas-inocentes por sobre todo, "empujadas" a hacer lo que hicieron...Hay una escena al respecto que me parece muy interesante. Nadine y Manu van a la casa de un hombre millonario para robarle. En el momento en que lo están obligando con pistola en mano a abrir la caja fuerte de su casa, él les dice que está seguro de que deben haberla pasado muy mal para hacer lo que hacen... "La víctima" es un lugar simbólico para las mujeres fijo en el imaginario.Finalmente, la violación sexual es un punto que es imposible de olvidar al ver esta película. La escena descarnada de la violación sexual a Manu y una amiga suya, por tres hombres, ha sido para muchas/os la escena que evitó que terminaran la película. Al finalizar la violación, Manu le dice a su amiga que "es como cuando aparcas el coche, te llevas las cosas de valor contigo porque no podrás evitar que entren a él". La frase es dura, y nos hace pensar en cómo es abordada la violencia sexual actualmente.Manu está diciendo en otras palabras, que el riesgo de ser violada es latente en las mujeres. ¿Qué hacemos frente a este riesgo?. Frente a las innumerables noticias de violencia sexual en espacios tan disimiles entre sí como la propia casa, hasta una zona en guerra, pienso, si como opina Virginie Despentes, la violación sexual no está en el centro mismo de la sexualidad. Eso quiere decir abordar la violación sexual no como una "consecuencia" del sistema patriarcal en el que vivimos, sino como una pieza fundante de él, y por lo mismo como una realidad que se vive día a día -¿acaso no es suficiente prueba de ello el miedo y la rabia que muchas mujeres sienten cotidianamente de caminar por algunas zonas de la ciudad?-.Pienso en las políticas y campañas organizadas contra la violencia sexual, y estas tienen casi siempre un enfoque post-violencia, ya sea contra el perpetuador, o de búsqueda de justicia y de tratamiento psicológico para la persona violentada. Pero ¿qué pasa con el riesgo en sí mismo? ¿Cómo se puede abordar -no solo teóricamente, sino a nivel de políticas públicas- la educación de las mujeres en cuanto a violencia sexual, que no inculque la censura de la propia sexualidad ante el peligro de la violencia? ¿Cómo asumir el riesgo de ser violada no como una afirmación misógina que perpetuaría la violencia, sino como una estrategia política que prepare a las mujeres en la lucha contra la violencia sexual y por la autonomía?Es difícil aceptar que esto te puede pasar. Nadie lo espera, y por ello nadie lo que quiere pensar. Pero es una realidad que nos impele a actuar. Definitivamente ayudaría si la violación sexual es abordada publicamente -ya sea en cualquier espacio o forma perpetuada- como un asunto político, como un asunto que nos atañe intimamente a cómo pensamos y vivimos la sexualidad en una sociedad marcada por la misoginia y un sistema patriarcal.Aquí les dejo una entrevista hecha a la directora de la película, Virgine Despentes, a propósito de su libro "Teoría King Kong", donde explica su visión de feminismo, sobre violencia y sexualidad:"No creo que la violencia sea un territorio no autorizado a las mujeres por naturaleza. No se trata de determinismo biológico. Como tampoco es un territorio natural para los hombres; no creo que éstos nazcan con un cuchillo entre los dientes. Se trata de una construcción cultural muy fuerte. Las niñas que son agresivas, brutales o ruidosas son llamadas al orden, incluso por los padres “feministas”, a veces de forma sutil, siempre firmemente, al menos por los motivos que “los otros” no apreciarán. De forma contraria, un niño impulsivo siempre hace sonreír, siendo el orgullo de sus padres: es una prueba de su buena salud. En los adultos es igual: una mujer agresiva o brutal tiene “algo que no funciona”, hay que regularla, hay que calmarla. Cuando un hombre agresivo sabe imponerse, no se deja manejar. No se valora la potencia frontal en la mujer, siempre debemos imponernos con dulzura. Imponerse con dulzura: ¡se trata de todo un programa! ¡Suerte con ello!... La cólera y la agresividad son emociones básicas; a todos nos dan ganas de dar un buen guantazo a alguien, al menos una vez por semana. Sobre el plató, estás autorizado para llegar hasta el final de ese deseo. De verdad, pienso que con Fóllame hicimos un trabajo de utilidad pública, puesto que es importante desplazar las fronteras entre quien pega y quien es pegado. Nos hemos dirigido al inconsciente. Una vez más, la imagen no es una exhortación directa del tipo “haz lo que acabas de ver”, sino que toca el campo de lo simbólico al decir “la rabia te pertenece tanto como al otro sexo”.Lo que fue muy chocante para mi, fueron las reacciones de las mujeres, al salir de ver la película, que se inquietaban y afirmaban: “no se puede decir que las mujeres son violentas”. Se nos prohíbe muy bien serlo. ¿Por qué? ¿Por qué no nos defendemos nunca? ¿Por qué todo el mundo sabe que nos pueden agredir sin riesgo de represalias? Un actor masculino que dijese “me niego a interpretar un papel donde tenga que utilizar un arma”, sería tan penalizado como la mujer que dijese “me niego a interpretar un papel donde tenga que desnudarme”. ¿Por qué respetar los roles en los dos sentidos? ¿Por qué salen siempre los hombres con una pipa y las mujeres medio desnudas? Aquello que es obligatorio no resulta divertido. Y nunca es inocente."(Para leer más)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>