<author id="e44bbe9feb90fc683e650f71c79410fa" url="guycito-novelas.blogspot.com" feed="http://guycito-novelas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="13">
		<document id="c931b4e18f04e3f3deceae28a1d7f72b" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/11/adios-el-color-del-pecado.html">			<content><![CDATA[Por un tema de salvaguarda de mi canal, debo eliinar toda la novela El Color del Pecado. Lamentablemente he tenido que llegar a esta desición dado que pone en riesgo la existencia de los demás videos. El jueves 15 de noviembre, luego de 3 años de estar en la red, procederé a eliminar todos los videos de la novela.Gracias por su comprensión.]]></content>
		</document>
		<document id="3456a95db21b0f3ee1b48cf5fc986b38" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/11/bloqueo-de-el-color-del-pecado.html">			<content><![CDATA[Estimados seguidores de los videos de Guycito, tengo que informarles que he tenido que cerrar momentáneamente la visibilidad de los videos de la novela "El color del pecado" debido a que he estado sufriendo mensajes de parte de You Tube por problemas con lso derechos de autor. Esperaré unos días para que baje la marea e ir habilitando lso videos, pero de seguir con estos avisos, endré que finalmente sacar del air los videos de esta buena novela.Les pido paciencia por el momento, lo más probable es que el lunes 12 de noviembre vaya abriendo los videos.Gracias por su comprensión.]]></content>
		</document>
		<document id="c1b373289736b8a28d77c632c26ed35c" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/11/cuenta-de-you-tube-suspendida.html">			<content><![CDATA[El día que se presentaba solo en pesadillas llegó. El día de ayer mi cuenta en el You Tube, luego de 6 años y medio, ha sido suspendida por reiterados mensajes de coyright de la red Globo. En vista de que no me dio tiempo de eliminar los videos que al parecer causaban la molestia, la suspensión indefinida cayó sobre mi cuenta sin yo poder hacer nada más hasta el momento.Lamento que esto haya ocurrido repentinamente. De algún modo, la tristeza de esta pérdida la estoy dejando de lado pensando en como continuar con la labor que de algún modo se ha vuelto importante para tantos seguidores.Por el momento, seguiré subiendo La Muralla la cual la estoy colocando en un blog aparte (guycito-lamuralla.blogspot.com) desde donde me quedé, osea, video 66 en adelante. A su vez, reponer los videos de El Clon en distintos lugares para poder tenerlo aún vigentes.El problema será con las otras novelas, las cuales no tenía guardadas en digital para subirlas, como sí pasa con El Clon, por loque no sé ahora mismo solucionar el problema. Por tanto, por ahora, solo estarán al aire las novelas El Clon y La Muralla.Sé que todos ustedes están igual o quizás más afectados que yo por esta suspensión, nunca quise que ocurriera, tenía más de 10 mil seguidores, cerca de 5 mil videos subidos, entre novelas y otras cosas, que apena mucho no seguir mostrando. Aunque más son lso comentarios de ustedes registrados en el tiempo que le daban a lso videos mucho ambiente, que se han perdido quizás para siempre.En fin, a lo hecho pecho, seguiremos adelante pensando en como hacer que esta pérdida se vaya haciendo más pequeña con el tiempo, por lo menos sé que ustedes me pueden encontrar por mis blogs y mi cuenta en Facebook, además de mi cuenta guycito1979 en Yoy Tube donde quizás suba pedazos de novelas que no fueron sancionados.Seguiremos en la Internet, de eso no tengan duda, gracias por seguir acompañándome.]]></content>
		</document>
		<document id="1ae56bc99cd39e0e8cca23ce004c8a78" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/11/el-clon-y-el-facebook.html">			<content><![CDATA[Les informo, por si acaso, que "El Clon" tiene su propia página donde están los videos de la novela y la pueden ver siempre. Es www.el-clon.comDe igual modo, pueden visitar el grupo de la novela "El Clon" en Facebook ingresando a:http://www.facebook.com/groups/clonadictos/]]></content>
		</document>
		<document id="63b1babb19f2a5a1464aad9895fe42ce" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/11/reponiendo-novelas.html">			<content><![CDATA[Ahora que nos quedamos casi en cero desde la cancelaciónde Tiburón TV, mi pregunta es si desean que se reponga alguna de las novelas eliminadas. Para eso haré una encuesta que durará un par de semanas, para saber cual sería bueno reponer, si quieren. Espero sus votos. La encuesta aparecerá a la derecha del blog.]]></content>
		</document>
		<document id="6ed5f1dc0e2fc9c76d99fbaadcbad6a1" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/12/hoy-iniciamos-con-cuna-de-gato.html">			<content><![CDATA[Empezamos a reponer novelas, hoy con "Cuna de gato". La puedes ver enlazándote desde aquí mismo (arriba) o entrando a la página guycito-cunadegato.blogspot.com .]]></content>
		</document>
		<document id="a2a915678971dd7564b914254599baad" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/12/manana-gran-final-de-la-muralla.html">			<content><![CDATA[Mañana se emitirá por su espacio, el final de la miniserie "La Muralla".guyciyo-lamuralla.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="3526a184a458943549c59e8779cdae64" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/12/regresamos-con-la-muralla.html">			<content><![CDATA[Hoy acabé de poner "La Muralla" Sin embargo, como muchos se quedaron mucho antes de la continuación que hice (desde el 65), volveré a poner los videos desde el inicio, lo cual hará que retrase la reposición de "La mestiza". Además, como empiezo vacaciones pronto, dejaré para enero el estren ode una nueva novela, dedicándome a rponer las novelas hasta entonces.Los mantendré informados, gracias por su compañia.]]></content>
		</document>
		<document id="306394138d92bc9f617af651917e5fce" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/12/regreso-el-2013-con-novela-nueva.html">			<content><![CDATA[Estimados seguidores, disculpen por no avisar antes, pero estaré de regreso con una novela nueva a finales de enero del 2013, hasta entonces, estaré de vacaciones. Felices fiestas y gracias por seguir la historia por este medio.]]></content>
		</document>
		<document id="2a3f684893fbac7cac728e6fa4bfa7bc" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2012/12/vuelve-cuna-de-gato.html">			<content><![CDATA[Luego de realizar la encuesta por dos semanas, estas serán la novelas que volverán a tener su espacio en el blog, luego de perder todos los capítulos del You Tube.A partir de mañana, un capítulo de "Cuna de gato" que podrán ver en su propio blog desde aquí, y desde el viernes, "La mestiza".]]></content>
		</document>
		<document id="a2b88832d50cdd6f23b4db93ee3cdc6" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2013/01/desde-hoy-cuchicheos.html">			<content><![CDATA[Desde hoy, "Cuchicheos" para los fans de las novelas brasileñas.Cuchicheos - 1 por guycitoPueden ver todos los días un nuevo capítulo en el espacio exclusivo de la novela:http://guycito-cuchicheos.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="337cc2b53b7c4759e3c2e383404043fa" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2013/01/novelas-en-venta.html">			<content><![CDATA[Si alguien se interesa en tener la coleeción completa en DVD de alguna de las siguietes novelas, me puedes escribir a guy.elclon@hotmail.comLas novelas son:Señora del DestinoAméricaEl clavel y la rosaLa mestizaSiete pecadosSiete mujeresEl profetaDos carasLa favoritaPassioneLa murallaCuna de gatoCuchicheosIndiaInsensato Corazón.El color del pecado (incompleto por el momento)]]></content>
		</document>
		<document id="9a76b2ef9f356f76f19ec24bc12392f5" url="http://guycito-novelas.blogspot.com/2013/05/recopilacion-de-videos-de-la-novela.html">			<content><![CDATA[Mientras preparo material para compartir con ustedes la novela "India: una historia de amor", he creado un blog donde coloco videos aparecidos en el You Tube con la novela, disfrútenlo.Caminho das Indias]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>