<author id="e565ab22370a32fed218218e18a41ce5" url="elfabrikante.blogspot.com" feed="http://elfabrikante.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="20">
		<document id="c0d76a659af6b76b54caadbe9f1b68f0" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2009/12/el-espejo-esta-manchado-con-sangre-y-tu.html">			<content><![CDATA[el espejo está manchado con sangrey tu dulce voz ya no se oyetampoco tus gritosy tus párpados chiquitostus párpados bonitosencierran a tus lindos ojos pardosque solían castigarmepero ya no volverán a hacerlonunca másnunca]]></content>
		</document>
		<document id="6175017c10079b16438e1170693404f6" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2009/12/he-guardado-en-la-caja-de-regalos-la.html">			<content><![CDATA[he guardado en la caja de regalosla frescura de tu recuerdohe cambiado la isla de tus díaspor un camino de carneque no quiero recorrerel silencio giramientras tus ojos correnhe sonreído al ver la fotoque guardaba en mi billeteraaquella foto en la que sonreías]]></content>
		</document>
		<document id="d08bc9d1a9cd3fcc65a3d1c75c9a3ab" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2009/12/promesa-chiquita-de-un-angel-maldito-de.html">			<content><![CDATA["Arregláremos nuestras cuentas en las puertas del infierno, cuando a ti también se te quemen las alas, te voy a sacar la mierda; y a ti también, Diablo conchadetumadre"Yo preferí no interrumpir, es mejor no meterse en líos ajenos.]]></content>
		</document>
		<document id="e3aa375b574555e5f0d1147cc8ae2bdb" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2009/12/y-el-cuchillo-azul-desaparece-d-e-s-p-r.html">			<content><![CDATA[y el cuchillo azul desapareced e s a p a r e c eesaparecey solo queda un rastroen tu mentey también un pocoen mi muertedoble filo sin filo]]></content>
		</document>
		<document id="e377b64307324b337799a976ae2023bc" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2009/12/y-que-hago-ahora-con-tu-sonrisa-si-en.html">			<content><![CDATA[y qué hago ahora con tu sonrisasi en el cielo ya no quedan palabrasy nuestro mar se llena de azúcary qué espero ahora de tu mejillaque ya no refleja el ruido de tu almani el ruido de tus ojos oscurosni el de tus cabellos largosy qué hago ahora que ya no quiero hablartesi esta soga ya no resistesi estas manos ya no duelensi este corazón ya no lloraqué hagoqué mierda hago]]></content>
		</document>
		<document id="339be1520bd3719df471229dc18be6a8" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2009/12/y-una-rana-azul-se-come-tus-lapices.html">			<content><![CDATA[Una rana azul se come tus lapices mientras escuchas una vieja canción.Lucy In The Skyyyyyy With Diamonds ?]]></content>
		</document>
		<document id="c7bd190692a47e04d68bb381b0c06a26" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/02/observo-tu-miedo-quiero-besarte-cerrar.html">			<content><![CDATA[observo tu miedoquiero besartecerrar los ojosabrirlosrespirar de tu silencioescucharobservo tu miedoy me demoro en el mío]]></content>
		</document>
		<document id="b273102fbabdc01b67e46a2ab2530399" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/02/volver.html">			<content><![CDATA[Es tan difícil hacer en un teclado lo que puedes hacer con un lápiz y un papel,es diferente,es muy diferente,es horrible.]]></content>
		</document>
		<document id="ae1f6e6893841bffa801019701e20255" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/03/una-sonrisa-puede-cambiarte-la-vida.html">			<content><![CDATA[una sonrisa puede cambiarte la vidasobretodocuando sabes que no la verás más]]></content>
		</document>
		<document id="3a9a792a2fd7c99764232a01a1c4e9c0" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/04/hace-dano-hacerte-dano-hace-dano-saber.html">			<content><![CDATA[hace daño hacerte dañohace daño saber que ya no voy a saber de tijode alejarme de time jode respirarme jode no sentir nadano me gusta estar así]]></content>
		</document>
		<document id="210d7087376fdcb3bdf67e91bea33cb6" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/04/he-sonado-con-gatos-atropellados-he.html">			<content><![CDATA[he soñado con gatos atropelladoshe soñado que le he contado a alguienque he soñado con gatos atropelladosa mi no me gustan los gatospero tampoco me gustaría verlos atropelladospor otro ladocreo que ya estoy mejorafuera ya hay luzaunque creo que todavía no hace caloraquí todavía es de nochevoy a seguir durmiendoy seguir soñando con gatos atropellados]]></content>
		</document>
		<document id="14b38094a51b49ddb16ea40d6ec18af2" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/04/la-pantalla-apagada-brilla-me-cierra.html">			<content><![CDATA[la pantalla apagada brillame cierra los ojosme escupeno me deja escribirme recuerda que no estás]]></content>
		</document>
		<document id="34ce609322e770e00b71c662314c91ae" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/04/tengo-huesos-en-los-ojos-huesos-de.html">			<content><![CDATA[tengo huesos en los ojoshuesos de pescadoespinasmis ojos no sangrantampoco lloranpor más que lo intentepor más que lo intenten]]></content>
		</document>
		<document id="52fdf7ff07e822c91c2a59ea2c124e99" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/04/tienes-que-salir-del-hoyo-grita-el.html">			<content><![CDATA[tienes que salir del hoyogrita el fantasma de ojos rojostienes que salir del hoyogrita la mujer ausentetienes que salir del hoyogrita el lápiz que ya no quiere escribirtienes que salir del hoyogrita el hoyotienes que salir del hoyorepitorepitorepito]]></content>
		</document>
		<document id="51d7043ed1216f784ff0a87f50e4ee4a" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/05/busco-una-razon-para-contradecirme-para.html">			<content><![CDATA[busco una razón para contradecirmepara no morder tu cuchillo ausentepara no aprovecharme de la situaciónpara envolverme en esta frialdadque regresapara soñar con canciones ocultasque solo saben herirbusco una razón para controlarmepara no escribir venganzaspara asesinar a este ángel harapientoque le gusta joderpara levantarme de mi ataúd y salir corriendobusco una razón para evitartey la voy a encontrarpor mi propio bien]]></content>
		</document>
		<document id="248d359c80583fa5b48b2c5055b04136" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/05/pared-blanca-sin-remordimiento-un-solo.html">			<content><![CDATA[pared blanca sin remordimientoun solo color y un solo corazónlas cortinas caminanentre sus tardes vespertinaslos libros caminanentre sus palabras confundidaslos gritoslas ausenciasla muerte bonitalas ganas de bebertodos se alejany nadie busca un sitio oscuropara poder sonreír]]></content>
		</document>
		<document id="5d378a47083aad1deea8a26a6222e0b" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/09/puedo.html">			<content><![CDATA[Puedo sonreír al verte. Puedo esperar a que sonrías. Puedo regresar para que ya no esperes. Pero no puedo verte regresar.]]></content>
		</document>
		<document id="a3ee5996a7cc04c7feb1aea33d03c8ae" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/10/dentro-de-ti.html">			<content><![CDATA[En tu mirada esconderé mis alas. En tu silencio refugiaré mi asombro. Y no le diré a nadie que todo se pudre aquí dentro.]]></content>
		</document>
		<document id="f29e91e79b0122354f795fa87bd2df61" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/10/sabado.html">			<content><![CDATA[Mediodía. Me escondo en agua fría. Me escondo es sábanas tibias. Me escondo en tus piernas calientes. Las calles son amarillas. La sangre también. El sol brilla. El frío toma un descanso. Vuelvo a la carga. Y disparo.]]></content>
		</document>
		<document id="9cf55acc788090e7d4ce2485e461c60b" url="http://elfabrikante.blogspot.com/2010/10/tu-sonrisa-es-bonita.html">			<content><![CDATA[Una flecha me atraviesa los ojos. Mis lágrimas son de sangre. Mi sonrisa se mezcla con el humo de mi cigarrillo. Alguien sube el volumen. Before you accuse me. A lo lejos alguien acaba de morir. La muerte es una seductora. Voy a romper este papel. Creo que debería volverme loco. Creo que debería respirar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>