<author id="e5decc23bda65d03ea2a8c5a35702f30" url="guiadeverduras.blogspot.com" feed="http://guiadeverduras.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c0dfed0d9bec16ec9ac49391f6389ee1" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/03/berros-comprar-y-almacenar.html">			<content><![CDATA[Compre solamente berros que tengan un aspecto magnífico cuanto más verdes y grandes sean las hojas, mejor. Evite aquellos que tengan las hojas marchitas o amarillentas.Se pueden guardar durante varios días en la nevera o, aún mejor, metidos en remojo en un bol con agua fría en un lugar con poca luz.]]></content>
		</document>
		<document id="aba3f616bdbf928666fb3103f8d1f655" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/03/berros-nutricion.html">			<content><![CDATA[Los berros son muy ricos en vitaminas A, B2, C, D y E. También son ricos en calcio, potasio y hierro, y aportan igualmente cantidades significativas de sales de sulfuro y cloruro.]]></content>
		</document>
		<document id="bd53cc709a3478e4c2c37b97aaa23d26" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/03/berros-preparacion-y-coccion.html">			<content><![CDATA[Elimine todas las hojas amarillentas y descarte los tallos que sean demasiado gruesos para ser utilizados en sopas o ensaladas.Puede añadir ramitas de berro a cualquier ensalada mixta. Para hacer sopas y purés, se puede moler el berro crudo o ligeramente cocido con caldO, leche o agua. La cocción destruye algunas de las sustancias nutritivas que contiene, pero así tienen un sabor menos áspero al paladar, manteniendo su característico sabor a pimienta.Actualmente, las hojas de mostaza y berro suelen utilizarse como guarnición en bocadillos, tanto solas como untadas con mantequilla, y también a veces acompañadas con unas rodajas de pepino o aguacate. Los berros probablemente no serían un ingrediente suficientemente sustancial por sísolo en una ensalada, pero con su sabor característico sí pueden dar vida a muchas ensaladas simples verdes que de lo contrario podrían resultar un poco insípidas.También resultan excelentes como ingredientes en las ensaladas de tomate, aderezadas simplemente con una vinagreta a base de aceite de oliva y vinagre aromatizado al estragón.]]></content>
		</document>
		<document id="4e99661378f72b7b6beeb063cf15ade5" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/03/champinones-comprar-y-almacenar.html">			<content><![CDATA[Si un champiñón es fresco, su sombrerillo es limpio y de color blanco, sin manchas. Cuanto más tiempo lleven en la tienda, más oscuros y feos de color estarán sus sombrerillos, mientras que las laminillas de debajos erán más marronosas.Es mejor que le pongan los champiñones en una bolsa de papel de estraza, pues en bolsas de plástico se empapan con su propia humedad y finalmente acaban volviéndose fofos y poco apetitosos.Si no tiene elección y compra champiñones que ya van envueltos en cajitas con papel de celofán, desenvuélvalos inmediatamente al llegar a casa y déjelos sueltos en la parte baja de la nevera. Los champiñones envasados pueden conservarse solamente durante un par de días.]]></content>
		</document>
		<document id="559897c23d5452e0e1367ed2b13c4db" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/03/champinones-historia.html">			<content><![CDATA[En el pasado, los champiñones y otras muchas setas estaban estrechamente vinculados con lo sobrenatural, y todavía hoy su conexión con el lado misterioso de la vida no ha desaparecido del todo. Los anillos de hada -grupos de champiñones en forma de círculo- aparecen inexplicablemente de la noche a la mañana muchos campos y bosques, y según las leyendas las tormentas son un buen augurio para una espléndida cosecha de champiñones. Muchas clases de setas y hongos son o bien tóxicas y venenosas o bien alucinógenas, y en el pasado su veneno se destilaba y era destinado a toda clase de siniestros propósitos.El uso de la palabra "champiñón" como sinónimo de "seta comestible" y el de "hongo" como sinónimo de "seta venenosa" no comestible, no tiene ninguna base científica, y no hay ninguna regla sencilla e infalible para distinguir unas de otras.Recoger setas en el campo y en el bosque no es nada seguro, a menos que uno tenga los conocimientos necesarios para identificar los tipos comestibles y distinguirlos de los tóxicos. En Francia, en otoño, los buscadores de setas, llevan sus "capturas" a las farmacias locales para que las analicen y determinen si son o no comestibles.]]></content>
		</document>
		<document id="970f46b8b675cd465500e17dbc6dce13" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/03/champinones-preparacion-y-coccion.html">			<content><![CDATA[Los champiñones no deben lavarse con agua, si no símplemente enjugarse con un trapo limpio que esté ligeramente húmedo o con un pedazo de papel absorbente de cocina. Ello se debe básicamente a que no es conveniente aumentar aún más su contenido de agua, y también a que es preferible que al freírlos estén lo más secos posible.A menos que la piel de los champiñones esté muy descolorida, no es necesario pelarlos, aunque seguramente sí será preciso cortar el extremo de la base del tallo.Los champiñones tienen mucha agua y se encogen durante la cocción. También absorben grasas al ser cocidos, por lo que al freírlos es preferible utilizar aceites de oliva o mantequillas de buena calidad. Los champiñones se fríen a fuego moderadamente alto, ya medida que encogen, el agua que contienen se va evaporando sin que lleguen a cocerse en su propio jugo.La mayoría de las recetas que se dan utilizan champiñones fritos como base, así que si no encuentra champiñones silvestres o champiñones castaña, puede sustítuirlos por champiñones blancos grandes o pequeños.]]></content>
		</document>
		<document id="3dc8a9d749cb11a1e3007376e0b7d02a" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/03/champinones-variedades.html">			<content><![CDATA[Champiñón Blanco:Los champiñones cultivados están disponibles en supermercados y tiendas de alimentación y se venden, cuando son muy jóvenes y diminutos, con el nombre de champiñones-botón.Los champiñones más grandes se conocen como champiñones de copa, mientras que los más grandes de todos suelen denominarse así, champiñones grandes o champiñones de sombrerillo ancho. Sus sombrerillos son de un color blanco marfil con unas laminillas beige o rosadas, que se oscurecen cuando la seta es más madura. Todos tienen un sabor sencillo y agradable.Champiñón Castaña:De tallo algo más grueso y un sombrerillo algo más oscuro, de color marrón claro. Su sabor es más pronunciado que el de los champiñones blancos y su textura es asi mismo algo más carnosa que la de éstos.]]></content>
		</document>
		<document id="d530002eac7cfa3980f3da070df4d39d" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/04/champinones-de-campo-comprar-y.html">			<content><![CDATA[Los champiñones de campo están a veces disponibles en otoño en algunas tiendas especializadas. Como es probable que hayan sido recogidos recientemente, seguramente serán frescos.A menos que quiera prepararlos rellenos, no se preocupe si están rotos en algún lugar que de todos modos será cortado al convertirlos en rodajas. Procure usar los siempre lo antes posible una vez comprados.]]></content>
		</document>
		<document id="955f40abb13220a32d337e9963165ba5" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/04/champinones-de-campo-historia.html">			<content><![CDATA[Los champiñones de campo son los parientes silvestres de los champiñones cultivados y, al ser cocidos, desprenden un maravilloso aroma. Los champiñones planos probablemente serán también cultivados y su sabor es excelente.Los enterados afirman que sólo los champiñones silvestres tienen verdadero sabor, aunque muchos no están de acuerdo. Si usted conoce algún lugar donde crecen los champiñones, guarde bien el secreto(este consejo seguro que es inútil por que los buscadores de setas lo tienen como norma básica de conducta) y aproveche al máximo sus posibilidades.]]></content>
		</document>
		<document id="3ea32cf8fb03c7cd318718e54982f436" url="http://guiadeverduras.blogspot.com/2010/04/champinones-de-campo-preparacion-y.html">			<content><![CDATA[Corte el extremo de los tallos si es preciso y limpie los sombrerillos con un trapo limpio ligeramente humedecido con agua. Córtelos siguiendo las instrucciones de la receta.Los champiñones de campo simplemente fría los con mantequilla o aceite de oliva, añadiendo un poquito de ajo, si se quiere. De todos modos, los champiñones de campo, igual que los champiñones cultivados grandes, pueden hacerse rellenos o utilizarse para hacer sopas y otras muchas recetas que requieren setas.Los champiñones de campo son más oscuros de color que los champiñones blancos y teñirán ligeramente de marrón sopas y salsas, pero su sabor es extraordinariamente bueno. Al preparar champiñones rellenos, fríalos sombreretes unos minutos. Corte los tallos a trocitos y añádalos a los ingredientes del relleno, o úselos para hacer sopas y caldos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>