<author id="e62c9f5c626e175d7cf6a47f423ac569" url="ucvlimanorte.blogspot.com" feed="http://ucvlimanorte.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="85a496a99fa3a03fef9d0f8d2fa22a68" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/10/desmenuzando-el-velo.html">			<content><![CDATA[El inmejorable escritor peruano e incorregible animal político Mario Vargas Llosa, escribío así para un diario español, esgrimiendo su pensamiento entre la colisión de otros sobre el caso que inquieta a la siempre inquieta España.(Foto extraida del Periódico LA VOZ DE ASTURIAS edición- mynewsonline )EL VELO NO ES EL VELOMario Vargas LlosaLa Generalitat, o gobierno autónomo de Cataluña, ha obligado a un colegio público de Gerona a admitir a Shaima, una niña marroquí de 8 años, que desde hacía una semana faltaba a clases porque las autoridades del plantel le habían prohibido el ingreso mientras llevara el 'hiyab' o velo islámico. El director fundó la prohibición en el reglamento del colegio, que rechaza en el atuendo de los alumnos "cualquier elemento que pueda causar discriminación". Por su parte, la Generalitat considera que "el derecho a la escolarización" debe prevalecer sobre las normas internas de los centros educativos.A diferencia de lo que ocurre en países como Francia o el Reino Unido, donde hay leyes sobre el uso del velo islámico en las escuelas públicas, en España no existe legislación al respecto y hasta ahora el permiso o la prohibición de llevarlo estaba librado al criterio de los propios centros de enseñanza. Lo ocurrido con la niña marroquí establece un precedente que, de prevalecer y extenderse, abriría las puertas de la instrucción pública al llamado multiculturalismo o comunitarismo. A mi juicio, semejante perspectiva es sumamente riesgosa para el futuro de la cultura de la libertad en España.A primera vista, semejante afirmación parecerá a algunos exagerada o apocalíptica. ¿Qué puede tener de malo que una pobre criatura, acostumbrada por la religión y las costumbres de su familia a tocarse con el 'hiyab' lo siga haciendo en las aulas escolares? ¿No sería una crueldad obligarla a destocarse y lucir los cabellos a sabiendas de que, para sus creencias y usos comunitarios, tal cosa sería tan traumática como para las niñas cristianas exigirles mostrar el busto o las nalgas? De allí a considerar que prohibir el velo islámico a las niñas en los colegios públicos es prejuicio antimusulmán o etnocentrismo colonialista y racista hay solo un paso cortito.Sin embargo, no es tan sencillo. El velo islámico no es un simple velo que una niña de 8 años decide libremente ponerse en la cabeza porque le gusta o le es más cómodo tener los cabellos ocultos que expuestos. Es el símbolo de una religión donde la discriminación de la mujer es todavía, por desgracia, más fuerte que en ninguna otra --en todas ellas, aun las más avanzadas, se discrimina aún a las mujeres--, una tara tradicional de la humanidad de la que la cultura democrática ha conseguido librarnos en gran parte, aunque no del todo, gracias a un largo proceso de luchas políticas, ideológicas e institucionales que fueron cambiando la mentalidad, las costumbres y dictando leyes destinadas a frenarla. Una de esas grandes conquistas es el laicismo, uno de los pilares sobre los que se asienta la democracia. El Estado laico no está contra la religión. Por el contrario, garantiza el derecho de todos los ciudadanos de creer y practicar su religión sin interferencias, siempre y cuando esas prácticas no infrinjan las leyes que garantizan la libertad, la igualdad y demás derechos humanos que son la razón de ser del Estado de derecho.Los colegios públicos de un Estado laico no pueden ser confesionales, porque si lo fueran y privilegiaran a una religión sobre otras, o sobre los no creyentes, ejercerían una discriminación inaceptable en una sociedad de veras libre. En esta la religión no desaparece, se confina en el ámbito privado, fuera de las escuelas y las instituciones públicas. Los creyentes pueden constituir escuelas privadas de carácter confesional, desde luego, o impartir en las iglesias o en el seno de las familias todas las doctrinas y creencias en las que quieren educar a sus hijos. Pero la religión no puede invadir el dominio público sin que principios básicos de la cultura democrática, sobre todo la igualdad y la libertad de los ciudadanos, se resquebrajen y se establezcan privilegios y jerarquías abusivas.El velo islámico en las escuelas públicas es una cabecera de playa con la que los enemigos del laicismo, de la igualdad entre el hombre y la mujer, de la libertad religiosa y de los derechos humanos, pretenden alcanzar unos espacios de verdadera extraterritorialidad legal y moral en el seno de las democracias, algo que, si estas lo admiten, podría conducirlas al suicidio. Porque con el mismo argumento con que se pretende que el 'hiyab' sea admitido en las escuelas se puede exigir, también, como han hecho y conseguido los islamistas en algunas ciudades de Europa, que haya piscinas municipales separadas para hombres y para mujeres pues para las hembras musulmanas resulta impúdico compartirlas con los varones. Y, si se trata de respetar todas las culturas y las costumbres, ¿por qué la democracia no admitiría también los matrimonios negociados por los padres y, en última instancia, hasta la ablación del clítoris de las niñas que practican tantos millones de creyentes en el África y otros lugares del mundo?El multiculturalismo parte de un supuesto falso, que hay que rechazar sin equívocos: que todas las culturas, por el simple hecho de existir, son equivalentes y respetables. No es verdad. Hay algunas culturas más evolucionadas y modernas que otras, y aunque es verdad que aun en las culturas más primitivas existen prácticas, usos y creencias que han enriquecido la experiencia humana y enseñanzas que las otras pueden aprovechar, también lo es que en muchas culturas sobreviven prejuicios y conductas bárbaras, discriminatorias y hasta criminales que ninguna democracia puede admitir en su seno sin negarse a sí misma y retroceder en el largo camino de la civilización que lleva andado.Francia, donde el tema del velo islámico es objeto de viejos e intensos debates, lo ha entendido así y ha dado un buen ejemplo al resto de los países democráticos prohibiendo por ley, desde el 2004, "el uso de elementos ostentatorios de carácter religioso en las escuelas e institutos públicos del país". Al principio, esta medida fue considerada por algunos supuestos 'progresistas' como reaccionaria y sustentada en un prejuicio contra los inmigrantes de origen musulmán. No lo era. Por el contrario, su razón profunda es dar la oportunidad a todos, extranjeros y nacionales, de cualquier raza, cultura o religión, de trabajar y vivir en Francia en un ambiente de legalidad y libertad que les permita seguir practicando todas sus creencias y costumbres que sean compatibles con las leyes vigentes. Y, desde luego, renunciando a las que no lo sean, como hicieron las iglesias cristianas en el pasado, cuando tuvieron que acomodarse a las sociedades abiertas. Si se considera que la democracia ha significado un extraordinario avance sobre los regímenes despóticos y absolutistas de antaño, es difícil entender que ella pueda ser solo válida para los demócratas y que los países democráticos, en nombre de la falacia de la equivalencia absoluta de las culturas, admitan en su seno enclaves antidemocráticos o prácticas reñidas con los principios básicos de la igualdad y la libertad.Quienes defienden el multiculturalismo y el comunitarismo tienen una idea estática y esencialcita de las culturas que la historia desmiente. Ellas también evolucionan, de acuerdo al avance de la ciencia y los intercambios que son cada vez más frecuentes en el mundo moderno de ideas y conocimientos que, poco a poco, van transformando convicciones, prácticas, creencias, supersticiones, valores y prejuicios. Un musulmán moderno de, digamos, el Líbano o el Cairo tiene muy poco que ver con los musulmanes fundamentalistas de Darfur que arrasan aldeas y queman a familias enteras por ser paganas y ponerlos dentro de la misma etiqueta cultural es tan absurdo como considerar idénticos, por ser cristianos, a los católicos generalmente tolerantes y democráticos de las sociedades abiertas de nuestros días con los inquisidores o los cruzados medievales que torturaban y asesinaban en nombre de la cruz. Si los países democráticos quieren ayudar de algún modo a que la religión musulmana experimente el mismo proceso de secularización que ha permitido a la Iglesia Católica adaptarse a la cultura democrática, lo peor que podrían hacer es renunciar a logros tan importantes como el laicismo y la igualdad para no parecer etnocentristas y prejuiciosos. No hay etnocentrismo alguno, sino universalismo y pluralismo estrictos, en no hacer concesiones en la defensa de los derechos humanos y de la libertad.El sistema francés me parece más claro y más eficaz que el adoptado por el Reino Unido, donde el Estado ha transferido a los colegios e institutos de enseñanza la decisión de autorizar o prohibir el uso del velo islámico en las aulas. Pero esta potestad solo vale en lo que concierne a los estudiantes. En cambio, las maestras están prohibidas de dar clases veladas, según una decisión del Poder Judicial del año pasado, luego de que una profesora se presentara en el aula británica embutida en un 'niqab', especie de carpa vestuario que cubre el cuerpo femenino de pies a cabeza. ¿No es absurdo que se prohíba a las maestras lo que se permite a las alumnas o viceversa? En las fotos de la prensa de esta mañana, Shaima, la niña marroquí de 8 años, sonríe feliz con sus grandes ojos porque podrá ir al colegio portando el velo que, según le enseñó su abuelita, deben llevar siempre las buenas creyentes. ¿Seguirá siendo tan feliz ahora convertida en la excepción a la regla en su colegio? Yo creo que las buenas almas de la Generalitat catalana la han condenado a la infelicidad. ANÁLISIS DE UN VELOCésar A. Villareal CamposUniversidad César Vallejo - Perú (Lima)Carrera Derecho - IV CicloBueno gente este es mi primer articulo en este blog que espero siga creciendo a voluntad de ustedes.El tema a tratar ahora es Derechos Humanos como ya he comentado se les presenta en esta oportunidad una opinión de uno de mis escritores favoritos el novelista Mario Vargas Llosa quien a entender suyo ve como en el caso propuesto a continuación existe una malformación social en la aceptación de rasgos distintivos de una cultura por una justificación que ha mi parecer se halla en el típico social (o lo normal y razonable) encuentro justificada (a manera de pensamiento conservador) puesto que una aceptación en una cultura totalmente diferente a estos rasgos distintivos provoca una afectación muy fuerte q genera caos al poder darse como comente a Uds. casos mas abominables como un racismo, un maltrato psicológico q si es una verdadera violación a los derechos humanos. Es una opinión personal que espero compartan pero lo q busco es un comentario critico en diversos tipos de análisis que den.Además debemos tomar conciencia de cómo vamos nosotros querer y no querer ser tratados por condiciones que es muy claro el derecho no regula por que se viola el principio fundamental de respetar la dignidad humana esa dignidad que a veces se puede confundir como un concepto que se debe de aprender de memoria pero que en realidad funda, aunque muchos abogados no lo reconocen, la esencia del derecho sin el cual no podemos reconocer las reglas de juego de esta sociedad.Debemos dejar en claro entonces que para que exista derecho debe existir vida humana pero no cualquiera sino una vida que se respete.Gracias por esta oportunidad de poder expresar mis ideas poco a poco y nos estaremos viendo.]]></content>
		</document>
		<document id="b6db532ff4f75e8f0f16b491f924a58a" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/10/ela-artista-del-conflicto.html">			<content><![CDATA[Andrés Felipe Paris SánchezUniversidad del Valle - ColombiaEscuela: Literatura - IX SemestreLa guerra es bella, porque inaugura el sueño de la metalización del cuerpo humano. La guerra es bella, ya que enriquece las praderas florecidas con las orquídeas de fuego de las ametralladoras. La guerra es bella, ya que reúne en una sinfonía los tiroteos, los cañonazos, los altos el fuego, los perfumes y olores de la descomposición. La guerra es bella, ya que crea arquitecturas nuevas como la de los tanques, la de las escuadrillas formadas geométricamente, la de las espirales de humo en las aldeas incendiadas y muchas otras...El conflicto es adyacente a la constitución humana. Las relaciones sociales de la actual sociedad aprueban la ley del más fuerte. El ser humano no es más que un animal en busca de la satisfacción de sus deseos primarios. El deleite es la bandera capitalista; devorar, consumir se han convertido en sinónimos de destrucción. El otro es un monosílabo. Un lugar común para los maniqueos discursos de “Tolerancia” del Banco Mundial y sus esbirros.Vivimos en la incertidumbre por nimiedades mientras que a dos horas de nuestro lugar de recreo nuestros compatriotas piensan en cómo reconstruir su vivienda, dónde enterrar sus hijo, qué almorzar, cuándo poder salir de bajo la cama. La realidad supera los limites impuestos por la mirada sesgada del únivocismo mediático.Hoy, con el repunte de la reproductividad de la cultura pop, la mirada es lo que se prima. Un arma de doble filo, que Walter Benjamín logro descifrar, cuando nos asevera que “La percepción se modifica naturalmente pero también históricamente”. Los intereses de poder se traducen en todas las manifestaciones sociales. Y el arte no está exento de ello. Él se ha caracterizado, durante su historia, por sus niveles de conciencia social. Con el realismo socialista llega al limite. Pero el problema al que hacemos referencia está revestido de truculencias.Los artistas están presuponiendo diversos puntos de vista sobre la guerra; algunos lo hacen aseverando que es un “total sin sentido” en sí mismo. Y qué, de ningún modo la acción de un hombre puede determinarse a través de la violencia.Entonces, tiende el artista en su capsula a buscar (o capturar) la Imagen. El artista no es más que un reproductor. Pero si hacemos una lectura hermenéutica toda lectura produce una nueva. La interpretación. Y llegamos a un punto. La realidad existe en cuanto yo la proyecto; en cuanto la vivo. Por ejemplo un ser humano que trata de sacar la mejor foto: la de su existencia. Intentando descubrir su lugar en el orbe. O cómo nos dice Walter Bajamin: “Aunque se pretenda la obra de arte nunca puede ser desligada de su función ritual”. Desentendiéndose de aquella postura filosófica en la que las cosas están condenadas a suceder y en su medida a acaecer. ¿Cuál es su función social? Ninguna, porque todo es relativo. ¿Hasta el relativismo? Entonces, podemos seguir haciendo un llamado, dictaminando juicios de valor sobre los demás. Antes es indispensable analizar las posturas axiológicas del sujeto contemporáneo. Y más atrás está la pregunta. ¿Existe hoy un sujeto? No es acaso el desarrollo social-cultural una evidencia que no es afirmativa la respuesta.En el avance socio-histórico se dan varios enfrentamientos en las orbes del arte: entre pintura y fotografía, literatura y cine. Goya, Durero, Uccello, se van a presentar como los totalizadores. Dante, Gothe, Shakespeare, los plasmadores de la condición humana Aquellos que pueden verlo la complejidad y decidir sobre ella. Pero parece que ver una parte del todo, terminó siendo la realidad del sujeto contemporáneo. La productividad y la división social del trabajo, de la que nos habla Marx, devora las posibilidades del hombre. Otro logro de la utilización de la máquina.Las posibilidades son inmensas y esa misma posibilidad es la de mundos. Y esa necesidad por llegar a una equivalencia, a sopesar en la balanza, no se ven hoy en los artistas. Han quedado atrapados en su búsqueda. Su caparazón es la salida al caos al que se enfrenta. Encerrados en guettos de los que temen salir. Enfrentarse al mundo real dividido y subdivido por un sistema segregador.Actualmente en el mundo hay 98 guerras declaras. La colombiana no, claro. La más mediatizada es la “Guerra contra el Terrorismo”. Las armas siguen produciéndose. El mercado está abierto y renovándose. Los dólares fluyen y el capital financiero produce, produce, produce… Los gringos, los rusos, los judíos son los más grandes productores. El conflicto que parte al mundo tiene diversas justificaciones, la religión, la sobrevivíencia, la liberación nacional, causas que no están en la tónica de las otras. Y no tanto por la compra y venta de armas, que es un negocio muy lucrativo, por las divisas de re-construcción, por las empresas de asfalto, de seguridad, las eléctricas en fin, todo lo que se necesita para re-construir un pueblo despedazado. Ese debate no aparece en la actualidad. Y me parece importante puesto que esos medios de producción tienen que ver en la construcción de imaginarios (el de seguridad, por ejemplo) colectivos con conllevan en su espalda las posibilidades del sujeto contemporáneo.Lo que se vive actualmente es la decadencia de la razón. El abandono de la diferencia por acciones que priman la eliminación. Hoy más que nunca la falacia de la democracia, el canibalismo capitalista, la miseria, el hambre, son las consecuencias de un sistema económicos depurador y excluyente, por lo que la humanidad clama una sociedad diferente. En palabras de Rosa Luxemburgo: Socialismo o barbarie.]]></content>
		</document>
		<document id="ba21f63dbb509dabeee95b9037280bc4" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/10/nuestros-tiempos-y-las-humanidades.html">			<content><![CDATA[Cindy MuñozUniversidad del Valle - ColombiaCarrera Filosofía - II SemestreCódigo 0735646Vivimos en un tiempo en el cual todo gira alrededor de la tecnología y las finanzas, desplazando con esto a las humanidades. Somos el producto de una sociedad que encontró a través de las ciencias verdades específicas, seguridad económica en el sistema capitalista y la proximidad a la visualización que teníamos de futuro con la tecnología. Esto se refleja claramente en las entidades de educción superior, encontrando mayor porcentaje en carreras de tipo financiero o tecnológico. Se puede decir que Las universidades se han transformado en laboratorios que producen seres para vender, producir y manejar fácilmente, omitiendo la necesidad de formar seres que puedan crea, reflexionar, analizar e investigar acerca de las necesidades sociales e individuales de nuestro entorno. Resaltando que las universidades son entidades decisivas como las constructoras de las murallas que respaldan nuestro futuro o el centro que nos aporta las mejorías y la transformación de nuestra nación. Pero ante la disminución de las humanidades se puede resaltar la decadencia del verdadero espíritu de estas, tanto de las universidades como el de la sociedad misma.En primer aspecto podemos ver la educación como un componente del sistema económico presente el cual actúa de acurdo a las necesidades del mercado y con esto desplaza lo que no vende, las humanidades. Según Estanislao Zuleta “la educación es uno de los elementos del proceso económico, la cual se analiza como la producción de una mercancía que denominamos fuerza de trabajo calificada que tiene una demanda en el mercado. Se trata en esencia de preparar al individuo como un empleado del capital, por lo tanto lo importante no es que piense si no que haya logrado manejar determinadas habilidades que permitan producir resultados determinados”. Partiendo de este punto se puede estudiar donde quedan las necesidades del individuo al ser reducidas en determinados esquemas que simplifican no solo el pensamiento sino la existencia misma. Pero para un sistema que exige individuos que cumplan la función de cumplir órdenes y donde su pensamiento no sea importante, esta educación es ideal, con individuos que son educados para producir, para aprender o memorizar determinada habilidad o conocimiento, erradicando cualquier iniciativa o muestra de creatividad, para por aprender y llenar un espacio en una oficina o fabrica. De esta forma nuestra educación se ha transformado en un sistema que sirve para memorizar y no para aprender.El descenso de las humanidades parte de varias causas. Entre ellas los cuestionamientos, debido que en carreras como Filosofía o Literatura se encargan de plantear preguntas de tipo social, personal o de plasmar una ficción o realidad que trata de expresar mediante el lenguaje sentimientos como deseo, locura, angustias y demás que terminan contando y no afirmando determinado conocimiento, es la expresión individual e incusos subjetiva del autor. Estas utilizan como base el cuestionamiento en general, y esto la mayoría de las veces es incomodo para la sociedad e incluso se considera que no es suficiente, por esto es más sencillo actuar y formar buenos productores y consumidores, que no se cuestionen al recibir información.También, la ciencia ha limitado el estudio de las humanidades debido a que la ciencia presenta teorías con cierto grado de aproximación a la verdad y son difíciles de sustituir, mientras que en filosofía la visión de la realidad se suplanta por otra nueva y no perdura como una aproximación a la verdad sino como un error verdaderamente extremo, según Wittgenstein “Los problemas filosóficos son artificiales y se deben a abusos del lenguaje”.Otra causa es el sistema económico que se encarga de crear profesionales que produzcan, que desarrollen habilidades para la producción de resultados que contribuyan al desarrollo del capital, es decir, que se formen empleados de capital, es decir, que se formen empleados del capital, sin importar que piensen o no, sino que produzcan. Como dice Zuleta “el capital ha puesto bajo su servicio y control la iniciativa, la creatividad y la voluntad de los individuos con determinada actitud, que es básicamente la renuncia de toda iniciativa, en pro de homogeneizarlos para cumplir con el objeto capitalista, excluyendo todo pensamiento diferente”En síntesis, lo que se ha dicho es evidente, en el sentido que un profesional en finanzas o ingeniería tiene más demanda de trabajo que un filosofo o historiador, debido que el sistema no le interesa que un técnico o banquero tenga una posición crítica acerca de los hechos históricos o reflexione para una transformación o mejoría de su entorno, a este solo le interesa que este individuo obedezca o que realice determinada función como se le enseño sin cuestionarse y oponerse y finalmente podemos partir de que este tipo de carreras son mas autónomas e individuales. En una sociedad donde se pretende reducir el pensamiento de sus individuos para tener el control.¿Pero las humanidades en el siglo XXI si son necesarias?Quizás son solo el relleno y pensamientos que se quedan en el aire, realmente son útiles en nuestros tiempos y que diferencia hay si las omitimos totalmente. Uno de los efectos es el aumento de la dependencia cultural y social de la sociedad, ya que las Humanidades contribuyen al desarrollo de la creatividad de los individuos, así mismo no analiza sus problemas y de esta forma no trata de transformar y mejor su espacio, por eso es importante el desarrollo de ellas. A demás, para adquirir una cultura propia en la que se destaquen escritores, pintores, filósofos, historiadores y demás para sentir exaltación por nuestros propios pensamientos y si no llegasen a existir estos es más probable que se desarrolle una sumisión a otra cultura.Es oportuno reflexionar acerca del papel de las humanidades en nuestra época y sobre todo en nuestro país, debido a que una nación se desarrollas en todos sus campos y uno de ellos es la humanidades, y si las dejamos de lado, nos aproximamos rápidamente al desequilibrio y la pérdida de nuestra autenticidad, para no llegar al extremo de ser un país desarrollado con maquinas al servicio el dinero y de las otras naciones.]]></content>
		</document>
		<document id="d0b0c330e07272752a4782873eb572ed" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/11/el-tema.html">			<content><![CDATA[Ruth Jaqueline Lara ArnaoUniversidad César Vallejo - Perú (Lima)Carrera: Derecho -IV CicloHay tantas cosas de qué hablar y escribir, en verdad sé que son muchas; sin embargo caigo en la incertidumbre de saber qué tema podría ser tan importante para ganar la atención de algún lector, qué tema agradaría a un universitario en acción.Quizá sería uno que hable de los problemas más comunes en la sociedad (sé que hay muchos estudiantes que demuestran su habilidad crítica al respecto) o quizá algún tema de la formación profesional (pero pienso que ello es muy común).Estoy segura que en algún momento se han encontrado inmersos en la inseguridad y lo más probable es que hayan optado por la mejor decisión; pero confieso que eso a menudo me es difícil y creo saber de muchas personas que como yo, ante algún problema no saben qué hacer o qué no hacer para poder solucionarlo de la mejor manera.No obstante, estoy segura también que esta inseguridad conlleva muchas veces al anhelado perfeccionismo (si lo sabes utilizar): hay veces en que para realizar un trabajo de investigación uno sienta inseguridad desde que decide hacerlo hasta que no quiere o no puede acabarlo, inseguro porque de repente su introducción o presentación del tema no es la adecuada, porque piensa que ha puesto mucha doctrina y no ha llegado hacer mejor sus conclusiones , porque cree que debe utilizar un mejor lenguaje y mayor concordancia o cuando quiere evitar cualquier tipo de error ortográfico, cambiar el tipo y color de letra, u otros casos tan extremos como el mío en los que aún no ha elegido su tema.A lo que quiero llegar (y por fin he decidido cuál es el objetivo de este comentario) es que la inseguridad de la que hablo se refiere propiamente a la búsqueda de la perfección, uno debería ser inseguro para buscar algo positivo, no hablo de perder el tiempo, sino mas bien de invertirlo, de optar por lo más conveniente y productivo, no por lo más fácil y menos cansado; al contrario cuando hay momentos difíciles e importantes en la vida, las alternativas que conllevan a la inseguridad, deben ser tan parecidas como para inteligentemente poder distinguir entre ellas a la que mejor, a la que por fin se crea que es la más segura.De ello, diría que no por gusto uno debe sentirse inseguro, salvo en los casos que realmente son más importantes y difíciles, y en mi poca experiencia de vida he notado que las decisiones más importantes las he tomado desde que ingresé a la universidad. Uno de ellos por supuesto fue el de elegir mi carrera, opté por lo que creo es lo más conveniente para mí, dejando de lado otras cosas que fueron difíciles de renunciar; pero decidí bien y eso me llena de orgullo.La universidad es uno de los lugares en que la persona madura más rápido de lo que se imagina, aprende a ser más responsable, aprende a comunicarse más fácilmente, a captar con mayor precisión la información recibida, a desarrollar rápidamente la habilidad de la crítica (constructiva), puede que hasta algunos aprendan también a elegir sus amistades.Lo cierto es que ante las inseguridades, uno debe estar alerta, debe darse cuenta que tomar la mejor decisión va a marcar un paso importante; inseguridad no debe significar pérdida de tiempo o miedo a equivocarse, eso sería la parte negativa. Tomando como ejemplo el caso anterior: no debemos pensar que perdemos nuestro tiempo al elegir la carrera universitaria que más nos convenga, éste es un motivo que merece importancia por la innegable trascendencia que va a tener en nuestra vida tanto en el desempeño laboral que tengamos, como la formación personal, en cambio, sí perderíamos nuestro valioso tiempo si no pensáramos ello; poder elegir producto de esta inseguridad es poder conocernos a nosotros mismos; tampoco tendríamos que tener miedo al elegir o decidir, porque de algunas carreras que podamos tener en mente, ellas deberían ser producto de nuestros mejores intereses y cuando optemos sólo por una es porque logramos identificar con mayor precisión lo que queríamos. El detalle está en ser detallista, encontrar la parte positiva de la inseguridad de la que hablo.Así, como este ejemplo, seguro que se les puede ocurrir más, pero tengamos siempre actitudes y aptitudes positivas, tratemos de sacar provecho del lado positivo de las cosas, aún de nuestros propios “defectos”. Claro está que sería imposible llegar al perfeccionismo antes hablado, pero intentarlo fortalece al ser humano, permite conocerse más y saber hasta dónde puede llegar.Sólo miren este texto, no sabía cual era mi meta, pero al relatar sentí muchas ganas de seguir escribiendo con mayor precisión lo que quería, la continuación de ello sería producto de la imaginación y de muchas otras inseguridades… ]]></content>
		</document>
		<document id="119a5ca8eadaad52e4ed3a3554b1a8b2" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/11/la-razn-de-mi-obstinada-pasin_13.html">			<content><![CDATA[Patricia Villaroel (Venezuela)Estudiante Pre-UniversitariaA los 17 años de mi vida, he pensado muchas cosas, demasiadas diría yo…He llegado a la conclusión de muchos temas, he dado muchas opiniones y aun así soy irracional en mis decisiones las cuales carecen en mayor parte de sentido lógico para muchos, aunque para mi, jamás dejaran de ser acertadas.Pienso que la lógica murió hace mucho como razón de vida, la ironía es la perfecta explicación de nuestras motivaciones y sentimientos, por qué, algo que cada quien debe resolver por si mismoPara mi, lo absurdo tiene sentido, siempre lo tendrá, pero no siempre será así. Basta esta contradicción para explicar mi pensamiento, una persona complicada, sin sentido común tal vez y con una personalidad de drogadicta sin el uso de drogas. Para mí el mundo, es mi mundo.Egoísta... tal vez, perdida, siempre, psicópata, toda la vida… asocial, una de mis metas y terca de nacimiento.Un ser humano nace definido y se pule o se pudre en su camino por el mundo.Las visiones que se plantea de su vida, ilusiones, metas, objetivos… sean los que sean, siempre los tendrá aunque los nieguen y las decisiones que tomen desde su primera respiración marcarán su camino, lo que algunos suelen llamar destino.La fe nos mueve, el amor nos toma de las manos, la amistad nos trata de llevar el ritmo y la verdad nos mantiene reales. Desde hace muchos años, hemos soñado con un mundo que sea nuestro, que podamos controlar, buscamos, necesitamos, deseamos… seres insatisfechos, incompletos, insaciables, codiciosos, destructores, masoquistas, amantes, incrédulos, envidiosos, corruptos… quién sabe, somos las criaturas mas interesantes en cuanto a la creación de este mundo. Comemos sin tener hambre, bebemos sin tener sed hablamos sin tener nada que decir, amamos por placer, matamos por diversión y aun así somos perfectos extrañamente…Impulsados por nuestros propios deseos, decisiones, locuras y pasiones somos quienes somos, buscamos a quienes queremos, luchamos por lo que deseamos y si hasta nos es posible vendemos nuestras almas por dichos deseos…Por qué tanto énfasis en satisfacer estas ansias pasionales, estas locuras que condenan nuestras vidas a una lucha interminable llena de penas pero a la vez de logros que tal vez no siempre serán suficientes… Codiciosos, avariciosos por siempre, ¡egoístas hambrientos! Realmente no esta tan mal después de todo…Mi deseo, ser alguien, ser feliz, luchar por siempre y satisfacer mis necesidades en todos los sentidos aunque me cierren las puertas que encuentre posiblemente abiertas.Alguien una vez me preguntó, por qué mi deseo de seguir, de ser universitaria, de buscar determinada carrera… Mira a tu alrededor, mira el caos y confusión, el imperio de “paz y orden” se desmorona… y tu pensando en tu futuro, en tus objetivos. ¡¡Por qué tanto empeño!! La vida… ¿qué es la vida, qué es vivir? Vivir es sentir, desear, cagarla, reincorporarse, rendirse, luchar, apartarse, ser común e igual, arrancarse el corazón, vivir de la realidad…Realmente vale la pena una vida de conformismo, sin sentimientos y sin sed de conocimientos… No lo creo… El humano, por encima de los demás esta él mismo…, como centro, como mundo… TODO. Busca lo que desea dentro del caos, de conspiraciones y dificultades y poco le importa lo que no ve, lo que no conoce o lo que olvida. No nos gusta lo fácil y odiamos lo difícil… Somos una maldita bola de desperdicios llena de estupideces y pensamientos absurdos. Magníficos seres que nos admiramos entre nosotros mismos y a nosotros mismos.¿Por qué detener nuestras ambiciones por el caos de otros; por qué si o no?El mundo se viene abajo. La sociedad falsa, la política podrida y la naturaleza que perece en todo nuestro alrededor. Fin de mundo y tal… ¿Por eso debo dejar de vivir?Un país que por muchos otros es condenado, hasta por sus propios habitantes…Y la realidad no es tan distinta a como todos piensan… Es decir, que esperábamos… así somos, así somos los humanos, no podemos pretender cambiar algo de nuestra naturaleza. La política asquerosa que envenena los pensamientos Y sentimientos del pueblo inculto. Es tan obvio… Humanos manejando a otros como títeres y aun mas sencillo cuando estos son una masa de idiotas pagada para decir lo que ellos quieran… Si estamos condenados, esa masa de idiotas, por miedo, por conformismo, por carencia de conocimientos… son mayoría; es una realidad cruel que algunos quieren, desean resolver con violencia, con gritos, con marchas.En un país desestabilizado, y dividido en dos bandos, buenos y malos, ricos y pobres, lleno de rencores, de luchas y desesperanza, donde la corrupción es la ley la verdad. No creo que el avaricioso en el poder los escuche…. Soluciones, hay muchas y la esperanza es lo ultimo que se pierde, pero hay que luchar… de una forma u otra, no tiene sentido detenerse, aunque sea irónico seguir caminando hacia el frente porque sabes que la puerta que viene tiene cerrojo con llave, de una forma u otra puedes abrirla.Una mierda con quienes te digan que no puedes, si tienes que tirarla ¡que así sea!Seamos o no estudiantes, tirapiedras o nerds tranquilitos lo que cuenta es nuestra decisión y batalla contra los pensamientos mediocres de otros que desean dominar nuestras ganas de expresar y soltar esos gritos que se pierden en el aire! ¡Y qué! No seamos estúpidos… Nadie nos puede detener…Quien coloca los obstáculos al andar es nuestra propia forma de pensar, no la de otros. El valor para defender nuestra opinión y motivación es nuestro. Podemos aceptar algo… la realidad, lo que no esta a nuestro alcance… sencillamente no lo podemos controlar, pero… lo que nosotros podemos hacer, para cambiar, para mejorar…Buscar y luchar por nuestro futuro y tratar de comenzar a mirar a los lados, ver el sufrimiento ajeno y despertar de nuestro egoísmo. Esto es PoderPueden que no nos oigan, puede que no nos vean pero hay que seguir gritando, de una forma u otra… siempre… ¿Qué sentido tiene? ¡Pues para que te quedarías callado!Somos el futuro, una nueva visión… Mientras hay avisos de guerras, muertes, desesperanzas y penas regadas por la faz de la Tierra, estamos nosotros, los hijos del nuevo mundo, a quienes les toca recoger las cagadas de nuestros ascendientes y cargar con ellas… Pero no tenemos que ser iguales, podemos cambiar lo que podemos cambiar, tratar de vivir y ver la luz sin quemarnos, sin quedar ciegos.Por culpa de la avaricia, de la soberbia y de las pasiones humanas muchos cometieron errores en el pasado que ahora los estamos pagando, con la división, con la injusticia y ¡racismo! Desigualdad es el himno que proclamaba el pasado y que quiere seguir establecido por desprecia, por envidia!!!!Pero todo puede ser corregido, solo somos nosotros quienes decidimos nuestros destinos, luchar y vencer o quedarse dormido en un sillón frente a la televisión mientras solo criticas lo que crees ver.Todos podemos luchar, de diferentes formas… Crear una nueva sociedad un nuevo mundo donde el humano sea mas humano y los objetivos sean solidarios, dejando las mentiras y la corrupción.Si… imposible, demasiado perfecto y horriblemente deseado, un mundo de ensueños.Pero la meta es la ilusión que mueve nuestros pies, el camino a andar es nuestro único profesor de aprendizaje, las dificultades las cojidas que nos echa la vida y nuestras decisiones nuestras esperanzas o condenas.Mi deseo, mi insatisfacción… cambiar al mundo, partiendo desde mi propia vía, desde mi propia visión y concepto de la realidad. No estaremos nunca de acuerdos, pero todos podemos sentir por igual y no somos ciegos ni sordos.Agradecido el que lo tiene todo y afortunado el que no tiene nada.Patético el que quien quiere medir el mundo, quien busca la vía fácil… Sencillamente desesperante quien se para y no busca su ritmo y trata de seguir al rebaño que no sabe que hacer dentro de este infierno terrenal.Sinceramente, el día en que el mundo perezca la humanidad también lo hará, pero quienes seremos capaces de cambiar nuestra realidad, de satisfacer nuestros deseos sin dejar nada aparte… Los protagonistas somos nosotros.Bienestar… personal, social, grupal, individual… como sea, no importa…El mundo se caerá si tú te dejas caer… Lucha. Fuerza. Esperanza. Amor .Perdón… Claves para sobrevivir a un futuro que no muy lejano que no se desconoce… Abandonar nuestros deseos, podría ser lo peor… por eso mi búsqueda nunca cesará! No nos podemos parar aunque el desconcierto y la locura comiencen a manejar todo lo que controla nuestro entorno.Renunciar, significa perder nuestra libertad de decisión, nuestros deseos de vivir y aceptar el conformismo que esta sembrado en muchos corazones patético de esta sociedad.Mirar hacia al frente, con la mirada en alto y perdida en el horizonte, pero con nuestros pies en el piso y nuestro pensamiento en la realidad… Tal vez sea difícil, carente de sentido alguno, prácticamente imposible y la fiebre este en 40 °C, pero qué importa. Quien no arriesga, nunca sabrá nada de acerca de nada y dejaremos que se sigan pasando las cosas por alto como fuésemos humanos, lo que deberíamos ser… ]]></content>
		</document>
		<document id="f482cc8715d777628a145308955518c8" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/11/las-tendencias-laborales.html">			<content><![CDATA[Enrique Gutiérrez CárdenasUniversidad César Vallejo - Perú (Lima) Carrera: Derecho - IV CicloLa mañana del último día miércoles del mes de Octubre, se desarrolló en el auditorio de la Universidad César Vallejo(UCV) Lima-Perú,un evento organizado por la escuela de Administración que contó con la organización de la profesora Silvia Tarazona y Harold Terrones.El tema que se trató fue: "Las tendencias Laborales" y como estas tendencias influyen en los nuevos modelos de mercado que van apareciendo.Uno de las exposiciones más interesantes fue "el cambio en los estilos de liderazgo: Liderazgo facilitador y transformador".En teoría existe un líder exigente que solo le importa los resultados, sin tener en consideración los derechos del trabajador, es egoísta y tirano.Este líder, en las empresas mas desarrolladas del mundo ya no es tomado en consideración para contar con sus servicios, ya que se ha comprobado que existe ineficacia en sus decisiones y en los resultados.En cambio las nuevas propuestas que buscan estas empresas son los "líderes transformadores" que buscan adaptar al grupo para resolver nuevos problemas hallando las soluciones basicas o fundamentales para enfrentar las necesidades mas relevantes del grupo.O los "líderes facilitadores", Estas personas ayudan a los otros miembros de equipo a que se apropien de su liderazgo, facilita el conocimiento de los mismos para que este grupo humano se vuelva mucho mas eficáz de lo que ya es.De esta manera le dan una mayor seguridad al trabajador, los motivan a que trabajen de manera eficáz y esto generará una mejor producción para estas empresas.La segunda y última exposición que pienso analizar y comentar tiene que ver con el tema de "Mayor productividad, mayor estrés". Las empresas buscan una mayor producción para poder obtener mayores ganancias y divisas, empero esto genera en el trabajador un efecto frustrante en producir en exceso(plusvalía) y de buena calidad.Los motivos que tienen estos para estresarse son muchos como por ejemplo: el temor a ser despedidos, el aumento de carga de trabajo por compañeros ausentes, realización de labores para la que no estaban capacitados, el recorte de horas dedicados a sus familias,etc.Muchas empresas como por ejemplo la Corporación Peruana JR Lindley realizó una alianza estratégica de mercado con la transnacional The Coca Cola Company a inicios del año 2000 para no disminuir su productividad debido al estrés que produce este trabajo esforzado, los resultados han sido mas que beneficios para sus empleados que a través de actividades recreacionales, vacaciones remuneradas, apertura de clubs campestres para los trabajadores de dicha empresa han podido alcanzar un desempeño laboral óptimo, con mayor eficiencia y efectividad.Para finalizar quiero manifestar mis felicitaciones a los alumnos de Administración de la Universidad César Vallejo - Lima, del aula 402 turno mañana por la selección de temas de exposición y por la presentación de los mismos. Felicitar también a los organizadores de este evento, permitiendo a muchas personas y me incluyo por cierto, el conocer un poco más del mundo laboral y su continuo desarrollo.Espero que haya sido de su agrado este pequeño artículo, esperando contar con sus comentarios en este y en los artículos siguientes.]]></content>
		</document>
		<document id="d9eb964844bc790543f009360f07299f" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/11/roger-waters-wall-live-in-berlin_02.html">			<content><![CDATA[Un film de Roger WatersGuión: Ken O’Neill, Roger WatersMúsicos: Cyndi Lauper, Bryan Adams, Joni Mitchell, Sinead O’Connor, The Scorpions, Marianne Faithfull, Van Morrison.Elenco: Albert Finney, Tim Curry, Ute LemperPaís: Reino Unido, AlemaniaAño: 1990Duración: 120 min.5 RAZONES PARA ESTAR PRESENTE> La puesta en escena del The wall en Berlin constituye uno de los eventos mayores por excelencia en la historia no solo del Rock sino de la música en general, conmemorando la caída del Muro de Berlín y para posibilitar la creación de la fundación World War Memorial Fund for Disaster Relief contra las guerras y sus consecuencias.> Lo básico para Roger Waters es lo visual y lo sonoro, dejando normalmente al grupo en un segundo plano en la penumbra del escenario.> El The Wall in Berlin es el megaconcierto de asistencia obligatoria por los tiempos que se vivian y los nuevos por vivir, era el reto, el desafío , el sueño de saber hasta cuando podía ser todo mejor o peor.> El The Wall es una de las obras musicales mayúsculas de la portentosa e histórica banda de rock progresivo PINK FLOYD y fuente de inspiración de otros no menos famosos monstruos del Rock.> El The Wall es sencillamente el producto de la genialidad humana llevada a su máxima expresión.Miércoles 7 de noviembre - 6:30 pm.Sala de ObservaciónUniversidad César VallejoINGRESO LIBRE Jefferzon Hard Aliaga(UCV-Lima) Derecho - IV Ciclo]]></content>
		</document>
		<document id="63387114a32c4859a09781e45a9dcc45" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/11/ya-son-4-aos-y-meses-ms.html">			<content><![CDATA[Jefferzon AliagaUniversidad César Vallejo - Perú (Lima)Carrera Derecho - IV CicloAyer, como todos los ayeres del día a día y sus mañanas. Va muriendo a delivery, rumbo a ninguna parte o detenido en cualquier lugar un fulano, zutano, mengano, marrano, marciano.Mueren en un bus paseando por Perú lejos de Bogotá. Mueren en EEUU o Europa por un sueño que su patria les niega. Mueren por la envidia de la nube que quiso ser ave. Están a punto de morir por error o no, pero lo están.Cuando la sombra de todo lo vivido opaca la luz de quienes toca vivir, es un derecho jurídico y moral exigir un cambio que restablezca el orden y garantice el bienestar.Hemos construido un mundo con un concepto del éxito de lo más estúpido, y donde el fracaso es veredicto oscuro de las voces que no se siguen, de los libros que no se leen, de la prensa que algunos preferimos escapar, y de esas “verdades” que el juicio pone a prueba.La manoseada Felicidad que ha sido y es tarea desde los tiempos de Adán, tratada por religiosos, filósofos, políticos, locos, putas y borrachos ha llegado a conclusiones tan disímiles pero que en el fondo son la misma vaina pero diferente. Para unos la cosa es de forma para otros de fondo.Sin embargo la globalización del paradigma del triunfo del hombre moderno consiste en contar con más de una cuenta bancaria, el haber recorrido la mayor cantidad de países arrasando con bares y Casinos exclusivos donde pululan las furcias mas exquisitas de los cinco continentes, contando en cada uno de ellos con la mayor cantidad de gente a servicio para poder ser FELIZ, SUPERFELIZ. Donde cosillas como: traición, mentira, abuso, prepotencia, crueldad son gajes que en el arte del oficio y el rigor universitario aprendieron a sobrellevar sin remordimiento y con toda justificación de causa político-científica de los mas repugnante.Sin duda alguna el siglo que pasó será recordado como el más oscuro, despiadado, inhumano y salvaje que ha vivido este cada vez más árido y desazulado planeta. Y hoy como ayer y todos los ayeres, son los mismos y sus aprendices quienes imponen, quienes declaran guerras, quienes extorsionan, quienes imponen multas por no ponerse “bien”, quienes matan hasta por sospecha. Quienes continuan buscando modos de llegar con sus perforadoras y su mugre a las soledades más distantes con tal de que la bestia mayor de los mamíferos: El hombre, persista en su modo de vivir, o sea quemando miles de hectáreas de árboles cada año para beneficio de los especuladores urbanos o matando millones de búfalos para dejar sin comida a los pieles rojas, como hiciera en sus orígenes la democracia anglosajona que hoy gobierna el mundo (sin firmar ni siquiera el Protocolo de Kyoto).En suma, quienes dirigen los bueyes aquí y allá, con sus loboperros para hacer volver al redil a cuanto cordero romántico mire con ternura su verde de la libertad.Si la industria de la ignorancia soñó con un tiempo precioso, este sin duda es su siglo de oro. Si los políticos pensaron en Poder para levantar con cuanto pudiesen ahí esta Fujimori, quien debe ser acusado por traición. Si la indiferencia se hizo forma de vida, demos gracias a la falsa felicidad que la globalización y Miguel Angel Cornejo pregonan a auditorio lleno y aplausos de los convenidos y engatusados.Sin embargo la esperanza existe, ahí está Rachel Corrie, la chica norteamericana asesinada tratando de impedir que una excavadora israelí derrumbara una casa palestina. La poetiza, encantadora y valiente muchacha arriesgó sus 23 años llevándolos a la gloria y recuerdo eterno de los que entienden y valoran su propia lucha (que debería ser de todos) pero que pertenece solo a ella.Con su muerte un mensaje y con ese mensaje la esperanza de que los jóvenes podemos en la vigorosidad de nuestras ideas y en la defensa de nuestros ideales construir en este mundo que hiede un lugar mejor donde poder vivir .]]></content>
		</document>
		<document id="dc77a36175aa7663546a5fcfd9b17ece" url="http://ucvlimanorte.blogspot.com/2007/12/de-la-navidad-y-algunas-verdades.html">			<content><![CDATA[Jefferzon Aliaga Universidad César Vallejo - Perú (Lima)Carrera: Derecho - IV CicloQuiero extender a través de este humilde espacio mi más sincero y fraterno saludo navideño para todos ustedes amigos y para mis críticos más viperinos del mismo modo a la vez desearles mis mejores deseos para este nuevo año por llegar, que todo siga siendo igual en la medida que cosas buenas y rescatables existan en sus vidas, yo sé que hay muchas empezando por ustedes mismos.Que este 2008 sea de reafirmación de nuestra lucha, desde el bastión que nos corresponda que puede ser cualquiera, estudiante universitario, trabajador, ambulante, escolar, en fin etc. pero NO será el menos importante para nuestra causa y llegue con este mayor calma, paz y alivio del sufrimiento de todos los desposeídos de estos lares y más alla de nuestras latitudes.Pues hoy más que nunca frente a la extorsión mundial, nuestra respuesta debe ser de resistencia universal."Yo soy un don nadie del pensamiento como para atribuirme estas palabras y estas ideas" pensarán algunos, y se lo asegurarán otros que de eso no quede la menor duda, porque así esta diseñado y establecido el nuevo orden mundial, donde el "establishment" no es norma canónica sino la más mezquina regla social. Es por todas estas y otras atrocidades que en Medio oriente, en Oaxaca, en Davos, en Cajamarca y en una kilométrica lista de ciudades y pueblos en estos momentos se encuentran luchando por su Derecho a vivir con dignidad, a ser respetados, claman por el uso razonable de los recursos naturales, son los mismos y otros que bajan desolados sin hallar justicia las escaleras del Poder judicial, o finalmente los "revoltosos" de la CGTP que solo Dios si existe sabrá si el pavo dira presente en sus mesas esta navidad.Desfilan en interminable batallón sonrisitas inocentes y vacías de esperanza, pero dueños de todas las ilusiones del mundo (cantando en su silencio la balada de "nunca tuve un par de zapatos nuevos" o la insufrible de pura nostalgia "mi papito esta de viaje", cuando no existe otra realidad más dura que la de ser esclavo de sus necesidades fuera de tu propio país, total un pobre más a quién demonios importa aquí y a quién demonios importará si es peruano, mexicano, colombiano, ecuatoriano, venezolano, Boliviano y lo hace en EEUU, España, o Japón.Niños que se harán hombres, sin embargo en su inocencia aun no comprenden del mundo que nosotros con nuestro silencio confabulamos a su permanencia y perpetuidad.No permitamos que sus inocencias sean interrumpidas por el látigo más cruel: LA INDIFERENCIA SEÑORES.Sin embargo, aun estamos aquí, aun respiramos de la vida y la muerte los aromas y hedores de todo lo vivido . Aun algunos todavía pensamos y nos aferramos a lo tibio de lo que es vivir con convicciones, con esperanzas y sueños tecnicolor, SUMANDONOS A LAS CAUSAS IMPOSIBLES, RETANDO A NUESTRAS POSIBILIDADES A CADA MOMENTO, SIENDO FIELES A NOSOTROS MISMOS Y AMANDO COMO ANIMALES SIN TIEMPO QUE HOY POR HOY ES UNA SANA FORMA DE VIVIR EN ESTE MUNDO CONTRANATURA. En palabras del Sr.César Hildebrandt diría: Todo coraje requiere un mínimo de locura. La cordura al mando convierte a la gente en sombra de lo que pudo ser. Sé que los jóvenes volveremos a ser locos y maravillosos cambiando este mundo que la infamia pretende institucionalizar.PD>>> Quiero abusar de la circunstancia saludando al cierre aMi broer Orlando, David, Alex, Chino, a la super Faviana, a Sandra mi estima de siempre y a Lady mi admiración de la mano con la vergüenza por mis desatinos. A la people:elOOOOSO,Pelao,Larragán,Sueño,Miguelito,Lenner,Joel,Sarita,Thais,lañaña,Milu,MaritaLASBOLAS,Yacky,Felix,Cepillín,Florciña,Genesis, ah y a nestor tmb ps, que se va hacer asi es la amistad.A la raza: Vladimir Antaurco, Erika Chavez,Delia Quilla, Jorgito nosequé y Diana Carreras EL EQUIPO SIN DUDA.Y a mis extraños favoritos como diría la gran Cindy Muñoz de Colombia y sus amigos, Patricia Villaroel de Venezuela, Ulises Reategui en Chile, Alejandra Moya de España, Lucy de Mexico, la vikinga grunge de Chile y Lili de Argentina.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>