<author id="e72bd672bce684a80740da73d50caea8" url="leoysusleones.blogspot.com" feed="http://leoysusleones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a78738ae6f19e44633d1d0fbbaf0d92b" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/05/argentina-un-iman-para-los-estudiantes.html">			<content><![CDATA[ Paradojas de la globalización1. A pesar de que varios estados de EE.UU. fomentan leyes anti inmigración hay lugares de norteamérica donde, por el contrario, se necesitan gentes de otros países, como el caso de Baltimore. 2. ¿Por qué pagar 50 mil dólares por un depa en el centro de Lima si con esa suma puedes comprate dos depas en  Cuenca (Ecuador)?3. Y ¿por qué gastar 10 mil dólares en un postgrado cuanbdo en Argentina te puede salir por la mitad del precio? ¿Quiére saber cómo? Lea:  Más de un tercio de los estudiantes extranjeros son colombianos.No hace falta ser un estudiante universitario para percibir el fenómeno: en los últimos años Argentina se convirtió en un imán para jóvenes, sobre todo latinoamericanos, que llegan al país para estudiar.Entre 2006 y 2013 se duplicó la presencia de estudiantes extranjeros en el país, algo que puede verse más allá de las aulas: alcanza con recorrer las calles, los restaurantes y los bares de ciudades como Buenos Aires, Córdoba o Rosario, que concentran la mayoría de las universidades.Según la Secretaría de Políticas Universitarias del Ministerio de Educación de Argentina el país tiene más de 50.000 alumnos extranjeros en carreras de grado y otros miles cursando posgrados, aunque las cifras exactas aún no han sido publicadas.Estos números permiten suponer que Argentina es actualmente el país de América Latina con mayor cantidad de estudiantes internacionales.Se trata de una suposición y no de un dato fehaciente porque es imposible confirmarlo: un representante de la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco) dijo a BBC Mundo que en la mayoría de los países de la región no hay estadísticas oficiales sobre la cantidad de estudiantes extranjeros.No obstante, la Unesco sí tiene un dato que revela la magnitud del fenómeno argentino: las cifras más recientes de Cuba –el país latinoamericano que históricamente tuvo mayor presencia de estudiantes extranjeros- muestran que en 2011 había 27.309 alumnos foráneos, una cifra muy inferior a la del país sudamericano.Según las autoridades argentinas, dos de cada tres estudiantes del exterior son latinoamericanos, y el país con mayor presencia, por lejos, es Colombia."Los colombianos representan más de un tercio del total de estudiantes extranjeros", afirmó a BBC Mundo Martín Gill, secretario de Políticas Universitarias de Argentina.IncentivosEn una reciente nota titulada “¿Por qué prefieren estudiar en Argentina?”, la edición online del diario colombiano El Espectador afirmó que muchos ciudadanos de ese país optan por Argentina por una cuestión de costos.“Mientras que en una universidad pública en Colombia un máster puede costar alrededor de $20 millones (US$10.700), en Buenos Aires la tarifa puede bajar más del 50%”, explicó el periódico."Una de las cosas que más me atrajo de estudiar aquí fue la vida social y cultural de Buenos Aires"Liz Olave, de Colombia (foto: Mia Marinkovic)El medio también resaltó las "facilidades en la reglamentación migratoria" de Argentina.Liz Olave, una colombiana de 36 años que está en la capital argentina cursando un doctorado en Sociología de la Cultura, dijo a BBC Mundo que, en efecto, las leyes migratorias de Argentina son un gran incentivo para los estudiantes de su país que enfrentan dificultades para obtener visas o residencias en otras partes, en especial Estados Unidos y Europa."Gracias a los acuerdos del Mercosur en Argentina es relativamente sencillo obtener una residencia temporal que te permite trabajar legalmente en el país", contó.A través de estos permisos, miles de jóvenes colombianos asisten a las universidades de día, y de noche y en fines de semana realizan trabajos temporarios para cubrir sus gastos. En lugares como Palermo, uno de los barrios más populares de Buenos Aires para la vida nocturna, muchos de los bares y restaurantes son atendidos por colombianos.Sin embargo Olave advierte que estudiar en Argentina no es tan barato como muchos podrían suponer."Si bien el costo de la educación es menor, otros gastos, en especial los alquileres, son carísimos así que al final uno termina gastando más o menos lo mismo que gastaría en Colombia, pero aquí se obtiene una experiencia más enriquecedora", afirmó.Lea el artículo completo en:BBC Mundo Contenido relacionado La nueva carrera universitaria: heavy metalFalta de sueño: la pesadilla de los estudiantesReino Unido en busca de universitarios latinoamericanos]]></content>
		</document>
		<document id="3fe7f98a6cf8e44fe5c6d2cfa396925" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/05/cristiano-ronaldo-yo-no-intercambio-mi.html">			<content><![CDATA[ Street Télé VirtuelleEsta es la frase que utilizó la estrella portuguesa en el partido que enfrentó este viernes por la tarde en la eliminatoria del mundial 2014 a Israel y Portugal.Al acabar el encuentro, un jugador israelí se quitó la camiseta y pidió a Ronaldo que se la cambiara por la suya, éste último lo rechazó explicando que no podía ponerse una camiseta con la bandera del Estado de Israel.En el vestuario, cuando los periodistas le preguntaron por qué había rechazado el intercambio de camisetas, Cristiano Ronaldo dijo exactamente: «Yo no intercambio mi camiseta con asesinos».El año pasado Cristiano subastó su bota de oro para ayudar a las víctimas de los bombardeos israelíes.Fuente original: http://streettelevirtuelle.wordpress.com/2013/04/17/sport-je-nechange-pas-mon-maillot-avec-des-assassins-cristiano-ronaldo-apres-le-match-portugal-israel/ (Vídeo)Fuente:La República (España) ]]></content>
		</document>
		<document id="937b68bfa8cade201365a1af188cbd21" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/05/diez-cosas-que-quizas-no-sabe-sobre-el.html">			<content><![CDATA[El nuevo libro del autor del Código Da Vinci, Dan Brown, toma prestado el título y tema de "Infierno", el primero de los tres cantos de "La Divina Comedia" de Dante, que relata el viaje imaginario del poeta italiano al averno. El escritor e historiador de temas religiosos Stephen Tomkins se pasea por 10 puntos interesantes sobre ese mundo de tinieblas. 1. El infierno es cónicoSegún las descripciones de Dante, el infierno está compuesto por nueve círculos concéntricos, que se van achicando y enterrando más profundamente en dirección al centro de la Tierra. La condena en cada uno de ellos dependenderá de los pecados que se hayan cometido, con círculos dedicados a los glotones, los herejes, los estafadores.El punto céntrico de la superficie del cono es Jerusalén. El río Aqueronte recorre el infierno y lo separa del mundo exterior. Fuera de allí, pero aún dentro del paisaje, están las personas que nunca hicieron nada bueno ni malo en su vida. Se les castiga por su neutralidad y están destinados a correr por la eternidad, mientras son perseguidos por avispas y gusanos que se beben su sangre.2. El infierno es diversoDante Alighieri, autor de La Divina ComediaLa imagen moderna del infierno en los dibujos animados, con llamas y horcas para todo el mundo, es trágicamente sosa en comparación con las representaciones medievales. Esta versión moderna es probablemente el legado del poeta inglés John Milton, que en "El paraíso perdido" describe el infierno como "un gran horno", cuyas llamas no ofrecen "ninguna luz, sino más bien una oscuridad visible".Lo sitúa en el tiempo de Adán y Eva, cuando sus habitantes eran todos demonios. En el infierno medieval explorado por Dante y pintado por Hieronymus Bosch, los castigos son tan variados como el propio pecado, cada uno se adapta al pecado del castigado. En Dante, los sembradores de discordia son cortados en pedazos, los que se quitan la vida están condenados a vivir como árboles, los aduladores nadan en una corriente de excrementos y a los traidores se les come la cabeza el hombre al que traicionaron durante toda la eternidad.En Bosch, un hombre tiene un arpa que cuelga de su carne, mientras que otro se ve obligado a casarse con un cerdo con toca de monja y otras personas son excretadas por los monstruos.Este infierno no es una pena fija, sino el fruto de las malas decisiones tomadas durante nuestras vidas.3. El infierno es subterráneo, tal vezEn la Edad Media, la gente pensaba que el infierno era subterráneo y había leyendas de viajeros que aseguraban haber visto humo a través de agujeros del suelo. Dante estaba de acuerdo y, como suponía que la Tierra era redonda, ubicaba a Satanás en el fondo del infierno, con su cintura en el centro de gravedad de la Tierra.El infierno de Milton, sin embargo, está lejos de la Tierra. "El paraíso perdido" está situado en los tiempos de Adán y Eva cuando la Tierra todavía era perfecta, por lo que sería incongruente que el infierno estuviera en el centro de la misma. Dante se las arregla para hacer todo el recorrido por el infierno, el purgatorio y el cielo en menos de una semana. Mientras que el Satanás de Milton necesita nueve días sólo para caer del cielo al infierno.El camino al infierno: una calle en Florencia celebra al escritor más famoso de la ciudad.Lea el artículo completo en:BBC Ciencia ]]></content>
		</document>
		<document id="4f525c2600ad8b1a9e1ec113633a39de" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/05/los-animales-invertebrados.html">			<content><![CDATA[Saludos cachorros...Soy Leo el LeónEn esta ocasión les habalare de los animales invertebrados. Sobre ellos hay muchos datos curiosos por ejemplo:¿Sabían que el 95% de especies animales son invertebrados? O sea solo el 5% son animales vertebrados.¿Y sabían que el 85% de todas las especies animales son artrópodos (animales con patas articuladas?¿Sabías que los gusanos de tierra carecen de ojos y que son hermafroditas?¿Sabías que las moscvas tienen el sentido del gusto en las patas y que las hormigas tienen el sentido del olfato en las antenas?¿Sabías que las cucarachas que viven en las selvas son de colores verde y naranja fosforescente?¿Sabías que si un invertebrado posee más de 10 0 12 patas recibe el nombre de miriápodo? ¿Sabías que hay miriápodos que pueden tener hasta 500 patas? Todo esto y mucho más en la siguiente presentación:Conocer Ciencia: Invertebrados . Biologia 7 from Conocer CienciaLas hormigas en acción (en una "campaña de "limpieza total"):Las cucarachas pueden estarse hasta un mes sin comer y pueden vivir más de una semana sin cabeza:¿Conoces a las abejas gigantes de Japón? Aquí las tienes:Una mosca succionando un cristal de azúcar, para ello emplea su "trompa":Y eso todo por hoy...Gggrrr!!!!¡Hasta la vista, cachorros!]]></content>
		</document>
		<document id="b7f3cc77c23daa1b289d5cc487bf9ddf" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/06/deseas-probar-el-cebiche-mas-picante.html">			<content><![CDATA[En Máncora se prepara un potaje con 3 de los ajíes más picantes del planeta. Quienes consiguen terminarlo son premiados. Quienes consiguen acabar el cebiche inferno en menos de media hora reciben un polo y una mención en la pizarra del restaurante. Aquí Phillip Zavala, un americano de padres peruanos, posa tras haber completado el reto. (Fotos: Ecofundo La Caprichosa). ¿Te atreverías a probar el cebiche más picante del mundo? Pues en el restaurante del Ecofundo La Caprichosa, ubicado en Máncora , se premia a los avezados que sean capaces de terminar este fogoso platillo en menos de media hora. ¿Serías capaz de ser parte del denominado reto Inferno?CEBICHE INFERNAL El potaje en cuestión es preparado con tres de los ajíes más picantes del planeta: el hindú Naga Bhut Jolokia (el tercer ají más picante del mundo), el Trinidad Scorpion o “Butch T” (considerado el más picante hasta ser superado en 2011 por el Trinidad Moruga Scorpion) y un digno representante peruano, el temible ají mono. Para preparar este platillo se maceran los ajíes por tres meses en aguardiente de caña. “Así se saca la capsacina, la sustancia que le da el picor al aji. Esta se queda en el liquido y lo colamos. Este es luego reducido al calor y el resultado es una salsa sin paralelos en el Perú”, explica a elcomercio.pe Henri Peter, fundador del Ecofundo La Caprichosa. Luego se prepara el cebiche de forma tradicional, aunque se utiliza tilapia, y luego se le añade la salsa. Además, no se sirve ni con papa ni camote. Acompañarlo con estas guarniciones reduciría la sensación de picor. LOS AVEZADOS Según Peter en los 10 meses que lleva desafiando a sus comensales con este reto unas 15 personas han logrado salir airosas. Quienes terminan el singular platillo reciben un polo especial y una mención en la pizarra del local. ¿Masoquismo puro o ganas de probar el coraje? Según Peter los valientes terminan contentos y aunque sufren en el intento alaban lo sabroso del platillo, el cual se vende a S/.45. Y tú, ¿te atreverías a comer el cebiche más picante del mundo?EL DATO Ecofundo La CaprichosaQuebrada Fernandez, MancoraTlf: 946 116 769Fuente:El Comercio  ]]></content>
		</document>
		<document id="e4378cdb13a1987f7754d8d89392c42c" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/06/te-gusta-el-cebiche-y-esas-preguntas.html">			<content><![CDATA[Debido a esta conferencia de prensa Miguel Bosé se convirtió en tendencia en Twitter con el hashtag #PreguntasparaMiguelBose Vean el video antes de leer el post: A propósito del incidente en la rueda de prensa de Miguel Bosé en Lima, recordamos a otros famosos que perdieron la compostura con los periodistas. Miguel Bosé ya fue bautizado por el decano como el primer artista que se cansó sobre las preguntras de la comida peruana.Belinda, Miguel Bosé, Noel Gallagher y Mila Kunis. (Fotos: AP/ Reuters)Muchos periodistas seguramente sacarán de su habitual cuestionario las preguntas sobre la gastronomía peruana tras el incidente que protagonizó hoy Miguel Bosé en Lima. Pero aunque la reacción del español ha generado revuelo por estos lares, esta no es la primera vez que un famoso pierde la compostura ante una pregunta reincidente o absurda. Aquí un breve repaso.NO MÁS OASISUna de las víctimas más frecuentes de las preguntas cliché es Noel Gallagher. Y es que tras la separación de Oasis, hace ya más de cuatro años, la prensa mundial no se ha cansado de cuestionarle por un posible reencuentro. Pero, vamos, Noel tiene carácter y de los explosivos. Por ello, cuando un periodista mexicano le preguntó por enésima vez por el mencionado reencuentro, Noel le increpó: “No es personal, pero me molesta que me hagan esa pregunta cada vez que doy una entrevista porque, sabes, se acabó. Y si alguna vez regresara no lo estaría anunciando en la televisión mexicana. ¿Sabes lo que quiero decir?”, dijo el inglés. No hubo más preguntas sobre Oasis en esa entrevista.POR QUÉ HACES ESTO Y NO LO OTROLa actriz Mila Kunis también perdió la paciencia por una pregunta inapropiada; aunque en el caso de la bella ucraniana esta no iba dirigida ella. Cuando una periodista le preguntó a Justin Timberlake por qué había decidido actuar siendo él cantante, Kunis se enervó a tal punto que, en ruso, le dijo: “¿Por qué hace películas? ¿Y por qué no las haría? ¿Qué tipo de pregunta es esa?”, le dijo Kunis a la reportera, que terminó sentándose en silencio cuando la actriz sentenció: Y, después de todo, ¿Por qué estás tú aquí?”.NO SÉ DE LO QUE ESTÁS HABLANDOBilly Bob Thornton es de esos entrevistados que pueden ponerte muy nervioso. El actor estadounidense no se caracteriza por ser de los más amigables de Hollywood; sin embargo, Jian Ghomeshi, el conocido periodista musical canadiense, nunca esperó la reacción que este tendría cuando visitó su programa junto a su banda The Boxmasters. Ghomeshi inició la entrevista presentando a la banda de Thornton y diciendo que este siempre “había intentado hacer música”, pero “se había desviado de su camino”. La frase convirtió en un témpano de hielo a Thornton, que desde ese momento (apenas segundos de iniciada la entrevista) respondió con monosílabos, evasivas y luego silencio puro.¿VIOLENTO? ¿YO?Quien también perdió la paciencia de una manera inesperada fue Quentin Tarantino. El director fue entrevistado por el periodista Krishnan Guru-Murthy del canal de televisión británico Channel 4 a propósito de la película “Django Unchained”, pero este aprovechó la coyuntura (había ocurrido recientemente la matanza de Newton) para preguntarle por la violencia de sus películas y la influencia de estas en los que la veían: “Me niego a contestar. Yo no soy tu esclavo ni tú mi dueño. No voy a bailar al son que tocas. No soy un mono”, dijo un furibundo Tarantino para luego asegurar que había respondido la pregunta tantas veces que podía buscarla en Google.DE MI VIDA PRIVADA NOY cerramos este recuento con una de las causas principales de la ira de los famosos en las conferencias de prensa: las preguntas de índole personal. La cantante mexicana Belinda le había advertido a todos los periodistas invitados a la rueda de presentación de “Tadeo, el explorador perdido” que no había preguntas sobre temas que no tuvieran que ver con el filme. *Un reportero se rebeló y le preguntó por su relación con Giovani dos Santos.* La ex integrante de “Cómplices al rescate” perdió la compostura a tal punto que mandó echar al periodista del recinto.Fuente:El Comercio ]]></content>
		</document>
		<document id="3d6982e2396e711b12da22dd06d1271b" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/06/teatro-escolar-el-principito-domestica.html">			<content><![CDATA[Grrrr!!!Les dejo el texto para que puedan repasar sus líneas.Como notarán se ha destacado en colores diferentes los textos del zorro y los textos del principito.El Principito Domestica Al Zorro by conocercienciaHasta la vista!!!BONUS:También te puede interesar:El Principito cumple 70 añosLos 10 mandamientos de El Principito]]></content>
		</document>
		<document id="48e3c3ba4563b55ce2e123d3d5ac6c59" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/07/cusco-opciones-para-disfrutar-con-tus.html">			<content><![CDATA[Aquí encontrarás destinos en la ciudad y en el valle para diseñar un viaje a la medida de los niños con actividades para todas las edades.Las resbaladeras de Sacsayhuamán son una parada fija para un viaje con niños al Cusco. Cerca se encuentra también la Zona X, donde hay túneles y cuevas para explorar. Cada vez más se considera al Cusco dentro de los destinos para viajes en familia y es que muchos prejuicios como el problema de la altura han sido superados y se ha comenzado a considerar a esta ciudad como una alternativa familiar, pues ese encanto que tiene y que tanto gusta a los grandes, también fascina, aunque no lo crea, a los niños. Una vez ahí se dará cuenta de que actividades para los niños hay muchas y cada vez aumentan.PRIMERA EXCURSIÓN: EL VALLE SAGRADOEs recomendable que la primera parada al llegar al Cusco sea el valle de Urubamba, debido a que está un poco más bajo que la ciudad del Cusco; se trata de un buen comienzo si quiere prevenir un posible soroche.A los niños siempre les cae bien los paseos al río y a los valles. Un poco de aire fresco siempre es reconfortante, sobre todo para los que viven en la ciudad.Una caminata que los más pequeños disfrutan mucho es la visita a las salineras de Maras, donde cientos de pozos de sal forman un paisaje blanco rodeado de montañas. Aquí se extrae la sal que abastece a los mercados de la región. A las salineras se llega a pie por un camino de herradura o en carro por carretera en temporada seca.No muy lejos están también las andenerías circulares de Moray, este lugar, que sirvió como laboratorio agrícola durante la época de los incas, es una diversión asegurada. Ahí los niños pueden correr a sus anchas, bajar y subir cuantas veces quieran con un hermoso paisaje de la cordillera como fondo.También cerca, y a solo unos 20 minutos en carro de Moray, está Chinchero. Ahí pregunte por los talleres textiles, donde las señoras de la zona hacen didácticas demostraciones de todo el proceso de hilado y teñido de los tejidos. Estos textiles son famosos por ser de los más bellos de la región y por conservar ancestrales técnicas en su elaboración que podrá apreciar en las clases.En Chinchero, aproveche para conocer su iglesia y el complejo arqueológico que está a un lado de la plaza principal.Otra opción para pasar la tarde es el Wayra, que es un centro campestre del hotel Sol y Luna, que ofrece diferentes experiencias a los visitantes del valle, muchas de las cuales están dedicadas exclusivamente a los más pequeños. El concepto de Wayra es dar a conocer a los niños la cultura y el arte de sus pobladores a través de talleres de cerámica, textilería y cocina.Tanto en Wayra como otras empresas de la zona ofrecen paseos a caballo de paso y excursiones por el valle en bicicletas de montaña y kayac. Ahora Natura Vive tiene en Pachar, en el Valle Sagrado alternativas de aventura que les permitirá a niños desde los 6 años de edad escalar de forma segura la Vía Ferrata, en una pared de roca de 300 m y luego descender a través de 6 líneas de canopy.En el valle hay una pollería llamada Wallpa Wasi, que es un acogedor restaurante campestre, al estilo de la Granja Azul, donde ofrecen pollos a la brasa tipo bufet, y cuentan además con un gran jardín con saltarines y juegos para niños. Esta es una buena opción para la hora del almuerzo.DE REGRESO A LA CIUDADEn el Cusco ciudad también hay varias alternativas para divertirse con sus hijos. A las afueras está el complejo arqueológico de Sacsayhuamán. Si se introduce en el lugar, encontrará unas formaciones naturales de piedra que se usan como resbaladeras. Las hay de varios tamaños.Si quiere actividades al aire libre, puede contratar caballos que lo lleven hasta la Zona X para conocer sus misteriosas cuevas. Una vez en la ciudad puede optar por el tranvía turístico que sale de la Plaza de Armas y llega a Sacsahuamán.ANTOJITOS POR LA TARDELlega la tarde y qué mejor que un dulcecito en un sitio lleno de juguetes. En el Cusco existe un lugar llamado Yanapay que, con lo que recauda por el restaurante, promueve una aldea de niños. Hay mesas y sillas a la medida de los más pequeños y juegos, postres y cuentos.Otra opción es también la heladería El Hada donde Alessandra Pinasco, inspirada en la pasión culinaria heredada de su abuelo, ofrece helados artesanales de más de 40 sabores, creados con originales insumos 100% naturales como de lavanda, de manzanas horneadas, doña Pepa, vainilla real y el de suspiro. Y para los más grandes destaca su buen café.El Choco Museo es también otra parada fija. En su lúdico museo el visitante podrá conocer todo el proceso de preparación del cacao y del chocolate. Para los niños está el taller Desde el árbol: 2 horas bien divertidas, donde hacen sus propios chocolates con más de una docena de sabores por elegir. Recomendable para niños desde los 8 años de edad. Es una experiencia para compartir con los padres.Para los más pequeños está el Minitaller de 45 minutos (de 4 años de edad en adelante) donde moldean sus chocolates con los sabores que se les antoje.Y para la noche, qué mejor que una pizza. En el barrio de San Blas está el Pacha Papa, un acogedor restaurante que tiene un amplio patio. Desde sus hornos de barro sale toda clase de pizzas.Tomado de:El Comercio (Perú) ]]></content>
		</document>
		<document id="92ec82eb66af0b4db673d5544657e240" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/07/educacion-del-sistema-nervioso-como.html">			<content><![CDATA[Grrr!!!!!!Saludos cachorros, soy YO, Leo el León, y esta oportunidad escribo un post para otros leones, es decir para otros educadores. Allá vamos...IntroducciónEl estudio del sistema nervioso se incluye en las currículas de educación primaria, del Perú, sólo en los últimos grados (quinto y sexto grados) cuando los educandos ya cuentan con 11 o más años de edad, lo cual me parce un desatino, vivimos en la época de las neurociencias y del estudio de esa maravilla llamada cerebro, por lo tanto conocer el funcionamiento del sistema nervioso, y del cerebro, es de vital importancia. Y estos conocimientos se pueden enseñar desde muy corta edad.La manera más sencilla de introducir estos contenidos en los primeros grados (de primer a tercer grado de primaria, cuando los niños tienen edades entre los 6 y 10 años) es a través del estudio de los sentidos. Este tema se explica y desarrolla bastante, pero se tratan a los sentidos como elementos separados, sin correlación entre ellos y, mucho menos, sin correlacionarlos con el cerebro, y precisamente ahí está el detalle...EstrategiasRealizar diversas actividades donde los niños empleen sus sentidos (tacto, gusto, olfato, visión y oído). Lo ideal es salir al exterior y disfrutar del mundo que nos rodea con todos nuestros sentidos, ello implica dar al niño la libertad de ver, oler, tocar todo lo que le apetezca, dentro de límites razonables claro está. En escuelas y centros de estimulación se desarrollan estas actividades, muchas veces, sin salir al exterior y de manera estructurada, para ello se debe de contar con un arsenal de elementos para estimular los sentidos; para el tacto se debe disponer de diversos objetos que presentes diversas texturas; para el sentido del oído se tendrán grabaciones de sonidos diversos (sonidos de animales salvajes, de animales domésticos, de medios de comunicación, pregones de vendedores ambulantes, ritmos musicales diversos, sonidos de instrumentos, etc.), y así sucesivamente.Luego se debe dejar que los niños expresen de manera oral lo que sintieron al escuchar, tocar, gustar u oler los diversos elementos. Si es posible dejemos que realicen clasificaciones de colores, sabores o sonidos; pero no deberíamos forzarlos a ello. Lo importante para su desarrollo emocional es que expresen lo que han sentido.Y luego se realizará un esquema simple en la pizarra, o por medio de una lámina, donde se explicitará que toda la información del mundo exterior ingresa a nuestro cuerpo por los ojos, los oídos, la piel, por la nariz y por la boca; y que toda esta información viaja por unas carreteras (o unos caminos) hasta llegar la cerebro; es el cerebro el órgano que recibe, y ordena, toda la información que recibimos al leer un cuento, al escuchar una canción de moda o al beber nuestro jugo de frutas favorito o al detectar un olor desagradable en el ambiente.Les dejo con la primera presentación didáctica:Conocer Ciencia - Cuerpo Humano 7 (Sistema nervioso I) from Conocer Ciencia¿Entendido? Ahora podemos seguir.Más estrategiasPor experiencia profesional sé que los niños, al menos a partir de los siete años, comprenden muy bien las nociones de sentidos, sistema nervioso y cerebro. Para ello propongo los siguiente. Preguntar a los alumnos:Todo lo que nos rodea, el mundo exterior, es información: los colores, los sonidos, las personas, animales y plantas, paisajes naturales y urbanos... Y bien ¿cómo ingresa la información dentro de nuestro cuerpo?Se responderá a esta pregunta con otra pregunta...¿Cómo se ingresa información a una computadora? Respuestas posibles: Se ingresan la información mediante un teclado (letras y números); o conecto la camára de fotos, o video, a la PC (imágenes fijas y en movimiento), o ingreso un CD de música o un USB con las mil mejores rolas de los 80s o las forografías de las vacaciones de mis primos, etc.Bien, la información del mundo que nos rodea ingresa dentro de nosotros gracias a los órganos de los sentidos.Así tenemos que:a) Los órganos de los sentidos capturan la información.b) La información viaja por una red de caminos: el sistema nerviosoc) Y, finalmente, todos los caminos nos llevan al cerebro. El cerebro es el jefe, él se encarga de recibir y ordenar la información del exterior y, ¡faltaba más!, también decide que hacer con esa información.¡Y todo esto en fracciones de segundo!Les dejo con la segunda parte del programa:Conocer Ciencia - Cuerpo Humano 8 (Sistema nervioso II) from Conocer CienciaHombre vs. ComputadoraPor tanto es el cerebro el encargado del buen funcionamiento del sistema nervioso (y de los sentidos). No hay forma de materia más organizada, en todo el Universo, que el cerebro; el cerebro es la maravilla de la evolución. El cerebro puede aprender. Si probaste los Doritos (un alimento chatarra) y no te gustaron (recuerda que la información ingresó a tu boca y se activó el sentido del gusto); bien si no te gustó el sabor de los Doritos, entonces tu cerebro almacenará esta información. Y para una próxima vez, cuando alguién te pregunte "¿Quiéres que te compre una bolsa de Doriots?, tú responderás con celeridad: "No. Gracias". ¿Por qué haces esto? Porque tu cerebro aprendió, y sabe que los Doritos son desagradables. Claro que existen níveles superioires de aprendizaje, por ejemplo: í¡Hey, no los comas, esa comida chatarra contiene tartracina (un colorante industrial) que se ha demostrado que es cancerígeno!, es un nível superior de adquirir conocimientos; pero al trabajar con niños pequeños debemos recordar que ellos, básicamente, adquieren aprendizajes significativos partiendo de actividades concretas (Ver: Niveles de Desarrollo según Piaget):Esta es una gran diferencia que tenemos, hasta ahora, con las máquinas. Nosotros podemos aprender. Claro que algunos robots pueden realizar una aprendizaje sencillo (llamado adiestramiento), pero ninguna computadora puede crear una Gioconda, una Novena Sinfonía o un Don Quijote de la Mancha. Nosotros si podemos.¿Puedes memorizar un número de teléfono? Claro que sí. ¿Y puedes memorizar tres números de teléfono: tu número, el de tu madre y el de tu padre? Lo más probable es que un niño de siete años en adelante responda afirmativamente. Bien ¿puedes memorizar mil números de teléfonos de cualquir guía telefónica? Claro que no, es más, ningún humano podría hacerlo; pero una computadora sí, por que tienen una gran capacidad de memoria.En este momento debemos reflexionar sobre el aprendizaje y la memoria. Y ver similitudes y diferencias entre los hombres y las computadoras. Es natural que los niños (e inclusive los adultos) alucinen con una sociedad dominada por máquinas y robots Terminator o Matrix). Pero debemos de considerar que son los hombres los que crean las máquinas, por tanto una máquina, cualquier máquina, por más sofisticada que sea siempre estará bajo el control de su creador...¿O me equivoco?(Al hacer esta pregunta se debe escuchar, como música de fondo, un cha - cha- cha- chaaaaaaan!) (Ver: Leyes de la Robótica de Asimov). Les entrego ahora la tercera y última parte del especial sobre el Sistema Nervioso:Conocer Ciencia - Cuerpo Humano 9 (Los sentidos) from Conocer CienciaY antes de despedirme los dejo con una pregunta ¿es el hombre el que programa las máquinas o son las máquinas las que programan al hombre?Nos vemosLeonardo Sánchez Coelloleonardo.sanchez.coello@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="efbc1037d52f1b156a0852ba327a3aa5" url="http://leoysusleones.blogspot.com/2013/07/el-lomo-saltado-los-10-mejores.html">			<content><![CDATA[En el aniversario de Lima te invitamos a celebrar en los locales reconocidos por la preparación de este platillo emblema del criollismo.Lima está para celebrar. Hoy es el aniversario número 478 de la tierra de la mezcla, del reino de la fusión, del mestizaje. Hoy veneramos a una ciudad moderna, cruda y dispareja, pero siempre sabrosa. Por eso este viernes festejamos con uno de sus hijos más parecidos, uno tan jugoso y mestizo como ella: el lomo saltado, emblema comestible de nuestra tradición. Este plato que habla de la historia de esta ciudad fue creado tras la llegada de los inmigrantes chinos, quienes nos trajeron las técnicas que lo hicieron posible. Luego, fue mutando y convirtiéndose en un lugar en el que confluyeron múltiples culturas. Es tiempo de celebrarlo. Para eso hay que disfrutarlo y para ellos no hay nada como acudir a los lugares que lo reverencian y que son conocidos como los mejores. Cabe mencionar que en gran medida esta lista ha sido hecha en base a los más de 200 comentarios dejados por nuestros lectores en un sondeo. Aquí los elegidos:1. HIKARI¿Cómo es que el lomo saltado de un restaurante que se autodenomina pollería se convirtió en el gran favorito de la gente? Pues es que el Hikari es mucho más que un lugar que prepara pollos a la brasa. En él se cultiva el sabor casero. La cadena, que fue creada hace unos 30 años, le abrió la puerta a lo criollo y a esa fusión sabrosa que denominamos nikkéi. Pero, ¿cuál es el secreto de este afamado lomo? Este contiene varias características que lo hacen único, como su aderezo a base de ají, sal, orégano seco y vinagre y es flambeado y cocinado a dos tiempos. Cabe mencionar que, aunque tiene varias sedes, la mayor parte de nuestros lectores señala al local ubicado en San Miguel como el gran templo de este platillo con mucho de oriental.2. LA CASA DE DON CUCHOSi hay algo por lo que se caracteriza este cocinero sabroso es por saber de comida peruana. Por eso, para nada sorprende que el lomo saltado de La casa de Don Cucho destaque. Bajo la dirección del imparable Don Cucho, este lomo supura seducción, se muestra contundente y maravillosamente campechano y cercano. 3. EL GRIFOA diferencia de la mayor parte de restaurantes con toques ‘gourmet’, El Grifo no se ancló dentro de los límites de Miraflores, Surco, San Isidro o San Borja. Este local con historia echó raíces en plena Av. Colonial, en el lugar en el que años antes Jana Escudero empezó vendiendo sánguches: en el grifo de su familia. Su lomo es así, tiene historia, pero también agrega novedad, frescura, diferencia. La fama de este lomo con personalidad, junto al de los tallarines con huancaína y lomo, fue creciendo poco a poco, hasta que consiguió volverse un ícono a nivel nacional. Hoy este restaurante tiene otra sede: en el Jockey Plaza. 4. JOSÉ ANTONIOElegante y poderoso, así se presenta el lomo saltado de José Antonio. El precio de este distinguido señor no es barato, pero bien vale la pena darle una probada, no por gusto es uno de los más reverenciados de la ciudad. Y es que el arte de su preparación ha venido perfeccionándose desde 1972, cuando el primer local de esta empresa abrió sus puertas.Lea el artículo completo en:El Comercio (Perú) ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>