<author id="e744655267934ebbc4715668743d6da3" url="hi5flow.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/7996558226893083404/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="cee99713279310d3baa28b6a2aa7a866" url="http://www.hi5flow.com/2012/09/musica-emo-alternativa.html">			<content><![CDATA[Una canción que refleja lo que un emo siente y piensa, y recuerden Emo es una forma de pensar no un estilo!http://hi5flow.comMúsica Emo]]></content>
		</document>
		<document id="4f362dc9fac422bcfda3971bb5dd528c" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/fotos-de-chicas-emo-parte-3.html">			<content><![CDATA[Una tercera recopilación de chicas emo en video, una estupenda galería de hermosas y bonitas emo.http://hi5flow.comChicas Emo]]></content>
		</document>
		<document id="479f3112d1ad2e01121e1b550c0f53f2" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/frases-de-humor-para-halloween.html">			<content><![CDATA[Unas frases de humor para mandar por hi5 o facebook, siempre es bueno poner un poco de picardia en tus actualizaciones.- Me enteré que vas a hacer una fiesta de Halloween en honor de las brujas …¿tenemos que llevarte regalo?-Un momento….me preparo para la fiesta. No todos tienen la suerte de estar siempre listos como tú.¡Happy Halloween!- ¡Happy Halloween! Recuerda: No pierdas mucho tiempo en la máscara…sólo una peinada y estás lista!- Dame un momento que yo me debo disfrazar. Tú estás tan perfecta. ¡Happy Halloween!- Halloween es la fiesta de los monstruos… entonces, es tu noche: ¡a disfrutar!- ¿Te crees muy bruja?…¡ven y demuéstralo!- Ven disfrazado a mi fiesta de Halloween este 31 de Octubre, quiero saludarte. Atte; Freddy Krueger.- ¡¡Feliz Halloween!! El terror de mis relatos proviene de la densa oscuridad de mi corazón …- Va a ser un nerd para Halloween. Ah, por cierto, ¿puedo pedir prestado de tu ropa?http://hi5flow.comFrases halloween]]></content>
		</document>
		<document id="bbebd2555933f26ab1f0e696ab148a07" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/frases-emo-de-amor-y-tristeza.html">			<content><![CDATA[Unas frases de amor y tristeza para mandar por hi5 o alguna red social.Si lloras por haber perdido el sol las lágrimas no te permitirán ver las estrellas.Sólo tú sabes quién se merece tus lágrimas.Que gris amanecer, mi alma esta triste, porque perdió a su amor.Cada vez que sientas que la tristeza te persigue, déjala entrar a tu vida, que con ella aprenderás a ser fuerteTu sonrisa es la luz que ilumina mi alma, tu llanto la tormenta que destruye mi corazónEs tan triste mirar por la ventana que mejor prefiero mirarte para sonreír de nuevo.La melancolía es el placer de estar triste.Mas vale una triste sonrisa que la tristeza de no volver a sonreir.Cuando la tristeza nos invade nos sentimos mal, imagínate el no poderte amar.La mirada melancólica encierra la más grande de las bellas tristezas.http://hi5flow.comFrases emo]]></content>
		</document>
		<document id="95915bdbccbd4eb95a470e5a13e5bec6" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/frases-para-halloween-2012.html">			<content><![CDATA[Falta muy poco para la noche de Halloween o más conocida como “Noche de Brujas” hemos recopilado unas frases para que los mandes por el hi5 u otra red social.- No debes de preocuparte ya que no soy una Bruja, es un problema más bien técnico.- En Halloween debes olvidarte de los fantasmas… deberás cuidarte de mí.- No importa lo horripilante que sea tu disfraz, siempre serás el monstruo mas lindo para mí.- Feliz Halloween a mi pequeña monstruo. ¡Te quiero mucho!- Existen brujas de todo tipo de clases. Las buenas, malas, feas, y gordas pero tú… tú eres mi ángel ¡Feliz Halloween!- Si el miedo llama a la puerta, ten confianza y ábrela para regalar dulces.- Que esta noche funcionen todos los hechizos de amor y felicidad.- De la suerte y de la muerte no hay quien escape.- Ven este 31 de Octubre a festejar con nosotros, no olvides venir disfrazado. Atte; “Los espíritus del más allá…”- Un poco de terror siempre es necesario.- El terror de mis relatos proviene de la densa oscuridad de mi corazón. ¡¡feliz halloween!!- En halloween olvídense de los fantasmas... cuídense de mí.- La muerte es un castigo para algunos, para otros un regalo, y para muchos un favor.- No importa lo horripilante que sea tu disfraz, siempre serás el monstruo mas lindo para mí.http://hi5flow.comFrases Halloween]]></content>
		</document>
		<document id="206bef3cc9e29084a16dcf614f5022ac" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/juegos-hi5-mafia.html">			<content><![CDATA[¡Compite por el prestigio en el submundo criminal, realiza trabajos y lucha contra otros jugadores de tu mismo nivel o con niveles mas alto!Mafia te permite comprar armas, vehículos y herramientas como también obtener artículos en el mercado negro donde solo puedes obtenerlas comprando con Oro.Enlace: http://www.hi5.com/apps/mafia.htmlhttp://hi5flow.comJuegos Hi5]]></content>
		</document>
		<document id="6db08013780f193ca585937944378cf3" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/la-verdadera-musica-emo.html">			<content><![CDATA[Uno de las primeras bandas que fueron consideradas emo entre los año 1985 y 1999, una joya de canción.http://hi5flow.comMúsica Emo]]></content>
		</document>
		<document id="b218b621270a4c13ad4b540a6cbe57f3" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/marilyn-manson-this-is-halloween.html">			<content><![CDATA[Un galería de fotos en la canción This is Halloween de Marilyn Manson, una buena canción para los fanáticos de este genero.http://hi5flow.comVideos Halloween]]></content>
		</document>
		<document id="f3254c6909061416c3f3d275eb1565e8" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/michael-jackson-thriller.html">			<content><![CDATA[Thriller de Michael Jacson es una de las canciones que no puede dejar de sonar en Halloween, una estupenda canción con una coreografía y puesto en escena para el día de los muertos.http://hi5flow.comHalloween]]></content>
		</document>
		<document id="67392f46247128f13f52d95e5aa7bd2d" url="http://www.hi5flow.com/2012/10/registrarse-en-el-nuevo-hi5-gratis-y-en.html">			<content><![CDATA[Este manual es para registrarse en el nuevo hi5 gratis y en español, totalmente actualizado para este año de lanzamiento de esta red social y con imágenes para entender mejor el proceso.Si quieres registrar una cuenta en hi5 y de este modo formar parte de una de las redes sociales más populares en la actualidad, entonces sigue estos pasos: Entra a la página de hi5.Encontraras un apartado de "Registrate" Rellena la ficha:Ingresa tu nombre y apellido (no es necesario que ingreses los dos apellidos, sobre todo por cuestiones de privacidad)Ingresa tu correo electrónicoIngresa una contraseña para tu cuenta en hi5. Ingresa tu país, ciudad, idioma y sexo. Por ultimo ingresa tu fecha de nacimiento, rellena la verificación y dale clic a SiguienteSe abrirá una página pidiéndote confirmes tu email: Activar cuentaPara activar tu cuenta, abre otra ventana e ingresa a tu correo electrónico. Abre el email de validar tu cuenta en hi5 (si no lo encuentras búscalo entre los correos no deseados):1. Copia el código de activación y pegalo en el campo previsto para ello en la ventana anterior y dale clic a Activar. 2. O haz clic en el enlace Confirmar tu cuenta.Finalmente para ingresar a tu espacio personal en hi5, en la página que aparece ingresa tu correo electrónico, tu contraseña de hi5 y dale clic a Iniciar sesión.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>