<author id="e76c838aefc931bc01ff528c583aec77" url="chismesdelafarandula.blogspot.com" feed="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7e9a5667fe43c4cae7c7307047fc9ded" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/abanto-morales-se-desmayo-en-biblioteca.html">			<content><![CDATA[La tensión dominó el ambiente convencidos de que el intérprete de Cholo soy de 86 años, había sufrido un paro cardiaco. Pero horas después se supo que el desmayo fue producto de una baja de su presión arterial que los médicos lograron estabilizar.El hijo de Luis Abanto Morales, Roland Abanto Colina, quien se apersonó al mencionado nosocomio al promediar las 2:30 de la tarde, declaró a la prensa que su padre ya se encontraba bien.]]></content>
		</document>
		<document id="5d74486717a5a0c9367798a0f8e94b91" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/barrista-de-la-u-llora-y-jura-que-es.html">			<content><![CDATA[Se burló de la justicia durante tres semanas, algunos le pusieron precio a su cabeza, pero la policía lo atrapó ayer y llorando cobardemente gritó ser inocente.El barrista de Universitario, Ronny Ramos Pérez (25) Bolón, acusado de asesinar a la joven contadora María Paola Vargas Ortiz (25), fue detenido escondido en casa de sus suegros, en Independencia.Según los testigos, el malvado hincha no tuvo contemplación con su víctima, porque a pesar de verla convulsionar en el piso, se le acercó para arrebatarle un equipo reproductor multimedia.]]></content>
		</document>
		<document id="9eba18e0a19bb04e365e3078f09c3935" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/camilo-llega-manana.html">			<content><![CDATA[Camilo Sesto arribará mañana a Lima procedente de México para ofrecer al día siguiente su esperado concierto de despedida de los escenarios. Según trascendió, el artista hispano no ofrecerá conferencia de prensa, dedicará el tiempo de su estancia en nuestra capital para descansar antes de su recital.Su show de este sábado en el Jockey Club será su adiós definitivo de Lima. Lo que otros hacen es, me retiro y al ratito vuelvo. En este caso es firme. No me volveré a subir a un escenario como Camilo Sesto, se acabó. Mi retiro es irrevocable, dijo.]]></content>
		</document>
		<document id="ee4a8066e1fdbf218db7bafee14afa55" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/david-y-victoria-beckham-compran.html">			<content><![CDATA[David y Victoria Beckham son los nuevos propietarios de dos cerdos, de acuerdo con el diario británico Daily Mail.Según la publicación, la pareja compró los animalitos por 700 libras cada uno, y los cerditos se han convertido en las mascotas de familia.La cantante piensa en llamar a sus mascotas como Elton y David, en honor de los amigos Elton John y su pareja, David Furnish. Ya el futbolista pensó en llamarlos como Pinky y Perky.]]></content>
		</document>
		<document id="acaca30f26f2db0605aaf4739af3fc9d" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/ex-de-britney-spears-condenado-45-dias.html">			<content><![CDATA[El paparazzo Adnan Ghalib, ex novio de Britney Spears, fue condenado a 45 días de cárcel tras abandonar una escena de un accidente en el que se involucró.Ghalib, tras pasar un día tras las rejas, será puesto en libertad condicional formal por 36 meses, deberá completar 52 semanas de clases de manejo de la ira, y 45 días de trabajo comunitario.Todo esto se deriva de un incidente ocurrido en febrero, cuando Ghalib presuntamente pasó por encima del pie de un notificador de justicia con su auto. Ghalib fue inicialmente acusado de tres delitos: asalto con arma mortal, intención de herir y huir de la escena del crimen, pero los dos primeros cargos fueron retirados como parte de su acuerdo de culpabilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="ed72929108e496a95635075750bc05fa" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/gaudy-y-su-banda-habria-matado.html">			<content><![CDATA[Gaudy hizo video en el que Alicia culpaba a Abencia Meza de amenazas de muerte. Policía sigue pista de compinches para ubicar caja fuerte con joyas de la fallecida.Tremenda joya. Gaudy Raquel Martel Calderón, considerada pieza clave en las investigaciones para esclarecer el crimen de la folclórica Alicia Delgado, fue detenida la tarde de ayer junto a otros dos sujetos integrantes de una banda de robacasas en Los Olivos.En la cochera se halló estacionado un moderno auto Yaris plateado, de placa CGP-104 y una moto Yinxiang de matrícula NG-90458 que fueron trasladados a la Dirincri para investigar su procedencia.Yo sólo vine de visita, dijo a los detectives que la trasladaron enmarrocada a la sede de la Dirincri, junto a sus cómplices José Eladio Avellaneda Huamán (36) y Marco Polo Rodríguez Chávez (44).]]></content>
		</document>
		<document id="50a009f8dbdf349eaa23dd7c5e35e324" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/harry-potter-se-desnudara-en-setima.html">			<content><![CDATA[Daniel Radcliffe se desnuda una vez más. Según se informaron distintos portales de Internet en las últimas horas, el joven actor británico volverá a aparecer como Dios lo trajo al mundo para la penúltima película de Harry Potter.Como se recuerda, Daniel protagonizó hace dos años la obra de teatro, Equus, donde también tuvo que desnudarse totalmente.“Daniel Radcliffe aparece desnudo en una escena fascinante y muy sensual”, dijo David Yates, el director de las dos últimas películas del joven mago en una entrevista con la publicación italiana Sorrisi e Canzoni.Se trata de un pasaje de la historia en que los héroes están peleando con un enemigo que les crea una ilusión. En ella, aparece Potter abrazando y besando a una mujer.]]></content>
		</document>
		<document id="22b7d1561e2f9a455fe484202f81c170" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/hector-john-caro-cuando-veo-elsa.html">			<content><![CDATA[El ex jefe de la desaparecida Dirección Nacional Contra el Terrorismo (Dincote), Héctor John Caro, señaló que la parlamentaria andina Elsa Malpartida tuvo un comportamiento terrorista tras revelarse su vinculación con Sendero Luminoso (SL).“Cuando yo veo a la señora Malpartida, en realidad estoy viendo a una terrorista”, expresó John Caro a RPP.El ex jefe policial manifestó que esa afirmación la da en base a su experiencia en el combate contra el terrorismo y “a la forma y su comportamiento actual” de Malpartida, aunque no dio más detalles.Asimismo, indicó que consideró que la dirigente cocalera utiliza argumentos “trillados” cuando refiere que fue “obligada” por la agrupación terrorista y dijo sospechar de la decisión de la nacionalista de quedarse en la zona donde habitaba, el caserío El Milagro (Tingo María).]]></content>
		</document>
		<document id="3847082f569b898a213c179928e58f7" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/john-kelvin-y-ex-hicieron-las-paces-por.html">			<content><![CDATA[Yuleika Velásquez, ex pareja sentimental de John Kelvin, declaró que a pesar de la denuncia por infidelidad que formuló en contra del cantante, ya volteó la página y se amistó con él. El pasado fin de semana estuvo acompañando a Kelvin en una clínica local en que el artista estuvo internado a causa de una severa infección a la garganta.Es el padre de mis hijos y no puedo darle la espalda. Nos limitamos a hablar de los pequeños y su estado de salud, comentó. Afirma que con este acercamiento no hay planes de volver juntos.Ahora Yuleika se dedicará a cantar en una conocida orquesta limeña y estará junto a Adalberto Alvarez El Caballero del son el jueves 26, viernes 27 y sábado 28 en los locales de la salsoteca Tumbao en Miraflores, Los Olivos y La Victoria.]]></content>
		</document>
		<document id="15007b1f40e81d99a65a0d01462f1523" url="http://chismesdelafarandula.blogspot.com/2009/11/juanes-expresa-malestar-por-uso.html">			<content><![CDATA[Fernán Martínez, representante del popular cantautor colombiano Juanes, se declaró molesto por la utilización de una de sus canciones en la campaña electoral del inversionista Sebastián Piñera, candidato de la derecha a la Presidencia de Chile.Martínez, consideró “ilegal” el uso del tema Es tiempo de cambiar en la campaña de Piñera, favorito en las encuestas para las elecciones del próximo 13 de diciembre y sugirió que ya se habrían decidido acciones legales.“Es un delito. Nosotros nunca hemos dejado que ninguna canción vaya en campañas políticas. Nos han ofrecido mucho dinero, pero no hacemos campañas publicitarias políticas”, dijo Martínez en declaraciones que publica hoy el diario El Mercurio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>