<author id="e7ac6ad60a484c3ba12e567c5b33f99a" url="magazine24.blogspot.com" feed="http://magazine24.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="83d41f5ef3c8c83dde9ac8c10ee7d8a2" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/02/megan-fox-en-el-carnaval-de-brasil.html">			<content><![CDATA[Megan Fox arribó a Brasil en compañía de su pequeño Noah, de cuatro meses, y de inmediato se desplazó hasta la favela de Heliópolis, donde visitará obras sociales. La protagonista de la saga Transformers será una de las atracciones del carnaval de Río de Janeiro, al que llegará como la principal invitada, en el sambódromo Marqués de Sapucaí, de una reconocida marca de cerveza. Además de la pareja, el carnaval brasileño que se celebra en todo el país cuenta con la participación de celebridades internacionales como el cineasta estadounidense Spike Lee y el cantante surcoreano Psy, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="656dd14e168bea50fbcee5e46f9d71d3" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/02/preocupacion-por-la-salud-de-la.html">			<content><![CDATA[Marta Sánchez tendrá que pasar por el quirófano porque le detectaron un tumor que pone en riesgo su vida. A la cantante española le encontraron un bulto en su aparato digestivo, el cual los médicos le sacarán mediante una cirugía en el mes de abril. Marta fue quien contó la noticia mediante su cuenta de Facebook: "Quiero dar las gracias por tantas palabras de apoyo que estoy recibiendo y por el interés de la prensa. Deciros que estoy bien, me operarán en abril y mientras tanto continuaré con mis planes y proyectos con total normalidad. ¡¡Muchos Besos!!". Sus seguidores le enviaron mensajes de apoyo en este duro momento y realizaron varias muestras de afecto. Cabe destacar que ella no está bien de ánimo ya que su hermana melliza, Paz, falleció a causa de esta misma enfermedad hace casi 9 años.]]></content>
		</document>
		<document id="b1aa65a031f4342c31e7f08bf26e42ad" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/02/realiza-llamadas-y-envia-mensajes-gratis.html">			<content><![CDATA[Si quieres estar en contacto con tus amigos y familiares desde tu Smartphone entonces presta mucha atención ya que esto ahora puedes hacerlo de manera sencilla con solo instalar una aplicación segura, legal y gratuita. Esta aplicación se llama Line y para poder utilizarla deberás tener instalado en tu Smartphone (celular) el sistema operativo Android 2.2 para su correcto uso, para usar Line debemos descargarlo desde el conocido portal de Google llamado Google play, allí bajamos esta aplicación y la instalamos con nuestro Smartphone esto nos llevara solo unos minutos con lo que veras que es todo muy sencillo, una vez que tenemos Line instalado en nuestro Smartphone ya estaremos listo para enviar mensajes y hacer llamadas gratuitas a todos tus amigos y contactos de manera gratuita sin tener que pagar absolutamente nada de dinero.]]></content>
		</document>
		<document id="4c236f32562f4a4fb88fcf406b4222fe" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/02/rihanna-se-desnuda-por-completo.html">			<content><![CDATA["Stay" es el segundo video musical para el debut del séptimo álbum de estudio de Rihanna, Unapologetic. Anteriormente se dio a conocer el clip musical de "Diamonds", en noviembre. En estas nuevas imágenes, se puede ver a la cantante de 24 años completamente desnuda en una bañera a lo largo de todo el material fílmico. En el corto también aparece Mikky Ekko, el cantante que participó de la canción. A Rihanna se la pudo ver sin ropa en varias oportunidades, y hasta su vestimenta es bastante sugestiva. Para la última entrega de los premios Grammy, lució un vestido con trasparencias en los pechos.]]></content>
		</document>
		<document id="59a12bc8cbed4b470a5cd5be4f7772bc" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/02/se-escucha-jenni-rivera-en-donde-el.html">			<content><![CDATA[Un programa que se transmite por la señal de TV Azteca, presentó un supuesto análisis de un grupo de investigadores que asegura que suceden situaciones sobrenaturales alrededor del lugar donde murió la intérprete. Según el video, se escucha la voz de la cantante mexicana en el sitio de la tragedia. La "Diva de la Banda" falleció el pasado 9 de diciembre en un accidente aéreo. La aeronave en la que viajaba cayó en picada en una zona montañonsa en Nuevo León. En el accidente también fallecieron el publicista, el abogado y el maquillista; además de los dos pilotos y un tripulante. Los restos de Rivera fueron sepultados en Los Ángeles, donde residía la artista.]]></content>
		</document>
		<document id="ba6e3f32296843620fbe38c0b4782196" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/04/andres-calamaro-publico-foto-de-su-ex.html">			<content><![CDATA[Andrés Calamaro compartió una foto desnuda de su ex, Micaela Breque, en Twitter. Aunque más tarde el músico borró la imagen, la red social explotó de comentarios sobre este tema. La modelo demostró su malestar con el cantante cuando el periodista Sebastián Fernández Zini escribió: "De poco hombre publicar la foto de @miquibreque". Rápidamente, ella solo le contestó: "Sí". Luego, la actriz Georgina Barbarossa también disparó contra Calamaro: "¡Sos un mal nacido, poco hombre! ¡Es para hacerte un juicio! ¡Enfermo!". A partir de ese momento, Andrés comenzó a defenderse por las críticas que leyó en Twitter: "@geobarbarossa Soy un caballero: estás desinformada. Saludos". "Están mal informados y mal entendidos; interpretan todo de la peor forma posible, lo que parece ya el deporte nacional, bajen medio cambio", tuiteó el "Salmón" desde su cuenta oficial de Twitter. Por otra parte, explicó que la imagen era un lindo recuerdo de su expareja: "Además de no escuchar música, buscan roña en cada detalle, incluso bonito, como una foto de sombras y recuerdos... están envenenados". Desde que se separó de la modelo, Calamaro decidió descargar su dolor por la red social y le dedicó una serie de canciones de amor y mashups que subió a su Soundcloud. "Tweety es un nanoclima donde hay que explicarlo todo 500 veces... Soy un santo, el gaucho más noble y generoso que vas a encontrar", se defendió Calamaro ante sus seguidores. "Intoxicados de farandulitis, ven traición y suciedad donde hay nostalgia y afecto. Jamás van a saber amar o ser amados, y además son de goma", fue otro de los mensajes que escribió Andrés.]]></content>
		</document>
		<document id="64ae2d871917ac2d6994de7e4ee1151e" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/04/conviertete-en-el-protagonista-de-video.html">			<content><![CDATA[Si alguna vez soñaste en convertirte en una estrella del baile o de la música entonces no esperes más ya que ahora podrás ser el protagonista de un video clic o video musical con tan solo unos cuantos clicks. Para hacer este sueño realidad debemos contar con alguna de esas aplicaciones mágicas que puedan convertirnos en una estrella y para esto la aplicación que nos ayudara a ser una estrella se llama Pinpix, esta aplicación online nos hará participar de videos realmente divertidos en donde podremos demostrar nuestras habilidades al ritmo de la mejores canciones. Para empezar a usar Pinpix debemos contar con una fotografía, esta la subiremos al sitio en la cual debemos darle forma y recortar la parte de nuestro rostro que es la que aparecerá en el video musical, luego de esto damos el siguiente paso en donde seleccionaremos un escenario musical en el cual queramos participar, cabe decir que tenemos varias opciones las cuales puedes darle una vista previa para ver cuál de estas será de tu agrado, una vez seleccionado le agregamos nuestro rostro al bailarín o cantante el cual se convertirá en el protagonista del video clic, ósea TU. Una vez finalizada nuestra creación podremos darle una vista previa para ver si el video quedo tal como queríamos, si esto es así le damos por finalizado para que este quede listo para presentarlo en sociedad, para compartirlo contamos con varias opciones como por ejemplo enviarlo por mail, compartirlo en Facebook o Twitter o en cualquier comunidad donde participes, en el caso de que tengas algún blog o sitio web puedes copiar el código embed para que este se vea desde allí para que todos tus visitantes puedan apreciar lo buen artista que eres en el escenario.]]></content>
		</document>
		<document id="24656e53de877f16caab6e41a49aaf44" url="http://magazine24.blogspot.com/2013/04/crea-ediciones-de-fotos-y-agregale.html">			<content><![CDATA[Cuando buscamos aplicaciones online para editar fotos gratis podemos encontrar muchos de estos sitios, pero en la mayoría de los casos son muy difíciles de usar o son muy básicos para el tipo de trabajo que buscamos realizar, pero por suerte existen varias alternativas muy buenas para lograr una excelente edición y retoque de imágenes gratis con tan solo unos cuantos pasos. Para que tengas en cuenta una opción realmente fabulosa te presentamos Pizap online, un sitio con el que podrás realizar muchos trabajos de diseño sin tener que complicarte ya que cuenta con un entorno de trabajo amigable y sencillo pero sin dejar de ser una alternativa completa. Para empezar a utilizar Pizap solo tendremos que subir una foto o imagen con la cual deseamos trabajar al sitio, en tan solo unos segundos tendremos la imagen en nuestro panel de trabajo, allí podrás ver todas las herramientas online con las que cuenta Pizap, cada una de estas herramientas están claramente identificadas para que sepas en que usar cada una de ellas, con esto podremos ver que son herramientas muy intuitivas y de fácil uso con lo que no tendrás problema alguno para identificarlas para cada edición o retoque que quieras hacer en la imagen. Por último una vez terminado el trabajo contamos con varias opciones, una de ellas es compartirla con nuestra gente y amigos en donde participemos como por ejemplo Twitter o en la red social de Facebook, claro que también podremos enviarla por e-mail a todos los contactos de nuestra lista, compartirla por MSN o por ahí usarla en algún perfil o como avatar en nuestras cuentas. Espero te haya gustado esta alternativa para editar y retocar tus imágenes y donde seguramente volcaras toda tu creatividad para hacer de ese trabajo una verdadera obra de arte.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>