<author id="e829ea4aefb54c4f2aee437d5588d624" url="literalgia.blogspot.com" feed="http://literalgia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="f90709e5a97f5653efde3d290c69b1a8" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/01/canciones-para-caminar.html">			<content><![CDATA[Camino siempre que puedo, creo que crecer y vivir en una urbe como Lima en la que el transporte público es caótico hace que prefiera caminar antes que tomar un bus cada vez que puedo. Descubrí el placer de caminar sin ningún motivo en especial, en mi breve estadía por el extranjero; hoy de vuelta redescubro lo bonito que puede ser caminar por Lima algunos días.“Caminante no hay camino, se hace camino al andar” (A. Machado)Me encanta caminar: caminar sola, caminar en buena compañía, caminar escuchando los ruidos de la naturaleza o la ciudad según sea el caso, caminar escuchando música. Por eso aquí va una pequeña selección de canciones para caminar (o correr o montar bicicleta) y sonreír al mismo tiempo:1) Lisandro Aristimuño - Caminata: para una caminata en medio de la naturaleza en un día soleado.2) Jorge Drexler - La trama y el desenlace: un paseo urbano de a dos3) Death cab for cutie - I will posses your heart: el video de esta canción siempre me inspira a partir de viaje o en su defecto salir a caminar.4) Kanaku y el tigre - Bicicleta: para los que prefieren ir en 2 ruedas, ideal para pensar en caminatas veraniegas.5) Caracol- Certitudes: “J'ai couru et couru, couru à perdre haleine, chacun des détours en valait la peine…”Entonces, ¿qué esperas? Hora de coger tu música favorita, unos buenos zapatos y salir a caminar! (Por @meikuei)]]></content>
		</document>
		<document id="a8a5c73e50dbb946d7144d49321208b7" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/01/el-sueno-de-umberto-eco-articulo.html">			<content><![CDATA[A partir de un sueño, Umberto Eco desarrolla un interesante artículo-ensayo sobre cómo sería el planeta que tanto “queremos y cuidamos” en caso de una Tercera Guerra Mundial.El artículo pertenece al libro “A paso de cangrejo” (2010), una obra que recopila varios artículos y conferencias del autor, entre 2000 y 2005. “Un sueño”, fue publicado en el L’espresso, en diciembre de 2003.********************************Un sueño *Cuando alguien dice “Sueño que…” o bien “He tenido un sueño”, se entiende por lo general que en ese sueño se han materializado, o desvelado, sus deseos. Pero un sueño también puede ser una pesadilla, en la que se anuncia lo que de ningún modo se desea, o bien un sueño premonitorio, que exige la intervención de in intérprete autorizado que diga qué es lo que se anuncia, promete o amenaza ese sueño.Mi sueño es de esa tercera naturaleza, y lo cuento tal como lo sueño, sin preguntarme por anticipado si se corresponde con mis deseos o con mis miedos.Sueño que, tras un black-out global, que inmoviliza a todo el mundo civilizado, en la búsqueda enloquecida de responsabilidades, y en un intento de reaccionar ante una amenaza, se desencadena una guerra mundial. Pero una guerra de las buenas, no una marginal como la Segunda Guerra Mundial, que solo causó cincuenta millones de muertos. Una guerra auténtica, de aquellas que la técnica nos permite hacer hoy día, con zonas enteras del planeta desertizadas por las radicaciones, con al menos con la mitad de la población mundial desaparecida a causa del fuego del enemigo, del hambre, de las epidemias, en resumen, una cosa bien hecha, realizada por generales competentes y responsables, a la altura de los tiempos.Por supuesto (aun en sueños uno es egoísta) sueño que yo, mis seres queridos, mis amigos, vivimos en una zona del planeta (posiblemente la nuestra) donde la situación no es tan desastrosa.Ya no tendremos televisión, por no hablar de internet, puesto que las líneas telefónicas estarán cortadas. Subsistirá alguna comunicación telefónica, gracias a los antiguos aparatos de galena. No habrá líneas eléctricas, pero reparando en plan chapuza algunos paneles solares, especialmente en las casas de campo, dispondremos de algunas horas de luz; para lo demás habrá que acudir al mercado negro para alimentar las luces de petróleo, ya que nadie perderá el tiempo refinando gasolina para coches que, de existir todavía, ya no tendrán calles por dónde circular. A lo sumo quedarán carretas y calesas arrastradas por caballos.Con esta luz escasa, y seguramente junto a un caminillo mantenido sin prisas talando aquí y allá, por la noche leeré a mis nietos, que no dispondrán de televisión, viejos cuentos de hadas hallados en el desván, o les explicaré cómo era el mundo antes de la guerra.A una hora determinada nos agazaparemos junto a la radio y captaremos algunas emisiones lejanas, que nos informarán cómo están las cosas y nos avisarán de si se aproxima algún peligro a nuestra zona. Aunque para comunicarnos volveremos a amaestrar palomas mensajeras, y será agradable desprender de su patita el último mensaje que nos dice que la tía tiene ciática pero que sigue bien, o encontrar el diario de ayer en ciclostil.Es posible que, si nos hemos refugiado en el campo, en la aldea hayan mantenido en pie una escuela, y en este caso aportaría mi contribución enseñando gramática o historia, geografía no, porque entretanto los países habrán cambiado tanto que hablar de geografía sería lo mismo que hablar de historia antigua. Si no hubiese escuela, reuniría a mis nietos y a sus amigos y les daría clase en casa; primero les enseñaría a hacer palotes, para adiestrarles el pulso, no solo para la escritura sino para los muchos trabajos manuales que les aguardan, y luego poco a poco, si fueran chicos grandes podría darles incluso unas buenas lecciones de filosofía.Es posible que a los niños les quede aún el patio de la parroquia, donde se mantendrá un pequeño campo de fútbol (y se podrá jugar hasta con una pelota de trapo), quizá se haya recuperado del sótano un viejo futbolín y el párroco haya mandado al carpintero que fabrique un ping-pong, que para los jóvenes será más apasionante y creativo que los videojuegos de antes.Se comerá mucha verdura, si la zona no está afectada por la radiactividad, y se saborearán las ortigas cocidas, que se parecen a las espinacas. Como se multiplican por vocación, no faltarán los conejos, y tal vez haya un pollo de domingo, para la más pequeña la pechuga, para el mayor el muslo, el ala para papá, el anca para mamá, y para la abuela que tiene buen diente el cuello, la cabeza y la rabadilla, que en los pollos de corral es lo más sabroso.Se descubrirá de nuevo el placer de los paseos a pie, la tibieza de los viejos chaquetones pasados de moda, y de los guantes de lana, con los que incluso se puede jugar con bolas de nieve.No debería faltar el viejo médico del pueblo, capaz de reunir ciertas provisiones de aspirina y quinina. Ya se sabe, son c{amaras hiperbáricas, tacs y ecografías la vida humana volverá a una duración media de sesenta años, pero no estará mal si tenemos en cuenta la duración media de la vida en otras zonas del planeta.Florecerán de nuevo sobre las colinas los molinos de viento. Ante sus grandes brazos, los ancianos explicarán la historia de Don Quijote, y los pequeños descubrirán que es extraordinariamente hermosa. Habrá música, y todos aprenderán a tocar algún viejo instrumento recuperado, por mal que vayan las cosas con una caña y un cuchillo se pueden hacer orquestinas de flautas, los domingos se bailará en la era, y es posible que algún acordeonista superviviente toque la mazurca de Migliavacca.En los bares y tabernas se jugará a la brisca, mientras se bebe gaseosa y vino joven. Circulará de nuevo el tonto del pueblo, obligado a abandonar la vida política. Los jóvenes desmotivados se consolarán aspirando vapores de camomila con una servilleta sobre la cabeza, y dirán que es un colocón.Aparecerán de nuevo, a media montaña, muchos animales, tejos, garduñas, zorros y liebres en abundancia, y hasta los protectores de animales aceptarán ir alguna vez a caza para procurarse alimentos proteínicos, con viejas escopetas si las hay, o si no con arcos y flechas, y vibrátiles cerbatanas.De noche, en el valle, se oirá ladrar a los perros, bien alimentados y apreciados, porque se habrá descubierto que sustituyen y de forma barata a los más sofisticados sistemas electrónicos de alarma. Nadie los abandonará ya en la autopista, o bien porque habrán adquirido valor comercial, o bien porque ya no habrá autopistas, o porque si las hubiese no las utilizaría nadie, ya que llegaría demasiado pronto a zonas que será mejor evitar, ubi sunt leones.Florecerá de nuevo la lectura, porque los libros, salvo casos de incendio, sobreviven a muchos desastres; aparecerán en desvanes abandonados, sustraídos de las grandes bibliotecas urbanas derruidas, circularán en préstamo, se regalarán por Navidad, nos harán compañía en los largos inviernos y hasta en verano, cuando hagamos nuestras necesidades bajo un árbol.Aun escuchando en la radio de galena noticias inquietantes, esperando salir bien librados y dando gracias al cielo todas las mañanas porque estamos todavía vivos y el sol brilla, los más poéticos empezarán a decir que, en definitiva, está renaciendo una Edad de Oro.Calculando que estos renovados placeres tendrían un coste de al menos tres mil millones de muertos, la desaparición de las pirámides y de San Pedro, del Louvre y del Big Ben (de Nueva York no vale la pena hablar, todo será Bronx), y que tendré que fumar paja, si es que no consigo por lo menos dejar el vicio, me despierto de mi sueño muy inquieto y –digo la verdad– espero que no se cumpla.No obstante, he ido a visitar a un individuo que practica la adivinación y sabe leer incluso las vísceras de los animales y el vuelo de los pájaros, y me ha dicho que mi sueño no solo anuncia algo espantoso: sugiere, además, cómo podría evitarse ese horror si lográramos contener nuestro consumo, evitar la violencia, sin implicarnos tampoco demasiado en la ajena, y saborear de vez en cuando los antiguos ritos y costumbres pasados de moda porque, al fin y al cabo, hoy día también se puede apagar el televisor y el ordenador y, en vez de coger un vuelo chárter hacia las Maldivas, contar cosas junto al fuego: basta con quererlo.Ahora bien, ha añadido mi oniromante, justamente eso es un sueño, tengamos el coraje de detenernos un momento para evitar que los sueños se conviertan en realidad. Por tanto, ha añadido mi oniromante (que es sabio pero un poco cascarrabias como todos los profetas a quien nadie hace caso), ¡al diablo todo el mundo!, porque también es culpa vuestra.* L’espresso, diciembre de 2003.]]></content>
		</document>
		<document id="953b94d6085fca1c1037acaae660fb3c" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/02/hija-de-la-fortuna-primogenita-de-una.html">			<content><![CDATA[Tengo predilección por los autores latinoamericanos, así como también, por las historias cargadas de ficción y fantasía pero enmarcadas en un contexto real, como una forma más entretenida de aprender la historia, y más aún la fascinante historia del continente americano.Isabel Allende es sin duda una escritora de muy reconocido éxito comercial, lo cual ha hecho que sea minimizada en cuanto su calidad literaria, al punto de ser considerada “una mala copia de García Márquez” como leí por ahí. Esto obedece al tonto estereotipo de que en la literatura, el éxito no va de la mano con la calidad, si bien hay muchos ejemplos que avalan esta idea, también hay excepciones y Allende es una de ellas.“Hija de la fortuna” (Versión PDF) viene a ser la primera parte de una trilogía conformada además por “Retrato en Sepia” y “La casa de los espíritus”, sin embargo cada libro goza de total independencia, pero se relacionan por tener personajes en común, y el orden de lectura tampoco es muy importante ya que “La casa de los espíritus” fue publicado primero a pesar de ser, según la cronología de la historia, el último. Los tres juntos forman una saga familiar que abarca casi 130 años.La novela está ambientada en el siglo XIX entre los años 1840 y 1850 en la ciudad de Valparaíso en Chile donde Eliza Sommers, una huérfana que al ser abandonada en casa de una acomodada familia inglesa es criada por ellos, vive una vida tranquila y feliz; opacada un poco por sus dudas sobre su origen pero con el mismo destino de la mayoría de mujeres de esa época: casarse y formar una familia. Conocer el amor con Joaquín Andieta, un simple dependiente de su familia adoptiva, la desviará del camino y juntos vivirán un romance intenso y apasionado a pesar de las diferencias sociales y de ideologías.Joaquín, para salir de la pobreza, va en busca de fortuna a California donde la fiebre del oro está en todo su apogeo y Eliza, al no soportar su ausencia, decide embarcarse en la aventura de seguirlo. Robando las joyas de su ajuar de novia y en complicidad con su nana y un marinero chino llamado Tao Chi’en, logra infiltrarse en uno de los tantos barcos llenos de individuos cautivados por el oro de California y por la fortuna fácil.El largo y difícil viaje no será nada comparado con lo que tiene que pasar en California, un lugar desconocido y lleno de peligros sobre todo para una mujer, así que disfrazada de hombre se abre paso en un mundo de bandoleros y prostitutas, en busca de su gran amor a quien siempre termina perdiéndole la pista. Tao Chi’en, que más que marinero es un talentoso médico con una triste historia, se convertirá en su fiel amigo y protector en esa tierra dominada por la codicia.La historia está llena de variopintos personajes, retrata los diferentes rostros de la sociedad de la época; desde pobres que quieren hacerse ricos y ricos que quieren ser más ricos. Rescata valores tales como el amor y sobre todo la libertad, ya que si bien es el amor lo que impulsa a nuestra protagonista a adentrarse en un mundo difícil y violento, es la sensación de libertad lo que termina dándole sentido a su vida que, de haberse sometido a las reglas de la sociedad, habría sido fácil y sin complicaciones pero vacía y superficial a la vez. Eliza escapó de las cuatros paredes de su mansión, para salir al mundo real y vivir, vivir de la forma que debe ser, soportando sufrimientos para disfrutar una felicidad a plenitud.Por @kemisa21 del blog: http://kemisa21.blogspot.com)]]></content>
		</document>
		<document id="5a2c3641ea5b043d6029caa96b80daf0" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/02/mira-las-unicas-imagenes-de-video-del.html">			<content><![CDATA[Las imágenes muestran al poeta César Vallejo (Perú, 1892 - Paris, 1938), autor de “Los heraldos negros”, “Trilce”, “España, aparta de mí este caliz”, entre otros. En el video, se observa a Vallejo cuando participaba en II Congreso de Escritores Antifascista en la ciudad de Valencia en España, realizado en julio de 1937.]]></content>
		</document>
		<document id="abbed4b64610f9e26e58f69a7c4a3044" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/04/92-frases-citables-de-memoria-de-mis.html">			<content><![CDATA[Gabriel García Márquez cumplió 85 años, una vida. Un valioso tiempo dedicado a regalarnos mundos paralelos al nuestro, en donde nos hemos sentido a veces más a gusto y, otras, más angustiados. Su vasta obra nos ha hecho volar la imaginación más allá de nuestra cotidiana vida y ha formado una larga lista de escritores que han dirigido sus pasos rumbo a Macondo, a encontrarse con los seres descontaminados de realidad.En su 85 aniversario, compartimos las frases más interesantes de “Memorias de mis putas”, una novela sobre la “historia de amor” entre un anciano y una adolescente.En el libro se encuentran innumerables citas, todas ellas reflejan la sabiduría de alguien que ha vivido intensamente y ha aprendido mucho de las cosas buenas y malas de la vida:1. El año de mis noventa años quise regalarme una noche de amor loco con una adolescente virgen.2. También la moral es un asunto de tiempo, decía Rosa Cabarcas, con una sonrisa maligna, ya lo verás.3. Me ofreció media docena de opciones deleitables, pero todas usadas.4. Los sabios lo saben todo, pero no todo.5. La inspiración no avisa.6. A mi edad, cada hora es un año.7. Hay que cerrar todas las ventanas para tratar de dormir la siesta en la penumbra ardiente.8. Soy un cabo de raza sin méritos ni brillo.9. El primer síntoma de la vejez es que uno empieza a parecerse a su padre.10. Es un triunfo de la vida que la memoria de los viejos se pierda para las cosas que no son esenciales.11. No hay anciano que olvide dónde escondió su tesoro.12. El deseo de aquel día fue tan apremiante que me pareció un recado de Dios.13. Tuve un papá formalista al que nunca se le conoció un error. Es ésta la ciudad de mi alma tan apreciada de propios y ajenos por la buena índole de su gente y la pureza de su luz.14. Por mis veinte años empecé a llevar un registro con el nombre, la edad, el lugar, y un breve recordatorio de las circunstancias y estilo.15. Hasta los cincuenta años eran 514 mujeres con las cuales había estado por lo menos una vez.16. Nunca compartí secretos ni conté una aventura del cuerpo o del alma.17. La única relación extraña fue la que mantuve durante años con la fiel Damiana.18. Recuerdo que yo estaba leyendo en la hamaca del corredor, y la vi por casualidad inclinada en el lavadero con una pollera (falda) tan corta que dejaba al descubierto sus corvas suculentas. Presa de una fiebre irresistible se la levanté por detrás, le bajé las mutandas (bragas o pantaletas) hasta las rodillas y la embestí en reversa. Ay, señor, dijo ella, con un quejido lúgubre, eso no se hizo para entrar sino para salir. Un temblor profundo le estremeció el cuerpo, pero se mantuvo firme. Desde entonces tuve que aumentarle el sueldo con el cálculo de una monta al mes, siempre mientras lavaba la ropa y siempre en sentido contrario.19. Empecé a dictar clases de castellano y latín en tres colegios públicos al mismo tiempo. Fui un mal maestro, sin formación, ni vocación ni piedad alguna por esos pobres niños.20. Lo único que pude hacer por ellos fue mantenerlos bajo el terror de mi regla de madera para que al menos se llevaran de mí el poema favorito. Sólo de viejo me enteré por casualidad del apodo que los alumnos me pusieron a mis espaldas: el Profesor “Mustio Collado”.21. Dormía en el Barrio Chino a partir de las once de la noche. Dos veces fui coronado como el cliente del año.22. De joven iba a los salones de cine sin techo, donde lo mismo podía sorprendernos un eclipse de luna que una pulmonía doble por un aguacero descarriado.23. Encontré una pavita mejor de la que querías, pero tiene un percance: anda apenas por los catorce años.24. Damiana dice que me visto con el ritual de un señor obispo: traje de lino blanco, camisa a rayas azules de cuello acartonado con engrudo, la corbata de seda china, los botines remozados con blanco zinc, y el reloj de oro coronario con la leontina abrochada en el ojal de la solapa. Así era mi atuendo: filipichín (elegante).25. Tenga cuidado, don, que ya la casa de Rosa Cabarcas no es ni sombra de lo que fue.26. La niña estaba en el cuarto: era bella, limpia y bien criada, pero estaba muerta de miedo.27. Los caballeros de Gayra tienen fama de que hacen cantar a las mulas.28. El bolero es la vida.29. El calor se volvía insoportable a medida que avanzaba la noche.30. Una corriente cálida me subió por las venas, y mi lento animal jubilado despertó de su largo sueño.31. Hice mi deposición puntual y cuando solté la cadena del agua sentí que mis rencores del pasado se fueron por los albañales.32. Bajo el sol abrasante de la calle empecé a sentir el peso de mis noventa años, y a contar minuto a minuto los minutos de las noches que me hacían falta para morir.33. Todavía manuscribo con la letra romántica que me enseñó Florina de Dios.34. Seguí escribiendo a mano y transcribiendo en la máquina con un arduo picoteo de gallina.35. Hoy jubilado, pero no vencido.36. De Ximena Ortiz, nunca logré sofocar el fuego de su recuerdo.37. A los dos meses de noviazgo no teníamos de qué hablar y prefería irme al Barrio Chino a vivir mis noches en la paz de Dios.38. Ximena Ortiz se fue del país esa misma noche en que yo hube de estar en la catedral y no volvió hasta unos veinte años después, bien casada y con los siete hijos que pudieron ser míos.39. A quien me lo pregunta le contesto siempre con la verdad: las putas no me dejaron tiempo para ser casado.40. Otra, radiante, me señaló con el dedo. ¡Qué maravilla! Todavía le queda la elegancia de ruborizarse. Su impertinencia me provocó otro rubor encima del rubor.41. Uno de los encantos de la vejez son las provocaciones que se permiten las amigas jóvenes que nos creen fuera de servicio.42. Una mujer no perdona jamás que un hombre le desprecie el estreno.43. La niña ya estaba instruida para el sacrificio.44. A Marco Tulio se le notaba el vicio de la pulcritud. Tenía maneras fáciles, se pasaba de apuesto y sereno, y lo único que ponía en peligro su prestancia era una nota falsa en la voz.45. No abandone el barco en altamar. Todavía nos queda mucho por hablar de música.46. Me parece contra natura que un hombre se entienda mejor con su perro que con su esposa, que lo enseñe a comer y descomer a sus horas, a contestar preguntas y a compartir sus penas.47. Se despidió con una frase que lo mismo podía ser un buen consejo que una amenaza: “Cuídese mucho”.48. El buque lanzó un adiós desconsolado, y sentí en la garganta el nudo gordiano de todos los amores que pudieron haber sido y no fueron.49. Lo que tú digas, dijo, pero te pierdes el gusto de encuerarla pieza por pieza, como les encanta a los viejos, no sé por qué.50. Está bien –dijo-, entonces esta noche a las diez en punto, antes de que se enfríe la pescada (vagina, choro, vulva).51. Me sentía poseído por una fuerza y una determinación que nunca tuve a ninguna edad y por ninguna causa.52. La edad no es la uno tiene sino la que uno siente.53. Vestía a Delgadina para la edad y la condición que convenían a mis cambios de humor: novicia enamorada a los 20 años, puta de salón a los 40, reina de Babilonia a los 70, santa a los 100.54. Cantábamos duetos de amor de Puccini, boleros de Agustín Lara, tangos de Carlos Gardel.55. Hoy sé que no fue una alucinación, sino un milagro más del primer amor de mi vida a los noventa años. Bueno, esto debe ser lo que los médicos llaman demencia senil.56. Fue un hombre a quien quisimos mucho, el mejor bailarín de burdeles que existió jamás, y de tan buen corazón que le tenía lástima el diablo.57. Le tomé el pulso para sentirla viva. La sangre circulaba por sus venas con la fluidez de una canción que se ramificaba hasta los ámbitos más recónditos de su cuerpo y volvía al corazón purificada por el amor.58. Reorganicé la biblioteca, en el orden en que había leído los libros.59. Quedé al borde de la ruina pero bien compensado por el milagro de estar vivo a mi edad.60. La casa renacía de sus cenizas y yo navegaba en el amor de Delgadina con una intensidad y una dicha que nunca conocí en mi vida anterior.61. Descubrí que mi obsesión de que cada cosa estuviera en su puesto, cada asunto en su tiempo y cada palabra en su estilo, todo un sistema de simulación inventado por mí para ocultar el desorden de mi naturaleza.62. Abrí mi corazón a las delicias del azar. Estoy loco de amor.63. Ya lo sabes, Delgadina, la fama es una señora muy gorda que no duerme con uno, pero cuando uno despierta está siempre mirándonos frente a la cama.64. Delgadina, un nombre diurético.65. El sexo es el consuelo que uno tiene cuando no le alcanza el amor.66. Rosa Cabarcas me dijo: el mundo ya no es lo que era porque no quedan muchos hombres como tú.67. Los libros son para pastorear mis vigilias.68. Y escribí: Niña mía, estamos solos en el mundo.69. Se lo comenté a Rosa Cabarcas, y a ella le pareció natural. Cumple quince años el cinco de diciembre. Una Sagitario perfecta. ¿Qué podría regalarle? Una bicicleta, dijo Rosa Cabarcas.70. Cuando fui a comprar la mejor bicicleta para ella no pude resistir la tentación de probarla.71. Al vendedor que me preguntó la edad le contesté con la coquetería de la vejez: Voy a cumplir noventa y uno. El empleado dijo justo lo que yo quería: Pues representa veinte menos. Me sentí colmado por un gozo radiante. Empecé a cantar. La gente me miraba divertida, me gritaban, me incitaban a participar en la Vuelta a Colombia.72. Esa semana, en homenaje a diciembre, escribí otra nota atrevida: Cómo ser feliz en bicicleta a los noventa años.73. La noche del cinco de diciembre la besé por todo el cuerpo hasta quedarme sin aliento: la espina dorsal, vértebra por vértebra, hasta las nalgas lánguidas, el costado del lunar, el de su corazón inagotable. A medida que la besaba, aumentaba el calor de su cuerpo y exhalaba una fragancia montuna (femenina).74. Ella me respondió con vibraciones nuevas en cada pulgada de su piel, y en cada una encontré un calor distinto, un sabor propio, un gemido nuevo, y toda ella resonó por dentro con un arpegio (manera de ejecutar los tonos de un acorde) y sus pezones se abrieron en flor sin tocarlos.75. Sentí que era el mismo diciembre que volvía puntual con sus cielos diáfanos.76. Si algo detesto en este mundo son las fiestas obligatorias en que la gente llora porque está alegre, los fuegos de artificio, los villancicos lelos.77. Fui feliz, porque al toque de las doce, entre los repiques furiosos de las campanas, las sirenas de fábrica y bomberos, los lamentos de los buques, las descargas de pólvora, los cohetes, sentí que Delgadina entró en punta de pies, se acostó a mi lado, y me dio un beso. Tan real, que me quedó en la boca su olor de regaliz.78. Delgadina no obedecía a mis órdenes, pero aguardaba la ocasión para complacerme.79. Me sentía tan feliz, que la besaba en los párpados, muy suave, y una noche ocurrió como una luz en el cielo: sonrió por primera vez.80. El amor me enseñó demasiado tarde que uno se arregla para alguien, se viste y se perfuma para alguien.81. No pude evitar la comparación con la fotografía de mis treinta años, y una vez más comprobé con horror que se envejece más y peor en los retratos que en la realidad.82. Rosa Cabarcas me escuchó en silencio, sin asombro, y por fin pareció iluminada. Qué maravilla, dijo. Siempre he dicho que los celos saben más que la verdad.83. ¡Eso es lo que son ustedes!, grité: ¡Putas de mierda! No quiero saber nada más de ti, ni de ninguna otra guaricha (princesa virgen) en el mundo. Rosa Cabarcas contestó: De todos modos te pasaré la cuenta del desmadre que me hiciste en el cuarto.84. No tenía un instante de sosiego, apenas si probaba bocado, cambiaba de ánimo sin razón, pasaba las noches en un estado de deslumbramiento que no me permitía leer ni escuchar música, y en cambio se me iba el día cabeceando por una somnolencia sonsa que no servía para dormir.85. Casilda Armenta me susurró al oído: ¿Todavía tiras? A sus 73 años conservaba intacto el desparpajo del oficio. Ella suspiró. ¿Te das cuenta? En más de medio siglo es la primera vez que no te recibo la visita en la cama. Ella prosiguió: la gente te llama maestro del amor, imagínate. Pienso que nadie te conoció tus gracias y tus mañas también como yo.86. -Haz lo que quieras, pero no pierdas a esa criatura- me dijo-. No hay peor desgracia que morir solo.87. Hoy miro para atrás, veo la fila de miles de hombres que pasaron por mis camas, y daría el alma por haberme quedado aunque fuera con el peor. Gracias a Dios, encontré mi chino a tiempo. Es como estar casada con el dedo meñique, pero es sólo mío.88. Sin romanticismos de abuelo despiértala, tíratela hasta por las orejas con esa pinga de burro con que te premió el diablo por tu cobardía y tu mezquindad: no te vayas a morir sin probar la maravilla de tirar con amor.89. Desde entonces empecé a medir la vida no por años sino por décadas. La de los cincuenta había sido decisiva porque tomé conciencia de que casi todo mundo era menor que yo. La de los sesenta fue la más intensa por la sospecha de que ya no me quedaba tiempo para equivocarme. La de los setenta fue temible por una cierta posibilidad de que fuera la última. Me volví de lágrima fácil.90. Castorina fue la que me inició por la fuerza en las artes del amor poco antes de mis doce años, mujer de carnes macizas olorosas a jabón de monte, quien me tiró bocarriba en su cama del hotel de lance, me quitó los pantalones con una maniobra maestra y se acaballó sobre mí. Ella fue la que me introdujo en su mundo de mala muerte, donde invitaban a los clientes pobres para darles un amor de caridad.91. -Ay mi sabio triste, está bien que estés viejo, pero no pendejo- dijo Rosa Cabarcas muerta de risa-. Esa pobre criatura está lela de amor por ti.92. Era por fin la vida real, con mi corazón a salvo, y condenado a morir de buen amor en la agonía feliz de cualquier día después de mis 100 años.Frases recopiladas por: Periodismo Transversal]]></content>
		</document>
		<document id="fb4f6796b633d539881e230a89f6a983" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/04/la-mujer-en-la-historia-del-arte-y-las.html">			<content><![CDATA[En su libro “Historia de mujeres”, Rosa Montero hace una selección de reseñas biográficas de mujeres que tuvieron un papel importante en la historia, sobre todo en el mundo de las artes y las letras. Personajes como Agatha Christie, Frida Kahlo, Mary Wollstonecraft, Simone de Behaviour , entre otras, desfilan por esta interesante lista de extraordinarios seres humanos que se enfrentaron al dominio del varón (a la sociedad machista) y cambiaron aquella idea retrógrada que las califica como el “sexo débil”.Pero en el libro no solo figuran estas mujeres independientes y revolucionarias de su tiempo, sino también recoge la vida de aquellas que –en cierta forma– tuvieron otra estrategia de dominio: fusionaron sus vidas con la del hombre que amaban y crearon a un ser superior. Es el caso de Zenobia Camprubi, esposa de Juan Ramón Jiménez, ganador del premio Nobel. El autor de “Platero y yo” logró desarrollar su obra literaria gracias a la labor incondicional de Zenobia, la mujer que logró dominar, manejar y aguantar la personalidad inestable del escritor: enfermizo, pedante y egocentrista. Ella renunció a su propia vida (de futuro literario) para apoyar al escritor español en sus quehaceres con la escritura (traducía, ordenaba, pasaba poemas en limpio) y el final ya es conocido.Otro caso es el de María Lejárraga, una escritora y feminista española que para no enfrentarse a la sociedad que marginaba a las mujeres que pensaban por sí mismas, dejaba que su avaro y desconsiderado marido, Gregorio Martínez Sierra, firmara sus obras de teatro. Sólo así pudo divulgar su obra hasta el final de sus días, dejando que la garrapata de su marido la explote en ciertas ocasiones, cuando solicitaba reiteradamente más escritos para representarlos en los escenarios. Al final, la historia hizo su trabajo y es reconocida por su talento y fortaleza para soportar la vida que llevaba en un tiempo donde la moral existía sólo para hacer la vida imposible a los seres originales.Uno de los casos más tristes es el de Camille Claudel, recordada por ser la asistente y sobre todo “concubina” de Aguste Rodin. Claudel fue una fabulosa escultora que brillaba con luz propia hasta que conoció al “genio” que todos adoraban. Se hizo su colaboradora y posteriormente su amante. Algunos investigadores han determinado que muchas esculturas atribuidas a Rodin en realidad fueron esculpidas por Camille, e incluso muchas obras del escultor tienen un porcentaje que le pertenece a Camille, ya que ella era experta en los detalles delicados como los pies y manos de las esculturas. Al separarse de Rodin, Camille terminó postrada en un sanatorio por una neurosis severa, y murió olvidada, estigmatizada por una sociedad hipócrita que la juzgaba por hacer lo que en verdad quería: sobresalir.En fin. Feministas, escritoras, científicas, promotoras culturales, mecenas y pintoras son reatadas en este libro de Montero. Algunas son más famosas que otras, pero todas otorgan una enseñanza de vida, un ejemplo, una sacada de lengua a su presente, al futuro que es ahora y que a veces se muestra renuente al cambio, a la transformación de la sociedad que se mueve mejor con la igualdad de derechos y la aceptación de que todos podemos aportar algo más, que todos sin distinción podemos desarrollar la vida que queremos en bien de la sociedad. Sólo hace falta valor, determinación y, quizás, un poco de locura.Postdata: Para complementar el asunto, compartimos un extracto del libro, en el que se explica la dura realidad que le tocó vivir a algunas mujeres del pasado. En el capítulo correspondiente a Mary Wollstonecraft, Rosa Montero narra cómo algunos pensadores modernos se expresaban de la mujer, pese a que ya se reclamaba por los derechos universales del hombre.Resulta difícil de imaginar, desde hoy, ese mundo tan arbitrario e intelectualmente incoherente; pero de hecho la vida era así, feroz en la esclavitud que imponía a las mujeres y en la ceguera que el peso del prejuicio provocaba hasta en las mejores cabezas. Por ejemplo, el filósofo Locke, defensor de la libertad natural del hombre, sostenía que ni los animales ni las mujeres participaban de esa libertad, sino que tenían que estar subordinados al varón. Rousseau decía que “una mujer sabia es un castigo para su esposo, sus hijos, para todo el mundo”. Y Kant, que “el estudio laborioso y las arduas reflexiones, incluso en el caso de que una mujer tenga éxito al respecto, destrozan los méritos propios de su sexo”.Si los más brillantes e innovadores pensadores de la época llegaban a decir una majaderías de tal calibre, es de suponer que el ambiente general debía de resultar asfixiante para aquellas mujeres que, como Mary Wollstonecraft, estaban dotadas de una aguda inteligencia y del inconformismo y el coraje suficiente como para advertir la flagrante injusticia sexista en la que se vivía.Están servidos. (F.R.)]]></content>
		</document>
		<document id="a0c4eef7b5e3f7b2949cd4c2c9ea3d59" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/04/manifiestos-2-contra-las-lecturas.html">			<content><![CDATA[¿Te aburrías con los libros que te obligaban a leer en el colegio? ¿Te dormías leyendo Ña Catita y El Sargento Canuto? ¿Te emocionaba Don Quijote? De seguro no supieron enseñarte a leerlos o simplemente no los leías porque te sentías obligado y las obligaciones crean inmediata repulsión, en cualquier aspecto de nuestras vidas. Pregúntale a los muchachosSomos los muchachos y muchachas que odian la lectura obligatoria de los colegios. Odiamos obligar. A los 16 años queremos vivir. Hay tantas ganas de soplarse el Ollantay –con sus escenas mega solemnes– como de pasar un fin de semana jugando monopolio con los abuelitos. Lo peor de esos librotes (lo digo por el tamaño) es que no te dicen ni michi. Por eso no compliquemos la literatura, hagámosla más agradable. No queremos que se nos muera el corazón de tanto niño Gollito.Primero: esos libros no hablan de nosotros. Lo repito, en español: esos libros, señor presidente, no hablan de nuestra vida… Nosotros queremos, con humildad, sentir, aprender y amar hasta enterrar el pico. En resumen: ¡queremos vivir! ¿Nos dirá algo La Eneida cuando ni siquiera sabemos quiénes somos ni a dónde vamos?Estamos seguro de que hay más libros después de la decrépita Ña Catita (esa abuelita chismosa que todos tenemos que leer cada bendito año). Hay un libro después de mañana. Y mañana, felizmente, es feriado.Nosotros nunca leímos nada bueno en el colegio. Amamos los libros en el secreto regocijo de la libertad (afuera donde todo se va destruyendo). Sumidos entre sombras macilentas de cuartuchos, nos tiramos madrugadas enteras devorando “La ciudad y los perros”. Amamos los libros, la trepidante poesía, las piernas de Wendy Guerra (puta, la escritora más guapa de todas).Y la libertad nos dio las mariposas en el estomago del enamorado. Nos hizo caer en la misma pregunta: ¿Nos puede decir algo el pomposo José Santos Chocano cuando tenemos ganas de mear, desde un puente, a los carros que pasan?Queremos asaltar un terreno descampado y construir una biblioteca del tamaño de Babel y dejarnos de tonteras. Una biblioteca repleto de fuego. Una biblioteca que albergue nuestros corazones y no sólo polvillo eterno. Propongo meterle mamarrata a todos los ejemplares de la vieja chismosa. Vamos a fumigar los ratones idiotas que siguen buscando su queso y las sabidurías vacías de los best sellers (de algunos).Propongo que la literatura, en los colegios, sea una oportunidad, nunca una venganza. Una salida, nunca una puerta cerrada, un atropello, una OBLIGACIÓN. Propongo acuchillar la modorra hasta quitarnos del pellejo la idea de que leer sólo te ayuda a pasar de año, aprobar un curso, estar un puesto más adelante en las listas de cultura latinoamericana, sacar 20 en la libreta, entrar a San Marcos (la Decana de América).Hay que perderle miedo a los libros poco correctos (como “Mala Onda”, “Matacabros”, “Los inocentes”, “El guardián entre el centeno”) pero más cercanos al corazón. Novelas que fomentan el gusto por leer. Porque la literatura no sólo es memoria, ni aburrimiento extraño, ni pedantería.No hay que aprenderse los nombres de los guerreros troyanos, ni la vida del autor para sentir las palabras. Hay que leer con punche todo el Quijote. Ojalá en las vacaciones, pero hay que leerlo porque queremos, no por obligación.Y si nos mareamos o angustiamos con las vorágines de Faulkner, es porque empiezas a trazar caminos. Basta que te estremezcan las palabras para estar ahí. Porque se trata precisamente de eso: sentir. Hay que entender que leer un buen libro, en fin, es como entrar al pogo más intenso de tu vida –baterías retumbando, guitarras estridentes, mujeres bonitas–, donde uno se saca la mierda y el alma. La mierda que tenemos nosotros y sólo la literatura nos puede curar.Pregúntennos… nosotros sabemos que los días no perdonan.____________Autor:Julio Barco. Alumno de Educación de la Universidad Federico Villarreal. Integrante y fundador de la revista literaria Tajo. www.tajo-tajodido.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="e87cab4b10271b4c8ccbab9b009eeb8" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/04/manifiestos-3-contra-las-presentaciones.html">			<content><![CDATA[¿Te cansan las presentaciones de libros? ¿Te aburren tanto que prefieres ir a tomar una cerveza al Centro de Lima? ¿Sabes que siempre dirán que el libro es bueno y terminará con la firma de autógrafos y luego todos olvidarán el libro y al autor? Pues lee esto caserito...Ya no hay crítica, señoresAño 2007. Se presenta “La piedra Alada”, de José Watanabe, uno de los poemarios más aclamados del peruano nikkei, aunque no precisamente el mejor. La expectativa por el libro, o por ver al autor, se refleja en las butacas ocupadas, en las caras angustiadas de la gente que no ha encontrado lugar en el auditorio. El interés del público es comprensible, Watanabe es uno de nuestros mejores poetas, además de buena gente (aunque un poeta no está obligado a caer bien a nadie) y, como pocos, tiene una fanaticada de todas las edades. Listo. Todos acomodados. El director del Centro Cultural de España inicia el evento. Sentados están el editor, Watanabe y además un catedrático. El ibérico habla sin sobonerías del autor y el libro. Comenta que pocas veces se llena el auditorio y que en España Watanabe es muy pedido en librerías. El editor sonríe. Luego, a manera de lucha libre, el director da la mano (entrega el micrófono) al presentador, un docente y poeta de la San Marcos. Él se rebasa en elogios, lee poemas y lee además un aburrido texto a favor de Watanabe. La gente se mueve incómoda, relaja las nalgas. El editor se preocupa. Luego habla el editor. Habla del libro, del autor, de la editorial, de los maquinistas de la imprenta, del tipo de tinta, de la solapa de libro, del encolado caliente, de su máquina dobladora. La gente se incomoda y el editor se da cuenta. Pide aplausos para Watanabe. La gente sonríe. El editor sonríe. Y luego presenta a la vedette de la noche. El poeta habla. Tose. La gente aplaude cada palabra, hay conmoción, alegría, satisfacción, como si todos ellos supieran que pronto nos dejaría el poeta de Laredo. El editor se conmueve. El editor se sonroja. El editor sonríe. Llegan poemas, anécdotas y finalmente termina Watanabe. Aplausos fuertes y a ver si compramos el libro. Luego los autógrafos, las groupies, las fotos, los abrazos. El editor sonríe. Esta es una escena recurrente. Digamos, si el libro no hubiese sido “La piedra alada” y el autor Watanabe, la presentación se hubiese convertido en una presentación “normal”. ¿Cómo es una presentación “normal”? Pues sigue el mismo rito, solo que raras veces el libro es igual de bueno. Así, tenemos un sinfín de presentaciones donde el editor casi contrata al presentador para que alabe el libro, o si no, el escritor llama a uno de sus amigos (de preferencia el más conocido) para que presente la obra que cambiará el “devenir de la literatura latinoamericana”. El editor entonces sonríe. Si hay prensa mejor, y si el autor posee una familia tipo Jacob, mucho mejor, los libros se venderán. Volviendo al rito. Este estilo de presentación es una repetición que francamente molesta. Será por ello que cuesta mucho saber con qué libro uno no perderá su tiempo y dinero. Ante este panorama, muchos se preguntan en dónde diablos están los críticos. Pues, una voz se oye desde el último asiento, respondiendo que no hay muchos, o casi nadie. Silbidos del público. En la década de 1970, Umberto Eco criticaba a los medios de comunicación (las secciones culturales) porque, ya sea por dejadez o por ahorrar dinero (para no contratar un verdadero crítico), los libros eran reseñados por los propios periodistas a vuelo de pájaro, o para facilitarse las cosas pedían la reseña a los editores, o solo entrevistaban al autor y listo, problema resuelto. El autor entonces se desmondongaba en elogios propios y un poco más decía que era la reencarnación misma de Shakespeare o Cervantes. Aunque si decía que era borracho, loco, o asesino, mucho mejor. En la actualidad carecemos de una verdadera crítica. Si no es muy aburrida, es muy zalamera, o solo tenemos que conformarnos con ensayistas que quieren lucirse a costa de los otros autores. Publican críticas arcanas, de palabras que rebuscan con perros de aduanas y aplican todas las técnicas, o las intentan (el resultado es algo así como la explicación del peritaje del proyecto minero Conga). Por estos ritos, mucha gente ya descree de las presentaciones. Por ello urge algo nuevo, algo que tal vez es difícil, pero no imposible: empezar a usar la imaginación y la desvergüenza para atraer más personas, más allá de los mismos amigos, familiares o deudores. Y para que no digan que hablo o escribo sólo porque me lo enseñaron en la primaria, propongo lo siguiente: Inviten en cada presentación a los enemigos del autor. Imaginen a Oswaldo Reynoso presentando un libro de Fernando Ampuero. Vislumbren a Gustavo Faverón criticando en El Averno del Jr. Quilca el nuevo libro de Rodolfo Ybarra. Debería existir un decreto Ley que obligue a los escritores a no ser tan sobones y a no aceptar tanta sobonería junta. Menos delante del público. Que no nos agarren de cojudos. Debería existir (abren los ojos los que nunca entendieron el sarcasmo) un grupo armado tipo Colina, o un grupo de Jueces sin Rostro. Los primeros para amenazar a los sobones, argolleros, poco sinceros. Y los segundos para determinar cuándo una obra es buena y digna de recomendar. El asunto es saber quién elige a estos grupos, de seguro también serían elegidos por argolla. Una vaina muy complicada. Bueno, quedemos en lo más asequible y económico, que se use la imaginación para presentar cosas más novedosas. Y que en cada prólogo se ponga los defectos del libro. O, para ser más equitativos: cinco defectos y cinco virtudes. Y que en cada presentación haya un enemigo y un amigo. Para balancear. A ver quién logra una mejor performance. Bueno. Ahora, mientras no sé cómo terminar esto, porque hay mucho que decir y no hay mucho espacio, pienso en cómo hubiera sido ver a Clemente Palma presentando un libro de César Vallejo, luego de saberse que el primero ninguneaba al segundo. Pienso solamente y me preparo para asistir a la presentación del libro de un amigo. Salgo del trabajo, bajo la vejiga y otra vez a la calle, a sortear la vida. Hoy es jueves. El editor sonreirá. ________________ Autor: Felipe Revueltas (@feliperevueltas)]]></content>
		</document>
		<document id="f57661120e1b3d9700609060b86b6686" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/04/manifiestos-contra-los-que-asisten-los.html">			<content><![CDATA[Una carta abierta dedicada a los que suelen asistir a los eventos literarios con las únicas intenciones de jalar agua para su molino. Carta Abierta (Para antes de iniciar el evento)Esta es una carta abierta dedicado a:Los que vienen solo a presentar su libro.Los que vienen solo a leer lo suyo y les importa tres carajos disfrutar de otros poetas.Los que leen poemas sin figuras poéticas y hacen abuso del remate final, tipo chistecitoo sea, el poema devenido en cuento.Los músicos que hace dos meses aprendieron a tocar la guitarray se estudiaron de memoria el cancionero hipón para figurar en el fogón.Los que usan el truco Borges, de escribir con el diccionario en la manoy pasar por pensador o filósofo.Los que usan el surrealismo y no te lo explican ni en subtítulos.Los que usan el truco Bukowski, escribir bien fácily no decir absolutamente nada salvo hip! hip! o snif! Snif!(…)Los que creen que solo hay cinco poetas en el mundo,William Burroughs, Charles Bukowski y Rimbaud, ¿y si me faltan dos y qué?Los que laburan el poema, los vitivinícolas del verso,esos que dejan estacionar la hoja escrita uva para ver si resiste el tiempo.(…)Los poetas que viven en la calle y usan los ciclos para tener un techo por un par de horas.Los travestis, prostitutas, linyeras, homos, milicos y bloggers devenidos en poetas,que uno no sabe si aplaudir su poesía o perdonarles su condición con el aplauso,como diciendo, qué simpático el puto este (y ojo que tenemos amigos putos y judíos).Los que escriben nombrando a otro poeta groso en el poema mismo como diciendo,yo soy amigo de Robertito Juarroz, pibe.Los conductores de ciclos que leen diez poemas propios cada unoy al final parece más un espacio individual que colectivo.Los poetas que repiten ese mejor poema una y otra y otra vez.Los performers que escriben muy mal pero su performancetransforma su escritura en más o menos algo regular.(…)Los que tienen más blogs que poemas.Los vagos de la escritura que usan el truquito del haiku.Los que escriben largo y aburrido para compensar el tamaño del peneo la profundidad de… bueno… ya saben.Los que se ponen apellidos de escritores famosos, tipo Mario Borges, Esteban Quiroga,Manuel Kant, para ser encontrados más fácilmente en Google.Los poetas de talleres de escritura que usan el cuadro de Del Bosco una y otra vez.Los que leen a Bucay o a Clarín.Los que tienen como treinta libros inéditos y cincuenta por escribirse.(…) Los que abusan de la anáfora y del alcohol.Los que abusan del agüita mineraly la matanza indiscriminada de lechuga.Los que aprenden de memoria un solo poema.Los que se estudiaron lo que van a decir frente al micrófono y hacen que improvisan.Los vagos que ponen como título del poema, el primer verso.Y no sabemos si son más vagos los que ponen “sin título” con total desfachatezy encima con índice incluido.Los que hacen ensalada de frutas con carne picada y dulce de leche.Los que defienden su poesía ininteligible, aduciendo que a Borges tampoco lo entendíanporque era un pensador profundo.Y por último, a los poetas que se pasan para el otro lado, tipo vomito, catarsis,psicoanálisis de manual, que leen y uno se pregunta… ¿no hay nadie que les avise?…__________________________Autor:Javier Saleh, nacido en la Republica de Boedo - Buenos Aires, en 1976. Asiduo escritorpseudo obsesivo, periodista político sin título, poeta tiempo completo, co-conductor de radio con Marcos Bentos en el programa Cero Coma Nadie, e integrante del grupo La Hernia de Sísifo, actual ciclo de poesía, teatro, radio abierta, música en vivo, y poetas invitados a troche y moche.www.laherniadesisifo.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a46a2065bdcf548456535be275db0b05" url="http://literalgia.blogspot.com/2012/04/por-que-el-23-de-abril-es-el-dia-del.html">			<content><![CDATA[El día 23 de abril fue elegido como “Día del Libro y del Derecho de Autor”, porque en esa fecha, en 1616, fallecieron los escritores Miguel de Cervantes, William Shakespeare e Inca Garcilaso de la Vega. Ante ello, la Unión Internacional de Editores propuso esta fecha a la Unesco, con el objetivo de fomentar la cultura y la protección de la propiedad intelectual por medio del derecho de autor. La Unesco la aprobó en París el 15 de noviembre de 1995. Datos: • Si bien, se registra como la muerte de los tres escritores en esta fecha, realmente no se trató del mismo día. Cervantes falleció el 22 y fue enterrado el 23. Shakespeare murió el 23 de abril, pero del calendario juliano, que corresponde al 3 de mayo del calendario gregoriano. • El 23 de abril de 1981 falleció el escritor español Josep Pla. • El mismo día, pero en 1899, nació Vladimir Nabokov, en San Petersburgo. Autor de Lolita, La defensa, Pálido fuego, entre otras obras. Datos desalentadores en Perú • En el 2010, estudiantes peruanos ocuparon el puesto 62 de 65 países de los cinco continentes en comprensión lectora, según los resultados de la prueba del Programa Internacional de Evaluación de Estudiantes (PISA, por sus siglas en inglés). • La prueba PISA evalúa el rendimiento de los estudiantes de 15 años en esas tres áreas y se lleva a cabo cada tres años. • Según el Ministerio de Educación, en las áreas urbanas sólo el 35% de estudiantes entiende lo que lee, mientras que en el área rural sólo el 7%. • Ante estas cifras, el Gobierno propuso incrementar las horas de clase en los colegios estatales, así como la infraestructura. ¿Servirá?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>