<author id="e87b5adff0f76486073c80be89ff4282" url="rallyperu.blogspot.com" feed="http://rallyperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="bfe2df0e3417f11920638b3b1414c25e" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/-oTKRoMBzF4/tres-dos-uno-playas.html">			<content><![CDATA[Cuenta regresiva, y a pocas horas para iniciar una nueva temporada del Campeonato Nacional de Rally, las expectativas vienen en aumento por el debut de las tripulaciones que saldrán a pelear la corona de las diferentes categorías para este año. El futbol en grado eliminatorio es un gran punto en contra para el inicio de la fiesta de los fierros pero todo indica que los motores no darán tregua alguna este fin de semana.Al inicio de cada temporada no hay mucho por especular mas que la vehemencia con la que iniciarán las 47 tripulaciones inscritas para este fecha de apertura, denominada Rally Playas 2009. El escenario; las playas del sur chico con trazados entre San Bartolo y Punta Hermosa para el primer día, sábado 28, y entre Puerto Fiel y Quilmaná para el día definitorio en domingo 29. Serán aproximadamente 154 los kilómetros en competencia divididos en 11 pruebas especiales, donde veremos lo mejor del rally peruano.Haciendo un rápido re-repaso, empezaremos con la N4 donde Tito Pardo pone la novedad con el estreno de su nuevo Evo IX MR, aquel con el que Villagra se llevara la fecha Codasur de Huancayo en el 2008: Categoría que casi debería denominarse la Evo debido a que todos son autos muy parejos, con Orlandini manteniendo el auto con el que compitiera el año pasado, al igual que Barco, mientras que Fuchs defenderá su título sobre el mismo Evo MR, de preparación similar ala de Pardo. La gran ausencia para esta fecha es la de Neto Jochamowitz, quien participará en la categoría camionetas, a espera de la llegada de su nuevo Evo X, sin embargo su fiel auto, con el que participó el 2008 estará presente, pero bajo la tripulación de una dupla ecuatoriana, conformada por el navegante Adolfo Espinoza y el piloto Juan Carlos Correa, quien le adquirió el evo a neto con miras a correr todo el campeonato nacional. Esta dupla ha tenido grandes participaciones en su país por lo que se espera entren de lleno a medirse de igual a igual con los otros integrantes de tan apretada categoría.Mirando la N4Light, tranquilamente la podríamos llamar la categoría de la muerte, y es que esta nutrida categoría trae participantes de un nivel impresionante, todos han ganado algo, todos la han roto en alguna oportunidad, todos la conocen, empezando por 2 campeones, como son Luchito Alayza y Juano Abuid (Campeones S1600 y N4Light 2008 respectivamente) que salen en equipo y ambos sobre Imprezas. Un auto con años a favor para lucho pero tendrá aún que acostumbrarse a volar sobre este, donde Juano posee mayor experiencia. Matos (Campeón N4Light CDI 2008) llegará esta vez sobre un Evo VIII y con nuevo copiloto (el periodista Miguel Makino), Cataño (Ganador de la General CDI 2006) dirá presente, mientras que los Castro Yangali y los Palomino (no hace falta decir que son peligrosos) pondrán su cuota de velocidad, Parraga (de tremenda temporada en el Crach) y el paisita Muñoz (siempre pesadilla) apuntan a completar la bronca ala cual se unirá Nicolás Traverso en su regreso a los trazados. ¿Hace falta decir más?En la N3 Brandes saldrá a defender el título pero tendrá a los Lancer de Lira y Tomasini metidos en la pelea, mientras que Gino Valerga buscará regresar a los podios, seguidos de un siempre entrador Velit.Rápida mirada a la N2 y el correlon Miguel Fabian aparece como carta del centro para medirse con Pestana que llega esta vez sobre el Auris preparado por el Chubi. Un ganador mas de CDI 2008 (en la N2) se sumará al ruedo como es Humberto Tijero. El peleador Velit y la nueva aparición del chevy de camayo en las pistas deberán poner las cosas muy difíciles para Panizo quien la tiene tranca para este año. Por su parte Lady Cataño (hija de César) es la única mujer de la categoría.En la Turismo Superior, “el chubi” Zani sobre el Corolla e Ian Sierlecki deberían poner la primera pelea a la cual se le debería sumar Alfredo Jhusey en el Honda.La Super 1600, tendrá a Nelson Gomez esta vez sobre un Yaris al cual piensa acostumbrarse si o si. Jazmin Dyer deja el asfalto para enterrarse con el "pulpo" Peral en la navegación, Susan Bradley va con Ana Abuid (hermana de juano), sobre un flamante Fox. El coque en el Corolla, Gianni Galletti y Carlitos Marcet son los llamados a completar la pelea.En Camionetas tendremos el duelo de Lucho Mendoza sobre la mole (La FJ) contra la Outlander con Neto al volante (Ganadora CDI 2007)Partida simbólica mediante (en la plaza de armas) sólo queda esperar la salida del sol del día sábado para que los aficionados al deporte tuerca se vuelquen el sur en el que será el inicio del que esperamos sea, una de las mejores temporadas. Nos vemos en el sur.Vea la lista de inscritos aquísus]]></content>
		</document>
		<document id="21a3b6a278b998060a8240732a1f920d" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/4tAhoqMUUYg/alayza-sale-defender-la-n4-light.html">			<content><![CDATA[El joven piloto líder de la segunda categoría más importante del rally nacional, competirá en el Rally Ica este fin de semana con el objetivo de llevarse un nuevo triunfo y asegurar el liderato de la N4 Light, en el que supera por sólo cuatro puntos a su compañero de equipo, Juan Abuid. Alayza viene de ganar el Rally Jauja, luego de mostrar un gran avance en el dominio de su Subaru Impreza y espera seguir mejorando para tentar el título nacional de su categoría.Lucho, siempre navegado por Diego Aste, comentó: “nunca he corrido en Palpa, pero me han comentado que hay partes con buenas curvas y también rectas desérticas con lomos ciegos. En Ica debuté como piloto el 2006, corrí la ruta de Los Molinos, pero ahora siento que empiezo de cero. En estos años he aprendido mucho y estoy en un carro muy distinto, además la presión es otra. Lo veo como un rally totalmente nuevo para mí, y como siempre mi objetivo es ganar y seguir aprendiendo. Correr en la N4 Light es lo que esperaba, porque estoy aprendiendo a encontrar el límite con el Subaru para pelear la categoría. Me reconforta haber ganado en mi tercera carrera con este auto, y puedo decir que ya hay más ambición.”Con el apoyo de Vivero Arona, Pilsen Callao y Ekono Llantas, así como la excelente preparación del equipo Arona Sport, Lucho Alayza confía en obtener un buen resultado y mantener su racha de podios, que ya alcanzó seis competencias consecutivas, siempre primero o segundo, y que coincide con el ingreso de Diego Aste a la butaca derecha. “Con Diego me ha ido bien, a pesar que él va aprendiendo. Es un copiloto que lee muy bien la hoja y me ha ayudado a mejorar la interpretación de la ruta. También es muy motivador, en ningún momento me siento en peligro de abandonar una carrera. Estamos por buen camino y eso nos anima bastante”, confesó el joven piloto, conforme con el desempeño de su copiloto.Prensa Luis Alayza Foto PeruAcelerasus]]></content>
		</document>
		<document id="48c83775e93679db0c0ec3f275ac8d8f" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/5m5M4rO9kPQ/barco-buscara-hacer-respetar-la-casa.html">			<content><![CDATA[El piloto iqueño Francisco Barco buscará este fin de semana su primera victoria en la temporada en la tercera fecha del Campeonato Nacional de Rally. La jornada, a disputarse en su natal Ica, pinta a ser una gran oportunidad para el Tri Campeón Regional de sumar importantes puntos para el clasificador anual.Justamente este último fin de semana Francisco estuvo en la ciudad sureña compitiendo en su segunda pasión: la natación. Integrando la Selección Master del Club Terrazas, Barco cual pez en el agua, subió al podio al ganar nada menos que seis medallas para su equipo.Una de Oro (50m espalda), dos de Plata (50m libre y posta 4x100 libre) y tres de bronce (100 libre, 50 pecho y 100 combinado) fueron la preseas alcanzadas. Gracias a su gran aporte, el Club Terrazas se proclamó ganador central del XIV Campeonato Nacional Master de Natación Copa “El Brujo” Ledgard.Con la motivación de haber logrado esta victoria y tras su excelente actuación en el Rally Jauja (segunda fecha), Francisco se encuentra listo para pisar el acelerador y dar caza a sus principales contendores.“Hemos hecho un servicio completo a mi Mitsubishi Evo IX y si el auto se comporta como en Jauja, seguramente nos bañaremos en champagne”, nos contaba Barco en su taller mientras ultima detalles en su coche.“Tenemos que hacer respetar la casa. La ruta la conozco muy bien pero creo que igual será difícil. Pardo, Orlandini y Fuchs son duros rivales. El piso tiene mucha piedras, es arenoso y duro” finalizó Francisco Barco.El Rally Ica se disputará este sábado 23 en su primera etapa, en un recorrido total de 220 kilómetros entre los cuatro tramos cronometrados y los enlaces. El domingo en la segunda sección, serán 126,1 los kilómetros a disputarse, también en cuatro pruebas especiales.Prensa Barco MotorsportsFoto PeruAcelerasus]]></content>
		</document>
		<document id="33972aa136dbddde2a37b288e934dd7a" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/a_8sJ7t2nH4/el-mono-toma-por-asalto-el-presidente.html">			<content><![CDATA[Por Eduardo Limón. Uno de nuestros últimos Grandes Premios de Carreteras llegó una vez más, con la segunda fecha del Campeonato de Rally del Automóvil Club Peruano, poniendo nuevamente en disputa la LIX Edición del Rally Presidente de la República la cual tuvo como ganador de la general a Raul Orlandini Jr. en una jornada que para esta ocasión sería de trazado corto, desarrollándose entre las localidades de Asia, Coayllo, Cata y Omas en el sur chico de Lima.Decir que el Gran Premio Presidente de la República conocida por muchos también como la clásica 1ero de Mayo, pasó o debe pasar a la eternidad sería la pavada mas grande que el automovilismo nacional pueda oír. Y es que es una de las pruebas mas tradicionales del automovilismo junto a Caminos del Inca que ha llevado a distintos nombres a la gloria por los lugares mas alucinantes de nuestro país. Si bien esta vez se alteraría el formato con un trazado corto, lo cual despertaría seguidores y detractores fieles a la tradición, cierto es que no deja de ser uno de los títulos mas soñados por muchos.Luego de la previa el jueves 30 con la partida simbólica en el edificio central de PetroPerú, sponsor principal de este evento, la cual convocó a un generoso grupo de participantes asegurando espectáculo en la ruta. Llegaría el viernes 1ero, y empezaban a rugir los motores en la Plaza de Armas de Asia punto de concentración para luego iniciar la trepada hacia la localidad de Omas a 40kms aproximadamente de la partida, teniendo que surcar complicados tramos que por momentos se hacía muy rápido y en otros muy lento dado la cantidad de piedras sembradas en el camino, otro ingrediente en la ruta era lo angosto que esta era por lo que todo error se pagaría caro.Terminaban los cuatro primeros especiales y Raúl Orlandini Jr con Chicho Tovar a la derecha se consolidaba en la punta de la carrera a bordo de su Evo IX, señalando no haber tenido ningún tipo de problema con el auto y el haber ido a un ritmo tranquilo. Por otro lado el Mono era secundado por Eduardo Castro quien en compañía de Carlos “Pulpo” Peral se colocaban segundos en la general, Castro iba por un buen resultado en su primera carrera en su primera participación en el Rally Presidente y al parecer las cosas le fueron del todo bien, al manejar las cosas con serenidad y de la mano de un copiloto con gran experiencia.De la Flor con Gonzalo Cáceres a la derecha en el grupo de camionetas se consolidaba como puntero ante el temprano abandono de Jochamowitz por un problema con el turbo en el primer especial, atrás luchaban Mendoza contra Diego Webber quien asustaba al de la FJ por los excelentes tiempos que marcaba en su debut. En la bajada Mendoza salió con todo a descontarle a Webber sin embargo sus intentos no lograron el cometido de arrebatarle el 2do lugar al piloto de la PAULINA de Duro 4x4.En la Turismo Superior Zani se mostraba fuerte dadas las mejoras hechas a su auto, pero Zapler no lo dejaba respirar habiéndolo señalado como rival directo en la pelea aún así Lucho Zapler tuvo que lidiar con una llanta que le jugo una mala pasada retrasándolo ligeramente frente al piloto del Corolla que hacía debutar como navegante a Ider Cifuentes, al final Zani no solo se llevaría el 1er lugar de la TS sino que subiría al tercer escalón del Podium General. En la tercera casilla de la categoría se colocaba Ive Bromberg con Ana Abrid en lo que será una serie de participaciones con miras a preparar el auto de Saul de la mejor forma para Caminos del Inca por lo que Ive esta prácticamente de tester buscándole fallas al auto y de paso aprovechando la oportunidad para sentir nuevamente el placer de manejar un auto de carreras.Por otro lado en la S1600 la dupla Arrieta – Nash no hacía más que rectificar sus grandes actuaciones en las carreras tradicionales como en Caminos del Inca, consolidándose en la punta de la categoría desde el arranque pese a sufrir mas de un susto en la parte final. En las categorías N2 y N3 hubo un duelo aparte ante el temprano abandono de Nino Garboza por despiste, Tito Panizo y Carlos Aguirre se tomaron la trepada como para mostrar condiciones siendo Panizo quien terminaría mejor clasificado, aún así su participación fue destacable para ambos volantes.Así terminaba el Gran Premio Presidente de la República en medio de una gran afición que se izo presente en la ruta, en medio de los aplausos de una prueba que no debe de ser olvidada por que lo visto en el fin de semana fue simplemente para el elogio. Las felicitaciones a los ganadores y a los organizadores por tan buen espectáculo.Fotos. Peruacelera.comsus]]></content>
		</document>
		<document id="17360e31c5bdeac1db1609d5281b93f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/B_jnjwpgISM/orlandini-se-apodera-del-primer-dia-de.html">			<content><![CDATA[Se inició la fiesta del rally peruano y al término de los 5 primeros especiales correspondientes al Dia I del denominado Rally Playas 2009, es Raúl Orlandini Jr. el dueño de la primera Etapa marcando 39:37.3, seguido por Roberto Pardo quien lo sigue a 7 segundos. Completa la pelea por la general el actual campeón Nicolás Fuchs cerrando con 40:36.5.Las acciones empezarían con Orlandini llevándose el primer especial entre Cantera – Cementerio, para repetir el plato entre Granja - Punta Hermosa donde Fuchs perdería el sistema eléctrico retrasandolo aunque no sacándolo de competencia, muy por el contratio se llevaría la repetición de estos dos especiales (3 y 4), el "Mono" tambien se retrasaba en el Especial 3 con lo cual llegaban ajustados para el especial de Huaca Malena ya en Asia donde Nicolás aprovecharía su velocidad en tramos cortos para llevarse es último especial del día pero Orlandini y Pardo nunca se despegarían de el con lo que se meterían en el 1 -2 respetivamente dejando a Fuchs en la tercera ubicación.Cuarto en la general y primero en su categoría llega el actual campeón de la N4Light Juan Abuid con 41:40.0. A poco más de un minuto Raúl Velit disparado sería de lejos el primero de la N3, Jochamowitz que en camionetas no deja de ser veloz se metería sexto en la general y primero en su categoría. Sandro Pestana es el primero en la N2 mientras que Ian Sierlecky de gran actuación es dueño de la Turismo Superior. Completa las categorías la S1600 donde Hernandez y Galleti se han ocupado de la pelea terminando a favor del primero.Terminado el día sólo queda esperar a que sean las 10:30am del dia domingo para que los motores vuelvan a rugir para la etapa definitoria se este rally.sus]]></content>
		</document>
		<document id="61507cc225108931750bb7164f2dde63" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/cndp1drJyK0/nicolas-fuchs-defendera-la-punta-en-ica.html">			<content><![CDATA[El Rally de Ica, que corresponde a la tercera fecha del campeonato Nacional, significará para Nicolás Fuchs la oportunidad de seguir en la punta del torneo, donde se ubica con 42 puntos.Como se recuerda, Fuchs y Juan Pedro Cilloniz, alcanzaron la cima del Nacional luego de quedar primeros en Jauja y ahora en Ica deberá seguir arriba para lograr el Tricampeonato.Sin dudas, las últimas experiencias de Fuchs y Cilloniz se verán reflejadas en Ica. Este binomio, luego de Jauja, estuvo en el Mundial de Argentina y quedaron cuartos en la N4, y de inmediato partieron a Erechim, Brasil para la segunda fecha del Sudamericano donde lograron sumar tres puntos.“Es verdad que hemos tenido muchas experiencias en las últimas semanas pero cada carrera es distinta y la de Ica es una carrera complicada, y sobre todo porque es nueva, poca gente la ha corrido completa, saldré a hacer la mayor cantidad de puntos posibles y terminar la carrera”, dice Nico.Como se sabe la lucha en la N4 se verá entre Fuchs y el ‘Mono’ Orlandini, Tito Pardo, y sobre todo, Francisco Barco que es local en Ica y conoce muy bien la ruta, pero la experiencia de Nico se verá en la ruta.Prensa Nicolás FuchsFoto PeruAcelerasus]]></content>
		</document>
		<document id="7ab3ad2a10de1c15dd2dcaf3116f130e" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/E1yCykEd4Z8/pardo-listo-para-el-rally-jauja.html">			<content><![CDATA[Tras un excelente debut con su nuevo Mitsubishi Lancer Evo IX alcanzando el podio en la fecha inaugural del Campeonato Nacional de Rally, el piloto Roberto “Tito” Pardo se encuentra listo y motivado para disputar la segunda parada de la temporada. Junto a su fiel navegante Gianpier Giacchetti, Pardo, último ganador de Los Caminos del Inca, se encuentra ya en Jauja listo para pisar el acelerador.“Mi equipo mecánico de TP Automotriz ha trabajado detenidamente en mi Mitsubishi. Luego del Rally Playas hemos revisado el auto por completo y todo está en orden. Esperamos regresar con un triunfo de Jauja. Hay que empujar desde el inicio y atacar como siempre en cada uno de los días de competencia”, nos comenta Tito Pardo desde la “Ciudad de Jauja”.Un total de 46 tripulaciones han confirmado su participación en esta fecha organizada por el Automóvil Club de Huancayo (ACH). El “Rally Jauja” comenzará este viernes por la noche en la Plaza de Armas de la ciudad, con el desarrollo de la tradicional Partida Simbólica. En la etapa del sábado se disputarán seis especiales cronometrados, mientras que en la del domingo serán sólo cuatro. El recorrido total será de 220.2 kilómetros, entre los primes y enlaces.“La primera fecha me sirvió para conocer el auto y definitivamente con los problemas que tuvimos se aprendió mucho. Para este Rally Jauja las expectativas son grandes. Espero ganar algún especial y de allí en adelante todo irá sucediendo”, anadió Pardo.“Quiero aprovechar la oportunidad para invitar a todos a visitar mi página web oficial en titopardo.com, ahí encontrarán toda la información sobre mis distintas participaciones en los rallies. También mi canal en youtube.com/prensapardo, donde estamos subiendo todos nuestros videos y además, los reportajes en la televisión en donde aparecemos”, finalizó Roberto Pardo.Prensa Pardo Racing TeamFoto Peruacelera.comsus]]></content>
		</document>
		<document id="a0591b01cbcf67ecc9337f49ce6b138c" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/I6H1SDTRsZ0/abuid-estrenara-auto-en-el-rally-ica.html">			<content><![CDATA[Para conseguir magníficos resultados en el automovilismo deportivo, hay que considerar dos factores fundamentales: auto bien preparado y piloto con experiencia; la combinación de estos elementos serán vitales para encontrar los triunfos, aunque algunos deportistas, sostienen que también se necesita de un pizca de suerte para asegurar los éxitos deseados.Después que la Federación Peruana de Automovilismo Deportivo modificara el reglamento para la presente temporada, en el grupo N4 Light, el mismo que ahora permite participar a vehículos más modernos, Juan Abuid entendió que su trajinado Subaru Impreza WRX 1997 necesitaba un reemplazo urgente, pese a que este coche le entregó un extraordinario título el año pasado, cada vez se le complicaba enfrentar a coches de última generación.Por este motivo Juano no dudó en hacer un esfuerzo económico y adquirir el Subaru Impreza WRX STI Spec C del 2006, un vehículo de origen japonés, preparado íntegramente en Argentina por los hermanos Mario y Fabián Barattero, este coche tiene una cilindrada de 2000 cc y cuenta con 290 caballos de potencia, perteneció a Tito Pardo y con este piloto, consiguió ganar la pasada edición de Caminos del Inca y alcanzar el tercer lugar del Campeonato Codasur 2006 (grupo A8).Hay que recordar que Juan Abuid posee tres títulos nacionales de rally, en el 2001 se coronó campeón en el grupo Tracción Simple, cinco años más tarde se llevó el entorchado en el Turismo Superior y el año pasado fue el as del N4 Light; ahora busca su cuarta corona y la segunda consecutiva de este categoría, que cada vez cuenta con más inquilinos.Juan Abuid Fernández que corre acompañado de Diego Zuloaga, estrenará este fin de semana, el Subaru Impreza Spec C, en el marco del Rally Claro Ica 2009, tercera fecha del Campeonato Nacional de Rally Claro; esta prueba larga oficialmente el viernes 22 en la plaza de armas de Ica, al día siguiente se correrán 4 especiales en la provincia iqueña de Palpa y el domingo se disputarán los otros 4 primes restantes en el mismo Ica, para totalizar 346.10 Km., de los cuales 119 serán de velocidad pura, divididos en 8 tramos cronometrados.“Creemos que hemos hecho una buena inversión, gracias al apoyo de mis auspiciadores hemos adquirido este coche que es un pura sangre, en los pocos kilómetros que lo he manejado se siente la diferencia”.“Veremos como nos va en Ica, un rally duro por su trazado y por la temperatura elevada que enfrentaremos, no solo para nosotros, sino también para el auto; ojalà nos acostumbremos pronto a este nuevo auto y podamos retomar el camino victorioso que empezamos el torneo, la idea es seguir haciendo el 1 – 2 con mi compañero Luis Alayza Jr y de esta forma seguir entregando triunfos a nuestro equipo, el Arona Sport” reseñó Juan Abuid Fernández, campeón nacional vigente del grupo N4 Light.Prensa Abuid RallyFoto PeruAcelerasus]]></content>
		</document>
		<document id="d533be720caf16f2e2ce9eab8542fa53" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/J1v5SzTd0QU/alayza-jr-buscara-el-primer-lugar-de-la.html">			<content><![CDATA[El joven piloto de 23 años, Luis Alayza Freundt, intentará obtener este fin de semana su primer triunfo a bordo de su Subaru Impreza en la categoría N4 Light, cuando dispute la 2da fecha del Campeonato Nacional de Rally, el Rally Jauja. Como se recuerda, Lucho venció en la edición pasada cuando competía en la Súper 1600, por lo que espera volver a dominar sobre estos escenarios.“El año pasado, en este rally, fue la única vez que empecé ganando un rally de tierra. En todos los demás he ido de menos a más, pero esa vez empecé siendo el más rápido y la motivación fue muy distinta. Esta vez me enfocaré en ganar tiempo desde el comienzo. La estrategia ha cambiado, ahora será mucho más agresiva basándome en mucha más confianza con el auto, siempre sin cometer errores” refirió Lucho, quien llevará de navegante a Diego Aste.Luis Alayza se encuentra en segundo lugar de la categoría en este campeonato y espera superar al líder –y compañero de equipo- Juan Abuid. Sobre ello, aseguró que “será difícil, puesto que Juano ya tiene más carreras en este tipo de escenarios, aparte él tuvo una mala fecha el año pasado y va a querer sacarse el clavo. Aún así mantendremos el objetivo de terminar 1-2 para Arona Sport. El rally pasado tuvimos la oportunidad de ser más rápidos por momentos, así que vamos a atacar con más confianza.”También hay buenas noticias. Debido a los excelentes resultados obtenidos –8 podios en las últimas 9 competencias- Luis Alayza se ha convertido en el nuevo piloto PILSEN CALLAO, empresa que aseguró su apoyo al joven talento nacional durante la temporada 2009. “Quiero agradecer a Pilsen Callao por confiar en mí, pero no sólo ellos han entrado a apoyarme, también la empresa refinadora de lubricantes CILSA PERÚ y a la mejor empresa de compupartes, WELLDONE. Todos ellos se suman al apoyo incondicional de VIVERO ARONA y EKONO LLANTAS. Me he esmerado en cosechar siempre buenos resultados y esto es producto de un buen trabajo. Ellos saben que no voy a decepcionarlos.”Prensa Luis Alayza JrFoto Peruacelera.comsus]]></content>
		</document>
		<document id="bf1c8519dbb74339df897f66b14b0b27" url="http://feedproxy.google.com/~r/RallyPeruano-ElFechaAFecha/~3/kiXLTVdzTEE/orlandini-sale-por-una-victoria-mas-en.html">			<content><![CDATA[El campeón peruano de rally del 2006, Raúl Orlandini, se esta preparando para anotar su segunda victoria consecutiva del año este fin de semana en el Rally Jauja, segunda fecha del Campeonato Peruano de Rally 2009.El joven piloto ganó la fecha de apertura del campeonato, Rally Playas, hace tres semanas, después de pasar casi un año sin saborear la victoria, y adueñándose del evento después de haber ganado el mismo en el 2008.“Se sintió excelente ganar después de un año,” dijo Orlandini. “Pero se sintió aun mejor ganar el Rally Playas por segunda vez; la diferencia es que este año estamos mejor preparados y vamos a intentar seguir ganando todas las carreras.”Orlandini va a Jauja, primero en el campeonato, ocho puntos adelante de su eterno rival Nicolás Fuchs, el cual se consagró ganador del evento el año pasado tras un fuerte duelo hasta el final con Raúl.“El año pasado tuvimos un bonito duelo hasta el final con Nicolás en Jauja, pero desgraciadamente a mi se me reventó una llanta en el último especial. Esta vez vamos de nuevo a pelear la punta con él y estoy positivo que ahora nos va a ir mejor.”El piloto de 23 años de edad, a bordo de su Mitsubishi EVO IX, estará acompañado por el experimentado copiloto Ive Bromberg, con el cual ya ha corrido varias carreras el año pasado, incluyendo Caminos del Inca.“Ive me va acompañar en las carreras fuera de Lima y Christopher (Fuller) estará conmigo en las de Lima e Ica. Si corremos Caminos del Inca, lo llevaré a Ive como copiloto también,” añadió Orlandini.Prensa Orlandini RacingFoto: Peruacelera.comsus]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>