<author id="e92b73f8032b5e233b2641637b309421" url="conmiblog.blogspot.com" feed="http://conmiblog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="16cbb8ad8623795e6ce79f4843cffc44" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/1B3zvF_IUOc/que-te-dejo-san-valentin.html">			<content><![CDATA[Flores o chocolates, abrazos o peluches, cenas o joyas, no importa que te hayan regalado el 14 de febrero, lo importante es haberlo pasado con tu pareja…o ¿no?.El sábado las calles estaban abarrotadas de gente, pero eso no era lo extraño, este sábado las calles, parques, plazas, restaurantes y cualquier otro lugar público estaban reventando de enamorados. Como es común, todos los 14 de febrero las personas se acuerdan de que tienen pareja y afloran lo mejor que hay dentro de cada uno, ese día se esmeran.Ellos las recogen de su casa, las besan, las miman, las abrazan. Ellas les responden cordialmente, no hablan tanto, no critican, no discuten, apoyan las decisiones de su hombre, pero solo por ser 14 de febrero.El día que seguramente estaba pensado para conmemorar el amor se ha vuelto el día para conmemorar el bolsillo de enamorado(a), así, uno tiene que gastar lo debido aquel día, comprando rosas, cenando en un buen restaurante o por que no gastar en un buen telo.Pero ¿qué nos ha dejado el día de San Valentín?, en lo personal me ha dejado una amarga sonrisa, una cena llena de discusiones con dientes de choclo por la cara, me ha demostrado que no necesariamente ese día uno se la pasa bien, pero había que intentarlo.Terminado el 14 de febrero se esfumó la magia, no más miel esparcida por las calles.OJO que soy un enamorado del amor pero sobre todo de la vida. Este es un texto, quizás, cargado de mala leche y de despecho, PERO SOY HUMANO, DEJENME DESFOGARME. Si tuviste un gran día de los enamorados, FELICIDADES, los que no la pasaron tan bien como yo, en el dolor hermanos… JAJA, ya ven… me siento mejor.Y A TI… ¿ QUÉ TE DEJO SAN VALENTÍN?]]></content>
		</document>
		<document id="60e8ac7bf7e0ad0a09636716f7859be3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/1fBBdJEliIw/la-mentira-blanca.html">			<content><![CDATA[“…Te digo eso para no hacerte daño. Es una mentira blanca…”. ¿Mentira blanca?, ¿Quién te ha mentido?, ¿Quién demonios patento la mentira blanca?, ¿Que es una mentira blanca?. Seguramente ni tu lo sabes, pero lo dices por que en fin, tienes boca y de algo te sirve.Trágate tu mentira blanca, para mi, la mentira es mentira y punto, no hay negro ni blanco, me lastimaste. Quizás no hiciste nada malo, como dices, pero no había por que apagarme el celular de ese modo, como escondiéndote, como huyendo del peligro.Que tuviste nervios y no sabias que hacer. A las tres de la mañana me contestas me inventas una excusa pero al ver lo mal que me siento decides, creyéndote el más bueno de los humanos, contarme la “verdad”; pero sigues enredándote, CALLATE.Estoy furioso, triste, decepcionado, sigo llorando…, ya no tanto, las lagrimas se van secando, pero escribo, sigo escribiendo, porque me hace bien y si pudiera lo diría, para que aprendas, pero no diré nada no llegaré a tu categoría y mucho menos diré mentiras blancas.¿Qué dices mentiras blancas para no hacerme daño?, ¿Qué todas las parejas utilizan las mentiras blancas para no discutir?, ¿pero qué blasfemia más grande dices? …o… ¿es verdad?. ¿Qué es una mentira blanca?. No me digas más, es el colmo de la desvergüenza y ni siquiera buscas rectificarte porque dices que no hiciste nada malo y empiezas a apabullar con un montón de ridiculeces y apabullas bien pero, allá tu. Te apagué el celular, es injusto, yo desconfiaba pero no gratuitamente, decido entregarte mi confianza poco a poco y tu decides ya no decirme mentiras sino mentiras blancas. ¿Como confiar en ti?.Al final, ahora estás durmiendo y yo estoy aquí a media hora del amanecer desahogándome en un papel digital y preguntándome lo que al principio… ¿QUÉ ES UNA MENTIRA BLANCA?“…La mitad de una mentira no es la verdad, no pretendas…”]]></content>
		</document>
		<document id="a0e6779eeb313600121bd4e915f93b8e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/1WtsN32H_-k/paso-la-hora-del-planeta-y-ahora_28.html">			<content><![CDATA[En vista de los grandes males que aquejan a la tierra, en vista del daño gigantesco que el descuido del hombre a provocado, por todo esto se realizó la “Hora del planeta”, que tuvo como finalidad apagar las luces durante una hora (8:30pm – 9:30pm) para que así, nuestro hogar pueda darse un respiro al natural.En el 2007 la iniciativa fue innovadora y a la vez dio un soplo de esperanza a los ecologistas, así la World Wildlife fund (WWF) empezó a motivar empresas y grandes personalidades para que en el 2008 se sumen a esta causa logrando que, cientos de hogares y empresas apaguen sus luces por una hora.Este año la campaña se difundió aun más y como explica el video, esperaban que millones apaguen sus luces.Los desastres naturales que se han venido presentando, como el deshielo y la falta de agua son terribles, los ecologistas y científicos auguran mal a la tierra si es que no concientizamos a sus habitantes.En Jesús María el alcalde Enrique Ocrospoma se encontraba en el desfile de modas del Campo de Marte, donde llenos de luces, un grupo de gente celebraba rodeados de trapos.En mi casa todo estaba a oscuras, afuera todo estaba encendido.(Da clic para ver video) La hora del planeta – Jesús MaríaSi eres de lo que contaminan el ambiente, tiene su auto en mal estado, tocas claxon por las puras, botas basura en la calle por que te pesa llevarla hasta un tacho cercano, escupes en el asfalto, etc, etc, etc. Debemos decirte que estás destruyendo nuestro planeta.Ya pasó la hora de la tierra, seguramente en breve sabremos como se fue dando en todo el mundo… Y tu, ¿te uniste a la hora del planeta?. ¿Ya eres consciente de los problemas de la tierra?. ¿Qué esperas?.]]></content>
		</document>
		<document id="6be8eb9ecceb3f0db4d7487d924a6b29" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/2HSmH5PcP-4/el-regreso-de-magaly.html">			<content><![CDATA[El retorno de la conductora más polémica del país es un hecho. Este lunes 23 de febrero Magaly Medina regresa por el mismo horario en el mismo canal y está dispuesta a demostrar que sigue siendo una “Bitch”.El año pasado la conductora de espectáculos estuvo recluida en el penal de “Santa Mónica” durante 76 días por el supuesto caso de difamación a Paolo guerrero. Magaly Medina se ha tomado un descanso en la tierra del tío Sam y ahora decidió regresar junto a su productor Ney Guerrero.La semana pasada se realizó en ATV una conferencia de prensa para informar sobre este esperado regreso, colegas de la prensa cuestionaron a la periodista sobre distintos temas, entre ellos los “sobrevalorados” reportajes que daban cuenta de su fortuna.estos programas pusieron mi vida y la de mi familia en riesgo, al mostrar por televisión jugosas sumas de dinero que, definitivamente no son reales.Afirmó Medina en su conferencia a los medios.Sabido es que, el programa nocturno “Enemigos Íntimos” emitió más de un reportaje contando las propiedades, sueldos y hasta joyas que tenia la periodista. Es por esto que la semana pasada Beto Ortiz y Aldo Miyashiro contaron con la presencia del “Famosísimo” Doctor Tomás Angulo quien advirtió a los conductores se preparen pues Magaly atacará a todo aquel que aprovecho su ausencia.Magaly Medina regresa este Lunes 23 de febrero por ATV a las 9 de la noche, habrá que ver su explosivo retorno.Doctor Angulo advierte a Beto y Aldo]]></content>
		</document>
		<document id="8bcffe02aa1a6655ab0123a58c7e6e52" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/2kqTG9Hi9Kw/pidiendo-dios.html">			<content><![CDATA[   Escuchaba esta canción mientras escribía el post.  ¿Quién sabe exactamente como pedir a Dios?, ¿en rezo u oración?, ¿mirando al cielo o en silencio?. Dicen que de cualquier forma él te escucha,  y que el famoso: “…Pide que se te os dará…” si que funciona, el problema está en que mucho de lo que pedimos, no es siempre lo que necesitamos.En mi corta vida tengo muchas bendiciones, y agradezco. Puedo decir que la oportunidad de amar que se me otorga no la desprecio, no tengo miedo y por un corazón soy capaz de luchar contra todo.Hay un inconveniente, tienes miedo y lo único que puedo aconsejarte es que te refugies en el amor, refúgiate en mi, no temas, ESTOY AQUI.Te doy mis brazos para protegerte del miedo,  mis labios para guardar tus mas íntimos secretos, te doy mi experiencia para que te nutras, mi corazón para que te llenes de calor y así el tuyo no deje de latir.No quiero ser un experimento,  NO POR FAVOR, No pongas a prueba un sentimiento  genuino, No quiero salir dañado, no me lastimes, quizás no sea esto lo que esperas de la vida, quizás la vida nos lleva por caminos inesperados, quizás es el destino; pero si cada sonrisa que te robo, cada mirada, cada roce de nuestras manos, cada caminata bajo el cielo gris, cada tarde de cine, cada viaje, no te dan la fuerza suficiente para luchar, no sabría que más decirte.Mi compromiso sigue siendo el mismo. Te amo.Quiero ayudarte a dibujar el mundo, a ponerle tus propios colores, a no temer, a ser uno y el mejor equipo, a no mentir.Y te repito lo que dije hace unos días:“…este amor es legitimo y  jamás lo sentí como contigo, Jamás…”]]></content>
		</document>
		<document id="8da98e12bdb1b090b6f867823cf7268e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/39R7imAiNAY/la-evolucion-llego-mi-casa.html">			<content><![CDATA[Se han anunciado como la tecnología de punta, la evolución de su medio, la nueva forma de ver televisión y como ante la competencia, no queda otra que mejorar, ‘Cable Mágico’ y sus famosos decodificadores juran renovar la caja boba.El plan maestro se inició en el 2008, cuando ‘Cable Mágico’ de Telefónica, el monstruo en comunicación, veía peligrar sus fuentes de ingreso ante la llegada de ‘Direct TV’ que ofrecía un servicio de televisión digital, nada despreciable, cero cables y la posibilidad de controlar tu televisor a tu antojo. Así las cosas, telefónica, más rápido que volando, anunció que iniciaría su evolución a la era digital y que a lo largo del 2009, por distrito, se entregaría a los clientes la llave a la nueva forma de ver televisión.Llegó marzo y al fin han llegado los famosos decodificadores a mi hogar, les he abierto la puerta con gusto y como niño con regalo en navidad he roto los empaques y conectado mi pequeño aparato que, según telefónica, le dará vida a mi televisor.La guía de usuario me dice que saque un cable y conecte otro, que coloque tres de color, que enchufe la maquina a la corriente, que lo encienda, que compruebe canales, bah! generalidades…este aquí y el otro allá…¡Listo!.La pantalla naranja de la empresa se presenta y veo una película, debajo sale el titulo: “Mujer Bonita” con Julia Robert…¡Que bieeeennnn!, llevo tiempo sin verla. En fin, en resumidas cuentas los famosos decodificadores contienen una tarjeta que equivaldría al chip de tu celular, esta se encuentra marcada con tu código de usuario y una vez que registres tus decos, vía web o por teléfono, la señal digital será emitida a través de esta tarjeta. La señal digital tiene un muchos canales de prueba que son de películas, muy buenas películas, pero tranquilos, no se ilusionen como yo, que en máximo una semana nos quitan esos canales y para verlos habrá que contratar paquetes exclusivos. ¬¬Por lo demás la evolución Cable Mágico, digamos que, ha cumplido, se ha portado, hay más canales y la esperada señal de audio con la mejor música por géneros. ¡Arriba la competencia!, que los más beneficiados somos los usuarios. ]]></content>
		</document>
		<document id="4a9ed98caf8f606ee9dbe44a021b5dba" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/4xJocjlIuVs/coraline-y-la-puerta-secreta-en-3d.html">			<content><![CDATA[La animación con la técnica Stop Motion o cuadro por cuadro no es una novedad, la hemos podido apreciar en películas como: “El extraño mundo de Jack” o “el cadáver de la novia” y quienes hayan visto al menos una de estas obras sabrán que es una delicia visual llena de magia. Ahora llega a las salas de cine “Coraline y la puerta secreta”.Esta vez el director Henry Selick (El extraño mundo de Jack) se basa en la historia de Neil Gaiman, sobre una pequeña que se muda a un extraño…¿Condominio de pocos departamentos rosados?. La protagonista, cuya voz (en versión latina) corresponde a Ximena Sariñana, es Coraline, una pequeña de cabellos azules con la energía a tope pero triste por la indiferencia que hay en su vida, así , deseara vivir de otro modo y encontrará en su propia casa la puerta a un mundo paralelo.Pero el mundo paralelo solo la deslumbrará para que se quede en él y así se cumplan siniestros planes. El encanto de Coraline y la puerta secreta no solo radica en el Stop motion, esta cinta ha sido diseñada íntegramente para el formato 3D, por lo que los espectadores se llevaran un sabor de boca distinto.Hoy fui a la sala 3D de Cineplanet y a diferencia, de otras oportunidades, la sala estaba mucho más cómoda y vacía, así que compramos nuestras buenas provisiones de pop-corn y gaseosa. La textura de la cinta es totalmente limpia, con los lentes puesto la magia a la que te trasladan elementos que parece salieran de la pantalla, pero lastima que la magia solo dura unos minutos.Personalmente la película empieza lenta y aburrida como la mayoría de inicios, pero conforme se adentra en la historia podremos captar más de un pincelazo social, como el descuido de los padres hacia los hijos, la necesidad de un niño por su padre, el modo en que los adultos se dejan arrastrar por los oficios y hasta la magia que es posible de emanar un niño. Cabe destacar que Bruno Pinasco hace una participación más larga que la que tuviera en Kung Fu Panda ¬¬.Coraline y la puerta secreta un película que para bien o para mal no puedes dejar de ver.Clic arriba para ver el video]]></content>
		</document>
		<document id="920e8b3f0a7fbefd4f1295c42078af36" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/8a9fiRSdCpU/la-magia-de-los-premios-oscar-2009.html">			<content><![CDATA[La esencia de un evento anual que premia a lo mejor del séptimo arte, regresó. La emisión número 81 de los premios OSCAR ha llenado nuestras pantallas, nuevamente, de magia, pura magia al mejor estilo de las ediciones de antaño.Esta vez el escenario tenia la meta de remontarnos a la época dorada de los premios y así estaba establecido para toda la jornada, el ambiente, las luces, la presentación de la ternas, como contrastando las generaciones, se hacia el deleite de la noche.Cuando Hugh Jackman hace su aparición en escena, el público todavía permanecía frio, pero el actor se los fue metiendo en el bolsillo gracias a que no quedo como un simple presentador, Hugh Jackman cantó, bailó y bromeó.Las películas con mayores nominaciones fueron “El extraño caso de Benjamin Button” nominado a 13 categorías y “Slumdog Millionaire” (¿Quién quiere ser millonario)nominado a 10, siendo esta misma la que triunfe con 8 estatuillas incluida MEJOR PELÍCULA.También es importante mencionar que:Penélope Cruz ganó un premio a “Mejor actriz secundaria” por “Vicky Cristina Barcelona”.“Wall-e” ganó una estatuilla a “Mejor película animada”.Kate Winslet ganó el premio a “Mejor Actriz” por “The Reader”.Sean Penn gana la estatuilla dorada a “Mejor Actor” por “Mi nombre es Harvey Milk”,Y el cantado OSCAR póstumo para Heath Ledger por “El caballero de la noche” en el papel del Jocker.Los musicales fueron uno de los mejores atractivos de la noche y por supuesto la dosis emotiva que el director de los premios decidió poner en esta edición.Sin duda los realizadores recordaron que la entrega de los premios OSCAR es un show mediático, que por ser un “show”, debe entretener al público, algo que se había olvidado desde hace algunos años. Por esta emisión en particular, puedo decir que me divertí con los premios OSCAR.]]></content>
		</document>
		<document id="3108a91e454ad651fe6d00bdd5d8c54" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/A0u0h0YOdZs/la-esposa-del-puma-despues-del-ampay.html">			<content><![CDATA[No se si hay palabra exacta para describir un “ampay”, algunos podrían describirlo como delito, otros como cámara escondida o quizás periodismo, lo cierto es que en los conocidos ampays que se muestran en televisión nacional hay más de un sin sabor. El programa ‘Magaly Tv’ se ha mantenido casi siempre por esta clase de cámaras escondidas que, sorprenden a esposos infieles, artistas en situaciones incomodas y hasta cometiendo actos indebidos en la vía publica.Hace dos días, en la semana de estreno de la “urraca”, se emitió el ¡Ampay! de la esposa del jugador de futbol, José Luis “Puma” Carranza, luego del escándalo que significó, vinieron las declaraciones del engañado esposo, quien asegura estaban separados hace 3 meses, luego vendrían las declaraciones de la protagonista del ampay, quien decidió ir al programa de espectáculos para dar su versión.Aquí no pondremos el ampay porque me parece innecesario, porque ya bastante dañadas deben estar las hijas de estos padres y creó que más de uno lo vio, pero si pondré dos videos con un extracto de las declaraciones de Carmen Rodríguez, esposa del Puma.video esposa puma 1(1)video Esposa_puma 2(1)]]></content>
		</document>
		<document id="256d8cdef5e91e2f1aa9cbff0508c3fa" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VZvV/~3/ArK5Q0DDI9o/la-muerte-de-protagonista.html">			<content><![CDATA[ No había culminado la semana y entre la euforia de las actividades diarias la muerte salía a relucir,  sus largos brazos, todo lo quieren, todo lo alcanzan.El jueves 25 de junio seguramente será un día negro recordado por todos. En tierras gringas el deceso de Farra Fawcett  acongojaba a sus seguidores, la ex ángel de Charlie, perdía la batalla contra el cáncer que la aquejaba. Por la tarde, los rumores de la muerte de un ídolo escarapelaban el cuerpo de habitantes en el mundo entero, lo que en principio fue una especulación se confirmaba en horas, El Rey del Pop, Michael Jackson, había muerto.Pero nuestro país, Perú, también se vistió de luto por una estrella de la música folclórica. El jueves 25 de Junio, la cantante Vernacular,  Alicia delgado, fue hallada muerta en su departamento con signos de haber sido apuñalada, según parte policial.Lo demás es historia conocida por todos, el viernes 26 las portadas de los diarios tenían imágenes de Michael Jackson, Farra Fawcett y Alicia Delgado. Miles se preguntaban que sucedió aquel jueves, ¿Por qué tantas muertes? y yo me respondía: “Pero si todos los días vemos muertes en los diarios” , y es que la muerte siempre está presente solo que unas impactan y se recuerdan más que otras.La investigación de la muerte de Alicia Delgado debe hallar al culpable, todas las personas tienen el mismo derecho, la diferencia está en que la cantante era un personaje público y la presión que siente la policía podría ayudar a que trabajen con mayor eficiencia. ¿Se imaginan los miles de casos que no se hacen públicos?.La muerte ha estado siempre presente y muchas veces se lleva a quienes mas necesitamos, pero es así,  la vida y la muerte contrastadas a lo largo de la historia, la muerte que por un día quiso ser la protagonista.Alicia Delgado - Cantante Folclórica]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>