<author id="e9c2e28e5ce52f432cb11e7259f5a07d" url="columnistadecorreo.blogspot.com" feed="http://columnistadecorreo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="3d8a3b896dd50977974cc1430e49428c" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/absurdo-plazo-ministerial.html">			<content><![CDATA[Publicado por Hugo Müller Solón - Absurdo plazo ministerialEl Domingo, 22 de Noviembre de 2009En el Diario CORREO - LA LIBERTADComo era de esperarse el Ministro del Interior Octavio Salazar Miranda volvió a nuestra ciudad, esta vez para participar en la audiencia pública Aportes para mejorar la seguridad ciudadana en Trujillo, anunciando triunfalistamente que más de 300 agentes policiales reforzarán la lucha contra la delincuencia en la ciudad, la construcción de un moderno complejo policial y que en un plazo no mayor de 15 días la población trujillana comenzará a sentir los resultados del descenso de la ola delincuencial y criminal desatada en las últimas semanas. El absurdo plazo se cumple el primer día del próximo mes y el referido Ministro ha manifestado, incluso, que de no ser esto suficiente volverá a vestir el uniforme de policía y regresará a trabajar a Trujillo, lo cual me parece un acto de jactancia y una total falta de respeto al comando responsable de la PNP de Trujillo, al pueblo y a las autoridades trujillanas.Nadie es indispensable y no es ético sentirse o creerse superior en inteligencia que otros, mucho menos cuando lo expresamos en público y más aún cuando se dice en tono sarcástico, pues el señor Ministro ya no está en el servicio policial activo y por tanto no puede ponerse el uniforme de la PNP. Octavio Salazar debe saber que el problema de la criminalidad de Trujillo no se resuelve con más policías ni con más vehículos policiales, como pretende hacernos creer; sino con la aplicación de nuevas técnicas y estrategias preventivas, no sólo represivas, que la policía peruana conoce pero no está autorizada a desarrollarlas de manera coherente y dinámica por cuanto no forman parte de las políticas ni de las estrategias diseñadas por el sector interior bajo su cargo. La prevención no da imagen y no produce réditos y quizás ése sea el motivo.Pretender solucionar un problema donde intervienen tantas variables nada más desde la dimensión represiva es actuar solamente sobre consecuencias y no sobre las causas. El anuncio de traer policías de Lima para realizar un trabajo represivo como única forma de solucionar un problema que no es circunstancial ni coyuntural, sino crónico y que él conoce perfectamente, no es sensato y las consecuencias se dejarán sentir en el sector social, económico y productivo de la ciudad. El Ministro sabe que el 2005 él mismo decidió cambiar los modelos policiales proactivos existentes en Trujillo por otros eminentemente reactivos, como consecuencia de lo cual la inseguridad se agudizó y la única manera de disimularla a los ojos de la comunidad fue sosteniendo una situación policial represiva continua como el que pretende aplicar ahora. Este sistema ya no da para más, enfrentamientos, delincuentes muertos y últimamente policías abatidos por balas asesinas así lo demuestran. Vencido el plazo nos dirán que los robos, los homicidios y las extorsiones han disminuido, pero días después y con toda seguridad seguirán siendo la principal preocupación de la población y alguien tendrá que ser responsable. Lógicamente no será el señor Ministro pero quizás si algún funcionario PNP, los fiscales, jueces o el Nuevo Código Procesal Penal.]]></content>
		</document>
		<document id="3e3823e8595c6de6c38e63402defee79" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/cereso-virtual.html">			<content><![CDATA[Articulo publicado por Hugo Müller SolónCrnl PNP (R)  -  Abogadomullerabogados@hotmail.comCereso virtualDomingo, 11 de Octubre de 2009, 01:00:00 a.m.En el Diario CORREO - LA LIBERTADLa palabra Cereso es una sigla con la cual, en México, se identifican a los Centros de Readaptación Social. Visité el Estado de Guanajuato y tuve la oportunidad de asistir a una presentación de artesanías elaboradas por los internos de los diferentes Ceresos del referido Estado, siendo informado que no solamente hacían ese tipo de trabajos con fines de readaptación, sino que además podían iniciar o concluir bachilleratos e incluso obtener licenciaturas, lo cual motivó mi interés por conocer más de cerca el funcionamiento de uno de los 10 Ceresos existentes en todo Guanajuato, siendo recibido en uno de ellos por su director, quien tuvo la gentileza de acompañarme a realizar una visita cuyas vivencias quiero compartir en esta oportunidad. Un sello colocado en el antebrazo me hizo recordar el ingreso a las cárceles peruanas; pero el sello no era común pues deja una marca invisible detectada únicamente por las luces ultravioletas de una máquina, en la que se introduce el brazo al ingresar y salir para obtener la conformidad. La revisión de paquetes se realiza con un sistema de radiografía computarizada similar al que utilizan los aeropuertos para el control de equipaje. Inmediatamente se ingresa a un ambiente de revisión corporal, pasando previamente por un detector de metales; finalmente se registran en una computadora todos los datos de los visitantes.Observé locutorios y ambientes de visitas limpios y ordenados, pero llamó mi atención una sala especial de computadoras para visitas virtuales, en donde los internos pueden comunicarse y verse a través de un software con sus familiares o abogados que no pueden ir a verlos personalmente. Gracias a un convenio con telefónica de México se ha logrado que las llamadas provenientes del interior del Cereso, una vez realizadas, den un aviso previo a la persona que responda informando que la llamada proviene de un Cereso y si desea puede aceptarla.Celdas con baño propio habilitadas para albergar a dos internos en cada una de ellas, y cinco en el caso de internas mujeres, talleres de diferentes especialidades, salas de música, de estudio implementadas con computadoras, biblioteca, campo deportivo, cocina, comedor, capilla y un ambiente especial para albergar a los internos con semi libertad que retornan al Cereso los fines de semana, ponen de manifiesto el interés de las autoridades penitenciarias por la rehabilitación del interno, sin hacinamientos y con respeto por su dignidad.Como me hubiera gustado decirle al director de ese Cereso que en el Perú también gozamos de este tipo de administración en los establecimientos penitenciarios.Recordé Lurigancho en Lima con sus 11,000 internos, cuando solamente ha sido diseñado para albergar a 3,000. De México llegan usualmente noticias de violencia, sin embargo poco o nada se dice de su preocupación por recuperar el orden, la tranquilidad, la seguridad y en este caso la rehabilitación de sus internos. Qué podríamos decir los peruanos, si hace poco la televisión nos ha mostrado uno de los ambientes del penal de Lurigancho convertido nada menos que en discoteca. ¿Hasta cuándo señores gobernantes?]]></content>
		</document>
		<document id="68c1604181f17bb8227377a6f4fe111a" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/ciudad-sin-semaforos.html">			<content><![CDATA[Articulo publicado por Hugo Müller SolónCoronel PNP (R) - Abogado - : Ciudad sin semáforosEl Domingo, 27 de Septiembre de 2009, 01:00:00 a.m.En el Diario CORREO LA LIBERTADÉsa fue la primera impresión que me causó al conocer el Estado de Guanajuato, México. Los conductores de vehículos no requieren de semáforos ni de policías para respetar las reglas respectivas; en toda la ciudad solamente existen seis semáforos instalados alrededor de una hermosa glorieta. Pero eso no fue todo, después de participar los días 10 y 11 de setiembre, junto a otros seis expositores extranjeros en el IV Congreso Internacional de Política Criminal y Prevención del Delito, invitado por la Secretaria de Seguridad Publica del Estado de Guanajuato, pude recorrer la ciudad y participar de las celebraciones del día de la independencia de México, quedando impresionado por la gran cantidad de historia que encierran las calles de Guanajuato, pero también por su patriotismo y elevados niveles de seguridad y cultura ciudadana.La Policía Vial recorre la ciudad y es suficiente para inspirar el respeto necesario, si detecta una infracción impone la papeleta y además se lleva una de las placas del vehículo, la que será recuperada al pagarse la multa. Los bancos y financieras no requieren policías de resguardo. Existen zonas de estacionamiento privado de vehículos y el pago incluye seguro contra robos, daños por raspaduras, choques y otros. Sus calles son empedradas, angostas y en la mayoría de ellas sólo puede transitar un solo carro; sin embargo, en las más amplias se permite el estacionamiento y las personas no tienen la preocupación de que al retornar no van a encontrar su vehículo o que alguien se llevó una autoparte. Hay calles subterráneas que asemejan catacumbas por donde transitan personas y vehículos con total seguridad.Los hurtos y robos sí existen, pero por su baja incidencia no son un problema para la ciudad y los mismos ciudadanos atribuyen su autoria a personas foráneas. Se nota orden y limpieza, la prostitución en calles o locales está prohibida; no se puede tomar licor en la vía pública y se hace fila en todo para evitar el desorden. ¿Cómo lo han logrado? Prevenir es lo que Vale, se llama el principal programa del gobierno de Guanajuato y congresistas, autoridades policías y la misma comunidad participan activamente de todos los eventos organizados permanentemente por el gobierno para recibir información, diseñar, explicar y ejecutar acciones conjuntas, para mejorar sus niveles de calidad de vida y seguridad. Al IV Congreso Internacional de Política Criminal y Prevención del Delito asistieron cerca de 2000 personas.Los ciudadanos además participan de otro programa integral de prevención del delito denominado Todos Unidos en la Prevención, para impulsar en la sociedad una cultura de prevención del delito, conductas antisociales y fomento de la denuncia. Policías respetuosos, amables y proactivos, dispuestos a prestar ayuda y atención al turista y al que lo necesita es otra de las características de esta hermosa ciudad; siendo el costo de vida similar al de Perú, un policía recibe en el Estado de Guanajuato una remuneración superior al 100% en comparación con lo que percibe su similar peruano. No es la ciudad del futuro, es Guanajuato, México, en donde prevenir es lo que vale; un ejemplo a seguir.]]></content>
		</document>
		<document id="bd0b83c30363932c9a4a33385c3f8f38" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/consejo-nacional-de-politica-criminal.html">			<content><![CDATA[Hugo Müller SolónConsejo nacional de política criminalDomingo, 20 de Diciembre de 2009, 10:54:00 p.m.Publicado en el Diario CORREO - LA LIBERTADmullerabogados@hotmail.comUno de los acuerdos a los que llegaron las autoridades trujillanas, durante la reunión convocada por el arzobispo de Trujillo, Monseñor Miguel Cabrejos Vidarte, fue plantear la creación de un Consejo Nacional de Política Criminal (Conapoc) que analice, proponga y dirija de manera intersectorial los lineamientos para combatir el crimen organizado. Efectivamente, se hace urgente la elaboración de una política criminal del estado que sea producto de un debate con todos los actores representativos de la sociedad y el estado. Un diseño equivocado de la actividad punitiva nos puede llevar a confrontaciones innecesarias entre la Policía Nacional y la sociedad. Todos queremos un Estado con autoridad, pero no arbitraria, desproporcional y abusiva.A manera de información debemos comentar que esta iniciativa de creación del Conapoc ya existe, y además tiene un dictamen favorable de la Comisión de Justicia del Congreso. El proyecto 156-2006/CR, presentado el 7 de septiembre del año 2006 por Alianza Parlamentaria, tiene un dictamen favorable de la Comisión de Justicia y Derechos Humanos desde el 2007. En este proyecto de Ley se establece el sustento de la política criminal y se analiza las limitaciones que tiene el legislativo, justificando la creación de un ente especializado y multi-institucional denominado Consejo Nacional de Política Criminal, pero allí ha quedado el proyecto como muchas otras iniciativas realmente importantes.Pero seamos realistas, el problema de Trujillo es actual y requiere soluciones inmediatas, locales y técnicas; por ejemplo, el nuevo Código Procesal Penal que rige en el distrito judicial de La Libertad, desde el 1 de abril del año 2007, establece la creación de un organismo de coordinación institucional de la PNP con el Ministerio Público, para centralizar la información sobre la criminalidad violenta y organizada, para aportar experiencias en la elaboración de programas y acciones para la adecuada persecución del delito, y para desarrollar programas de protección y seguridad (Art.333º). La información que debiera ya estar produciendo este organismo, no creado en Trujillo hasta la fecha, es el insumo necesario que requiere la PNP y el MP para no estar combatiendo la criminalidad a ciegas, como lo hacen actualmente, y para que el Comité Provincial de Seguridad Ciudadana, recientemente creado en Trujillo, cuente con la información necesaria para determinar directivas, programas y cursos de acción necesarios adoptar o para plantear estrategias efectivas frente al problema de la violencia y la delincuencia en Trujillo. Este es un tema pendiente y urgente que debiera exigir su cumplimiento las autoridades trujillanas. Lo demás, como demandar más policías para La Libertad, se debe aprobar con la Ley del Consejo Nacional de Política Criminal o un mayor control en los penales, etc., ayudarán en la medida que se vayan implementando, pero no aportan con el criterio técnico necesario para dar inicio a una solución inmediata al problema existente en nuestra ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="3017229ebbf7ccecd0de2f0ee47a2500" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/cuidado-con-la-indiferencia.html">			<content><![CDATA[Publicado por Hugo Müller Solónmullerabogados@hotmail.comCuidado con la indiferenciaDomingo, 06 de Diciembre de 2009, 02:00:00 a.m.Diario CORREO - LA LIBERTADMuchos columnistas y comentaristas señalan y advierten a las autoridades y ciudadanía en general sobre el peligro que significa mantener por mayor tiempo una creciente percepción de inseguridad ciudadana. Robos, homicidios, extorsiones, asaltos, enfrentamientos armados entre delincuentes y policías son noticia frecuentes, y en los últimos días policías heridos con arma de fuego, uno de ellos asesinado, con tendencia a incrementarse. La seguridad ciudadana está en crisis, todos somos víctimas potenciales del delito. Ni más policías, patrulleros, operativos y promesas o amenazas del Ministro del Interior han podido mejorar la situación existente pasados los 15 días del absurdo plazo ministerial, pues lo que está fallando es el procedimiento diseñado para prevenir el delito. Para comenzar existe en la PNP personal especializado en informática, bosques, ecología, seguridad de andinistas, de turistas, de dignatarios, etc., pero no existe policía preventiva, de tal manera que los policías que vemos en las calles no están especializados en prevenir el delito, inclusive algunos cumplen funciones en áreas administrativas durante muchos años y deben complementar sus horas de trabajo con servicios de patrullaje, con lo cual se ha creado todo un sistema forzado y aparente de seguridad que obviamente no es eficiente ni eficaz.El segundo problema es que no existe voluntad de adoptar un mejor criterio de los altos mandos policiales ni de generar un cambio; el problema de carencia de personal policial ya ha sido superado porque hemos escuchado al Ministro del Interior anunciar la creación de una base policial Dinoes en Trujillo con 500 policías, pero lo más lamentable es que la comunidad organizada, las autoridades locales, las instituciones representativas de la comunidad, entre ellas la Cámara de Comercio o el Comité Provincial de Seguridad Ciudadana, no expresen hasta la fecha sus puntos de vista al respecto y se limitan a escuchar la justificación, los acuerdos de compromiso, los informes, etc, que dan las autoridades pertinentes y entramos en un círculo vicioso de nunca acabar porque el problema va de mal en peor. Un modo de conformidad que es sorprendente.El problema radica en el procedimiento actitudinal de los policías que resguardan a la población en las calles, ellos no realizan un trabajo proactivo, ni siquiera de patrullaje o vigilancia, sólo se limitan a realizar acto de presencia en el lugar donde se les indica, porque no reciben otro tipo de orientación o disposición al respecto. La indiferencia y falta de interés que además ponen de manifiesto los policías más jóvenes frente a la inseguridad ciudadana en contraste con el entusiasmo con el que atienden sus asuntos sociales en frente del público que los observa, agravan esta problemática que debiera modificarse de manera inmediata. El problema no esta en los Policías, esta en el sistema que rige su formación y sus procedimientos.]]></content>
		</document>
		<document id="7e773043bf54af0412429ddf94c26679" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/de-profesion-policia.html">			<content><![CDATA[Publicado por Hugo Müller Solón - : De Profesión Policía el Domingo, 08 de Noviembre de 2009, 02:00:00 a.m. en el Diario CORREO - LA LIBERTADObtener el título de Licenciado en Administración y Ciencias Policiales y el Despacho de Alférez de la PNP, o de Técnico en Ciencias Administrativas y Policiales y el Despacho de Suboficial de Tercera de la PNP, es una de las tantas opciones laborales que mujeres y hombres peruanos tienen hoy a su disposición, y por tanto la oportunidad de postular a la Escuela de Oficiales, con sede en la ciudad de Lima, o a nivel nacional en las sedes regionales de las Escuelas Técnico Superiores de la PNP, para el caso de Suboficiales. Es preciso entonces que los jóvenes que tienen interés en postular a la PNP sepan qué es lo que quieren recibir de la institución policial y qué es lo que ellos están dispuestos a aportar, pues deben saber que durante su permanencia en la PNP deberán comportarse en todos los actos de su vida a favor de la buena imagen institucional, de la dignificación de su persona y familia, y del merecimiento de la confianza y respeto de la sociedad.Ser policía no puede ser una casualidad, un producto del azar, mucho menos una alternativa de lucro o de abuso al margen de la ley. Ser policía tampoco significa egresar de un centro de formación de la PNP, portar uniforme, arma de reglamento, insignias, tener un trabajo, remuneración segura y empezar a divertirse disfrutando exageradamente de la juventud, como si no se hubiera producido ningún cambio en su vida. Ser policía no es eso; es disfrutar sí, pero del trabajo y de la misión que les ha sido encomendada y encontrar su realización plena en la certeza que su actitud, su desenvolvimiento y su predisposición vigilante, le proporcionan seguridad a la comunidad y a cada ciudadano en particular, al garantizarle su integridad física, la protección de sus bienes y el disfrute de sus derechos ciudadanos. Charlas con los amigos, citas con la enamorada, celular y música de mp3 al oído, fotos, escapaditas a la casa, compras en el supermercado deben estar fuera del ámbito del servicio policial. Diversión y amigos sí, pero en horas de descanso y mesuradamente. Ser policía es una tarea ardua que implica valor físico y moral para enfrentar el peligro y para mantener la honestidad ante ofertas materiales, económicas o de cualquier tipo que afecten integridad, ética y moral. Ser policía es renunciar a la tranquilidad del hogar para atender los requerimientos de la comunidad durante el servicio, sin importar el día, la hora, o los riesgos. Ser policía es dar la vida si fuese necesario en aras de la protección de los ciudadanos, no morir por negligencia o por estar desprevenido. Ser policía es saber emplear la disuasión antes que la fuerza para recuperar el orden, es respetar los derechos de libertad, igualdad y justicia de todos los seres humanos, es convertirse en un líder comunitario generador de confianza, es mantener una conducta personal ejemplar, irreprochable, es practicar la moderación en todo y entender que su bienestar personal ha de sacrificarlo en beneficio del bienestar de la comunidad. La profesión policial es una carrera y un apostolado de servicio, cuya prédica se concreta en el cumplimiento de la misión asignada, enmarcada en el respeto y la protección a la dignidad y a la defensa de los derechos humanos de todas las personas. ¿Todavía estas dispuesto a ser policía? Si tu respuesta es sí, postula a la Policía Nacional, el Perú te necesita.]]></content>
		</document>
		<document id="1733516cf2aa776741f52d23a9920df4" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/dinoes-en-trujllo.html">			<content><![CDATA[Publicado por Hugo Müller Solón - : Dinoes en TrujilloEl Domingo, 15 de Noviembre de 2009, 02:00:00 a.m.En el Diario CORREO - LA LIBERTADEl anuncio hecho por el Ministro del Interior durante su última visita a la ciudad de Trujillo con ocasión del egreso de una nueva promoción de policías de la ETS-PNP, en el sentido de que ya se cuenta con el presupuesto para la construcción, el próximo año, de un cuartel destinado al funcionamiento de una unidad policial de la Dinoes, en el distrito de Moche, para 500 policías, es realmente preocupante. Ni siquiera se ha comenzado a elaborar un plan estratégico efectivo para neutralizar la creciente delincuencia que preocupa cada vez más a los inversionistas, comerciantes, empresarios, ciudadanos en general, jóvenes y niños de nuestra ciudad y ya el señor ministro anuncia lo que vendría a ser una estrategia policial para combatir el terrorismo y el tráfico de drogas en nuestra región, lo cual nos parece una exageración porque Trujillo, y en general el departamento de La Libertad, no tiene como principal problema el terrorismo o el tráfico ilícito de drogas, sino la delincuencia común y organizada.Recordemos que la Dinoes no es una unidad policial destinada al servicio policial básico en las ciudades. Todo lo contrario, es una fuerza especializada pero no precisamente diseñada para el combate a la delincuencia común, sus trajes camuflados y su armamento de última tecnología los hacen confundir incluso con los militares dispuestos al encuentro del enemigo en una guerra. Ellos son combatientes policiales de todo terreno pero, de manera particular, para enfrentar elementos vinculados al terrorismo y el TID en zonas agrestes o de selva. No sabemos con qué criterio serán destinados 500 policías a esta unidad, en tanto Trujillo se sume en una crisis insostenible con respecto a la inseguridad ciudadana. Los trujillanos no deben caer en el engaño de que el personal de la Dinoes colaborará o apoyará en la lucha contra la delincuencia, esa no es su misión y no están preparados para ello ni tienen por qué estarlo, pues su misión es totalmente diferente. Últimamente los hemos visto interviniendo en graves alteraciones del orden público o en la neutralización de conflictos sociales con resultados ya conocidos.El anuncio del funcionamiento de esta base Dinoes en Trujillo me hace dudar mucho que en nuestro país la clase política quiere realmente una Policía Nacional profesional, inteligente, competente e independiente y sobre todo al servicio del pueblo. Aunque se declaran democráticos creo que prefieren una policía militarizada para que actúe como brazo ejecutor del poder político, sobre todo para intervenir de manera atemorizante en los conflictos sociales, cuando éstos rebasen los límites de las negociaciones y sin importarles si la institución policial es querida o no por la ciudadanía. Lamentablemente el mal endémico de los políticos con respecto a la Policía es premiar las fidelidades y lealtades, no el pensamiento ni el trabajo profesional. Esto siempre coloca a los buenos mandos policiales entre la espada y la pared: ser competente y comprometido con el ciudadano y sus problemas o bien trabajar al servicio de un interés particular; sin lo segundo no hay ascenso y, por tanto, ninguna posibilidad de demostrar lo primero; ese es el sistema y la Dinoes en Trujillo acentuará esa dicotomía en perjuicio de la población. Guerra avisada.]]></content>
		</document>
		<document id="c986b29f91e44b3b7f30308a9408b05c" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/estrategia-policial.html">			<content><![CDATA[Hugo Müller SolónEstrategia policialDomingo, 27 de Diciembre de 2009, 02:46:00 a.m.Publicado en Diario CORREO - LA LIBERTADmullerabogados@hotmail.comA pesar de las buenas intenciones de los representantes de los organismos públicos y privados de nuestra ciudad, y de la preocupación de los empresarios para que se mejore la situación de inseguridad existente, Trujillo sigue siendo una ciudad donde sus pobladores mantienen marcada percepción de temor y de inseguridad por acción de la delincuencia, la violencia y la falta de eficacia de la estrategia policial hasta hoy empleada. Un análisis realizado por el Ministerio del Interior revela que hasta el año 2005 los cuatro principales problemas de los trujillanos eran el robo de objetos de vehículos automotores, de bicicletas, la tentativa del robo en viviendas y el robo sin violencia. En otro acápite señalaba que hasta el 2005 no era la delincuencia sino el desempleo y la falta de trabajo los principales problemas percibidos por los pobladores.Como todos recordamos, de acuerdo a los antecedentes la evolución del delito marcó en el año 2005 el inicio de un cambio de la criminalidad tanto en su organización, peligrosidad, modus operandi y estrategia, información no difundida en su oportunidad. Sobre la estrategia policial empleada por el comando policial el año 2005 hemos leído en los medios la pregunta que un reportero trujillano le hizo al General Salazar Miranda: ¿En qué momentos se le ocurre una estrategia policial? "Cuando menos lo espero. Suelo interrumpir mi sueño para anotar en mi libretita lo que se me ocurrió en ese momento. Es espontáneo... no quiere decir que no estemos preparados", respondió. Increíble contestación de quien sería el Director de la PNP y actualmente Ministro del Interior.Pero eso no fue todo, en el cargo de Director de la PNP y en una entrevista para un diario de circulación nacional, al ser preguntado sobre sus planes de modernización policial respondió: "Hay que darle rienda suelta a nuestra imaginación y modernizar la institución". Supongo que imaginación y sueños son los que lo inducen a generar su peculiar estrategia policial; la unidad policial antimafia, la Distritalización, "El patrullero y la moto de mi Barrio", "Protégeme", policías en parapentes para resguardar playas, policías en helicópteros para la seguridad ciudadana, policías de tránsito con filmadoras ocultas para grabar actos de corrupción, la unidad policial de conflictos, el "Amigo Elegido", los "puntos de aproximación ciudadana" y a partir del 2010 la unidad policial de "barras bravas", etc. son algunos ejemplos de sus estrategias obviamente intuitivas pero ineficaces a la luz de los resultados. Me parece que si el señor Ministro del Interior dejara de ser tan imaginativo y permitiera que el Estado Mayor General de la PNP hiciera su trabajo la estrategia policial frente a la criminalidad tendría mejores posibilidades de éxito y sin necesidad de tener que seguir interrumpiendo su preciado sueño.]]></content>
		</document>
		<document id="158842a39c24e2fea90e712c141ba871" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/kakistocracia-policial.html">			<content><![CDATA[Hugo Müller SolónCoronel PNP (R) - AbogadoKakistocracia policialDomingo, 03 de Enero de 2010, 10:55:00 p.m.Publicado en Diario CORREO - LA LIBERTADmullerabogados@hotmail.comAplicados en la PNP la meritocracia vendría a ser el ascenso de los meritorios (eficientes y dignos), la mediocracia el ascenso de los mediocres (favoritismo y familiaridad), y la kakistocracia es el ascenso de los peores (incapaces, innobles y nocivos). Veamos. ¿Sabía usted que en los últimos años la mayoría de oficiales de la PNP que ascendieron al grado de general fueron elegidos por compadrazgo, amistad o por favores pendientes de pago?; los demás fueron impuestos por el gobernante de turno. Luego la pregunta de quien es el responsable del deficiente sistema estratégico policial frente a la inseguridad ciudadana tiene una respuesta obvia: los generales de la PNP pues ellos son los encargados de diseñarla en sus respectivas zonas de responsabilidad. La práctica de la meritocracia, traducida en ascensos basados en los méritos del oficial a lo largo de su carrera, ha sido recogida por la actual ley de ascensos de la PNP y sirve para designar a los oficiales que por concurso deben ascender sólo hasta el grado de coronel; en tanto que el de general es por selección, es decir aplicando la mediocracia. Sin embargo la meritocracia también está dando un paso al costado para dar cabida a la mediocracia como regla general. ¿Cómo actúa un mediócrata? Por lo general frente a su incapacidad, el mediocre destruye sistemicamente su institución y no duda en entregar los cargos mas importantes a sus amigos aunque no cumplan con ningún requisito o sean completamente ineptos, sólo pide absoluta lealtad a cambio de una recompensa final, no le importa si sus subordinados se avergüenzan de su accionar, más bien trata de enseñarles a comportarse así. Por otro lado, el mediocre no hace ningún esfuerzo por superarse más que adular a aquel en quien ve de manera cómoda su oportunidad para mantenerse en el cargo o seguir ascendiendo. Es, por tanto, esclavo de mil amos, mentiroso empedernido, envidioso por definición, hipócrita de mil perfiles, temeroso del ridículo tácito, activista de la vulgaridad. Un sinvergüenza.Ahora surge un nuevo sistema: el de la kakistocracia. Kakistos, en griego, es el superlativo de kakos que significa malo y también sórdido, sucio, vil, incapaz, innoble, perverso, nocivo, funesto y otras cosas semejantes. Luego el kakos es lo malo; kakistos, superlativo, es lo más malo, es decir lo peor. Plural de kakistos es kakistoi, es decir, los peores. De ahí que kakistocracia es el ascenso de los peores. La kakistocracia es un sistema que busca perpetuarse a sí mismo. Por tanto, es imposible que pueda combatir la corrupción, más bien es el inicio de una nueva combinación con otro sistema muy antiguo, la cleptocracia, palabra compuesta de dos términos griegos, ladrón y mando, mando de los ladrones. Cada uno defiende su propio nicho de corrupción, repartiendo a sus ''recaudadores'' en los puestos donde se administran los recursos del Estado. Sería absurdo exigir o implorar a la kakistocracia que persiga y castigue a sus propios miembros. Cuando una institución claudica en su ideal de promover a los mejores, entra indefectiblemente en un tobogán y pasando por los mediocres termina en los peores, es decir en la kakistocracia.]]></content>
		</document>
		<document id="a80f191161b5d8e45d280602b6a7c321" url="http://columnistadecorreo.blogspot.com/2010/04/mas-vale-prevenir-que-reprimir.html">			<content><![CDATA[Articulo de Hugo Müller Solón - : Más vale prevenir que reprimir. Publicado el Domingo, 01 de Noviembre de 2009, 01:00:00 a.m.en el Diario CORREO - LA LIBERTAD.Vivimos en una ciudad insegura no cabe la menor duda; ni el Ministro del Interior, Director General de la PNP, el alcalde provincial y el Director Territorial de la Policía de Trujillo logran controlar el acelerado incremento de la delincuencia, mucho menos la percepción de inseguridad y, lo que es peor, el temor a vivir o invertir en nuestra hermosa ciudad. Hace una semana leí en este mismo diario las declaraciones de la máxima autoridad policial de Trujillo, donde asevera que la PNP hace todos los esfuerzos por capturar a las personas que cometen delitos, quienes salen en libertad por los beneficios y garantías del Nuevo Código Procesal Penal, norma aprobada y promulgada por el propio Presidente de la República. Es decir, la policía reprime a los delincuentes capturándolos y el sistema penal definido por el propio gobierno les otorga libertad, un círculo vicioso de nunca acabar a entender de las citadas declaraciones publicadas. Al respecto, es necesario precisar que contra el delito hay dos alternativas: la prevención y la represión. Éstas no se excluyen entre sí pero tampoco se debe priorizar sólo una de ellas. Poco o nada sirve que la Policía capture requisitoriados y personas en flagrante delito o identifique autores de delitos para que la justicia los encarcele, todo ello no va bajar los niveles de percepción de inseguridad latentes en la comunidad. El trabajo represivo de la PNP es una importante función de apoyo a la justicia pero no es su función principal, por tal motivo la delincuencia ha encontrado en Trujillo el lugar apropiado para desarrollarse, inclusive parcelando la ciudad para establecer sus dominios y matando integrantes de bandas rivales que no respetan sus pactos. Sería una falacia pensar que en Trujillo existe un numero determinado de delincuentes y que encarcelándolos se acabará con la delincuencia; lo real es que todos los días y en algún lugar de la ciudad surge un nuevo delincuente esperando la oportunidad para cometer su primer delito, sin que la policía se percate pues su mayor esfuerzo no está orientado a detectar o prevenir el delito.La prevención no permite titulares en los medios y quizás éste es el motivo por el cual se prefiere reprimir. La principal función de la Policía en el Perú, y de los policías en general, es prevenir el delito; y para que la prevención sea eficaz no es suficiente tener mas vehículos policiales o más policías en las calles aplicando estrategias reactivo represivas, lo más importante es ser proactivos y sólo entonces, cuando veamos en las calles de Trujillo policías, serenos y agentes de seguridad de la MPT compenetrados con su función preventiva, vigilantes de su entorno, disuasivos, perceptivos, capaces de intervenir y reaccionar antes que el delito suceda o preparados para enfrentarlo de ser el caso, podremos estar seguros que se estará dando inicio a una nueva etapa en este esfuerzo conjunto contra la inseguridad ciudadana. Dejemos que el sistema penal trabaje acorde con la norma vigente y dejemos de criticar el garantismo de la ley o las decisiones del gobierno en materia penal. Prevención y represión caminan juntos pero no esperemos llenar el penal El Milagro de delincuentes creyendo que así estaremos más seguros. Más vale prevenir que reprimir.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>