<author id="ea51bdeb37c5ceea81cadefff3491847" url="chismesdefamosas.blogspot.com" feed="http://chismesdefamosas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="4166e6f3e2dad8c42d8e8662b25b7008" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/08/locutora-checa-pierde-apuesta-y-conduce.html">			<content><![CDATA[Por bocona Veronika Nagrova tuvo que conducir su programa de radio desnuda al perder una apuesta, claro que tuvo que disimular su desnudez con un bikini pintado en su cuerpoLa conductora radial checa, Veronika Nagrova, se vio obligada a realizar su programa al desnudo, después de que apostara con sus colaboradores a que ningún radioescucha podría responder la pregunta que propusieron"Más rápido cae un hablador que un cojo", es un reconocido refrán y que en esta ocasión se aplicó a la DJ Veronika Nagrova, una famosa locutora radial de la República Checa, quien apostó con sus colaboradores, a que ninguno de los radioescuchas sería capaz de resolver la pregunta que habían propuesto en el programa. Prometiendo que se quitaría la ropa, en caso de que alguien pudiera resolver la incógnita.A pesar de la sorpresa de la locutora, sí hubo un radioescucha capaz de resolver el acertijo, por lo que se vio obligada a cumplir la apuesta en una futura emisión. El reto cumplido consistió en dejarse ver desnuda a través de una cámara web, cubriendo sus partes nobles con body painting, para que así los escuchas también pudieran disfrutar de su derrota y ésta no sólo quedara en el estudio de grabación:"El único problema fue que todos los hombres tenían una excusa para entrar el estudio y verme desnuda", declaró la sensual pelirroja de 30 años, al canal televisivo TN.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="ac04de5580323ccf8cecc064bc2b47d2" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/08/los-videos-porno-de-los-famosos.html">			<content><![CDATA[El Dr. Mark Sloan de "Grey Anatomy" (Erick Dane) flanqueado por la defenestrada ex mis teen ager Kari Ann Peniche y por su esposa Rebecca Gayheart; son los famosos que mas recientemente han suscitado escándalo con un video casero.El pasado martes sorprendió en la red el video casero del actor Eric Dane, que interpreta al doctor Mark Sloan en la serie médica "Grey's Anatomy", desnudo en compañía de su esposa, Rebecca Gayheart, y Kari Ann Peniche, una ex miss adolescente de Estados Unidos. La grabación, de doce minutos de duración, fue tomada en una habitación, primero sobre una cama y después en la bañeraLa grabación, de doce minutos de duración, fue tomada en una habitación, primero sobre una cama y después en la bañera, aunque en ningún caso la cinta cuenta con contenido sexual explícito.Ante este suceso, el diario estadounidense Chicago Tribune, decidió elaborar un listado de 18 celebridades que se han visto envueltas en diversos escándalos sexuales, destacando en la lista, el protagonizado por Paris Hilton en 2003, cuando fue difundido en la red el video sexual "Una noche en Paris", mismo que lanzó a la fama a la socialité: "Fue algo muy doloroso. Cuando confías en alguien y quieres a alguien, que te hagan esto es algo muy duro. Algo que te duele todos los días. He aprendido a ser una mujer fuerte y nada puede hacerme daño con respecto a esta historia", declaró recientemente Paris Hilton. Colin Farell en vídeo erótico casero Colin Farell y Nicole Narain: También llegaría el turno al actor irlandés, quien en un video con duración cercana a los 15 minutos se le vio sosteniendo relaciones sexuales con su pareja de aquel entonces, misma que presumiblemente fue la encargada de distribuir el video:"El intento de un sitio de Internet de distribuir un video no autorizado de Colin Farrell ocasionó hoy su cierre. El señor Farrell tomará medidas legales contra cualquier persona que intente distribuir esta cinta", declaró en su momento Danica Smith, publicista del actor.Leighton Meester: La actriz estadounidense, famosa por su participación en la serie televisiva Gossip Girl, también forma parte de la lista negra de las celebridades que han sido sorprendidas en la intimidad, cuando en el 2006 circulara en la red, un video en el que se le ve desnuda, siendo una de las escenas más fuertes, el momento en que masturba con su pie a su acompañante.Kim Kardashian y su amante negro Ray JKim Kardashian y Ray J: En 2007 se dio a conocer el video sexual de la actriz y modelo estadounidense Kim Kardashian, mientras sostenía relaciones sexuales con el cantante afro americano Ray J. Este escándalo sexual fue trascendental en la carrera de la modelo, ya que a partir de ese instante se dio a conocer en el mundo, sin embargo, aseguró en su momento que no todo lo que se decía había tenido lugar en su video casero:"Eso nunca ha pasado en toda mi vida, son cosas despectivas que dice la gente. Yo nunca participé de algo como eso. Creo que es totalmente degradante", mencionó respecto a los comentarios que aseguraban que en el video se podía apreciar cuando ella orina en el cuerpo de su pareja.Pamela Anderson y Tomy Lee: La actriz canadiense, una de las mujeres más deseadas desde que formara parte de la serie televisiva Guardianes de la Bahía, no logró escapar a los escándalos, al protagonizar uno de los primeros videos sexuales de las celebridades, cuando en 1988 fuera puesto en línea por el sitio Internet Entertainment Group.El resto de celebridades que completan el listado elaborado por Chicago Tribune pueden ser vistas en el siguiente enlace. Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="76373508de1826948de467172b8bab8f" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/08/naomi-campbell-aparradita-con-el.html">			<content><![CDATA[Naomi Campbell disfruta de sus vacaciones en la Costa Azul en compañía de su actual pareja, un importante magnate ruso.Naomi Campbell aparradita con el magnate ruso Vladislav Doronin La top model británica Naomi Campbell se mostró por fin con su nuevo novio, Vladislav Doronin, un magnate de las finanzas cuya fortuna y gusto por las mujeres famosas le valieron el sobrenombre de el Donald Trump moscovita. La diosa de ébano y el millonario ruso se dejaron ver durante estos últimos días navegando por las cristalinas aguas de Saint-Tropez, en el sur de Francia.Campbell y Doronin le regalaron a los paparazzi toda clase de gestos de complicidad y mimos entre baile y baile, al amparo de una de las fiestas del exclusivo Vip del Room Club. Según publica Hola, la modelo y el magnate se conocieron hace unos meses durante en el Festival de Cannes, y desde entonces todos los indicios apuntan a que ambos se han vuelto inseparables, e incluso algunos diarios se atrevieron a adelantar que podrían casarse en un futuro cercano.De concretarse sería toda una novedad para la agitada vida sentimental de Naomi Campbell, una de las supermodelos más despampanantes y demandadas de los años noventa, que aún hoy a sus 39 años continúa arrasando sobre las pasarelas en ocasionales desfiles.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="71a7757869b264c47b8f7dbae2d5d7bf" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/09/adriana-lima-derrocha-sensualidad-en.html">			<content><![CDATA[La modelo brasileña Adriana Lima forma parte de una nueva campaña en la que "derrocha" sensualidad en lencería.La brasileña forma parte de la campaña para los nuevos diseños de ropa interior de Victoria’s SecretCon prendas de diversos colores, la joven de 28 años es figura en una nueva campaña de la firma de ropa interior Victoria's Secret, informó la página thesun.co.uk. Si bien las fotografías debieron ser tomadas hace tiempo, pues Lima se encuentra embarazada, apenas fueron difundidas, dejando al descubierto la imagen sexy de la brasileña. Hace un par de meses declaró que para combatir los malestares físicos ocasionados por su embarazo tenía al yoga como aliado.Cabe recordar que la brasileña está casada desde febrero pasado con el basquetbolista Marko JaricAdriana Lima espera su primer bebé, pero eso no ha sido óbice para que ella pose en topless hace algún tiempo, antes que se le note la pancitaFuente]]></content>
		</document>
		<document id="4ff8c967bf229260fc98a4cb4eb8cd5f" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/09/antonio-banderas-no-voy-abandonar.html">			<content><![CDATA[El actor español desmiente que vaya a abandonar a su esposa Melanie Griffith, ingresada en una clínica de desintoxicación.Antonio Banderas ha roto por fin su silencio en torno a su mujer, Melanie Griffith que a finales de agosto ingresó en una clínica de desintoxicación. El actor español más internacional ha desmentido algunos de los rumores publicados en los últimos días y ha dejado claro que no dejará a su esposa.En una entrevista con la cadena estadounidense Extra TV durante la promoción de su última película en Estados Unidos, The Other Man, junto a Laura Linney y Liam Neeson, a Antonio Banderas se le pregunta por las últimas informaciones aparecidas en los medios de comunicación sobre su relación con Melanie.La actriz, de 52 años, tuvo que ingresar en una clínica de desintoxicación en el Estado de Utah a finales de agosto en una batalla contra su adicción al alcohol y las drogas que ya le ha costado tres intentos. En la misma clínica han ingresado actrices como Lindsay Lohan o Kirsten Dunst. Recientemente, incluso se había llegado a especular con la posibilidad de que Antonio le hubiese planteado un ultimátum a su mujer: o superaba sus adicciones o él rompería con su matrimonio.Sin embargo, el actor malagueño ha roto su silencio para aclarar que esas informaciones poco tienen de cierto. "Le está yendo muy bien y muy poco de lo que se ha publicado es verdad", señala Antonio Banderas, de 49 años, en la entrevista, en la que deja sus intenciones para con su esposa muy claras: "no me voy a ningún sitio". "Me voy a quedar con mi familia y mi mujer, nos queremos mucho", añade.La adicción al alcohol de Melanie, con la que Antonio tiene una hija de 12 años, Estela del Carmen, comenzó a finales de los 70 y ha continuado durante todos estos años. En 1988 la actriz ingresó en una clínica y también pasó algún tiempo en un hospital en el año 2000. En aquella ocasión fue su abuso de los calmantes la que la llevó a rehabilitación, tras haber sufrido una lesión de cuello.Según su portavoz, el último ingreso de la actriz tiene como fin "reforzar su convencimiento de permanecer sana". Fuentes cercanas al matrimonio confirmaron en su día que el actor español le pidió que se esfuerce por mantenerse "limpia y sobria". "Melanie está luchando con todas sus fuerzas pero Antonio es quien se ha asegurado de que ésta no pierda el norte".Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="906bd3239bb081e0196d3ae1dc3c283c" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/09/cancer-al-pancreas-se-llevo-patrick.html">			<content><![CDATA[A los 57 años falleció el actor de Ghost luego de casi dos años de luchar contra el terrible mal'Ghost', junto a Demi Moore, consolidó la carrera de Patrick Swayze y le convirtió en uno de los actores más solicitados del cine comercial de los noventa.Patrick Swayze, el actor que enseñó al público a bailar con Dirty Dancing y a llorar con Ghost, perdió el lunes su batalla contra el cáncer de páncreas a los 57 años. Nativo de Houston e hijo de coreógrafos, el actor encontró su lugar en Hollywood sin problemas con papeles de galán, a veces rudo a veces más romántico, pero sobre todo con ritmo.Su pública batalla contra el cáncer de páncreas que le fue diagnosticado a principios de 2008 se convirtió en su último legado. "Quiero durar hasta que se descubra una cura", declaró en una de sus últimas entrevistas mientras la prensa sensacionalista anunciaba en grandes titulares "Patrick Swayze tiene cinco semanas de vida".Según informó su portavoz, Annett Wolf, el actor falleció rodeado de su familia "tras haberse enfrentado al reto de su enfermedad durante los últimos 20 meses". Siempre pragmático, Swayze confesó a la periodista Barbara Walters que su enfermedad era "un infierno" y declaró su miedo ante una dolencia con una mortalidad del 95% en cinco años.Una de las últimas imágenes del actor, en la que posa junto a su mujer, Lisa Niemi, y sus perros en su rancho de Nuevo México, el pasado 13 de mayo.Su enfermedad coincidió además con uno de los mejores momentos de una carrera, que después de éxitos como las citadas Ghost, Dirty Dancing o Le llaman Bodhi, vivió años de vacas flacas y problemas con el alcohol. La serie televisiva The Beast fue su resurrección profesional, aunque se canceló tras la primera temporada por sus problemas médicos.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="bb88b6f0f20a319e321605f848bdc47f" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/09/jennifer-aniston-aumenta-busto-sin.html">			<content><![CDATA[Jennifer Aniston en Julio del 2009 donde luce "pechugona"La actriz luce, desde hace semanas, una delantera más prominente. ¿Cirugía? No, la nueva moda en Hollywood: inyecciones de Macrolane.Al final, todas las actrices acaban cayendo en la tentación. Quien más y quien menos se han retocado alguna parte de su cuerpo y la última ha sido Jennifer Aniston.Jennifer Aniston en Diciembre del 2007 antes del aumento de busto con MacrolaneLa actriz siempre ha asegurado, por activa y por pasiva, que odia el bótox, un sistema contra las arrugas que te hace perder la expresión en tu rostro, una de las herramientas principales de los actores. Sin embargo, a lo que no ha renunciado Jennifer es a aumentar su talla de pechos.Pero Aniston, temerosa de pasar por el quirófano, ha optado por otra técnica más sencilla muy de moda en Hollywood. Se trata de las inyecciones de Macrolane, un gel con el que se pueden moldear zonas del cuerpo. Este procedimiento, que dura entre 30 y 90 minutos, se realiza con anestesia local. El gel se inyecta en la zona elegida por medio de una aguja muy fina y no requiere hospitalización.Según ha comunicado una persona cercana a la protagonista de "¿Qué le pasa a los hombres?", ella está encantada: "siente que es lo mejor que se ha hecho en años". Y es que la actriz se ve ahora estupenda con cualquier trapito que se pone.Fue hace unos días cuando se empezó a rumorear sobre el físico de la actriz tras unas fotografías publicadas en una revista. Se dijo entonces que el aumento de pecho era por el Photoshop, pero tras verla en el rodaje de grabación de su última película, "The Bounty", es evidente que el ordenador no ha tenido nada que ver y sí la aguja. Sus prendas ajustadas han dejado ver un cuerpo mucho más curvilíneo.A sus 40 años, Jennifer es como el vino, mejora con el tiempo. Ahora es una mujer madura, elegante, atractiva y muy interesante. La ex de Brad Pitt cuida su salud y su cuerpo como nadie. Mira lo que come y hace deporte para mantenerse en forma. Está claro que da buenos resultados, y si a esto le añadimos una ayuda de la medicina, el resultado es más que perfecto.Esta no es la primera vez que Aniston se retoca para estar más bella. Hace años la actriz se sometió a una operación en la nariz para sentirse más a gusto con su físico.En cuanto a su vida amorosa, todo parece indicar que sigue soltera y sin compromiso. A pesar de los muchos rumores que han surgido sobre una posible con su compañero de reparto Gerard Butler y, a pesar de las muestras de cariño que ambos se profesan, lo han negado por activa y por pasiva. Ella está encantada de la vida sin pareja.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="1ca45fe188b6ae99655ff8c0460b82f0" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/09/kate-winslet-la-mejor-vestida-de.html">			<content><![CDATA[Es exquisito el buen gusto de Kate Winslet a la hora de elegir sus prendas de vestirKate Winslet, ganadora del Óscar y el Globo de Oro este año por "The Reader” fue nombrada la mujer "mejor vestida en la alfombra roja" de 2009 por la revista People.En la lista de las diez mujeres con mejor gusto se encuentra la primera dama de EE.UU., Michelle Obama, premiada con el título de "mejor glamour accesible", como demuestran sus gustos por marcas tan dispares como Gap, Michael Kors y Narciso Rodríguez.También destaca la presencia de Nicole Richie en la categoría de "mejor estilo de premamá", que incluso lanzó su propia línea de ropa para mujeres embarazadas, llamada "A Pea in the Pod"."Lo último que quiere una mujer embarazada es sentir que lleva puesta ropa de premamá", comentó la modelo.Por su parte la actriz Reese Whitherspoon se alzó con el título al "mejor vestido corto". La revista sostiene que la intérprete ha dado un vuelco a su imagen y ha dejado entrever su lado más sexy, algo que confirma su propio estilista: "Este año hemos visto una Reese que no conocíamos hasta ahora".Además Cameron Díaz consiguió el honor de ser quien lleva "los mejores vaqueros", en tanto que la modelo Kim Kardashian lució "los mejores bikinis" y las cantantes Taylor Swift y Beyoncé Knowles lograron "los mejores brillos" y "el mejor estilo de calle", respectivamente.Por último la actriz Freida Pinto recibió los mayores elogios por "el mejor uso del color" en sus prendas y su compañera de profesión Vanessa Hudgens consiguió la distinción a "los mejores vestidos bohemios".Fuente: (EFE)]]></content>
		</document>
		<document id="ab04c2022f36b44adce90b6bff2d67c1" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/09/lily-allen-el-sexo-me-mantiene-delgada.html">			<content><![CDATA[Aquí diríamos que para estar en forma, Lily Allen practica la dieta del lagarto: comer poco y tirar harto. Lily Allen confesó que las relaciones la mantienen delgada. Además, dijo que los constantes saltos en el escenario también favorecen su cuerpo La cantante Lily Allen confesó que mantener relaciones sexuales con cierta periodicidad la mantiene en forma. Según Metro, también la ayuda el vertiginoso ritmo de una gira."Pasar tanta cantidad de tiempo saltando arriba y abajo del escenario es duro", indicó la cantante, una de las más reconocidas del momento."También hago ejercicio físico de otras maneras, trabajando músculos que no siempre trabajan", señaló la estrella.Hace poco Lily admitió estar arrepentida de que los hombres no se le acercan por miedo a que cuente sus intimidades en las canciones.“Pensar que mis canciones ahuyentarían a los hombres nunca, nunca se me ocurrió. Creí que haría más poderosas a las mujeres y que ellas dirían ‘Dios, sí, al fin alguien lo dice’. No creí que me pondría en una posición en la que los hombres pensarían: ‘Okey, no, no me voy a acostar con vos por las dudas de que después escribas algo sobre ello’”, señaló.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="ff59b609d4a3e029c26ab981612a7881" url="http://chismesdefamosas.blogspot.com/2009/09/megan-fox-confiesa-ser-esquizofrenica.html">			<content><![CDATA[Megan Fox: "Soy completamente, histericamente, insegura. Me odio a mí misma, soy introvertida y neurótica"Megan Fox ha decidido mostrar la parte más desconocida de su controvertida personalidad. La actriz de la saga Transformers confiesa en una entrevista que cree firmemente que sufre de esquizofrenia.En una entrevista con la revista británica Wonderland, Megan Fox revela que sufre de "brotes de esquizofrenia" y que ha tenido problemas mentales desde pequeña, aunque nunca le han sido diagnosticados por un psiquiatra. A sus 23 años, la actriz afirma que muestra síntomas de sufrir alguna enfermedad mental grave, con alucinaciones auditivas, ilusiones paanoides y disfunción social."Definitivamente, sufro de algún tipo de enfermedad mental pero no he localizado cuál es", señala. Para identificarlo, Megan Fox no duda en estudiar meticulosamente la vida de su icono, Marilyn Monroe, fallecida por sobredosis a los 36 años, pues cree que sufre de los mismos problemas mentales que podrían llevarle a un final similar. "Basicamente leo cada libro que se ha escrito sobre Marilyn Monroe. Yo puedo acabar así porque constantemente lucho con la idea de que creo que soy retrasada o de que tengo brotes de esquizofrenia", afirma la actriz.En otra entrevista con la edición estadounidense de Cosmopolitan, la actriz muestra esas contradicciones internas a las que hace frente. Así, confiesa que aunque es muy segura a la hora de "proyectar su personalidad", no lo es tanto en su aspecto físico. "Soy completamente, histericamente, insegura. Me odio a mí misma, soy introvertida y neurótica. No me gusta ser vista, me encantaría ser invisible", sentencia Megan Fox, que en otra contradicción interna confiesa ser mujer de un solo hombre y, al mismo tiempo, que le encanta coleccionar hombres atractivos.Para ella el compromiso con su pareja Brian Austin Green -cuya relación empieza y acaba con mucha facilidad- es como un interruptor que puede activar o desactivar cuando quiera. "Puedo activarlo en mi cabeza y aunque tuviera a Brad Pitt frente a mí ni lo miraría. Pero también puedo desactivarlo y coleccionar hombres atractivos", señala.Tras admitir que le encanta tontear con los hombres y que ha puesto a muchos hombres de Hollywood en su sitio, Megan Fox afirma que "es divertido ver que un hombre trata de meterte en su bolsillo, pero en lugar de eso huye herido". En la misma entrevista la actriz sentencia que las mujeres son poderosas "porque tienen vagina". "Si estás en una relación heterosexual y eres una mujer, tú ganas".Fuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>