<author id="ea75e7a73a5003f4da61d5881e49c33f" url="inforgasmatron.blogspot.com" feed="http://inforgasmatron.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="853b86a700874c4a7aebc0af47b379ad" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/03/el-checho-rumbo-la-posteridad.html">			<content><![CDATA[La IFFHS (International Federation of Football History and Statistics) publica los 25 mayores goleadores en actividad. Estan Ronaldo, Rivaldo, Jardel, Van Nilstelrooy, Larsson junto a nombres apabullantes del calibre Juan Carlos PLata de Guatemala, Marc Lloyd Williams de Gales. Cierra la lista Titi Henry con 202 goles.¿¿202 goles?? ¡Vamos "Checho" Ibarra que llegamos! Es mas, dada la complejidad de los goles del Checho (a ver haste un gol de cadera o de oreja), bien sus goles podrian valer doble, pero habrá que darles ventaja a los señoritos de la lista, para que no existan quejas posteriores]]></content>
		</document>
		<document id="8ce6a96bca7f330887a474d4a0ef3075" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/03/este-reciente-campeonato-de-la-u-en-el.html">			<content><![CDATA[Este reciente campeonato de la U en el apertura como que nos ha limpiado un poco el alma de lo que ha sido este siglo para los hinchas cremas, algo que rayaba con la insania. El tricampeonato nos dejo con una resaca de la cual no pudimos recuperarnos y que el Gordo Gonzales aprovecho para hacer de la U su chacra. En estos años llegaron a vestirse la crema cada impresentable que ruborizarian a cualquier dirigente minimamente serio. En fin, ya sabemos que el Gordo no es eso precisamente. Llega uno a pensar que en la U en lo que respecta a jales extranjeros siempre elegía con tino de quien lo hace con muchas botellas de licores innombrables en la mesa.Aca una reseña de los jales extranjeros mas...me niego a decir destacados. pueden faltar algunos, y si postean detalles de los que falten se agradeceráLA GALERIA DE LA INFAMIA Ariel Beltramo. Argentino, Goleador en la U Catolica, acá dio pena en todos y cada uno de los minutos que jugo. No anoto ni un gol, es mas ni cerca estuvo. Luego jugo años en la segunda de Italia. Ahora es entrenador. Incluso tiene una web http://www.arielbeltramo.com/Avelino Vega.- Paraguayo, no anotó ni un solo gol, y al verlo jugar tu sabias que no lo haria nuncaJuan Yrala.- Uruguayo, no metio ningún gol, pero en el torneo de reservas la rompió junto a CutoEdson de Souza.- Pequeño delantero brasilero de infimo aportePeter Mendez.- También con cartel de titular en selección uruguaya y Millonarios de Bogotá, gol en Copa America y todo. Metió un gol en el debut, todos dijimos “este es” y luego se sumió en la intrascendencia.Carlos Yaque.- Jugo en el 2000, recordado por un gol a Unión Minas que desencadeno una bengala que infelizmente mato a un hincha, metió algunos goles antes de irse al Almagro club de la B Argentina donde es ídolo.Diego Gross.- Pequeño delantero argentino, entro en un clasico, lo expulsaron lo correteo el arbitro, nada mas. Jugo en el Wanka en el 2000Anibal Gonzáles.- Delantero argentino, alto y torpe, su principal merito fue llamarse como el gordo (Aníbal Alfredo Gonzáles) y hacer el gol (su único gol) mas rápido de la historia del campeonato descentralizado ante el poderoso Lawn TennisAdrián Coria / Leonardo Cornelio.- 2 Jales para la copa Libertadores 1999, ilusionaron metiendo 2 goles en su debut cada uno. Luego se apagaron irremediablemente. Coria se divirtió mas fuera de la cancha, estuvo de pareja con la narradora de noticias Martha Sofia Salazar.Edgar Denis.- Seleccionado paraguayo, aguerrido pero limitado hasta la náusea, metio un par de goles. Andres Gorostidi / Hector Banegas / Bruno Piano / Pumar / Pinto.- Los 5 Jinetes del Apocalipsis, traídos por la gestión de Aspauza y el Tato Ortiz. cada uno era más malo que el otro. Los defensas Banegas, Piano, Pumar eran tan rusticos como el Chemo Ruiz y los delanteros Gorostidi y Pinto convertian en lagrimas cualquier ataqueFernando Martínez.- ¡Delantero Venezolano! No se diga más.Fernando Ochoaizpur.- Lateral Boliviano, seleccionado con su pais. Con métodos de Puma Carranza al marcar, pero sin el garbo de aquel. Se recuerda un tacle al Churre Hinostroza con posterior expulsionCelso Guerrero.- Elefantiásico arquero paraguayo, incluso suplente de Chilavert en la selección, pero que acá se comió el 6-3 del 95 con goles cada uno mas vergonzoso que el otro.Cesar Obando.- Delantero hondureño, parte de la armada hondureña que nos invadió en el 94, goleador internacional en 1992. Por acá rondo la intrascendencia.William Castro.- Defensa uruguayo, llego con cartel pero aca ni los penales los convertíaDaniel NavarroFabricio SimoneDaniel Cicogna.- Delantero, llego el 2004 con "Cacho Malbernat" de Qulmes, pocos goles, incluso llego a ser acusado de amenzar a un taxista con un revolver. Gustavo savoia.- Delantero Juvenil de Colon de Santa fé, vino a prestamo por 6 meses, lesionado la mayor parte del tiempo, metio 4 golesJuan Dario Batalla.- Otro rechoncho paraguayo, volante él. De nulo aporte tambienGerman Centurión.- Tosco zagero paraguayo, recordado por su talento autogoleador, ni Cuto.Javier Pereyra.- El Sapito, limitado en la defensa luego paso por Melgar y Ancash.Roberto Cornejo.- "El Toto" otro fiasco de aquellos con premeditacion alevosia y ventaja. Se recuerdan sus piquitos con Tonelotto y su regordeta figura Rafael Maceratesi.- Vino con super cartel en el 2006, pero jugó poco o nada. Llego lesionado. Una de las grandes trafas de Gonzales. Si solo hablar de él da cólera.Fernando Vergara.- Delantero chileno, que llego con buen cartel pero no hizo mucho.Miguel Angel Benitez.- Llego con gran cartel, importante en seleccion paraguaya, años en España, etc. Pero vino con la rodilla hecha arena.ALGUNAS TIBIAS Y BORROSAS LUCESGaston Sangoy.- Llego el 2006 de las divisiones menores de Boca y del Ajax, rindio bien anotando varios goles y dejando buena impresión, se fue a mitad de temporadaJorge Artigas.- De la caterva de Pumar y Pinto, uno salio mas o menos. Volante 10 uruguayo, con buena pegada, metio varios goles de tiro libre pero con fisico limitadísimoFrancisco FerreiraJavier Molina.- “Piñon Fijo” (?) Rustico delantero argentino, logro meter varios goles.Leo Lemos.- Defensa argentino, esforzado, con garra, incluso llego a meter algunos goles. Actualmente es técnicoLuis Tonelotto.- “ToneLolo” (Lolo, sacudete en tu tumba) Torpe hasta la exasperación pero metió goles importantes en pocas fechas. Con particular gracia se recuerda un gol a Cristal con panzazo en la zanja de arenaDolmo Flores.- De lo poco rescatable de la fiebre hondureña del 94 (recordemos Obando, Juan Castro, Alex Pineda). Rapido, con goles importantes en copa Libertadores.Alex Rossi.- Brasilero, inolvidable corrida desnudando todas las limitaciones de Jorge Soto, así como ser la “conciencia” de CutoMauricio Mendoza.- Delantero colombiano, llego diciendo que haria 40 goles y llegó con suerte a la 4ta parte, algunos fueron importantes como uno a Cristal en el ultimo minuto. Ahora demuestra su poder para patear a las nubes en AlianzaGuido Alvarenga / Gabriel Gonzales.- Ambos volantes 10 paraguayos, aguerridos como todo jugador crema y paraguayo que se respete. Importantes en el equipoLuis Alberto Carranza.- El Beto Carranza, seleccionado argentino, llego en el 2000 hizo poco pero nos regalo uno de los goles mas heroicos de la historia del fútbol peruano y tranquilamente del futbol internacional. Ultimos minutos, corrió de toda la cancha llevandose a todos, y a 4500 msnm en Cerro de Pasco. Encima el gol del campeonato. Luego de anotarlo no lo celebro y se desvaneció a la par que le daban oxigeno.ALGUNOS RECICLADOS DEL CAMPEONATO LOCALNilson EsidioBicaGabriel SilveraSergio Ibarra.- El Cheeecho, cumplio con su cuota tradicional de entre 15 y 20 goles por temprada, pero lo espectoraron sin darle ni las gracias.Eduardo Esidio.- Edú, goleador historico: 37 goles, parte del tri, de gran sociedad con Grondona y Piero Alva.LA LUZ QUE NOS ILUMINA (bastante tenue dicho sea de paso, son poquisimos en comparacion)Adrian Czornomaz.- El Pirata, se canso de hacer goles en la temporada 96 a pesar de ser rudo con la pelota. De ahi paso a CristalMayer Candelo.- Desde el 2007 la magia en la volante crema.Martin Vilallonga.- Vital en la obtención del campeonato apertura 2001, con gol en la final. Ahora juega en ArgentinaMauro Cantoro.- El Toro Cantoro, de rutilante aparicion en el campeonato del 98, volvio para el campeonato del 2001. Ahora es casi prócer en Polonia.Gustavo Falaschi.- Defensa argentino, el patron de la defensa del 98Marcelo ASteggiano.- Junto con Reynoso, la defensa del bicampeonato, luego paso a Cristal y ahora es lugarteniente del Chemo, antes en Cristal, ahora en la seleccion Jorge Amado Nunes.- Jorge Amado, la garra crema encarnada. Se ganó a la hinchada en tiempo record y adquirio categoría de idolo inmortal al meterle un puñete e Kopriva en pleno clasico en Matute. Fue tecnico de la U despuesGustavo Grondona.- De los mejores volantes creativos que vinieron al Perú en los últimos años. Se canso de alimentar a Esidio y Piero Alva, anotando el tambien bastantes y buenos goles. Vital en el TriTomas Silva.- Uruguayo, el “Ratón”, una gacela por la banda derecha, fue básico en la delantera del Bi con Baroni y Balán. Se lesiono de gravedad, se corto el pelo y nunca mas fue el mismo.JC Letelier.- Veterano goleador chileno del 92, jugo el mundial del 82. Acá en un año se hizo idolo. Es tecnico en chileJC Zubzuck.- El "Ruso", historico arquero de felinas salvadas, parte del bi 92-93. Preparador de arqueros de la U con Nunes.Oscar Ibáñez. El Oscar, el mejor portero que ha venido al Perú. El mas exitoso también. Suplente de Yupanqui en un inicio titular en el tri, referente total. ]]></content>
		</document>
		<document id="ba9bc6392d5456e04ff17b1c69b5ea86" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/04/rock-n-chavo.html">			<content><![CDATA[En plena fiebre de la cumbia hubo un video de Quico bailando la culebrìtica, el cual hizo carcajear a varios. Antes hubo uno de reaggetonAhora que la escena rockera internacional parece que se se redime con nosotros, sufridos limeños, surge la réplica. Porque el rock no se rinde!Powered by El MorsaSmells like teen Chavo (como una suerte de homenaje a Kurt Cobain por sus 14 años de fallecido)System of a Chavo]]></content>
		</document>
		<document id="3dc6135fb94ba09bb48f997f10b45017" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/05/si-entiendes-va-un-premio.html">			<content><![CDATA[Pensar y explicar las 3 primeras dimensiones es sencillo. una bolita correlona, un par de muros y suficiente. Entrar a la cuarta ya se va poniendo complicado, tu sabes, el tiempo y la teoria de la relatividad no son para almas sencillas como nosotros. Ya la quinta es entrar a zonas pantanosas que, por lo menos yo, por higiene mental, no quiero entrar.Sin embargo, viene alguien y te dice: "Hablemos de diez dimensiones". Juat!! El asunto es que ofrece explicarlas. Ahora falta que tu (y yo) la entiendas.<br />Visto en Gran angular]]></content>
		</document>
		<document id="6c2ec9339a62e5353a83df008a1bce63" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/08/sera-por-mi-rubro-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[Sera por mi rubro de trabajo (Inteligencia de Negocios, Sistemas) pero gusto bastante la preparacion de informacion para analisis, las visualizaciones avanzadas de datos que te presentan de manera clara grupos de datos (tableros de control, dashboards, etc.), el analisis mismo de informacion, el encontrar informacion no evidente, etc. etc. (tomo aire) Ya pasó, mi alegoria a mi trabajo ya termino. JeEn esa misma linea, pero distinto, siempre me han gustado las infografias, ya que suelen mostrarte un universo especifico con tal maestria que entiendes todo de un brochazo. El Comercio suele sacar infografias muy buenas sobre algunos temas de interés, sobre todo peliculas. Tambien, alguna vez publicaron ediciones de libros famosos con una su infografia mas. Podrian sacar algun coleccionable gratuito de infografias, seria mas atractivo que el enesimo recetario de "Cocina saludable con insumos letones" o similares. (Hasta que me hagan caso los Miroquesada, ¿alguien sabe donde puedo encontrarlas en PDF?)He encontrado en ALT1040 informacion sobre Jonathan Harris, un esteta de la informacion, un procer de la visualizacion de datos, desde este minuto parte de mi santoral. Como dice en su web"Combinando elementos of computacion, antropologia, arte visual y narrativa, Jonathan Harris diseña sistemas para explorar y explicarel mundo humano"Algunos ejemplos de infografiasStarbucksEl problema del aguaEl problema del cigarrootros en:http://www.number27.org/work/maps/index.html]]></content>
		</document>
		<document id="fe39660e7883854708012fa4fef24ac4" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/09/es-fin-de-meste-asustan-ya.html">			<content><![CDATA[A estas alturas de la vida todos ya vimos el sensacional comercial del BCP publicitando su producto Cuenta Sueldo, una cuenta para recibir tu sueldo que incluye multiples beneficios de descuentos en productos & servicios del banco y en diversos establecimientos de Lima.El comercial:Hace unas semanas se vio en Atormentado una imagen del video donde aparece una sombra grouchomarxesca (me pirateo el adjetivo de un comentario del blog mencionado) en una de las paredes del set de filmacion. Tambien se replico en Mal Elemento, programa de radio en Studio 92. Analizando, si ven el video inicial no se ve este fantasma, mas aun si van a la pagina oficial del BCP tampoco se ve, hiede a fake a kilometros. Aca vemos la imgen del supuesto fantasma (derecha) y un pantallazo del video oficial. (Click para agrandar)A manera de anecdota, en los televisores dentro de las agencias del BCP si se ve el susodicho fantasma, aquel que edito el video tiene acceso a esos videos, el enemigo esta dentro! Ademas, informantes en el BCP nos cuentan que cuando salio el caso, trabajadores del area de Marketing increparon a la agencia de publicidad (Circus) sobre si ellos habian hecho algun cambio, la agencia no supo responder. El caso escaló hasta la gerencia de Marketing, posteriormente se envio un mail a gerentes de oficina, gestores comerciales, asesores de negocio, etc. para que informen a los clientes que consulten que lo estaban investigando. Y todo esto validado contra un Google Video y no contra el video oficial.Ahora bien, despues de esto se lanzo una campaña interna del BCP en sus agencias "El espiritu de la confianza" donde se ve un cuadro de la persona que aparece en la sombra.Braulio, el espiritu de la confianzaUds. que dicen? el BCP sembro el video a amanera de viral para promocionar esta campaña en plan intriga? o es reaccion ante la inevitable repercusion que tuvo el video del fantasma?Otra mas...tu ves el fantasma en el video original? (ver link arriba) he sido acusado de ceguera por no verlo...Actualizacion:Finalmente el BCP esta explotando el tema del fantasma. Entrar a www.unespirituenelbanco.com (no se ve en firefox) Ahi incluso cambian algunos de sus afiches tradicionales inyectandole al susodicho Braulio. La pregunta sigue siendo valida ¿Campaña interna premeditada o reflejos marketeros del BCP? Amigos marketeros se inclinan por la primera dado el tiempo requerido para desarrollar toda la parafernalia de una campaña (afiches, webs, etc.) Aca el afiche de los 7 "Braulizado"]]></content>
		</document>
		<document id="3757e58214ca8df2ecca9517b4641eaa" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/09/esperada-correccion.html">			<content><![CDATA[Hace unos años, Deporte Total DT, la seccion deportiva de El Comercio, paso de ser un suplemento diario a parte a formar parte del cuerpo principal a en sus ultimas 3 paginas. A cambio nos ofrecieron que el domigo y lunes seguiria siendo suplemento y que el DT de los lunes seria lo mas oh-ta-que-guau del deporte, con 36 paginas y el detalle de toooooodos los deportes.El publico deportivo (o futbolero) reclamó "es insuficiente 3 paginas", "y ahora como me llevo el DT al baño" y similares reclamos. de otro lado, el (vasto) publico no-deportivo recibio entusiasmado la noticia. Los domingos en la seccion Me gusto/No me gusto junto con las acusaciones de intracendencia de algunas secciones estaba el pedido de algun sufrido lector que reclamaba su DT independiente. Como agravante, el DT de lunes fue anorexizando sus contenidos y al final era un mini-suplemento de 12 u 8 hojas, profanando la propuesta inicial.Los grandes eventos deportivos (Mundial, Olimpiadas, Eurocopa) daban una refrescante brisa deportiva. Por idea de Fabricio Torres, editor de deportes de la epoca, se lanzaba en estas ocasiones un suplemento Copa Total con informacion exclusiva del evento en cuestion, 24 paginas de full informacion. Oh yes. Claro, acababa el evento y volviamos a la oscura y gelida realidad.Las ultimas olimpiadas nos trajeron de vuelta el codiciado suplemento, pero con un plus. Acabó Beijing y se mantuvo el suplemento una semana mas. Mmmmm..."se habran olvidado?? mejor que ni se den cuenta". Este jueves, junto con la informacion del empate Peru-Argentina, en el Buenos Dias Editorial llego la respuesta:Deporte Total tiene desde hoy un nuevo diseño y presentación, con ello se busca profundizar en la idea de que no todo es fútbol en el ámbito deportivo, sino que existen otras disciplinas igual de atractivas y que hay personas de todas las edades que las practican. Gracias a los medios de comunicación, los deportes se han internacionalizado y los ídolos no se limitan a patear un balón. Hoy alentamos a Luis Horna y Sofía Mulanovich, vibramos con los mates del vóley, nos asombramos con la velocidad de Usain Bolt, gozamos de la plasticidad de Michael Phelps y cedemos al vértigo de la Fórmula 1.Además, ahora tendremos en la edición diaria de DT no solo una parrilla lujosa de columnistas de fútbol, sino también especialistas en seis de las 28 disciplinas del polideportivo. Todo para que usted diga que DT sí es Deporte Total.Es decir: DT vuelve a ser el de antes, un suplemento independiente y con la promesa de hablar de todos los deportes, columnistas especializados en cada materia (bueno tambien estan Cisneros y Cachay) y un sinfin de promesas que sabemos que no cumpliran en el tiempo. Que cumplan la de manenerlo como suplemento nomas y no me quejo.]]></content>
		</document>
		<document id="98db14d7b9ba437d50669ecc8c1c9bd7" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/09/google-lo-sabe-todo-este-es-un-axioma.html">			<content><![CDATA[Google lo sabe todoEste es un axioma del siglo 21, y tiene diversos usos, algunos inverosimiles. por ejemplo una de las preguntas fundamentales de la sociedad la solucionó Beto Ortiz alguna vez: Todo es Gay. Sin embargo nuestra huachaferia no soporta las certezas, no te basta con saber que pese a que no quieras algo de gay tienes. Necesitas la comparacion contra algo o alguien que te limpie, que te redima. Poder apuntarlo con el dedo y decirle que "Tu eres mas gay". (parece un caso para Choledad Privada)Sumidos un grupo de ingleses a esta duda existencial, desarrollaron una aplicacion web que soluciona estos misterios, apoyado en el maestro, el Obi-wan, el Gandalf de la informacion, Google.Solo hay que ingresar 2 palabras (por ejemplo: Peru y Chile y la pagina las comparará usando el número de veces que aparece esta palabra en una busqueda de google asociado a "gay"(es decir una busqueda Peru Gay). Resultado:chile is officially gayer than peru!peruvs chile458,000540,000Otros Ejemplos:Universitario es mas gay que Alianza LimaJaime Bayly es mas gay que Diego BertieClaudio Pizarro es mas gay que Paolo GuerrerY asi podemos seguir ad-infinitum. Despues que ya buscaste tu nombre vs el-tipo-que-te-cae-mal y cosas asi, romperemos la burbuja. El algoritmo que utilizan (explicado arriba) es bastante pobre, ya que basta con ser una palabra bastante popular para ser mas sensible a estar asociado a la palabra gay. Una sugerencia a los chicos britanicos detras de ésto es hacerlo en 2 tiempos: contar las busquedas totales (las que considera ahora) y compararla contra las busquedas de esta palabra con gay. Sacar un porcentaje y compararlo contra el mismo calculo de la otra palabra:Ejemplo:Busquedas totales de Peru: 324000000Busquetas totales de Peru Gay: 9930000Porcentaje Gay Peru: 3.0648 %Busquedas totales de Chile: 386000000Busquetas totales de Chile Gay: 9800000Porcentaje Gay Chile: 2.5389%Uuups. se volteo el resultado. Independiente de si lo implementan o no, el buen rato jugando con la pagina no nos lo quita nadiePagina oficialvisto en Ponzonha]]></content>
		</document>
		<document id="9b662b048990fb5fcbeecf8ae4b99837" url="http://inforgasmatron.blogspot.com/2008/09/incontinencia-musical.html">			<content><![CDATA[Pucha, y ahora como hacemos con el bolsillo??? Se viene hemorragia de conciertos, especialmente en noviembre (chau CTS).Positivo:Ya no viene "el guitarrista de la exitosa banda de los 70s con 75 años" ni la "exitosa banda de los 80s con 4 de los 5 miembros originales cambiados". Por otro lado varios de los conciertos son parte de giras mundiales, lo cual pasito a paso nos va insertando en el circuito. Tambien es gratificante que despues que en el transcurso del año hubo mucho metal y musica electronica ahora si el rock domina la escena. Rock ochentero, pero en fin, vamos avanzando.Negativo:Casi todos en noviembre! Y todos en 3 meses. Mi billetera ya se ve de un amarillo-simpson que linda con la anemia de solo pensar el futuro que se avecina, y las navidades regalaré tarjetitas escritas a mano para todos. Ese gran esfuerzo/pequeño avance de ingresar al circuito de conciertos globales puede verse auto-boicoteado al ponerlos todos muy pegados. Resultado: Es probable que no a todos vaya una cantidad respetable de publico y los organizadores se desanimen. Señores NSE A, tienen el deber moral de ir todos los conciertos.Curioso:TuEntrada le ha ganado el duelo hasta ahora a Teleticket por gestionar las entradas de los mejores conciertos. Todavia faltana algunos por confirmar veremos como se configura la oferta. ¿Lograra repercutir esto en alguna baja futura de entradas?Personalmente confirmo asistencia (sujeto a disponibilidad economica) a REM y Calamaro. Luego elegir entre 2 de estos 4: Fabulosos Cadillac, Jesus and the Mary Chain, Soul Asylum o Bajo Fondo. Veremos como nos va.Conciertos confirmados (Actualizado)19 de Setiembre Boy GeorgeLugar: Anfiteatro Estadio NacionalEntradas: Teleticket26 de Setiembre JaguaresLugar: Centro de Convenciones "ScencíaEntradas: TuEntradaSUSPENDIDO10 de octubre: Fito PaezLugar: Jockey Club del PeruEntradas: Teleticket23 de octubre: Jorge Gonzales (ex Prisioneros)Lugar: Jockey Club del PerúEntradas: Teleticket28 de octubre Andres CalamaroLugar: Explanada Estadio MonumentalEntradas: TuEntrada29 de octubre: Willy Iturri (ex GIT)Lugar: Centro de Convenciones "Scencia"Entradas: Teleticket4 de Noviembre Duran DuranLugar: Explanada Estadio Monumental Entradas: TuEntrada6 de Noviembre Kylie MinogueLugar: Explanada Estadio MonumentalEntradas: Tu Entrada6 de Noviembre Jesus and the Mary ChainLugar: Centro de Convenciones "ScencíaEntradas: Teleticket12 de Noviembre Bajo Fondo Tango ClubLugar: Parque de la ExposicionEntradas: Teleticket14 de Noviembre R.E.M.Lugar: Jockey Club Estadio NacionalEntradas: TuEntradaCon Travis y Turbopotamos27 de Noviembre Cindy LauperLugar: Explanada Estadio MonumentalEntradas: Teleticket28 de Noviembre Enrique IglesiasLugar: Explanada Estadio MonumentalEntradas: Tu Entrada29 de Noviembre Fabulosos CadillacLugar: Estadio NacionalEntradas: TuEntrada (proximamente)28 de Noviembre PandaLugar: Jockey Club del PeruEntradas: Teleticket6 de Diciembre Soul AsylomLugar: Explanada Estadio MonumentalEntradas: Tu Entrada26 de Febrero Backstreet BoysLugar: Explanada Estadio MonumentalPor confirmar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>