<author id="eb1a09bda87fc1e32c8789a4f61128fa" url="puntocontable.blogspot.com" feed="http://puntocontable.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="4faaee9031495f04a3d3646025cd397" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/citas-textuales-del-libro-la-revolucin.html">			<content><![CDATA[Antes de empezar quisiera mencionar un detalle que no resumí en el post anterior, este era que el principal problema para la redistribución de la riqueza no es el sector privado sino el propio Estado que es ineficiente a la hora de ejecutar el gasto social.?xml:namespace prefix = o />Ahora espero sus comentarios, en especial de mis amigos los economistas, comparen lo dijo Althaus en el 2007 y lo que se vive ahora en el 2009, ¿realmente se ha dado una revolución capitalista?“Lo que venia fallando clamorosamente durante el primer lustro del 2000 no era el motor de la acumulación y ni siquiera la existencia de los privilegios rentistas entre los grupos económicos, que no existían como veremos también mas adelante, sino la capacidad redistributiva del Estado, la subsistencia de núcleos de poder social vinculados al viejo orden de los setenta-ochenta que exigían mantener sus privilegios, y, en lo anecdótico, la imagen del Presidente y las autoridades” (Pág. 16-17)“… los servicios privatizados, (…). Pero esta reforma fue también la que a la postre mas rechazo genero debido a las alzas de tarifas que trajo consigo en un primer momento y que afectaran principalmente a los sectores de clase media y media baja, los mismos que antes de las privatizaciones pagaban tarifas que estaban bastante por debajo del costo del servicio. Este último, sin embargo, era un subsidio a las clases medias y altas pagado por las clases populares, en la medida en que las empresas publicas, debido a alas exiguas tarifas, carecían de recursos para ampliar las redes. Y era pagado por los propios usuarios en términos de pésimos servicios” (Pág. 24)“Las AFP, como sabemos, tienen una tercera parte de sus portafolios invertidos en acciones de?xml:namespace prefix = st1 />la Bolsa de Lima, que es una de las razones por las que el índice general sube a la velocidad que sube. Por supuesto la pregunta inevitable era si las acciones de la bolsa estaban sobrevaloradas, si había o no una burbuja, como sin duda lo hubo en los noventas. El hecho, sin embargo, es que, mientras tanto, también en este caso, el patrimonio de mucha gente se incrementaba y algunos aprovechaban para vender acciones e invertir en otros negocios, en el sector real de la economía.” (Pág. 80)“Los trabajadores y pensionistas peruanos se convirtieron en accionistas de las mas importantes empresas extranjeras afincadas en el país y, por supuesto, se benefician de los dividendos o utilidades que estas empresas producen y de su buena marcha en general, lo que constituye la mas eficaz forma conocida de democratización y nacionalización del capital. Tenemos allí a las transnacionales trabajando para los trabajadores peruanos, sus propietarios en cierta medida. Una verdadera revolución silenciosa.”(Pág. 257)“El Mega Plaza Norte es el símbolo del encuentro entre la elite empresarial peruana, de origen principalmente criollo o europeo y tradicionalmente cerrada sobre si misma, y los sectores populares emergentes de origen andino, tradicionalmente soslayados o despreciados. Representa el momento en que dicha elite se percato de que hay un mercado en los antes llamados barrios marginales y en el interior del país que tiene sus propias características y al que hay que atender con estrategias especificas. Significo el inicio de un proceso de dialogo social y de comprensión de la manera de ser del otro, que comienza siempre por el mercado.” (Pág. 94)“En términos generales, el estudio comprueba una correlación entre tamaño de la unidad y la rentabilidad, lo que quiere decir que la fincas mas grandes tienen mas posibilidades de obtener ganancias. Esto nos lleva a confirmar que la pequeña agricultura es difícilmente viable como agricultura moderna y empresarial y que requiere, para generalizarse, de un tamaño mínimo, es decir, de un proceso de concentración de tierras o de agregación a través de la asociación de pequeños agricultores en unidades únicas de producción.” (Pág. 157)“Ahora bien, la minería moderna que en el Perú se implanta a partir de los noventas no solo es tecnológicamente limpia sino que, allí donde ha habido privatizaciones, ha recibido el encargo de remediar el daño ambiental ocasionado por la minería anterior, estatizada a partir de los noventas. Es el caso, con ciertos aplazamientos en el cronograma, de la empresa Doe Run en La Oroya, que adquirió las refinerías y fundiciones que pertenecían a Centromin Perú y antes a la Cerro de Pasco Copper Corporation.” (Pág. 213)“El trabajo formal y protegido es tan escaso y el acoso de los desprotegidos tan grande, que lleva a quienes lo tienen querer aferrase a el levantando barreras y de seguridades aun mas altas. Esto a su vez, agrava la informalidad y la presión sobre los puesto formales, despertando mas respuestas defensivas aun. Son tan pocos los que gozan de protección laboral formal, que esos pocos buscan incrementar constantemente la seguridad legal de sus empleos, incrementando artificialmente sus beneficios o incrementado las compensaciones por despido, creyendo que así los van a conservar. Es como un pequeña aldea sitiado por un ejercito enorme de desposeído, y que, para defenderse, trata de levantar lo mas que pueda las murallas.”(Pág. 288) ]]></content>
		</document>
		<document id="b538680baa3dda31913a55df5fb12445" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/cobranzas-coactivas-para-cumplir-con.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo ha anunciado que se impulsa las cobranzas coactivas para cumplir con las obligaciones laborales. El ministro de trabajo, Jorge Villasante, a mencionado que se posee una lista de infractores con resoluciones de multas, en algunos casos ya se han efectuado las cobranzas coactivas. En palabras del mismo Ministro: “Al momento tenemos embargados mas de 25 inmuebles y 55 vehículos en bancos en forma de inscripción. Vamos a proceder en las próximas semanas y meses a efectuar el remate de esos bienes. De esta manera, los empleadores infractores que tienen resoluciones de multa están advertidos.”Según el orden de prelación de las deudas de cualquier empresa, las primeras deudas a cubrirse son las laborales y después las otras, esto es importante pues los empleadores no les “sacaran la vuelta” a sus trabajadores. Nos preguntamos si ya habrán ido a Panamerica Televisión el Ministerio de Trabajo.La caricatura es de Carlin]]></content>
		</document>
		<document id="dca59b2c29981aa938d5c6b4810acdb9" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/cts-verdadero-seguro-de-desempleo.html">			<content><![CDATA[Una de la noticia que me llamo la atención hoy es sobre la CTS (Compensación por tiempo de Servicio), según informa el Diario la Republica (26-01-09):¿Realmente existe un seguro que proteja a los trabajadores cuando son despedidos? Es una inte rrogante que nos debemos hacer todos los peruanos cuando observamos que el fondo per cápita anual de la Compensación por Tiempo de Servicio (CTS) se ha reducido alrededor de 60% en los últimos 10 años. La finalidad de las CTS según se muestra en el artículo 1 del DECRETO SUPREMO Nº 001-97-TR es la siguiente:Artículo 1.- La compensación por tiempo de servicios tiene la calidad de beneficio social de previsión de las contingencias que origina el cese en el trabajo y de promoción del trabajador y su familiaComo se puede notar la finalidad de las CTS es proteger a los trabajadores ante contingencias que se origine por la perdida del empleo, este fondo debería ayudarlo mientras se encuentra desempleado y esta buscando uno nuevo, lamentablemente se esta desvirtuando este objetivo, en primer lugar por que la ley permite disponer del 50% de este fondo (¿así querían liberar la totalidad de este fondo?), como podría ser un seguro la CTS si la mayoría prefiere sacar ese 50%, por ello este fondo a disminuido, los trabajadores prefieren gastar ahora y quejarse después de que no tienen lo suficiente, a este respecto el diario Gestión cita a la CCL (Cámara de Comercio de Lima):La CCL lamento que la actual legislación haya permitido que la CTS se desnaturalice de su objetivo, sustituyendo la cultura del ahorro y prevención por la del consumo.Además el Perú un país de informales solo el 40% de la PEA es formal y la CTS solo cubre al 14.8% de la PEA. Por ello según CCL urge un nuevo esquema, pasar de las CTS a un Seguro de Desempleo. ]]></content>
		</document>
		<document id="75477dc08f9e781df49034363382b866" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/eva-valor-econmico-agregado-parte-final.html">			<content><![CDATA[En post anteriores mencione cuales son las diferencias entre el EVA y otros índices de medición de creación de valor, y también explique que es el EVA, ahora explicare como se determina el EVA.Determinación del Valor Agregado.Como se ha definido en post anteriores el EVA es el residuo que se obtiene al deducir de los ingresos el costo de capital (costo de patrimonio y costo de pasivo).La formula para obtener el EVA es la siguiente:EVA: UAIDI-ATN x CCPPUAIDI o BAIDI: Utilidad ordinarias antes de intereses y depuse de impuestos.ATN: Activo Total NetoCCPP: Costo de Capital promedioUtilidad ordinaria antes de intereses y después de impuestos (UAIDI)Este resultado se toma en cuenta la totalidad de los ingresos y se le agrega los gastos financieros, y también se le resta (o suma) los beneficios extraordinarios (o la perdidas extraordinarias). Como se puede notar se suma los gastos financieros puesto que estos tienen su origen mas en aspecto relacionados con la financiación empresarial que con la inversión de la empresa, lo que busca el EVA en esta parte es determinar el beneficio real, es conocer como los activos tienen un grado de rendimiento, prescindiendo de cual haya sido su financiación, vía fondos propios o endeudamiento, pues estos montos son re-expresados en otra parte de la formula; en cambio los ingresos financieros si son considerados, ya que estos si son generados por los activos que la empresa a invertido y por lo tanto forman parte del resultado ordinario.El EVA no tomo los ingresos o gastos extraordinarios pues estos podrían desvirtuar la evaluación de la gestión de los responsables de las unidades de negocio. Los resultados extraordinarios que no se toman en cuenta podría ser la compra venta de activo fijo, entre otros.El principal problema para determinar el UADI es que este resultado esta condicionado a la contabilidad que realiza la empresa que en muchos casos las prácticas contables desvirtúa la realidad económica de la empresa, ya que es susceptible a la contabilidad creativa que muchas empresas manejan. Los defensores del EVA recomiendan recalcular el resultado para que no se vea afectado por la contabilidad creativa, para ello se deben realizar ajustes contables; como por ejemplo la depreciación de los activos, pues muchas veces se toma en cuenta un criterio contable o tributario y no se verifica el real desgaste de los activos, también muchas veces en la contabilidad se manda al gasto algunas partidas que no lo son sino que incluso pueden generar valor como lo es los gastos de investigación y desarrollo, publicidad, capacitación al personal, etc. Por ello el UAIDI se calcularía de la siguiente forma:UAIDI= UN + GF - UE + PE + AC – ACUN: Utilidad NetaGF: Gastos Financieros.UE: Utilidad extraordinaria.PE: Perdida Extraordinaria.AC: Ajustes contables.Activo Total Neto (ATN).Se debe tomar en cuenta el valor razonable de los activos, pues es mas exacto que el valor contable que normalmente se calcula tomando el costo histórico, por ello se recomienda tomar en cuenta el valor de mercado de los activos, por ello se ajustara el valor contable considerando si existe una plusvalía o minusvalía de los activos. A este ATN también se les deduce los pasivos espontáneos (estado, proveedores, remuneraciones por pagar, otras cuentas por pagar) esto se realiza pues estos pasivos no necesariamente tienen un costo explicito pues tienen una financiación automática. Adicionalmente se le debe agregar la capitalización de los activos intangibles que se registraron como gastos del periodo (investigación y desarrollo, publicidad, capacitación, etc.)Para calcular el ATN:ATN= ATC + PA – MA – PE + CAATC: Activo Total contable.PA: plusvalía de Activos.MA: minusvalía de Activos.PE: Pasivos espontáneos.CA: Capitalización de Activos.Costo de Capital Promedio Ponderado (CCPP)El Coste de Capital se refiere a la financiación que ha obtenido la empresa a través de inversionistas y prestamistas, este es el coste que debería compensar a estos pues han aportado y asumen un riesgo. Este coste se determina teniendo en cuenta el interés de mercado para los inversionistas, sin riesgo o de riesgo muy bajo al que se le añade una prima de riesgo en función a las características de la empresa o sector.Para calcular el CCPP se procede de la siguiente manera:CCPP= (%) Pasivo x i x (1- PT) + (%) Patrimonio x Ki: Carga financiera del pasivo.PT: Tasa conjunta de participaciones e impuestos.K: Costo de Capital.Artículos Relacionados:EVA: Valor Económico Agregado (Parte II)EVA: Valor Económico Agregado (Parte I)]]></content>
		</document>
		<document id="77ad1d869f60d369ca9a14988ec2bca3" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/eva-valor-econmico-agregado-parte-ii.html">			<content><![CDATA[Como mencione en un post anterior existen ciertos indicadores que permiten conocer la creación de valor dentro de las empresas, ahora me dedicare a explicar un poca mas del tema del EVA (aunque para hacer esta segunda parte me he demorado mucho, la idea era que salgan juntos)Conceptos del EVAPara Oriol Amat: El EVA podría definirse como lo que queda una vez que se han deducido, de los ingresos, la totalidad de los gastos incluidos el coste de oportunidad del capital y los impuesto, la totalidad de os gastos, incluidos el coste de oportunidad del capital y los impuestos. (…). En otras palabras, el EVA es lo que queda una vez que se han atendido todos los gastos y satisfecho una rentabilidad minima esperad por parte de los accionistas. Por tanto, se crea valor en una empresa cuando la rentabilidad generada supera el coste de oportunidad de los accionistas.Percy Vílchez Olivares:El valor económico agregado es el importe remanente que queda una vez que se han deducido de los ingresos, la totalidad de los gastos, impuestos y el coto de capital de los recursos externos y propios que se han invertido en los activos.El valor económico agregado es positivo cuando la empresa ha generado una rentabilidad que supera el costo de oportunidad de los accionistas; por lo tanto, se crea valor. Cuando el valor económico agregado es negativo, significa que la empresa no ha generado una rentabilidad que supere el coste de capital de los accionistas, y por lo tanto se esta destruyendo el valor.Mario Apaza Meza:El EVA es una forma de medir el rendimiento y es simplemente el dinero ganado por una compañía menos el costo de capital necesario para conseguir estas ganancias. El EVA es también un conjunto de herramientas administrativas que tiene muy en cuenta la cantidad de ganancias que se debe obtener para recuperar el costo de capital empleado.Es una herramienta que permite calcular el valor y evaluar la riqueza generada por la empresa, teniendo en cuenta el nivel de riesgo con el que opera.Comentario: Como se puede apreciar de los conceptos dados, se entiende que el EVA es un indicador de cómo la empresa esta generando valor, para ello toma en cuenta las ganancias después de satisfacer el coste de capital; también se indica que es una herramienta de administración pues ayuda a ver si los encargados de la gestión están aumentando el valor de la empresa o están destruyéndolo, ayuda a la planificación y el control estratégico, y cuantifica la riqueza generada en la empresa.Ventajas y Desventajas del EVASegún Mario Apaza Meza las ventajas y desventajas del EVA son las siguientes.VentajasReconoce la importancia de la utilización del capital y su costo asociado correspondiente.Muestra claramente la relación entre el margen de operaciones y la intensidad en el uso del capital, de tal manera que puede utilizarse para señalar las oportunidades de mejora y los niveles de inversión apropiados para lograrlos.Relaciona claramente los factores de creación de valor, como los son el precio y la mezcla de ventas con el valor agregado.Es consisten con las técnicas utilizadas para valuar las inversiones como son el valor presente neto y el flujo de efectivo descontado.Evalúa el desempeño de la administración por lo que puede ser utilizado como mecanismo de compensación.DesventajasNo considera las expectativas de futuros de la empresa.Utilizar como costo de oportunidad del capital, el costo promedio ponderado de las fuentes de financiamiento utilizadas por la empresa, teniendo con ello que incluir el costo accionario que esta dado por el riesgo de las acciones (Beta) y el comportamiento mismo del precio de la acción. Esta situación se complica para el Perú, dada la escasa información pública existente en el mercado y el número tan bajo de empresas que cotizan en la Bolsa.Una gran cantidad de ajustes a la información financiera, para transformarla de base devengado a base económica. Estos ajustes deben ser transparentes y tener impacto en las decisiones administrativas.Debe existir un intercambio entre exactitud y simplicidad del cálculo, ya que ajustes muy complicados ocasionaran una falta de credibilidad en los resultados.La Contabilidad y el EVAEl concepto de EVA es mas conocido en los economistas, pues el EVA es una noción básica de lo que se conoce como “beneficio residual”. En cambio para los contadores tenemos la idea del beneficio neto o resultado, en el cual se detrae el coste de los intereses de los recursos ajenos y de los dividendos pagados por los acciones preferentes, y se cree que los fondo pertenecientes a los accionistas ordinarios se consideran gratuitos, esto se entiende así pues se sugiere que los beneficios netos son atribuibles a los accionistas y que estos deben de determinar por si mismos el rendimiento que es necesario o requerido.En el articulo “Los conceptos fundamentales del EVA” de Joel Stern en la revista Harvard- Deusto Finanzas & Contabilidad se menciona lo siguiente:En Stern Steward se han identificado unas 120 distorsiones potenciales de la realidad económica generadas por los principio de contabilidad generalmente aceptados (PCGA). Por supuesto, no todos los problemas son muy importantes. No obstante, si no se corrigen las distorsiones más importantes, la medición del EVA será mucho menos eficaz para mejorar la toma de decisiones de los directivos.Es posible que el motivo más importante de la popularidad del EVA sea el éxito que ha tenido a la hora de convertir la información de contabilidad en una imagen de la realidad económica que puede ser entendida e interpretada por directivos no financieros.El problema mas general de los PCGA es que adoptan el punto de vista de corto plazo del prestamista y suponen que las inversiones en intangibles como la de I+D y la promoción de la marca comercial no tienen valor si la empresa quiebra. En otras palabras, los PCGA se centran en el valor de liquidación de la empresa, pero el EVA trata de captar el valor de la empresa como negocio en funcionamiento.Para reflejar el verdadero valor económico de las instalaciones y la maquinaria, el EVA recurre a lo que se ha denominado “depreciación por fondos de amortización”. Como ocurre con una hipoteca de una casa, en la que las devoluciones del principal en los primeros años, los pagos de depreciación de instalaciones y maquinaria son relativamente pequeños en los primeros años, pero aumentan marcadamente en los últimos años, a medida que la instalación y la maquinaria empiezan a deteriorarse por el uso.Artículo relacionado:EVA: Valor Económico Agregado (Parte Final)EVA: Valor Económico Agregado (Parte I)]]></content>
		</document>
		<document id="7df0d6151eefa4d70b897fe017efbbe8" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/la-bancarizacin.html">			<content><![CDATA[La Bancarización no es otra cosa que la manifestación de la potestad tributaria con la que actúa el Estado, empleando como vehiculo una ley, a efectos que s cumplan las disposiciones que ella establezca, por consiguiente siendo una ley la que impone ciertas exigencias de relevancia fiscal la misma se torna en una obligaron tributaria en virtud de la cual se impone una carga fiscal.VentajasPermite el impulso del formalización de la economía vía canalización a través del sistema financiero de gran parte de las transacciones realizadas en la economía.Permite la creación de una base de actos disponibles que sirva de apoyo a fiscalizaciones futuras sirviendo como fuente de información.Desincentiva la realización de operaciones marginales y simuladas.Permite elevar la presión tributaria y así el financiamiento del gasto publico.La Bancarización permite realizar cruces entre contribuyentes, ampliando la base tributaria.La administración tributaria obtiene información de los ingresos y egresos no declarados en los actuales contribuyentes y facilita la detección de acciones evasivas.Permite detectar operaciones de origen ilícito, como lavado de dinero y corrupción.DesventajasNo permite la libre movilidad de capitales, pues eleva los costos de transacción.Se dan complicaciones en la gestión y la dinámica del sistema financiero.PropuestasConceder un beneficio de regularización para los contribuyentes que efectuaron pagos sin utilizar medios de pago, lo cual le permitirá sustentar gasto o costo y la utilización del crédito fiscal.Revisar el extremo de que el contribuyente comprador deba perder crédito fiscal del IGV y costo o gasto del Impuesto a la Renta.Dato AdicionalLas normas de Bancarización exigen que todo pago de sumas de dinero a partir de S/. 3,500 ó USD 1,000 deba ser realizado utilizando determinados medios de pago. Estos medios de pagos pueden ser depósitos en cuentas, giros transferencias de fondos, cheques no negociables entre otros.Fuente: este artículo es extraído en su integridad de la separata del CPC Víctor Vargas Calderón, de la exposición en el XXI Congreso Nacional de Contadores Públicos. Tema: Impuestos al consumo y otros. Ayacucho-Perú 2008]]></content>
		</document>
		<document id="2902e35c242e3f727dffc088a1a0542b" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/la-crisis-financiera-en-terminos.html">			<content><![CDATA[Guillermo Giacosa en su columna del 28/01/09, escribe acerca de la crisi financiera tomando como referencia al analista español Juan Torres López y trata de explicarla de manera muy sencilla, asi que si aun no entiende por que estamos en crisis los dejo para que lean este buen artículo:1. La crisis se origina en EE.UU.2. Para evitar, después del 11-S, la caída de la economía se bajaron los tipos de interés y, al bajarlos, los bancos disminuyeron sus ganancias, por lo que buscaron nuevas alternativas.3. Para ello, otorgaron créditos a familias de escasos recursos.4. Los préstamos hipotecarios, por lo arriesgados que eran, permitían altos intereses.5. Los bancos no guardan los contratos de los préstamos que otorgan, sino que los venden. Esta actividad, llamada 'titulización’, les permite cambiar papel por dinero líquido. Nacen así los 'productos derivados’, denominados de este modo porque van derivándose unos de otros. “Forman el corazón de las finanzas internacionales, como una gran pirámide invertida (porque de uno inicial surgen muchísimos más) que mueve billones de euros solo a partir del papel, sin riqueza productiva alguna detrás”.6. Los bancos hipotecarios de EE.UU. vendían sus contratos a fondos de inversión que ellos mismos habían creado. Se los vendían a ellos mismos pero, formalmente, aparecían como si fueran otras empresas, y eso les permitía que, en sus balances, el papel se sustituyera por dinero y así podían dar más créditos, que es lo que les proporciona rentabilidad.7. A su vez, esos fondos de inversión vendían esos contratos a otros fondos, y estos a otros, y así se difundieron por el sistema bancario internacional.8. La inversión en esos contratos era muy rentable porque respondían a hipotecas con tipos de intereses más altos que los del mercado y daban más rentabilidad que este.9. Los bancos que vendían esas hipotecas disimularon los riesgos haciendo 'paquetes’ en donde había unas buenas y otras malas. Además, contrataban a empresas especializadas para que 'evaluaran’ la bondad de dichos paquetes. Pagaban por ello y las empresas mentían asegurando que eran de la mejor calidad financiera.10. Las familias empezaron a no pagar sus hipotecas, y lo que antes muy rentable para el banco dejó de tener valor.11. Quienes compraron esas hipotecas empiezan a registrar pérdidas y comienza un proceso de quiebras.12. Los sistemas bancarios de EE.UU. y del Reino Unido llegaron a la bancarrota y los demás les siguieron o están a punto de llegar al mismo estado. Ante esto, los bancos dejaron de darse créditos unos a otros.13. Si los bancos dejan de tener confianza y liquidez para prestar, el dinero no llega a la economía real pues esta no puede funcionar sin crédito.14. Comienza así el cierre de empresas y el despido de trabajadores, y los inversores apuestan por otros mercados como el petrolero y el alimentario. Este hecho eleva los precios de estos productos lo que, junto a la crisis financiera, nos sumerge en el caos actual.]]></content>
		</document>
		<document id="e37ce711be2614dc8e13178925b400a" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/la-revolucin-capitalista-en-el-per.html">			<content><![CDATA[Durante el mes de diciembre estuve leyendo el libro “La revolución capitalista en el Perú” de Jaime de Althaus este libro se edito en el 2007 (se que llego tarde para hablar de el, pero igual), la crisis financiera me llevo a querer leer lo que pensaba una persona como Althaus, pues aquello por lo cual se tenia en un pedestal se estaba cayendo a pedazos en otras partes del mundo,  en este post escribiré algunos comentarios sobre este libro, obviamente no pretendo hacer un análisis profundo, ni ser un critico literario, ni dar un comentario económico detallado sobre el libro, solo quiero dejar algunas ideas que se dan en el libro.El libro se puede resumir así: “El liberalismo salvo al Perú” (en realidad de eso habla el libro, aquí podría acabar mi comentario pero tratare de escribir un poco mas)Según muestra Althaus el Perú sufrió un retrazo de cerca de treinta años a consecuencia de las políticas populista de los años de Velasco y las que continuaron en los años ochentas, esto llevo a que países con menos oportunidades que nosotros para los años 60 ahora estén por delante de nosotros (Chile, México, etc.).Las políticas populistas no hacen otra cosa que dividir al país, pues no se beneficiaban todas las personas sino aquellos que perciben un ingreso rentistas (ingreso que se obtiene, no gracias al libre mercado, sino al proteccionismo o ventajas monopólicas otorgadas por el estado), este es el punto de partida para Althaus, pues lo que se llevo en esos años, no fue el de revindicar al peruano, sino fue que se descapitalizo a la economía, no pudiendo tener la capacidad de acumulación de capital, necesario para seguir reinvirtiendo y que se pueda generar valor real dentro de las empresas. Lo que logro aquello es que se disparara la inflación y por ende aumentara la pobreza.Se inicia la verdadera RevoluciónSi el punto de partida para la destrucción de la economía fue el gobierno revolucionario de Velasco, el punto de partida de la verdadera revolución se da en el gobierno de Fujimori, cuando cambia la constitución pues el modelo económico allí propuesto es de economía social de mercado, lo cual hace que el Estado tenga una baja participación en donde el mercado es activo y tenga un rol de subsidio en donde el mercado tenga ninguna presencia.Al tener poca presencia el Estado y abriendo la economía se ponía reglas de juego claras para poder invertir en el Perú, una de las  políticas implantadas fue el de la privatización de algunos servicios del Estado, este fue el caso de la Telefónica Publica, pues según muestra Althaus, a los únicos que beneficiaban era a las clases medias, pues pagaban un tarifa por debajo del costo y las clases bajas no podían tener acceso, ya que no se contaba con la suficiente capacidad para extender la red de telefonía. Aunque fue un caso duramente criticado, para Althaus este es un gran logro pues antes se tenia que esperar en promedio 118 mese para que se instale una línea de teléfono (lo cual ahora se hace en días), la instalación costaba alrededor de $ 1,500 y que solo un tres por ciento de la población lo podía tener, con la apertura de este servicio ahora mas personas tienen acceso a contar con teléfono en casa.AgroindustriaUno de los puntos principales del libro es el asunto de la agricultura, pues según se muestra la reforma agraria llevo a descapitalizar a la agricultura, ya que las grandes haciendas empezaron a ser controladas por los propios campesino, en forma de cooperativas, entonces los socios-trabajadores empezaron a “sacarle la vuelta” a la empresa, pues se trabajaba menos y tenia que ganar igual que trabajaba mas, entonces se trabajaba menos para la cooperativa y mas para su chacra. Para Althaus el principal problema actualmente son los rezagos de aquellos años, presentes aun en la mente del campesino, y los minifundios que solo generan rentas de sobrevivencia.Desde la apertura del mercado y la posibilidad de poder crear sociedades anónimas en los campos, dio paso a que antiguas haciendas nuevamente se abran. Los casos mas notables son las empresas agroindustriales de la Costa, ejemplos como Cartavio o Casa Grand, han hecho posible que muchas personas puedan tener ingresos y disminuir la pobreza en esta zona norte del país. Otro caso es el que se vive según cuenta el libro en Ica, la actividad agroindustrial también es fuerte en esta zona, lo cual también ha logrado mejorar la calidad de vida de las personas de la zona, pero aun hay problemas por resolver como el caso del agua. El agua es un caso especial en  Ica, pues los campos se riegan con las aguas del subsuelo, para ello se contaba con los pozos, que con la reforma se vieron afectados pues ya nadie le daba el mantenimiento necesario, con lo cual se echaron a perder y ahora el repararlos costaría demasiado para las empresas de la zona.Los principales productos agroindustriales son: la páprika, la alcachofa, el mango, el banano orgánico, el café orgánico, entre otros.Para que exista progreso en este sector se debe eliminar los minifundio y dar paso a la gran empresa o realizar asociaciones civiles con la finalidad de exportar, la razón de hacer esto es que se requiere que los campos se especialicen en ciertos productos y que puedan alcanzar estándares mínimos para que puedan se exportados, lo cual es difícil en un minifundio de supervivencia, pues no se cuenta con el apoyo técnico necesario para cultivar.La minería modernaUna de las maravillas actuales, según el libro, es la minería moderna, pues a partir de los noventas se reinicio la inversión de la minería atraída por mejores condiciones legales y tributarias. La minería actual se realiza teniendo en cuenta las normas de cuidado ambiental, lo cual nos hace suponer que la minería tal como esta desde hace 15 años es limpia y no contamina. Si nos ponemos en el contexto cronológico del libro, la minería era uno de lo sectores mas importantes pues los volúmenes de las exportaciones eran cada vez mayores al igual que los precios de los metales.También la minería moderna contribuye en gran medida a que se desarrollen otras actividades comerciales en las zonas donde se encuentran lo yacimientos, pues las mineras comprar bienes y servicios a las regiones, con lo cual incrementa el gasto, lo cual hace pensar que ese dinero cae en las personas que no participan directamente en la minería pero que se benefician de esta.El problema aquí es la vieja minería (expropiada por Velasco), que no supo cuidar el medio ambiente y el otro gran problema son las ONG que no ayudan a que la población entienda que la minera moderna es diferente.Nota: lo que he querido realizar es como un resumen de las ideas de Althaus (para aquellos que no lo han leído tengan una idea de que trata este libro), los puntos que mas me llamaron la atención de lo que explicaba el libro. Seguramente se quedaron algunos temas más como: las AFP, los nuevos grupos económicos en el Perú, la clase emergente, el crecimiento del cono norte (no quiero aburrirlos con mas temas, además este post ya me salio un poco largo). En un post posterior realizare algunas citas textuales del libro para que si deseen comenten sobre ellas.Nota: lo que he querido realizar es como un resumen de las ideas de Althaus (para aquellos que no lo han leído tengan una idea de que trata este libro), los puntos que mas me llamaron la atención de lo que explicaba el libro. Seguramente se quedaron algunos temas más como: las AFP, los nuevos grupos económicos en el Perú, la clase emergente, el crecimiento del cono norte (no quiero aburrirlos con mas temas, además este post ya me salio un poco largo). En un post posterior realizare algunas citas textuales del libro para que si deseen comenten sobre ellas.]]></content>
		</document>
		<document id="1f1e25a8ed69d446ed771809d1623605" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/los-contadores-y-la-conferencia.html">			<content><![CDATA[Durante el mes de diciembre pude asistir a una conferencia sobre el Plan Contable Empresarial (en un post posterior escribiré algunos puntos importantes de esa conferencia, ahora solo me abocare a narrar lo que observe de mis futuros colegas, sin caer en hablar mal de ellos, si se puede). En esta conferencia estuvieron dos buenos expositores como son el C.P.C Carlos Valdivia y el C.P.C Alejandro Ferrer Quea.En el primer día el local estaba repleto de contadores ávidos de poder escuchar la conferencia, los buenos ponentes permitían que la exposición sea amena; sin embargo, ay los contadores, ni bien estábamos en la primera parte de ese día, uno de los expositores mientras daba su comentario sobre un punto, finalizó diciendo: “No les han comentado que hay un premio para el que no se duerma”, y el otro remato el chiste: “Hay ta, equipo multimedia, televisor pantalla plana; mientras tu hablabas yo ya estaba apuntando quien estaba dormido, ese ya no entra pal premio”.Cuando termino el primer tiempo, mismos jugadores de fútbol cuando acaba un partido entran rápidamente a los vestidores, los contadores ni bien escucharon que estaban en medio tiempo salieron rápidamente para recibir su coffe break, hicieron un tumulto digno de una procesión, en donde no cabe ni una aguja pero todos quieren avanzar.Regresando del primer tiempo la conferencia siguió su curso, durante uno de los puntos considerados, y para no perder el animo el CPC Ferrer Que dijo lo siguiente sobre una cuenta (espero que los contadores entiendan el chiste por eso lo escribo): “En cuanto a la 38 así aparentemente no dice nada: Otros Activos; cualquier cosa que no te cuadre lo pones ahí, por si acaso”, después claro explico a que se refiere esa cuenta: “es bienes de cultura…”. Ni bien escucharon el pitazo final los contadores (patitas pa que te quiero) salieron rápidamente del recinto.El segundo día empezó igual, un auditorio repleto de contadores, con las mismas costumbres del primer día algunos prestando atención y otros durmiendo (aprovechando que los asientos eran cómodos); y nuevamente llego el coffe break. Durante el medio tiempo yo me quede sentado, y después el contador que se estaba sentando a mi costado regreso de haber comido (o devorado, no sé) y se realizo la siguiente conversación:El contador: “¿y tu no vas a comer?, mira que yo he visto muchas cajitas, hay de sobra para todos”Yo: “no me gusta el tumulto que se forma”El contador: “Ah, oye y tu entiendes lo que están diciendo”Yo: “Si, claro para entender esto uno tiene que conocer un poco las Nic” (o NIFF, se sobre entiende).El Contador: “Ah, eso de las Nics, yo tengo dos tomos que hablan de las Nic pero cuando las he leído no las entiendo, así que ahí están sin que les de uso, total yo soy auditor interno, lo mío es diferente, así que cada vez que quiero dormir rápido me pongo a leer las Nic para conciliar el sueño”Yo: “mmm..., si claro las Nic son un poco repetitivas en algunas partes” Esta breve conversación me hizo acordar lo que mi profesor de la universidad me decía, que los contadores en muchos casos no se esfuerzan por aprender, están ahí, sirven solo para saber cuanto pagar de impuesto y nada mas, son seres anodinos en las empresas (espero no transformarme en eso), esto es cierto pues ni bien empezó la conferencia el contador de mi costado empezó a roncar otra vez como la había hecho en la primera parte.Ya para terminar el ultimo día uno de los ponentes menciono lo siguiente: “Aquí nos están pasando una alerta, ahorita apagan las luces, cierran las puertas automáticamente hasta tres días, entonces amigos solo una cosita rápida, que es esto de agotamiento, bueno acá nos estamos agotando de repente (34)” (a lo de agotamiento se refería a la cuenta 34)“Bueno yo veo que ya nos vamos a quedar solos” “Decimos chau, porque ya se han ido todos”, efectivamente ya solo había la mitad del auditorio.Así son los contadores en una conferencia unos escuchan otros se duermen, piensan: “a que hora hay el coffe break”, y muchos otros sin mas ni mas se quitan. La verdad que el trabajo del contador es agotador, viven muy preocupados por los impuesto y demás, y eso también es estresante, por eso trato de comprender el por que de sus actitudes, como ya lo mencione espero no convertirme en eso.]]></content>
		</document>
		<document id="6a9086605c97790560bd6367c058ef95" url="http://puntocontable.blogspot.com/2009/01/plan-contable-general-empresarial.html">			<content><![CDATA[Como es de conocimiento de la mayoría de los contadores para el año 2010 (aunque puede aplicarse de manera anticipada para el ejercicio 2009) se introducirá de manera definitiva la aplicación del Plan Contable General Empresarial (PCGE), por eso la preocupación primaria de todo contador es conocer a profundidad como se moverá la contabilidad a partir de ese año.Uno de los objetivos para este nuevo plan contable es poner al día a la contabilidad en el Perú, muchos dicen que con eso se modernizara la profesión, en mi opinión no creo eso, mas bien nos pones al día, pues el Plan Contable General Revisado (PCGR) data desde hace  mas o menos veintitrés, con lo cual ya estaba mas que obsoleto, además en el Perú desde el año 1998, como lo menciona la Ley General de Sociedades en el Art. 223,  los Principios de Contabilidad Generalmente Aceptados en el Perú son las Nic´s aprobadas (solo una precisión con la actual convergencia entre las normas europeas y las norteamericanas se están emitiendo las NIIF y estas incluyen a las NIC y las propias NIIF) y supletoriamente las USGAAP (principios norteamericanos). El organismo encargado en este caso de emitir el PCGE es el Consejo Normativo de Contabilidad (CNC) y no la CONASEV que fue la encargado de elaborar el PCGR, esto me parece bueno por que CNC es un organismo relacionado estrechamente con la profesión contable.El CNC en la Introducción del PCGEEn uno de los párrafos de introducción del PCGE se menciona lo siguiente:El PCGE ha sido homogenizado con las NIIF, contemplando aspectos relacionados con la presentación y revelación de información. En la parte final de la descripción y dinámica contable de cada cuenta, se ha incluido referencias a las NIIF, las que corresponden al modelo contable vigente en el Perú, a partir del cual las empresas seleccionan y aplican políticas contables.Comentario: Como se puede apreciar en este párrafo, el PCGE se ha preparado pensando en las NIIF, por eso es importante que los contadores, nos guste o no, empecemos a revisar estas normas, pues muchas de las cuentas del nuevo plan están muy ligadas a normas específicas (ejemplo: la cuenta 13 esta relacionada con la NIC 24).También se ha contemplado en este PCGE lo que ha establecido la CONASEV en su Manual para la Preparación de Información Financiera, de tal manera de hacerlo compatible. Dicho Manual tiene como objetivo facilitar la preparación y presentación de información financiera, en armonía con las NIIF.Comentario: El PCGE se ha elaborado en armonía al Manual de Preparación de Información Financiera, esto facilita de algún modo la preparación de los Estados Financieros pues el registro estará homogenizado con la estructura de los Estados Financieros y, otra vez, tomando en cuenta las NIIF. Aunque este Manual es de obligatoria aplicación para empresas que cotizan en bolsa, es costumbre en el país tomar como modelo a estos para la elaboración de Estados Financieros por todas las empresas.No obstante que este PCGE ha sido diseñado para empresas, es decir, para actividades que persiguen fines de lucro, de cualquier tamaño o sector económico, su contenido, con cambios reducidos, puede ser adaptado a otras entidades.Comentario: el PCGE es de aplicación obligatoria para egresas tanto del Sector Publico como Privado que realicen alguna actividad que genere lucro, como comercialización, producción y servicios no financieros. Cuando hablamos de Sector Publico nos referimos a las empresas del Estado, no a organismos estatales pues ellos ya tienen una normativa diferente. Aquí si podemos hacer una critica al hecho de tamaño, lo que ocurre es que las NIIF han sido elaboradas pensando en las empresas que cotizan en bolsa, y el Perú solo ha adoptado y no adaptado las normas a la realidad peruana; también existe en las IASB un proyecto para elaborar Normas Contables para PYMES, solo que la designación de empresas PYMES es diferente entre los países (no es lo mismo una PYME de EUA y una del Perú).Objetivo del PCGEPara el CNC los objetivos de tener un plan contable son los siguientes:1. La acumulación de información sobre los hechos económicos que una empresa debe registrar según las actividades que realiza, de acuerdo con una estructura de códigos que cumpla con el modelo contable oficial en el Perú, que es el que corresponde a las Normas Internacionales de Información Financiera - NIIF1.2. Proporcionar a las empresas los códigos contables para el registro de sus transacciones, que les permitan, tener un grado de análisis adecuado; y con base en ello, obtener estados financieros que reflejen su situación financiera, resultados de operaciones y flujos de efectivo.3. Proporcionar a los organismos supervisores y de control, información estandarizada de las transacciones que las empresas efectúan.Comentario: como se puede apreciar en los objetivos planteados por el CNC lo que se busca con este plan contable es uniformizar la profesión, teniendo una base para que se pueda registrar las transacciones que realiza las empresas, de esta manera se logra el fin de la contabilidad proporcionar información confiable y oportuna a través de los Estados Financieros.El PCGE y las NIIFComo podemos notar la referencias a las NIIF son constantes al hablar del PCGE, actualmente en el Perú las NIIF comprenden, para el 2009, 8 NIIF con sus respectivas interpretaciones (CINIIF) y 31 NIC con sus respectivas interpretaciones (SIC).Aunque las NIIF no mencionan un plan contable, si norman el criterio que deben tener los contadores para poder determinar que tipo de transacción se esta realizando, las normas son la sustancia y el plan la forma, obvio que lo sustancial esta por encima de la forma.Uno de los aspectos mas importantes que se debe tener en cuenta que ahora en la profesión ya no podemos hablar del costo histórico (enumerado aun por muchos como principio contable) pues lo actual es hablar de valor razonable, que en términos sencillos (no es exactamente la definición pero es la idea) seria valuar los activos de manera regular y no esperar un transacción futura para conocer su valor.Otro punto es tomar en cuenta la NIC 24 norma que establece la revelación de entidades vinculadas, NIC útil para conocer los criterios para utilizar las cuentas 13 y 17 del PCGE. La NIIF 5 será útil para la cuenta 27, las NIC 32 y 39 y la NIIF 7 para las cuentas 11, 30 y así cada cuenta tiene una norma que la respalda. Por eso es importante que los contadores podamos conocer mejor las NIIF, si quiera de manera general pues de otra manera no podremos aplicar de manera correcta las cuentas del nuevo plan, aunque la forma del PCGE no ha sufrido muchas variaciones lo si ha cambiado es la sustancia de las cuentas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>