<author id="ec09ea13f67dda3763386262282c19cf" url="undiarioincompleto.blogspot.com" feed="http://undiarioincompleto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c75f440351d6f6c5eead96eab647c035" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/11/guitarra-y-papeles.html">			<content><![CDATA[14 de Noviembre de 2006 MartesBueno, mis hermanos llegaron ayer y para mantenerme haciendo algo en las tardes, mis hermanos me estan enseñando a tocar la guitarra, ya que ellos aprendieron con profesores hace unos años. La verdad, la guitarra no me gusta mucho (supongo que es por escuchar siempre a mis hermanos desde pequño), pero a las demas personas, les encanta ver como alguien toca la guitarra, asi que, parece un poco interesante... Lo único aburrido, son los ejerciciso de principiante, son largos y solo se debe practicar y practicar...Quisiera llegar a lo mas complejo, pero me dicen que siga con lo básico por ahora. Debo aprobechar esto a lo maximo, ya que solo van a estar por esta semana. Mañana llevo la guitarra al colegio para seguir practicando, bueno eso me dicen que haga, mis hermanos. Aun no le he comentado a nadie que estoy practicando, va a ser una sorpresa...Pasando de lado mis clases de guitarra, en los papeles para la obra, por alguna razón, me van a pintar el cabello de color negro claro y me iban a poner gel. Cuando me dieron esa noticia, me negué, pero me empezaron a decir que era para actuar blablabla... Y ademas, es porque ellos nunca me habían visto con el pelo totalemente levantado. Me pidieron de favor y blablabla... Bueno, al final acepté, porque me dicen que es temporal, ya que existe un producto para despintar el cabello, ahora solo espero que mis papás acepten, porque sino, es posible que me laven el cabello hasta que salga (lo cual es casi imposible). Lo bueno, es que no solo yo voy hacer algo parecido, Fernando y Jina van hacer algo parecido. Excepto que a Fernando solo van a pintar unos mechones de color blanco y a Jina solo le van a poner un poco de gel.Con esto de la obra, las tres secciones parece como si estuviran en guerra, ya que ninguna se cuenta casi nada de que obra estan haciendo cada uno HAHAHA. Bueno, esto siempre es divertido una vez que empieze. A casi lo olvidaba, mis papás me estan ahciendo recoger a mi primita desde ahora de su calse de danza... Ya pues, no me quejaré y lo haré JEJEMi primita y mi primo...]]></content>
		</document>
		<document id="a564abd9ea6d13bb8b0c3d95dbbfd1c0" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/11/luces-camara-accion.html">			<content><![CDATA[18 de Noviembre de 2006 SábadoAl fin, dentro de un rato me van a despintar el pelo. Espero que sea pronto, porque estoy seguro que mis papás me van a recoger de aqui a unos quince o treinta minutos. Rayos, espero que sea pronto, ya que cada vez que me miro al espejo solo me reconosco por la cara JEJEJE.La verdad, esto fue divertido, aunque duró poco y hubieron algunos inconvenientes... Primero, la mañana empezó un poco extraña y divertida. Al subir a la movilidad, casi todos tenían una mochila grande para poder cambiarse y quedarse a dormir. Al llegar al colegio eran demasiados los que tenian mas de una mochila. Jina y yo tan solo nos reimos, ya que se parecía al festival del tercer bimestre... Aunque me puse frío cuando dijo eso, ya que recordé algunas cosas... En las aulas, una maestras no dijo que las tres secciones ibamos a poder participar, lo que fue una buena noticia para las tres secciones.Bueno a lo importante, una vez terminadas las clases. Todos tenían tiempo para arreglar todo lo que iban a nesesitar para actuar, como yo no quería tanto pintarme y usar gel en el cabello, lo llevaron los otros... Y ya pues, como todos querían verme con el pelo pintado y usando gel, ni bien terminaron las clases me arreglaron todo el cabello, todos al verme diferente se quedaron un poco sorprendidos, cuando me fui a ver a Jina, ella al principio no me miró con la cara de alegría con la que siempre me mira, sino que al comienzo no me reconoció, hasta que escuchó mi voz y miró fijamente mi cara. Ella empezó a reir y me dijo que me veía bien... Una vez que todo ya estaba preparado, empezamos a observar las obras de los mas pequeños, porque primero empezaban ellos hasta los años finales, y nosotros somos casi por los últimos.Una vez que tocaba a nuestro año, una compañera que iba actuar del salón de Cristofer, se lastimó y se fracturó el tobillo, ellos no pudieron actuar y se canceló su obra... La verdad fue una pena, ya que se supone que ellos mismos habían creado una historia. Una vez que actuamos todos los años, todos estabamos ansiosos por los botos finales de los jueces... Hasta que empezaron desde los primero grados. Al llegar a nuestro año estabamos nervioso, porque no solo competíamos los de mi año, sino tambien competíamos contra los que eran un año mayor a nosotros... Hubo unos segundos de silencio, todo estabamos esperando el resultado final, hasta que por fin... Lo dieron y fue una alegría total escuchar que nuestro año fue el ganador de esa categoría. Las demas aulas nos felicitaron y hasta nos querían matar por haber ganado JEJEJE.A la hora de dormir, como nadie iba a decir nada, Jina y yo cogimos unas colchonetas de los gimnasios, una almohada que me prestó un amigo y una sábana que me prestó María. Como estabamos muy cansados nos dormimos rápido... Al despertar esta mañana, Jina se asustó, porque no recordaba mi color de pelo y el peinado... JEJEJE.]]></content>
		</document>
		<document id="2cbb87f41c7936b409fc39979b1ba2b7" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/11/novedad-y-agresividad.html">			<content><![CDATA[16 de Noviembre de 2006 JuevesHoy el día empezó sin ningúna novedad. Estuve conversando con Cristofer y Sofía en la movilidad, acerca de que me quieren pintar el pelo y todo eso, Cristofer, al escuchar esta noticia, me preguntó cuando iba a estar con gel y ese color de pelo para tomarme una foto. Que locura, solo porque nunca me han visto con un peinado diferente JEJE... A casi lo olvido, ya aprendí todo lo básico de la guitarra y me están enseñando lo mas complejo por así decirlo y mis dedos me duelen un poco, porque se me han endurado las yemas de los dedos.Bueno, hoy, Érica, de casualidad hizo algo muy tonto y todo el salón se empezó a reir. Mike se avergonzó un poco por lo que había pasado. En el recreo, mientras estaba conversando con Cristofer y todos, empezé a contar lo que ocurrió con Érica y después de una rato, por alguna rzón Mike, me empezó a taclear y golpear como si quisiera pelear. Nos golpeamos un rato, hasta que me tacleó tan fuerte que me golpeé con el suelo y me lastimé la nariz... Muy molesto, me dijo que no volviera hablar tonterias. Como todos lo miraron de forma extraña se fue al baño y no se volvió a juntar con nosotros en ese recreo...Para ser franco, en mi opinion, desde que Mike está con Érica, él se comporta de una manera mas agresiva, parace como si solo yo me diera cuenta de eso. Bueno que rayos, luego, cuando le dije a Mike que mi nariz había sangrado, él se empezó a disculpar y me respondió que no supo por que lo había hecho... Parece que Mike a cambiado un poco, pero es cosa suya...Casi lo olvido, las actuaciones de las obras, van a ser el día viernes, van a durar desde la tarde hasta que terminemos... Y creo que vamos a tener que quedarnos en el colegio. Mis papás no me dieron permiso de pintarme el pelo, creo que lo voy a hacer, ya que no se van a enterar de lo del viernes, ademas me lo van a despintar después de la obra, nada puede salir mal.]]></content>
		</document>
		<document id="de78eb0d78fec24f05bdee7844b59ce1" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/11/practicas-de-la-obra.html">			<content><![CDATA[13 de Noviembre de 2006 LunesHoy, fue un día divertido, empezó con una mañana soleada. Al subir a la movilidad, estaba algo distraido por el sueño, porque al saludar a la señora de la movilidad, le dije:"Buenas tardes..." - Cristofer y Sofía se rieron... Cuando fui a saludar a Jina, se encontraba sonrojada por lo que había dicho, aunque aun no me daba cuenta, cuando la saludé en vez de darle un beso en la mejilla, de casualidad le dí uno en los labios. Las personas que me vieron, miraron a otros lados. Al darme cuenta que muchas personas que vieron, dejé de estar distraido y me dí cuenta que Jina estaba muy sonrojada por lo que había ocurrido.Al llegar al colegio, habíamos llegado un poco tarde, y siempre que se llega tarde hay un señor que cierra la puerta, pero esta vez Jina y yo nos dimos cuenta que el señor había llegado un poco tarde y estaba corriendo hacia la puerta, nosotros, sin peder tiempo empezamos a correr, porque es un poco malvado... Casi nos alcanza, pero logramos entrar por poco. Al estar dentro, ella me besó en la mejilla y nos fuimos a nuestras aulas. En el aula, por fin, todos cansados de Marimar Tasa Tozca, le hicimos una broma muy peculiar...JEJE. Pero bueno, mejor no la cuento.En el recreo, un muchacho se había comprado un helado, mientras caminaba por el campo de fútbol, la pelota salió disparada, golpeó su helado y el helado cayó en un tacho de basura que estaba a unos centímetros de él HAHAHA. Luego, unos muchachos estaban caminando por los alrededores y la pelota salió disparada; al salir disparada, al muchacho le cayó en la ""joya de la familia"" HAHAHA... Pero bueno, ahora una parte seria. Cristofer está un poco desanimado, ya que uno de sus primos tiene un pequeño problema, lo entiendo, pero para estos problemas se debe pensar alguna solución, ya que todo en esta vida tiene solución... Aunque la verdad para ser franco no sé que será JEJE, cosas de familia. Ojala su problema se pueda solucionar y ellos puedan sonreir después... Creo que elegí las palabras equivocadas. ^^Bueno... Para finalizar, nos tuvimos que quedar en el colegio para ensayar nuestra obra que era "El avaro" - Y bueno, ala hora de interpretar, estuvo muy divertido, ya que algunos actuaban mas feo que la comida de mi tía HAHAHA. La verdad, sería muy largo contar lo que ocurrió y se me acaba el tiempo, asi que, ahí lo dejo. Solo digo que otros están viviendo su personaje... JEJE]]></content>
		</document>
		<document id="aafd5b5e3d4ad15fa98c6624479d0710" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/12/como-estrella-en-el-clegio.html">			<content><![CDATA[27 de Noviembre de 2006 LunesDebo decir que hoy fue una gran día, todo me salió espectacular. Debo decir que he sorprendido mas a Jina de lo que esperaba, me vio tocar la guitarra hoy en el recreo (porque no pudimos salir el sábado) y algunas personas se acercaron a verme tocar, mientras que Teresa cantaba JEJEJE.Fue muy divertido, ya que cuando entré en la movilidad, todos me vieron con la guitarra en la espalda y me empezaron a preguntar si tocaba o algo por el estilo, yo les dije que eso era un secreto. Jina su parte me dijo que quería escucharme tocar... Al llegar al colegio, todos mis amigos me preguntaron el por que de la guitarra, les dije que la practicaba con mis hermanos y blablabla.Al llegar el recreo, me fui a la azotea con la guitarra, Jina llegó justo cuando estaba apunto de empezar. Ahí estuve tocando la guitarra, algunos amigos y personas que me vieron desde abajo me escucharon tocar detras de la reja, ya que la puerta estaba cerrada y solo Jina y yo sabemos la entrada secreta JEJE. Cuando terminó el recreo, todos afuera me aplaudieron, pero cuando se estaban despejando; Jina y yo vimos que había un profesor afuera, estábamos muy nervioso, porque tecnicamente no deberiamos estar en la azotea. Pero el profesor era el de música y me dijo que tocaba muy bien y hasta me felicitó, tambien me dijo que no tuviera veguenza y que tocara en el recreo con toca confianza.Al llegar el segundo recreo, saqué la guitarra y empezé a tocar un poco, pero luego parece que Teresa se animó y quería cantar, ya que ella en años anteriores pertenecía al coro del colegio. Me dijo si conocía la canción... Le dije que sí y empezé a tocar y a ella cantar, muchas personas se fueron a ver, mientras que Estéfani estaba un poco avergonzada y al mismo tiempo alegre, mientras que por otra parte, el papá de Teresa y Estéfani estaba muy feliz al ver a su hija. JEJEJE. Al final que terminamos de tocar y cantar, todas las personas a nuestro alrededor que nos estaban escuchando, nos empezaron a aplaudir.A la salida, cuando caminaba con Jina, estaba tan feliz que cuando ví a Estéfani, le dije que le iba a dedicar una canción para su cumpleaños. Pero, al llegar a la movilidad, ví que Jina estaba con una cara un poco deprimida, le pregunté y me dijo: "Le vas a dedicar una canción a ella, pero... ¿a mi no?" - Le dije que si lo haría y mucho mejor, ella me dió una sonrisita y me cogió de la mano. Y la verdad se me a ocurrido una idea... Voy a pedirle al director si me dá un espacio en la actuación de fin de año para poder tocar una canción para ella, pero claro que solo le voy a decir que quiero tocar en la actuación porque quiero salir. Tendría que pedirle a alguien de mi salón que me cubra para cuidar la actuación, ya que yo voy a estar tocando JEJEJE.Me dijo si conocía la canción...]]></content>
		</document>
		<document id="d1a69432ed70cdea017cff6f312a74a6" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/12/feliz-cumpleanos-estefani.html">			<content><![CDATA[2 de Diciembre de 2006 SábadoEl cumpleaños de Estéfani fue ayer, no puedo creer que eso lo llame fiesta pequeña con pocos amigos, me pregunto como será una fiesta grande para ella. Creo que me estoy saliendo un poquito del tema.Ayer, después de salir de colegio, se supone que la fiesta iba ser en casa Teresa y Estéfani. Como Jina y yo aun no habíamos comprado ningún regalo para Estéfani, decidimos comprarlo ni bien salieramos del colegio, ya que teníamos tiempo antes de que la fiesta empezara. Jina y yo juntamos dinero para comprarlo. Nos fuimos a la tienda y le compramos un collar de plata un poquito caro, pero bonito. Le preguntamos al señor si lo podía envolver, lo envolvió y hasta le puso un linstón.Nos fuimos a cambiarnos y al después de un rato, me fui a su casa para ir por ella. Al encontrarnos, ella me repitó que no iba a bailar por estar de luto o algo así, casi le digo que el luto ya había pasado, pero pensé mejor las cosas y no le dije nada mas que: "Está bien... Te entiendo" - Ella me sonrió y nos fuimos caminando de la mano. Al llegar a la casa de Estéfani, ya era un poquito tarde, escuchamos música desde lejos y cuando entramos, vimos a muchísimos chicos y chicas bailando y jugando; Jina y yo nos miramos y nos empezamos a decir: "¿Fiesta pequeña?".Empezamos a buscar a Estéfani, hasta que la encontramos cerca de la cocina dando unas ordenes a los empleados. La saludamos y le deseamos un feliz cumpleaños; le dimos su regalo de cumpleaños, le dijimos que era de nuestras parte y se sonrojó. Ella nos dijo: "Gracias, pero no debieron..." - Solo le sonreimos y nos fuimos a un sofá. Mas tarde llegó Cristofer y Rosalina, Pepe, etc... Pero no llegó Mike ni Érica, creo que no querían ir. Bueno, la fiesta estuvo muy divertida, ocurrieron accidentes con mis amigos, ya que rompieron algunas cosas de casulidad.Sin embargo, no todo estuvo tan divertido, ya que de ves en cuando, Estéfani miraba donde estabamos sentados Jina y yo. Al final, todo estuvo genial, ya que después que todos le cantamos a Happy Birthday, yo le iba a tocar una canción a ella. Ya saben, dije: "Esta canción va para una chica muy especial que hoy cumple años... Disfrutenla" - Empezé a tocar y cuando terminé. Todos me aplaudieron, Estéfani fue a abrazarme y me tomaron una foto con ella. Me besó en la mejilla y todos sus amigos del colegio hicieron UHHH, el clásico sonido para molestar... JEJEJE. Cuando me fui con Jina, ella me dijo: "Como te gusta llamar la atención ¬¬" - Yo tan solo me reí sonrojado y mas tarde, terminada la fiesta, nos fuimos... Fue divertido.]]></content>
		</document>
		<document id="6c5cae42c4ee8289d31342363f17c35b" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/12/la-guitarra-y-un-cumpleanos.html">			<content><![CDATA[23 de Noviembre de 2006 JuevesHe estado practicando lo mas avanzo en la guitarra por mi cuenta, ya que mis hermanos se fueron el lunes. Me enseñaron lo básico bien, pero bien y ahora de verdad, se tocar, parece magia JEJE. Aun no le he dicho a Jina que sé tocar la guitarra, creo que la voy a sorprender este sábado que salimos.Estos últimos días que han pasado han sido muy divertidos, he estado con Jina viendo las ocurrencias de mis amigos... Lo único malo, es que ya dentro de dos o tres semanas el colegio va a terminar y Jina se va a ir. No solo eso, sino que tambien el proximo año sería el ultimo año de mi vida escolar.Bueno, bueno, ya no quiero pensar mas en eso, pasando mejor de lado la parte triste...La semana que viene es el cumpleaños de Estéfani, ella dice que no va hacer gran cosa y solo va invitar unos pocos amigos. Nos a invitado a Jina y a mi. Espero que sea divertido y voy a tratar de no besarme con Jina en su cumpleaños JEJE.Esto me hizo recordar que ayer en la tarde, mientras estaba comprando algunas cosas que Jina nesesitaba para su casa, ví a Ronald por el parque con una chica a la derecha y un chico a la izquierda... No sabía que ahora Ronald era bi... JEJEJE. No solo a él, sino a Cristofer y Rosalina tambien, pero en un parque mas alejado, no me acerqué a ellos, porque parece que estaban en un momento de ellos.En fin, como estamos en primavera y hace un poco de calor; Mike y yo vamos a ir al antiguo colegio de Katty para nadar un poco, creo que les voy a avisar a todos por si tambien quieren nadar, porque como había dicho antes, la personalidad de Mike a cambiado un poco y ya no habla conmigo tanto como antes, ademas, es un poco mas agresivo.]]></content>
		</document>
		<document id="77351aa5e49748e740cbd059ca7df5b4" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/12/nuestra-promesa.html">			<content><![CDATA[5 de Dciembre de 2006 MartesYa estamos en la semana de exámenes, terminamos el colegio este viernes con la actuación. Jina se va a la "cuidad Z" el domingo. Hoy estaba triste, pero ya no, porque Jina y yo hemos hecho una pequeña promesa. Estoy algo emocionado, ojalá se logre o sino tengo un plan de respaldo JEJEJE.Primero que nada, voy a empezar con la noticia de que el director me a dado un espacio libre para la actuación de este viernes, le voy a dedicar una canción a Jina. Pero (simpre hay un "pero" maldición) como no hay nadie que me reemplaze para cuidar a los niños , y tengo que estar en mi puesto, hata que me llamen desde el micrófono, baje las gradas desde donde estamos todos los alumnos de todos los grados, mejor dicho de todo el colegio. Paso por el escenario, todos me miran y me muero de nervios y un poco de verguenza JEJEJE. Que sencillo, luego, tengo que arreglar el micrófono, decir... Ya sé lo que voy a decir, pero no quiero escribirlo, aun no, primero quiero ver que pasará cuando lo diga en el colegio. JEJEBueno, ahora sí. Hace un rato, estuve aburrido por estar estudiando para mi examen de mañana que es Literatura con Marimar Taza Tosca (que $%&±). Para despejarme, me fui a casa de Jina, para estar con ella un rato, pero cuando llegué, pasaron unos minutos y me dijo: "Vamos al parque, ahí hay aire fresco" - Nos fuimos caminando mientras conversábamos de lo aprendido hasta ese momento. Estuvimos conversando tranquilos, hasta que recordamos que ella se iba pronto (domingo) y nos pusimos un poco deprimidos mirando al suelo. Me quedé pesando mas tiempo, hasta que Jina me cogió la mano y me dijo: "No te preocupes, hemos pasado mucho tiempo juntos... Nos vamos a seguir queriendo donde estemos y siempre nos vamos a comunicar... ¿Te parece?" - Yo no supe que decir, solo sentía nostalgia, pero solo me salieron palabras como un niño: " ¿Me lo prometes?... (me dijo que sí)... (Luego) Pero no quiero que te vayas, por favor".Ella me iba a decir algo, pero la besé en ese momento y nos seguimos besando durante un buen rato más. Hasta que Jina me dijo que escuchara y que iba a tratar de convencer a su madre a quedarse en la ciudad, ya que unos hermanos de su padre, van a abrir un nuevo negocio donde su madre podría trabajar y ganar mas que en su actual trabajo, pero es un secreto que le han dicho sus tíos a ella nada mas, ya que no están al 100% seguros de tener los recursos suficientes.Me alegré muchísimo, le pedí que no se preocupara, ya que mis papás podrían poner algo de dinero si es que necesitacen. Ella tambien se alegró muchísimo al escuchar eso, nos empezamos a reir, abrazar y a besar muchísimo, tanto así, que las señoras viejas que pasan por ahí, nos miraron y tenían una expresión en la cara que decía: "Hay mi Dios, estos jóvenes" - Bueno, no tengo nada que temer, ya que Jina me prometió, que aunque se vaya, ibamos a seguir conectados y comunicados... JEJEJE. Pero estoy seguro que no se va a ir...]]></content>
		</document>
		<document id="3548badea36aea7d78f6f843c5fa5659" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/12/un-fianl-o-dame-dos.html">			<content><![CDATA[11 de Diciembre de 2006 Lunes (Opcional)Haber, el viernes (ultimo día de colegio) que salí de la casa de Jina, todos en la movilidad nos quedaron viendo con caras sonrojadas y hacieno comentarios de nosotros. Cristofer y Sofía se quedaron con la boca abierta, conversaron entre ellos de oido a oido y luego, nos empezaron a hablar, preguntandome porque salía de la casa de Jina; Cristofer ya me miraba con una cara de "No me digas... ¿Lo hicieron?" - Yo solo le sonreí, parece que pensó otra cosa, pero mas después le expliqué todo, casi todo JEJE. Mas tarde, al llegar al colegio, dimos nuestro examen de química, para ser franco lo terminé muy rápido y empezé a memorizar lo que iba a decir frente al público, ya que solo lo había escrito hace unos días.Al terminar el colegio, mis compañeros de clase empezaron a tomarse fotos con los profesores y entre las otras secciones. Hasta que llegó la salida y empezaron las vacaciones de verano, todos gritamos de alegría y al mismo tiempo no, ya que el año que sigue, es nuestro último año de vida escolar. Yo por mi parte, estaba algo desanimado, porque siempre me dá algo de pena salir del colegio. Bueno, tuve que quitarme esa cara de tristeza, ya que Jina se me hacercó y me dijo que fueramos juntos a la actución de la tarde en la que se clausura todo, porque nosotros tenemos que cuidar a los alumnos. Le dije que eso ni me lo tenía que pedir. Ella se empezó a reir y nos fuimos a nuestras casas.Al llegar a mi casa descansé y estuve dicendole a mis papás que ese día, iba a tocar una canción en la clausura. Ellos me felicitaron y dijeron que era probable que vayan. Llegada la tarde, me fui por Jina y la actuación iba a ser de 5 p.m. a 6 p.m. Yo iba a ser el último espectáculo de la clausura... Ya pues, fui a casa de Jina con mi guitarra en la espalda y ella me dijo: "Hoy me vas a dedicar la canción?" - Yo le dije que sí, pero ella no tenía ni idea que iba a tocarla en la clausura frente a todo el colegio. Al llegar al colegio, nos separamos, porque teníamos que cuidar diferentes salones de clase... Luego, en la actuación, estaba nervioso y al mismo tiempo feliz. Los niñitos que me tocaron eran muy inquietos y no se dejaban de mover. Hasta que después de un rato, el director dijo: "Ahora uno de nuestros alumnos va a tocar una canción..." - Cuando dijo eso, me puse nervioso; el director dijo mi nombre y me baje del lugar que estaba cuidando. Todo mi año empezó a gritar diciendo:"LUCHINN LUCHOOO", porque no se esparaban que yo fuera a tocar. Cuando llegué al micrófono, todos los padres y los alumnos me estaba aplaudiendo . Hasta que empezé diciendo, aun me acuerdo: "Buenas tardes a todos, esta es una canción que quiero dedicarle a una persona muy especial que me está mirando ahora, su nombre empieza con "J". Algunos la conocen... (me puse nervioso) Bueno, disfruten la canción, ahí les vá."Al tocar, todos reconocieron la letra y empezaron a cantarla. Al terminar, todos me aplaudieron y me retiré muy nervioso, me encotré con Estéfani detras del escenario y me felicitó por la canción, yo le di las gracias y me retiré a cuidar el salón que me tocó... Al salir, hay una pequeña celebración, empezaron algunos a bailar y otros a comprar en el comedor, etc, etc. Yo por mi parte busqué a Jina. Al encontrarla, la encontré sonrojada y al verla, me empezó a besar dicendo mgracias por la canción... Al terminar la pequeña celebración, le dije a Jina para ir el sábado a pasear por el parque o por las tiendas y ella aceptó...Aun recuerdo el sábado, me fui muy bien arreglado y la esperé en el parque que coordinamos. Pero no llegaba, pasaron horas y no llegó, la llamaba a su celular y no contestaba. Me sentía destrozado, pero una chica mayor que yo, me vió triste, me preguntó que pasab y le respondí con toda la historia, me dio la mano y me dijo que me levantara, porque era probable que se haya olvidado o algo así. Me sentí mejor y no me preocupé... (No la encontré en todo el día)Al dia siguiente, Jina me contó que sus tíos nesesitaban un poco de dinero para poder poner el negocio, ya estaban seguros si o si, que lo iban a poder poner, yo aun no le quería preguntar donde estuvo, mas bien, me fui por mis papás, les conté que su mamá se iba y ella tambien blablabla. Mis papás al principio no querían, pero la mamá de Jina fue a mi casa con Jina y sus cuñados, para pedirle de favor. Esruve rogandole a Dios para que aeptaran. Hasta que no sé como lo aceptaron. Estuve muy muy feliz, bajé las escaleras corriendo y la empezé a cargar de alegría, ya que estaba escuchando todo arriba...Al final, todo está genial, hasta creo que Jina y yo vamos a ir a la misma universidad. JEJE Porque el otro año que viene es el último y luego, empezamos vida universitaria...Fin... Tal vez]]></content>
		</document>
		<document id="9eab213574218974f7cc0a003f87c92f" url="http://undiarioincompleto.blogspot.com/2010/12/una-noche-mas-contigo.html">			<content><![CDATA[8 de Diciembre de 2006 ViernesRayos... A pesar de ser feriado, me tengo que ir al colegio. Son las 5:26 a.m. Aun no a salido el sol, Jina está aqui a mi lado, tengo muchas ganas de seguir durmiendo con ella, abrazarla, tocar su espalda con mi pecho y...Bueno...JEJEJE.Tengo que empezar con el porque estoy en casa de Jina durmiendo con ella. Fue algo simple... La mamá de Jina se fue a la otra ciudad, para coordinar con la casera de la casa donde iban a estar. Asi que, yo aproveché esa oportunidad para estudiar con Jina y acompañarla, porque está sola con su abuelita (su abuelito está enfermo y tuvo que ir de viaje). Para esto, tuve que persuadir a mis papás que me dejen ir a casa de Jina a estudiar química, porque estoy bajo. Ellos, como hace dos bimestres atras, no me dejaron, pero les pedí una última oportunidad, no estoy seguro como es que me dejaron, pero lo logré y me dejaron ir.Llevé mi uniforme y mi mochila con los cuadernos que iba a llevar. Al llegar, ella estaba muy contenta de que yo estuviera ahí. Empezamos a conversar, jugar, a contarnos chistes, etc. Hasta que empezamos a estudiar, ella me estaba enseñando y cuando me hablaba, no podía dejar de mirarla, trataba de concentrarme, pero no podía. Ella, se había dado cuenta de eso y estaba sonrojada, ella me dijo que prestara atención, pero le dije que primero, quería un beso suyo. Ella sonrojada me dijo que no, que primero teníamos que estudiar, hasta que le empezé hacer cosquillas, hasta que la abrazé la besé, ella me siguió y... Su abuelita pasó caminando por ahí. Se detuvo y dijo: "Muchachos, ustedes estan para estudiar, no quiero que hagan cochinadas... Estudien." - Nos separamos rápidamente, porque yo estaba muy sonrojado por lo que había pasado. Empezamos a estudiar con mucho empeño... Ya de noche, terminamos todos los temas y Jina me invitó algo de comer. Terminamos de comer y vimos televisión, dió una película de acción genial. Pero la película terminó un poco tarde.Jina se puso su pijama y empezamos a dormir... Pero no podíamos, así que empezamos a conversar otra vez. Hasta que empezamos a tener un poco de sueño. La abrazé por el estómago, sentía las palpitaciones de su corazón como se aceleraban y ella no era la única, porque ella me dijo: "Dile a tu carazón que se tranquilize." - Yo solo me empezé a reir y le seguí el juego diciendo le a mi carazón que no latiera muy rápido, ella se rió y empezamos a dormir...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>