<author id="ec661844e098469c193a599fe1c3b70e" url="cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com" feed="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="7001ef6652fd6da8c792512716899031" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/09/perros-muy-divertidos-de-jinetes.html">			<content><![CDATA[Ahora que falta poco para la fiesta de Halloween  nada mas divertido que una fantasía para los perros y es la de ponerlos de jinetes, en Amazon los puede conseguir por muy pocos dólares. Aqui las imágenes:]]></content>
		</document>
		<document id="1345798589a27bc864daec3d0224b9ae" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/10/cancion-de-cuna-para-dormir-al-bebe.html">			<content><![CDATA[Aprende esta canción que es muy linda para que hagas dormir a tu bebe]]></content>
		</document>
		<document id="ef1803930fdd0da5d33235346555e818" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/10/chistes-para-halloween-de-fantasmas.html">			<content><![CDATA[¡No se asusten! son sólo chistes de Halloween:!La historia tiene lugar en un castillo en ruinas durante Halloween. . Un guía turístico del castillo, con un grupo de turistas:  una señora le preguntó al guía, con castañeteo de dientes: - Tengo mucho miedo, parece que hay fantasmas aquí ... El Guía: - Me sorprende lo que dice . Hace 600 años que vivo aquí y nunca he conocido a uno solo ...Una señora le dice a un fantasma- y le digo! Hay un pañuelo que arrastra detrás de usted! - Esto no es un pañuelo, él es mi hijoBromas para Halloween de  fantasmas que murieron riendo, sin miedo ... un fantasma y un vampiro están  en el borde de una carretera desierta. El fantasma  dice: - Espero  que aparezca un barco fantasma,  - y el vampiro dice ¿Yo? Espero que aparezca un  vaso sanguíneo ...Dos vampiros van de la mano en busca de presas. Se  separan ...  y después de una hora o dos, los dos vampiros se encuentran  de nuevo ... Uno de ellos está cubierto de sangre ... - ¡Qué suerte! ¿Dónde encontraste toda esta maldita sangre? - ¿Ves el pueblo aquel? - Sí, veo el pueblo ... - Y el restaurante, ¿ves? - Sí, veo el restaurante ... - Y la lámpara, se puede ver la lámpara? - Sí, muy bien ... - Bueno, pues yo no la he visto!!!En la mesa familiar  de Drácula  el hijo de Drácula  no está  muy hambriento. Su padre le da una mirada severa: - ¡Come tu sopa antes de que se coagule!]]></content>
		</document>
		<document id="1b049d651a497da58f7301bfe727767f" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/10/disfraces-muy-originales-para-halloween.html">			<content><![CDATA[Se acerca la fiesta de Halloween y  todos los niños esperan esa fecha para pasarla muy bien, les gusta disfrazarse  e ir a pedir dulces de casa en casa  y también hacer fiestas  y disfrutarla con los amigos que también estarán disfrazados . En Chasing Firesflies encontrará una diversidad de disfraces, para niños, niñas, bebes y adultos  que  les encantará.]]></content>
		</document>
		<document id="cdedf36917e46bd805422fac365eed20" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/10/jennifer-lin-pianista-toda-una.html">			<content><![CDATA[La prestigiosas artista Jennifer Lin toca el piano maravillosamente bien. Este es un concierto a la edad de 14 años.La pianista y compositora da un espectáculo e improvisa una pieza en solitario en movimiento basado en una secuencia aleatoria de notas.]]></content>
		</document>
		<document id="c7b8959aa5a79b196f4e80893328e8e6" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/10/las-travesuras-de-luciana.html">			<content><![CDATA[Había una vez una niñita  muy traviesa que se llamaba Luciana, sus padres la querían mucho pero a veces no sabían que hacer porque  Luciana casi siempre estaba metida en problemas.Un día la mamá de  su abuelita se enfermó y estuvo varios días en cama. Esta viejita era muy tranquila y se entretenía mucho con  la lectura, así pasaba las horas en su cama leyendo todos los periódicos que tenía a su alcance.Junto a su dormitorio estaba el baño que lo tenían siempre muy limpio.Un día a Luciana se le ocurrió una de sus temidas travesuras, entró al baño y abrió todos los caños, y por supuesto poco a poco el dormitorio de la abuelita que estaba junto al baño se fue inundando a tal punto que el agua llegó a unos 30 cms. del suelo. La  abuelita no se dio cuenta porque estaba muy entretenida leyendo sus diarios.En eso entró al dormitorio la mamá de Luciana y casi le da un ataque al ver la escena, la abuelita leyendo en medio de una piscina de agua. Llamó a todos los de casa para pedir ayuda, no sabían si llamar a los bomberos para poder sacar el agua , mientras Luciana   asustada de lo que había hecho pidió perdón a su mamá, ella misma ayudó a sacar todo el agua y a secar el dormitorio . Mientras tanto la viejita seguía muy entretenida leyendo sus  diarios.  Luciana  quedó tan asustada de lo que había hecho que no volvió a hacer ninguna travesura…. por algún tiempo . Y colorín colorado este relato a terminado….]]></content>
		</document>
		<document id="a4e49593ac7360869f388a69fa66dd1b" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/11/cuento-infantil-la-princesa-y-el.html">			<content><![CDATA[Cuento infantil:LA PRINCESA YEL GUISANTE De Hans Chritian AndersenHabía una vez un príncipe que quería casarse con una princesa, pero quería  que fuese una princesa de verdad. En su busca recorrió todo el mundo, mas siempre le encontraba algún pero. Princesas había muchas, mas nunca lograba asegurarse de que fueran verdaderas; cada vez encontraba algo que le parecía sospechoso. Así regresó a su casa muy triste, pues estaba empeñado en encontrar a una princesa auténtica. Una tarde estalló una terrible tempestad; se sucedían sin interrupción los rayos y los truenos, y llovía a cántaros; era un tiempo espantoso. En éstas llamaron a la puerta de la ciudad, y el anciano Rey acudió a abrir. Una princesa estaba en la puerta; pero ¡santo Dios, cómo la habían puesto la lluvia y el mal tiempo! El agua le chorreaba por el cabello y los vestidos, se le metía por las cañas de los zapatos y le salía por los tacones; pero ella afirmaba que era una princesa verdadera. "Pronto lo sabremos", pensó la vieja Reina, y, sin decir palabra, se fue al dormitorio, levantó la cama y puso un guisante sobre la tela metálica; luego amontonó encima veinte colchones, y encima de éstos, otros tantos edredones. En esta cama debía dormir la princesa. Por la mañana le preguntaron qué tal había descansado. -¡Oh, muy mal! -exclamó-. No he pegado un ojo en toda la noche. ¡Sabe Dios lo que habría en la cama! ¡Era algo tan duro, que tengo el cuerpo lleno de moretones! ¡Horrible!. Entonces vieron que era una princesa de verdad, puesto que, a pesar de los veinte colchones y los veinte edredones, había sentido el guisante. Nadie, sino una verdadera princesa, podía ser tan sensible. El príncipe la tomó por esposa, pues se había convencido de que se casaba con una princesa hecha y derecha; y el guisante pasó al museo, donde puede verse todavía, si nadie se lo ha llevado. Y colorín colorado este cuento se ha acabadoFIN]]></content>
		</document>
		<document id="404c0d99262e711919eb46eb451005c6" url="http://cuentosehistoriasdelaabuela.blogspot.com/2012/11/te-sientes-anciano-viejo-o-abandonado.html">			<content><![CDATA[Si mueres siendo mayor te recordarán con cariñoSi mueres viejo te recordarán con alivio. ( maría Luz)Mayor es quien tiene mucha edad,viejo es quien perdió la jovialidad.La edad causa la degeneración de las célulasla vejez produce el deterioro del espíritu.Eres mayor cuando te preguntas "¿Vale la pena?, eres viejo cuando sin pensar respondes que no.Eres mayor cuando sueñaseres viejo cuando apenas consigues dormirEres mayor cuando todavía aprendes,eres viejo cuando ya no enseñas.Eres mayor cuando consigues hacer ejercicios;eres viejo cuando pasas la mayor parte de tu tiempo sentado o acostado.Eres mayor cuando el día de hoy es el primero del resto de tu vida.Eres viejo cuando todos los días parecen ser el último de tu larga vida.Eres mayor cuando tu agenda tiene proyectos y obligaciones para cumplir mañana, pasado o la semana que viene;eres viejo cuando tu agenda está en blanco y solo vives pensando en el ayer.Las arrugas del mayor son mas bonitas, porque fueron marcadas por la sonrisa.Las arrugas del viejo son feas porque fueron marcadas por la amargura.El mayor tiene planes. El viejo tiene nostalgias.En definitiva el mayor y el viejo pueden tener la misma edad en el calendario, pero edades diferentes en el corazón.Vive una larga vida como mayor, pero nunca te pongas viejo.Fuente: Docs.google.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>