<author id="ec8db942e845666387714db78aebef13" url="lapuertaroja.blogspot.com" feed="http://lapuertaroja.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9d356dc5f5a959bdb8b6775380621728" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/06/inc-censura-muestra-de-piero-quijano.html">			<content><![CDATA[Increible señoras y señores, nuestro Instituto Nacional de Cultura, sucumbiendo a la presión del ejército, atenta contra la libertad de expresión, que además de ser un capítulo de la costitución peruana, es un principio sin el cual el arte es algo así como una pelota cuadrada.Reproducimos íntegro el artículo que salió en Perú 21 a propósito de este atropello, y esperamos que se adhieran con su firma a la protesta contra estos hechos que desvirtuan al Estado de Derecho del cual se supone participamos los peruanos. Militares censuran muestra de pintor INC recibió presión del Ejército para modificar exposición de colaborador de Perú.21.Un oficio enviado por el comandante general del Ejército, Edwin Donaire al Instituto Nacional de Cultura (INC) -con conocimiento del ministro de Defensa, Allan Wagner- originó que la exposición del pintor Piero Quijano en la Casa Museo Mariátegui fuera censurada. El detonante de esta reacción fue un dibujo que, aludiendo al monumento a los soldados de Estados Unidos en Okinawa, en la Segunda Guerra Mundial, muestra a un grupo de soldados peruanos levantando un fusil contra la cabeza de un campesino andino.Los afiches y la banderola que reproducían este dibujo así como el original fueron apartados de la exposición antes de la inauguración y, al día siguiente, fueron retiradas otras tres obras. "Espero que todo lo que ha sido apartado sea repuesto a la mayor brevedad posible", demandó Piero Quijano. "Respetamos al artista, solo hemos planteado una selección alterna a la presentada de acuerdo con el espacio", señalaron voceros del INC.EL CAMINO DE LA CENSURA. No es función del Ejército establecer qué se expone en las instalaciones culturales del Estado y es deber del INC rechazar injerencias como esa, porque sucede que la censura, una vez que empieza, no termina nunca.Ejemplo: si la idea era proteger la imagen del Ejército, entonces por qué retiraron, luego, un dibujo del año 95 que parodiaba una hipotética privatización de Machu Picchu y otro que mostraba al presidente Alan García con un pin que decía "TLC y te dejé un bebé"."Sobre el dibujo del TLC, dijeron que no debía ir porque aludía a la vida personal del presidente. Y sobre el de Machu Picchu, dijeron que no era oportuno justo ahora que el Perú quiere levantar su imagen. Así van a quitar todos los dibujos, porque todos tienen algún contenido irónico", finalizó el artista.Los que deseen firmar, escriban a Fernando Bryce: fbryce33escorpio@yahoo.com poner Nombre Completo y DNI]]></content>
		</document>
		<document id="4baa2db78517c8c44ba7797eb69752a1" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/06/una-vaca-da-leche-da-cuero-da-carne-y.html">			<content><![CDATA[acá van algunas imágenes que quedaron como registro del proceso. Muchos "tés de tías" fueron necesarios para que surgieran las ideas que iluminaron nuestra muestra. Tambien hubo un precioso altar con velas con una mujer crucificada en ropa íntima, gracias a Fabiola, unas increibles aspiradoras y licuadoras mullidas gracias a Lili, los delicados cuadernos de costura de una dama fueron recreados por su sensible hija, Patricia Orbegoso y Jessica Liñán rebeló los rostros enajenados de la maternidad en una bella serie de grabados. La muestra sigue abierta a todos de lunes a viernes a partir de las 3.00 p.m. y los fines de semana previo aviso al teléfono 566 0630.lonche serigrafiado sobre mantel con almohadas de presentación]]></content>
		</document>
		<document id="d823fe2e72aea745d02367eb9e5b0578" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/07/25-aniversario-de-los-msicos-ambulantes.html">			<content><![CDATA[hoy fue una noche perfecta. Mauricio, Linda y yo fuimos a ver Los Músicos Ambulantes de Yuyachkani. Además de ser un espectáculo delicioso por los personajes ( un burro de la sierra, tenaz lider de la banda; una gallina-criolla que ya no pone huevos pero está llena de sabor; una guapa gata selvícola y un adorable perrito achorado del norte) es tambien un musical de impecable factura. Y en esto último, así como en el resto de cosas relativas al teatro, los Yuyach siguen dando cátedra.Esta es la cuarta vez que veo los músicos ambulantes, la primera vez tenía algo como siete años, y luego en diferentes momentos de mi vida he gozado con ellos como un chancho ( animal que falta en la saga de personajes). Esta vez tuvo un matiz diferente, y lamento los excesos emotivos, pero esta fue la primera vez que vi la función con un hijo de dos años en las piernas. Fue como si un extraño ciclo se hubiera cerrado, Mauricio, mi hijo, vibraba, lloraba, reía y finalmente bailaba ( tuvo la suerte máxima de ir de la mano del perro -la extraordinaria Teresa Rally- en la parte final de la función).Luego me enteré de que Los Músicos Ambulantes cumplían veinticinco años en escena, y claro,Yuyachcani es responsable de esta hermosa tradición. Sinceramente agradecida por todas mis lágrimas con sabor a mermelada de ternura.YUYACHKANICALLE TACNA 363MAGDALENA DEL MARTELF. 263 4484funciones: viern. sab. y dom.]]></content>
		</document>
		<document id="d6ffa5f547d94b0e80b92f274b1fc668" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/07/nena-deja-el-drama-sbete-la-minifalda.html">			<content><![CDATA[Bueno, el año pasado fue un archi-mega-super-duper- éxito cuando parchamos con nuestros colorines chirriantes el local del bar El Oso y lo recontrapoblamos de gente, así que nos sentimos bien orgullosas(os) de invitarlos a una nueva edición de la SUPER-ARCHI-MEGA-DUPER-MIAUUU-FERIA DE DISEÑO INDEPENDIENTE LOCAL.chibolasss, no tengan piedad! es hora de arrazar con todo al ritmo ondulante que zumbará en la casa drama este viernes 13 y sábado 14 de julio. Y nada, en estas cosas del fashion, nadie puede poner sus manos al fuego por una combinación en particular...se vale todo en este sandwich de salchicha...se vale todo, toooVIERNES 13 Y SÁBADO 14 DE JULIO EN CASA DRAMA ( BAR MOCHILEROS), A PARTIR DE LAS 12 DEL DÍABARRANCO VILLE]]></content>
		</document>
		<document id="495f9088499501f29241fcada3369c30" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/07/sexta-edicin-de-la-ventana.html">			<content><![CDATA[SEXTA edición de la Ventana, cada vez más suculenta y con vista a todas las cosas monas que circulan por la berma del circuito comercial. Si quieres ser alternativo de a deveritas, consume cosas hechas por nuestras manitas con mucha imaginación y ganas de romper esquemas.La ventana cumple un año de vida! y como no hay cumpleaños sin tónico, ni tónico sin efectos colaterales, la cosa se pondrá cadenciosa y muy hot por la noche ( ...habrá música en vivo con El Paso)LA VENTANAnicolás de piérola 267Barrancoa partir de las 3.00p.m.]]></content>
		</document>
		<document id="41f4e5eeac66e96a9a5123d2e0fe304a" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/08/ayuda-damnificados.html">			<content><![CDATA[Este es un mensaje literal que recibí hoy en mi correo. A penas tenga un dato adicional que sirva, este post será actualizado. De momento, pueden comunicarse con las personas que figuran abajo con sus respectivos teléfonos.Hola a todos: FFI PERU está tomando la iniciativa de hacer una super colecta para ayudar a nuestros hermanos del Sur y hacer llegar la invitación a otras redes de Network Marketing. En un momento como este, queremos invocar a su espíritu solidario y pedir una colaboración voluntaria para llevársela a los damnificadosNecesitamos juntar:Ropa que sirva de abrigo (frazadas, colchas, casacas, buzos, etc. Por favor envien cosas que sean útiles)Alimentos no perecibles o con alto contenido calórico: atún, comida lista, chocolates, leche, etc.Linternas, pilas, lamparines, cocinas tipo camping, sleepingbagHerramientas, palas, picos, guantes de jardinero, botas de plástico, etcBolsas para basuraPapel higiénico, papel toalla, jabón, duct tape, pañales, toallas higiénicasMedicinas (agua oxigenada, vendas, algodón, gasa, mascarillas, guantes de latex etc.)Pastillas para purificar agua (en cantidades industriales)Cigarros (no es broma, por protocolo de emergencia de desastres dentro de una mochila de emergencia deben haber cigarros, sirve para liberar tensiones)Libros o folletos de primeros auxiliosSogasTela Blanca (usualmente se utiliza para filtrar el agua antes de poner la pastilla purificadora)El Punto de Acopio está por confirmarse, en el transcurso de hoy y mañana en la mañana les avisaremos.La fecha de salida será el domingo a las 7.00 am en el Peaje de la Panamericana Sur.Necesitamos Gente que nos ayude a clasificar las donaciones durante todo el proceso de recolección y además voluntarios para ir a Pisco y repartir las donaciones, atender heridos y ayudar en todo lo que se necesite.Cualquier duda comuníquense con:Gonzalo Dávila Nextel: 811*2232Diego Caravedo: Nextel: 810*4544Maggy Bravo: 9758-5711Jorge Bravo: 828*9605Javier Alvarez: 9758-5710]]></content>
		</document>
		<document id="45b09ccd0881668cf0eb18fbb33b8c4c" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/08/cmo-ayudar-damnificados-de-ica.html">			<content><![CDATA[Para donar víveres y ropa:- Explanada norte del Estadio Nacional, en Santa Beatriz- Grupo Aéreo Nº 8 de Lima, en el Callao- Las parroquias del Perú recibirán, junto a Caritas del Perú, ropa, enseres y alimentos en todas sus sedes- Municipalidad de San Borja: Avenida Joaquín Madrid, cuadra 2- Circuito del Pentagonito: Avenida San Borja Norte con Boulevard- Centro Comercial Ebony: Avenida San Borja Sur con Parque Sur, cuadra 1- Supermercado Plaza Vea del Centro Comercial San Borja- Para mayor información, se puede llamar al teléfono 612-5555 anexos 358, 312 y 236- La Municipalidad de Jesús María ha instalado tres carpas de campaña en la cuadra nueve de la avenida San Felipe, para junto a los vecinos, empresarios y comerciantes del distrito, ayudar a recolectar víveres, alimentos no perecibles, medicinas y bidones de agua - En Estados Unidos, está canalizando las donaciones y la ayuda. Los teléfonos son: (001) 202-462-1081 / 202-462-1084 y 462-1085. Además, las colectas que se harán en las misas del domingo de la Iglesia St. Matthew, de Washington DC., se destinarán íntegramente al Perú.Para donar dinero:- Las donaciones monetarias se pueden depositar a dos cuentas en el Banco de Crédito del Perú: 193 199999998 0 15 (Moneda nacional -Soles), 193 199999999 1 16 (Moneda extranjera -Dólares). - En el BBVA Banco Continental, las cuentas son: 0011-0444-4444444444 (soles), 0011-0444-4444444446 (dólares), 0011-0444-4444444447 (euros). - Asimismo, en el Scotiabank las cuentas son: 3022500(dólares), 5074657 (soles). - En Interbank: 2000000001118(dólares), 2000000001119(soles).- En España, se puede depositar dinero en la siguiente cuenta del banco La Caixa (Barcelona): 2100-0479-21-0200048852. Cualquier información, escribir al correo electrónico centroperuanobcn@gmail.com o llamar a los teléfonos 93 265 07 20, 678 66 89 34 y 608 59 3656- Defensa Civil informa que también se puede depositar dinero en la cuenta del Consulado General del Perú en Toronto, Sismo Perú 2007 Account, # 06702 113 - 4329 del Royal Bank of Canada (RBC)- La Iglesia Católica realizará en todas sus parroquias a nivel nacional colectas los domingos 19 y 26 de este mes-En Canadá, se puede depositar dinero en la cuenta Sismo Perú #06702 del Royal Bank of Canadá (RBC) No nos olvidemos de apoyar a nuestros compatriotas en estos momentos tan duros y dificiles. ]]></content>
		</document>
		<document id="113aff3f23840731036ff83627622c09" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/08/el-estado-de-la-cuestin-in-situ-segn.html">			<content><![CDATA[Luego de leer el post de Juan Infante en el blog http://peruenrumba.blogspot.com , viene a mi mente el siguiente diálogo imaginario:Lolameteseno: aló, defensa civil?Defensa civil: sí, diga?L: se ha caído mi casa, ¿envían a una delegación?D.C.:mire señora, no ha visto el réclame acaso? defensa civil es usted.L: plop!otro diálogo imaginario inspirado por texto de Infante:Riiiing!Defensa civil: aló?, contesta defensa civilLaboratorio Roche: tenemos una donación D.C.: para el pueblo de Ica?L.R.: no para palacio de gobierno, se trata de un conteiner de litio para el presidentehttp://peruenrumba.blogspot.com/2007/08/mascarillas.html]]></content>
		</document>
		<document id="3d93f0647a673aefb1ec2d522cd542fe" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/08/equipo-de-puro-cuento-dedica-funcin.html">			<content><![CDATA[Alfonso, nos cuenta que...Por iniciativa del equipo de la obra se propuso hacer una función adicional, y que todos los fondos serán donados para ayudar a los damnificados del sur. La asociacion Peruano Japonesa se sumó al toque (no van a cobrar el uso del teatro por esa funcion), Teleticket tampoco va a cobrar por el uso de su sistema para la venta de esta funcion. Obviamente nadie del equipo de Puro Cuento cobrará por su trabajo en esta función, y tampoco la productora, Raquel en Llamas. Esto es, que quienes cobrarán integramente las ventas de aquel día serán los iqueños perjudicados por el sismo. ¡Vamos todos al peruano japonés este sábado 25 de agosto!(pasa la voz) PURO CUENTO Protagonizada por Carlos Carlin y Johanna San MiguelFecha: Sabado 25 de agosto de 2007Hora: 5:30pmLugar: Teatro Peruano JaponesEntradas: Platea 65 soles, Platea Lateral y Mezzanine 40 soles, Mezzanine Lateral 25 solesLas entradas estan a la venta en Teleticket.El total de lo recaudado sera donado.Gracias por el apoyoAlfonso ]]></content>
		</document>
		<document id="74afe20054e6492c4d1cbcb37cb863f1" url="http://lapuertaroja.blogspot.com/2007/08/jimena-lindo-escribi.html">			<content><![CDATA[(Jimena Lindo, en film "El Bien Esquivo")HOLA CHICOS,PARA LOS QUE QUIERAN IR A CHINCHA COMO VOLUNTARIOS. AQUÍ LES ENVÍO UNOS DATOS.Del centro parroquial (no se asusten) de San Borja (c/ 2, 523, Monterrico chico-San Borja) salen buses a Chincha los días Miércoles y Sábado a las 7 am. El regreso en cada caso sería Jueves por la tarde y Domingo por la tarde. Esto está organizado por los sodalites. El teléfono de contacto es 4373496 y sólo hay que pagar S/.30 por el transporte ida y vuelta.El trabajo consiste básicamente en organización de donaciones y distribución directa a los damnificados. Estuvimos en los pueblos a los que no ha estado llegando nada: Tambo de Mora, Chacaritas, Pueblo Nuevo... Les aseguro: ESTAS DONACIONES VAN DE LAS MANOS DE LOS VOLUNTARIOS A LAS MANOS DE LOS DAMNIFICADOS.Se duerme en el colegio Santa María de Chincha (de los sodalites) que está paradazo. Cada uno se lleva su comida y sleeping.Eramos más de 200 jóvenes y no hemos parado de trabajar desde que llegamos a Chincha hasta que regresamos. Conclusión: se necesitan manos.Toda ayuda es buena, pero si se animan a ir de voluntarios yo les recomiendo que vayan con un grupo que estè tan bien organizado como éste. Realmente me sorprendió. Puede ir cualquiera (como yo), no hay que ser de ningún grupo cristiano (por ahí me preguntaron). También se pueden dejar donaciones en la dirección que apunté arriba. Es una organización que garantiza (y lo he visto) que lo que dejen los donantes llegará a donde tiene que llegar.Un abrazo fuerte. Yo intentaré ir de nuevo el fin de semana. Jimena ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>