<author id="ed20e42a029ece11af92e657674422d0" url="blogfiee.blogspot.com" feed="http://blogfiee.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="1131e85ff0c4ab62b7ea1691605b15c7" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/03/toda-hora.html">			<content><![CDATA[Motivos para estar unidos... Integrando voluntades¿Cuándo y cómo será La Hora del Planeta? La cuarta edición de La Hora del Planeta será el 27 de marzo de 2010 a las 8: 30 p.m., hora local. WWF impulsa esta iniciativa en estrecha coordinación con autoridades, empresas y medios de comunicación para que hogares, negocios y ciudades apaguemos nuestras luces y artefactos eléctricos demostrando el compromiso de todos los peruanos con el cuidado de nuestro planeta y con la lucha contra el calentamiento global.¿Qué es la Hora del Planeta?Es tan simple como apretar un botón y apagar la luz.La Hora del Planeta es la mayor campaña ambiental en la historia. Consiste en apagar las luces – y cualquier aparato eléctrico prescindible - durante una hora, para demostrar así que cada uno de nosotros podemos tener un impacto positivo en la reducción del consumo mundial de energía y en la lucha frente al cambio climático.Este sábado 27 de marzo de 2010, cientos de millones de personas alrededor del mundo participarán y tú puedes unirte y hacer el cambio.“Es uno de los movimientos sociales más grandes jamás vistos por la humanidad”. (Desmond Tutu, Premio Nobel de La Paz)Lo que empezó como una campaña dirigida a que los pobladores de Sydney, Australia apaguen sus luces ha crecido hasta convertirse en la iniciativa más grande del mundo frente al cambio climático. El 28 de marzo de 2009, a las 8.30 pm, cerca de 1200 millones de personas en 4000 ciudades apagaron sus luces durante una hora – La Hora del Planeta - para demostrar que es posible que todos tomemos acciones ante el calentamiento global.La Hora del Planeta empezó en 2007, en Sydney, Australia y participaron 2,2 millones de hogares y comercios apagando sus luces por una hora. Un año después este evento ya se había convertido en un movimiento global de 100 millones de personas en 35 países. Lugares emblemáticos como el puente Golden Gate en San Francisco, el Coliseo Romano y el anuncio de Coca Cola en Times Square, Nueva York, estuvieron en oscuridad, como símbolo de esperanza por una causa global que se vuelve más urgente cada hora.La Hora del Planeta es un mensaje de esperanza y de acción. Únete a esta cruzada de La Hora del Planeta 2010. Este 27 de marzo a las 8:30 p.m. Apaga la luz. Ilumina el futuro.Fuente: http://peru.panda.org/nuestro_trabajo/en_peru/campanas/hora_del_planeta/]]></content>
		</document>
		<document id="d0e32886dbaeea54c4c9249e51fd8e9f" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/04/dia-de-la-tierra.html">			<content><![CDATA[EL DÍA DE LA TIERRA 2010El próximo 22 de abril se celebra en todo el mundo como cada año desde 1970, "EL DÍA DE LA TIERRA" este evento mundial surgió con la iniciativa del senador y activista americano Gaylord Nelson quien llamo a una manifestación cuyo objetivo era organizar una demostración nacional de preocupación por el medio ambiente tan grande que conmocionaría el establishment político y forzaría que el problema fuera incluido en la agenda nacional. en la que participaron 2 mil universidades, 10 mil escuelas y centenares de comunidades en total 20 millones de personas, la presión social tuvo sus frutos , ese mismo año el gobierno de Richard Nixon crea la Agencia de Protección medio Ambiental ( EPA por sus siglas en ingles). Además se logro que en el congreso se adoptase la ley “Clean Air, Clean Water, and Endangered Species” ( Aire limpio, Agua limpia y Especies en peligro).Este día debe ser un día de acción y participación cívica defendiendo los principios de la Generación Verde, los cuales son:Un futuro libre de carbón y basado en energías renovables.Un compromiso individual para un consumo sustentable responsable.Creación de un nueva economía que saque a las personas de la pobreza creando millones de trabajos eco amigables de calidad y transformando el sistema educativo en uno que sea consciente del medio ambiente.como se celebrara el Día de la Tierra en el mundo?En Washington el festejo tomará una semana entera (17 hasta el 25 de abril) Una de las concentraciones programadas estará encabezada por Sting y John Legend junto a James Cameron, director de Avatar.EN Canadá se realizará recolección de residuos en el parque Collingwood de Toronto, con el objetivo de limpiarlo y clasificar la basura para su reciclaje.En Guadalajara se realizarán talleres para adultos y niños , Eco-Arte, exhibiciones científicas y ecologicas.En Colombia los jóvenes se unirán a la Universidad de San Buenaventura Cartajena para desarrollar estrategias sobre los procesos de conservación y lograr que muchos jóvenes más se sumen a su trabajo.En Lima , bajo la pregunta ¿ERES VERDE? se realizarán talleres de implementación ecológica que abordarán la concientización verde.Y tú como cuidas tu planeta?Cuida el agua y aprende como hacer para ahorrarla.Ahorra energía para mejorar la eficiencia energética (desonecta el cargador de celular cuando no lo usas!!!).Cuando puedas usa tu bicicleta para desplazarte y no utilizar combustibles fósiles.RE-USAR así evitamos consumir materiales nuevos ; ejemplo las bolsas de mercado, puedes usar la misma y no estar pidiendo bolsas a cada rato.CLASIFICAR los desperdicios para su posterior RECICLAJE.REDUCIR , podemos reducir nuestro consumo de agua ,electricidad, gas, papel, envolturas plásticas, ropa,k-sets, CD's, juguetes, fotos, etc.nunca dejes tu basura en la playa ni ensucies los ríos , cuida el bosque.26. El 40% de los residuos urbanos son envoltorios, y un 10-20º de la compra va destinado a pagar estos envases. Intenta evitar la compra de productos que vienen envueltos en materiales no reciclables. Compra al peso, evita las bandejas y los productos empaquetados excesivamente. Vete al mercado cuando te sea posible, y consume productos de temporada.Recuerda que todos vivimos en este planeta. cada acción que contamine el planeta nos afecta a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="c5d21c92af9165de73842c0e75385fd9" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/04/seminario-inictel-uni.html">			<content><![CDATA[Amenazas Informáticas y Herramientasde Protección (Hackers & Antivirus)Este Jueves 15 de Abril a las 09:30 El “Instituto Nacional de Investigación y Capacitación de Telecomunicaciones” de la Universidad Nacional de Ingeniería (INICTEL-UNI) a través del “Área de Transferencia de Conocimientos” promueve el seminario “Amenazas Informáticas y Herramientas de Protección (Hackers & Antivirus)” con diez conferencias gratuitas y una Mesa Redonda, las mismas que están orientadas a brindar el panorama y detalle de las amenazas informáticas y los programas y herramientas de protección a usuarios de sistemas informáticos desde la PC de su domicilio hasta redes de pequeñas o grandes empresas.El usuario necesita mejorar la administración y gestión de su red personal o corporativa y este evento promueve su difusión.Presentando a importantes firmas nacionales e internacionales con sus productos de bandera, quienes no solamente exponen los riesgos y las bondades de sus productos, sino alternativas de solución y protección contra hackers y virus.INGRESO LIBRE!!!Dirigido a:EmpresasProfesionalesEstudiantesPúblico en general.Expositores:HacksoftBafing SATPNP -Policía InformáticaLaboratoriovirus.comONGEICISCOMayores informes o inscripciones en la página de inictel o en el enlace:http://atc.inictel-uni.edu.pe/evento.php?id=26]]></content>
		</document>
		<document id="9d62b9deebf7e8baf1e5ca8c02bd8d0" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/05/blog-post.html">			<content><![CDATA[El Centro Cultural de Telecomunicaciones se complace en invitarle al evento "Semana de las Telecomunicaciones", que se llevará a cabo del 18 al 21 de Mayo. Como todos los años se contará con la presencia de destacados representantes nacionales de empresas líderes como Telefónica, Claro, NEC y CISCO, brindando así la actualización especializada a estudiantes, técnicos e ingenieros. Este evento se lleva acabo cada año, conmemorando el 17 de Mayo como "Día Mundial de las Telecomunicaciones", fecha señalada por la UIT. INGRESO LIBRE*Certificado por Conferencia : S/. 5.00MARTES5:30 pm a 6:30 pmFredy Campos AguadoGerente General de TELCORE S.A"Comunicaciones Unificadas"7:30 pm a 8:20 pmElvis Celedonio RojasGerente de Redes de Datos y AplicacionesDirector de Conmutación y PlataformasTelefónica del PerúMIERCOLES5:20 pm a 6:20 pmJavier Balbuena GamarraGerente de Planificación de RedTelefónica del Perú“Área Virtual Móvil”6:45 pm a 7:45 pm.Cesar Gallegos ChávezGerente General de NEC“Perspectivas de la Televisión Digital Terrestre en el Perú”JUEVES5:00 pm a 6:00 pm.Hugo Fernández BernabéExpertos en RedTelefónica del Perú"Radioenlaces Digitales".6:20 pm a 7:20 pmPercy Rojas BohorquezAdministrator Senior de RedClaro"Servicios de Valor Agregado para Móviles en el Perú"VIERNES5:30 pm a 6:15 pm.Gianfranco Tori De FlorioEspecialista de Seguridad TICisco Perú“Redes Sin Fronteras: Centro de Datos Unificado”6:30 pm a 7:20 pm.Gonzalo Díaz HuacoDirector de Planificación de RedTelefónica del Perú"Convergencia de las Tres Pantallas"]]></content>
		</document>
		<document id="a178b3d47e28f70f2029afcf919fed98" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/05/cronograma-de-toma-de-fotos.html">			<content><![CDATA[El presente mensaje es simplemente para hacer recordar a toda la comunidad FIEE el horario para la toma de fotos.Los alumnos que no se tomen la foto en la fecha indicada no podrán obtener su carnet universitario en la fecha pertinente.]]></content>
		</document>
		<document id="42d48947c25aa8f03b95185864227a85" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/05/semana-de-la-ingenieria-electronica.html">			<content><![CDATA[El Capítulo de Ingeniería Electrónica del Colegio de Ingenieros del Perú, reúne a más de 2000 profesionales entrenados y capacitados en las principales Universidades del Perú y del mundo, que se desempeñan en las empresas má importantes de nuestro país tanto privadas como estatales.Son los responsables del desarrollo de la Ingeniería Electrónica en nuestro medio, a través de la creación, planificación, innovación e investigación, de los diferentes sistemas y productos que nos da la tecnología actual, facilitando y ofreciendo la solución de los problemas de nuestra sociedad en las diferentes especialidades y áreas que encontramos, las cuales, entre otras son:*)Seguridad Electrónica*)Automatización, Control y Robótica Industrial*)Telecomunicaciones*)Biomédica*)Tecnologías de la Información*)Domótica e Inmótica y otrosEs un hecho que la Electrónica marca el paso del desarrollo de una sociedad, todas las profesiones dependen de la Electrónica en menor y mayor grado, desde que empieza el día, todo lo que se utiliza y percibe es de naturaleza electrónica, desde el despertador, hasta la computadora, pasando por los equipos de comunicación, es por ello que los profesionales que conforman el Capítulo de Ingeniería Electrónica del CIP tienen la gran responsabilidad de mantener con su experiencia profesional, el confort, la seguridad, el progreso y la calidad de vida de todos sus compatriotas y proteger el entorno en que se desenvuelven, para que nuestra sociedad siga disfrutando del desarrollo global.Para la inscripción y mayor información:http://www.electronicaciplima.org/semana/index.phpEmail: electronica@ciplima.org.pe / comisiondecapacitacion@ciplima.no-ip.org]]></content>
		</document>
		<document id="f54a38a0450cbd97f0b708e4daedaa22" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/05/seminario-tv-digital-y-3d.html">			<content><![CDATA[Expositor: Hugo Gaggioni Chief Technology Officer Broadcast and Production Systems DivisionDía: Viernes 28 de mayo del 2010Hora: 7:30 a 11:00 pmLugar: Auditorio CECOI - Av. San Luis 1771 - San BorjaINGRESO LIBREConstancia Participación: S/.15 nuevos solesCertificado Participación: S/. 50 nuevos solesPROGRAMA19:30 Registro de participantes20:00 Como la tecnología digital, agiliza el proceso de Producción; Preproducción, Grabación y Postproducción.Implementación de la TV digital en provincias (el papel del productor de TV para el desarrollo de la televisión digital en pequeños mercados: equipamiento necesario).Televisión 3D y Cinema digital.]]></content>
		</document>
		<document id="f1303f908e4317375995e8edf5625d1d" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/06/elecciones-cct.html">			<content><![CDATA[Comité Electoral del Centro Cultural de TelecomunicacionesFIEE-UNIConvocatoriaEl Comité Electoral del Centro Cultura de Telecomunicaciones (CECCT) saluda a todos los socios de esta organización.Asimismo, les invita, con motivo de las próximas elecciones de Junta Directiva, a preparar sus listas y plan de trabajo para dicho proceso.Los socios que deseen formar su lista, deben tomar en cuenta lo siguiente:· La junta directiva (según artículo 12 del Estatuto del CCT) debe estar constituida por los siguientes miembros:? Presidente? Vicepresidente? Secretario General? Director de Relaciones Públicas? Director de Asuntos Académicos? Director de Economía y Finanzas? Director de Gestión de Proyectos de Telecomunicaciones· Bases para la formación de listas (según capítlulo XI del Estatuto CCT):? Dentro de una lista deberá al menos 3 miembros activos del CCT. Los demás cargos podrán ser asumidos por algún miembro en general.? Los socios que se hayan inscrito un mes antes o en el mismo mes de elecciones no serán considerados hábiles para votar.? Toda lista presentará su plan de ejecución, según cronograma.? Los miembros de la junta directiva deberán ser máximo de 8vo. Ciclo.? Los miembros que postulan para JD deberán ser estudiantes de la FIEE-UNI de la especialidad de Ingeniería de Telecomunicaciones.Esperando su participación,El Comité ElectoralCronograma para el Proceso de Elección de la Junta Directiva del CCT-UNI 2010-2011N°ActividadFechaHora1Inscripciones de listas para la JD del CCT-UNI07/06/2010 – 16/06/20109:00 - 11:30 || 3:30 - 6:002Publicación de listas inscritas16/06/1006:003Impugnación de listas17/06/2010 – 18/06/20109:00 - 11:30 || 3:30 - 6:004Publicación de listas aptas para ser elegidas21/06/1009:005Debate y/o presentación de plan de trabajo de las listas25/06/1004:006Votaciones01/07/109:00 - 6:007Publicación de resultados de las elecciones01/07/1007:00]]></content>
		</document>
		<document id="c288a294a85b7c7ef86938d0f506dac5" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/06/elecciones-tefiee_17.html">			<content><![CDATA[Blogfiee saluda a los compañeros que han tomado la iniciativa de participar en estas elecciones, para luego representarnos ante el consejo de facultad. A través de éste espacio consideramos pertinente hacer un llamado a todos los compañeros de la FIEE a ser partícipes de este importante suceso, asistiendo y dando un voto conciente; a los miembros de mesa -profesores- a acudir temprano, este viernes 18 de Junio también los invitamos a dar su opinión respecto a las elecciones, los candidatos, sus propuestas, etc. en el link de comentarios, para lo cual deben identificarse.Algo sobre los deberes del TEFIEEEl tercio de facultad es la institución que representa a los estudiantes en el concejo de facultad y tiene el deber de velar por los intereses de los estudiantes y defender consignas, como la gratuidad de la enseñanza, la reforma universitaria y la lucha contra todo tipo de corrupción. los miembros del tercio estudiantil se encargan de la fiscalización en los entes de gobierno de nuestra facultad para trabajar y contribuir en el rescate y reivindicación de la universidad y nuestra facultad.Aunque un poco tarde, y con motivo de dar a conocer a los candidatos;les presentamos las 3 listas:LISTA Q:1-José Carlos Palma Gutierrez 20080323K2-Maco Mejia Dolores 20074004D3-Edward Salvador Quinto 20090032I4-Edgar Ángel Hinostroza Franco 20082060G5-Delia Sulca Jota 20050048ALISTA R:1-Crisóstomo Yance pamela 20084105H2-Vivar zavaleta Jair 20081192G3-Moreno Vera Frank 20092015D4-Rojas Bohorquez kevin 20070111K5-Castillo Chincha Lizeth 20084012J6-Cabrera Chirre Jorge 20082521DLISTA P:1-Pascual Romero Jhover 20061202G2-Cueva Garcia Rolando 20070062J3-Misari Rodriguez Antonio 20072593B4-Chirre Chavez Daniel 20081007E5-Sanchez Bustamante Carlos 20001007C6-Maguiña Macedo Alex 20074073FCumple con tu deber y acercate a VOTAR este VIERNES 18 DE JUNIOy con ustedes la clásica encuesta:.tusencuestas_encuesta{/* Define aquí los estilos de la encuesta en general *//* Por ejemplo, dale un color de fondo: */background-color: #f2f2f2;}.tusencuestas_pregunta{/* Define aquí el estilo de la pregunta *//* Por ejemplo, haz que el título de la encuesta (la pregunta) esté en negrita */font-weight: bold;}.tusencuestas_respuestas{/* Define aquí el estilo de las respuestas *//* Por ejemplo, haz que las respuestas estén en azul: */color: blue;}.tusencuestas_inferior{/* Define aquí el estilo de la parte inferior de la encuesta *//* Por ejemplo: */font-size: 9px;color: blue;}a.tusencuestas_inferior{/* También referido a la parte inferior, pero en particular a los enlaces*//* Por ejemplo: */color: red;}input.tusencuestas_inferior{/* También referido a la parte inferior, pero en particular al botón de votar *//* Por ejemplo: */font-family: verdana,tahoma,sans-serif;font-size: 10px;color:black;text-decoration:normal;border: 1px groove black;}<br />]]></content>
		</document>
		<document id="b9893378a78da57ae57f1e9b7660628a" url="http://blogfiee.blogspot.com/2010/06/emprende-tec-inictel-uni.html">			<content><![CDATA[Invitamos a la comunidad FIEE, y a todos los estudiantes a difundir y participar del concurso Emprende Tec, de emprendimiento tecnológico, organizadopor INICTEL-UNI.EMPRENDE TEC: CONCURSO DE EMPRENDIMIENTO TECNOLÓGICOORGANIZADO POR INICTEL-UNICONVOCA A LOS EMPRENDEDORES TECNOLÓGICOSEmprende Tec es un concurso organizado por INICTEL-UNI para promoverel emprendimiento tecnológico entre estudiantes y egresados deuniversidades e institutos superiores tecnológicos, buscando eldesarrollo de ideas de negocio con innovación en tecnología, y esteaño está enfocado a desarrollar estas ideas para las zonas rurales del país.PARTICIPANTESLos campos dentro de los cuales se puede participar sontelecomunicaciones, electrónica, sistemas, informática y actividadesempresariales con aplicación de TIC con énfasis en nuevos productos,servicios o mercados. Recordando que este año se plantea el enfoque alas zonas rurales.De esta manera, INICTEL-UNI busca que los estudiantes, importantesector del país, se motiven para desarrollar ideas innovadoras quegeneren mejoras en la calidad de vida de la población a la vez que los ayuda adesarrollar ideas que generen negocios propios como manera incrementarla producción de empresas en el país. De allí el lema de este año:"Abriendo caminos para el desarrollo del país".El concurso se conforma de las siguientes etapas: Inscripción deIdeas, Capacitación a participantes en Planes de Negocio y Marketing,Remisión de los Planes de Negocios de los participantes, Exposición yEvaluación de Prototipos, y finalmente Resultados y Ceremonia dePremiaciónCONVOCATORIA 2010Actualmente, el concurso se encuentra en su etapa de CONVOCATORIA. Sepueden hacer las consultas necesarias, tanto para UNIVERSIDADES comopara INSTITUTOS SUPERIORES, hasta el 23 DE JULIO, fecha límite para laInscripción de Ideas.Es por ello que en estos momentos INICTEL-UNI se encuentra en plenoproceso de difusión de Emprende Tec, para llegar a todas lasuniversidades e institutos superiores tecnológicos, de donde losestudiantes y egresados llevarán sus ideas innovadoras.DIFUSIÓN E INFORMACIÓNDe esta manera, animamos a los estudiantes y egresados deuniversidades e institutos superiores tecnológicos a participar deesta oportunidad, e invitamos a todos a difundir este concurso con lamira de hacer extensivo su conocimiento para todos los emprendedoresdel país y así generar mejores tecnologías que ayuden all desarrollodel Perú.INFORMACIÓN Y CONTACTO DE EMPRENDE TEC:BLOG http://www.emprendetec2010.blogspot.com/PÁGINA WEB http://emprendetec.inictel-uni.edu.peFACEBOOK:http://es-la.facebook.com/people/Emprende-Tec-Concurso/100000779813289,TWITTER: http://twitter.com/EmprendeTecCORREO ELECTRÓNICO: emprendetec2010@inictel-uni.edu.peTELÉFONO: 3461808, anexos 528, 412, 255.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>