<author id="ed200a73432611133f151ee9642fe683" url="secretariadeloinvisible.blogspot.com" feed="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="778e493ed2d795407358af1b2536ddc4" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/05/los-poetas-tambien-van-al-cielo-1.html">			<content><![CDATA[Este sábado 22 lectura en Sucre 101 Barranco:javier norambuena, maría eugenia lópez, tilsa otta y josé carlos yrigoyenexposición de poesía visual:                                            Luis Alvarado.                   Tilsa Otta.venta de cerveza heladay libros al tiempo. 8PM ]]></content>
		</document>
		<document id="ee1811f0de3a0632a8fac500938cbb31" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/07/la-region-del-silencio.html">			<content><![CDATA[nueva tierra prometida - nuevo terreno en venta(este lote no está en venta silencio no insista)con quién puedo hablar para mayor informe?le recomiendo no hablar con nadienadie sabrá darle razónrazón aquí y allárazón para ti en zipaquirá(colombia. julio 2010)]]></content>
		</document>
		<document id="40d34ff4cc3c03f98d65fe120bb219b3" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/07/los-superdemokraticos.html">			<content><![CDATA[http://superdemokraticos.com/esHola amigos, estoy escribiendo en este blog. Las gestoras de este proyecto son las poetas Nikola Richter (Alemania) y Rery Maldonado (Bolivia). Dejo que ellas lo presenten:Este blog podría definirse como un proyecto piloto de comercio justo intelectual, financiado por la bpb (Bundeszentrale für politische Bildung) en el marco del concurso para conmemorar los 200 años de la independencia de América.20 escritores alemanes y latinoamericanos, menores de 40 años, nos contarán en el blog www.superdemokraticos.com cómo viven el ser ciudadanos en el lugar donde residen. Entre el 11 de junio y el 11 de octubre escribirán ensayos cortos sobre sus experiencias desde Argentina, Bolivia, Brasil, Alemania, Guatemala, Israel, Cuba, México, Perú, Venezuela y USA. Nuestros autores responderán libremente a cuatro preguntas relacionadas con la historia, local y personal, con el cuerpo, con las posibilidades de ejercer una ciudadanía plena en su lugar de residencia y con cómo afecta la globalización su día a día.En nuestros cuatro Sommersalons mensuales podrás disfrutar al máximo de la hibridez latino-alemana. Nuestra intención es promocionar un dialogo horizontal, intercultural y creativo, acercando a las partes físicamente en Berlín, con la ayuda de distintos colectivos, esta vez en colaboración con Latinale, el festival de poesía móvil latinoamericana. Con el apoyo de semanario der Freitag.Los autores que brindamos cálidos y lúcidos testimonios somos Lena Zúñiga, Carlos Manuel Velazquez, Alan Mills, Lizabel Monika, Liliana Lara, Leo Felipe Cámpos, Javier Badani, Fernando Barrientos, Sabine Scho, Gabriel Calderon, Agustín Calcagno, Maria Medrano, Claudia Rusch, Emma Braslavsky, René Hamann, Pedro Alexander Bravo Lavín, Jo Schneider, Karen Naundorf, Sabine Scho y Tilsa Otta.Los invito a visitarlo y dejar sus comentarios. (Si les sale todo en alemán -y no desean practicar su alemán- hagan clic sobre el ¿ que está en la esquina superior derecha de la web)]]></content>
		</document>
		<document id="a532c01e152ccaa7f09b9a77a2655716" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/07/sobre-vuelos-baratos-de-elisa.html">			<content><![CDATA[Desde el primer cuento, “Como pájaros asesinos” resuelvo que el personaje llamado Elisa es una smartass (término gringo que no encuentra un justo equivalente en español pero suele traducirse como “sabelotodo” o “sabihondo”). Se planta ante un grupo de gente con una sonrisa que indica el polvo que morderás, sin más presentación que hacerse presente. Lo sabe todo así que lo que digas no hará más que demostrar su punto, su punto débil que es saberlo todo. Sale a la calle como un ave rapaz, con más deseo que hambre, pero rehúye a la necesidad, circula hasta que ocurre algo, el embate de una situación imprevista que la revela inexperta, inadecuada, totalmente humana y cae en picada. Como buena anti-superheroína en acción.Cuando la gente brillante se aburre se vuelve oscura, los procesos alrededor transcurren demasiado lento y el alma se va de paseo. Quieres pasar a la siguiente idea a la siguiente ecuación a la siguiente historia o relación y de pronto te descubres completando el presente en tu mente, culminando un suceso con el final más probable habiendo analizado los componentes y estadísticas y saboreado el mínimo factor de lo inesperado. Escribir historias es desafiar el orden predecible.En este punto aún no he conocido a Elisa en la vida real, no sé si es ella la antigua funcionaria de un centro anticultural, o la performer fundamentalista que iba a darme un taller abreviado de eyaculación femenina a distancia. A prudente distancia.Pero disfruto de un narrador que se apodera de la escena sin ser omnisciente. Leí en su blog cuentos, confesiones y puteadas maravillosamente escritas, y por eso acepté presentar su libro, porque debo confesar que, aunque me tengo en alta consideración y estima, en ocasiones como estas me aborda una inseguridad por haberme resistido a la universidad o cuestiono cuánto de mi opinión tiene asidero en la realidad. Además, me propuso presentarlo públicamente, en el muro del facebook y a varias personas les gustó eso y no me quedó más remedio que aceptar. Recomiendo la lectura de Vuelos baratos porque siento que Elisa es transparente, no sé si ella lo disfrute, pero la Intimidad Imprudente Ilimitada es una característica peculiar de los Elegidos, como dijo alguien en alguna película. Por momentos parece insolencia pero en esencia significa mostrarte como eres, sin máscaras aún si te disfrazas, y eso es vulnerable, y eso es dulce y transparente. Y nada me parece más transgresor que ser vulnerable porque cuando eres transparente estás en el texto, latiendo en la página, caminando sobre el papel, como una pecera inmaculada que se confunde con el agua.Los cuentos de Vuelos baratos son organismos que comparten una atención a la naturaleza, por corresponder casualmente la mirada a las estrellas, constatar los árboles y los bichos. No como señales sino simplemente porque está ahí todo el tiempo, un repentino soplido del viento genera un movimiento en la cortina de la casa donde transcurre el cuento. Los finos huesos de un amante, unidos en hilera forman una zampoña de dulce sonido.Hay humor delirante y obsceno que me hace pensar en una colaboración entre Woody Allen y Fritz the cat. Hay poesía en cuentos como La fortaleza y El gran día. Retratos delicados sobre las relaciones humanas en Fogata, Mujeres de Gomorra y Tu pata de gallina.También encontrarán Instrucciones para recordar que uno es el origen de la vida, con un método de hipnosis acróstico. Y una romántica apología a un estilo de vida samurai.En el relato final: ¿Algún editor en la sala? Con una destreza avasallante Elisa dispone las palabras como quien sirve una maravillosa cena de año nuevo a una distinguida concurrencia de pavos reales, con la cantidad exacta de veneno en cada copa y luego camina sobre la mesa como Treat Williams en el musical Hair, riendo con tanta chispa que cuando escupe en las velas éstas se encienden, y así termina todo.Texto leído en la presentación de "Vuelos baratos" el 17 de junio de 2010 en Dédalo (Barranco, Lima)Otros proyectos de Elisa:  http://latabacalera.net/   http://nosotroslosentimostodo.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="85c810b1f402c42abada31dca895217a" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/09/el-ancho-marx.html">			<content><![CDATA[Una buena forma de exorcizar una fijación es traducirla en un fanzine. Un fanzine es el resultado del encuentro entre el pueblo y la fotocopiadora, con la participación decisiva del papel. Hago esta aclaración porque también puede uno fotocopiarse la cara, las manos, y así podría seguir hasta sentirme completamente erotizada. Sé que han pasado casi dieciseis años desde mi último post y de pronto llego con esto de que el fanzine es lo máximo y blabla, pero es un sentimiento altamente recomendable el de compartir a pequeña escala y volver a las raíces de cualquier poeta que se llame punki.La imagen más arriba es la portada de mi segundo fanzine, llamado "el ancho marx" por obvias razones. Es una declaración pública de amor a groucho, que es mucho más que un bigote esplendoroso, es un sujeto inspirador y si estuviera vivo yo no estaría aquí escribiendo esto, se los aseguro, estaría siguiendo sus pasos y riéndome de sus chistes en secreto.Mi primer fanzine fue "sindiloper" allá por el lejano año de 2004 creo. Lo hice junto a mis grandes amigas paloca y wini. Contenía entrevistas, poesía, imágenes de remedios varo, etc. Mi contribución fue la portada y el artículo que adjunto más abajo.Espero que este despliegue de absurdo dominical los haya animado a hacer su propio fanzine. Además el 4 de diciembre en un lugar por definir se realizará la tercera feria de discos independientes organizada por mi querido amigo luis alvarado, y no encontrarán mejor escenario para difundir el fanzin que ya resolvieron hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="be3721c7614bcb2cc8199053abfcfc57" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/11/kasa-okupada.html">			<content><![CDATA[Protagonicé una película este año, alucinen. A pesar de mi mínima preparación actoral accedí a encarnar a Trash en la peli del incansable cineasta independientísimo Rafael Arévalo. Esta cinta se ha proyectado en cineclubes limeños y también en el festival de Cine B de Santiago que se llevó a cabo hace un par de semanas.Este es el tráiler:La canción que suena es mía, el piano es interpretado por Ricardo Canales, sabroso tecladista del Kalambuko Ensamble. Sí, también me interesa la música... espero sorprenderlos gratamente. Gustarles sobre todo, agradarles, ya saben. Pero lo siento, actualmente estoy saliendo con alguien.Lo que sí puedo aceptar es propuestas musicales. Si algún visitante desea formar una banda escríbame, veamos qué sale. Pero sólo si deseas una banda pajaza*, sólo entonces. Nunca es tarde para ser estrella de rock.Hasta pronto amigos, sigan todos sus sueños, no crean en la especialización!*pajaza. adj. Perú:  Fantástico, ¡de pelos!, recool, de la csm, copado, una chimba, genial, extraordinario, de veras estupendo.]]></content>
		</document>
		<document id="a6e2d19fbafc346a3a61e9bea87a48e5" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/12/por-que-el-hombre-llega-la-luna.html">			<content><![CDATA[Por qué el hombre llega a la luna......sólo con la cabezaTira dibujada el 2001 en la Habana después de conocer al Dr. Otto Vaihinger. Cuaderno azul "Mi desorden favorito".]]></content>
		</document>
		<document id="d306ee1009aa6cc8877de246a7e9af04" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2010/12/union.html">			<content><![CDATA[Las Fiestas, refiriéndonos a las Felices Fiestas, hablando específicamente de las Celebraciones de Fin de año, tan pirotécnicas, ahítas, champañales, suscitan reflexión/confrontación/manifestaciones de afecto y alcoholismo solapado pero sobre todo vales de consumo/grandes descuentos y consumismo desmedido, así papa noel y otros líderes de opinión no se cansen de repetir que "la navidad es para los niños".Busqué entonces un punto de encuentro para los valores en apariencia opuestos que conviven en todos nosotros: el espíritu puro y el espíritu comercial. Tengo el gusto de presentarles, sólo por hoy completamente gratis... Unión, un poema de consumo muy romántico, con el cual les deseo un 2011 increíble, luminoso, caliente y musical. Y más que nada amen. Amén.También los invito a visitar Derp! una publicación online de ilustración desarrollada por Rocío Café Cáceda y Dora Palomino. En el último número participamos mi herrhmana y yo. Eliana Otta es una de mis personas favoritas, ahí pueden ver un poco por qué, pero en realidad tendrían que conocerla. Desde aquí un saludo para ti herrhmanna!DERP! http://issuu.com/derp/docs/derpvol005Con besos desubicados se despideSuyaTilsa]]></content>
		</document>
		<document id="d8fd652d686e220d3fe5061eae6cac05" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2011/02/me-gustas-tu.html">			<content><![CDATA[Los poetas Jorge Eslava y Eduardo Chirinos acaban de publicar la antología "Me gustas tú. Adolescentes en la poesía peruana", con la editorial Santillana.El libro se divide en tres secciones: Las personas mayores, Un corazón solitario (con prólogo de su servidora) y Postales de (y para) un joven poeta. Al margen de la portada techno-emo (qué de seguro atraerá al público objetivo), es una selección rebelde, hermosa y estimulante: Blanca Varela, Watanabe, Renato Cisneros, Carlos Germán Belli, Rafael Robles Olivos, Dalmacia Ruiz Rosas, Antonio Cisneros, Luis Hernández, Oswaldo Chanove, Oquendo de Amat, Enrique Verástegui, Jorge Pimentel, Eielson, Arturo Higa, Andrea Cabel, Mario Montalbetti, Josemari Recalde, Jerónimo Pimentel... cuántos buenos poetas hemos sido adolescentes!Aquí hay una entrevista a Chirinos y Eslava, para más detalles:http://libreriaperu.wordpress.com/2011/02/10/16/Recomendable para todo público.]]></content>
		</document>
		<document id="12ff99d5f17a19afc7491e45867bfeac" url="http://secretariadeloinvisible.blogspot.com/2011/03/mientras-la-naturaleza-azota-otras.html">			<content><![CDATA[Mientras la naturaleza azota otras latitudes, a este lado de la cama el sol sigue alumbrando. Mientras los lectores se deleitan con el sunset los poetas seguimos combinando materias grises en busca del rayo verde.Mi segundo libro, Indivisible ha subido a la red, para cubrir su ausencia física. El tercero ya patea el mundo, espero poder presentarlo en sociedad este año 2011.En otras noticias, los invito a participar del taller de Creación Poética que dictaré en Corriente alterna desde fines de marzo. Aquí una descripción muy correcta, ya que la premisa esencial es volverlos locos:El taller plantea diferentes formas de acercarse a la creación artística, sugiere alternativas y ejercita una observación integradora con nuestro entorno, materia prima de todo arte en tanto activa la inspiración y motiva cuestionamientos de diversa índole. Reconocer el azar como elemento natural y transformador en una obra, tomar distancia y aprender a mirar con ojos nuevos lo conocido, volviéndolo desconocido y dotándolo de potencial. Repasaremos corrientes innovadoras y lúdicas como el surrealismo, el dadaísmo, la poesía concreta, el movimiento Fluxus, algunas performances; así como la obra de artistas y escritores (Sophie Calle, David Lynch, Paul Auster, entre otros) que han desarrollado metodologías sumamente personales y sorprendentes para construir sus obras. Al mismo tiempo haremos ejercicios que estimulan la apertura, el humor y la capacidad de sorpresa. Estas dinámicas incluyen dibujos, redacción de textos, fotografía y misteriosos experimentos.   Para más información el número a Corriente Alterna es 2428482  Hasta pronto queridos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>