<author id="ed89ae62d9b80224ec81c89d6fd8eb11" url="estudiaingles.blogspot.com" feed="http://estudiaingles.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="92e2ed010b69a9767cd1e95cf29d7a79" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/10/aprender-ingles-riendo.html">			<content><![CDATA[Página para aprender inglés a través de chistes cortos Uno aprende mejor cuando disfrutas lo que haces y que mejor cuando riés. En esta oportunidad queremos compartir una página con chistes en inglés. Están categorizadas por niveles : Elementary, Preintermediate, Intermediate and Advanced para que practiquen su comprensión de lectura.Simplemente vayan al vínculo al final de esta entrada y podrán practicar inglés de manera diferente y divertida. Recuerden que la mejor forma de aprender inglés es a través de la constante práctica y en EstudiaIngles hacemos lo posible para ofrecerles diversas alternativas.Vínculo : Aprender inglés con chistes cortoshttp://esljokes.net/contents.htmlGracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="6a5404d030a2c14e20c767e4bbd0672b" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/10/diccionario-ferroviario-espanol-ingles.html">			<content><![CDATA[Diccionario TECNICO Ferroviario Hay diversos tipos de diccionario español - inglés. Los mas comunes son los que usamos para comunicarnos diariamente que encontramos en cualquier librería. Sin embargo existen palabras y terminos técnicos que son dificiles de traducir y los diccionares normales no nos ayudan.Por eso existen los diccionarios técnicos y hoy les traemos un diccionario ferroviario donde pueden encontrar las palabras apropiadas para partes de carros de carga y trenes en un diccionario Español-Inglés común. El diccionario está en un archivo PDF listo para descargar e imprimir y es gratis. Fue hecho por la compañía RGCX para ayudar a sus trabajadores latinos a comunicarse mejor.Diccionario Ferroviario español ingléshttp://www.rgcx.com/wordspanishenglish.pdfGracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="6b3cd50e60b61430534aa3d6a01210cc" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/10/lista-de-conectores-en-ingles.html">			<content><![CDATA[Para poder comunicarnos oralmente o por escrito, es necesario poder conectar y unir ideas. Para ello debemos de aprender palabras y frases que  permitar elaborar mejor lo que queremos decir. Para ser fluidos debemos de expresarnos de manera coherente y armoniosa uniendo oraciones que estén en diversos tiempos gramaticales.Hoy les entregamos un archivo en formato PDF con una lista de conectores y frases para hilvanar mejor nuestras ideas. La lista esta ordenado en categorias y lo pueden descargar y tambíen imprimir de manera gratuitaLink: Lista de conectores en ingléshttp://www.victoria.ac.nz/st_services/slss/studyhub/handouts/Linking%20Words&Phrases.pdfGracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="e07dff60fc65e4396f734666fb2fb061" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/10/lista-palabras-mas-usadas-en-ingles.html">			<content><![CDATA[Lista de palabras mas usadas en inglés escrito o habladoPara poder hablar mejor en inglés, necesitamos una buena base de vocabulario. Muchos empiezan a aprender vocabulario de manera desordenada. Hay incluso alumnos que aprenden vocabulario a través del uso de diccionarios.La mejor forma de tener una base de vocabulario que sea util para que nos podemos comunicar en inglés, es primero concentrarse en el vocabulario que más se use. Siempre es bueno aprender todo tipo de vocabulario pero para empezar primero hay que aprender lo esencial y la verdad es que en conversaciones diarias solo se usa ciertas palabras y vocabulario.Hoy queremos compartir una lista de palabras mas usadas tanto en inglés escrito como hablado. Esta lista esta en formato PDF y vienen las top 50 palabras en 7 páginas.Lista de palabras mas usadas en inglés:::::::::::::::DESCARGAR AQUI ::::::::::::::::::Gracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="acf89df5cf3b3b97ca6b7faf00873fce" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/10/practicar-para-examen-ielts.html">			<content><![CDATA[Temas que uno debe saber para el examen IELTSEl Examen internacional IELTS es un sistema de Evaluación del Idioma Inglés que evalúa el dominio del idioma  de las personas que quieren estudiar o trabajar donde el Inglés sea utilizado como lengua de comunicación.Para poder tener éxito en este examen es necesario un nivel de intermedio en adelante y ademas de mucha práctica. Para todo examen internacional es necesario hacer muchos ejercicios  examenes de práctica para poder tener un buen resultado.En esta publicación vamos a compartir un enlace de un blog de temas que vienen en este examen. Les invitamos a que la visiten y practiquen. Recuerden de compartir nuestra página EstudiaIngles para que mas personas puedan encontrar los mejores recursos para aprender inglésEnlace: BLOG de temas para practicar para el examen IELTShttp://www.ielts-practice.org/Gracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="1ec83f7bd113eea49859ae021b748bbf" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/11/como-debieron-acabar-algunas-peliculas.html">			<content><![CDATA[Videos en inglés acerca de películasNo hay como practicar inglés de manera divertida. Muchos amamos el cine y la mejor manera de disfrutar las películas son en su idioma de origen. Cuando escuchas traducciones o doblajes pierde mucha esencia.En YouTube hay un canal muy divertido que hace cortos de aproximadamente 3 minutos de como debieron acabar muchas películas taquilleras. Es muy divertido y ademas, está en inglés así que les sirve mucho para practicar el "listening" y "pronunication". A continuación les dejare el vínculo al canal de YOUTUBE y ademas postearemos un video para que vean de que tratan estos cortos.Enlace:Canal de YOUTUBE de cortos de como debieron acabar las peliculas:http://www.youtube.com/user/HISHEdotcomVideo: Como debió acabar LOS AVENGERSGracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="611fb443d5e8b535569a14faf1ad1272" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/11/diccionario-ilustrado-de-ingles-gratis.html">			<content><![CDATA[Diccionario ilustrado de inglés en formato PDFHoy tenemos un diccionario ilustrada dirigido a alumnos con nivel básico. Se trata de un archivo PDF con vocabulario esencial con imágenes. Es una forma visual de aprender vocabulario básico que muchas veces es más efectivo que la memorización de palabras. Y es que una imagen se almacena mas facilmente en nuestras memorias.Este pequeño diccionario ilustrada cuenta con 32 páginas y fue hecho por Efraín Soto Apolinar que lo tiene alojado en su página aprendematematicas.org.mx. Pueden descargarlo e imprimerlo de manera gratuita.Enlace: Diccionario ilustrado de inglés gratishttp://www.aprendematematicas.org.mx/obras/IESD.pdfQuiero tambíen aprovechar para agradecer su apoyo. Esta semana hemos superado las 10.5 millones de visitas a estudiaingles. Les ofrecemos los mejores recursos y nuestro compromiso sigue adelante. Recuerden de compartir esta página para que más personas puedan obtener recursos gratis para aprender inglés. Gracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d663d04a46159374d797594a14bfb113" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/11/ejercicios-de-present-perfect-en-ingles.html">			<content><![CDATA[Hojas de trabajo: Ejercicios de Present PerfectEl tiempo Present Perfect es un tiempo gramatical dificil de dominar para muchos alumnos. Muchos alumnos tienen inmensas dificultades para saber las diferencias de uso entre este tiempo gramatical y el Past Simple o el Present Simple tense. El nombre Present Perfect hace que los estudiantes piensen que se trate de un tiempo gramatical que se refiera siempre a un estado o acción que suceda en el momento. Si bien, en algunos casos, el Present Perfect tiene que ver con el tiempo Presente, tambíen trata de acciones que suceden en el pasado.En si, hay diversos usos que le damos a Present Perfect. Lo podemos usar para una accion indefinida en el pasado, para una acción que sucedió hace un tiempo corto, expresar una expectativa, o para una acción que comienza en el pasado y continua en el presente. Como vemos, tiene diversos uso y es por esta razón que causa confusión y requiere de mucha práctica para dominarlo.Les dejamos un enlace para practicar el tiempo gramatical Present Perfect. Se trata de unas hojas de trabajo  en formato PDF que pueden descargar gratis.Enlace: Ejercicios de Present Perfect en ingléshttp://www.uhu.es/antonia.dominguez/presentperfect.pdfPara una lección con audio del Present Perfect les invito al siguiente enlace:http://www.inglestotal.com/present-perfect-tense-tiempo-gramatical/Gracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="3e413457c739d9ec080de3d2e257641f" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/11/examen-de-diagnostico-de-ingles.html">			<content><![CDATA[¿Cómo saber mi nivel de inglés? Examen de diagnosticoPara poder saber cual es su nivel de inglés, es necesario evaluar sus conocimientos. Hay diversas formas de hacerlo. Puede ser escrito u oral. Cada uno tiene sus fortalezas y beneficios y lo mejor es hacer una evaluación de cada habilidadSaber nuestro nivel de inglés nos ayuda a poder hacer una estrategia de estudios y a tener una forma de evaular nuestro progreso. Hoy vamos a compartir un examen de diagnóstico de inglés que está en formato de PDF listo para descargar e imprimir. Simplemente vayan al vínculo al final de esta entrada.El examen empieza en la 2da página y viene con las respuestas al final del examen. De acuerdo al puntaje final, pueden ver el nivel que les corresponde que está en una tabla en la primera página.Enlace: Examen de Diagnóstico de ingléshttp://www.hueber.de/sixcms/media.php/36/test-reward.pdfGracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="770030a6493a4081078f9cc3f28189c4" url="http://estudiaingles.blogspot.com/2013/11/glosario-de-vocabulario-automotriz-en.html">			<content><![CDATA[Vocabulario y glosario Automotriz en INGLESNunca dejaremos de aprender vocabulario. Lo importante es que pongamos prioridades y que aprendamos palabras que mas utilizaremos. En este caso vamos a compartir un glosario de vocabulario relacionado al mundo de los autos. Es muy útil para los mecánicos y personas que trabajan con automóviles.El glosario está en línea y es muy facil de acceder y de usar. Lo mejor de todo, es que lo puede organizar para que las palabras estén organizadas alfabéticamente ya sea en inglés o en español. Solo siga el enlace a continuación:Enlace: Glosario de vocabulario automotriz en ingléshttp://glosarios.servidor-alicante.com/mecanica-automotriz_en-esPara vocabulario automotriz con IMAGENES vaya a la seguiente lección de vocabulario de InglesTotal-   http://www.inglestotal.com/partes-de-carro-automobil-ingles-vocabulario-automotriz/Gracias por visitar http://estudiaingles.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>