<author id="edd5f7f89c8d6bba2521e64995ce4ccb" url="dingenio.blogspot.com" feed="http://dingenio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="787e666afdd440ab644c497451ad084e" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/-RmeXYqulnM/cine-lassie.html">			<content><![CDATA[En vísperas de la II Guerra Mundial en Yorkshire (Reino UNido), la familia Carraclough se ve obligada a vender a su querida perra Lassie a un adinerable duque que vive en Escocia. Sin embargo, la can huye y emprende un largo camino de vuelta a casa.]]></content>
		</document>
		<document id="8097ce453672ad37544d3debf63c1d06" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/-W1RoPYX81w/kylie-minogue-presume-su-cuerpo-los-45.html">			<content><![CDATA[La estrella del pop Kylie Minogue ha compartido en Twitter e Instagram sus vacaciones pasando unos días en Portofino y sin photoshop de por medio. Acaba de cumplir recientemente 45 años]]></content>
		</document>
		<document id="589f65876d26abe318a4c60518a8b9a" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/8f045plDSRw/heidi-klum-comparte-su-trasero-en.html">			<content><![CDATA[La modelo alemana Heidi Klum sorprendió a sus seguidores de Instagram con una foto de su trasero.]]></content>
		</document>
		<document id="ea4dde20ce06d0787c62f871dfa1703f" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/AdgmJ_aTImY/lady-gaga-en-tanga-en-el-chateau.html">			<content><![CDATA[A pesar de que Lady Gaga se dirigía con su séquito a un restaurante de lujo como es el Chateau Mormont de Hollywood, la diva de la canción no tiene pudor en exhibir sus encantos allá donde va. A la cantante le deben parecer poca cosa los modelitos ajustados que exhiben otras, así que ni corta ni perezosa se marcó un estilismo donde destacaba, sobre todo, su trasero.Así es, porque para la velada, Lady Gaga eligió un conjunto de sujetador y tanga en negro, con el que podíamos ver su retaguardia en toda su amplitud. Y es que para cubrir las dos piezas íntimas, Gaga recurrió a un camisón transparente en negro que hizo las delicias de los 'paparazzi' allí apostados.Fuente: Mujer Hoy]]></content>
		</document>
		<document id="12bde8dc9f6273dec29ad18e804e1780" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/aiAyBqY_1uI/cine-war-machine-en-iron-man-2.html">			<content><![CDATA[El director de cine, John Favreau, contó algunos detalles de la próxima cinta sobre el poderoso Iron Man y aseguró que podría haber la presentación de un nuevo héroe: War Machine.El villano Mandarín aparecería como el gran enemigo entre las sombras del superhéroeSobre War Machine, dejó en claro que Iron Man 2 sería la ocasión para presentar en su total transformación al amigo del héroe formado de antiguas armaduras creadas por Tony Stark para su compañero el Teniente James Rhodes.Favreau no quiere filmar un guión complicado sino más bien bastante simple donde las escenas de acción y peleas sean preponderantes.Iron Man 2 será filmado el próximo año para ser estrenado por todo lo alto en 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="19cdda99614fec3a726ab705dcd9279f" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/BBtbL1ykF5g/tecnologa-microsoft-busca-acortar-el.html">			<content><![CDATA[Reiniciar el computador puede ser una tarea larga y tediosa. Es uno de los problemas que agobia a los usuarios de Windows, que aunque en XP se produce en un tiempo relativamente corto, en Vista la situación puede tomar varios minutos.De acuerdo con los datos de Microsoft, el 35 por ciento de las computadoras con Windows Vista arrancan en 30 segundos o menos. El 75 por ciento lo hacen antes de los 50. Pero hay casos en que esos tiempos se elevan por encima del minuto y medio o más.La idea de Microsoft es que los usuarios del nuevo sistema operativo Windows 7 no esperan tanto tiempo para encender sus computadores, o bien en el retorno de suspensión e hibernación.Las pruebas de laboratorio demostraron que pueden llevar ese tiempo a sólo 15 segundos, algo que tratarán de plasmar en la versión definitiva del sistema operativo que reemplazará al Vista.Michael Fortin, ingeniero de Microsoft, dijo que "uno de los objetivos principales es aumentar significativamente el número de PC, en que la experiencia de arranque sea rápida. Un buen tiempo de arranque para un sistema, sería el que arranca en menos de 15 segundos".Para que la computadora se inicie con rapidez es necesaria la conjunción de varios factores, más allá de la configuración que posea el equipo. Estos factores son: los archivos deben ser leídos en la memoria de la PC, los componentes importantes de Windows deben ser iniciados, el hardware de la computadora debe ser identificado e iniciado, a la vez que el escritorio de Windows debe ser presentado en pantalla.A lo anterior se suma el inicio de una serie de programas de otros proveedores. En conclusión, se trata de una tarea importante que en caso de cristalizar supondría un importante avance en la experiencia del usuario frente a su PC.]]></content>
		</document>
		<document id="7d2cd366c06dffcea798e4a4b69aeab2" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/dgCm3jYFmvY/miley-cyrus-sin-ropa-interior-otra-vez.html">			<content><![CDATA[Miley Cyrus lo hizo de nuevo. La cantante fue fotografiada sin ropa interior, una vez más. Y si bien, el intrépido paparazi hiló muy fino a la hora de acercar la imagen de la joven, podemos ver que efectivamente, parece andar sin nada.]]></content>
		</document>
		<document id="cb3c0ed93f880b6b7b5b1fa3c446949a" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/dtfRb6bbPk4/tecnologa-google-reduce-almacenamiento.html">			<content><![CDATA[El motor de búsqueda en Internet Google decidió reducir a la mitad el tiempo de almacenamiento de los datos personales de sus usuarios.Esta medida que busca tranquilizar a los internautas, cada vez más preocupados por su privacidad.Según un mensaje difundido en su blog oficial, Google borrará tras nueve meses, en lugar de los 18 actuales, el número de dirección IP que identifica a cada ordenador que se conecta a Internet, devolviendo el anonimato a los historiales de búsqueda de los internautas.Google precisó que su decisión responde a un pedido de un grupo de organismos europeos de protección de datos personales.Ese grupo había estimado hace unos meses que los motores de búsqueda en Internet no tenían ninguna razón para almacenar informaciones sobre los internautas durante más de seis meses.El almacenamiento de esos datos tiene un gran valor para ciertos sectores, como el de la publicidad en línea, ya que permite definir los intereses, relaciones e intenciones de un internauta.Google advirtió que esa reducción en el período de almacenamiento podría reducir la utilidad de su motor de búsqueda y afectar a la innovación."Si bien estamos contentos de que esto lleve a alguna mejora adicional en el área de la privacidad, también estamos preocupados por la potencial pérdida de seguridad, calidad e innovación que podría provocar tener menos datos almacenados", explicó la empresa. Google ya había reducido el año pasado el plazo de almacenamiento de los datos de 24 a 18 meses, forzando a sus competidores a adoptar una medida similar.Actualmente, Microsoft los conserva por 18 meses y Yahoo por 13 meses. Desde los organismos de defensa del consumidor, las primeras reacciones fueron positivas."Es un esfuerzo en la buena dirección y puede permitir a otras compañías del mercado a avanzar en el mismo camino", indicó una jurista de la asociación europea de consumidores Beuc, Emilie Barrau, recordando sin embargo que la decisión fue adoptada "bajo la presión de las autoridades de regulación europea".La sed de información de los gigantes de Internet despierta una creciente desconfianza entre los internautas, que ven en ese comportamiento una versión moderna del Big Brother que todo lo controla.Las críticas se volvieron más enérgicas el año pasado, tanto en Europa como en Estados Unidos, cuando Google decidió comprar la compañía de publicidad en línea DoubleClick, especializada en la distribución de publicidad "a medida" gracias a las informaciones recolectadas sobre los internautas.]]></content>
		</document>
		<document id="68c3a7329cb46b1d0fcead8afe20d61f" url="http://feedproxy.google.com/~r/dingenio/~3/eojX3UoAUcI/vuelve-dingenio.html">			<content><![CDATA[Luego de dos semanas en inactividad temporal por problemas con el servidor. D.INGENIO vuelve con el cambio entre las manos de su administrador. En Esta nueva "temporada" del blog me gustaría recibir sus comentarios, algunas noticias que se me hayan pasado o algún aporte a dvd.ingenio@hotmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>