<author id="ee2f2a4ee19817f42866b5b5c31c00ba" url="arqueohistoria.blogspot.com" feed="http://arqueohistoria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="9935e9dfe9f2c81b7e7fc174e9108a04" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/-GfieqxGKOI/vuelvo-pero-me-ire.html">			<content><![CDATA[Siete meses despues, he vuelto. Nunca me fui, pero recien doy señales de vida.Con mi carrera en la universidad y mi aficion a jugar airsoft (o mejor dicho, a ser soldadito) en su punto mas alto, la historia y este blog fueron abandonados sin siquiera una explicacion. No he retomado mi pasion por escribir acerca de la historia aún, pero creo que es hora de dejar en claro que no me paso nada y que si quiero que este blog viva necesito encargarselo a alguien. Yo no puedo con él, mi profesion me esta llevando por el camino opuesto, ya ni tiempo tengo para leer un buen libro de historia que insipire un post, pero aun asi intentaré dar lo que pueda de mí.Estoy empezando un nuevo ciclo y con él se va mi poco tiempo libre, estuve de vacaciones casi un mes pero me dedique a descanzar y a viajar. Aprovechare los lugares que visite en mi viaje para hacer un par de posts con los cuales revivir por completo, pero sin ayuda este blog esta destinado a caer, otra vez, abandonado.Me disculpo con aquellos que me leian y me seguian, y me disculpo con los que (si es que aun quedaba alguno) me estuvieron esperando. Volví, pasen la voz... pero no se por cuanto tiempo.Ver mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="3242929d2fc66d3488f38ef848618199" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/3hpryeAnZm8/mas-que-pregunta-una-sugerencia.html">			<content><![CDATA[Cierto, eso vende! Pero yo no tenia un blog ni escribía porque "vendiera", sino porque me gustaba hacerlo. Mi meta no es ni atraer gran cantidad de visitantes, ni tener el blog mas popular, ni hacerle la tarea a alguien (aunque eso crean algunos), sino dar otro enfoque a diversos acontecimientos históricos y recuperar pasajes olvidados u omitidos en la historia oficial.Anda, pregunta algo, this is your chance! :DVer mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="505855f374d9d6b58ab1c69aa49072cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/3_cdGk-1BVw/programacion-del-coloquio.html">			<content><![CDATA[Información del evento:"Este evendo académico plantea el trabajo interdisciplinario como una apuesta eficiente para la comprensión y el estudio del patrimonio del Perú prehispánico. Para esto se generaran espacios de intercambio y reflexión entre estudiantes, profesores y público en general, para exponer y discutir los problemas y desafíos que afectan a ambas disciplinas en la actualidad mediante conferencias, mesas redondas y de participación, incluyendo alumnos – pregrado y postgrado - seleccionados de una convocatoria previa."Programación:Sábado 26 de septiembre del 2009.Sede: Auditorio principal de la FLCH - UNMSM10:00 a.m.BienvenidaMg. M. Adela Pino JordánDirectora de la E.A.P de Arte – UNMSM10.15 a.m.PresentaciónLic. Pedro P. Alayza Tijero.10:30 – 11.30 a.m.Mesa 1: “Lo interdisciplinario”"ARQUEOLOGIA Y ARTE": ¿Entre Discursos diferentes o enfoques interdisciplinarios?Arql. Carlos del Águila Chávez.“Aproximación a la interdisciplinariedad a partir de la Historia del arte”Lic. Hilda Barentzen.11.30 a.m.Ronda de preguntas.11:45 - 01:00 p.m.Mesa 2: “Proyectos interdisciplinarios”¿Historia del Arte y arqueología: fronteras disciplinarias?Lic. Patricia Victorio C.“Estudio multidisciplinario de una colección cerámica”Lic. Roxana M. Nuñez Balleggi.“Planteamiento del enfoque estético en el estudio del arte precolombino peruano”Lic. Oscar Infante.El uso de la arqueometria en la investigacion arqueologicaArq. Luisa María Vetter Parodi01:15 p.m.Ronda de preguntas.01.30 p.m.Cofee Break.02:30-:03:50"Arte Rupestre Chavín y Pre-Chavín en Lima"“Geoglifos, petroglifos y otras manifestaciones gráficas en Caral”Por: Marco Machacuay. PEACS - UNMSM“Checta, una propuesta para su secuencia y cronología”Por Gori Tumi Echevarría López y Rodolfo Monteverde. UNMSM - APAR“Geoglifos y Petroglifos en la Qda de Yanacoto – Chosica”Por Alberto Bueno Mendoza. UNMSM“Arte rupestre del Horizonte Temprano en Cerro Canteria”Por Julio Abanto. UNMSM - Instituto Rurincancho03:50-04:00Ronda de preguntas04:00-05:30Mesa de ponencias.“Análisis de la ciudad de Pikillacta”.Arq.. Wilder Gomez Taipe"Evolución de la figura del felino en el Arte del Perú Antiguo”Alba Choque"4 categorias del arte rupestre peruano"Gori Tumi“Las Huacas de Lima reflejo de nuestra identidad cultural”Martin Torres Tapia.“Patrimonio cultural: fuente informativa de nuestro desarrollo e identificación como nación”.John Orrego05:40-05:50Ronda de preguntas06.00 p.m.Conferencia Magistral:“El Proyecto Nasca 1982-2011: investigación, puesta en valor y multidisciplinariedad en un proyecto arqueológico”.Dr.Giuseppe Orefici 07.00 p.m.Ronda de preguntas.07.15 p.m.Clausura.Dr. Martha Barriga Tello.Decana de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas -UNMSM.07.20 p.m.Pisco de honor.SE OTORGARAN CERTIFICADOS Y MATERIALES PREVIA INSCRIPCION a historiadelarte_y_arqueologia@hotmail.comNo se lo pierdan, va a estar muy bueno. Ver mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="b3c42eea40b296675f10b0a104c2da84" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/BJaA4HkkG1E/fotografias-terrorismo-en-el-peru.html">			<content><![CDATA[El tema del terrorismo en el Peru es un tema muy complejo, habiendo muchas publicaciones explicando causas y sucesos. Lo cierto es que fue una etapa muy dura que la actual generacion no vivio lo suficiente para recordarla. Los momentos mas impactantes sucedieron al interior del pais y por la carencia efectiva de comunicación pasaron años para que el pais se enterara verdaderamente de lo ocurrido.Una imagen vale mas que mil palabras, por eso compartire unas fotografias que hace mucho tiempo tome a la exposicion de fotografías inéditas de la epoca del terrorismo que se presento en el Museo de la Nacion. No se si la exposicion siga en pie pero voy a averiguarlo.Galeria completa AQUI: Fotos Terrorismo en el Peru: http://www.dropbox.com/gallery/16368964/1/Expo%20Terrorismo%20Peru?h=ab034d*Me perdonaran la calidad de las fotos, las tome con mi celular hace 7 años, cuando las camaras no estan popularizadas y la calidad media era VGA :(**Entradas anteriores sobre el tema: I y IILEER MASVer mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="e59876bf6134a62c0a56194aa412cfae" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/eKP0AnWrJiA/70-anos-de-la-segunda-guerra-mundial.html">			<content><![CDATA[Hoy se conmemora el 70 aniversario del inicio de la Segunda Guerra Mundial. 70 años de que el viejo acorazado Schleswig-Holstein cañoneara una estación de la guardia polaca dando inicio al formidable aparato bélico alemán y su blitzkireg (aunque no fueron los primeros cañonazos de la SGM).Muchas cosas se han escrito y hablado en estos 70 años, pero hay que resaltar varios puntos que generalmente se obvian al analizar el conflicto:- Polonia siempre tiende a victimizarse, a raíz de las reparticiones que hicieron de ella sus voraces vecinos antes del s.XIX, pero en este caso tiene su parte de culpa: Después de la PGM aprovechó para ocupar parte de Ucrania y apoyar las tropas blancas en la guerra civil rusa, ampliando su territorio a expensas del Imperio ruso, eso no se lo perdonarían los comunistas. De igual forma acrecentó su territorio al Oeste separando tierras que desde hace siglos antes eran germanas y aislando Prusia Oriental, lo cual la puso como el enemigo a vencer al inicio. Además su ejército era también impresionante y muy capaz, solo que la blitzkrieg alemana la tomó totalmente por sorpresa y la estrategia en tenaza la redujo a la impotencia.-Alemania cuenta entre sus propias víctimas de la guerra a los millones de refugiados y expulsados de sus tierras en Europa del Este. Millones de alemanes que vivían en Prusia Oriental (Hoy parte de Polonia, y su capital Koegnisberg -donde Federico El Grande recibió el titulo de Rey- es parte de la Federacion Rusa, con el nombre de Kaliningrado) fueron expulsados y asesinados por las tropas vencedoras del Ejército Rojo en venganza por los excesos ocurridos durante Barbaroja. Vivían allí por siglos y Berlín, de ser el centro de la Antigua Alemania, pasó a ser una ciudad casi fronteriza a Polonia. Eso fue limpieza étnica.Ahora, recién, en Berlín planean hacer un monumento a sus exiliados orientales e historiadores rusos develan los planes bélicos polacos después de la Primera Guerra Mundial. Para aprender las lecciones de la guerra no hay que caer en victimizaciones, sino en comprender los contextos y las verdades ocurridas hace 70 años.Aprovecharé para reconocer algunos aspectos de los participantes:-El mejor ejército, sin duda, el Ejército alemán: Durante la fase inicial del conflicto, no tuvieron rival. En la fase final, fueron capaces de combatir en dos frentes y de resistir a la mayor potencia industrial (USA) y al segundo mejor ejército del conflicto (el soviético). Si a nivel estratégico las decisiones hubieran sido otras, habrian tenido incluso la posibilidad de ganar (menos mal que no fue así).-Los grandes avances tecnológicos alemanes: los primeros aviones a reacción, los primeros cohetes, el increíble submarino tipo 21 (si salía 6 meses antes, cambiaba el curso de la guerra según Churchill). Gracias a los científicos alemanes el hombre pudo llegar a la Luna, por ejemplo.-La mejor Armada, la Americana: Increíble la capacidad industrial y militar para sobreponerse a Pearl Harbour y reponerse de los éxitos japoneses. Admirable la estrategia de Nimitz.-Increíble también, el corazón de los rusos. Resistieron una invasión a sangre y fuego y en dos inviernos voltearon el resultado a su favor.-La debacle de Gran Bretaña y Francia. Solas no podían hacer nada; juntas defraudaron, EE.UU. les salvó el pellejo. Después de la guerra sus imperios coloniales se desmoronaron.Ver mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="cc45d29e46425836cb7b228e09698e28" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/gPzVOfehwKQ/de-vuelta.html">			<content><![CDATA[Ufff... tiempo que no pasaba por acá (he estado mas o menos un par de años OUT), demasiado atareado con mi trabajo, terminando mi carrera, vida personal, etc. Siempre he estado leyendo sus comentarios, como las discusiones variaban y ahora que estoy un poco alejado de todo el tema historia pues creo que es un buen momento para regresar. REVIVIR el blog. Cuando encuentre tiempo para escribir un buen articulo lo haré, pero mas que nada aprovechare mis pocos tiempos libre para escribir reflexiones, opciones y contextos para situaciones actuales que tengan un nexo en el pasado, así enseñamos el contexto de las cosas y que involucran. Tambien serán momento para compartir con los que me lean (o con los que me leían y se dieron pro vencidos pensando que me morí jeje) imágenes simpáticas, vídeos y temas relacionados con el blog que sirvan para entretener o enseñar un poco.Por ejemplo ahora les comparto un vídeo que encontré por ahi leyendo mi Reader, jaja muy gracioso, filmado en MachuPicchu.Ver mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="a13c7377ba30e661fa71cd5b9aac92b0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/gtuwB0_fafI/kiero-saber-sobre-la-divicion-dela.html">			<content><![CDATA[Hola, gracias por preguntar. Primero cuida tu ortografía. Segundo, sobre la división de la Historia Mundial bajo el enfoque eurocentrista tradicional tenemos esta entrada http://bit.ly/baPHNO ahi tienes la división bien establecida en 4 etapas fundamentales ademas de una descripción de los cambios que precipitaron el cambio de era. En cuanto a la división de la Historia del Perú estoy preparando una entrada sobre eso, pero por el momento te sugiero que veas este enlace, es muy aclaratorio: http://bit.ly/cCjShNGraciasAnda, pregunta algo, this is your chance! :DActualizacion: hice caso a sus pedidos y comentarios y se he terminado un pendiente. Ojala este nuevo articulo ayude a comprender mejor la división de la historia: Division de la Historia del Peru y El Mundo.LEER MAS...Ver mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="9d4683a3043ecf744ff9fcc6bcfaf033" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/gYX0KENVqlg/yungay-el-ocaso-de-la-confederacion.html">			<content><![CDATA[Bueno, casi se me olvida la fecha, hoy se conmemora un año mas de la caída de uno de los pocos proyectos de integracion sudamericana. Derrotada la Republica Federal Centroamericana de Mozarán por los impacables intereses anglosajones del norte. Desmembrada la Gran Colombia de Bolivar por fracciones internas y egoismo individual. Y finalmente la destrucción de la Confederación Peruano-Boliviana en los campos de Yungay por el fraccionamiento y las eternas peleas de un Norte temeroso de perder su poder y un Sur con ganas de reunificarse, unido a la envidia, la tensión y el miedo entre sus vecinos.Hace un año ya postee algo al respecto de éste dia:http://arqueohistoria.blogspot.com/2008/01/la-batalla-de-yungay.htmlAhí hay pequeños extractos de un articulo que publique en su dia en un foro de historia militar:http://www.elgrancapitan.org/portal/index.php/articulos/historia-militar/903-la-batalla-de-yungayReservaré este espacio para el busto del Mariscal Santa CruzVer mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="50f0cbeaffd48a2e2308ebc5dde19cd5" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/kgzwKw54How/division-de-la-historia-peru-mundo.html">			<content><![CDATA[Ahora vamos por algo que tenia pendiente: la división de la historia. Parece que mi anterior post no quedo muy claro (?), así que vamos a hacerlo algo mas simple:División de la Historia Mundial (enfoque tradicional/eurocentrista)Prehistoria (Paleolítico > Mesolitico > Neolitico > Edad de los Metales)Edad Antigua: Desde la invención de la escritura, junto a las grandes civilizaciones (aprox. 5 000 a.c.) hasta la caida del Imperio Romano de Occidente, Roma propiamente dicha ( año 476 d.c.)Edad Media: Desde la citada caída romana (476 d.c.) hasta la caida de la otra parte del imperio, la caída de Constantinopla a manos turcas (1453 d.c.)Edad Moderna: De la toma turca de Constantinopla (1453 d.c.) hasta la Revolución Francesa (1789 d.c.)Edad Contemporanea: De la revolucion francesa (1789 d.c.) hasta ahora, nuestros días.División de la Historia del PerúPor macroprocesosPrehispánica/Precolombina: De la llegada del hombre a los andes hasta el fin de la independencia del hombre autóctona (1532 d.c. conquista española)Hispánica/Colonial/Virreinal: Dominio español. De 1532 d.c. a la declaración de independencia 1821 d.c.Republicana: De la independencia 1821 d.c. hasta nuestros dias.Por microprocesos/division tradicionalPeriodo Arcaico/Litico: Del  aprox 12 000 a.c. al 2 000 a.c. Primeros habitantes semi nomadas, semi sedentarios, recolectores y agricultores. Arte pre cerámico.Periodo Inicial: Del 2000 a.c. al 500 a.c. Aparicion de primeros templos y centros integradores. Se usa cerámica. Cupisnique, Kotosh, y principalmente Caral.Horizonte Temprano: Del 500 a.c. al 200 d.c. Estados religiosos pan andinos: Chavin y Paracas.Intermedio Temprano: Del 200 d.c. al 500 d.c. Primer desarrollo regional: Pukara, Recuay, Lima, Viru, Moche, Vicus y Nazca.Horizonte Medio: Del 500 d.c.al 1000 d.c. Estados imperiales pan andinos: Wari y Tiahuanaco.Intermedio Tardio: Del 1000 d.c. al 1450 d.c. Grandes reinos provinicales, algunos en proceso pre imperial: Chimu, Chachapoyas, Huanca, Jaujas, Chancas, Chincha, Chancay, Lambayeque.Horizonte Tardio: Del 1450 al 1533 d.c. Estado Imperial de los incas. Pan americano.Colonia: Del 1533 d.c. a 1821 d.c. Colonia del Imperio Español. Virreinato del Perú.República: Del 1821 d.c. hasta nuestros dias. Estado republicano del Perú. Heredero natural, social, economico y territorial del Virreinato del Perú.Espero que esta explicación, con datos mas duros y puros ayuden a dilucidar un poco las dudas que algunos tenían. Si no, ahí están los comentarios :)LEER MAS...Ver mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
		<document id="af2de0e90db755c75be0b0c5394189fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Arqueohistoria/~3/lQH6ZzOIaUc/sobre-mi.html">			<content><![CDATA[Bueno escribo esto porque los que antiguamente eran asiduos lectores, y a los que tuve abandonados mucho tiempo, quiza merezcan saber algo acerca de lo que paso, lamentablemente no voy a escribir sobre esto aqui, pero compartire el lugar donde espero hacerlo regularmente, mi otro blog, el blog personal.Ahi esta las cosas que me esta pasando ultimamente y otras cositas mas que probablemente se actualicen mas rápido que este blog.Por lo pronto les comparto la url de la entrada que escribi sobre mi resurreccion: http://zubreal.blogspot.com/2013/02/miscelaneo-2.html*Tildes omitidas intecionalmenteVer mas en http://arqueohistoria.blogspot.com | Mas historia y ciencias sociales]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>