<author id="efa25e0effc27c71dc01827ad56046b3" url="asocperugali.blogspot.com" feed="http://asocperugali.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="8">
		<document id="f14e3e19bec855df3e093d2edb358374" url="http://asocperugali.blogspot.com/2011/08/cerramos-el-ciclo-vacacional-con-un.html">			<content><![CDATA[Llegando y a formar cola para entrarDisfrutando del día madre e hija.En nuestra excursión al centro deportivo acuático de Aguapark, (A Coruña)dentro de nuestro programa anual,  nos desplazamos unas 60 personas asociadas y amigos de¡la APG. muchos demostraron sus habilidades acuáticas jejejee.Momento de relax parte de las instalacionesOtro anguloNuestros asociados subieron a  los juegos acuáticosNuestro presidente disfrutando del baño con la menor de sus niñas.Una de nuestras hijas de una socia apunta buenas maneras para la natación ánimo Judith!!!A refrescarse!!!Muchos socios debajo del gran cubo para recibir un gran baño jejejejej....Todo muy bien pero el agua muy fría....participando de los juegos.Al agua patas .....patos!!!!!!Nuestros queridos chicos posando con las nuevas tendencias de la moda en baño.Las chicas no descansaron para la sesión de fotos....Se llevan los bañadores largos ...tomar nota.Las niñas no perdieron un minuto para disfrutar del baño.Piscina de olas muy logrado.soci@sbrrrrr que frio pero hay que sonreír....a la cámaraElenco de socias en ropa de baño.A punto de comer y disfrutar de nuestra gastronomía aunque se vaya de paseo hummmm que rico... cebiche, arroz con pollo, seco de cordero, tamales etc.....La familia en total disfrutando de un hermosos díaA coger sitos para comer.Amig@sTobogan....sobrevivieron...!!!niñ@sPor supuesto  una foto del recuerdo será hasta el próximo paseo.]]></content>
		</document>
		<document id="2efbf03b008c50bb9ad703ec0e50161e" url="http://asocperugali.blogspot.com/2011/08/la-apg-se-consolida-en-los-deportes.html">			<content><![CDATA[En Fútbol y Voley nuestra asociación esta marcando precedentes para futuros encuentros, hemos participado en varios eventos deportivos consiguiendo los ansiados trofeos de campeon@s Posado antes de participar.un descanso en las gradas.Punto de encuentrojugadores y amigosNuestras queridas jugadoras son unas campeonas!!!!La capitana con la ansiada copa.Parte del equipo de la APGAhora  a seguir preparándose para los nuevos encuentros deportivos hurra por las chica de la APG!!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="5ce0b3eef57d0e076b10f2376f37b65c" url="http://asocperugali.blogspot.com/2011/11/la-apgv-en-oviedo.html">			<content><![CDATA[Grupo de participantes en el I Seminario de la Juventud peruana en Oviedo. Nuestra asociación dejó un gran precedente en su segunda participación en los foros organizados en Oviedo - Asturias por ARPA, invitados de excepción considerados por este organismo peruano en Asturias unidos en lazos de raza y cultura.Disfrutando de un compartir.Mujeres peruanasNuestro Presidente José Ricardo Ayllón Urquiza y la secretaria de la APGV en espera de su exposición.Momento de la exposición sobre la juventud peruana en España un mensaje actualizado que dejo un precedente alto en su presentación, aplicando las últimas tecnologías, felicitados por todos los presentes.Medalit Carrión y José Ayllón de la APGV]]></content>
		</document>
		<document id="c88b8d1ab9fd4f63de4ec60169c41c60" url="http://asocperugali.blogspot.com/2011/11/nuestro-tercer-ano-en-expogalaecia.html">			<content><![CDATA[Stand APGVPor tercer año consecutivo nuestra asociación participo en la Feria Internacional de Turismo y Gastronomía en el Instituto Ferial de Cotogrande en Vigo. El despliegue y organización se llevó a cabo por todos los asociados apoyados por el Consulado del Perú en Vigo y Prom - Perú. Se destacó la promoción en el arte, cultura, folclore y artesanía peruana. Miles de asistentes destacaron el colorido y originalidad del stand peruano así mismo degustaron productos típicamente como los alfajores, la causa rellena,y el sabroso Pisco Sour. Con el eslogan "Todos somos Perú" la asociación seguirá promocionando el país en diferentes ferias por el territorio gallego y nacional previstos para el 2012.Terminado la instalación.vista panorámicaVisita de las autoridades a nuestro Stand la Delegada de la Xunta de Galicia y el presidente de la organización.Parte del equipo de la directiva de la APGVEspectacular referente de nuestra cultura incaica.Autoridades llevando en el pecho nuestro bicolor como promoción de nuestro país en esta feria internacional.El regimiento terrestre apoyando a promocionar la cultura peruana.Exposición de artesaníavídeos donados por Prom Perú una vez más apoyando a nuestra asociación.información turísticaNuestros trajes folclóricosmás artesanía sombreros,tejidos etc.de visita por la feriaPresidente de la APGV Ricardo Ayllón y Martha Arteaga Relaciones PúblicasgastronomíafolcloreNuestras chicas de la danza demostraron garbo y elegancia en los diferentes bailes típicos peruanos.Las niñas bailando afroperuano.Elenco de la danza la Valicha aplaudido enormemente por los asistentes.Valichabailando la danza de la sierra la ValichacorografiaarteEl presidente en su ardua labor para promocionar nuestro país en el arte culinario.nuestros niños también disfrutaron de los días de feria. amigos de diverso países pasaron por nuestro standLa marinera nuestro baile más internacional también estuvo presente.Elenco la ValichaAsturias también presente con la bebida más conocida la  sidraLos representantes de los países latinoamericanos que estuvimos presentes en esta feria internacional: Cuba, Argentina,Uruguay y PerúLa artista Lorena de argentina demostrando su arte.Visita de la Concejala del Partido Popular Mariam García Miguezultimando detalles con la organización.Nuestro Vicepresidente Sandro Ulloa en su papel de barman.visita de asistentes al stand.El tango argentino presente.Cónsul de Uruguaymúsica uruguaya]]></content>
		</document>
		<document id="15c063ffe109ce7a2732e57845f05390" url="http://asocperugali.blogspot.com/2011/12/inaugurada-el-nuevo-local-de-la-apgv-en.html">			<content><![CDATA[El mes pasado inauguramos nuestro nuevo local en una zona muy concurrida del Calvario y con accesibilidad próxima de comunicación. La presencia de Carmen y Vanesa García que nos honraron  con su presencia en representación del Consulado de Vigo del Perú en nombre de la Cónsul doña Rosa Montenegro Iglesias quienes entregaron un donativo para los asoicados.Fúe una tarde memorable que recordaremos con mucha ilusión ya que tratamos de ir mejorando incluso en infraestructuras, para el deleite de los socios y simpatizantes amigos de nuestra asociación.Momentos de relax y compartir entre los presentes.Socios y familiares.Los nilos tienen su propio esparcimiento-El presidente José Ayllón y parte de la directiva en la recepción de bienvenida.Una tar agradable en nuestra ciudad viguesa que recordaremos con mucha alegri e ilusión.]]></content>
		</document>
		<document id="7cabc1745052008184874af522b79f6b" url="http://asocperugali.blogspot.com/2012/01/navidades-2011-en-la-asociacion.html">			<content><![CDATA[DSCF1335.AVI Navidades 2011 APGV Seguir  el enlace Viajando los Reyes magos de camino a la APGVAntigua y nueva directiva.Parte de la nueva directiva.y ya llegan los reyes.........]]></content>
		</document>
		<document id="c641eea1c979044f48075968f4718780" url="http://asocperugali.blogspot.com/2012/01/navidades-2011-en-nuestra-sede.html">			<content><![CDATA[Mimos de Popín?La Asociación celebró el pasado 18 de diciembre las navidades para los niños peruanos con una gran chocolatada, que disfrutaron todos de la gran actuación de Popín el payaso conocido internacionalmente por su gran maestría en el arte de la risa, tuvimos la gran ocasión de participar en sus entretenidas actuaciones cómicas que nos causaron una gran carcajada de humor entre todos los asistentes. Los niños disfrutaron de chocolatada con paneton tipicamente peruano y agasajos para cada uno de ellos.Los niños atentos a la actuación del payaso PopínPopín nos alegró ka tarde el maestro de la risa.Belénparticipación activa de los niñosAPGV chocolatada 2011baile de niñosPopin actuandoNacimientoniño y PopinMayores y niños destonillandose de risa.-cantandoTerminamos asi una fiesta representaiva sobre todo para los niños quienes disfrutaron mucho con la actuación de !POPÏN!  quien desde la Directiva agradecemos su colaboración y su gran aportación a la niñez peruana.]]></content>
		</document>
		<document id="3ffb26168c92287c1e436c0f60191532" url="http://asocperugali.blogspot.com/2012/04/actividad-dia-14-de-abril-en-la-apg.html">			<content><![CDATA[El Presidente y Vicepresidente de la Asociación demostrando sus habilidades de camareros profesionales en nuestra hermosa barra del local.Degustando nuestro rico aguadito de pollo.Nuestras cocineras Milagros y María demostrando su arte culinarios.En familia pasando un domingo típicamente al estilo peruano.Al rico pollo con su buenas salsas y el puntito de picante que nos caracteriza ne nuestra gastronomía.Amigos y familiasLos niños en su espacio de diversión y juegos.AmigasDisfrutando de la buena comidaWifi y a ponerse al día con las noticias.Como todos los meses todos los fines de semana tratamos de dar a conocer nuestra gastronomía en nuestro local Extremadura 43 bajo en Vigo, estas fotos demuestran las visitas de peruanos residentes y simpatizantes que acuden a degustar nuestros ricos platos elaborados al 100% con productos peruanos y a´sí seguir disfrutando de nuestras comidas a miles de kilómetros de nuestro querido Perú.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>