<author id="f076deded7af6d0dd9b411367554f03d" url="jugadorazo.blogspot.com" feed="http://jugadorazo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="21">
		<document id="6833aed741e1e23c1dad927436af0e37" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/abogados-de-guerrero-se-durmieron-y.html">			<content><![CDATA[Se quedará con las ganas. Paolo Guerrero se perderá los partidos con la selección peruana contra Chile y Brasil por las eliminatorias sudamericanas, al no prosperar su reclamo ante el TAS. Lucas Ferrer, consultor de dicho organismo, aclaró desde Lausanne el panorama en el programa La Oral Deportiva de Radio Ovación.El atacante del Hamburgo fue expulsado el pasado 17 de junio del 2007 en el estadio Centenario de Montevido tras reclamar airadamente al árbitro chileno Pablo Pozo, en el compromiso que la selección peruana perdió 6-0 contra Uruguay. Tras el informe del juez de lo sucedido, el Depredador fue suspendido seis fechas.Guerrero había pedido que se le hiciera una rebajita, su intención era que al heber ya cumplid cuatro fechas de sanción, las dos restantes le fueron perdonadas para jugar la doble fecha que viene de las eliminatorias, ante Chile y Brasil.Según el consultor español, el caso de Guerrero no prosperó por dejadez de sus abogados, quienes nunca presentaron los documentos solicitados.Si bien se le aceptó la apelación a Paolo Guerrero, sus abogados no cumplieron con entregar algunos documentos que se les pidió en su momento. Al no quedar sustentada la apelación, se desetimó su reclamo, afirmó Lucas Ferrer.Con esto, el retorno del peruano a un partido oficial con la rojiblanca sería recién en junio, cuando ocurra el partido con Ecuador en Lima.]]></content>
		</document>
		<document id="169d17873c3412acf04ea9b31ef69a08" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/autor-del-triunfo-en-sullana-nolberto.html">			<content><![CDATA[Para hablar en el fútbol, no hay nada más puro que una pelota. Nolberto Solano lo sabe y por eso, con ella en los pies, demostró su calidad, anotó dos goles contra Alianza Atlético en Sullana y, lejos de las críticas, alimentó la esperanza de ser campeón.El anotar un gol te levanta, yo hice dos, te empuja a pensar en positivo. Aunque espero que los goleadores del equipo aparezcan, pero si no aparecen, ahí está uno para anotar, sonrió Ñol.Los elogios de Reynoso tienen respuesta. Siempre lo he dicho, con Juan aparte de la amistad, considero que es un gran profesional, hace las cosas bien y yo lo único que trato es aportar. Ojalá podamos lograr el objetivo principal que es ser campeón.Sin rencores. ¿Tratar de demostrarle a ustedes (los periodistas) después de doce años?, ¿volviendo a Perú?, yo no tengo que demostrarle nada a nadie. Cumplí con la gente de la 'U', con toda la gente que confió en mí, e hice lo mejor. Simplemente exijo respeto.Solano criticó el campo de Sullana. Es una vergüenza, regreso después de doce años y no ha cambiado nada, eso es un índice que el fútbol en vez de mejorar sigue igual. Y lo digo por los dos equipos, porque la gente necesita un buen espectáculo y una buena cancha. Además es anormal jugar a la una de la tarde. Cierto que cada club aprovecha su localía, su clima, pero lo importante es que la 'U' ganó.Juan (Reynoso) ha sido claro con el equipo. De aquí hasta el final del campeonato, todos los partidos tienen que ser tomados como una final y ha sido un buen paso empezar con los tres puntos.]]></content>
		</document>
		<document id="6a9c1d43aee51baacbc9faaf0095dd63" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/bremen-de-pizarro-igualo-1-1-con-el-ac.html">			<content><![CDATA[Diego marcó el gol del empate a los 84”. Inzaghi adelantó para los italianos a los 36 minutos en el Weserstadion de Alemania. Claudio jugó todo el partidoLa historia dirá que David Beckham solo jugó un minuto ante el Werder en Bremen, cuando sustituyó en el minuto 89 a Ronaldinho. En cambio, el peruano Claudio Pizarro sí se pudo dar el gusto de luchar durante todo el partido ante el poderoso equipo italiano dirigido por Carlo Ancelotti.Todo hacía suponer que el Milan se llevaría de Alemania tres puntos vitales en sus aspiraciones de seguir avanzando en la UEFA, luego de que el gol del Pipo Inzaghi (36’) se mantuviera hasta pocos minutos antes de culminar el partido.Sin embargo, apareció el brasileño Diego a los 84’ para darle tranquilidad a los locales, logrando el 1-1 definitivo en el Weserstadion.El partido de vuelta por los dieciseisavos de final de la Copa UEFA se jugará el 26 de febrero en el estadio Giuseppe Meazza de la ciudad de Milán. Todo hace suponer que David Beckham esperará mostrarse algunos minutos más que su ‘participación’ en tierras germanas.]]></content>
		</document>
		<document id="b6dda10ba2350413efc2f1da68943565" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/cni-igualo-en-trujillo-en-un.html">			<content><![CDATA[Los iquiteños lograron un 1-1 en el Mansiche en medio de las protestas del público local que esperó al árbitro al final del partido para agredirloLa Universidad César Vallejo no pudo hacer respetar la localía frente a CNI, que consiguió así su primer punto en la tabla desde que la Comisión de Justicia de la ADFP resolviera retirarle el punto que ganó en su debut ante Sporting Cristal.Los tantos del encuentro, que tuvo un primer tiempo lleno de fricciones y una segunda parte repleta de protestas por parte de los jugadores trujillanos, fueron anotados por Roberto Demus y Nicolás Celis.Demus aprovechó, a los 58’, un balón que le cedió Ricardo Páez tras sortear a dos defensas y al arquero en el área de CNI.Por su parte, el cuadro iquiteño igualó a los 67’, cuando Nicolás Celis robó un balón a Javier Salazar y quedó frente al portero, definiendo a la perfección.El árbitro del partido, Diego Haro anuló dos goles a Universidad César Vallejo. Roberto Demus y Ricardo Páez y no cobró un penal a favor del equipo local, lo que generó una serie de protestas por parte del público, que esperó al juez al final del partido para agredirlo arrojándole objetos desde la tribuna.Haro tardó quince minutos en salir del campo en medio de una custodia policial que lo protegió, saliendo ileso del incidente.Ficha técnica:1. U. César Vallejo: Joel Pinto; Marcelo Mancilla; Javier Salazar, Francisco Hernández (Lee Andonayre), Jair Yglesias; Alejandro Ramírez (Ricardo Páez), Juan Nakaya, Sidney Faiffer, Luis Cordero (Christian Zúñiga), Antonio Meza Cuadra; Roberto Demus. DT: Mario Viera.1. CNI: Óscar McFarlane; Armando Gonzales, Nick Montalva, Paulo Ramos, Luis Portilla, Hugo Castillo; Alan Rodríguez, Enrique Ísmodes (Juan Montegro), Ángel Guerrero (Nolan Tello), Marcos Dos Santos (Carlos Barrena), Nicolás Celis. DT: Jorge Machuca.Goles: 58’, Roberto Demus (UCV). 67’, Nicolás Celis (CNI).Árbitro: Diego Haro.Estadio: Mansiche de Trujillo.]]></content>
		</document>
		<document id="c7acf5c4946dc334bc733614339fbb59" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/costas-dice-que-fixture-del.html">			<content><![CDATA[Gustavo Costas está seguro que con el equipo que tiene le alcanza para pelear el título, pero revisa el fixture del Descentralizado y lo hace dudar un poco.Sin embargo, confía en conseguir los objetivos y que deberá luchar contra todo.Estamos bien, pero tenemos que mejorar muchísimo. Esto recién empieza.Era importante ganar este primer partido para borrar lo del año pasado, sostuvo.El técnico aliancista está tranquilo con el rendimiento de Johnnier Montaño. Necesitamos que él se adapte y no que el equipo se adapte a él.Así lo hizo Johnnier y asumió su responsabilidad. Me gustó el sacrificio que hizo, pero si queremos pelear el título, todos tenemos que rendir mucho más, enfatizó.Cuando le preguntamos por de la segunda rueda en calidad de visitante, cosa que les perjudica en caso tengan que luchar por el título.Está claro, no podemos hacer más nada.Vamos a luchar contra todo ello si queremos dar la vuelta, agregó. Eso sí, Costas se refirió a la incorporación de José Fernández al equipo.Ha llegado muy bien y seguro será de gran utilidad, culminó el estratega blanquiazul.El fixture que le toca afrontar a Alianza, señaló: Si favorece a la 'U' o Cristal, qué le puedo hacer. Sabíamos con lo que teníamos que pelear. Qué le podemos hacer.Las cosas están dadas así. Seguro que no nos favorece, sobre todo en la segunda rueda, pero estas son las cosas con las que tenemos que luchar si queremos ser campeones, remarcó.]]></content>
		</document>
		<document id="c29b5bea5828dd218c2958cdb16a5775" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/cristal-enjuiciara-socio-de-pizarro-si.html">			<content><![CDATA[En La Florida ya están investigando las sospechas de una supuesta venta fraudulenta de Roberto Silva al Werder Bremen, el 2001, y que implicarían a Sporting Cristal. Eduardo García Rosell, alto directivo de la Corporación Backus, sostuvo que si comprueban que Carlos Delgado firmó el contrato como presidente del club celeste, lo enjuiciarán.-¿Cuál es la posición de Cristal y la Backus respecto a este caso?-Hemos pedido al club la documentación correspondiente. Eso ocurrió el año 2001 y hasta donde recuerdo, cuando contratamos a Roberto Silva, tenía una cláusula que decía que si se era vendido al exterior, tenía que dejar al club 250 mil dólares, y eso es lo que recibió Cristal por Silva precisamente.-¿Sabía Cristal que la venta de Silva al Werder Bremen se hizo por un total de 1 millón 350 mil dólares?-No lo tengo claro, pero a nosotros nos dieron los 250 mil dólares.-¿Entonces lo que investigan es si Delgado firmó como presidente de Cristal?-Con cargo a comprobarlo con los documentos, te diría que Delgado no tenía facultades de esa clase, nosotros no aprobamos esas políticas. Si esa persona firma un documento sin autorización, procederemos legalmente.-¿Y en el caso de Diego Rebagliati haya recibido una comisión?-Efectivamente, existe un papel donde a puño y letra dice la iniciales D.R. que recibió 10 mil dólares. Bueno, si se comprueba legalmente, veremos si se puede hacer algo, porque él ya no trabaja en el club.]]></content>
		</document>
		<document id="901d21c8705db810743b96710545d162" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/dirigentes-del-aurich-estan.html">			<content><![CDATA[Conocedores del gran talento de Mayer Candelo, los dirigentes del Juan Aurich apostaron por sus servicios sin escatimar esfuerzos para su fichaje, sin embargo los resultados obtenidos hasta la fecha no son los esperados, por lo cual están cuestionando su desempeño.El volante colombiano ya tiene cinco partidos a cuestas (cuatro amistosos y uno oficial por el Descentralizado) y hasta ahora no aparece el talento descollante con que encandiló a las tribunas. Es por esta razón que en el interior de la directiva chiclayana los comentarios en su contra empiezan a sonar con más fuerza, pues no comprenden por qué no justifica su alta cotización con grandes actuaciones.Es por eso que para el partido del fin de semana ante Inti Gas no habrá excusa que valga, y no aceptarán otro resultado más que un triunfo, claro está con el aporte sobresaliente del volante colombiano Mayer Candelo.]]></content>
		</document>
		<document id="cca09ad42aaea57864418cf9ed1eb353" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/fernandez-entreno-con-la-sub-20-y-se.html">			<content><![CDATA[Aún no estampa su firma, pero ya se siente un jugador más de Alianza Lima, club del que aclara es hincha, contradiciendo a quienes pueden pensar que por su color de piel tiene que ser simpatizante del compadre.José Carlos Fernández entrenó ayer por primera vez en Matute con la categoría Sub-20 de la institución. Luego se reunió con la dirigencia. Vio algunos puntos de su contrato. En su estadía en La Victoria se sintió más feliz que nunca.-¿Qué sensación tienes al estar cubierto con la blanquiazul?La verdad que es una emoción. Es linda esta camiseta y me emociona. Todo jugador profesional anhela llegar a un club que es grande en todo sentido.-Y ahora se viene una pelea por el puesto con Claudio Velázquez, quien anotó a Sport Huancayo...Y con el Zorrito Aguirre, con Juan Diego (Gonzales Vigil) que entró y lo hizo bien. Será una bonita pelea.-¿Por qué te regresas de Europa?Por la continuidad. Allá alternaba, más en Bélgica que en Ucrania, pero estoy acá para tener más continuidad y volver a la selección.-¿Hincha de Alianza Lima?Claro, como mi familia.-Alguna vez dijiste ser hincha de la U ...No, cómo voy a ser hincha de la U si toda mi familia es de Alianza Lima (sonríe). –¿Crees que te recuerdan mucho por tu paso en Cienciano?Sí, y espero mejorar lo que hice aquella vez.-¿Prometes goles?Romario nomás promete goles, yo prometo trabajo y sacrificio.]]></content>
		</document>
		<document id="679a365781cb58ba01e80a8d61a4ceae" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/jefferson-farfan-se-llevo-un-empate.html">			<content><![CDATA[El Schalke no pudo mantener la ventaja e igualó 1-1. Mañana Pizarro no jugará con el Werder Bremen y Guerrero enfrentará al Bayer Leverkusen el domingoEl Schalke 04, con Jefferson Farfán en la cancha durante los 90 minutos, no pudo mantener la ventaja e igualó 1-1 con el Borussia Dortmund en el “clásico del Ruhr”, que acabó con los intentos de ambos equipos por acercarse a los primeros puestos de la Bundesliga.El cotejo, válido por la jornada 21 de la liga alemana tuvo un comienzo auspicioso con un tanto de Kevin Kuranyi, pero el equipo de Borussia no se rindió y el egipcio Mohamed Zidan anotó la paridad a los 81’.Farfán estuvo a punto de poner el 2-0 a los 72’, pero no pudo concretar la opción de gol frente al portero Weidenfeller. Con este resultado, el Schalke queda noveno en la tabla, a solo un punto del octavo, que fue su rival de hoy.Mañana, el Werder Bremen de Claudio Pizarro enfrenta a visita al antepenúltimo de la Bundesliga, el Energie Cottbus. El cuadro donde no jugará Pizarro debido a que llegó tarde a la última práctica antes del cotejo por estar en Londres visitando a su esposa y sus hijos, se deslució con un 1-1 en la Copa de la UEFA contra el visitante Milan esta semana y no consigue levantar cabeza, habiendo caído a la décima posición de la clasificación.Mientras tanto, el campeón alemán, Bayern Munich, recibirá mañana al Colonia en un partido de la vigesimoprimera fecha de la Bundesliga que necesita ganar para recuperar terreno perdido después de ser derrotado la semana pasada por el actual puntero, Hertha Berlín.El domingo cerrará la jornada otro gran duelo, el del Bayern Leverkusen, actual quinto, con el visitante Hamburgo, tercero en la clasificación.Partidos de la fecha 21 de la BundesligaViernes 20 de febreroSchalke 04 1-1 Borussia DortmundSábado 21 de febreroBayern Múnich – ColoniaWolfsburgo – Hertha BerlínBorussia Mönchengladbach – HannoverArminia Bielefeld – BochumKarlsruher – Eintracht FráncfortStuttgart – HoffenheimEnergie Cottbus – Werder BremenDomingo 22 de febreroBayer Leverkusen – Hamburgo]]></content>
		</document>
		<document id="48fd08b1cf584bcadccac1e4b78a935c" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/resultados-y-tabla-de-posiciones-de-la.html">			<content><![CDATA[Pese a la victoria aliancista en Tacna, Universitario se alzó como puntero por diferencia de goles tras vencer 5-1 al Ancash en el cierre de la jornadaResultados de la fecha 2 del Campeonato Descentralizado 2009Universitario 5-1 Sport ÁncashCoronel Bolognesi 1-2 Alianza LimaSporting Cristal 5–0 Alianza AtléticoJuan Aurich 1-0 Inti GasSport Huancayo 1–1 U. San MartínU. César Vallejo 1–1 CNIFBC Melgar 1–0 Total ChalacoJosé Gálvez 1–1 CiencianoTabla de posiciones del Campeonato Descentralizado 2009Partidos de la fecha 3 del Campeonato Descentralizado 2009Alianza Lima – Juan AurichCienciano – UniversitarioU. San Martín – Coronel BolognesiSport Áncash – Sporting CristalTotal Chalaco – José GálvezAlianza Atlético – U. César VallejoCNI – Sport HuancayoInti Gas – FBC Melgar]]></content>
		</document>
		<document id="a976511dabfe740974fa2565030e04d7" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/rizo-patron-dio-por-hecho-que-san.html">			<content><![CDATA[El presidente de la ADFP, Rafael Rizo Patrón, aseguró que San Martín perderá el punto que en la cancha ganó al empatar con César Vallejo por alinear antirreglamentariamente a cuatro jugadores extranjeros.San Martín cometió un error increíble y estoy seguro que en las próximas horas saldrán a reconocer su equivocación y no a decir que desconocían el reglamento. Las normas fueron claras y los delegados tuvieron conocimiento de las mismas en la última Asamblea en la ADFP, señaló.Rizo Patrón espera que el tema se resuelva pronto. No creo que se dilate porque todo está claro. No hay nada qué analizar. Lamentablemente San Martín perderá el punto, aseveró.En otro momento, afirmó que desconocía que Cienciano y CNI habían alineado a jugadores suspendidos, por lo que perderían los puntos que ganaron en la cancha ante Melgar y Cristal, respectivamente. No sé qué sucedió con estos jugadores (Luis Collantes y Gino Pérez). Para mí es una sorpresa, pero lo veremos en la ADFP, añadió.Por último, Rafael Rizo Patrón criticó a los árbitros por no utilizar los audífonos y micrófonos que adquirieron para dirigir los partidos.Se hizo un convenio para que los árbitros utilicen unos dispositivos, sin embargo, me cuesta creer que el señor Buckley y tres árbitros más no lo hayan tomado en cuenta en la primera fecha. Eso también tendría que requerir una sanción, sentenció.]]></content>
		</document>
		<document id="b1b6b4a098392d0be02993b4b31d6c8a" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/tecnico-de-san-lorenzo-afirma-que-se.html">			<content><![CDATA[El técnico de San Lorenzo, Miguel Angel Russo, que marcha hoy a Lima al mando del cuadro de Boedo, respeta mucho a Universitario, a Nolberto Solano y afirma que no le disgusta el empate.-¿Cómo palpita esta primera visita por la Copa? -Los puntos de visitante son los que te van a definir muchas cosas.Entonces vamos con la mayor tranquilidad, sabiendo que nos toca enfrentar a un inferiores de Boca. Tenemos conocimiento.-¿Sirve el empate? -Yo digo que todo lo que sumes afuera en la Copa te sirve.Ojalá, pero afuera te presentan mucha oposición. La Copa, en definitiva, es así. Hay que aprenderlo para jugarla.-¿Cómo está el arquero Orión (sentido de la rodilla derecha)?Está bien, trabajó con normalidad.-¿Repetirás el equipo de San Luis?Es lo más probable que repitamos el mismo equipo. equipo grande que debuta de local en su país y va por lo mismo que vamos nosotros.-¿Cuál es esa manera de jugar de visitante? -Jugar de igual a igual, adquirir un respeto futbolístico.]]></content>
		</document>
		<document id="42879538c3b34ab26ccbe9503b678711" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/02/venus-elimino-su-hermana-serena-en.html">			<content><![CDATA[La mayor de las Williams disputará mañana la final del torneo donde se enfrentará a la francesa RazzanoLa estadounidense Venus Williams luchará mañana por el título del torneo de tenis de Dubái convertida nuevamente, tras casi seis años de espera, en una de las cinco mejores jugadoras del planeta.La mayor de las Williams se impuso a su hermana Serena, número uno del ranking mundial, por 6-1, 2-6 y 7-6 (7-3). Su rival mañana será la francesa Virginie Razzano, vencedora hoy de la estonia Kaia Kanepi por 6-1 y 6-2.El triunfo confirma la recuperación del status de Williams como una de las grandes del tenis, ya que por primera vez desde el 25 de agosto de 2003 será una de las cinco mejores.Con el éxito de hoy Venus desequilibró el balance de enfrentamientos con su hermana menor, a la que ahora aventaja por diez victorias a nueve.]]></content>
		</document>
		<document id="cec988f1229d6e568a0106f342af7c3c" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/03/san-martin-vencio-2-1-river-plate-y.html">			<content><![CDATA[Con goles de Ludueña y Pepe Díaz, de penal, los santos sumaron sus primeros tres puntos en el grupo 3 del torneo. Radamel Falcao descontó para la visitaEl equipo santo volvió a repetir un triunfo en Lima ante River Plate. El año pasado el Pepe Díaz selló con un golazo la victoria (2-0) de los albos sobre los argentinos y, coincidentemente, esta vez el Pepe abrió la cuenta en el mismo arco sur del coloso de Ate.No hubo un dominio absoluto de los de Santa Anita en el partido. Muy temprano, a los siete minutos, el zaguero Adán Balbín tuvo que abandonar el campo por una rotura de meniscos y su reemplazante, Josepmir Ballón, no desentonó.Antes del gol, la jugada más peligrosa del conjunto peruano ocurrió a los 29’ luego de una escapada de Pedrito García, quien tras forzar un mano a mano con el golero Barbosa, el rebote no pudo ser bien rematado por el Pepe Díaz.Pero la jugada decisiva llegó a los 35’ luego de que el zaguero Gustavo Cabral derribara a García en el área argentina. José Luis Díaz anotó, pero el juez Buitrago ordenó que se repita el cobro del penal. En la segunda ocasión, el Pepe cambió de lado y volvió a vencer la valla de Barbosa para marcar el 1-0.A poco estuvo de conseguir el empate River cuando Gerlo cruzó un balón en el arco de Butrón y para suerte de los dirigidos por el “Chino” Rivera, Rosales no llegó a tiempo para empujarla.River salió más agresivo en el segundo tiempo, metió en su campo al conjunto local, pero un buen ataque de la San Martín encontró el 2-0. Luego de un centro por izquierda, Gonzalo Ludueña le pegó un latigazo cruzado desde el borde del área que fue inatajable para Barbosa, quien no disputaba un partido de alta competencia hace nueve meses.Con el ingreso de Marcelo Gallardo, los argentinos metieron aún más en su cancha a los santos, y tras un tiro libre, el colombiano Radamel Falcao ganó la posición a la zaga local y con golpe de canilla anotó el descuento.El equipo albo se mantuvo peligrosamente replegado y los visitantes, visiblemente agotados, presionaron insistentemente para buscar el empate. Finalmente, el triunfo se quedó en casa ante la bronca de los argentinos que se quejaron ante el árbitro porque a su entender el juez colombiano “cobró un penal inexistente”.San Martín conquistó su primer triunfo en la Copa Libertadores 2009 ante un rival conocido, que en su segunda visita a Lima —en un año— siempre se llevó una derrota. Los santos ya adoptaron un hijo argentino.Ficha técnica:2. Universidad San Martín: Leao Butrón, Jorge Huamán, Adán Balbín (7’ Josepmir Ballón), Cristian Ramos, Guillermo Guizasola; Carlos Fernández, John Hinostroza (85’ Víctor Carrillo), Pedro García (64’ Ronald Quinteros); José Luis Díaz, Gonzalo Ludeña, Martín Arzuaga. DT: Víctor Rivera.1. River Plate: Mariano Barbosa; Danilo Gerlo (67’ Gustavo Bou), Gustavo Cabral, Nicolás Sánchez, Rodrigo Archubi; Martín Galmarini, Oscar Ahumada, Nicolás Domingo (60’ Marcelo Gallardo), Rubens Sambueza (91’ Diego Barrado); Mauro Rosales, Radamel Falcao García. DT: Gustavo Zapata.Goles: 37’, penal, José Luis Díaz, 55’ Gonzalo Ludueña (USM); 68’ Radamel Falcao (RP).Árbitro: José Buitrago (COL).Escenario: estadio Monumental, Ate.Incidencias: Partido válido por el grupo 3 de la Copa Libertadores 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="2bddfbc65285ed2c6d72306625a9677d" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/03/sofia-mulanovich-clasifico-los-cuartos.html">			<content><![CDATA[La primera fecha del Roxy Pro se realiza en la Playa Duranbah en Australia. En la siguiente ronda enfrentará a la hawaiana Melanie Bartels por su pase a la semifinalLa peruana Sofía Mulanovich derrotó a la hawaiana Alana Blanchard por el marcador de 11.83 a 6.70 y ahora se las verá frente a la hawaiana Melanie Bartels por su pase a la semifinal. El duelo se realizará hoy jueves a las 11:10 p.m. (hora peruana).El lunes pasado, la “gringa” perdió en la primera fecha del mundial, pues fue superada por extenso margen por la australiana Chelsea Hedges, con 14.60, y la hawaiana Coco Hu, con 14.26, ante los 9.16 puntos de la peruana.En la segunda ronda de repechajes se enfrentó a la brasileña Jacqueline Silva, quien perdió ante Ammee Donohoe y Alana Blanchard, y a la australiana Ashleigh Smith, al caer frente a la campeona del mundo Stephanie Gilmore y la sudafricana Rosanne Hodge.La serie de repechajes la completaron las australianas Rebecca Woods de Australia y Jessi Miley-Dyer con la hawaiana Megan Abubo.]]></content>
		</document>
		<document id="a86ebe4f875273385ecb43c4ab9592dc" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/07/bayern-vencio-7-6-por-penales-al.html">			<content><![CDATA[El Bayern de Munich se proclamó campeón de la Copa Audi, tras vencer en los penaltis al Manchester United por 7-6, después de empatar a cero en el tiempo reglamentario.Alex Ferguson y Louis van Gaal mostraron planteamientos similares y muy ofensivos.El técnico holandés presentó una alineación muy agresiva con Mario Gómez y Thomas Müller en punta, y muy bien acompañados por Bastian Schweinsteiger y Mark van Bommel algo más retrasados, que canalizaron el juego del equipo alemán con solvencia.En los últimos compases del partido, la entrada al campo del jugador del filial alemán, Saer Sene, dio vida al equipo muniqués, que tuvo en un par de ocasiones la llave para llevarse el partido, que al final acabó con un 0-0.La tanda de penaltis fue muy igualada, y fueron necesarios dieciséis para que hubiera ganador. El joven Jonny Evans, del Manchester, falló la pena máxima decisiva, y toda la responsabilidad quedó en el belga Daniel Van Buyten, que no falló, y con su gol, proclamó al Bayern de Munich campeón de la Copa Audi.]]></content>
		</document>
		<document id="1c345f60002e95e763fcfca459a7a9fa" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/07/impresionante-patadita-de-elena.html">			<content><![CDATA[Todo el mundo festejó aquella salvada de Elena Keldibekova que se dio en el segundo set cuando Perú iba 22-19. Era de otro partido, de otro deporte, pero todo vale cuando se trata de salvar un punto y más si te juegas la clasificación al Mundial de Japón de 2010.“Lo único que sabía es que había que luchar hasta el final, correr hasta el último balón y salió, de chiripa”, dijo Keldibekova al finalizar el partido tras las celebraciones.“Realmente no sé cómo fue. Nunca jugué fútbol, pero me gusta salvar pelotas con pataditas. Ja”, acotó.Keldibekova aseguró que la clasificación al Mundial de Japón es “una gran responsabilidad” que debe ser asumida a la altura de las circunstancias. “Ahora tenemos que trabajar duro, perfeccionarnos y corregir algunos errores para llegar en las mejores condiciones al Mundial”, añadió.VIDEO: Patada de Elena Keldibekova en el voley Peru-Argentina.]]></content>
		</document>
		<document id="717331b1ba43323ac2d8e9c03d2bfa2c" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/07/peru-se-cobro-la-revancha-tras-ganarle.html">			<content><![CDATA[Tras vencer a la selección de Venezuela por 3-1, las jugadoras de la selección peruana de vóley señalaron este encuentro como una revancha por la derrota que sufrieron a manos de las ‘llaneras’ en enero pasado, que dejaron a Perú fuera de los Juegos Olímpidos de Beijing 2008.“Ellas nos quitaron algo que queríamos y esta vez no podía ser así”, dijo Mirtha Uribe. “Todas apostamos mucho en los últimos tres sets. Pusimos todo porque no queríamos irnos a un quinto set y salió la garra de Perú, la garra verdadera que tenemos nosotras. Esto fue una revancha que teníamos”, dijo a su vez Yessenia Uceda.La voleybolista añadió que, producto del cansancio, nuestras matadoras comenzaron con un bajo ritmo de juego que fue elevado con el transcurrir de los minutos.VIDEO: Perú Vs Venezuela 5to - Preolimpico 2008]]></content>
		</document>
		<document id="5049e9ac099a5287e8521a9584798019" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/07/sofia-mulanovich-quedo-fuera-del-us.html">			<content><![CDATA[La ex campeona del torneo quedó en último lugar de su serie y no podrá buscar la repetición del título que obtuvo el 2006La de ‘Sofi’ fue una mala tarde, con un comienzo en el que las olas no la favorecieron y un final en el que no pudo alcanzar a sus rivales. Sofía Mulanovich quedó fuera del Abierto de Estados Unidos en la tercera ronda del torneo que se disputa en la playa Huntington de California.Mulanovich quedó en cuarto lugar en la serie que compartió con la hawaiana Carissa Moore (16,00), la brasileña Jacqueline Silva (12,94) y Bethany Hamilton (8,67).La peruana quedó con 3,00 puntos obteniendo puntajes de 1,57 y 1,43 en sus dos mejores olas.Mulanovich competirá en agosto en el Campeonato Mundial ISA 2009 y luego continuará con su participación en el WCT, donde marcha ubicada en el tercer puesto atrás de Stephanie Gilmore y Silvana Lima.]]></content>
		</document>
		<document id="f4ef0bc9851d3c89a114cdba5acb112f" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/08/resultados-y-tabla-de-posiciones-de-la.html">			<content><![CDATA[Resultados de la fecha 29 del Campeonato DescentralizadoUniversitario 1-2 César VallejoJuan Aurich 3-0 José GálvezCNI 1-2 Alianza LimaSporting Cristal 3-1 Sport HuancayoInti Gas 0-1 CiencianoAlianza Atlético 0-0 San MartínTotal Chalaco 1-2 Sport ÁncashBolognesi – Melgar (Postergado)]]></content>
		</document>
		<document id="810ac051843a222293c04642ba8754d1" url="http://jugadorazo.blogspot.com/2009/09/resultados-y-tabla-de-posiciones-de-la.html">			<content><![CDATA[Paraguay clasificó, Uruguay resucitó, Argentina se complicó y Perú perdió la posibilidad de salir del fondo. Chile está terceroVenezuela 3-1 PerúBrasil 4-2 ChileBolivia 1-3 EcuadorUruguay 3-1 ColombiaParaguay 1-0 ArgentinaTabla de posiciones de las Eliminatorias]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>