<author id="f24937045982b1fd893db2d72cd44c4e" url="lexmaster.blogspot.com" feed="http://lexmaster.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="bbd9fdb7c0689b7028e8c1e4bc380dad" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/01/blog-zapping-verde-en-el-pampon.html">			<content><![CDATA[Desde que Bruno me pasó la voz de este blog, procuro revisarlo con frecuencia por lo interesante de su contenido que en gran parte está orientado al diseño, la animación y los videojuegos (y muchas otra cosas) <-- obvio porqué lo sigo.Intenté aplicar el mismo diseño, de Verde en el pampón, aquí, es más lo intentaré más adelante, me parece la mejor forma de exponer los post cuando quieres mostrar variedad de temas.Un blog súper recomendable igual que el de Atormentado ;)]]></content>
		</document>
		<document id="7ac21aafecbd912bb90ce1752bbe8e4b" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/01/deus-ex-machina-promocion-musical-de.html">			<content><![CDATA[Es la primera vez que veo esto, un grupo musical promocionando la pre-orden de su próximo disco y a la vez promocionando una bicicleta personalizada, la Deux Ex Machina.Por la compra (en pre-orden) del disco "In a Million Years" del grupo "Last Dinosaurs", participas automáticamente en el sorteo por una Deux Ex Machina (bicicleta personalizada valorizada en $2995).La bici se ve muy bien y el video también :)Fuente: http://au.deuscustoms.com/deus-ex-machina-x-last-dinosaurs/]]></content>
		</document>
		<document id="141b9546eca9eca83326606a97d6f13a" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/04/dark-knight-rises-trailer-iii.html">			<content><![CDATA[Acabo de verlo y no me queda más nada que compartirlo, realmente es la película que más espectativa me ha creado este año.Revisar la investigacion de la policía de Ciudad Gótica sobre el vigilante anónimo.]]></content>
		</document>
		<document id="9d7b88bb24f75a82e0b036b755fd2f19" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/04/doodle-zipper-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Está increíble este doodle, desgraciadamente no aparece en la página de Google Perú; pueden verlo en acción (mientras dure) en https://www.google.com.au/Lo capturé en video para el recuerdo ;)]]></content>
		</document>
		<document id="5f187b1a6515d402cbe56bb929f3e317" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/05/lex-ilustrado-illustrator.html">			<content><![CDATA[Se acaban las vacaciones y algunas noticias me dejaron preocupado asi es que para distraerme y recordar estos momentos que se vienen, me hice esta gráfica. La pelea ha empezado.]]></content>
		</document>
		<document id="1a4dfe99e8966fec2787f4883d30ecbe" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/06/hoy-fui-la-charla-de-animacion-de-ariel.html">			<content><![CDATA[Creo que hace más de un mes que no escribo nada en el blog <-- solo el trabajo me separa de mi blog.Hoy salí raudo de la oficina y tome el 1er colectivo que me dejara en la cuadra 11 de la Av.Arequipa para poder oir la charla de Ariel lopez V. un artista gráfico multidisciplinario que entre otras gracias, hace animación 2D y en Flash! (hoy Jueves y mañana Viernes dictará justamente un taller de animación 2D para Flash pero en un horario poco accesible para los que trabajamos de 9 a 6 pm)El tema de la charla era la animación emergente en Argentina (su país) y está incluída entre las actividades del Festival Internacional de Animación IMAGINA que va del 14 al 30 de Junio.Siempre me ha parecido irrespetuoso salir de una charla en curso pero esta vez tuve que hacerlo (tenia un trabajo que terminar en casa); sin embargo estuve el tiempo suficiente para deleitarme con los trabajos animados de Ariel para empresas como MTV Latin America, Coca Cola, Discovery, FOX Channel entre otras... Le pregunté a Ariel sobre que tipo de profesionales se necesitan para formar un estudio de animación, la respuesta la anoté en a imagen que adjunto a esta nota (click en la imagen para ampliarla).Por allí alguién le preguntó si las voces las hacian en su estudio o si eran contratadas, la respuesta fué: contratadas.Le preguntaron también si había alguna movida de animación en argentina, a lo cual contestó que no era mucha para animación, que tal vez más para diseño gráfico, pero que si había eventos como el Festival Internacional de cine ultraindependiente de terror, fantástico y bizarro Rojo Sangre, al que participó, junto con Nano Benayón, con el corto Zombirama (les dejo un video de 2'16'', el corto dura aproximadamente 10')ZOMBIRAMA - PREVIEW from Ariel Lopez V. on Vimeo.Comentó y mostró cosas breves de su modo de trabajar y los programas que suele usar en sus animaciones, lo cual fue muy útil para mí :) La empresa (estudio de animación) de Ariel se llama Caramba; pueden ver un reel de sus trabajos en este enlace.Espero volver ha hacer otra nota pronto. Es todo, saludos, me voy a dormir.Fuentes:http://www.mardelplatafilmfest.com/26/pelicula/zombiramahttp://www.caramba.com.ar/http://www.fundacion.telefonica.com.pehttp://lanuez.blogspot.com/2012/06/hoy-ariel-lopez-conferencia-sobre-la.htmlhttp://www.joseantonioavalos.com/2012/06/imagina-festival-internacional-de.htmlhttp://terratv.terra.com.pe/videos/Entretenimiento/Cultura/Festival-de-Animacion/10331-397433/Festival-de-Animacion-IMAGINA-en-la-Fundacion-Telefonica.htm]]></content>
		</document>
		<document id="b86b6202206622b3c240c3b15b489c7d" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/07/el-doodle-olimpico-de-mozilla.html">			<content><![CDATA[Hace unos días atrás encendí la mac y al entrar al activar el Firefox me dí con una animación, alusiva a las olimpiadas, en la página de bienvenida del navegador. Muy al estilo de los doodles de Google.Como detalle me pareció muy grato y espero que lo vuelvan a hacer pronto.Creo que es la primera vez que Mozilla hace esto asi es que le hice una captura en video, que pueden ver a continuación... Ya ví el doodle de Google por las olimpiadas y personalmente, esperaba algo como el doodle de Mozilla.]]></content>
		</document>
		<document id="3ad974c9d3fa8962467993a9857d2901" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/07/salio-la-venta-qumarion-el-maniqui.html">			<content><![CDATA[Alguna vez haz de haber visto uno de estos muñecos de madera, que usan los dibujantes para tener una referencia de movimiento y así poder ilustrar un personaje en alguna postura especial... ahora si no lo haz visto nunca, puedes ver la imagen inferior o usar Google si el tema te despierta mayor curiosidad.Bueno como casi todo está afectado por la tecnología, el clásico muñeco de madera también ha sido alcanzado por los avances logrados por 2 empresas: SoftEther (Universidad de Tsukuba) y ViVienne (Universidad de Electrocomunicaciones). Ambas desarrollaron la tecnología QUMA (desde el 2009) la cual logra conectar un modelo 3D con un muñeco real (de apariencia similar al muñeco de madera solo que más tech), es decir si mueves el brazo del muñeco o giras su cabeza, el modelo 3D también lo hará y ¡en tiempo real! ¿no me crees? mira el video a continuación.Qumarion no es reciente, ya había hecho noticia hace un año (yo ni me enteré), pero ahora han anunciado su venta dentro de unos meses, lamentablemente será solo en Japón y a un costo de 750 dólares; este producto realmente va a revolucionar mucho la calidad de los trabajos al lograr movimientos muchisimo más fluidos, esto no solo por el poder manipular el maniquí con nuestras manos sino además por el software de la empresa Celsys que vía USB permite transferir los movimientos a la computadora a 120 fps, esto gracias a los 32 sensores colocados en las 16 articulaciones del maniquí.Otro aspecto de Qumarion que lo hace mejor que el clásico muñeco de madera, es que el maniquí fue diseñado por un fabricante de figuras de acción, por lo que posee mucha mayor articulación, lo que significa que puede hacer muchas más movimientos y con mayor parecido a la postura de una persona. Me pregunto si HotToys o Revoltech habrá participado de este proyecto. Personalmente me agrada mucho las articulaciones de Revoltech (además el costo de sus figuras de acción es mucho menor que el de HotToys)QUMA viene de la palabra KUMA (en japonés) que significa OSO <-- justamente antes del maniquí que ahora vemos, el primer prototipo era un oso de peluche :)Me enteré hace un par de horas antes, de esta nota, en el grupo Facebook de Artistas Gráficos Perú; lo publicó José Luis Ticona <-- ¡buen dato!No pude evitar escribir sobre esto, ahora que lo hice, debería ser feliz :)Hasta la próxima.]]></content>
		</document>
		<document id="5bd0b924d8b99b60c85d8a5d691e705b" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/07/suele-pasar.html">			<content><![CDATA[Hambriento por torpe voluntad.Alejado de los más cercanos.Aislado por mis propias manos…Afectado por lo importante y por lo vano.Me emborracho con las canciones de Manolito,como los ebrios me embriago,hasta saturar la capacidad,hasta desbordar el nudo en la garganta.¿Cómo me hice esto?¿Acaso llegué a la calle sin salida?He perdido compañía y todavía no sé quién fué el culpable.Nada hay seguro, solo aves de paso.Nada es eterno, será por eso los recuerdos.Al final está el mismo consuelo:Ya pasará...]]></content>
		</document>
		<document id="5c20ef9a7283c2fc9a216056c94d1a26" url="http://lexmaster.blogspot.com/2012/08/estreno-mundial-la-educacion-prohibida.html">			<content><![CDATA[ Acabo de ver hace unos minutos el trailer del documental "La Educación Prohibida" y me ha entusiasmando mucho la inciativa... Mírala:La Educación Prohibida - Trailer Oficial HD from La Educación Prohibida on Vimeo.En la web de la película se describe el proyecto:"La Educación Prohibida es una película documental que se propone cuestionar las lógicas de la escolarización moderna y la forma de entender la educación, visibilizando experiencias educativas diferentes, no convencionales que plantean la necesidad de un nuevo paradigma educativo.La Educación Prohibida es un proyecto realizado por jóvenes que partieron desde la visión del quienes aprenden y se embarcaron en una investigación que cubre 8 países realizando entrevistas a más de 90 educadores de propuestas educativas alternativas. La película fue financiada colectivamente gracias a cientos de coproductores y tiene licencias libres que permiten y alientan su copia y reproducción.La Educación Prohibida se propone alimentar y disparar un debate reflexión social acerca de las bases que sostienen la escuela, promoviendo el desarrollo de una educación integral centrada en el amor, el respeto, la libertad y el aprendizaje."La película se estrenará en unos minutos más y podrá ser vista en línea. Su valor se muestra por sí solo.Quisé ponerla en el muro de la página de fans de facebook de nuestro Ministerio de Educación (a ver si les da alguna idea de como mejorar su trabajo) pero no está habilitada la opción para publicar en su muro, asi es que mejor en el blog.Ni modo, mañana hay que trabajar y es mejor descansar ya. La veré mañana con más clama y menos sueño.Creo que voy a pedir una copia original y se la regalaré a mi hermana por su cumpleaños (ella es docente) junto con el Libro "Educando con Don Bosco" (pueden conseguir el libro aquí).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>