<author id="f2b53d48d8d82846b154895dbf9736dc" url="trabajar-desde-la-casa.blogspot.com" feed="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="28489bbd284eeb8e404d78cc5d832523" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2007/05/7-pasos-para-formar-tu-empresa-en.html">			<content><![CDATA[Si tienes un negocio establecido, estos primero pasos te darán una visión de actualizar tu negocio a internet.Si no tienes ningún negocio establecido, esta es tu oportunidad de hacerlo, pero en internet.Paso 1 : Mejorar tu producto actual, yo buscaría el mercado adecuado para un nuevo producto.Esta tarea es muy delicada, ya que dirigira el camino del exito o fracaso, sino hacemos un buen trabajo. La manera mas simple, es haciendo encuestas, preguntando, a familiares y amigos.Relájate un poco y ponte hacer una encuesta simple en tu propio barrio, en tu propio edificio, en toda tu cuadra. Con esta simple muestra, tendras una idea muy concreta por donde debes ir.Paso 2 : Un sitio web, con tu propio nombre de dominio y hospedaje web.Por favor, no uses servicio gratuito, o webhosting gratis. Si empiezas asi, no tendras exito. Para hacer negocios serios, requerimos de las cosas serias; para que alguien te crea lo que dices, tienes que demostrar confianza, y lo mejor es demostrarlo con un dominio profesional y webhosting propio.Paso 3 : la forma de Pago: lo mejor es poder aceptar pagos con tarjetas de crédito, de lo contrario usar otros medios de pagos fáciles. Debemos mostrar muchas opciones de pago, entre ellos los pagos convencionales y por tarjetas de credito.Paso 4 : Control de tus clientes, a través de un buen programa de correos. Lo mejor es usar un programa de listas de correo para administrar nuestros prospectos y clientes. Una Buena táctica es creando nuestro propio boletin electrónico.Paso 5 : Una buena de carta de ventas o presentación. Cuando alguien te solicite mayor información, tendrïás que explicarle con más detalles el beneficio de tu producto. Tu carta de ventas, hará picar curiosidad, para que más adelante se convierta en cliente.Paso 6 : Promoción: si nadie te conoce, estas perdiendo dinero, tienes que buscar formas y métodos adecuados de promocionarte y darte a conocer. Puedes usar metodos baratos para publicidad offline y online. Uno de ellos es haciendo alianza con alguien que tenga una tienda fisica y le propones que entregue bolsas gratis, pero dentro de las bosas esta tu propaganda. (¿interesante?)Paso 7 : Tu propio boletín electrónico o Newsletter: Tener un boletín electrónico por suscripción voluntaria, es como tener una mina de oro por explotar.¿En las lista de clientes que te dieron sus mails en forma voluntaria esta la razon de ser de tu negocio, sin ellos: quien le ofrecerias tu producto?. Tratalos bien, mimalos y ganate su confianza.Tomar la decisión de realizar tu propio negocio, es una de las mejores decisiones en la vida y mas satisfactorio aun, es: saber que haces los pasos correctos.Independizarse, trabajando con nuestra propia computadora en casa o en oficina tiene las siguientes ventajas:a) Puedes trabajar desde cualquier lugar conectado a internet (desde tu casa)b) Tienes un enorme mercado potencial con muchos nichos por escoger.c) Puedes hacer de tu negocio con alcance mundial.d) El costo de operación es muy bajo.e) La respuesta que puedas dar hacia cambios de oferta y demanda que puedas dar es rápido.f) Puedes vender cualquier cosa que desees.Saludos cordiales,Gino Dante Giurfa Seijaswww.e-mype.com]]></content>
		</document>
		<document id="55012b4e20b1343c5c760fded91d3026" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2007/05/cmo-llevar-tu-negocio-online-desde-el.html">			<content><![CDATA[Escrito por Federico AuraDesde hace varios meses he estado trabajando en un modelo de estrategia de negocio para poder llevar un negocio Online desde el inicio hasta la libertad financiera, esto que te expongo es una recopilación de más de 7 meses de investigación y aplicación, y déjame decirte que los resultados se comienzan a ver, por eso quiero compartir con ustedes estos puntos con el deseo de que los hagan reflexionar en la decisión de emprender un negocio.¿Que involucra llevar un negocio desde la idea hasta la libertad financiera y en general, donde el negocio no necesite más de ti para seguir creciendo?Existen varios pasos involucrados para llevar a un negocio online desde la idea por todo el camino hasta la libertad, no solo financiera si no la libertad total, donde el negocio no dependa más de ti y no necesites estar mas presente en el negocio.Estos pasos no son tomados en cuenta por la mayoría de empresarios ya sea porque los han olvidado, no ha habido alguien que los ordenara y los plasmara en un plano tan claro para su ejecución, o por falta de conocimiento.Estos diez pasos han sido probados y han permitido que muchos emprendedores hayan logrado liberarse de sus negocios de tal forma que el negocio trabaja en piloto automático para ellos y ahora dedican su tiempo en actividades que complementan otras áreas de sus vidas y les permite dedicarse a lo que más les apasiona.Estos 10 pasos son:1. Tu el EmprendedorLa mayoría de la gente que quiere emprender no tiene idea de lo que realmente implica ser un emprendedor.Tienes que entender la posición que quieres tomar, estar claro del precio que hay que pagar para lograrlo.Necesitas educarte para ser un emprendedor.Preguntas como las siguientes deben ser contestadas por ti:¿Sabes exactamente lo que es un emprendedor?¿Sabes lo que hace a un gran emprendedor?¿Conoces qué destrezas necesitas trabajar para mejorar tu habilidad empresarial?¿Qué es necesario para convertirse en un verdadero emprendedor?Tu negocio puede crecer hasta donde puedas crecer tu.Todo comienza con el entendimiento de que eres realmente un emprendedor y de lo que necesitas para ser un mejor emprendedor.2. Encontrar la oportunidad donde se encuentra el dineroEncontrar dónde podrás construir tu imperioDistinguir entre una oportunidad y una distracción.Un buen emprendedor puede ver oportunidades en cualquier parte, pero la correcta oportunidad que hará crecer tu negocio de forma dinámica es muy diferente a cualquier oportunidad o cualquier idea de negocio.Necesitas ser capaz de decir lo que es una buena oportunidad para ti.Conocer las áreas vitales que son cruciales para construir un negocio de alto crecimiento.Los elementos críticos para cristalizar un producto en un mercado donde se ubica esta oportunidad en el gran esquema del negocio.3. Una Oferta PoderosaEl obstáculo mas común para alcanzar el impulso inicial es no contar con una oferta poderosa para un mercado específico.>>Necesitas entender los elementos cruciales de una oferta efectiva.La mayoría de los emprendedores comienzan con una oferta débil, una vez que atraes la atención de los clientes necesitas de ciertos elementos para hacer que la oferta sea efectiva. Todos los elementos de la oferta tienen que estar en control, debes amplificar las áreas importantes, que los prospectos se involucren en tu propuesta.>>Más del 70% de las compañías están limitadas por su marketing – y por su oferta>>Debes ser capaz de desarrollar la mejor oferta que puedas hacer.4. Sistemas de Marketing para atraer el efectivoSi hay metas erróneas, el enfoque está erróneo.Necesitas un sistema de marketing que permita hacer llegar tu oferta a miles de personas>>La mayoría de los emprendedores se equivocan en esto -> porque no hay un buen trabajo acerca de lo que realmente es el marketing>>Encontrar diferentes enfoques, apalancar la estrategia de marketing que pueda hacer que mucha gente vea tu ofertaUna vez que lograste cubrir exitosamente los cuatro puntos anteriores, entonces estás en posibilidades de comenzar a construir realmente tu negocio, y para construir tu negocio necesitarás de algunas herramientas:5. Alinearse para crecer.Hacer que todos se enfoquen en un ideal, TU VISIÓN>>Mientras integras personas para construir el negocio de tus sueños, ellos necesitan saber cuáles son tus sueños, cuál es ese negocio de tus sueños.>>Cuando no logras transmitir tus sueños y tu visión, tendrás retos fuertes porque la gente no estará pensando como tu deseas que piense y por lo tanto no hará lo que quieres que haga.>>Tienes que implementar algunos parámetros que clarifiquen lo que piensas, lo que quieres lograr.>>Tienes que alinear a todos a esos parámetros cuando comienzas a armar tu equipo y obtener el mejor equipo y lo mejor de cada persona de tu equipo.6. Métricas para resultadosCuantificar los resultados que deseas, cierto numero de métricas>>Enfoque – en lo que realmente importa, en tus objetivos y metas.>>Mantener los resultados -> es lo que necesitan mostrar tus empleados, necesitan saber si están haciendo un buen o mal trabajo, la forma en cómo serán juzgados.>>Metas ->definir las principales metas u objetivos a lograr de forma clara y cómo por medio de las métricas tu negocio se acerca o aleja de las metas.>>Traducir estrategia en resultados -> Llevar cualquier definición de tu negocio que es importante y tratar de cuantificarlo. Esto te permitirá que tus estrategias no se queden solo en el papel.>>Las métricas deben proporcionarte la habilidad de controlar completamente tu negocio y de liberarte de el. 7. Reclutar, ejecutar y obtener ganancias de tu equipo (virtual).La mayoría de los emprendedores no entienden lo que es talento. No puedes hacerlo solo – Pero tampoco puedes hacerlo con personas promedio>>Tu negocio será el mejor en la medida que contrates al mejor talento.>>Necesitas encontrar a los mejores jugadores.>>Construye un equipo de súper estrellas>>Hay ocasiones en las que necesitarás contar con un equipo virtual, un equipo en tu oficina o ambos.8. Alianzas estratégicas para generar ímpetu en tu negocio>>Las alianzas estratégicas son el apalancamiento básico para tu negocio.>>Te permiten crecer tu negocio más rápido que la norma.>>Te dan la posibilidad de apalancarte con el negocio de otra personas que pueden ser mucho más experimentadas y exitosas que tu.>>Contar con la alianza estratégica adecuada es de los aspectos más importantes para hacer crecer tu negocio.>>Necesitas alinearte con los mejores expertos en cualquier campo>>Son el camino más rápido para construir una marca>>Es la forma más rápida para construir tu compañía con la menor cantidad de riesgo.Jay Abraham, uno de los gurús del marketing más conocidos a nivel mundial comentó alguna ocasión que si él tuviera que seleccionar una estrategia de marketing como la más importante entre cientos de estrategias, escogería las Alianzas Estratégicas.9. Sistemas de Desarrollo de ProductosContar con el producto correcto en el momento correcto Necesitas desarrollar una serie de productos entre el frontend y el backend para construir un embudo (terminología del marketing en la cual el producto más barato es el que colocas al frente y es el que mercadeas, atrás de ese producto hay una serie de productos cada vez más caros y más complejos que van adquiriendo los clientes que ya adquirieron tu primer producto).>>Eleva inmediatamente las ganancias incrementando el número de clientes adquiridos e incrementando el valor de cada cliente.>>Elimina la dependencia critica del negocio hacia ti para que el negocio crezca.>>Elimina la mayor restricción en muchos negocios que evita el crecimiento y las grandes ganancias.>>Reduce enormemente los riesgos de que falle un producto. El correcto establecimiento de estos sistemas te proporcionará mayor libertad de tu negocio.10. LibertadObteniendo más de la vida>>¿Cómo es tu día ideal?>>¿Qué es lo que te gusta realmente hacer?>>Entender el tipo de libertad que te permite contribuir en lo que realmente eres bueno, en lo que te apasiona, en lo que puedes ser mejor.>>Necesitas asegurarte que tu negocio te de el tipo de libertad que deseas.>>Puedes ser mejor cuando eres realmente libre.>>Aunque te liberes de tu negocio, de las operaciones, estarás en lo que realmente quieres hacer, este es el tipo de libertad en la que puedes contribuir mejor.>>Debes asegurarte que tu negocio te provea de esto.¿Cuál es el problema al que se enfrentan muchos emprendedores?Pretendemos hacer TODO y nuestro tiempo se pierde en tareas que alguien más puede realizar.Al inicio trabajas haciendo absolutamente TODAS las tareas de tu negocio, pero esto tiene un límite, tocas el techo de ganancias, a partir de ahí no es posible incrementarlas al menos que implementes una estrategia que te permita rebasar ese techo de ganancias para obtener el efectivo que hará crecer tu negocio.Para tu éxito,Federico Aura GonzálezEstrategias para el éxito de tu negocio Online]]></content>
		</document>
		<document id="d5a13f9c5e4bb352961a5deac239d568" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2007/05/los-10-puntos-obligatorios-para-un.html">			<content><![CDATA[Cuando usted ha tomado la decición de obtener un ingreso por medio de internet, entonces deberá pasar por un proceso para poder establecerlo.A continuación veremos algunos pasos básicos para establecer un negocio en casa exitoso.1. ActitudLa clave del éxito de su negocio es su actitud.Trate su negocio como un negocio.Esto es critico cuando trabaja medio tiempo o tiempo completo. Una de mis colegas en una mama que trabaja en su casa cerca de su familia. Ella siempre poner a su familia primero pero al mismo tiempo desarrolla su negocio. Ella dice: “Trabajo medio tiempo, pero tengo una actitud de tiempo completo”Puesto de otra forma, “Si usted tiene una actitud de hobby entonces tendrá un ingreso de hobby, si tiene una actitud de negocio entonces tendrá un ingreso de negocio”.Usted puede ser exitoso trabajando medio tiempo y también puede ser exitoso trabajando tiempo completo, pero no será exitoso si trabaja “en su tiempo libre”.2. Lugar de TrabajoUn lugar de trabajo que pueda usted tomar como suyo, libre de distracciones en un tiempo establecido.Una silla confortable y un escritorio organizado.Los artículos de oficina que requerirá:-plumas-marcadores para resaltar-grapadora-perforadora-cinta adhesiva-un sistema sencillo de archivo-cuadernos-carpetas con argollas-folders de manilaConsidere el valor de una conexión a internet sin uso de línea telefónica. Su tiempo es muy importante y una conexión de este tipo le permitirá hacer mas en un tiempo determinado, además tendrá libre su línea telefónica.3. AgendaDesarrolle una agenda que funcione para usted, su familia, algunos significativos “otros” y su negocio. Cuando usted programe un tiempo para trabajar utilice ese tiempo para trabajar. Es igual de importante agendar un tiempo para otros compromisos como tiempo con su familia, autoeducación (leer, escuchar y ver), tiempo para su salud (ejercicio, cocinar y comer), tiempo de descanso. Durante esos otros tiempos no trabaje. Después de todo una de las razones para trabajar desde su casa es poder tener mas tiempo con su familia, entonces su familia no querrá que usted gaste el tiempo que debe pasar con ella trabajando.Usted esta trabajando para usted mismo y su agenda (por propia decisión) es su jefe. Cuando tiene personas llamándolo o que llega inesperadamente o que tal vez son visitas foraneas y quieren pasar tiempo con usted, entonces deberá tomar una decisión. Esta usted comprometido con el éxito de su propio negocio? Cual será su decisión en esas situaciones? Solamente usted puede decidir que es mas importante para usted.En un ambiente familiar tal vez necesite negociar con algún socio y sus niños para tener un acuerdo sobre el tiempo del negocio, de manera que no sea interrumpido. Ponga la agenda en un lugar prominente y visible, para que los miembros de su familia lo vean y estén al tanto de su trabajo.4. Describa su NegocioDebe ser capaz de describir su negocio concienzudamente, en una o dos enunciados poderosos que lo describan y que alguien pueda repetir fácilmente y describir su negocio a otros. Una etiqueta memorable también le ayudara a promocionar su negocio.5. Conozca su Producto o ServicioUna vez que ha seleccionado el producto o servicio a vender, tal vez o tal vez no sea algún producto que usted utilice pero si debe de conocer su producto íntimamente. Si usted esta vendiendo libros electrónicos o ebooks, entonces debe saber el contenido y su valor. Si usted vende software, entonces debe saber como funciona. Debe construir una reputación de proveer información de calidad y el conocimiento de su producto es el porque usted es un proveedor preferido.Si no es practico que use ciertos productos (como por ejemplo que una mujer venda zapatos para caballero o viceversa) en tal caso el vendedor no lo utiliza, mas sin embargo puede conocer los beneficios y características del producto íntimamente.6. AdministraciónMantenga un buen record en sus practicas profesionales.Es probable que usted requiera que consulte un contados que le ayude a optimizar la forma de llevar sus registros financieros y toda su contabilidad. Su contador también le puede ayudar a seleccionar algún software que le ayude en sus tareas administrativas y así simplificar todos los aspectos de su negocio. Además usted puede ayudarle para que le prepare la papelería necesaria de sus cuentas bancarias. Es una buena idea tener una cuenta bancaria separada y especial para su negocio.Es necesario que lleve también un registro de sus nombres de usuarios y contraseñas para cada sitio web al que acceda.Existen otras herramientas mas sofisticadas que solo un papel y un lápiz, para eso están las herramientas comerciales y otras gratuitas que le llevan control de sus contraseñas.7. Protección para su ComputadoraSu computadora es el alma de su negocio y debe ser protegida incluyendo los datos que en ella guarda.Necesita un antivirus, un firewall personal, un programa anti espias y otro anti anuncios.8. Compre un DomainLe recomiendo ampliamente que compre un dominio, cierto es que existen muchos proveedores que le regalan el espacio para que cree su mini sitio, pero la verdad es que si utiliza esta opción, usted y su negocio darán la apariencia de que carecen de seriedad. Además estos servicios gratuitos agregan publicidad que usted no necesita y que hacen ver mal a su sitio.En español hay varias compañías que le ofrecen el servicio de domains, pero en lo personal prefiero las americanas, porque? Porque en Estados Unidos existe tanta competencia en este tipo de servicios que los costos son muchísimo mas bajos que los latinos, además por lo regular el servicio al cliente es mejor.9. Procesamientos de PagosUsted deberá encontrar un proceso para poder aceptar tarjetas de crédito, para eso puede utilizar servicios como- PayPal- Storm Pay- 2 Checkout- ClickbankEstos son los mas económicos con los que puede iniciar. Una vez que su negocio empiece a despegar, entonces le recomiendo que celebre usted un contrato con un banco para aceptar transacciones directamente.Tambien puede usted considerar otras formas de divisas electronicas como eGold10. Cuentas de EmailUna vez que usted posea su propio domain usted puede asociarlo a una cuenta de email. Esta cuenta le puede ayudar a promocionar su sitio y dar una imagen mas profesional.Como comentario final, conduzca su negocio de manera ética, provea un excelente servicio y siéntase orgulloso de incluir su nombre a los productos o servicios que usted vende y entonces estará usted en camino a desarrollar un negocio por interner de largo plazo.Yadira Barbosahttp://www.paraemprender.com]]></content>
		</document>
		<document id="c5ffb1e1d93552bbb962ab093098d012" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2007/11/avon.html">			<content><![CDATA[Ser una Revendedora Avon no implica solamente vender una marca de productos de belleza de primera línea: implica hacerse cargode su vida. Sea su propio jefe, determine sus horarios y...¡prepárese para que sus sueños se hagan realidad hoy! ¿Está lista para darle empuje a su vida, crear una carrera nueva y apasionante y ganar más dinero de lo que nunca pensó que fuera posible?Sea una de las 5 millones de Revendedoras en el mundo que están utilizando el proceso simple y probado de Avon para alcanzar su éxito económico y personal.Complete aquí el formulario o llame al 0810-555-2866(costo de llamada local) y conviértase ya mismoen una Empresaria Independiente Avon.]]></content>
		</document>
		<document id="1a489cefe5117c3b482b34ee08b212da" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2007/11/herbalife.html">			<content><![CDATA[¡Mas sencillo, imposibleHerbalife hace tu vida fácil y sin complicación, especialmente cuando quieres formar parte de nuestro equipo como Distribuidor. Visita la sección Contacta a un Distribuidor, nosotros lo referiremos con un Distribuidor Herbalife cercano a su localidad y le ayude a comenzar en el negocio mas excitante en el Mercado.En Herbalife, su éxito es una prioridad y cuando se convierte en un distribuidor activo Herbalife usted recibe herramientas de comprobada efectividad que le ayudaran paso a paso en su carrera. Uno de los más importantes es el Manual Internacional de Negocios.La importancia del Manual de Negocio.Incluido en todo Paquete Internacional de Negocios que usted adquiere al firmar un contrato de distribución Herbalife, es una guía de fácil comprensión, es el Manual de Oportunidad de Negocio. Esta es su guía completa para iniciar su negocio Herbalife.El Manual Internacional de Negocios lo conduce dentro del negocio, construyendo su progreso en una forma fácil de seguir, paso a paso. Todo lo que usted necesita saber está contenido en esta importante herramienta. El contiene todo los “secretos” del éxito Herbalife."Usar, Llevar, Hablar!"Todos los distribuidores siguen el principio de “usar, llevar, hablar”. Todos y cada uno de ellos. Funciona de de la siguiente manera:Use los productos. Los distribuidores Herbalife tienen un dicho favorito: “Te debes convertir en un producto de los productos”. Y es verdad. Los productos están primero. Con ellos, usted puede mejorar su salud. Y un resultado de esto es tener su propia historia de éxito de productos para compartir con los posibles clientes. Además, puede vender los productos de forma más efectiva cuando su amor por ellos es genuino.Lleve la chapa. Los botones de Herbalife – “Controle su peso/pregúntame como”, “Yo amo Herbalife” – son llamados “vendedores silenciosos”. Y por una buena razón. Consiguen resultados. Las chapas atraen a la gente. Ocupe una chapa Herbalife todos los días y deje que todos sepan que usted es un distribuidor de Herbalife.¡Hable con la gente! Se sorprenderá de la forma en que a los distribuidores les fascina conversar acerca de los productos de Herbalife, los resultados de los productos, la oportunidad de negocios, historias de éxito financiero y más. Ser distribuidor involucra salir y compartir su amor por Herbalife con nuevas personas todos los días.Otros de los beneficios de ser distribuidor* Poder comprar sus productos Herbalife con descuentos importantes.* La oportunidad de ver el mundo! Herbalife frecuentemente ofrece importantes beneficios de viajes para distribuidores ambiciosos quienes califican para eventos de viaje de alto nivel. Además muchos distribuidores están a cargos de redes de negocio independientes en varios países. ¡¡Un distribuidor puede ser local o global!! Nuevamente, todo depende de usted.* Acceso a sistemas de comunicación de vanguardia tales como el canal de Herbalife (HBN), sistema de información TouchFON) y servicios exclusivos para distribuidores que se ofrecen en el sitio de Web, por ejemplo.* Ser capaz de recibir ordenes de productos regulares a su puerta (y con descuento) a través del Programa de Ventaja de Herbalife (HAP).* ¡Y mucho, mucho más!¿Que está esperando?¡Únase a la familia Herbalife ahora! Conozca gente increíble en todo el mundo. Comparta en un movimiento de éxito que está creciendo mas rápido que nunca. ¡Este es el mejor momento para convertirse en un distribuidor!Haga clic para encontrar un patrocinador]]></content>
		</document>
		<document id="78ede8ad1d3d2f7da2605e676523f149" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2008/08/3-recomendaciones-para-crear-un-negocio.html">			<content><![CDATA[Escrito por: Camilo BuitragoEl sueño de muchas personas es poder trabajar desde su casa sin la necesidad de desplazarse, teniendo a sus hijos siempre a su lado y además disponiendo de su tiempo como lo desean. Muchas de las oportunidades para trabajar en el hogar suelen brindar sólo parte de estos beneficios y por lo tanto muchos se desaniman al momento de empezar.Entonces para ver el lado real veamos algunas recomendaciones y pasos que pueden servir para construir un negocio en casa que cumpla con la mayoría de de los beneficios planteados:1. La mejor opción si desea trabajar desde su casa es un negocio online, este le permitirá poder conectarse con el mundo y al mismo tiempo mantenerse en su casa. Como cualquier negocio requiere de tiempo y dedicación. Las desventajas relacionadas a este tipo de negocios es que muchas veces aprender como manejar programas o un computador se vuelve algo desmotivante para quien apenas comienza.2. Si lo suyo es más de poder usar su tiempo libremente y le gusta compartir con otras personas, lo recomendado es empezar en una red de mercadeo. Existen redes de mercadeo que todavía no usan internet como su principal medio de promoción pero que son muy fuertes por otros métodos. Al ser negocios que se manejan por recomendaciones si usted es una persona social y le gusta tratar con todo tipo de personas, esta es la mejor opción.3. Puede crear un negocio donde usted elabore productos y tener una red de vendedores que trabajen por comisión, de esta manera podrá manejar la producción desde su casa y los vendedores se encargaran de hacer las ventas por usted. Ejemplos de este tipo de negocios pueden ser artesanías o alimentos. La clave es la continuidad y la expansión, de esta forma se puede ir creciendo el negocio a medida que se conocen los productos.Por ahora estos son los tres consejos que doy si desea iniciar un negocio en casa, si se le ocurren más o desea que agreguemos uno que usted realiza, espero sus contribuciones.Muchos éxitosCamilo Buitrago]]></content>
		</document>
		<document id="5f086a155756be54fc8c87e3ee1c3394" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2008/08/5-pasos-para-vender-inmediatamente.html">			<content><![CDATA[Escrito por: Robby_475 Pasos para Vender Inmediatamente"Sin dinero. Sin clientes. Sin lista! Amigo, estoy en problemas!" -melamenté con mi vecino."No puedo continuar así mucho tiempo. Apenas si puedo luchar paramantener mi cabeza fuera del agua."No podía dormir intentando imaginarme una solución.Y entonces, se hizo la luz! Por qué no ofrecerle dinero a alguien paraque haga las ventas por mi?Ey, eso funcionó!Ahora voy a mostrarte una manera de crear ventas inmediatamente. Estaforma puede eliminar gran parte del riesgo inherente a todo comienzo.Estos son los pasos que seguí:1) Quién puede ayudarme?Respuesta: gente que YA tiene listas!· Busca sitios Web que apunten al mismo mercado que tú· En ellos busca propietarios de boletines que tengan una gran lista declientes y prospectos· Llama al dueño y proponle una joint venture· Si él está de acuerdo, envíale una carta de ventas que pueda enviar asu listaAsí consigues un trato. Y un equipo para ganar juntos.2. Qué tipo de acuerdo deberías proponer?Pídele que recomiende tu producto. Hazle saber que le pagarás unporcentaje de cada venta que generen sus referidos.El propietario del boletín enviará un e-mail a su lista de correos,recomendando tu producto.Como sus clientes lo conocen y confían en él, la posibilidad de queacepten su recomendación es alta.Lo ves? tú aprovechas su credibilidad para hacer más ventas que siestuvieras apuntando a listas de desconocidos.Si tienes a otra gente para que envíe tu carta de ventas a sus clientes,el potencial de ganancias puede ser enorme.3. Cuánto dinero deberías ofrecerle?La clave es hacer el trato muy atractivo para tu socio de joint venture.Por qué no un 50% ? Después de todo, probablemente podrías darle hasta el100% de las ganancias.4. Pero si fuera así, qué ganarías con eso?· Primeramente, el incremento de tus ventas más que compensará el costode compartir la ganancia. Al endosar tu oferta y poner en juego sucredibilidad, tu socio de joint venture puede fácilmente generar ratiosde respuesta del 5% al 20%. El dinero que ganarías podría ser tremendo.· En segundo lugar, capitalizarás todo el tiempo, esfuerzo y dinero queél invirtió para construir su lista. Es un gran trato!· En tercer lugar, no sólo ganarás inmediatamente, sino que tambiénsumarás nuevos clientes. Tú te quedas con el 100%de las ganancias delseguimiento!Tu ganancia puede estar en las ventas de back end. Tú necesitas construirtu lista. El dinero está en la lista.5. Cómo se puede saber cuáles ventas provienen de esta joint venture?Puedes obtener gratis el software de rastreo. Pero ése es otro tema.Así que, cuáles son los principales beneficios de una joint venture?· No cuesta un centavo· La recomendación de un tercero puede hacer cerrar las ventas en unsuspiro· El potencial de crecimiento es explosivo· Puedes hacer tratos como éste para construir una lista propia en unafracción del tiempo que normalmente toma.Suficiente como para considerarlo?Roberto Cóceres]]></content>
		</document>
		<document id="11ecd238cf87df01e1678f2023da55dc" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2008/08/al-buscar-trabajo-cuidado-con-los.html">			<content><![CDATA[Escrito por: anabeatrizEn tiempos de desempleo hay quienes lucran con la necesidad ajena. Aparecen ofertas laborales demasiado tentadoras para ser reales, en las que el puesto de trabajo ofrecido, la empresa o la remuneración son muy distintas a la realidad.Claves para detectar las trampas y escapar a tiempo. La amplia categoría de lo falso parece extender sus fronteras casi cotidianamente.Aviso falso: llámese así a todo anuncio de trabajo engañoso a cualquier nivel.Esto puede ser porque la empresa en realidad no existe, porque se trata de un grupo de oportunistas en busca de mano de obra barata- gente que buscando ser contratadaEsta dispuesta a trabajar gratis por un tiempo, pero que nunca será efectivizada- .O porque la información que aparece en el aviso es parcial y tendenciosa: se ofrece un puesto de ejecutivo de ventas cuando lo que se busca es un vendedor para ir golpeando puertas que cobren por comisión.O porque el sueldo prometido no es el real.O porque incluso algunos piden una suma de dinero en efectivo para garantizar el puesto de trabajo y el día que hay que empezar la supuesta empresa no existe.Lamentablemente estos avisos crecen con el índice de desempleo. Muy pocas veces el engaño sale a la luz a través de los medios de comunicación. En su mayoría, la estafa queda como un mal recuerdo para los damnificados por el caso. De esta manera, amparada por el silencio y la falta de denuncias, la trampa sigue vigente., a la espera de nuevas victimas. Lo cual es factible no solo porque el hecho no transciende sino también porque: a) nadie vigila la veracidad de los anuncios, b) tampoco hay un referente claro (ni organismo público ni asociación civil) donde recurrir y quejarse por los hechos.Así, el vacío legal favorece el auge de esta nueva forma de engaño. Cuando la limosna es grande… Mientras tanto, una persona que busca trabajo queda librada a su propia suerte y a su propio instinto para una propuesta laboral autentica de una que no lo es.Los rubros más favorables a estafas por avisos engañosos se encuentran la publicidad, las promociones y todo lo relacionado con lo artístico. Claves para detectarlos* El anuncio enumera pocos requisitos o son muy vagos ambición, ganas de progresar, dinamismo y cosas por el estilo.* Dice ser de una empresa importante pero no figura el nombre de ninguna empresa o consultora a cargo de la selección.* La remuneración ofrecida no se corresponde en absoluto con los valores del mercado.* La dirección que figura en el mismo es de un hotel, o solo hay un número de celular.* Un determinado aviso reaparece- cada tanto- volviendo a pedir el mismo perfil de gente. Esto puede significar que, sistemáticamente, Contratan y despiden empleados.* Pretenden cobrar por conseguir trabajo, por hacer un book o hasta un concepto de arancel por revisada medica. Ningún empleador puede cobrar en función de nada porque es ilegal.* La definición del perfil del candidato no es especifica: que requisitos se exigen, que nivel educativo, que habilidades, etc.* El tamaño del aviso es importante, esto quiere decir que se invirtió dinero y dedicación en publicar el mismo.* El lugar de la entrevista es una oficina pequeña y medio escondida, donde no se ve gran movimiento de gente ni tampoco aparece ningún responsable. Conviene hablara con los encargados del edificio o con los comerciantes de la zona, porque ellos son los que mas saben de las empresas que funcionan o no en un determinado lugar, y con que grado de seriedad.Por Ana B. Cabrera Iannone Asesora Laboral]]></content>
		</document>
		<document id="97a342786c03ac41db70a42a65b40c66" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2008/08/autoempleo-como-crear-un-sistema-de.html">			<content><![CDATA[Escrito por: lazcanUn buen empleo hoy es UN MILAGRO. Este es el problema más grave para el 80% de los Latinoamericanos, sin importar su profesión. Y en el futuro puede ser peor. El desempleo genera pobreza, frustra la educación, frena la economía, crea desesperanza, y cierra las posibilidades de futuro y progreso.No podemos administrar y repartir más pobreza. Tenemos que crear riqueza y distribuirla mejor para poder salir de la crisis; pero la clave está en cambiar la actitud asalariada, de conformismo y dependencia que caracteriza a nuestros pueblos y buscar alternativas de trabajo, NO DE EMPLEO; si no de una actividad seria y honesta que genere ingresos, porque un empleo por interesante que sea, casi nunca le permite a una persona la REALIZACIÓN DE SUS SUEÑOS; bien sea porque el salario no es justo, porque le absorbe todo su tiempo debido al cumplimiento estricto de un horario, porque las oportunidades de promoción son mínimas, porque la antigüedad y las posiciones seguras son hoy reliquias del pasado ó porque las presiones de trabajar en una economía cada vez más competitiva han cambiado las reglas del juego.El EMPLEO se ha convertido en un circulo vicioso, el cual tenemos que romper. Cuando nuestros gobernantes prometen EMPLEO se refieren a salarios mínimos, con lo cual se degrada cada día más la calidad de vida de las personas, lo que significa que dicha medida no es la solución.Las compañías, además de despedir personal permanentemente, pueden venderse, pueden quebrar o fusionarse con todos los cambios que eso implica. A escala personal puede ocurrir que las deudas hayan aumentado, que los compromisos sean mayores para mantener el status adquirido, que la educación de los hijos se vea amenazada, que la pareja no entienda el trabajo realizado y un buen día diga que el amor se murió. Los pisos se mueven y todo puede suceder de forma inesperada.¿Qué solución tiene usted para cuando se le presente esta situación?¿Esta preparado para que le quiten el queso?Abrir el camino en este mundo complejo del trabajo es más difícil que encontrar el camino de las realidades trascendentes, pero debemos enfrentar el reto del desarrollo integral de las potencialidades humanas del pueblo, lo cual requiere procesos complejos de transformaciones profundas en las visiones, motivaciones y valores que hasta ahora nos han guiado e inspirado.Le invitamos a cambiar esa actitud de dependencia salarial por una actitud emprendedora y de libertad en donde cada individuo es un capital humano que necesita invertir, potenciar y multiplicarse administrando no solo recursos financieros y materiales; sino también los talentos y la creatividad que está esparcida dentro de mucha gente que espera una mínima oportunidad de CAMBIO, porque el que hace a un lado las aspiraciones de progreso se estanca personal y profesionalmente."El EMPLEO es una solución a corto plazo para un problema a largo plazo"Robert T. Kiyosaki"El octavo pecado capital es: EL CONFORMISMO"Si usted AMIGO se encuentra dentro de este grupo de personas EMPRENDEDORAS e INCONFORMES que no ha encontrado el medio para canalizar toda su capacidad y creatividad con el fin de lograr su independencia económica, entonces "DECÍDETE A ENFRENTAR EL DESAFÍO DEL ÉXITO" el cual se presenta en forma de OPORTUNIDADES, que ofrecen "Las nuevas tendencias económicas y de desarrollo tecnológico para generar ingresos en medio de la crisis"No hay necesidad de abandonar el país, ni la familia, ni su trabajo; Más bien se debe cortar poco a poco el cordón umbilical de un empleo "seguro" y de quincenas "estables", para emprender nuevos proyectos que puedan cambiar el rumbo de su vida con el simple deseo de: ¡HACERLO!Si usted se regala hoy esta oportunidad estará preparado(a) para cuando suceda una separación laboral ó pérdida del ingreso, sin tener que sufrir un retroceso profesional; si no empezando entonces a disfrutar de un cúmulo de triunfos y satisfacciones de una semilla que por haber sido sembrada a tiempo, estará a punto de producir la cosecha."Los hombres que intentan hacer algo y fracasan están definitivamente mejor que los que tratan de no hacer nada y lo consiguen."Jose Luis Anzorenahttp://www.easyworksite.com]]></content>
		</document>
		<document id="b5a9d87cb4694ede15a1a54245c2c66e" url="http://trabajar-desde-la-casa.blogspot.com/2008/08/cmo-ganar-dinero-en-internet.html">			<content><![CDATA[Escrito por: aberezHasta hace algunos años, el modeo tradicional de trabajo había sido el siguiente:La gente estudiaba toda su vida para lograr conseguir un buen empleo, en una gran empresa que le permitiera obtener una "seguridad económica".Sin embargo, cada vez resulta más difícil para las personas conseguir un empleo que realmente les pueda brindar seguridad. Las grandes empresas se fusionan, se venden o simplemente eliminan a una parte del personal.Y los más afectados son los empleados de las empresas. Y sobre todo sus familias, que son las que realmente dependen del ingreso proveniente de estos empleos.Por lo mismo, cada vez más gente está buscando otras alternativas para ganar dinero. Y el Internet ofrece una de las opciones más atractivas para los emprendedores a nivel mundial, ya que no solamente les permite ganar más dinero que en muchos "empleos tradicionales", sino también les ofrece una gran calidad de vida.Gracias al Internet, ahora es mucho más fácil para los emprendedores ganar dinero desde su casa.Sin embargo, para ganar dinero en Internet, es necesario conocer las "reglas del juego".Y por lo mismo, mis recomendaciones son las siguientes:1. Identifica un mercado potencial en Internet antes de pensar en el producto que vas a vender;2. Una vez que identifiques un mercado, ofrece productos de muy alta calidad para que realmente puedas formar un negocio sustentable.Nunca había sido tan fácil ganar dinero desde cualquier parte del mundo, y cada vez más gente lo esta logrando. Lo único que necesitas es ganas de querer hacerlo y ser persistente para poder realmente alcanzar tu sueño y mejorar tu calidad de vida.Alex Berezowsky enseña a emprendedores en Latinoamérica a ganar dinero en Internet. Para mayor información, visita: http://www.ganadineromientrasduermes.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>