<author id="f4a019c20c40b85c7862dc08f8df2c0d" url="ofertaslaborales.blogspot.com" feed="http://ofertaslaborales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="380dd62e5e7c38eae691487aae14b315" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-analista-de-desarrollo-humano.html">			<content><![CDATA[Requisitos:·Profesional en Psicología.·Experiencia mínima de 4 años en selección de personal, capacitación, clima laboral, evaluaciones de desempeño y otros temas relacionados a desarrollo humano.·De preferencia, con estudios de especialización en Recursos Humanos.·Manejo de Office a nivel intermedio.·Nivel intermedio de inglés.Los interesados, que cumplan con los requisitos, deberán enviar su CV actualizado, con expectativas salariales al mail seleccion2@orbiperu.com, señalando en el asunto el código "ADH-ORBI".Fecha Límite: 31 de agosto]]></content>
		</document>
		<document id="a5348062eddf881b5b649b7e2d4a4e1e" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-gerente-de-recursos-humanos_27.html">			<content><![CDATA[Funciones:Es responsable de la gestión integral del recurso humano de la organización. Supervisa tanto las actividades de desarollo del talento humano como la de administración de personal, las que incluyen: líneas de carrera, capacitación, evaluación de desempeño, bienestar, clima laboral y reclutamiento y selección de personal.Requisitos:Se requiere un joven profesional con especialización en recursos humanos y buenos conocimientos del idioma inglés. Amplia trayectoria en el área y experiencia principalmente en desarrollo y gestión de recursos humanos, habiendo desempeñado como mínimo funciones denivel jefatural de preferencia en organizaciones internacionales de envergadura. En el aspecto personal, se valorará competencias como, liderazgo, excelencia y trabajo en equipo.Enviar currículum vitae hasta el 29 de agosto a: anamartinez@aperhu.com]]></content>
		</document>
		<document id="c80100c9a27355c97316bce837246217" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-jefe-de-compras-construccin.html">			<content><![CDATA[Empresa internacional dedicada a la ejecución de obras y servicios especializados en ingenierìa: construcciòn, instalaciòn y mantenimiento, a nivel nacional.El puesto:Responsable de establecer necesidades de aprovisionamiento interno, la gestiòn de negociaciòn de condiciones comerciales con proveedores locales; asì como el desarrollo de planes de entrega.Requisitos: Graduado de Ingenierìa Elèctrica, Mecànica, Industrial, Electrònica o Civil. Experiencia mayor de cuatro años en la posiciòn, preferentemente en empresas de ingenierìa, montaje o construcciòn civil.Hombre o mujer.Las personas interesadas que cumplan con el perfil, remitir su curriculum a: abardalesh2@hotmail.com, indicando en el asunto "INGENIERO JEFE DE COMPRAS".]]></content>
		</document>
		<document id="fa15b570817344f2bbd4b6c468c41319" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-jefe-de-contabilidad.html">			<content><![CDATA[Funciones:Será el responsable de dirigir el Área Contable y supervisar al personal contable, de caja y defacturación, así como también, al personal de manual, que se encuentra bajo su supervisión indirecta.Sus principales funciones serán las siguientes:Se encargará de elaborar los informes de estados financieros que deberán ser presentados a la Gerencia.Formular y emitir los presupuestos y someterlos a aprobación de la Gerencia.Revisar y analizar las cuotas contablesDetermina el gasto administrativo (telefonía, movilidad, entre otros) aplicable a su operación. Asimismo, deberá recopilar, revisar y analizar la información enviada a entidades externas,como: SUNAT, INEI. Asimismo, realizar la suscripción a estas entidades.Requisitos:Se requiere a un profesional universitario de la especialidad de Contabilidad, inscrito y habilitado por el Colegio de Contadores de Lima. Con conocimientos en temas tributaros y experiencia de aproximadamente 2 años como Responsable del área Contable.Los profesionales interesados que cumplan con el perfil deben enviar su CV al mail: ivascones@tyrconsultores.com o curriculum@tyrconsultores.com e incluir pretensionessalariales, referencias laborales y disponibilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="175405591d800c77819f7a08c1d20a7e" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-jefe-de-desarrollo.html">			<content><![CDATA[Empresa importante de comercializacion y financiera busca un Jefe de Desarrollo.Funciones:Actitud proactiva y orientada a la obtención de resultados.Responsable del area de desarrollo.Responsable del modelamiento de cualquier sistema de gestiónResponsable de la arquitectura e integración tecnologica.Requisitos:Egresado de Ingenieria de Sistemas - InformaticaExperiencia en desarrollo de sistemas web J2EE mínimo 4añosConocimientos de Struts, JSF, LDAP (obligatorio)Conocimientos de WorkFlow, BPM (deseable)Conocimiento de Oracle 10g PLSQL (obligatorio)Capacidad de analisis y diseño de sistemas (obligatorio)Experiencia en ERP's (E-Business Suite)Experiencia en sistemas transaccionales.Experiencia como Analista de Sistemas mayor a 3 añosExperiencia en Servicios Web. Axis2IDE's: Jdeveloper 10g(10.1.3.3), Eclipse 3.2Servidor de Aplicaciones JBOSS 4.0.x, Tomcat.Otros:IReport.Conocimiento de Ingles a nivel intermedioDisponibilidad inmediataSueldo a tratar de acuerdo a calificación, ingreso a planilla con todos los beneficios de leyBuen ambiente de trabajoEnviar CV a javier.rosado@gmail.com con el asunto "Jefe de Desarrollo".]]></content>
		</document>
		<document id="8d53a92e39375c91112c259a511b9fc9" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-programador-de-sistemas_27.html">			<content><![CDATA[Requisitos: Egresado de Ingenieria de Sistemas - Informatica.Experiencia en desarrollo de sistemas web J2EE mínimo 1 año.Conocimientos de Struts(obligatorio), JSF.Conocimiento de Oracle 10g PLSQL (obligatorio)IDE's: Jdeveloper 10g( 10.1.3.3).Servidor de Aplicaciones JBOSS 4.0.x, Tomcat.Conocimiento de Ingles a nivel intermedioDisponibilidad inmediataSueldo a tratar de acuerdo a calificación, ingreso a planilla con todos los beneficios de leyBuen ambiente de trabajoEnviar CV a javier.rosado@gmail.com con el asunto "Programador J2EE".]]></content>
		</document>
		<document id="464af3e5ffac90f0adeeae529b083711" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-programador-java_24.html">			<content><![CDATA[Se requiere un programador en Java, para desarrollar un proyecto pequeño (1,5 meses máximo de duración)Indispensable:JSPServletPreferible, no indispensable:StrutsJSFHibernateDBMS :SQL ServerMySQLEnviar CV al correo guevarasandoval@gmail.comFecha Límite: 29 de Agosto]]></content>
		</document>
		<document id="39e603eb822ad886e90584f49595f733" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/empleo-programador-net_27.html">			<content><![CDATA[Sres: Se necesitan desarrolladores en Visual .Net con MS SQL Server 2005 para importante empresa transnacional. Requisito: Egresado con 2 años de experiencia en la herramienta, sueldo promedio del mercado. Favor de enviar CVs al correo : ferdame@hotmail. com]]></content>
		</document>
		<document id="45d3d8b27722757ec81c14d190521b4d" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/prcticas-procesos.html">			<content><![CDATA[Empresa: Oficina de Normalización Previsional (ONP)En la ONP estan solicitando con suma urgencia un practicante ya sea de la carrera de Ingenieria Industrial o de sistemas para trabajar en la Gerencia Legal.Requisitos: - conocimientos de gestion de proyectos y rediseño de procesos.- ser menor de 25 años- Preferencia estar cursando los dos últimos años de la carrera- Ser proactivo y con ganas de aprenderlos interesados enviarme su CV al correo drizlee@gmail.com hasta el 29 de Agosto, con asunto PRAC_ONP]]></content>
		</document>
		<document id="d083f2e0b96554d4eaa2b4235c9b4598" url="http://ofertaslaborales.blogspot.com/2007/08/prcticas-riesgos-operativos.html">			<content><![CDATA[Empresa: Pacífico SegurosLa empresa Pacífico Seguros está solicitando un practicante, preferentemente alumnos a partir del octavo ciclo para el área de Riesgos Operativos.Mandar su CV a la siguiente dirección rarivera@pacifico.com.pe; colocar en asunto "PR - ARO".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>