<author id="f60503cfd7e43492eca90efb090c9323" url="elperualmundial.blogspot.com" feed="http://elperualmundial.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="84d12b1c519864ad1df12e82b95f2003" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/08/informe-biotipo-de-peruanos-supera-al.html">			<content><![CDATA[En estatura, los peruanos tienen en promedio 1,75 metros mientras los ghaneses 1,70. En cuanto al peso, los 'jotitas' tienen 72,85 kilos, dos más que los africanos La selección de Ghana será el rival de la de Perú en los cuartos de final del Mundial Sub 17 que se realiza en ciudades de Corea del Sur. El equipo africano, que llegó a esta instancia después de vencer por 1-0 a Brasil, está conformado por jugadores que, aparentemente, tienen un biotipo superior al de las otros combinados nacionales que participan en esta cita asiática.Sin embargo, el promedio de talla de los jugadores ghaneses es de 170 centímetros, cinco menos que el del plantel de Juan José Oré (175), cuyo jugador con mayor estatura es Antony Molina, defensa de la Universidad de San Martín de Porres, quien mide 188 centímetros. El futbolista ghanés que alcanza mayor estatura es Robert Dabuo (que lleva el 21 en la espalda) (184 cms.)El más bajo de la blanquirroja es Irven Ávila, quien mide 166 centímetros y jugaba en el desaparecido Deportivo Real. Mientras tanto, el de menor estatura en el seleccionado africano es Richard Mpong (el número 17), quien llega a los 161. Y respecto al peso, la plantilla peruana tiene un promedio de 72,85 kilos entre sus 21 elementos, mientras que la africana alcanza dos kilos menos (70 kilos).Mundial+Sub17 futbol seleccion peru jotitas ghana]]></content>
		</document>
		<document id="db7e6210486c9e55991de323d29a9551" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/08/informe-definida-la-alineacion-que-jj.html">			<content><![CDATA[El técnico de la selección peruana Sub-17, Juan José Oré, definió a los once titulares que arrancarán este sábado ante Ghana, válido por los Cuartos de Final del Mundial de la categoría que se realiza en Corea del Sur.La principal novedad en el once patrio será la presencia del defensor crema Juan Zevallos, quien reemplazará al lesionado Arce como lateral derecho.Por  otro lado, el pisqueño Jairo Hernández, tras cumplir su fecha de suspensión por acumulación de tarjetas amarillas, volverá a la zaga central junto con el capitán Néstor Duarte, mientras que el ‘Chino’ Calderón, de buena actuación ante Tayikistán, regresará a la banca de suplentes.Otra de las novedades que presentará Perú frente a los africanos será la presencia desde el  vamos de César Ruíz. El ‘Huevo’ ocupará el lugar de Irvin Ávila, que terminó golpeado el partido anterior, pero que estará en la banca como la primera opción de cambio en el conjunto nacional.Con estas modificaciones, Perú arrancará este sábado su compromiso ante Ghana con Eder Hermoza en el arco; Juan Zevallos, Jairo Hernández, Néstor Duarte y Joseph Muñoz en la defensa; Gary Correa, Carlos Alonso Bazalar, Bryan Salazar y Reimond Manco en la volante, dejando a Christian La Torre y César Ruíz en el ataque.Mundial+Sub17 futbol seleccion peru jotitas ghana]]></content>
		</document>
		<document id="acb4c3be06450f55b9772306edaa4652" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/08/informe-la-torre-volver-jugar-por-per.html">			<content><![CDATA[El delantero Christian La Torre será la principal carta de gol de la selección peruana Sub-17 en su compromiso ante Tayikistán por Octavos de Final de la Copa del Mundo de Corea del Sur.“Ya me siento muy bien, estoy contento de volver al primer equipo y espero aportar  con mi juego para un nuevo triunfo de la selección”, dijo el joven goleador tras conocer que será de la partida ante los ‘tayícos’.“Los hemos visto jugar, son rápidos y buenos con la pelota, sin embargo a nosotros solo nos interesa  lo que hagamos nosotros y lo que sí estoy seguro es que vamos a salir a matar”, agregó el atacante patrio que no jugó los dos últimos partidos por una lesión en el tobillo izquierdo.Cabe recordar al público qu el duelo por los Octavos de Final ante Tayikistán, se realizará este miércoles a las 20:00 horas locales (06:00 de Perú).peru tayikistan Mundial+Sub17 futbol seleccion jotitas]]></content>
		</document>
		<document id="8e0188580f0761b93e0ce88178b0cd74" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/08/informe-manco-recibira-marca-agresiva.html">			<content><![CDATA[El capitán de la selección Sub 17 de Ghana, Paul Addo, dijo que en el encuentro de mañana, sábado, ante Perú, por los cuartos de final del Mundial de la categoría, realizarán una "marca agresiva" al delantero peruano Reimond Manco."Perú es un gran equipo y tiene a un gran jugador Reimond Manco, pero si mis compañeros logran marcarlo creo que tenemos muchas posibilidades de ganar. Será marcado en forma agresiva, pero sin mala intención", sostuvo Addo al portal de la FIFA.El capitán ghanés también afirmó que la moral de sus compañeros está muy alta tras la victoria frente a Brasil por 1-0, el último miércoles, por los octavos de final del torneo. "Todo está bien para nosotros en este momento y nos vamos a concentrar para rendir al máximo y ganarle a Perú", declaró Addo.Ambas selecciones se enfrentaron en la primera fase del Mundial Sub 17 Perú 2005, en el que empataron 1-1, aunque ambos equipos fueron eliminados en dicha ronda.Para el partido de mañana, Ghana no podrá contar con el defensor Francis Boadi, quien fue expulsado por doble amonestación en el partido ante Brasil pero, a cambio, recuperará a Philip Boampong y Enoch Adu, que ya han cumplido sus suspensiones.Ambas selecciones se enfrentarán en el estadio de Changwon, a las 5:00 a.m. (hora peruana). El ganador se enfrentará en semifinales al vencedor del duelo entre Francia y España, que también juegan mañana.Mundial+Sub17 futbol seleccion peru jotitas ghana]]></content>
		</document>
		<document id="3b9f7bec2f0c2b197257ee60dfe651e1" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/08/video-festejos-en-per-por-la.html">			<content><![CDATA[Asi es señores, el Perú ayer tuvo una mañana muy alegre, todos estaban radiantes y muy orgullosos de la victoria de los jotitas.Aqui un reportaje de como se vivieron las cosas en suelo patrio peruano.Perú clasifica a cuartos de final [Parte 1]Perú clasifica a cuartos de final [Parte 2]Perú clasifica a cuartos de final [Parte 3]Perú clasifica a cuartos de final [Parte 4]Mundial+Sub17 goles videos futbol seleccion jotitas peru peruano]]></content>
		</document>
		<document id="58836d2133478f982925551e3f5a366c" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/08/video-paolo-guerrero-anota-por-partida.html">			<content><![CDATA[En un entretenido encuentro, el Hamburgo derrotó por 4 goles a 0 al Budapest Honved por la etapa previa de la copa UEFA, los dos primeros goles fueron obra de nuestro compatriota Paolo Guerrero.Aqui el resumen del partidoHamburgo 4 - Budapest Honved 0 [Copa UEFA]Hamburger SV 4 - 0 Budapest Honved all goalsUploaded by tzonnerpaolo guerrero futbol goles videos hamburgo uefa]]></content>
		</document>
		<document id="72797c31056aa45250384b681df1e378" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/08/video-peru-1-tayikistan-1-5-4-mundial.html">			<content><![CDATA[Con gol de Reimond Manco la selección nacional peruana logró un empate ante la seleccion de Tayikistan en tiempo reglamentario.Posteriormente se impuso en la tanda de penales por 5 a 4, los jugadores mostraron una gran temple para afrontar estas situacines y regalarnos una enorme alegría.Disfruten del resumen del encuentro y Arriba Perú!!!!!Peru 1- Tayikistan 1 (5-4) [Octavos de final]peru tayikistan goles videos futbol Mundial+Sub17]]></content>
		</document>
		<document id="7275a193c02c09eedba9a87250777253" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/09/informe-franco-navarro-el-nuevo-dt-del.html">			<content><![CDATA[Tan rápido como despidieron a Basualdo, se encontró a su sucesor. Franco Navarro es el flamante técnico de Cienciano para lo que resta del Clausura.Apenas unas horas demoraron en Cienciano en encontrarle reemplazante a José Basualdo. Y es que la directiva imperial decidió que Franco Navarro sea el encargado de conducir a los rojos en esta segunda rueda del Clausura.“Sostuve  una reunión con Franco que sirvió para acordar los últimos pormenores y darle todo nuestro apoyo y confianza para que logre junto al equipo del Cienciano el título del Torneo Clausura, que es lo que tanto ansiamos”, manifestó el presidente del cuadro rojo, Juvenal Silva.Según dijo el mandamás imperial existe gran confianza en que Navarro logre el acoplamiento del equipo que no consiguió su antecesor José Basualdo. “Confiamos mucho en su capacidad y trayectoria en equipos importantes del país para que pueda armar un cuadro competitivo. Ojalá pueda evitar todos los conflictos que existieron antes”, indicó Silva.Justamente, el presidente imperial explicó los motivos por los que decidieron cortar el ciclo del argentino al frente  del elenco cusqueño. “La directiva tomó la decisión de despedir a Basualdo, debido a las discrepancias personales que ha tenido con algunos jugadores, trasladándolas al campo de juego y poniendo en peligro la obtención del Clausura”.En horas de la tarde este jueves se produjo la presentación de Navarro como nuevo entrenador de Cienciano en las instalaciones de la Videna.ciencianojuvenal franco+navarro goles futbol peru peruano]]></content>
		</document>
		<document id="3d86b594d01827a2cf5a00e0a3ecb5be" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/09/informe-jotitas-hernandes-y-salazr.html">			<content><![CDATA[Tras la gran campaña realizada en el Mundial Sub-17 de Corea del Sur, los jugadores peruanos Jairo Hernández y Bryan Salazar señalaron que desean continuar sus carreras futbolísticas en Europa.Jairo Hernández expresó su deseo de emigrar al fútbol de Europa. "Como todo jugador, me preparo para emigrar al fútbol europeo, que es uno de los más competitivos. De no darse esta posibilidad, continuaré mi carrera en Alianza Lima y ojalá el nuevo técnico Miguel Ángel Arrué me dé la oportunidad de alternar con el equipo de mayores", declaró.Sobre la participación del Perú en el Mundial, dijo estar tranquilo por todo el esfuerzo que dejaron en el campo. "El objetivo de esta selección era darle alegría al pueblo peruano que sufría tras el fuerte sismo que dejó más de 500 muertos y creo que lo conseguimos", sostuvo Hernández.El mediocampista de Sporting Cristal, Bryan Salazar, espera con paciencia su futuro como futbolista. "He conversado con mi representante y me comentó que hay la posibilidad de emigrar al fútbol de Alemania, lo cual me agrada, pero aún no hay nada concreto, tengo que tener mucha tranquilidad", manifestó.Comentó que de darse la posibilidad de alternar en el equipo profesional de Cristal, brindará su máximo esfuerzo por ganarse un lugar en el equipo de Juan Carlos Oblitas.Mundial+Sub17 goles videos futbol seleccion jotitas peru]]></content>
		</document>
		<document id="2e5730c618ecd0702fcb4e79f3101b38" url="http://elperualmundial.blogspot.com/2007/09/informe-jotitas-prepara-itinerario.html">			<content><![CDATA[La selección peruana Sub 17 jugará partidos amistosos ante Chile, Ecuador y otro rival sudamericano en beneficio de los afectados por el terremoto.La selección peruana Sub 17, sexta en el Mundial de la categoría 2007, jugará partidos amistosos ante Chile, Ecuador y otro rival sudamericano, en beneficio de los afectados por el terremoto en el país y de despedida  al técnico Juan José Oré.El director técnico del equipo local dijo a Notimex que con estos tres partidos internacionales en lo que va del año, se despedirá al frente de la Sub 17 para pasar a conducir la Sub 15.Indicó que el duelo ante la Sub 17 de Chile está confirmado, aunque falta definir la fecha, mientras con Ecuador se encuentran avanzadas las conversaciones  para concretar el partido. El tercer rival sería entre Colombia o Venezuela, señaló Oré y agregó que todos los amistosos se jugarían en el interior del país.Oré dijo que con estos tres encuentros cerrará la buena campaña cumplida con la Sub 17 este año, que participó en los campeonatos sudamericano y Mundial.El técnico de los ‘Jotitas’ confirmó  por otro lado, la participación de la Sub-15 de Perú en un cuadrangular internacional en Venezuela, junto con las selecciones de Colombia y Ecuador.La Copa "José Gregorio Briceño" está prevista realizarse en las próximas semanas en la ciudad de Maturín, y servirá de preparación para el sudamericano Sub 15, a llevarse a cabo en Brasil en octubre próximo.Mundial+Sub17 goles videos futbol seleccion jotitas peru]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>