<author id="f61d1eb20b81b5290f6612cacc3e2998" url="galbatrino.blogspot.com" feed="http://galbatrino.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="a320eb1d2ac98f13a45a2d029b31d56b" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/09/algunas-anotaciones-sobre-el-opus-dei.html">			<content><![CDATA[         El Opus Dei es parte importante en la trama de varias novelas, en donde los ubican casi siempre en la categoría de malvados de turno. Es también en la actualidad, el más polémico grupo al interior de la Iglesia Católica, por lo que es difícil obtener información equilibrada sobre ellos, tratándose de un tema con ribetes religiosos, aparecen muchas veces pasiones previas: algunos artículos pareciesen ser obra de alguna Camilla Parker Bowles hablando de la princesa Diana y otros libros, como el del periodista italiano Vittorio Messori, parecen ser una escandalosa certificación ISO 9001 a la santidad organizacional de La Obra (como además se le conoce). Espero poder caer en alguna región central entre estos dos extremos opuestos.         La Obra fue fundada por José Escribá, quien buscó añadir a su apellido el “de Balaguer” con un resultado más aristocrático al oído hispano (nótese que al decir Jesús “de Nazaret” no encontramos la misma intención). Su proceso de santificación fue controversial y rápido, es de dominio público que no se dejó atestiguar a varios de sus ex miembros que trabajaron directamente con él muchísimos años y mantenían una postura muy crítica (uno de ellos ha escrito un libro contra el expedito santo); la decisión de su nombramiento no fue unánime, de los nueve jueces, dos no coincidieron en la causa pero era ya potestad del Papa continuarla. Súmese a esto el hecho que disfrutan de una condición singular en el Vaticano, son la única prelatura personal del Pontificado, lo que significa que sus miembros se encuentran bajo la autoridad del obispo Opus Dei en Roma (a diferencia de los demás laicos del mundo entero que se encuentran bajo el obispo local), y entenderemos porqué algunos sospechan que existe un trato preferencial hacia el fundador y sus hijos.        El sacerdote católico James Martin, editor de la revista jesuita América, ha escrito un interesante artículo sobre el Opus en los Estados Unidos, para el cual entrevistó a capellanes de distintas universidades americanas, dirigentes, miembros y ex miembros de la organización en cuestión así como a importantes detractores. Muchos de sus “malentendidos” al parecer se refieren a la forma con que éstos trabajan: actúan en secreto, no se identifican al realizar sus labores pastorales en los campus, algunos se hacen “amigos” de las personas que desean atraer pero desaparecen si no les funciona (lo cual me parece manipulador), cuentan con curas que prácticamente fuerzan las confesiones (lo cual va contra el concepto del sacramento), sus miembros sólo pueden leer los libros que se les indica y deben rechazar los libros que se les ordena (lo cual me parece demasiado entrometido), finalmente tienen una marcada tendencia a elegir chicos provenientes de las mejores universidades sobre otros (lo cual me parece elitista)        Martin no descubre ninguna conspiración tipo Dan Brown, quien inventa la existencia de monjes al interior de la obra, o conspiraciones del tipo “conquistaremos al mundo”. Es difícil imaginar a 70,000 personas confabuladas para tal fin sin que algún gobierno u organismo de inteligencia vaya tras ellos, sin embargo, muchos de sus integrantes no cuentan con la estima popular o han servido con honores a gobiernos opresores y violadores de derechos humanos (como el infame espía Robert Hanssen, dos ministros del gobierno de Franco o el cardenal Cipriani). Sin lugar a dudas, para los restantes, el Opus debe ser un camino espiritual y, porqué no, social que satisface sus necesidades religiosas estemos o no de acuerdo con ellas.        Para David J. O’Brien, mencionado en el ensayo y autor del libro “From the Heart of the American Church: Catholic Higher Education and American Culture”, el Opus Dei es admirable por reunir gente idealista en una concertada manera, sin embargo, para él y otros, su visión tan negativa de la cultura americana no les permite entender qué tan profundas son las nociones de libertad e individualismo. En mi opinión, mientras eso no cambie, seguirán apareciendo como los confabuladores número uno a la hora de buscar enemigos de raíces religiosas.]]></content>
		</document>
		<document id="f8d9cd2daf62dfdc498c3ccfa8736af2" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/09/el-nombre-de-la-rosa.html">			<content><![CDATA[        En entrevista concedida a la revista US News, Umberto Eco llega a decir de su novela “El nombre de la rosa” (1980) que "las primeras 50 ó 70 páginas eran difíciles en orden de dar al lector el necesario ejercicio. Tiene que aprender cómo respirar para comenzar a escalar la montaña...". Al leerla, podemos comprobar la validez de esta afirmación: es un texto con un inicio denso por el cual muchos pueden querer desertar del camino a falta de aire; sin embargo, al continuar, la recompensa será el transportarnos a un mundo medieval descrito con profundo detalle gracias al conocimiento erudito de su autor.         El Nombre pretende ser las memorias del monje benedictino Adso de Melk, encontradas en un manuscrito del año 1327, quien en su juventud fungió de amanuense y discípulo del monje franciscano Guillermo de Bakersville, a quien admira por poseer sabiduría y una agudeza mental que será puesta a prueba cuando, en uno de sus viajes al interior de Italia, llegan a una abadía cuyo nombre Adso no desea registrar. Es aquí en donde una serie de crímenes deben ser esclarecidos, los cuales conducen a los secretos guardados en su biblioteca.         Eco nos ubica en una oscura edad media en donde el pensamiento religioso es dominante, la iglesia católica experimenta sucesivos cismas, existen monjes errantes, luchas intestinas entre órdenes monacales así como combates entre papas y emperadores; en medio de ello, cierto volumen perteneciente al Filósofo podría jugar un papel importante en aclarar debates, que lejos de ser bizantinos, llevarían a una revisión de cómo la gente se relaciona con Dios y sus autoridades (Ojo que esto se escribió décadas antes a la aparición de los Dan Browns y compañía)         Esta es una historia de misterio, en donde con poca dificultad podemos imaginar al monje Guillermo como a un Sherlock Holmes del medioevo; encaja en lo que se ha dado en llamar una novela culta pues Eco, prestigioso filósofo y semiólogo que ha ubicado a la mayoría de sus obras en este periodo de tiempo, con prosa elegante retrata hechos históricos y otros seudo históricos en vívidas narraciones, explorando la naturaleza de la época y de las personas que allí se encuentran. A través de sus líneas podemos encontrar infinidad de temas, cuya total enumeración sería muy larga, pero de las que podemos mencionar un discurso sobre la belleza, las riquezas en la historia, la teología de Santo Tomás, los filósofos universales, el amor (el casto monje Adso descubrirá algo muy personal al respecto), la santa inquisición llevada por el personaje Bernardo Gui, la numerología, las hierbas y sus usos (como las usadas por el herbolario del convento), pero sin lugar a duda los grandes y encendidos debates giran en torno a la pobreza de Cristo, o al hecho de que si Este llegó alguna vez a reírse o no.         El autor no puede dejar de tocar dos lugares que son comunes en su obra, los laberintos y los libros (ambos son elementos importantes en El Péndulo de Foucault que escribirá luego), quizá por ello el nombre del personaje de antiguo bibliotecario es, justamente, Jorge llamado así en honor al escritor argentino Borges, con quien comparte tal afinidad.         Estamos ante un libro muy interesante, digno de relecturas y que enriquecerá al lector mientras lo mantiene en suspenso.]]></content>
		</document>
		<document id="1c68cdd09bcd21b8221d16debde94bfc" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/09/el-senor-de-las-moscas.html">			<content><![CDATA["El mundo, aquel mundo comprensible y racional, se escapaba sin sentir."William Golding, El Señor de las Moscas         Como una caótica danza poseída de frenesí pero con breves y pautados remansos; así se nos presenta esta magnífica adaptación teatral de la novela de William Golding que se encuentra este mes en las tablas limeñas y que paso a comentarles.         El Señor de las Moscas (1954) es la primera obra publicada por su autor, que llegaría a ganar el Nóbel de Literatura, trata de un grupo de niños ingleses, la mayoría en sus trece años, que tras sufrir una catástrofe aérea llega a una isla al parecer deshabitada; algunos de ellos se conocían previamente, otros no, pero todos deberán enfrentar una realidad radicalmente nueva: se encuentran fuera de cualquier control adulto. Con la nueva “libertad” presentada en un entorno natural, casi paradisíaco, deberán organizarse y establecer sus propias metas. El liderazgo inicial lo establecerá un chico llamado Ralph, quien será constantemente confrontado por Jack y sus propios seguidores; conforme el tiempo transcurre, ambos guiarán sus propias facciones de manera muy distinta.         El texto emplea muchas alegorías, Ralph representa a la civilización y al orden, mientras que Jack lo peor de la condición humana. Éste y sus acólitos irán degenerándose rumbo a la barbarie, amenazando la vida de los demás sobrevivientes; mientras que el primero aboga por la lógica e incluso una elección democrática del mando, que es simbolizado por una concha marina, que hallan al inicio de la historia y que se empleará para convocar a sesiones o para ceder la palabra en éstas, el segundo forma un grupo de cazadores salvajes sin mayor interés que el seguimiento de sus propios impulsos         La puesta en escena adapta muy de cerca la trama de Golding, durante la hora y media de la entrega, veremos cómo los personajes evolucionan, cada uno hacia su propia vertiente, lo cual se ve también expresado por el deterioro voluntario e involuntario de sus ropas, algunas de las cuales empezaron siendo finos uniformes de escuelas londinenses. Tras un inicio que congrega a todos, el director Paco Solís nos presenta una alternancia de mundos, que irán colisionando hasta el enfrentamiento final entre los numerosos caracteres.         La musicalización fue sumamente oportuna, marcando los contrastes entre las apariciones de Ralph y las de Jack. La escenografía, sumamente efectiva, con una construcción especial de fierros que servía de avatar de árboles, una montaña o un refugio según se montase; sobre ella se desarrollaron ágiles movimientos y la impresionante caída de uno de los principales personajes.         Si bien la duración del evento pudo parecer un tanto extendida, el ritmo fue ágil y las transiciones entre escenas muy bien logradas, el elenco de jóvenes actores se mantuvo en todo momento en sus roles y se desenvolvió de acuerdo a ellos, entregando fuerza y rudeza en los momentos en que la acción así lo requería; así mismo, los desplazamientos fueron fluidos e impecables. (Curiosamente, a mi lado se sentó una señorita especialista en casting, según me dijo, que tomaba nota de cada uno de ellos).         No dudo que el espectador que acuda a verlos, se llevará un muy buen recuerdo.Para los interesados, les alcanzo los datos del evento:Funciones: Jueves a Domingo a las 8pmLugar: Teatro Julieta, Pasaje Porta 132 - Miraflores (a una cuadra del parque Kennedy)Precio: S/. 25 general y S/. 15 estudiantesLa dirección en facebook de la obra de teatro es ésta.Si deseas descargar el libro (antes de comprarlo), puedes hacerlo aquí-----------------PS: Lamentablemente, la función empezó con varios minutos de retraso, la hora de la primera llamada fue muy posterior a las 8pm. Los que elijan sentarse en la primera fila, tomar nota que mucha acción física se desarrolla muy cerca de estos lugares.]]></content>
		</document>
		<document id="dc67465b5c47ba78cdbed362c36a1a90" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/09/libro-comentado-justo-por-pecadores.html">			<content><![CDATA[         Acabo de terminar de leer esta breve novela del escritor colombiano Fernando Quiroz, la cual pueden encontrar en todos los supermercados; a pesar de que su portada señala que es finalista del Premio Iberoamericano de Narrativa Planeta-Casamerica 2008, el producto, en mi opinión, no merece tal distinción.         La historia gira en torno a Vicente, un miembro del Opus Dei, que en un momento de crisis vocacional, decide dejar la casa de la congregación en la que vive junto a sus hermanos en la fe. Huye silenciosamente durante la noche, pero antes de hacerlo, hurga en la oficina del superior información sobre sí mismo, encontrando en el proceso una carta de su padre moribundo (que le había sido ocultada), notas sobre la medicina que le dan (con el objetivo de subyugar su voluntad) y una lista de posibles personas a reclutar para la Obra (todas pertenecientes a la élite de la sociedad).         Tras su exitoso “escape”, el protagonista buscará a un amigo cercano que había seguido el mismo camino de fugitivo años atrás, quien le ayudará a reinsertarse inicialmente en el Nuevo Mundo, antes de encaminarlo rumbo a la casa de su padre. Lo que a continuación se nos presenta, es una historia de reencuentro padre-hijo distanciados por el tiempo y visiones distintas del mundo, el descubrimiento de Vicente que las mujeres no son sinónimo de pecado y una que otra escaramuza con los malvados de la película (ya saben a quienes me refiero), que intentarán primero hacerlo regresar y luego devolver los documentos.        El Opus Dei de Quiroz está formado casi en su totalidad por gente maligna o por víctimas cuyos cerebros han sido lavados, los curas de la institución son pedófilos o clientes habituales de prostíbulos y su personaje principal no hace más que renegar de todo lo aprendido y hecho cada segundo al interior de sus filas, mientras todo lo que existe fuera de éstas, parece ser bueno y conveniente,         La lectura es ligera y ágil, siendo ésta su mayor virtud; se puede terminar de corrido o en dos sentadas sin mayor esfuerzo, sin embargo, nos encontramos ante una trama completamente predecible y sin mayores virajes, una narración llena de clichés, en la que los malos son terriblemente malos y el pobre Vicente, víctima de todos y cada uno, y recién puede descubrir lo que es la vida, de la mano de la primera mujer que encuentra, justamente una increíblemente bella y comprensiva mujer de ojos azules (¿abundan en Colombia?).         En suma, estamos ante un texto absolutamente prescindible y que bajo el término de ficción, hace uso y abuso de las habituales acusaciones dirigidas a la asociación villana Católica más popular de los últimos tiempos.-------------------------PS: Para quienes pueden pensar que mi comentario puede tener un sesgo a favor del Opus Dei, les adelanto que la próxima entrada tratará de la famosa prelatura personal del Papa (única en tener tal favoritismo).]]></content>
		</document>
		<document id="fce7cf76a9f92245a78f0097a170dce7" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/10/algunas-fotos-curiosas-parte-1.html">			<content><![CDATA[A mitad de viaje, me gustaría compartirles algunas fotos que me parecen algo curiosas y que no han entrado en ningún post.Estacionamiento a la italianaDe las ciudades que he podido visitar, las italianas resaltan por su manera de conducir y cuadrar. Esta foto es de Roma:Hablando de carros, el pequeñísimo Smart (abajo) es bastante común en esta ciudad (creo que a éste también terminaron cuadrandolo en cualquier sitio):Señales exigiendo decoroEn varias iglesias, se pide al visitante un mínimo de reverencia al entrar al templo, para poder indicarlo existen carteles, como el siguiente que se encuentra en la Plaza San Pedro. He sido testigo de cómo a ciertos turistas no se les ha permitido entrar en polo sin mangas, por ejemplo.Carrito heladeroEn algunas zonas de Roma, alrededor de los monumentos, es común encontrar estos lindos carritos que ofrecen a los peatones bebidas, helados, panecillos. El diseño colorido y sus dibujos hablan por sí solos.Área peatonal pero NOLa inscripción en italiano dice “Área peatonal”, sin embargo el peatón aparece vetado en el dibujo. Eso me pareció curioso, hasta que vi otros carteles en los cuales el muñequito azul figura sin línea que lo atraviese.Algunas otros señales¿Cómo explicar a turistas de tan distintas culturas lo que se puede o no hacer? Aquí algunos ejemplos:No pisar el césped (Castillo de Praga)¿No bailar? (Praga)No Perros (Praga)No pisar césped, no perros, no skate, no pistolas, no fumar, no bicicleta (Senado de Praga)CartelesCreo que puede ser bueno tomar fotografías a carteles y grafitis porque nos brindan más información de la sociedad (hartas propagandas, escuelas, obras de teatro). Aquí dos de los varios que me llamaron la atención:a) Una propaganda de una escuela que da clases de música que hace burla del popular juego Guitar Hero con el mensaje “Y ahora deja de jugar” (Roma)b) Entiendo que quieran que uno asista el museo del comunismo, pero, ¿deben poner al pobre Lenin sin camisa para animar a los visitantes? (Praga)]]></content>
		</document>
		<document id="5300b6e33bc4458158580dfc06b811" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/10/anotaciones-desde-berlin.html">			<content><![CDATA[Al llegar a la estación de tren de Berlín, el visitante es recibido por un moderno y gran edificio de cristal y vidrio, de cuatro pisos de alto, en donde encontramos una multitud de locales (panaderías, cafés, tiendas de ropa, revistas) y servicios; es clara la diferencia con sus equivalentes de otras ciudades importantes (Milán, Roma, Amsterdam, Praga, Viena,…), aquí hacen honor al hecho de que los alemanes son la tercera economía más grande del mundo.Dado que la ciudad entera fue prácticamente arrasada durante la Segunda Guerra Mundial, por los bombardeos aliados, lo que encontramos es una ciudad nueva, llena de edificios y calles contemporáneas, así como abundantes parques y áreas verdes; súmese a esto el hecho de que sus ciudadanos son sumamente ordenados y limpios y tendremos un lugar muy agradable.Berlín lleva consigo un pasado muy complejo y marcado, que incluye la barbarie nazi y el de ser un frente de batalla entre oriente y occidente durante la guerra fría, todo lo cual se ve reflejado en sus calles, en donde los memoriales, monumentos y reconocimientos están esparcidos en el horizonte. Por ejemplo, no muy lejos de la estación de llegada, encontramos el Memorial a los judíos muertos en el holocausto, el cual consiste en 2711 bloques rectangulares:A pocos metros de éste, hallamos el memorial a los homosexuales perseguidos y asesinados durante la era de Hitler. Al observar por la pequeña ventana del mismo, se puede ver un video de dos hombres besándose (el lesbianismo no fue tan acosado y sancionado):Cerca, encontramos la Postdamer Platz, con un pedazo de aquella muralla que dividía la ciudad en dos y de la cual queda muy poco hoy en día:Sin embargo, no todo se relaciona con necesarios mea culpas sino que el turista puede también encontrar lugares famosos como la puerta de Brandemburgo cuyo acceso paso central estaba cerrado al pueblo hasta la primera guerra mundial; hoy en día se puede ver en ella "parches "y arreglos que ocultan los daños que sufrio durante ambas guerras mundiales. Aquí una foto nocturna que pude tomarle:El parlamento, incendiado en los inicios de la dictadura nazi, es hoy un edificio reconstruido y de libre acceso (previo detector de metales) en donde el nuevo siglo parece ser representado mediante una impresionante cúpula que se encuentra en el piso superior:Como toda ciudad importante, cuenta con iglesias antiguas, como la del Domo (en la fotografía, también puede verse a la derecha la estación de televisión de la Alexander Platz), allí supuestos refugiados serbios piden dinero en todos los idiomas posibles.No podían faltar toda clase de museos y exhibiciones: ya sea de la guerra fría (Checkpoint Charlie), la policía secreta, el pasado nazi (como la muestra "Topografía del terror", la historia de los Kaisers o los de arte, por ejemplo, cuentan con una muestra permanente de Dalí en donde uno puede constatar que el hombre estaba genialmente loco.La gente es sumamente amable y siempre dispuesta a ayudar; todos parecen coexistir en paz entre un presente desarrollado y un pasado lleno de cicatrices que las calles no dejan de señalar.PS: Cabe resaltar que a apenas una hora en metro se llega a Potsdam, una linda ciudad llena de jardines, campos y palacios de la cual espero postear próximamente.]]></content>
		</document>
		<document id="7204153347d85c7e24b73aca38cfc8e7" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/10/anotaciones-desde-florencia.html">			<content><![CDATA[      Difícil describir esta ciudad con palabras y hacerle justicia; con casi dos mil años de historia, que incluyen haber sido el centro del renacimiento italiano, vive orgullosa de su pasado el cual esta presente prácticamente en cada cuadra que uno camina. Sería imposible en una sola entrada cubrir todo lo visto, pero espero poder dar un alcance de este fabuloso lugar.      Es una ciudad pequeña, que no llega a tener 400 mil habitantes, ubicada en la mitad superior de la bota italiana, con un impresionante número de turistas en sus calles, miles de esculturas y pinturas ubicadas no sólo en los museos, sino al aire libre y por supuesto en sus Iglesias y Conventos que por aquí abundan.      La gente de Firenze, como llaman aquí a Florencia, es aún más amable que en Roma y parecen darle a uno la bienvenida constantemente; los precios también son más asequibles que los de la capital ubicada a cuatro horas en tren.      Muchísimas de sus maravillosas construcciones datan del siglo XIII, con lo cual le hace uno a “sentir” como “moderno” cualquier edificio proveniente del siglo XVI y XVII. En definitiva, los arquitectos de la época hacían las cosas para durar, y no eran pequeñas sus obras.      Apenas saliendo de la Stazione Centrale (estación del tren) uno puede ver la iglesia S. Maria Novella, la primera monástica de Firenze, construida en 1246 pero a la cual unos doscientos años después se le agregó una hermosa fachada de mármol blanco y verde, de diseño elegante y que sorprende por ser peculiar (al menos, no había visto ninguna parecida antes). Como es de suponer, en su interior, podemos encontrar pinturas de la época con motivos religiosos. En realidad, una importante parte del arte aquí tiene esta inspiración, uno puede encontrar sucesivas versiones de los mismos pasajes bíblicos una y otra vez, como la Anunciación, el bautismo de Jesús o “María y el Niño” (La Madonna e il Bambino) por diversos autores.      No muy lejos de Maria Novella, se encuentra el que es quizá el más conocido punto de referencia en el horizonte florentino, Il Duomo (La Cúpula). Construida en 14 años por Brunelleschi, quién empezó en 1420, tiene gigantescas dimensiones (según mi libro del lugar: 45 metros de diámetro y 114 metros de altura) lo cual la hace visible desde muchísimos puntos (¡esto es de gran ayuda si uno se pierde!). Por si fuera poco, para seguir alimentando el asombro, a su lado se encuentra el alto campanario de Giotto y la Catedral cuya fachada se encuentra adornada por un ejército de estatuas. Realmente impresionante, pareciese que uno nunca termina de ver todos los detalles de ésta.Santa Maria NovellaLa Cúpula al centro y el Campanario de Giotto al lado izquierdo de la foto      Siempre en el mismo lado del río, a poca distancia de allí, en la Plaza de la Señoría, se encuentra un museo abierto, con varias esculturas renacentistas (incluyen una réplica del David) al alcance del público y a unos metros continúa el pasaje de los Uffizi en el cual encontramos a numerosos artistas quienes, mismo parque Kennedy, te retratan o te venden sus acuarelas (la más pequeña a 4 euros); como si fuera poco, algunos artistas tocan la flauta, el violín u otros hacen estatuas vivas con motivos medievales ya sea de noche o de día.      Con respecto a los museos, el David se encuentra en La Academia de las Bellas Artes, y si bien está prohibido tomar fotos, como muchos rompían la regla, no puede evitar hacer lo mismo:El David, de Miguel Angel      Es impresionante esta obra, Miguel Ángel favoreció la belleza sobre todo, creando a un hombre perfecto, que sostiene la honda y la piedra con seguridad y serenidad. Mientras lo miraba, me preguntaba ¿Cómo es que lo sacó del mármol?, ¿lo soñó mil veces como el personaje de Borges en el cuento de ruinas circulares?, ¿siempre existió David en esta cantera esperándolo? Se puede ver el esfuerzo que hace el pastor que derrotó al Goliat, en las venas de la mano que sostiene la piedra. Increíble. ¡Ah!, para suerte del visitante, el museo incluía una exposición fotográfica en blanco y negro, basada en desnudos, que parecían acompañar el motivo del David, también sin vestiduras.      Otro museo, Degli Ufizzi, me ocasionó un Overflow de información. Tantas obras y piezas de arte saturaron mi capacidad de apreciar todo lo visto, por lo que en muchos casos anoté los nombres para buscarlos luego; sin lugar a dudas uno de los trabajos más bellos y famosos allí presentes es el Nacimiento de Venus de Boticelli.      Desconozco si existe un censo de Firenze que incluya no sólo a sus habitantes sino a cada pieza de arte que vive en ella (parecen miles y miles y miles), uno se siente rodeado por cultura y belleza por lo que es imposible caminar por ella sin respirar parte de esto. Sin lugar a dudas, es un lugar para regresar, inabarcable en una jornada de sólo días. PS: Estoy empezando a creer que los conductores italianos fueron quienes inventaron esto de la Licencia del 007 para matar, manejan por las pequeñas y empedradas calles como si todos fueran alguna promesa de la Fórmula 1.]]></content>
		</document>
		<document id="d7e8d67177fa10981060ec1cbb3b30b8" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/10/anotaciones-desde-pisa.html">			<content><![CDATA[       A una hora y quince minutos en tren de Firenze, encontramos Pisa, lugar archiconocido por aquella torre inclinada que a tantos visitantes convoca, y a la que Superman osó enderezar en una de sus películas, arruinándoles temporalmente el negocio a los lugareños que viven de su fama.       Tras visitar a la bella Firenze, esta ciudad queda como una hermana menor con menos cosas que mostrar. Sin embargo, los pocos con los que cuenta, tienen su propia belleza arquitectónica. Tan sólo en la Plaza de los Milagros hallamos una gran Catedral, el Baptisterio (en donde la gente era bautizada antes de que puedan ingresar al templo) y el Campanario (más conocido como la torre de Pisa, justamente); la mayor parte del arte se encuentra al interior de las pocas iglesias. Parece un lugar tranquilo para que los italianos que viven cerca de allí se queden a descansar un fin de semana, pero no un sitio para visitar más allá de un día, o mejor aún, unas horas.       La torre en sí misma es impresionante, por su altura, masa, diseño…e ¡inclinación a prueba de la fuerza de la gravedad!. Sorprende también que hayan podido reforzarla lo suficiente como para que los turistas puedan subir a ella para escalar los largos metros que separan la pequeña puerta de acceso de su cima (y paguen la escandalosa cifra que cuesta hacerlo). La subida es por un corredor estrecho, en donde uno de sus lados es una pared que da al exterior, con periódicas ventanas en las cuales uno puede descansar; la visita dura un total de unos 20 minutos, y desde la cumbre se puede acceder a todo el horizonte que rodea la obra desde la cual, se dice, Galileo Galilei realizaba sus experimentos.A continuación, algunas fotografías que pude tomar.Típica calle de Pisa, estrecha, empedrada, con casas antiguas y toda clase de comercios; la población parece provenir de distintos lugares pero no con tanta variedad como en Firenze. Los turistas también están presentes, pero no con tanta densidad.El río Arno, corta a la ciudad y da origen a varios puentes antiguos que la cruzan.La famosa torre con la catedral detrás. Se requiere de un buen físico para llegar a la cumbre sin hacer paradas.El Baptisterio, las personas quedan empequecidas a su lado.Prossima fermata, Viena. (Próxima parada, Viena)]]></content>
		</document>
		<document id="753ed59c3d437f971aea3a526e0d45bd" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/10/anotaciones-desde-praga.html">			<content><![CDATA[       Tras cuatro horas y media en tren desde Viena, se llega a Praga. Si bien la primera impresión de la terminal no fue muy halagüeña (grafitis en las paredes, una lengua totalmente desconocida y una moneda distinta al euro), con poco más de un millón de habitantes, ésta es una ciudad muy bonita que amerita al menos dos días para conocer sus principales lugares.       El clima fue por momentos bastante frío, por primera vez recordé el que experimenté en Amsterdam dos años atrás, en el cual al sólo quitarme los guantes me dolía la mano con el viento que se llevaba todo el calor; pero por otros ratos, salía el sol y me bastaba con la chompa delgada que llevaba puesta. Así mismo, llovía por ratos y algunos paraguas se deformaban por el aire.       El recorrido por la ciudad puede realizarse por medio del metro o tranvía, como en las demás capitales europeas, basta con comprar un ticket para todo el día, y uno cuenta con plena libertad de movimiento en ambos tipos de transportes, el control que le dan al uso del boleto es casi inexistente, en esta parte del mundo parecen confiar en la gente.       De los varios sitios visitados, aprovecho en comentarles algunos (espero luego poder ampliar el post, por motivo de tiempo coloco unos cuantos):• El puente Charles, una construcción que inició en 1357 y terminó en 1402, a ambos extremos del mismo encontramos dos torres, y su recorrido se ve franqueado a ambos lados por estatuas con representaciones cristianas del siglo XVIII. Aquí encontramos puestos de artistas que venden acuarelas y dibujos a carboncillo con temas del puente, la ciudad o estrellas de Hollywood o la música (Stallone, Seagal, Jolie y hasta Mark Anthony). La vista es muy bonita y desde allí tome la siguiente foto del río Moldava (se pueden contratar paseos en bote, que duran unos 50 minutos)• Castillo de Praga, realmente impresionante, fundado en el siglo IX incluye los llamados “Jardines del paraíso” y la catedral de St. Vitus a la cual se puede acceder gratuitamente (a diferencia de lo que ocurre con la mayoría de los templos famosos de la Toscana) y en donde el interior es iluminado por bellísimos vitrales.La siguiente foto del horizonte, la pude tomar desde uno de los miradores del castillo:       También se puede ver el Reloj Astronómico (de principios del siglo XV, en donde representaciones de los doce apóstoles aparecen cada cuatro horas), la Catedral, la Torre Powder.       En las calles, llama la atención un tipo de artesanía propia de aquí, las marionetas checas, son trabajadísimas obras hechas en madera, y que pueden costar más de 300 euros; con infinito detalle muestran personajes del lugar u otros contemporáneos como Harry Potter o el presidente Barack Obama. Impresionantes.      Me alegra de haber conocido un poco más de Praga, la cual hasta hace unos días únicamente asociaba con el escritor Kafka, la magnífica película Amadeus (allí filmada) y con algunas escenas de la saga de Jason Bourne; realmente es un lugar muy bonito, económico (en comparación al resto de países), acogedor (a pesar del clima) e incluso más bonita que Viena (en mi humilde opinión).Siguiente parada, Berlín.]]></content>
		</document>
		<document id="9edec70dfaa1c0739dbe81969ce0c461" url="http://galbatrino.blogspot.com/2009/10/anotaciones-desde-vienah.html">			<content><![CDATA[      Partiendo de Firenze y tras once horas en tren nocturno, se llega a Viena, la capital de Austria y el estado más influyente de la república, desde el punto de vista de población, poder político y economía. Aquí la gente es amable, pero no demasiado. Los carteles y señales figuran en alemán y no siempre es fácil comunicarse con alguien en inglés, menos en español y menos aún en italiano.      Breve paréntesis: ¿Cómo un país tan pequeño, hoy con apenas 8 millones de habitantes, pudo dar tantos renombrados personajes al resto del mundo? Se me viene a la mente los nombres de físicos como Schrodinger (el del “gato de Shrodinger”) y Pauli en el mundo de la mecánica quántica o Doppler (el del efecto de las fuentes de ondas en movimiento que lleva su nombre). En el mundo de la música clásica tenemos a Mozart y Strauss aunque aquí también Beethoven pasó buena parte de su vida. En el de la sicología y siquiatría a Sigmund Freud y Viktor Frankl (cuyo libro “El hombre en busca de sentido”, acabo de recordar, aún tengo que devolver a quien me lo prestó…). No dudo que se debe a que son un pueblo con altísimo grado de educación.      Retornando la entrada…: Dado que la estadía sería breve, la mejor forma de recorrer la pequeña ciudad fue mediante un bus turístico (equivalente al Mirabus de Lima) que lleva al visitante a 15 puntos representativos de la ciudad (Catedrales, Iglesias, Museos,…)      Me impresionó la importancia que le dan a la música, ópera y al teatro; se refieren a si mismos como la capital de la música clásica, y deben de serlo, porque sus temporadas cubren los meses de setiembre a junio y si tras eso el silencio pareciese largo, llenan los teatros con música contemporánea los demás meses del año (a propósito, el fin de año la pasan con espectáculos musicales). Incluso hay una sala de patinaje con una pantalla grande en la cual proyectan los conciertos en vivo mientras patinan; me pregunto, como se verían a los patinadores danzando el Danubio Azul, un vals proveniente de estas tierras (cuna del Vals) y que lleva tal nombre por el río que atraviesa la ciudad y que uno puede apreciar con facilidad desde sus numerosos puentes.Justamente el recorrido había iniciado en la Casa de la Opera (Staatsoper), en cuyo frontis uno puede ver a personajes vestidos de compositores clásicos, ofreciendo tickets a buenos precios (para la economía europea, al menos)A continuación, algunas fotos que pude tomar.Palacio BelvedereAl tener una historia marcadamente imperial (recordemos al imperio Astro-Hungaro), cuentan con palacios como el Belvedere y el Schönbrunn (en donde vivió Napoleón al ocupar Austria y en donde según se dice, buscó al loro del emperador, pues había sido el último ser vivo en haber tenido contacto con él…)Calle típica vienesaAún se usa el caballo como vehículo de transporte."Café de Freud"Con más de 125 años de antigüedad, en este local se reunía Sigmund Freud con sus amigos a conversar sus teorías. Hoy es lugar de encuentro de escritores contemporáneos.Próxima parada, Praga.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>