<author id="f62d57e34520f386e8ff1dd9d6a12048" url="antiguasrecetasperuanas.blogspot.com" feed="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="1e9e6b804e4b5fd1eb34b99867013e39" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/01/lomo-saltado.html">			<content><![CDATA[LAS RECETAS DE ANTAÑO >> LOMO SALTADO750 GRS DE CARNE DE LOMO DE RES (Tambien se puede usar Cuadril, Bola de lomo o Huachalomo). La carne de bisteck de tapa o de guiso NO ES APROPIADA PARA ESTE PLATO.2 cebollas rojas medianas peladas, cortadas en julianas gruesas 3 ajíes amarillo fresco cortados en tiras delgadas3 tomates pelados y sin piel, cortados en 84 cucharadas de perejil picadoEl jugo de un limónChorritos de nuestro PREPARADO SECRETO ARP para saltados SalPimienta1/2 kg. de papas amarillas fritas y crocantes.Lo importante es tener todos los ingredientes a temperatura ambiente y previamente cortados y ordenados en recipientes. El saltado es una técnica de preparación muy rápida. Si no se cuenta con un wok y fuego de alta presión, lo mejor será poner dos sartenes en nuestra cocina convencional. Una para flambear el lomo y otra para los vegetales. Salpimentar la carne. Poner la sarten sin aceite a que caliente mucho, enseguida agregar aceite, flambear el lomo y reservar. De inmediato hacer la misma operación con las cebollas, aji y tomate, en ese orden; Agregar el lomo flambeado, 3 ó 4 chorros generosos de nuestro Preparado Secreto ARP. Retirar del fuego y agregar perejil picado, limón y corregir sal. Agregar papas fritas y servir acompañado de un buen arroz con choclitos y su chicha morada.]]></content>
		</document>
		<document id="51322a7190653c43860b2aa4bf621af8" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/01/tallarin-saltado-criollo.html">			<content><![CDATA[LAS RECETAS DE ANTAÑO >> TALLARIN SALTADO CRIOLLO750 GRS DE CARNE DE LOMO DE RES (Tambien se puede usar Cuadril, Bola de lomo o Huachalomo). La carne de bisteck de tapa o de guiso NO ES APROPIADA PARA ESTE PLATO. 2 cebollas rojas medianas peladas, cortadas en julianas gruesas  3 ajíes amarillo fresco cortados en tiras delgadas  3 tomates pelados y sin piel, cortados en 8 4 cucharadas de perejil picado  Chorritos de nuestro PREPARADO SECRETO ARP para saltados1/2 cucharadita de chuño inglés disuelta en 1/2 taza de Fondo de Carne frio1/2 kg de tallarines sancochados y escurridosSal y PimientaLo importante es tener todos los ingredientes a temperatura ambiente y previamente cortados y ordenados en recipientes. El saltado es una técnica de preparación muy rápida. Si no se cuenta con un wok y fuego de alta presión, lo mejor será poner dos sartenes en nuestra cocina convencional. Una para flambear el lomo y otra para los vegetales. Salpimentar la carne. Poner la sarten sin aceite a que caliente mucho, enseguida agregar aceite, flambear el lomo y reservar. De inmediato hacer la misma operación con las cebollas, aji y tomate, en ese orden; Agregar el lomo flambeado, el tallarin, 3 ó 4 chorros generosos de nuestro Preparado Secreto ARP y el fondo de carne con el chuño disuelto. Retirar del fuego y agregar perejil y corregir sal. Son en realidad los mismos ingredientes y procedimiento del LOMO SALTADO, reemplacen la papa frita por 1/2 kg. de fideo tallarin sancochado, escurrir bien y agregar mas chorritos del preparado secreto para saltados.]]></content>
		</document>
		<document id="12c10269791737a5b90dd3a0394ddd4d" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/04/asado-de-papas.html">			<content><![CDATA[ASADO DE PAPAS >> Receta de mi bisabuela "La Mamina". Es uno de esos sopones contundentes de los que con un sólo plato quedas pleno. Veamos para unas 4 a 6 personas:Un pedazo de asado redondo (llamado tambien pejerrey o peceto) de aproximadamente 750 grs1 cebolla roja mediana picada menudita2 tomates grandes pelados y sin pepas1/2 taza de pasta de tomate (no tuco, no pomarola)5 dientes de ajo chancadosSal y pimienta, una hojita de laurel1 kilo y medio de papa amarilla pelada y cortadas en cuartosPREPARACION: Condimentar con el ajo, sal y pimienta el asado untando en pequeñas incisiones con el cuchillo. En una cacerola sellar la carne a fuego fuerte por todos lados; bajar a fuego medio y agregar los tomates y la cebolla picada. Cuando ésta ultima esté dorada agregar la pasta de tomate con 2 tazas de agua. Cocinar a fuego medio por 45 minutos, luego de lo cual se debe agregar 1 litro y medio de agua hirviendo con el laurel. Cocinar por 15 minutos más a fuego alto y agregar las papas amarillas. En 10 minutos más de hervor apagar y dejar reposar 15 minutos. Servir con el asado en trozos. Se puede acompañar con trozos de pan frito y espolvorear con queso parmesano. Gracias Mamina.]]></content>
		</document>
		<document id="47bace7f1ca8fe14201a236e829bceee" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/04/cangrejos-reventados.html">			<content><![CDATA[LAS RECETAS DE ANTAÑO >> CANGREJOS REVENTADOS:6 cangrejos grandes3 tazas de cebolla cortada en cuadritos2 cdas de pasta de aji mirasol ARP2 aji escabeche cortado en cuadraditos1 tomate pelado y sin pepas en cuadritos3 rebanadas de pnde molde blanco sin corteza remojadas en caldo de pescado1 cucharada de ajo pícado1/3 de taza de aceite12 huevos1 taza de fondo de ´pescado1 taza de chicha de jora200 grs. de yuyo verde fresco y picadoCulantro y perejil picadoSal, pimienta al gustoPREPARACION:Lavar los cangrejos, quitarle todos los restos adheridos a su caparazon y chancar las tenazas con una piedra o mazo de madera.En una olla grande freir en el aceite el ajo y pasta de mirasol ARP, el tomate, agregar la cebolla y el aji escabeche picado.Una vez la cebolla se ponga transparente, agregar los cangrejos y dejar por unos minutos, agregar los huevos, chicha de jora y el culantro; mezclar todo y sazonar con sal y pimienta al gusto.Agregarle el fondo de pescado y la miga de pan para darle consistencia cremosa.Para finalizar agregar a la olla el yuyo bien lavado y mezclar todo. Servir caliente y acompañar con yucas cocidas, o con papas sancochadas en rodajas]]></content>
		</document>
		<document id="fdfa571b80faf1387d2186f6abebd23e" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/04/cocktail-de-camarones.html">			<content><![CDATA[COCKTAIL DE CAMARONES o PALTA RELLENA CON CAMARORESReceta basica: Para una copa personal o media palta 6 colitas de camarones limpios y pasados apenas 1 minuto por agua y enfriados, picar 4 colitas y sazonar con el jugo de 1/2 limón, sal, pimienta blanca y 4 gotas de salsa inglesa; reservar. 2 cucharadas de Salsa Golf, 1 hoja de lechuga, 5 rebanadas de palta. Acomodar la hoja de lechuga y la palta en el fondo, luegoel camaron picado, golf y adornar con las 2 colitas restantes. Decorar con una ramita de perejilVariaciones e incrementos: choclos y habas cocidas o papitas nativas en dados, arverjitas... den rienda suelta a la imaginación pero sugiero no mezclar mas de 2 vegetales con el camaron para que éste no pierda protagonismo. Tambien podrian empanizar con harina de maiz y freirlos con mantequilla antes de armar la copa.]]></content>
		</document>
		<document id="24cf14a3e8679554e2ba83009aeef848" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/04/palta-rellena-con-camarones.html">			<content><![CDATA[PALTA RELLENA CON CAMARONES, 6 camarones limpios y blanqueados en agua caliente, Jugo de 1 limón, 2 cucharadas de papa blanca en cubos de 1 cm, mayonesa, 1 cucharadas de fondo de pescado frio, 2 cucharadas de mayonesa, sal y pimienta y lechuga y perejil para adornar. Salpimentar los camarones con el limón y escurrir. Mezclar fondo de pescado con la papa cocida e incorporar mayonesa. Acomodar los camarones y rellenar luego con la papa y mayonesa]]></content>
		</document>
		<document id="8937c9854b258653d9e09d0157df8beb" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/05/cazuela.html">			<content><![CDATA[SERIE DE SOPAS >> CAZUELA DE CORDERO1kg. pulpa de carne de cordero en trozos2 litros de agua1 taza de zapallo rallado2 tazas de vainitas picadas finamente8 rebanadas de choclo1 taza de zanahoria picada3 tallos de apio picado1 taza de arvejitas peladas1 taza de col picada6 papas huayro peladas y en cuartos1/2 taza de arroz molido con rodillo01 taza de habas frescas peladas1/2 taza de poro en cuadritos1/2 taza de nabo en cuadritos1 cucharada de ají panca2 cucharaditas de ajo molido1 cucharadita. orégano3 cucharadas de aceite Preparación:Freir en una olla el cordero en trozos, dorar los ajos , aji panca y orégano, agregar la sal, el arroz y el zapallo con el agua. Cuando reviente el arroz, unir las verduras. Corregir sal. Hervir por 20 minutos más. Servir caliente.   ]]></content>
		</document>
		<document id="1a67482890c200134a7cb9233beadf1e" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/05/estofado-de-res.html">			<content><![CDATA[LAS RECETAS DE ANTAÑO >> ESTOFADO DE RES1 kg de carne de guiso sin grasa (ternera) en cubos de 4cm1 1/2 kg de papa blanca pelada y en cubos de 4 por 4 cm.1/4 kg de arverjitas sancochadas2 hojas de laurel4 zanahorias peladas y en rodajas o cuadritos2 tomates pelados, sin pepas y picados en cuadritos1/2  pimiento cortado en cuadritos3 cucharadas de pasta de tomate1/2 poro picado finito1 cebolla mediana picada3 dientes de ajo picaditos1 vaso de vino tinto1/3 taza de aceite2 tazas de fondo de carne1 aji escabeche tostado al fuego PREPARACION:Salpimentar la carne y rehogarla junto con los ajos, laurel, tomate picado y el pimiento. Agregar la cebolla, el poro, las zanahorias. Cocinar a fuego lento hasta que estén medio hechos.Vierte el vino tinto y agrega las papas. Remueve, y cubre con el fondo (caldo) de carne. Aumentar el fuego, añadiendo la pasta de tomate. Introducir el aji escabeche tostado. Dejar cocer hasta que las papas estén un poco deshechas y añadir las arverjitas cocidas. Reposar unos 15 minutos antes de servir con arroz graneado.]]></content>
		</document>
		<document id="b23cc1c17ee674ef6e32db0fc2a1f63a" url="http://antiguasrecetasperuanas.blogspot.com/2010/05/menestron.html">			<content><![CDATA[MENESTRON: Los italianos son una comunidad muy importante de migrantes en nuestro Perú y como tal incorporaron muchos platos de la Bella Italia a nuestra comida, enriqueciendose con los maravillosos frutos de nuestra tierra. Este es el caso del MINESTRONE que con el paso del tiempo ahora es nuestro criollo MENESTRON. Disfutenlo:1kg de punta de pecho o asado de tira de res2 tazas de loche (zapallo peruano) rallado1 zapallito italiano cortado en cuadritos150 grs de pallares300 grs de frejoles verdes1kg de yuca3 choclos tiernos3 zanahorias cortadas en cuadritos1/2 nabo cortado en cuadritos1 cebolla roja en cuadritos1/2 poro picadito2 tallos de apio picaditos1 hoja de col picadita2 tajadas de queso edam o gouda1/2 litro de PESTO (1 atado de hojas de albahaca, 4 dientes de ajo, 1/2 taza de aceite de oliva, 6 nueces peladas, 1/4 kg de hojas de espinaca, 300 grs. de queso fresco, 1/2 taza de leche evaporada, 1cucharadita de sal, todo licuado)300 grs de parmesano rallado200 grs de pasta Macarrón o Tubo gruesoPREPARACION:Hervir la carne en 4 litros de agua y 2 cucharadas de sal. Cuando haya reducido a 3 litros aprovechar para hervir los choclos, la yuca, retirarlos con las carnes al estar cocidos. Incorporar a fuego fuerte las verduras picadas. Cuando la zanahoria esté cocida, incorporar el pesto y hervir por 15 minutos. Aqui viene mi secreto de agregar las tajadas de queso. Ahora solo sancochar la pasta e incorporar con las carnes y yuca en trozos. Servir espolvoreando con queso parmesano]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>