<author id="f687daf17b5b9601058555325d0665c5" url="existencia.openstyles.net" feed="http://www.blogger.com/feeds/25164094/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c95c172a247a26713f4369ad72775975" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-alma.html">			<content><![CDATA[Conocemos de que el espíritu se compone de razón y voluntad, por tanto el alma se compone de esos entes. En mi primer libro “El Misterio de la Existencia”, explico sobre el premún que es un ente que existe con el alma y el mundo, es o fue presente; por ejemplo se mira una casa verde y se piensa en esa casa en su color, en su forma, luego es existencia que vivimos en ese momento, presente, consciente pasa al subconsciente, esa existencia es el premún, o si se piensa que un tal hizo un acto de heroísmo, digamos, eso también es un premún porque existió igual que la casa verde. En el subconsciente existen “infinidad” de premunes, y en el sueño, el orden de ellos según lo consciente, la ubicación, la conformación, en el sueño se desordenan, se mezclan, así por ejemplo existe en el sueño un hombre mezcla de dos amigos.Si no existiera la inmortalidad del alma, sería como todo existe y aún muere todo: la existencia, muere uno muere el alma, ya nada existe, muere también la existencia. Este concepto es pues según USASE (Una sola alma existe), todas las demás almas no existen sino son sólo manifestación: “Nadie sabe que el ser que percibimos es ser, máquina o visión, sólo sabemos que el ser que somos es ser”, entonces la existencia sería como un sueño: en el sueño existen seres con quienes tratamos pero no existen realmente. En el tratado sobre La Vida manifiesto: todo tiende a existir, es una constante tendencia, por tanto una constante voluntad, perenne voluntad, es la Existencia, y esto no puede existir; nosotros existimos y según USAE nunca pues moriremos, somos la existencia, sólo cambiamos de mundo: en los sueños, en la muerte. Si no habría inmortalidad, simplemente no habría existencia. Cuando una persona está anestesiada, por ejemplo, durante dos horas, no vive, no existe, pero respecto la relatividad del tiempo siempre existe como vimos en El Tiempo. El alma es pues inmortal.]]></content>
		</document>
		<document id="c1c6906385b429fd604b0b4035fa7d61" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-caracter.html">			<content><![CDATA[Existen varios caracteres en las personas, buenos, malos, egoístas, alegres, taciturno, altruistas, habladores, callados, etc., empero, nadie puede saber acertadamente quién es bueno o malo porque este último puede aparentar bondad, según la manifestación es bueno pero es malo. Ahora, ¿habrá un método para encontrar la verdad en esto, unas manifestación oculta? Dicen que cuando el hombre se emborracha, al día siguiente su excremento despide olor muy feo; ¿será que el mucho alcohol que es dañino para la salud, está advirtiendo que es malo mediante el excremento? Y también dicen que los santos mueren en olor de santidad y despiden un perfume. Había un hombre bueno y conocido como tal y humilde, que su excremento casi no despedía mal olor ¿Despedirán los buenos poco olor feo y los malos mucho olor feo? por ejemplo, en los pies, la cabeza, en el cuerpo en general; entonces el malo tendría más necesidad de bañarse mientras el bueno no. Habría que hacer experimentos en los malos y en los buenos conocidos, y no sólo en esto del olor, sino en la mirada, en las facciones del rostro, la clase de ojos, dicen que los ojos son el espejo del alma, así por los ojos se conoce el corazón, el carácter de una persona. Habría que hacer experimentos en este respecto.]]></content>
		</document>
		<document id="b0d01b1754d03f8b2486cc7209015c1c" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-consumir.html">			<content><![CDATA[Todos consumimos, nos alimentamos, comemos, y ¿por qué más nos gusta generalmente la carne que la verdura? Si aquella hace daño en mucha cantidad y las verduras son buenas para la salud, ¿es que lo muy rico es dañino? ¿Qué razón hay en esto? ¿Advierte la naturaleza que lo muy rico es dañino? ¿Debemos consumir en una medida respecto el sabor, o sea la cualidad? Y respecto los gustos, a unos les gusta comer la carne con algo de vegetal: pan, papas, arroz etc., no pueden comerla sola, mientras otros comen la carne sola; ¿se puede conocer el carácter de una persona conforme estos gustos? Había un hombre que era más carnívoro que vegetariano, la miga del pan la arrojaba a la basura, no comía lechuga y era verdaderamente malo. ¿Será que el que pone más atención en los manjares tiene tendencia a lo material, al egoísmo, y el descuidado de la comida es bueno?]]></content>
		</document>
		<document id="593bbed2112bea21022634987bb68b81" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-espiritu.html">			<content><![CDATA[Conocemos, según el cuadro de la Existencia, primero es la voluntad, en el campo primero, y el espíritu es voluntad y razón; la voluntad es pues espíritu porque es un ser (alma), o sea ya se sabe primero es el espíritu, y la voluntad hace la fuerza, y esta podemos explicar por ejemplo en el electrón, que como explico antes (recordando) no es una bolita de madera o de fierro, etc., sino simplemente es una fuerza que se manifiesta, y el electrón compone al átomo y este compone la materia, y la materia hace existir las dimensiones según la Teoría de la Relatividad, entonces primero es la voluntad (espíritu), segundo la fuerza (electrón) y tercero la materia (átomo), y cuarto las dimensiones; y la materia con las dimensiones hacen existir la manifestación, o se el mundo, el sentir (al existir el alma).Como Einstein dijo que el tiempo y el espacio no existen, sólo existen al existir la materia, y según el cuadro de la Existencia la materia es sólo manifestación, y la manifestación es sólo representación, forma, signo; y el sueño es manifestación, luego intrínsecamente no existe la materia, sólo existe el espíritu que es causa de la Existencia (ver cuadro de la Existencia), todo sólo existe al existir el espíritu, y el alma (objeto de la existencia), así se comprende que el principio de la Existencia es el espíritu.Entonces pues. No es precisamente que la materia haga las dimensiones sino que la materia es hecha, coexisten la materia con las dimensiones; lo que es hecho es la materia y lo que hace es el espíritu, y la materia es por la fuerza y esta por la voluntad.Como digo antes en este libro, lo bello viene de lo bueno. Todo pues debe tener equilibrio para que sea aceptable o bello. En el cuadro de la Existencia existe el fondo y la forma:Así por ejemplo, el concepto es el espíritu, y ejemplo, para saber la cantidad se inventó los signos y la palabra, como ya vimos, º º º º cuatro cosas simplemente entendemos al ver el signo: 4, este es la forma y el fondo es la cantidad. Y como el universo y la naturaleza es materia, luego es forma, y esta debe ser conforme el fondo, entonces conforme el espíritu.También existen las ceremonias, especialmente en religión, existen imágenes, adornos, etc., y esto es sólo representación, así es materia, manifestación; y el fondo son los hombres santos que fueron y vivieron, que es lo espiritual, o sea el espíritu.]]></content>
		</document>
		<document id="e6832b20880ebd79615cda4359aa1c6b" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-infinito-chico.html">			<content><![CDATA[En geometría y en física existe el punto, la línea, la superficie y el volumen. Y el punto es pues cero, entonces es infinito chico. Ahora, antes escribo que nadie sabe precisamente qué es el electrón y yo pongo una teoría diciendo que es superficie, y sabemos que la materia (átomos) es volumen. Todo empieza pues en la “nada”, primero existe el punto, después las línea, esta no puede haber si no hay punto, este es pues la base para existir en este respecto; igualmente no puede haber superficie si no hay línea, igual el volumen que ya es la materia, la masa, el universo. Pero como hemos visto, no existe el cero ni la nada, sólo existe el infinito chico, y esta dimensión a achicarse, será pues otra dimensión, al infinito chico como es el infinito grande a agrandarse, que nadie comprende ¿dónde termina el infinito chico? Nunca termina ¿Cómo es lo más chico que el electrón un millón de veces? En el infinito grande todo crece sin fin igual en el infinito chico todo se achica sin fin.Si el sistema solar es como un átomo: en el sistema solar los planetas dan vueltas alrededor del Sol y en el átomo los electrones dan vueltas alrededor del núcleo, y poniendo como planeta a un electrón, este estaría conformado de átomos así como la Tierra está conformada de átomos porque es materia; luego el electrón sería otra clase de “materia”, ¿tendrá el electrón seres vivientes así como la Tierra? Entonces el electrón tendría otra clase de “átomos”, y así sucesivamente se va al infinito chico. El hombre sólo conoce finitamente y aún imperfectamente, ¿qué hay más de conocer en el infinito: grande y chico?No se sabe dónde termina la Existencia o el universo después el electrón o los corpúsculos. Si se llega a un como límite (no el cero sino una unidad como explico en la enunaoposición) y ese límite es por ejemplo el electrón, es la unidad, y de ahí el camino a achicarse cambia y ya es otra dimensión como ya dije, que nosotros no conocemos, no entendemos (estamos programados para comprender cierto límite), será pues como otro mundo, una dimensión completamente desconocida e incomprensible para nuestro saber: otro mundo. También, el hombre ha descubierto en el universo los agujeros negros que son concentración de materia ¿No será que pasando o llegando a esa medida, el mundo, las manifestación, las misma materia, es otra cosa, otra dimensión, otro mundo? ¿Qué se manifestará en ese mundo y en nosotros si nos achicamos a ese tamaño?¿Qué es lo que existe respecto la manifestación? Comprendemos, no sentimos, qué es el infinito, luego se entiende que es lo nunca acaba, es todo, infinitamente todo, entonces como estamos viendo, nada no puede existir: los fantasmas, el hombre de 100 cabezas si existe puesto que podemos imaginarnos, pero según la razón no podría existir puesto que un solo cuerpo no puede obedecer a 100 cabezas, pero también según el infinito puede existir y aún más cosas increíbles, infinitas cosas, para el infinito nada es imposible, no tiene fin pues, no tiene límite; pueden existir las cosas más absurdas, no hay quién lo limite, no hay una voluntad ni una razón que lo limite; hasta se puede imaginar que por ejemplo 5 + 8 = 10, en contra la razón, ¿pero para el infinito es igual? Es desorden, pero al ir al infinito hay orden: 1 2 3 4 5 6 ……. Infinito, no es: 1 2 6 9 8 5 9 7 por ejemplo, una razón conduce el camino al infinito como por ejemplo 1 2 4 8 16 32 …. Infinito, y la razón es que se duplica cada número y “llega” al infinito; no se puede regresar al pasado, por eso será el tiempo así, no es el infinito cosa informe, es orden, hombre de 100 cabezas es como 5 + 8 = 10; y sin razón no hay espíritu porque este es voluntad y razón, infinito no es cosa botada, por tanto no hay hombre de 100 cabezas, la imaginación tiene otra salida; si no habría infinito todo sería amorfo, infinito es orden pero nunca acaba. Ahora, existen los siameses, luego hasta cierto punto puede haber desorden; es como un automóvil manejado por dos choferes a la vez y hay desacuerdo como que dos gobiernan; hay discusión e incluso pelea. Será pues como castigo de Dios u obra del demonio.Y también, respecto la inmortalidad porque sólo sin infinito puede haber inmortalidad, porque sólo sin infinito puede haber finito, entonces terminación, fin, cosa trunca. La inmortalidad del alma sólo puede haber habiendo tiempo infinito. Y si hay espacio finito existe lo trunco, lo que termina, así la existencia debe ser infinita. Recordemos que somos finitos con nuestro cuerpo, y sólo existe a causa de aquel la manifestación. Es que la existencia se hace solamente finita en el campo donde está la materia, la manifestación, y la razón está en otro campo, por tanto como ya vimos lo infinito está en este campo:]]></content>
		</document>
		<document id="f763c2274ec951238bf35f5221d9ff7e" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-instinto.html">			<content><![CDATA[En un automóvil, donde tiene sus instrumentos, por ejemplo, cuando al carro le falta aceite, en el tablero de instrumentos se prende un foquito rojo avisando al chofer que le falta aceite; igualmente, si le falta gasolina, en el tablero se ve que la aguja o puntero del aparato marca que hay poca gasolina, así el chofer le aumenta el líquido. Ahora, si el hombre tiene, por ejemplo, hambre, siente esa necesidad, entonces come, eso es un instinto porque no sabe por qué tiene hambre. Si por ejemplo el hombre cree que ya almorzó dirá: - qué raro, ¿por qué tengo hambre si ya comí?- Es igual que el chofer cree que ya le echó gasolina otra persona, su esposa por ejemplo, y no le echó, marcando el aparato que le falta; luego pues el instinto es un efecto material, del cuerpo, del carro, y el carro es máquina, así igual el cuerpo es una máquina que la maneja el alma que es el chofer en el automóvil, entonces pues el instinto es máquina, es del cuerpo. Y así se puede construir un robot que camine, vea una pared y voltee para no chocar y esto no sería que el robot tiene alma: igualmente un autito de juguete a pila, funciona, camina, pero no ve la pared porque no está hecho para eso, no está programado por el hombre para eso, luego el autito camina derecho y choca en las paredes e “insiste” en caminar contra la pared. Igualmente como vimos antes, el león y la gallina insisten en salir de la jaula o el gallinero porque eso es instinto, luego pues el instinto es simplemente máquina. Ahora, si el animal no tiene alma es simplemente unas máquina complicada. El borracho, a causa del alcohol pierde la conciencia, no piensa bien, su mente se reduce y luego su alma es como si estuviera muerta; por eso insiste tercamente en algunas cosas, igual que un animal, es casi una máquina, por tanto no tiene culpa, no tiene alma, digamos.Y como digo en el capítulo de la Relatividad, no existe el éter, entonces ¿conocemos (sentimos) la línea recta sólo por instinto? ¿Qué entendemos del universo y la existencia?]]></content>
		</document>
		<document id="cd6cd0877ab559c2e30d8603ff940456" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-mas-alla.html">			<content><![CDATA[Generalmente los materialistas dicen que ya todo se sabe, también antes el profesor del físico Max Planck, cuando era alumno este, le aconsejó que no estudie física porque ya todo se sabía en ese campo, pero Planck no le hizo caso y descubrió la teoría de los Quantas, que junto con la teoría de la Relatividad cambiaron el concepto del universo y la ciencia física. También existen las supersticiones: esto explico claramente en la parte primera de este libro. Así pues no debemos contentarnos con lo que sabemos, existe más allá. Puede que haya razón en ponernos calcetines por ejemplo, de diferente color para que a uno le vaya bien. Y lo que explico en “Lo Superficial y lo Profundo”, parte primera sobre que la electricidad escapa por las puntas, pensemos.]]></content>
		</document>
		<document id="3da12115ad8647998ba0ac8822ecad56" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-misterio-del-infinito.html">			<content><![CDATA[Sabemos que en la cantidad existen el cero, 1, 2, 3, 4, etc. Hasta el infinito, y existen los polos: positivo y negativo:Y cero es la nada, la cantidad crece del cero al infinito a ambos lados. Pero existe otra clase de “polaridad” que en mi anterior libro llamo: enunoposición, donde la base no es el cero sino el 1:Y expliqué en ese libro qué es le infinito grande para la derecha (gráfico) y el infinito chico para la izquierda, o sea mientras la cantidad crece para la derecha, para la izquierda decrece y debería llegar a cero pero no es así porque la “última” sería ceros infinitos.1, o sea nunca llegaría a cero, y por tanto no existe el cero en esto. Si nos achicamos poco a poco de tamaño, nunca llegaríamos a cero, siempre existiríamos en el infinito chico, que es cantidad, porque si llegamos al tamaño de un átomo, luego del tamaño de un electrón, luego más chicos, siempre existiríamos; así la nada no existe aún siendo que “no es existencia”Otra forma de ver esta razón es:o también1 1 1 1 1 1 1 1 1    1- - - - - - - - - --------1 2 3 4 5 6 7 8 9 infinitoque es existencia aunque infinitamente chica.Ahora, en la realidad sólo existe lo finito porque pertenece a la manifestación que es limitada por el cuerpo, mas lo imaginado pertenece también a lo infinito, porque cualquiera puede imaginarse la existencia de un ser de 100 cabezas o del tamaño del Sol, etc., y según los confines del universo en el infinito pueden existir seres del tamaño del Sol, y a causa de la relatividad del espacio; y también en los sueños que es otro mundo, existen cosas imposibles de existir en la realidad, pues en otros mundos si existe el infinito porque no pertenece a la realidad que es lo que se manifiesta por el cuerpo.]]></content>
		</document>
		<document id="1fe322f701eb4533738a34269bb53541" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-movimiento-y-el-tiempo.html">			<content><![CDATA[Se sabe que un hombre en reposo (se queda en la Tierra) y otro en movimiento (va al espacio), para el en reposo pasan 50 años (por ejemplo) y para el en movimiento un año. Esto hace comprender que mientras hay más movimiento hay menos tiempo, y mientras hay menos movimiento hay más tiempo; parece que el movimiento desplaza al tiempo, mientras más grande es el movimiento el tiempo se reduce. Es un campo que existe, si el movimiento ocupa ese campo hay poco tiempo, si el tiempo ocupa ese campo hay poco movimiento. Es pues como una “lucha” entre el tiempo y el movimiento: ambos “quieren” existir, pugnan por existir, y en completa quietud existe sólo tiempo; es pues un querer, la voluntad es pues la ley de la Existencia.]]></content>
		</document>
		<document id="a7dcb838f535e75b04f9710567327923" url="http://misteriodelaexistencia.blogspot.com/2011/02/el-otro-mundo.html">			<content><![CDATA[Para conocer más, recordemos: en la Teoría de la Relatividad el tiempo es relativo, días pueden ser años, etc. Esa relatividad ¿no tendrá, aparte de la no existencia del éter otra razón, y esta no encontrando tiene una dimensión donde se hace factible esta relatividad? Un hombre en reposo pasa para él mucho tiempo mientras para el hombre en movimiento pasa poco tiempo. Pero cómo podemos considerar reposo si este es relativo. Dos masas se mueven (A y B) A está en reposo y B se mueve:Pero si se considera a B en reposo A es quien se mueve. Ahora, si un movimiento rectilíneo y uniforme es reposo, y para un observador en reposo pasa más tiempo que para un observador en movimiento: A se mueve respecto B y B se mueve respecto A, es relativo, luego también para el hombre en movimiento el que se mueve es el que está en reposo, entonces pasa más tiempo para el en movimiento y menos tiempo para el en reposo. Así el astronauta que va al espacio, si se le considera en reposo, la Tierra es quien se aleja del cosmonauta; pero la Tierra tiene mayor masa que la cápsula que va al espacio, luego se considerará reposo a la mayor masa, así el Sol (masa mayor) está en reposo y la Tierra se mueve; empero, si estamos en un ómnibus en movimiento, vemos que las casas y las calles se mueven igual que vemos que el Sol se mueve. En el ómnibus sería que la Tierra se mueve y el ómnibus está en reposo (movimiento rectilíneo y uniforme conforme la ley de la Unidad). Así nosotros estamos en la Tierra y vemos que el Sol se mueve, sentimos que el Sol se mueve, pero sentir pertenece a la manifestación y materia y mundo en el cuadro de la Existencia; empero, como el Sol es más masa que la Tierra entonces nosotros nos movemos con la Tierra y el Sol es fijo, pero sentimos más bien que el Sol se mueve. Pero igualmente el astronauta que va al espacio siente que pasó poco tiempo e igualmente el que se queda en la Tierra siente que pasó más tiempo, luego sólo respecto el sentir los movimientos son relativos; y como el sentir pertenece al hombre, o sea al alma, esto es respecto el alma. Veamos el cuadro de la Existencia:El cuerpo del hombre está programado sólo para percibir ciertas cosas de la Existencia y el universo: no ve el color ultravioleta, igualmente sólo percibe las tres dimensiones del espacio y el tiempo, y percibe el tiempo de futuro a presente y pasado. Empero, eso es sólo para la manifestación del hombre, en el hombre, y existirán más cosas que al hombre le es imposible mirar. Conocí que los perros adivinan como explico anteriormente, y el niño también, porque la mente del perro y del niño también. De esto a causa de su poca experiencia la naturaleza les ha dotado de un sexto sentido. Había un hombre al que le gustaban los perros y las niñitas, tenía pena por ellos; el hombre trabajaba en un grifo de gasolina, vendiendo esta, y una vez vino un camión y en la tolva de este había un perro pastor alemán y de repente el perro sin conocer al grifero lloraba y quería bajarse del camión e ir donde el vendedor de gasolina, entonces el dueño del perro le dijo al grifero: - ¿Conoce a mi perro?- y este le contestó: -No lo conozco-, luego el hombre del perro le dijo: - ¿Y por qué lo quiere?- Era porque el perro adivinaba que el grifero era bueno con los perros. También otra vez este vendedor de gasolina (cuando ya no era grifero) estaba sentado en un parque con un amigo conversando, y al frente en el parque había otro banco donde estaban unos niños chiquitos con su papé o profesor, y de repente los niñitos, que eran como cinco, se vinieron casi corriendo donde el que fue grifero, y una niñita de unos 3 años le dijo al hombre que él era bueno y le regaló un caramelo. Adivinaron pues estos niñitos que aquel hombre era bueno con los niños, y más adivinó la niñita de 3 años. Existirá pues un sexto sentido en el animal y en el hombre y este no percibe ya que su cuerpo está sólo programado para los 5 sentidos que conocemos. Existirá pues otra dimensión en donde se desplaza la adivinación. Y así como se miran los oídos, los ojos, la nariz, etc. No mirarán estos seres, o sólo ciertos perros y niños que adivinan con ese sentido, así como se ve en la figura. Habría que investigar.En el sueño el hombre se olvida, por ejemplo, ve otra casa donde vive y cree que así es su casa, su habitación, y en la realidad es diferente, y ve a personas que ya han muerto y las ve vivas y no recuerda que han muerto. Como el sueño viene del subconsciente, es que alguna fuerza bloquea el recuerdo y los premunes salen a la conciencia sin ese recuerdo, como que el hombre se fue al pasado, y hasta uno no es casi uno mismo sino otro, como que su alma se metió en otro cuerpo, como la reencarnación; es pues otro mundo, otro cuerpo:El cuerpo distorsiona a la realidad, así como no vemos el ultravioleta vemos cosas que no existen en la realidad. La manifestación cambia, y también interviene el ante-consciente: cosas en que se ve el futuro. Recordemos que este mundo es sólo la programación, entonces existen otras cosas más allá del entendimiento del hombre.Una vez una señora que adivinaba las cartas y le decían “la china santa” porque curaba de los maleficios y luego hacía bien, murió el 9 de setiembre (mes noveno) de 1999 a los 99 años y su nombre era Margarita (nueve letras) Lizárraga (nueve letras); en total nueve nueves, y su nicho es Nº 6543, número correlativo pero al revés, y sumando esos números: 6 + 5 + 4 + 3 dan 18, y 9 + 9 = 18 su nombre. ¿Por qué esa coincidencia? En la revista Selecciones del Reader’s Digest, diciembre 1979, dice un artículo “¿Hay casualidad en las coincidencias?”. En él dice que varias personas de prestigio: Arthur Koestler, el físico y matemático Adrian Dobbs, el psicoterapeuta C.G. Jung, en colaboración con el físico Wolfgang Pauli (premio Nóbel), piensan que existe una fuerza, una razón que hace estas coincidencias, que no es la simple casualidad. Respecto de la muerte y nicho de la señora Margarita Lizárraga, podemos entender que esto de los números nueve no es cosa casual sino tendrá algún sentido, y respecto el número de su nicho 6543 se ve que es ordenado y es al revés, como diciendo que es de otro mundo. Qué sabemos nosotros del más allá, no hagamos caso a nuestra programación sino pensemos, investiguemos: habría pues otras dimensiones no programadas para el hombre.Como no existe la dimensión del espacio si no existe la materia, esta hace existir el espacio, o sea el espacio es como para existir, luego puede haber otra materia no al alcance de nosotros que haga también existir otra dimensión en nuestro espacio donde están los espíritus de los muertos, y dicen los espiritistas que para comunicar con los espíritus de los muertos es necesario un medio o vehículo para que haya comunicación; y dicen, por ejemplo, se pone un toca casete a funcionar con un casete vacío, y en ese casete se escuchan las voces de los muertos, o también un casete con un leve ruido, por ejemplo de la estática de una radio o el murmullo de un río, etc., y el espíritu aprovecha ese ruido para deformarlo y comunicarse con nosotros; recordemos lo que digo en “La Programación”, de la primera parte de este libro.Como vimos existe una especie de sexto sentido; un hombre no sabe una cosa por ejemplo busca una herramienta y “sabe” que la herramienta está en un cajón y va a buscarla ahí, y mientras hurga y no encuentra todavía, de repente voltea su cara y va a buscar en otro sitio, y ahí la encuentra, y piensa: “no podía estar en ese sitio y ¿por qué fui a buscar ahí si debía seguir buscando en el cajón de herramientas?” El hombre sin querer fue a ver en otro sitio, no era por tanto su voluntad ni su conciencia ¿qué fuerza hizo que se dirigiera a ese sitio? ¿el inconsciente, el subconsciente, el ante-consciente? Si sería el subconsciente, sería que el hombre lo dejó antes en ese sitio, pero no era así, sino que se cayó en ese sitio u otra persona lo llevó a ese sitio, entonces no era el subconsciente, es otra fuerza y luego otra voluntad, existe pues el ante-consciente y este es respecto el futuro, pero respecto el saber es otro saber, el hombre no sabía que estaba ahí; existe pues otra voluntad que nos guía en estas cosas. Existen otras dimensiones, otras voluntades no programadas en el hombre. Existe otro mundo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>