<author id="f6b05f7c00ae1a1844c138b59bee1c5e" url="cargamiamiperu.blogspot.com" feed="http://cargamiamiperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="fa06fde35fd6db3bca5e27e491d25acf" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/08/ley-del-retorno-al-peru-con-incentivos.html">			<content><![CDATA[Peruanos que retornen al país podrán solicitar beneficios desde el lunesCompatriotas podrán solicitar en consulados “la tarjeta del migrante retornado”, que brinda incentivos tributarios Fuente El Comercio Pe.- Los peruanos en el exterior que quieran retornar a su país o que se vean forzados a hacerlo por la crisis internacional podrán solicitar desde este lunes en los consulados de Perú “la tarjeta del migrante retornado”, que permitirá que se acojan a beneficios tributarios, dio a conocer hoy la Cancillería. En un comunicado del Ministerio de Relaciones Exteriores se indicó que con la aprobación del reglamento de la “ley del retorno”, se busca “facilitar la reinserción económica y social de los peruanos en el extranjero”. BENEFICIOS “Los dispositivos aprobados representan un marco normativo ambicioso e innovador que prevé incentivos tributarios, acceso a programas de promoción del empleo, acceso a la vivienda, salud y fomento de creación de empresas, entre otras, y programas sociales para peruanos que desean retornar al Perú y reinsertarse en su vida social y productiva”, indicó el documento. Como parte de los beneficios tributarios para los peruanos que se acojan a esa ley se encuentra la liberalización por única vez del pago de todo tributo por el internamiento de menaje de casa hasta por 30.000 dólares, de un vehículo por similar monto y de bienes que se usen en el desempeño del trabajo, por un máximo de 150.000 dólares. ACCESO A PROGRAMAS DE PROMOCIÓN DEL EMPLEO El Estado peruano también brindará a los migrantes acceso a programas de promoción del empleo, vivienda, salud, educación, productivos y de creación de empresas. Además se dará facilidades en el tema de la seguridad social, en el canje de la licencia de conducir por su equivalente en el país y en el acceso a programas sociales y subsidios en caso de vulnerabilidad económica. Estos incentivos están destinados a quienes hayan residido en el extranjero unos cuatro años ininterrumpidos o que hayan sido forzados a retornar por su condición migratoria después de permanecer dos años en el país receptor. Se tiene previsto que unos 20.000 peruanos al año se beneficien con la ley del retorno, según el Ministerio de Relaciones Exteriores.TLCMULTICARGO OFICINA DE INFORMES EN MIAMI TEL. (954) 237 7979 santiago@tlcmulticargo.com CONTACTO EN LIMA PERU TEL 668 4553 CEL 986 233 793 RPM #975299230 ]]></content>
		</document>
		<document id="a24d41aec4131f3858c15fe4f1903575" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/08/peru-e-israel-iniciarian-negociaciones.html">			<content><![CDATA[Perú e Israel iniciarían negociaciones para un TLC a principios del 2014El embajador sostuvo que mensualmente reciben más de 100 consultas mensuales de empresarios israelíes interesados por invertir en el PerúEl embajador israelí Modi Ephraim dijo que los sectores que más se beneficiarían con el acuerdo son: tecnología agrícola, el energético, farmacéutico y comunicacionesFuente: Gestión Perú.-Perú e Israel están en las gestiones para que a inicios del 2014 se empiece a negociar un TLC entre ambos países, señaló el embajador de Israel en Perú, Modi Ephraim. “Con este acuerdo serían principalmente cuatro los sectores que se beneficiarían: tecnología agrícola, el energético, farmacéutico y comunicaciones, pero, adicionalmente se impulsarían más sectores”, agregó el funcionario tras participar en el seminario “Manejo de Agua, innovaciones Israelíes”. Epharaim informo que actualmente las inversiones de Israel en el Perú son de más US$ 1.000 millones y es el sector energético el más grande. También sostuvo que que ante la demanda de empresas israelíes por conocer el potencial del Perú e invertir, el Departamento Económico Comercial de la Embajada ha sido potenciado. “Son más de 100 las consultas mensuales que tenemos por invertir en el Perú, estamos con una buena expectativa”. MERCADO POTENCIAL Según cifras de ADEX, las exportaciones peruanas a Israel en el 2012 sumaron US$ 13,9 millones, lo que significó un incremento de 11,2% respecto al 2011. El sector tradicional fue el más demandado (US$ 7,2 millones) con un crecimiento de 21,6% y concentrando el 51,4%, mientras que el sector No Tradicional, obtuvo US$ 6,7 millones (incremento de 2%) y concentrando el 48,5% restante. Los principales productos exportados fueron el cinc sin alear, el café y el óxido de cinc que representan el 60% del total. Otro producto importante es la quinua que se exportó por US$ 976.000, seguido de jugo de maracuyá, páprika, harina de pescado, y manufacturas de cinc. Se debe incidir en un punto: la balanza comercial en el 2012 fue negativa para el Perú en US$48,6 millones. Esto debido a que las exportaciones peruanas ascendieron a US$13,9 millones y las importaciones procedentes de ese país sumaron US$62,6 millones. OFICINA DE ASESORIA Y REPRESENTACIONES EN MIAMI TEL (954)237 7979 santiago@tlcmulticargo.com CONTACTO EN LIMA TEL511+6684553]]></content>
		</document>
		<document id="bb3c80b4a661fcc3cacf47603d7bf717" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/09/alianza-binacional-peru-chile-permitira.html">			<content><![CDATA[Alianza binacional Perú Chile permitirá negociar TLC conjuntos con países asiáticos, afirman empresarios(Fuente:ANDINA).- Empresarios peruanos y chilenos buscan conformar una alianza binacional con el objetivo de hacer factible una negociación en bloque de Tratados de Libre Comercio (TLC) con los países asiáticos, informó hoy la Cámara de Comercio Peruano Chilena. El presidente de la cámara, Luis Lembcke, manifestó que durante el encuentro que mañana sostendrán empresarios de Perú y Chile en Lima, se tratará el tema de la alianza bilateral con miras a negociar TLC en bloque con los principales mercados del mundo, principalmente el asiático. "A pesar que Chile está más avanzado en la firma de tratados con diversos países, el interés surge por integrar cadenas productivas binacionales y darle mayor valor agregado a los productos", indicó a la agencia Andina. Cabe señalar que el ministro de Relaciones Exteriores de Chile, Alejandro Foxley, anunció esta semana que su país propondrá una alianza con el Perú para enfrentar el desafío del mercado asiático. Lembcke dijo, por ejemplo, que los más de 3,000 millones de dólares en madera que exporta anualmente Chile podrían trabajarse con la mano de obra peruana para fabricar productos de mayor elaboración y valor agregado. "Un punto de gran interés por parte de los empresarios de la madera en Chile es juntarse con los artesanos peruanos y vender a mercados en común. Perú tiene artesanos muy buenos en (el distrito limeño de) Villa El Salvador, que podrían dar un mayor acabado a la madera chilena que actualmente se usa sólo para tablas y muebles simples", comentó. Asimismo, sostuvo que en la agroindustria pueden conformarse alianzas estratégicas con miras a la exportación conjunta, tomando en cuenta que los ciclos de cosecha entre ambos países son complementarios para varios cultivos. "Con la uva Red Globe tenemos cosechas complementarias que se pueden exportar al mundo como un sólo producto durante gran parte del año, entre octubre a marzo", puntualizó. En el sector de la acuicultura hay mucho interés en hacer inversiones mixtas, en el turismo se pueden realizar circuitos binacionales para captar a los visitantes que se movilizan por la frontera y que principalmente se dirigen a Argentina. No obstante, precisó que para poder hacer más fácil la integración comercial es necesario acelerar la aprobación de la ampliación del Acuerdo de Complementación Económica (ACE) Nº·38 entre Perú y Chile, lo cual espera se realice antes que culmine el mandato del actual gobierno. "Debemos concretar el ACE Nº 38 para luego ponernos de acuerdo en negociar un TLC bilateral y en bloque con otros países. Chile ya tiene un TLC con Corea, y nosotros podemos ir de la mano a ofrecer nuestros productos. Es necesario que nos actualicemos en la elaboración de tratados", argumentó. Empresarios peruanos y chilenos se reunirán mañana en el foro empresarial "Oportunidades de Negocio y Alianzas Estratégicas Perú-Chile", con la asistencia de unos 400 empresarios de ambos países. Al final de la jornada se elaboraría una lista de conclusiones que incluiría una petición a los respectivos gobiernos para hacer más factible la integración comercial mediante algunas medidas en política económica. TLC MULTICARGO www.tlcMULTICARGO.com Oficina Miami Tel (954) 237 7979 Contacto Callao 668 4553 Cel Movistar 975 299 230 Cel Claro 986 233 793 RPM #975299230 tlcmulticargo.com]]></content>
		</document>
		<document id="bcd4d71aeec16e739c938af7b62dfa56" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/09/empresarios-peruanos-llaman-avanzar-con.html">			<content><![CDATA[Empresarios peruanos llaman a avanzar con Brasil a un TLCLa próxima visita de la presidenta de Brasil ha despertado el interés de los sectores empresariales para avanzar en los proyectos de inversión y de intercambio comercial.Fuente:America Economia.- La Confederación Nacional de Instituciones Empresariales (Confiep) planteó este domingo que el Perú debe avanzar con Brasil a un Tratado de Libre Comercio (TLC) para propiciar un mayor comercio e inversiones bilaterales. "Eso significaría un verdadero TLC tal y como los ha suscrito el Perú con gran parte del resto del mundo con los que comerciamos tradicionalmente, faltaría Brasil y muy pocos países", declaró a la Agencia Andina el presidente del principal gremio empresarial privado del país, Alfonso García Miró. La próxima visita de la presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, previsto el 11 de noviembre próximo, ha despertado el interés de los sectores empresariales para avanzar en los proyectos de inversión y de intercambio comercial. "Lo mejor que puede hacer Brasil es generar una asociación estratégica con el Perú con un TLC, y permitirnos abrir su comercio para nuestras industrias así como abrimos el nuestro para sus industrias", dijo García Miró. Refirió que Perú tiene una posición favorable para negociar con Brasil, porque puede ofrecerle sus puertos y pasos de frontera para que sus productos puedan salir más rápido al Asia Pacífico. De acuerdo a estimaciones del presidente de la Cámara binacional de Comercio e Integración Perú - Brasil (Capebras), Miguel Vega Alvear, existe una cartera de proyectos por US$34.000 millones en el Perú para la inversión brasilera y capitales entre ambos países. Entre los grandes proyectos, se considera el desarrollo del proyecto petroquímico, el plan energético, la conexión ferroviaria entre el puerto de Matarani (Perú) y Porto Bello (Brasil), entre otros, que espera se impulsen con la llegada oficial de Dilma Rousseff. La visita de la mandataria brasilera coincidirá con el décimo aniversario de la alianza estratégica entre ambos países. El intercambio comercial entre Perú y Brasil alcanzó los US$3.500 millones en 2012, y se espera que en 2014 "supere holgadamente" para llegar a los US$4.000 millones, estima Vega Alvear. TLCMULTICARGO ASESORIA Y LOGISTICA INTERNACIONAL OFICINA MIAMI TEL (954) 237 7979 LIMA PERU CONTACTO TEL 668 4553 CEL 986233793 RPM #975299230]]></content>
		</document>
		<document id="7c712f6266709cbb5a0dd2ad07839f4e" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/09/omc-aprueba-tlc-de-peru-con-panama.html">			<content><![CDATA[OMC aprueba TLC de Perú con Panamá, Japón y AELCEl Comité de Acuerdos Comerciales Regionales de la Organización Mundial de Comercio (OMC) dio hoy su visto bueno a los tratados de libre comercio (TLC) que Perú firmó con Panamá, con Japón y con la Asociación Europea de Libre Comercio (AELC, conformada por Suiza, Noruega, Islandia y Liechtenstein).Fuente: Xinhua.- El Comité de Acuerdos Comerciales Regionales de la Organización Mundial de Comercio (OMC) dio hoy su visto bueno a los tratados de libre comercio (TLC) que Perú firmó con Panamá, con Japón y con la Asociación Europea de Libre Comercio (AELC, conformada por Suiza, Noruega, Islandia y Liechtenstein). El representante permanente de Perú ante los Organismos Internacionales en Ginebra, Suiza, Luis Chávez, anunció hoy que estos tres TLC superaron la evaluación de la OMC, luego de la sesión realizada el martes, conforme a lo dispuesto por el Mecanismo de Transparencia de ese organismo para los acuerdos comerciales regionales. Perú firmó el TLC con la AELC en junio y julio de 2010, y con Japón y Panamá, en marzo y mayo de 2012, respectivamente. Chávez señaló que Perú ha centrado sus esfuerzos en políticas de crecimiento que favorecen la apertura y el comercio, al considerar la inversión privada y el comercio exterior como los principales motores del crecimiento alcanzado en los últimos años. La representación de la AELC afirmó que el TLC con Perú es un instrumento que refuerza el alto potencial de las relaciones económicas bilaterales, al destacar que el país sudamericano es un importante socio en América Latina, con un comercio que registró una tasa de crecimiento promedio de 15 por ciento anual en la última década. Por su parte, la delegación japonesa destacó el crecimiento significativo de Perú, alentado por sus políticas económicas sólidas y de apertura. También resaltó que los alcances del TLC con Perú van más allá de la liberalización del comercio de bienes y servicios, ya que incluyen el movimiento de personas, protección de la propiedad intelectual, elaboración de normas referidas a las compras públicas y políticas de competencia. Entre tanto, la representación panameña subrayó que Perú y Panamá son dos de las economías de mayor crecimiento en la región, ambas con reglas claras y estables que favorecen las inversiones en sectores claves como el financiero, servicios marítimos y telecomunicaciones TLC MULTICARGO OFICINA EN MIAMI TEL 954 237 7979 CONTACTO EN LIMA PERU TEL 668 4553 CEL CLARO 986 233 793 MOVISTAR 975 299230 RPM #975299230]]></content>
		</document>
		<document id="2a0c8ce75cf1d032c179a9b65b2d5dd2" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/09/peru-fortalece-relacion-comercial-con.html">			<content><![CDATA[Perú fortalece relación comercial con PanamáFuente: Xinxua.- Las exportaciones peruanas dependen en gran medida del Canal de Panamá, donde 60 por ciento de ellas cruzan para su distribución global, según estimaciones del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo. El canal es apenas una muestra de la fuerte relación de Perú con Panamá, país con el que en 2011 suscribió un Tratado de Libre Comercio (TLC) y con el que mantiene un intercambio comercial que supera en la actualidad los 600 millones de dólares anuales. Desde la inauguración del Canal, el 15 de agosto de 1914, Perú ha mantenido estrechas relaciones con Panamá; de hecho, la primera embarcación que hace 99 años cruzó la vía que une a los oceános Pacífico y Atlántico fue el vapor peruano "Ancon". Al respecto, el consejero comercial de Panamá en Lima, Marcelino Avilés, resaltó que el territorio panameño se ha convertido en un importante centro logístico para la distribución de los productos peruanos. Desde Panamá, considerado el cinturón de América, por su estrecha geografía, las mercancías peruanas se dirigen hacia sus destinos en todos los continentes. La mayor parte de las mercancías peruanas que transitan por el territorio panameño se dirigen hacia otros países de Centroamérica, la costa sur de Estados Unidos y la Unión Europea. Entre los productos que los exportadores peruanos envían por esta vía interoceánica destacan los marinos, frutas, verduras, minerales, alimentos procesados, bebidas, artículos exóticos y la diversa variedad de papas que produce la zona andina. Perú también tiene interés en incrementar las relaciones comerciales con el istmo centroamericano y recientemente la ministra de Comercio Exterior y Turismo, Magali Silva, encabezó una delegación empresarial para participar en la feria Expo Perú Centroamérica en Panamá, que contó con la participación de 47 empresarios de su país. La asistencia de Silva resalta la importancia que Perú le otorga a su relación con Panamá, especialmente en materia comercial, porque las exportaciones peruanas están ligadas a la condición del país centroamericano como centro de negocios internacional. Otros atractivos que ofrece Panamá a Perú es la infraestructura logística, plagada de entidades financieras globales, puertos, aeropuertos y otras facilidades favorables para el comercio. Actualmente, Perú y Panamá cuentan con un Tratado de Libre Comercio (TLC) suscrito el 25 de mayo del 2011 que en los últimos dos años se ha convertido en una herramienta favorable para intensificar las relaciones comerciales entre ambas partes. Gracias a la apertura comercial, que fomenta este acuerdo bilateral, las exportaciones peruanas hacia el mercado panameño esperan beneficiar al 93,1 por ciento de sus productos con arancel cero en los próximos cinco años. Panamá también se beneficiará del TLC con el acceso directo del 99,2 por ciento de sus exportaciones hacia el mercado peruano, de 30 millones de consumidores. Entre los productos panameños que ingresan a la nación sudamericana resaltan cueros de bovinos, papelería, cartón corrugado, madera, preparados, tabaco, ron, jalea, mermelada, palmitos y electrodomésticos. Desde la Zona Libre de Colón, la mayor zona franca de las Américas en la costa atlántica de Panamá, los empresarios peruanos importan aceite crudo de petróleo, plomo en bruto, insulina para fines médicos, joyería, tiras de aluminio y medicamentos. Panamá cuenta con casi un centenar de firmas de agencias bancarias que tienen interés en ampliar sus operaciones a Perú amparándose en el TLC. Durante el pasado Foro Económico Mundial Para América Latina 2013, cuando los presidentes de Perú, Ollanta Humala, y su colega panameño, Ricardo Martinelli, se reunieron en Lima para dialogar sobre las relaciones bilaterales. En aquella ocasión, ambos mandatarios destacaron la necesidad de fomentar los vínculos comerciales y de cooperación entre ambas partes en el contexto de las oportunidades que ofrece el TLC. Como parte de la política de fomento de las relaciones entre estos dos países, el pasado 16 de septiembre, la Cámara de Comercio de Lima (CCL) organizó un Foro y Rueda de Negocios Panamá-Perú, con la participación de comitivas de ambas partes. Empresarios de los dos países se reunieron ahí con la finalidad de intensificar los vínculos entre los dos sectores económicos. Perú y Panamá son dos de las economías con notable crecimiento sostenido en la región, pese a las crisis económica y financiera de Europa y Estados Unidos. El crecimiento de la economía peruana osciló en 6 por ciento anual en promedio en los últimos años y Panamá reporta una expansión anual cercana al 8 por ciento. OFICINA DE COMERCIO EXTERIOR Y LOGISTICA MIAMI TEL (954) 237 7979 CONTACT LIMA PERÚ TEL 511+668 4553 CEL 51+986233793]]></content>
		</document>
		<document id="385b95a9f186f71e597029a7c7dc3439" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/10/apm-miami-terminal-port-celebra-30-anos.html">			<content><![CDATA[APM: Miami Terminal celebra 30 años.Joint Venture de APM Terminals en Miami, SFCT, está celebrando su 30 años de existencia de este mes. El terminal, que una vez fue llamado Maersk Container Service Company, inició sus operaciones por el servicio de la línea Delta, con sus naves hermanas de Santa Rosa y Santa Paula. Era un humilde comienzo para este terminal, que se inició en sólo 10 hectáreas que son aproximadamente 10.000 ascensores con 100 escalas de buques por año. Desde entonces ha crecido a 72 acres y tiene más de 200.000 ascensores con 520 llamadas en 2013. A través de los años, APM Terminals ha tenido sus altos y bajos. Que una vez fue conocido como el terminal de pomelo en el sur, ya que maneja más de 700 contenedores refrigerados a la semana para Europa y el Lejano Oriente. Sin embargo, desde sus modestos comienzos, con sólo 2 líneas SS como clientes, ahora servicios 12 líneas SS separados. El futuro también se ve brillante, con una expansión prevista de RTG y movimientos y líneas adicionales. La actualización más reciente muestra que en enero de Maersk Line trasladó sus llamadas a MCSC desde un terminal vecino con una vocación de servicio los martes - esto significa ahora un aumento de 150 movimientos por semana. Fuente: APM Terminals TLCMULTICARGO OFICINA MIAMI TEL (954) 237 7979 CONTACT CALLAO PERU TEL 511+668 4553]]></content>
		</document>
		<document id="957b8c7cf930764bf21d32276c24f4cc" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/10/israel-espera-concretar-tlc-con-peru.html">			<content><![CDATA[Israel espera concretar TLC con Perú a más tardar en el año 2015Las negociaciones de un acuerdo comercial entre Israel y Perú se iniciarían el próximo año. Fuente:Andina.-El embajador de Israel en Lima, Modi Ephraim, manifestó nuevamente el interés de su país de suscribir un Tratado de Libre Comercio (TLC) con el Perú, el cual espera que se efectúe a más tardar en el año 2015. El funcionario israelí detalló que las negociaciones se iniciarían el próximo año, argumentando además que un futuro acuerdo comercial entre ambos países fortalecería las inversiones en diferentes rubros. “Israel aportaría en tecnología agrícola, las telecomunicaciones, productos, sistemas de riego, salud pública y otros; mientras que Perú lo haría a través de materia prima, café y otros productos agrícolas” sostuvo Modi Ephraim. Explicó también que un TLC entre Perú e Israel incentivaría el sector turismo: Se generaría una mayor afluencia de turistas israelíes al Perú y principalmente a Cusco. Será muy importante compartir nuestra cultura con las suyas". El embajador israelí refirió que actualmente las inversiones de su país en el Perú suman más de US$ 1,000 millones, liderados por el sector energético. Finalmente, Ephraim espera que antes de finalizar el año, el presidente del Perú, Ollanta Humala, viaje a Israel con el fin impulsar las negociaciones. OFICINA DE COMERCIO EXTERIOR CONSULTA Y COTIZACIONES INMEDIATAS MIAMI TEL (954) 237 7979 LIMA CONTACTO TEL 511+668 4553 santiago@tlcmulticargo.com]]></content>
		</document>
		<document id="a0dea4e61424626a78880015f472dfcb" url="http://cargamiamiperu.blogspot.com/2013/10/mexico-en-un-tpp-acuerdo-de-asociacion.html">			<content><![CDATA[México, en un TPP que busca apertura totalEl Economista Mx.-El Acuerdo de Asociación Transpacífico (TPP, por su sigla en inglés) plantea liberalizar el comercio de todos los productos agrícolas e industriales entre sus 12 países participantes, incluidos seis con los que México no tiene Tratado de Libre Comercio (TLC). La Secretaría de Economía informó al Senado de la República que la docena de naciones negociadoras busca que el TPP sea un acuerdo con un “alto nivel” de ambición y que “involucre todo el universo arancelario de los sectores agrícola e industrial”. México es parte del TPP, junto con Estados Unidos, Canadá, Japón, Chile y Perú (con los que tiene otros TLC), además de Singapur, Malasia, Nueva Zelanda, Australia, Brunei y Vietnam (con los que no ha pactado acuerdos comerciales). La dependencia informó que se procura un balance que aplique sobre toda la negociación de acceso a mercados y no a nivel sectorial. De los 12 TLC que México opera, sólo uno abarcó la eliminación de aranceles de todo el universo de bienes, el Tratado de Libre Comercio de América del Norte, con excepción de productos lácteos y avícolas en el mercado de Canadá. Hay en curso otro caso similar: la Alianza del Pacífico, entre México, Colombia, Chile y Perú, un TLC que unificaría las aperturas comerciales vigentes entre todos ellos, iniciaría en el 2014 y desmantelaría todos los aranceles en 17 años. El TPP es la primera negociación plurilateral extrarregional en la que participa Estados Unidos. Ante el impasse multilateral de la Organización Mundial de Comercio, este acuerdo se ha convertido en una de las prioridades de política exterior del presidente Barack Obama y en una de sus prioridades de la política exterior. La Secretaría de Economía expuso que México persigue mayores oportunidades de exportación para su propia industria, mediante la eliminación de aranceles en los mercados de los demás países que forman parte del TPP de manera inmediata para productos de interés nacional. En forma defensiva, intenta negociar desgravaciones de mediano y largo plazo en función de las sensibilidades del sector productivo doméstico, de conformidad con los niveles de ambición pactados entre los miembros. En las tres rondas del capítulo de Acceso a mercados de bienes, los negociadores discutieron disposiciones comunes como trato nacional, restricciones a la importación y exportación y desgravación arancelaria. La adhesión de Japón a las negociaciones de esta iniciativa implica el establecimiento de una zona de libre comercio que constituye cerca de 40% del Producto Interno Bruto mundial y aproximadamente 30% del comercio mundial. La consultoría Iqom destacó que al estar insertada en la estructura productiva de América del Norte, la economía mexicana se ve afectada por las iniciativas comerciales que el gobierno estadounidense pone en marcha. Ruta del pacto de libre comercio del TPP Junio del 2005. Brunei, Chile, Nueva Zelanda y Singapur firman un TLC, llamado acuerdo P4 OTPP. 2010. A las negociaciones del TPP se integran Estados unidos, Malasia, Australia, Perú y Vietnam. Junio del 2012. Canadá y México se suman a las negociaciones del TPP. Junio del 2013. Japón es el último de los integrantes en adherirse a las negociaciones del Acuerdo de Asociación Transpacífico. Septiembre del 2013. Estados Unidos confía en concluir el acuerdo del TPP a finales de este año; los analistas prevén que sea en la primera mitad del 2014. TLCMULTICARGO OF. MIAMI TEL: (954) 237 7979 CONTACTO LIMA PERU TEL 511+6684553 CEL 986 233 793]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>