<author id="f7f1a3afa1af17b8e5452266eee74ef9" url="taller07.blogspot.com" feed="http://taller07.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="7">
		<document id="7aeec64e0d8b8ff7218d3ad88ac3d905" url="http://taller07.blogspot.com/2010/11/desfile-de-fin-de-ano-dosmildiez.html">			<content><![CDATA[Llegamos a fin de año con una producción INCREIBLE!. Felicito a todos los alumnos y docentes que lograron esta maravilla y agradezco a NUEVA ESCUELA el apoyo brindado. También gracias a los alumnos que desde temprano colaboraron en el armado de la muestra y trajeron los trabajos para exhibir.Subo a nuestro blog mis fotos personales del evento hasta que se publiquen las oficiales. Pido disculpas si las imágenes no tienen la calidad que los diseños merecen, pero lo hice con cariño y respeto con los conocimientos y el equipo que poseo en la materia. Si dejé a alguien afuera, más disculpas todavía, pero muchas de las imágenes se malograron por mi inexperiencia. Chicos, suerte con los finales, disfruten las vacaciones y no los mortifico más, hasta marzo :), con las fotos.No olviden cliquear en cada foto para ampliarla. Espero que les guste, apreciaré los comentarios y gracias por visitarnos.la profeLa EsperaMUESTRA ESTÁTICA: Alta Costura, Carteras, Moldería, Diseño, Jeanería, Producción de Modas, etc.JeaneríaProducción FotográficaVestidos del BicentenarioEl públicoAlumnas de 1° AñoEL DESFILELos Egresados:Florencia BarreraMailén BuselliCarla Di BellaDaniela FernándezAna Lopez NegliaNoelia RodriguezJesica RomeroDiana SpinaCandela TamargoDylan TzenPresentando trabajos conceptuales, lencería, sports, masculino, etc. haciendo una revisión de la moda en el Bicentenario de la Patria.Trajes de Novia]]></content>
		</document>
		<document id="6b0cdc7d2723a4c5ee91acdfb079e3d9" url="http://taller07.blogspot.com/2010/12/los-10-mandamientos-del-diseno-feliz.html">			<content><![CDATA[1- NO MENOSPRECIARAS, NO ESPECULARAS, NO REPRIMIRAS IDEAS. Para ser diseñador necesitas de la observación y el cuestionamiento.2- NO CREARAS COSTUMBRES CARAS. Un diseñador nace del talento, por lo que no tiene una configuración mental única, la cual surge de una combinación de pensamientos y estados de ánimos. No puede permitirse pensar sólo en ganar dinero, así olvidará las ideas esenciales ocultándose detrás de la moda.3- EXPERIMENTARAS, SOÑARAS Y SENTIRAS. No dejes que nada ni nadie logre convencerte de que no puedes ser imaginativo porque de ésta manera llegarás a vivir de un sueño. Lo que distingue a los genios en su actitud, es su entrega y su voluntad de soñar.4- NO SERAS VANIDOSO. Si crees ser exótico, exitoso, bueno, una bendición para el hombre, una rareza de las circunstancias sociales… es porque no te conoces lo suficiente. La única diferencia entre los actos creativos con mayúsculas y con minúscula es la dimensión del público. Lo que cuenta es lo que seas capaz de hacer sin limitarte en el tiempo.5- NO SERAS MODESTO. La modestia es una virtud del inseguro, tranquilidad del perezoso. Las ambiciones pequeñas suscitan esfuerzos pequeños. La mente no es una vasija para llenar sino un fuego para atizar.6- PENSARAS SIN LIMITES EN EL CONTEXTO SOCIAL Y CULTURAL. El diseño cobra sentido realmente si percibe un objetivo social. Con su capacidad de expresión simbólica puede fomentar el conocimiento y cuestionamiento de los problemas que aquejan a nuestra sociedad. La representación debe ser la rutina del cambio.7- NO DEJARAS PASAR UN DIA SIN TENER APETITO DE IDEAS. Los rituales son característicos dentro de una cultura y aún si sirven para el acrecentamiento de las ideas. Y aunque seguir un ritual puede ser formal y limitativo, la idea de recurrir a un ritual para cambiar el humor, no sólo es común sino muy práctica, así una actitud de relajamiento puede configurar un pensamiento creativo.8- NO ADORARAS PARIS, NEW YORK, MILAN NI BUENOS AIRES. Si posees una buena colección de ideas de los grandes del diseño y te preguntas porqué marcaron tanto en la sociedad con sus logros, por lo que son, pues tienes más acceso a los secretos de la creatividad que todos los farsantes de la cultura que abarcan espacios en las grandes ciudades. No hay que perder el tiempo preocupándose por lo que está de moda, el estilo idóneo, el tema idóneo. Cualquier persona que ha logrado imponerse por su creación lo ha conseguido por sus propios términos.9- DISEÑARAS PARA TU PROPIO PLACER. La clave para la creatividad son tres: La novedad, porque el acto creativo implica hacer algo nuevo. El valor, que hace que la gente perciba el trabajo creativo. Y la pasión, cuando hacemos algo que amamos, no pensamos en la creatividad. Simplemente actuamos. Como no puedes complacer a todo el mundo, no vale la pena que te esfuerces por algo que te resulta aburrido.10- SERAS DIFICIL DE CONFORMAR. Frente al efectismo y la superficialidad que hoy caracteriza a la producción del diseño, es necesario definir con claridad su concepto y regresar a su esencia: todo diseño posee un fin comunicacional y funcional.Fuente: Melina Dassano]]></content>
		</document>
		<document id="fd5c1d82d6943a4bcea3c3f300bdfb00" url="http://taller07.blogspot.com/2011/03/comienzan-las-clases-de-la-carrera.html">			<content><![CDATA[Campana o PlatoDoble Campana o Doble PlatoMedia Campana o Semi-plato]]></content>
		</document>
		<document id="3a7c19dd5819cf77e0aec97e3075e3d9" url="http://taller07.blogspot.com/2011/05/ppi-primer-ano.html">			<content><![CDATA[Primer proyecto finalizado: bolsas varias. Objetivo: dominio de dimensiones y proporciones, manejo básico de máquina para coser, bolsillos plaqué simples.]]></content>
		</document>
		<document id="de9b6baf8313c50d1c183bdebcc4181f" url="http://taller07.blogspot.com/2011/06/cursos-intensivos.html">			<content><![CDATA[Estas faldas están a la venta. Para consultas: Mona IndumentariaCalza bicolor.Priscila, Lucila, Silvina, Aldana, Ma Celeste, Pamela, Lucila, Noelia, Victoria, Lucia.Joice, Ma de los Angeles, Mercedes,(Carolina, Ma Pia, Andrea)Este curso ya finalizó. Consistió en 16 clases de 3 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="f94543fdd83cde9d489f928a95ce0bea" url="http://taller07.blogspot.com/2011/06/ppi-tnoche-carteras_25.html">			<content><![CDATA[Segundo proyecto terminado: bolsos o carteras. Objetivo: desarrollar habilidades para diseñar y ejecutar completamente un prototipo de accesorio.]]></content>
		</document>
		<document id="fba38521f194028703ebf52ccef8c286" url="http://taller07.blogspot.com/2011/08/veces-la-vida-nos-sorprende-no-avisa-o.html">			<content><![CDATA[Fui docente en NE desde 2005, pero recién en 2007 comencé este blog y lo hice con mucho entusiasmo ya que no tenía experiencia en estos rubros y entonces había muy poco de donde aprender. Fui indagando en solitario en este mundo y armé TallerO7, que si bien más que un blog es una vidriera, les permitió a mis alumnas/os tener la posibilidad de mostrar sus trabajos y su esfuerzo personal. Cuatro años y medio que son toda una vida en Internet. Junto a él aprendí y crecí, pero como cualquier "ser" que nace y se desarrolla, hoy ha llegado a su fin.Esta vidriera que nutrí, limpié, embellecí, renové, a la que le dediqué mucho de mi tiempo personal, que no tuvo demasiado intercambio textual ni opiniones pero si muchas "miradas", y en definitiva en la que puse toneladas de ilusión, cumplió el objetivo para el que trabajé durante estos seis años.Junto con Taller07 finaliza un ciclo para mí, pero el blog seguirá vivo mientras reciba visitas y a alguien pueda servirle de utilidad o de orgullo y recuerdos.En esta nueva etapa mantendré activo mi contacto con quienes lo deseen, por lo que no me despido de ustedes, simplemente sentí que debía darles una explicación.Hasta siempre, desde mi corazón.Sandra]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>