<author id="f882109959a6d48f07c5d6ec74065626" url="www.freelibros.com" feed="http://www.freelibros.com/feed" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="efbf72c6eee0db6d13e1077023f8ec76" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/-_x6-Rlvhl4/la-biometria-para-la-identificacion-de-las-personas-francesc-serratosa.html">			<content><![CDATA[La biometría es una ciencia que analiza las distancias y posiciones entre las partes del cuerpo para poder identificar o clasificar a las personas. Hay varios rasgos biométricos que hoy en día se usan para tal fin, como las huellas dactilares, la cara, el iris, la mano, la retina o la firma. La biometría, y más en concreto las huellas dactilares, ya se estudiaban a finales del siglo XIX en aplicaciones forenses, es decir, para...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="7e8457f68088218dde2e029d44a42486" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/1onoq2lZ-cQ/algunas-ideas-sobre-ciencia-y-tecnologia-en-el-siglo-xx-pau-alsina-gonzalez.html">			<content><![CDATA[El presente ensayo expone de forma breve y sintética algunas de las más relevantes teorías científicas y desarrollos tecnológicos que articulan nuestra contemporaneidad. Dado que el siglo XX ha sido especialmente prolífico con relación a la ciencia y a la tecnología, pretender abarcar aquí la totalidad de sus desarrollos se nos presenta como una tarea imposible de llevar a cabo, no sólo por el poco espacio del que disponemos sino también por el contexto de...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="b78d6fff60801f52ce75baef0d6c7004" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/1vPCfwh5dJY/ataques-a-aplicaciones-web.html">			<content><![CDATA[En este manual de seguridad informática publicado por la UOC dentro de su línea de cursos homónima encontramos los diversos aspectos a tener en cuenta en el ámbito de las aplicaciones web. Algunos de los epígrafes aquí tratados son los siguientes: Ataques de inyección de scripts Ataques de inyección de código Ataques de Path Tansversal Ataques de inyección de ficheros Google Hacking Seguridad por ocultación VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO © 2013...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="fb44f22e8e582abb690ba2ec44fc86f7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/2bw3Zlx6WOM/el-mismo-amor-suzanne-brockman.html">			<content><![CDATA[El teniente Blue McCoy era el hombre punta del pelotón Alfa, un comando de siete miembros pertenecientes al equipo diez de la unidad de operaciones especiales de la Armada; en aquel momento, Blue guiaba a sus seis compañeros a través de terreno pantanoso. Avanzaba por la oscuridad de forma meticulosamente lenta, centímetro a centímetro, tocando y palpando la tierra blanda y lodosa, asegurándose de que no hubiera trampas ni minas terrestres antes de apoyar su...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="f86a45d1ab15bdc7826df643c89fbe89" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/2wm6UygZomU/historias-cayo-cornelio-tacito.html">			<content><![CDATA[Apenas sabemos nada sobre Tácito. Incluso el apodo familiar con el que hoy se le conoce, «Tacitus»/Tácito, es un adjetivo que expresa algo no manifestado, no expreso, reservado. Lo que podemos afirmar sobre su biografía y personalidad son en gran parte conjeturas que resultan del cruce de datos sueltos entre la historia de su tiempo y su propia obra histórica: que probablemente nació a mediados de los años 50 d.C., que fue senador y llegó...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="16458c8ec2f519b3391efce6cbfd908e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/35-oqn-0fNE/500-recetas-de-microondas-l-y-m-landra.html">			<content><![CDATA[El homo de microondas es una herramienta indispensable para conciliar buena cocina y rapidez en la elaboración, sabor y ligereza, funcionalidad y fantasía. Entremeses, pasta, huevos, verduras, postres para todos los gustos y ocasiones… Una gran cantidad de recetas que se adaptan perfectamente a las exigencias de nuestra vida diaria y que permiten conservar las propiedades nutricionales de tos alimentos, la intensidad de los aromas y tos atractivos colores, así como realizar estimulantes combinaciones. Laura...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="8413df6ef3a2786fbc95149d2f193d94" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/6E1ay7p27Y4/video2brain-introduccion-a-excel-2013-2014.html">			<content><![CDATA[Descripción: Descubre la nueva interfaz, sus nuevas funciones y su nueva manera de trabajar Quienes ya conocen Microsoft Excel 2007 y 2010 tendrán en este curso video2brain una introducción rápida y precisa a las muchas novedades de Microsoft Excel 2013. Así podrán realizar cálculos en forma eficaz tanto en el hogar como en la oficina y conocer una tecnología de última generación: SkyDrive. Con esta herramienta el usuario podrá continuar su trabajo desde cualquier punto...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="e91dfe3e96f8c7a5bf1216e68c6da691" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/7ny-b2c3yB0/los-limites-de-la-racionalidad-ilustrada-marx-nietzsche-freud.html">			<content><![CDATA[El pensamiento contemporáneo se inicia con la irrupción de una nueva forma de discurso, que altera esencialmente todo el edificio de la cultura occidental, esto es, los límites con los que hasta ahora se había definido la filosofía, la ciencia, la política, etc. Estamos, pues, ante un modo inédito de manejarse con la realidad, ante un espacio radicalmente nuevo de elaboración de sentido. Corresponde a Marx, Nietzsche y Freud haber construido no sin dificultades y...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="b61b95b75eb5cad266c22d34ff5adaed" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/8XJfhO98aB0/aplicaciones-ofimaticas-grado-medio-2013.html">			<content><![CDATA[Nadie discute que la informática es hoy una parte fundamental de nuestras vidas. Y, sin embargo, ¿sabías que aún no ha cumplido los cien años? Resulta sorprendente comprobar hasta qué punto se ha instalado en nuestra sociedad y cómo su expansión continúa imparable, estimulada por los avances en las telecomunicaciones y por la cada vez más abrumadora variedad de dispositivos electrónicos. El rostro visible de la informática son las aplicaciones: programas que el usuario maneja...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
		<document id="234092973f06635b39b884f4c6233560" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ebookss/~3/9kvsFNC3ZAU/metodos-para-el-desarrollo-de-aplicaciones-moviles.html">			<content><![CDATA[En este módulo nos centraremos en los problemas que surgen en el desarrollo de aplicaciones y servicios móviles. En él os mostraremos, desde un punto de vista general, las oportunidades y dificultades propias del entorno. El desarrollo de una aplicación o servicio conlleva una gran incertidumbre. Sin embargo, existen sistemas para paliar los riesgos asociados. En el caso del las aplicaciones móviles, las dificultades son mayores, si cabe (algunos problemas ya existían con los primeros...VISITA WWW.FREELIBROS.ORG PARA VER EL RESTO DEL CONTENIDO© 2013 FreeLibros.org. All Rights Reserved.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>