<author id="f90e6c5976f39bc00267c5da240b1d03" url="bochasperu.blogspot.com" feed="http://bochasperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="942b2aa82c211cbc697d73bde87d99aa" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/asoresma-campeon-metropolitano-de.html">			<content><![CDATA[Cumpliendo una gran actuación durante todo el torneo, el equipo de Club ASORESMA formado por Exe Luna, Cristian Delgado y Eduardo Luna,  obtuvo esta noche el primer lugar en el Campeonato Metropolitano de Tercetos luego de vencer por 15 a 12 al poderoso equipo del Club Rolly's formado por Luis Reyes, Carlos Vinazza y Javier León.. Un partido que en sus inicios fue dominado por Asoresma, que llegó a estar 11 a 4 en el marcador, con el punto 12 en cancha y dos bochas por jugar,  parecía definido...  sin embargo una jugada infortunada de Exe Luna le dio el punto a Rolly's (11 a 5), que volvió a meterse en el partido.  A partir de ese momento Rolly's pasó a jugar en el primer cuadro (tiro corto) e inició la remontada del partido, consiguiendo alcanzar y superar a Asoresma (12 a 11). Las últimas manos fueron determinantes para Asoresma, ya que logró marcar tres tantos (14 a 12) y en la mano final con el balín en el último cuadro, dos espectaculares bochazos de Eduardo Luna pusieron el punto final al encuentro (15 a 12).Cristian Delgado, Exe Luna y Eduardo Luna,Campeones Metropolitanos de Tercetos 2013De esta manera concluye la etapa de clasificación de clubes para el Campeonato Nacional. Los ocho clubes clasificados son (resaltados en naranja):Bochas Perú felicita al Club ASORESMA, por haber obtenido el Campeonato Metropolitano de Tercetos 2013.  También felicita a los clubes que han alcanzado un cupo para el próximo Campeonato Nacional - Chiclayo 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="a88d76f6b5cb7d8991f0d390257ad7ad" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/bochas-peruanas-de-duelo.html">			<content><![CDATA[Lamentamos tener que informar el sensible fallecimiento del Sr. JUAN CARLOS MANDRILE, ocurrido el día de hoy 26 de setiembre de 2013. Sus restos vienen siendo velados en el Velatorio de la Policía Nacional del Perú, Av. Brasil 2905, Jesús María. El día de mañana serán traslados al crematorio del Cementerio Santa Rosa, a las 10.00 AM. Juan Carlos fue un gran exponente de las bochas y representó a la Selección Nacional en diferentes campeonatos Sudamericanos por los años 80, por sus grandes dotes como bochador.Queremos expresar nuestro más sentido pesar a sus familiares por esta irreparable pérdida.Descansa en paz Juan Carlos!!!]]></content>
		</document>
		<document id="763a860bbc26cbf79133abf67c908e94" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/copa-regatas-2013-resultados-del-dia.html">			<content><![CDATA[Se inició la Copa Regatas 2013 con la Ceremonia de Inauguración, que contó con la presencia del Sr. Alvaro Quevedo Flores, Coordinador de Bochas del CRL. La Juramentación de Honor estuvo a cargo del Sr. Hernán Sánchez Chocano, socio y gran impulsor de las bochas de esta institución.Luego de este acto, se ofreció un agasajo a los presentes y a continuación se iniciaron los primeros encuentros de la fecha.RESULTADOSSERIE "A"REGATAS "A" 15 - CLUB BELLAVISTA 06BANCO DE LA NACION 15 - JOCKEY CLUB 05SERIE "B"REGATAS "B" 15 - C.S. HUARAL 10CIRCOLO 15 - REAL CLUB 09La programación completa la puede ver en http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/se-inicia-la-copa-regatas-2013.html]]></content>
		</document>
		<document id="9288348566edf09638fd08554259568c" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/copa-regatas-2013-resultados-del-dia_28.html">			<content><![CDATA[SERIE A:BELLAVISTA (8) VS. BANCO NACION (15)SERIE B:REAL CLUB (14) VS. REGATAS "B" (15)SERIE C:AELU (14)  VS. REGATAS "C" (15)SERIE D:MAGDALENA (15)  VS. REGATAS "D" (02)Con estos resultados, quedaron definidos los ocho equipos que pasan a la fase de Cuartos de Final, que se llevará a cabo el martes 01 de octubre.]]></content>
		</document>
		<document id="2d0ab90e70e92123e85ac0ad198cb549" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/copa-regatas-2013-resultados-dia.html">			<content><![CDATA[RESULTADOSSERIE "CSANTA ROSA 15 (Huallanca, P. Campos, Velarde, Narro) - AELU (Moron, Oyakawa, Nagahama)12REGATAS "C" (Acero, Tassara, Petit) 15  - PETROPERU (Guillón, Nuñez, Gonzales) 03SERIE "DREGATAS "D" (Quevedo V., Vivanco, Chiappe) 15 - BARRANCO TENNIS CLUB (Pissani, Castro, Capurro) 01RINCONADA (Chávez, Villavicencio, Manco) 15 - SOCIAL MAGDALENA (Altamirano, Enzian, Martínez) 12PROXIMOS PARTIDOS:FECHA: 23/09/2013BELLAVISTA VS. JOCKEY CLUBC.S. HUARAL VS. REAL CLUBAELU VS. PETROPERUBARRANCO TENNIS CLUB VS. C.S. MAGDALENALa programación completa se puede ver en http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/se-inicia-la-copa-regatas-2013.html]]></content>
		</document>
		<document id="f63785dac9a6d848befd96c955048567" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/copa-regatas-2013-resultados-dia_24.html">			<content><![CDATA[SERIE "A"BELLAVISTA (Sotomayor, Chavez-Puelles, Arróspide, Jimenez) 15 VS. JOCKEY CLUB (Phang, Díaz, Vizcarra, Mazzini) 13C.S. HUARAL (Yong, Valdivia, Valverde) 02 VS. REAL CLUB (Saletti, Anzuain, Rhor) 15SERIE "B"AELU (Mochizuki, Oyakawa, Moron) 15 VS. PETROPERU (Villar, Nuñez, Chirito, Guillón) 08BARRANCO TENNIS CLUB (Castro, Suarez, Pissani) 01 VS. C.S. MAGDALENA (Martínez, Altamirano, Enzian) 15PRÓXIMOS PARTIDOS: Fecha: Miércoles 25/09/2013REGATAS "A" VS. BANCO DE LA NACIONREGATAS "B" VS. CIRCOLOREGATAS "C" VS. SANTA ROSAREGATAS "D" VS. RINCONADA]]></content>
		</document>
		<document id="179e9ef0f9bbb13fa93d730862ffcaba" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/09/peru-inicio-el-selectivo-de-zerbin.html">			<content><![CDATA[Con la participación de 14 deportistas convocados, se dio inicio a la segunda etapa de clasificación para formar la Selección Peruana de Zerbin que participará en el Campeonato Mundial de Zerbin que se desarrollará en la ciudad de Bahía Blanca, Argentina del 9 al 16 de noviembre de 2013.La primera etapa fue para los especialistas en las pruebas de Tiro Rápido en Dobles. En estas pruebas los deportistas Jesús Altamirano y Michael Luna lograron los mejores promedios y se hicieron de los primeros cupos para estar en la Selección. Los dos cupos restantes son los que vienen disputando en las instalaciones del Club Cultural Lima, en Chorrillos, en la modalidad de Individual. En la primera fecha, Alfredo Chávez alcanzó el primer lugar, el segundo lugar fue para Sandro Saletti, mientras que en el tercer lugar quedaron Daniel Oyakawa y Jorge Velasco. También participaron Javier León, Carlos Villar, Roberto Manco, Marco Mendoza, Roberto Vilchez, Alexis Morón, Arnold Herrera, Ted Anicama, Martín Isarnotegui. En la próxima fecha se sumará Carlos Vinazza. El fin de semana que viene, se jugará la segunda fecha, con la cual quedarán los cuatro deportistas que formarán la Selección.Canchas de Zerbin, del Club Cultural Lima, sede del selectivopara el Mundial de Argentina 2013]]></content>
		</document>
		<document id="e9d56f839ebb9555880a5904043abfe7" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/10/bochas-en-arequipa-de-duelo.html">			<content><![CDATA[Lamentamos informar el sensible fallecimiento de Don Francisco "Pancho" Recavarren Arce, ocurrido el día de hoy.Conocido por todos como Don Panchito, un deportista ejemplar, luchador incansable por sus bochas queridas, siempre estuvo dispuesto a defender los colores de su Club Internacional Arequipa, que hoy llora su partida.Queremos expresar nuestro profundo pesar a los familiares y a la familia de las bochas de Arequipa, por esta irreparable pérdida.Don Pancho descanse en paz y que el Señor lo tenga en su gloria!!!Enviado desde mi BlackBerry]]></content>
		</document>
		<document id="f8a2a81e09b0cffcddb3911e2e412a47" url="http://bochasperu.blogspot.com/2013/10/campeonato-nacional-femenino-de-bochas.html">			<content><![CDATA[  El día jueves 31 de octubre se iniciará el 2° Campeonato Nacional de Damas 2013, que llevará el nombre de "MARIA ELSA LOPEZ TORRES GONZALES" en homenaje póstumo de esta gran mujer, que impulsó el deporte de las bochas en la rama femenina.Este evento se desarrollará en las instalaciones del Circolo Sportivo Italiano y será del 31 de octubre al 03 de noviembre de 2013 .En esta oportunidad estarán presentes los clubes:Club Grau de PiuraClub de Tiro BellavistaClub San JoséClub Circolo Sportivo ItalianoClub AeluClub Casino de la VictoriaClub Santa RosaBarranco Tennis ClubEl gran ausente será el poderoso equipo del Country Club El Bosque, que este año obtuvo los seis campeonatos que se disputaron en esta rama femenina. Esto debido a la sanción de 120 días de suspensión, que le impuso la FDPB a este club, por una situación en la que estuvo involucrado el equipo de varones y que lamentablemente se extendió para todas las categorías de bochas de esta institución.El programa del Campeonato Nacional es el siguiente:  ?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>