<author id="f965a3d87c540dfebe16ad8762a3b65b" url="me-in-venta.blogspot.com" feed="http://me-in-venta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="6">
		<document id="9f446d3520640ec0ed140b68825886ad" url="http://me-in-venta.blogspot.com/2007/06/animadversiones.html">			<content><![CDATA[No te creas todo lo que ves,en un todo lleno de reflejos,no pienses que no existe,porque no lo conociste,tal vez nunca lo imaginaste,pero pudo existir para luego ser…No te creas todo lo que escuches,en un todo lleno de silencios las voces se confunden,si crees que conoces el silencio,cuéntame como es..muchos hablan… pero pocos entienden lo que hablan…otros escuchan y fingen entender…otros o guardan silencio… o se confunden en el...Humanizando a la bestia,si, esa que muchos llaman hombre (en sentido general, refiriéndose también la mujer)consigo lleva el sello invisible de la esclavitud,esa bestia que no es libre, esa que perdió su universalidad,ya existe, pero todavía no “es”…ya camina erguida…pero todavía no entiende su naturaleza…esa que la evolución corporal le involuciono el pensamiento…Que dice querer,pero que se impone sin entender,que desequilibra, en su afán de ordenar,que consume… lo que no intenta entender..................................................................................................................................................iN (pero felíz)]]></content>
		</document>
		<document id="f5379f716d74c1db1121634c8a44143c" url="http://me-in-venta.blogspot.com/2007/06/la-homologacicente-la-homo-que-logacin.html">			<content><![CDATA[Unos compas trataron de persuadir a unos jóvenes a salir a la marcha por la homologación de sueldos.Los cachimbos fueron menospreciados. En realidad son más lúcidos que cualquiera...La Asamblea General de Estudiantes se dió con todos sus inconvenientes. Pasó que se pidió que los que estaban A FAVOR de apoyar a los docentes (durante una semana de forma contundente, dado que la homologación es por demás justa), se movieran a la DERECHA.La cantidad e gente al lado Derecho fue abrumadora, entonces del lado IZQUIERDO, se oyó que no estaba correcto, pues no se realizó el conteo, por que no habia duda alguna.La homologación según ley 23733 articulo 53°, que desde 1984 esta en papel pero no en los bolsillos del docente universitario.Como van las cosas parece que el gobierno no afloja. Es más probable que le baje a los magistrados que le suba a los profes.Se sigue descuidando a la educación, 2.4 % a la educación en el Perú es una burla.ANTI - SUB]]></content>
		</document>
		<document id="ea31beb6db9228bffd886071c5fb9690" url="http://me-in-venta.blogspot.com/2007/06/mushasho-de-la-agraria.html">			<content><![CDATA["Mushasho de la Agraria" (de Cosechon y la nueva Siembra) Nace en Setiembre del 2006, como parte de las actividades de aniversario de la UNALM.esta canción es la adapatación de -muchacho provinciano- de Chacalon...SUB]]></content>
		</document>
		<document id="53cca1848fe11720ca25f84388fd56cc" url="http://me-in-venta.blogspot.com/2007/06/triste-realidad-futuro-promisorio.html">			<content><![CDATA[que pena me da... todavía existen jóvenes que les importa un carajo la sociedad, el bienestar común. que triste me pongo cuando veo dentro de mi universidad a una sarta de individualistas que sólo les importa sus beneficios personales y los de sus allegados. muchos de ellos citan al cristo católico y hacen "obras" en su nombre, sin embargo, yo no veo la gracia de este pseudo-dios actuar sobre ellos para verdaderamente ayudar al prójimo, como suelen decir. van a misa, rezan, le dan un ferro a un mendigo y hasta dan charlas al respecto. pero teniendo a casi todo un país en frente y en pie de lucha por una vida digna, le rezan a papalindo para que sus vacaciones no se recorten... tienen a 400 trabajadores dentro de su propia universidad muriéndose en medio de la miseria; los profes dejando las clases y la investigación para ir a la calle a pedir que se cumpla la ley... ¿y ellos que hacen? ni mierda. sólo cuando se dan cuenta que su educación se está viendo afectada, alzan sus voces como un coro de 5Gatos desafinados y dicen: "a mí que chucha la huelga de los profes. yo quiero que me dicten clases y punto. total, yo ya termino este año"... "yo entiendo que la causa es justa, pero me cortan mis vacaciones pues, además, el gobierno nunca los va a escuchar".dios/satán mío.que pena da realmente. que pena da sentir tanta hipocresía y egoísmo emanar de compañeros estudiantes y hasta de amigos cercanos... pasamos cinco largos años de nuestra vida aprendiendo y compartiendo en esta comunidad llamada universidad, donde hay gente que nos educa, que limpia nuestros baños, que construye nuestras aulas, que vela por nuestra seguridad, por nuestro futuro. y en una universidad pública encima, donde las banderas del fin de lucro empresarial no existen, donde los objetivos se centran en la educación y el desarrollo del país... ¿pero de qué desarrollo estamos hablando? de qué puto desarrollo podemos hablar si dentro de las mismas universidades no se cumplen ni las condiciones mínimas para que un trabajador pueda ejercer su oficio y vivir con dignidad, si dentro de las mismas universidades las autoridades malgastan la plata de todos, si dentro de las mismas universidades hay gente de mierda que sólo vela por sus intereses personales, que maldice a los profes por reclamar y que no se inmuta ni con las doce horas diarias de trabajo que algunos realizan por unos chibilines.realmente que pena me da...parece que esa casta nunca morirá.basta con uno de ellos para atacar nuestra moral, sobra con uno de ellos para hacernos derrumbar... todavía creemos que algunos pueden entender, y mientras seguimos intentando, no bajamos los brazos y salimos a luchar... porque en la comunidad universitaria somos los estudiantes, trabajadores y docentes quienes deben hacerse respetar, somos los que somos para compartir y para avanzar.que alegría que me da cuando pienso en cierto futuro como una realidad.-ANTI]]></content>
		</document>
		<document id="af0ad5f7e9eb991dcd373a5a8f4d7b93" url="http://me-in-venta.blogspot.com/2007/10/si-no-duele-no-se-difruta.html">			<content><![CDATA[1) si no duele, no se disfruta.2)Si no se trabaja, no te pagan.3) si no te pagan, no se come.4) si no se come, no se caga.5) si no se caga, no se vive (es característica de todo ser vivo).5)La vida me enseñó a aprender siempre.6) repetimos el 1.7) si no se aprende, no trabajas bien.8) repetimos del 2 al 5 y te saltas al 99) el trabajo dignifica al hombre, siempre y cuando sea digno el pago.10) no es lo mismo trabajar 12 horas y cobrar por 8, que trabajar por 8 y cobrar por 1211) repetimos el 1.12) ajj que rica esta mierda.13) la tecnología crece, pero no los sueldos.14) si no duele , no se disfruta.SUB]]></content>
		</document>
		<document id="8cf5dbf6079c6600dc61cdd97513e06c" url="http://me-in-venta.blogspot.com/2009/06/autenticidad-prologo.html">			<content><![CDATA[basta de escuchar con los ojos cerrados.basta de ayudar si te olvidas al rato.deja de gritar si no sientes el llanto,basta de gemir si no sufres el acto.deja de dormir si es que estás trabajando.basta de asumir y dar todo por sentado.basta de creer que solitos estamos,empieza a comprender en la influencia de al lado.deja de creer en la bandera y su asta, basta.valora la historia, recuerda su memoria.[...]basta de quejas y a seguir caminando,sueña con la vida que estás transformando...CODOSSUB-ANTI-INSUB ANTI IN]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>