<author id="fd1c94584002f168511a8344e66de1bb" url="perucomics.blogspot.com" feed="http://perucomics.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="9">
		<document id="d08da02d8fe27688f303e5dda692e40d" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/este-es-un-comic-editado-por-norma-en.html">			<content><![CDATA[TERMINATOR Objetivos SecundariosEste es un comic editado por Norma en España, de un plan alternativo que tenia Skynet,si es que el primer Terminator no mataba a Sara Connors. El guión es de Frank Miller, el dibujo de Walt Simonson y el coloreado de Steve Oliff.Descárgalo aquí:http://anon.yeuxverts.net/?http://www.mediafire.com/?9kwknstsldd]]></content>
		</document>
		<document id="b58c3a57d8ba376364e5f9b259840542" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/gambito-unlimited-series.html">			<content><![CDATA[Por fin este personaje tiene un comic dedicado sólo a él, leanlo van asaber mucho más de éste misterioso X Men.Tomo 1:http://rapidshare.com/files/33267509/Gambito_Serie_Limitada_01_de_04.rar.cbrTomo 2:http://rapidshare.com/files/33267554/Gambito_Serie_Limitada_02_de_04.rar.cbrTomo 3:http://rapidshare.com/files/33267589/Gambito_Serie_Limitada_03_de_04.rar.cbrTomo 4:http://rapidshare.com/files/33267620/Gambito_Serie_Limitada_04_de_04.rar.cbr]]></content>
		</document>
		<document id="2bd7805a744035886e0a92f4c4c2bcfa" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/indiana-jones.html">			<content><![CDATA[Son en total 6 comics, bájalos aquí:Tomo 1: http://www.megaupload.com/?d=OVW9X220Tomo 2: http://www.megaupload.com/?d=TFB7FT7XTomo 3: http://www.megaupload.com/?d=VH8W1YFCTomo 4:http://www.megaupload.com/?d=MFISV9RKTomo 5:http://www.megaupload.com/?d=HNY5LRV2Tomo 6:http://www.megaupload.com/?d=I1VTR0]]></content>
		</document>
		<document id="fc4ee737f1ad97c734c6ad11c78b6057" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/la-guerra-en-contra-de-las-maquinas.html">			<content><![CDATA[La guerra en contra de las maquinas a terminado en el futuro, por fin, un grupo de rebeldes, consigue infiltrarse a una base de skynet, donde existe un dispositivo para viajar al tiempo y poder vivir en los dias pasados, y asi poder detener de nuevo el ciclo de la creacion de skynet y evitar que la guerra, recien terminada, reinicie. Mas no cuentan con que un grupo de 4 terminators los siguen al pasado. ¿Pero es que acaso la guerra no habia terminado, o simplemente no puede ser evitada? Solo ha sobrevivido del grupo de rebeldes la jefa del mismo escuadrón, el doctor Austin y nuestro amigo sorpresa, hey decirlo seria romper con la sorpresa, han sido enviados nuevos T800 con la firme convicción de eliminar al doctor austin y a la rebelde, hasta que... se enteran que Sarah Connors no ha muerto, entonces la carrera de ambos se enfila al sur de la frontera californiana.Descárgalo aquí:http://anon.yeuxverts.net/?http://www.mediafire.com/?jd4cszjxoyz]]></content>
		</document>
		<document id="7f9dee61a61988246483c749b957738c" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/love-hina.html">			<content><![CDATA[Este es un maga para todos aquellos que les gustas el romance y la comedia (para tí pelao)Sinopsis: Keitaro y su amor de infancia hicieron la promesa de entrar juntos en la universidad de Toudai en Tokyo, entonces ella se mudó y desapareció de su vida. Ahora Keitaro ha fallado el examen de acceso a la universidad y se pone a trabajar en una residencia para chicas que dirigía su abuela, la cual le deja como encargado mientras ella hace viajes por el mundo. Entonces Keitaro conoce a dos chicas que también están intentando acceder a la universidad de Toudai, y cree que una de ellas podría ser la niña de la infancia a la que le hizo la promesa, dado que ha olvidado su nombre. En la residencia conocerá otras chicas que aportarán más interés y puntos cómicos a esta serie como Shinobu, Motoko, Su Kaolla o KitsuneNombre: Love HinaHistoria y Arte: Ken AkamatsuGenero: Comedia, Romance, Shounen, Vida CotidianaCantidad: 14 Tomos/Volumenes1-http://www.megaupload.com/?d=LHK7V7OA2-http://www.megaupload.com/?d=AIYNUXFQ3-http://www.megaupload.com/?d=7ABS18EM4-http://www.megaupload.com/?d=2RHQYSEY5-http://www.megaupload.com/?d=3X9DO2656-http://www.megaupload.com/?d=Y8WAXG377-http://www.megaupload.com/?d=ZJSY6UQZ8-http://www.megaupload.com/?d=9RR5S4IR9-http://www.megaupload.com/?d=1OU8PISR10-http://www.megaupload.com/?d=23H3AY9P11-http://www.megaupload.com/?d=6LM4CJVC12-http://www.megaupload.com/?d=CZQZM1V613-http://www.megaupload.com/?d=MNKQG3OD14-http://www.megaupload.com/?d=0NURT57S]]></content>
		</document>
		<document id="efc6042f1cbdc6a464ee9221df8cc6b" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/pesadilla-en-elm-street.html">			<content><![CDATA[Para todos los fanáticos de Freddy Krueger, ahi les va el comic:http://www.megaupload.com/?d=C20FBKNT]]></content>
		</document>
		<document id="a930346a0766f3405ed59de9b0f5ece" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/saint-seiya.html">			<content><![CDATA[Voy a colgar todos los mangas, y principalmente el de Hades por que fue una porqueria las últimas ovasDesde el principio:Torneo Galáctico:Tomo 1:http://www.megaupload.com/?d=1V5WME1VTomo2:http://www.megaupload.com/?d=ZVHMVV3ZTomo3:http://www.megaupload.com/?d=5MAJMSGLTomo4:http://www.megaupload.com/?d=YK2PKKL4Caballeros de Plata:Tomo5:http://www.megaupload.com/?d=W3FYT26STomo6:http://www.megaupload.com/?d=R5JFX4WLBatalla de las 12 casas:Tomo7:http://www.megaupload.com/?d=1QSMFFDFTomo8:http://www.megaupload.com/?d=JXHKL4EPTomo9:http://www.megaupload.com/?d=HRTABQQLTomo10:http://www.megaupload.com/?d=4F26QFY1Tomo11:http://www.megaupload.com/?d=CCD0X5WZTomo12:http://www.megaupload.com/?d=M7HI6YFMTomo13:http://www.megaupload.com/?d=LCH07YIYSaga de Poseidón:Pasado mañan cuelgo poseidon, el hades y ademas el tenkai hen]]></content>
		</document>
		<document id="8e7c33ce7379144309e2fa68b6a2120b" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/saw-el-comic.html">			<content><![CDATA[El comic de esta película de suspenso e intriga:Clikea aquí:http://www.megaupload.com/?d=QEIXRUTG]]></content>
		</document>
		<document id="4177c45e45b221ed6d6140068b1ef5d5" url="http://perucomics.blogspot.com/2008/09/sin-saber-cmo-ni-por-qu-spidermn-siente.html">			<content><![CDATA[SPIDERMAN Sin saber cómo ni por qué, Spidermn siente una extraña rabia en su interior, pero no es el único. En toda la ciudad se viven extraños acontecimientos que tienen que ver principalmente con animales, mientras Spiderman ve como el problema llega desde sus enemigos como el Buitre o el Lagarto hasta sus amigos como Puma o la Gata Negra. En todos ellos parece estar surgiendo su lado más...animal.DESCÁRGALO AQUÍ:http://anon.yeuxverts.net/?http://www.mediafire.com/?jxmem0ux0dm]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>