<author id="fda3362849c1ea564d16f45a6cf4be6b" url="tareasparatodos.blogspot.com" feed="http://tareasparatodos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="7377a1cb8c275226b075d69d851f6aa7" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2007/06/tarea-san-pedro-de-tongos.html">			<content><![CDATA[Llevar las mochilas a San Pedro Tongos fue nuestra última tarea, esta comunidad se encuentra a 1 hora de Churin y a 2800 msnm en la sierra de Huaura. Llegamos muy temprano 7 ú 8 de la mañana, sin embargo ya habían algunos niños que nos esperaban en la entrada del pueblo. Ni bien nos asomamos, hicieron correr como pólvora la noticia de nuestra llegada y todos en un abrir y cerrar de ojos se reunieron en la puerta de la escuela.Sin pérdida de tiempo nuestros -ahora expertos- armadores de mochilas empezaron a hacer gala de la destreza adquirida y en un santiamén ya tenian todo listo.Mientras tanto en el patio de la escuela los niños muy bien formados esperaban su ansiada mochilita escolar, bueno... en esta fotito confundidos entre los niños aparecen algunos que no tienen precisamente cara de niños.Teniamos que regresar temprano a Churín para no perder el bus de regreso a Lima, así que sin perdida de tiempo iniciamos la entrega y estos son los resultados:En San Pedro de Tongos solo una niña de inicial estuvo ausente, nos referimos a: Brigitte Rosales Bustamante patrocinada por Jorge Gonzáles, en una próxima visita esperamos encontrarla para tomarle su fotito y enviarsela a su patrocinador.Aquí les presentamos a algunos de nuestros amiguitos, los más chiquitos de Tongos, los niños de la escuela inicial.Estos son los niños de primer y segundo grado.y en esta fotito nuestros amigos de tercer y cuarto grado. Nunca nos cansaremos de agradecer a todas las personas que apoyaron este trabajo aportando dinero, donando ropa, libros, juguetes, dulces, etc. y de manera especial a aquellos que avalaron este proyecto frente sus amistades, estamos seguros no haberlos defraudado.Gracias a ustedes ...TAREA CUMPLIDA!!!Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="6471c14be3762eb449c92c35ad255a6c" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2007/09/envia-un-nio-la-escuela-ii-parte.html">			<content><![CDATA[Que tal Patrocinadores!!...Les comento que estamos en la 2da. parte de nuestra tarea "ENVÍA UN NIÑO A LA ESCUELA - 2007". Esta etapa es muy importante, porque nos servirá para determinar con que comunidades trabajaremos en el año 2008.En esta oportunidad visitaremos las comunidades para:revisar los cuadernos de los niños,constatar su regular asistencia a clases, y evaluar su avance académico.Como ustedes saben las escuelas estan compitiendo por mantenerse en el proyecto, quedando sólo aquellas que han aprovechado adecuadamente el material que se les entregó.El viaje esta programado para el 05/10 a las 7:30 pm, regresando el día 8/10 a las 10 pm. En esta oportunidad nuestro cronograma de visitas es el siguiente: - Sábado 06/10: Taucur y Acain- Domingo 07/10: Pumahuain y San Benito- Lunes 08/10: Canin.Interesados en participar???contactos@tareasparatodos.orgTareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="860e0ed7fd95a815ebedb336c6061650" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2007/10/queremos-contarles-que-en-la-sptima.html">			<content><![CDATA[Queremos contarles que en la séptima edición del Premio Integración y Solidaridad, organizado por RPP, nuestro proyecto “ENVIA UN NIÑO A LA ESCUELA” quedó dentro de los 9 semifinalistas en la categoría personaje. En esta edición se inscribieron en total 502 candidaturas de todo el Perú.  SEMIFINALISTAS DEL PREMIO INTEGRACION Y SOLIDARIDAD 2007Publicado por Integración y solidaridad enCategoría PersonajeDiodoro Jorge Vega Vegadi => Proyecto La pasión por pintar y privilegiar la esencia humana JunínMoisés Bendezú Sandoval => Proyecto: Campaña “Vota por Machu Picchu” CuscoEdwin Rolando Pereyra => Proyecto: Dignificar la calidad de vida en la región de Apurímac ApurímacAntonio Campos Castillo => Proyecto: Desarrollo Sostenible en la crianza de camélidos en el distrito de Sarín La LibertadRocío Carina Segura Moreno => Proyecto: Envía a un niño a la escuela Lima Miguel Ángel Almeyda Morales => Proyecto: Arte para el desarrollo humano (talleres de teatro y artes en barrios populares de Lima) LimaJavier Alberto Bernaola Peña => Proyecto: Articulación de red de bibliotecas comunales LimaEdgar Percy Bendezú Palomino => Proyecto: Fabulinka: un profesor-cantautor para niños de 0 a 100 años IcaSantos Pineda Batallanos =>Proyecto: Chacra agro ecológica integral para pequeños productores de la sierra Apurímac.Lamentablemente en esta oportunidad no estamos presentes en la gran final, pero al ver la trayectoria de los finalistas, puedo decirles que para ser un grupo joven no nos fue nada mal y obtuvimos una importante tribuna como lo es Radio Programa del Perú.En este link podrán leer nuestra historia publicada en la Web de Radio Programas del Perú. http://blogs.rpp.com.pe/integracionysolidaridad/envia-un-nino-a-la-escuela/No queremos terminar sin dejar de agradecer a todos los patrocinadores por compartir sus comentarios a través de la Web de RPP. Nos sentimos más comprometidos que nunca y somos concientes de que si hemos llegado hasta aquí, ha sido gracias a ustedes que creyeron en nosotros y fueron nuestros principales promotores.Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="33576f73d3c02427d181a86a604c5ef8" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2007/10/ven-mi-escuela-esta-navidad.html">			<content><![CDATA[En pocos días se sentirá la mejor época del año siiiiii!!!! "LA NAVIDAD"; luego vienen todos los preparativos: armar el arbolito, las lucecitas, el pavo para la cena ... y los regalos por supuesto!! sobre todo si hay pequeñitos en casa. Nosotros tenemos 267 niños, aquellos que gracias al apoyo de muchos de Uds. enviamos a la escuela este año con todos sus útiles escolares; y para ellos estamos preparando una "Súper Fiesta Navideña" este 08 de Diciembre.Esta actividad es realizada gracias a la colaboración de los empleados de la Superintendencia de Banca y Seguros (SBS) quienes se encargaran de proporcionar los regalos y la chocolatada a todos los niños que asistan a la fiesta.Por eso esta vez nuestra Tarea consiste en recaudar los fondos necesarios para trasladar a todos los niños, desde sus comunidades hasta la escuela de SAN AGUSTÍN DE CANIN, que será la sede para este trascendental "Mega Evento". Para este fin estamos solicitando una cuota de S/.30.00 ó US$ 10.00 a cada patrocinador, las cuentas para el depósito son:BANCO DE CRÉDITO S/.: 193-15050196-0-17 yBANCO DE CRÉDITO US$: 193-15095117-1-92Estos niños que viven en comunidades aisladas, casi no tienen posibilidades de participar en eventos de este tipo precisamente por el costo en el que incurren para poder trasladarse.Esta fiestita Navideña es una linda ocasión para que ellos puedan confraternizar con niños de otras comunidades y además para disfrutar de un gran Show Infantil con muñecos, concursos, premios, muchos dulces, panetón, chocolatada, etc... en realidad ellos se merecen como cualquier niño un poco de felicidad en estas fiestas.Como siempre sabemos que contamos con ustedes!!,Carina Segura CoordinadoraYa se apuntaron para esta tarea:Carlo Gironzini OrtegaJenny del Rosario EsaineCarlos FanarragaOswaldo Diaz y Pamela GoyzuetaCamila CastilloRoxana Ibañez ZumaránAlicia Ibañez de PachecoCarmen OlayaFamilia Spigno-ChumbiaucaRosa Elena DiazNelly CastroPatty CarmenJenny CáceresArturo DurandRaquel HidalgoMónica JaraWilmer TitoRafael CuculizaLuzmila ChangRosa María CokchiJuan DávilaPilar GoldRomina TejedaAnita Cerna B.Nelly BustamanteVictoria TaiArturo PriceDario GonzálesEvelyn MendozaCésar CurisincheMelva SalazarManuel AranaHenry UrrunagaMargarita ChangJacqueline QuezadaGloria ManriqueMaría GonzalesEliana MirandaJuan Carlos AvilesRosario Castro U.María Teresa HaroCorina DevescoviBertha PonceZonia SilvaJulio PuertasDomingo MarañonEvelyn Molina AlvaradoVanessa PalominoLuciana CaravedoSilvia SamaniegoJenny Robles y Alfredo VargasRafael MoralesSandra DelaudeMarcia + Ernesto = AurelioElsa HuarcayaSara RamirezRosa MálagaVerónica GarayKatherine La Serna-RossiLourdes Henostroza A.Frida OrtegaSylvia RubioGladys PimentelVerónica CaveroRosario SánchezMicky PejovezAna HerreraPatricia BazalarCecilia JaureguiJessica SoteloMarita CaballeroIván VillarealMariCarmen SalazarCarola HuaripataMarcela OlivaresCampanitaBryan JulcaFamilia Medina-GalindoPercy NuñezAna MarquezFamilia Vega-ParedesJuan Carlos AparcoNeil PalominoFamilia CaveroAlfredo ArizaReneé SánchezAna Sophia CastroFamilia Failoc-RamirezDaniela Rojas LeónAngela LaraHelga... y sigue creciendo...Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="c7858f1c3c77356f3dcdc65c84cc738c" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2007/12/blog-post.html">			<content><![CDATA[Esta la vez fue la comunidad SAN AGUSTIN DE CANIN quien nos abrió sus puertas a las casi 300 personas que gracias a ustedes pudimos congregar. Los pobladores de Canin, no dudaron en aceptar cuando se les propuso ser la sede de este evento.Como Jesús cuando multiplicó los panes y pescados, nosotros con su ayuda y la de nuestros amigos de la SBS, logramos multiplicar panetones y juguetes para todos los niños que tuvieron la oportunidad de estar allí.Después del desayuno de bienvenida, todos listos para empezar el Show!!Mientras tanto el escuadrón navideño de la SBS pone manos a la obra y empiezan a preparar los regalitos. No pudimos dejar de lado el tema educativo y todas las escuelas prepararon un númerito para presentarlo a todos los visitantes.Estos son los niños de la escuela inicial de Pumahuain bailando un huaynito de la zona. Aqui los alumnos y padres de familia de la escuela de San Benito de Caráz representando un baile de carnaval llamado "La corrida"El muy tradicional bailale de los negritos ofrecido por los alumnos de primaria de la escuela de Acain. Un huaynito de la zona por los alumnos de San Martín de Taucur.Aquí están los alumnos de la comunidad de San Pedro de Tongos, representando un baile típico de la zona llamado "El carnaval".y aquí los más chiquititos enviando un mensaje a todos las personas que hicieron posible esta campaña Navideña. En realidad fue un día muy bonito y todos nos divertimos muchísimo si no pregúntenle a Marco, coordinador de "Asociación de ayuda para los Niños" de la SBS, quienes se encargaron de proporcionar los regalos y la chocolatada para esta actividad.Atención niños!!!, les presentamos a este viejito que de cariño llamamos Papa Noel, quizás es primera vez que lo ven, pero viajo desde muy lejos para entregrarles un lindo regalito a cada uno. Como el viaje era muuuyyyy largo el pobre perdió algunos kilitos (jejeje).Las niñas de Acain: Enma, Adelma e Ida, muy felices con sus muñecas.Los niños de Tongos y Canin descubriendo sus regalos.Hasta la vista!!! muchas gracias por todo...Gracias patrocinadores, siempre conservaremos en nuestra memoria este lindo día que nos ofrecieron!!!Al terminar este 2007, cuando hagan un Balance de lo que fue este año para ustedes, pueden considerar dentro de todo lo bueno que hicieron: la sonrisa de muchos niños como nuestra amiga Briggite.FELIZ NAVIDAD Y UN PROSPERO AÑO NUEVO 2008 PARA TODOS!!! Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="cf5e8e165b1d0ffe5bb9388de034c50e" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2007/12/envia-un-nio-la-escuela-2008.html">			<content><![CDATA[¿Sabes cuál es el mejor regalo para a un niño que vive en extrema pobreza?Quizás tu respuesta fue “comida” pero… pasarán los días y el hambre volverá, ¿cuántas veces más podrías volver a alimentarlo?..."Si le das pescado lo alimentarás por un día; pero, si le enseñas a pescar podrá alimentarse siempre".ENVÍA UN NIÑO A LA ESCUELASemifinalista de Integración y Solidaridad 2007 – RPP) No existe mejor regalo para un niño, que ofrecerle la oportunidad de transformar su vida.ENVÍA UN NIÑO A LA ESCUELA, es una dinámica social que busca reducir la deserción y el atraso escolar, mejorando la calidad educativa en las escuelas de comunidades campesinas de extrema pobreza.Para participar con nosotros sólo tienes que abonar una cuota de:S/.70.00 en BCP S/.: 193-15050196-0-17 óUS$ 24.00 en BCP. US$: 193-15095117-1-92;Y estarás donando una mochila llena de útiles escolares a uno los 250 niños que estudian en las 7 comunidades campesinas para las cuales estamos trabajando: SAN AGUSTIN DE CANIN, ACAIN, SAN MARTIN DE TAUCUR, SAN PEDRO DE TONGOS, PUMAHUAIN,  SAN BENITO DE CARÁZ y NUEVA RAURA donde a más de 5000 msnm se encuentra la escuela más alta del Perú.¿Cuántos niños enviaremos a la escuela este 2008? ...De ti depende, ayudanos a difundir esta iniciativa!!.Patrocina a un niño, envíalo a la escuela y dale la oportunidad de transformar su vida!!Escríbenos y solicita la lista de niños que participa en la campaña 2008.contactos@tareasparatodos.orgMil gracias por contribuir con nuestro Capital Humano más importante, nuestros niños.Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="7ccd27f75b2d1e401b26f9177aa7c559" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2008/01/tarea-1-la-esceos-nios-de-canin.html">			<content><![CDATA[Conseguir patrocinadores para los niños de la comunidad campesina San Agustín de Canin(Checras-Huaura) será nuestra Tarea #1 en esta campaña escolar 2008. Ahora tenemos 2 alumnitos más con respecto al año pasado, que buena noticia!!! "achkanillay kaniku" (somos más).Para este 2008, en esta escuela estos fueron los niños beneficiados y sus respectivos patrocinadores!!!!..Lucio Ayner, Mendoza Hoces (inicial) => Jorge RodriguezJair Regalado Salcedo (inicial)=> Fam. La Torre SánchezBiligran, Uribe Mattos (inicial)=> Verónica CaveroXiomara Rosa, Regalado Uribe (inicial)=> Wilmer TitoJesús Uribe Lisondro (inicial)=> Jacqueline Rubio R.Guiomar Alexis, Regalado Salcedo (inicial) => Jenny EsaineYoselin, Nuñez Trujillo (inicial) => Esmila Gamboa Elizabeth Maribel, Mendoza Santiago (inicial)=> Patricia MuñozYosmel, Celis López (inicial) => Sara RamirezLuis Enrique, Uribe Lizondro (inicial) => José Mejía GonzálesGelim Aquimen, Minaya Salcedo (1er. grado) => Carmen OlayaAda Luz, Rosas Trujillo (2do. grado)=> Jenny EsaineAlbert Bruce, Rosas Mattos (2do. grado) => Carlos FanarragaJhonjairo Yasser, Regalado Uribe (2do. grado) => Marco Roncal F.Moises Ghandy, Rosas Trujillo (2do. grado) => Tatiana GodoyVerónica Dolores, Mendoza Hoces (3er. grado) => Elsa HuarcayaAnthony Carlos, Uribe Mattos (3er. grado) => Elsa HuarcayaThalia Pilar, Rosas Mattos (4to. grado) => René SánchezDeysi Iboni, Uribe Mattos (4to. grado)=> Fam. La Torre SánchezElvis Melvin, Trujillo Uribe (4to. grado)=> Fam. La Torre Sánchez Christian Neil, Mendoza Hocces (4to. grado)=> MariCarmen SalazarMavila Roxana, Rosas Trujillo (4to. grado)=> Adriana SotoMiriam Angélica, Rosas Trujillo (4to. grado)=> Jackie QuesadaSandy Mayume, Rosas Santiago (5to.grado)=> Giovana LayKatia Alondra, Rosas Mattos (5to. grado)=> Aldo MatsuokaLeydin Luz, Mendoza Hocces (5to. grado)=> Piero y Xavier PadillaYuri Maricruz, Uribe Lisondro (5to. grado)=> Nila y Jhony Casanova Cristian Javier, Clemente Atencio (6to.grado) => Anita CernaLuz Aurora, Mendoza Ramirez (6to.grado) => Anita CernaOliver Anthony, Rosas Mattos (6to.grado) => Anita CernaEvelyn Vanya, Rosas Mattos (6to.grado) => Nelly BustamanteHilder Yasel, Santiago Torres (6to.grado) => Nelly BustamanteDany Benigno, Trujillo Uribe (6to.grado) => Vanessa PalominoMuchas gracias a todos ellos!!Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="9c9cb8d76d68c445f7efed791cb5d83c" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2008/01/tarea-2-los-nios-de-san-martn-de-taucur.html">			<content><![CDATA[Les presentamos a los niños de la comunidad SAN MARTIN DE TAUCUR nuestra 2da. escuela.Para este 2008, en esta escuela los niños beneficiados y sus respectivos patrocinadores fueron!!!!..Luz Clara, López Montes (1er. grado)=> Silvia SamaniegoRutti Coraima, Crispin Martín (1er. grado)=> Helen y AlfredoDavid, Montes Martel (1er. grado)=> Fam. Spigno-ChumbiaucaLeydi Yrene, Martín Sánchez (1er. grado)=> Fam. Spigno-ChumbiaucaOmer, Salinas Girón (1er. grado)=> Fam. Spigno-ChumbiaucaBryan Huamán Sánchez (1er. grado)=> María Luisa AliagaCatalina, Sánchez Lopez (1er. grado)=> Vanessa MoralesAdriana, Sánchez Girón (2do. grado)=> SemillitaAngi Lucero, Francisco Delgado (2do. grado)=> SemillitaYulisa, Montes Girón (2do. grado)=> SemillitaNilda Isolina, Girón Cano (3er. grado)=> Fam. Medina-GalindoGerson Lemion, Girón Lando (3er. grado)=> Fam. Medina-GalindoErik Aquiles, Salinas Girón (3er. grado)=> Fam. Medina-GalindoHenry Jesús, Sánchez López (3er. grado)=> Fam. Medina-GalindoLuis Nazario, Montes Martel (3er. grado)=> Fam. Medina-GalindoJesús, Sánchez Cano (4to. grado)=> Sandra DelaudeMiguel Ángel, López Martín (4to. grado) => Raquel HidalgoDeysi, Salinas Girón (4to. grado)=> Miriam CisnerosLuis Alberto, Auccaice Martín (5to.grado)=>Renzo Cardo VelitFeliciana Emiliana, Girón Lando(5to.grado)=> Patty WadsworthJorge Falcón Trujillo(5to.grado)=> Romina e Irina FanarragaZorayda López Gallardo (6to. grado) => Ana Rosa RodriguezRocío Concepción Cano (6to. grado) => Valeria CaveroBenjamín Montes Martel (6to. grado) => César HerreraMuchas gracias patrocinadores!!Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="242c1513bf36b5b828061e2008cd64ee" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2008/02/los-nios-de-acain.html">			<content><![CDATA[Estos niños que no paran de sonreir y posan muy contentos para nuestras cámaras, son alumnos de la escuela primaria de la comunidad de ACAIN (Pachangará-Oyon), nuestra escuela #3.Se trata de 20 niñitos que esperan que alguna persona solidaria pueda enviarlos a la escuela con una mochila llena de útiles escolares y así poder empezar su año escolar de la mejor manera.Para este 2008, en esta escuela los niños beneficiados y sus respectivos patrocinadores fueron!!!!..Junior Gallardo Susanibar (1er.grado)=> Pamela PatiñoVíctor, Yantas Susanibar (1er.grado)=> Rosa MálagaFlor, Gallardo Flores (1er.grado)=> Fam. Cárdenas AriasSonia, Osorio Flores (1er.grado)=> Fam. Cárdenas AriasMacyori, Susanibar Gonzales (2do.grado)=> Frida OrtegaEnma Soledad, Yantas Susanibar (2do.grado)=> Rosa MálagaEdwin Cristhian, Yantas Canto (2do.grado)=> Rosario SánchezYersi, Castillo Susanibar(2do.grado)=> Rosario SánchezNilson Antonio, Gallardo Flores (4to.grado)=> Mónica SánchezIda, Gallardo Flores (4to.grado)=> ElianaEdilson Ignacio, Gallardo Flores (4to.grado)=> Jenny ArevaloRosalvina, Gallardo Flores (4to.grado)=> Domingo MarañonAdelma Cecilia, Falcón Gallardo (5to.grado)=> Domingo MarañonGerson Yonatan, Gallardo Flores (5to.grado)=> Ethel CamposCristian Jonatan, Osorio Flores (5to.grado)=> Ethel CamposAxel Aníbal, Ramón Susanibar (6to.grado)=> Melva SalazarEduardo, Susanibar Evangelista (6to.grado)=> Arturo DurandAlina Ayde, Falcón Gallardo (6to.grado)=> Margarita ChangAngel Rodolfo, Gallardo Apaza (6to.grado)=> Margarita ChangAraceli Frica, Pacheco Huaranga (6to.grado)=> Roxana Jimenezmuchas gracias a todos ellos...Tareas para todos]]></content>
		</document>
		<document id="ce39176ed5f020cc95a0b11e2badffc5" url="http://tareasparatodos.blogspot.com/2008/02/los-nios-de-san-benito-de-carz.html">			<content><![CDATA[Como en otros paises, en el Perú son las niñas quienes menos oportunidades educativas tienen; en especial las niñas de comunidades rurales. No obstante cada vez es mayor la evidencia y la convicción de que la educación de las mujeres es un factor fundamental para lograr mejores condiciones de bienestar para ellas, sus familias, sus comunidades y su país.Estas lindas niñas estudian en nuestra comunidad #5: San Benito de Caráz (Andajes-Oyón), en pocos años se convertirán en madres y si se encuentran bien preparadas podrán ser más productivas en el trabajo y en sus casas; probablemente su familia tendrá una mejor salud y nutrición, podrán ejercer mejor sus derechos y hasta podrán decidir el número de hijos que desean tener.En nuestro país 7 de cada 10 analfabetos son mujeres, cambiar esta situación ahora está en nuestras manos. ENVIA UN NIÑO A LA ESCUELA!!Para este 2008, en esta escuela los niños beneficiados y sus respectivos patrocinadores fueron!!!!..Flor, Calero Girón (Inicial)=> Eduardo PatsiasDiego Hilario Villafuerte (Inicial)=> Eduardo PatsiasAnthony Girón Zuñiga (Inicial)=> Eduardo PatsiasNoemí Girón Arias (Inicial)=> Eduardo PatsiasKelly Genoveba, Calero Salcedo (Inicial)=> Arissa Herrada ShimizuCristina Yohana, Tiburcio Angeles (Inicial)=> Iván Pardo-Figueroa LópezJulio Percy, Román Girón (Inicial)=> Trudie ZapataBranly Anthony, Girón Zuñiga (Inicial)=> Jeanne GironziniGian Carlos, Girón Salcedo (Inicial)=> Carlo GironziniJhavi Brans, Calero Salcedo (1er.grado)=> Camila CastilloCristian Efrain, Hilario Villafuerte (1er.grado)=> Camila CastilloMiguel Angel, Angeles Natividad (1er.grado)=> Rosario SánchezGeylin Brisa, Tiburcio Andrade (1er.grado)=> Antenor Rizo PatronAnabella Milagros, Hilario Meza (1er.grado)=> Ana HerreraMedalí Margarita, Natividad Conchucos (1er.grado)=> Karen AltamiranoYulisa, Tiburcio Natividad (1er.grado)=> Alex GomezLiliana Rene, Vega Girón (2do.grado)=> Catalina Valderrama PinnaYariza Yeraldin, Andrade Echevarria (2do.grado)=> Fernanda Valderrama PinnaAngelo Francis, Calero Girón (2do.grado)=> Martìn SaxMartín Freddi, Calero Hilario (2do.grado)=> Christian SaxJanio Andrés, Román Girón (2do.grado)=> Rosa AlvarezLiliana, Salcedo Arias (2do.grado)=> Rosa AlvarezLishet María, Solorzano Hilario (2do.grado)=> Patricia CarranzaCristine Andrade Natividad (3er. grado)=> Evelyn MolinaLiz Orminda, Hilario Julca (3er.grado)=> Gloria ManriqueWily Steven, Calero Salcedo (3er.grado)=> Ernesto, Marcia y AurelioRuth Jemina, Girón Arias (3er.grado)=> Ernesto, Marcia y AurelioLiz Carina, Calero Salcedo (3er.grado)=> Lisbeth La CruzYan Marcos, Hilario Villafuerte (3er.grado)=> Camilo CastilloRafael Vega Girón (3er.grado)=> Familia Failoc - RamirezNataly Adelida, Natividad Conchucos (4to.grado)=> Cecilia Flores LeónAbraham Hugo, Hilario Villafuerte (4to.grado)=> Camilo CastilloElizabeth Mercedes, Evangelista Andrade (4to.grado)=> Cecilia JaureguiSintia Gardenia, Hilario Villafuerte (4to.grado)=> Cecilia JaureguiRoxana Julia, Román Girón (4to.grado)=> Magdalena EchecoparErick Daniel, Calzado Salcedo (4to.grado)=> Fam. Spigno ChumbiaucaJesús Miguel, Girón Arias (5to.grado)=> Moira ParksBetzabé Rodé, Hilario Julca (5to.grado)=> Moira ParksLuidmer Rosmery, Meza Rojas (5to.grado)=> Moira ParksLeydi Diana, Solorzano Hilario (5to.grado)=> Moira ParksAnabella Santa, Tiburcio Angeles (5to.grado)=> Evelyn MendozaJuan Carlos, Girón Arias (6to.grado)=> Pepita OsorioAdolfo Lening, Kler Meza (6to.grado)=> Juan Carlos AvilesFrank Antony, Echevarria Natividad (6to.grado)=> Percy NuñezJosué Moises, Carrera Meza (6to.grado)=> Melissa RázuriMuchas gracias a todos ellos.Tareas para todos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>