<author id="ff958a8488e5f695871c60bfac2b8749" url="gdpaw.blogspot.com" feed="http://gdpaw.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="ee5702b49aa0ecd2ec770e4d7ade6ce5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/-H87hEYoQXM/la-ambiguedad-de-las-casas-de-playa.html">			<content><![CDATA[¿Se les puede considerar obras emblemáticas de la arquitectura a las casas de playa temporales?, porque existe una tipo de casa de playa permanente, utilizadas por residentes todo el año. La ambigüedad surge cuando las primeras arquitecturas son utilizadas solo, por decirlo de alguna manera, 3 meses al año, lo cual implica una participación poco significativa y por lo tanto no vivencial de la arquitectura, cosa que sí sucede con las casas de una ciudad común y corriente, en la que el aspecto de vivencia y consumidor de espacio es continuo, por lo tanto, desde mi punto de vista, tiene más valor que el de una casa de playa.La casa de playa es efímera, su habitación es pasajera, por lo tanto su carácter de gozo es de unos pocos meses, entonces, ¿dónde está su carácter de permanencia en la vida de las personas?, más que casas comunes, a mi parecer, son lugares de una ciudad fantasma, ya que por experiencia propia tuve la ocasión de realizar un trabajo en una playa, y el resultado de dicha experiencia fue la de percibir "un pueblo fantasma", durante el período invernal. El carácter de lugar vivencial era casi nulo, con lagunas contadas personas que vivian en dichos lugares.Por lo tanto, el tipo de arquitectura de playa es pasajero, en donde lo tempolar juega su rol de utilización de poco tiempo, entonces si la arquitectura es para vivirla permanentemente, ¿dónde está ese carácter en esas arquitecturas?.]]></content>
		</document>
		<document id="657c2c473e56ef0c9fcec85640db258f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/2_b7uia3QXE/comentario-sobre-arquitectura-actual.html">			<content><![CDATA[Si lo que siempre se hizo en arquitectura fue seguir el concepto de equilibrio y proporción en la concepción arquitectónica, ¿por qué ahora se hace todo lo contrario?, vemos obras por todo el mundo que "retan" enormemente los conceptos clásicos de la arquitectura, la proporción y la simetría ya no existen (por citar algunas características) -aunque pueden considerarse como argumento compositivo-, siguen otro tipo de argumentación.En este post no quiero dejar dicho que está mal lo que se hace actualmente, más bien contrastar las dos características para contraponer y sacar conclusiones reales ante qué estamos. La discusión siempre es buena, entendida ésta como entablar diversos aspectos o posiciones de una persona a otra y viceversa, de esta manera dar forma a la frase "de la discusión se hace la luz", y llegar a una conclusión.Para este caso me baso en los que siempre han hecho buena arquitectura en todo el mundo y en toda época, casos como los de Vitruvio y F. Lloyd Wright, por citar algunos ejemplos, estuvo siempre caracterizada su arquitectura por el orden y la proporción, entonces, reitero la pregunta, ¿por qué ahora se hace todo lo contrario?, ¿es quizás el mundo "loco" que estamos viviendo?, ¿forma parte de la evolución del hombre?, ¿es la mente "impresionista" la que está primando?, de hecho hay una serie de factores determinantes en esta época, pero lo que más prima es, creo yo, el factor impactante y repetir formas conocidas, es decir, hacer lo que todo el mundo hace, tal vez no sabemos lo que estamos haciendo, pero lo hacemos porque todos lo hacen.Este post está hecho, como lo dije anteriormente, para sacar conclusiones, cada uno de nosotros elaborará una idea, y deliberará de manera fehaciente su punto de vista y concepto de lo que entiende actualmente por arquitectura, de manera de encontrar una vía hacia dónde vamos y qué vamos ha hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="9439ba0ea9e024c7bfd0a5cbf0bc948c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/3hDCNxrpkN0/el-concepto.html">			<content><![CDATA[Tenía que decir algo sobre el concepto en la arquitectura, ya que en las lecturas que estoy haciendo me hacen prever que algo nuevo se avecina. Sabido es que el concepto o idea es el punto del cual algunos  arquitectos se inspiran para realizar una obra, lo que me entusiasma a escribir este Post es la tendencia que se está dando actualmente acerca del concepto, ya que se está poniendo sobre el tapete si esta opción es buena o no para realizar arquitectura. Hay quienes están a su favor y otros están desechando la idea del concepto, ya que cuestionan su validez, parece que formulan o reclaman una forma nueva de hacer arquitectura, ya no desde el concepto sino a través de otra forma, que desde mi punto de vista, se está formando.¿Con esto estaríamos ad portas de una nueva forma de encarar un proyecto o es una fugaz manera de crear espacios, que será como una moda, o tendrá visos de "atemporalidad" como lo mencionaba en el Post anterior?. Dejo la pregunta allí nomás. ]]></content>
		</document>
		<document id="8b51159e71a6b1e05db2d90b5ae87944" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/4GzzelfPhY4/la-arquitectura-del-siglo-xxi.html">			<content><![CDATA[Por mi casa se viene realizando una pequeña feria con múltiples expositores de diversos artículos, me llamó la atención un stand que vende revistas, interesantes, pasadas. Entre ellas se encontraba "Arkinka", cogí la más resiente publicación me interesó porque tenía un especial sobre Centros Comerciales y además un interesante artículo hecho por Rafael Moneo sobre la característica que marca hoy en día la arquitectura de nuestro siglo, en especial de este nuevo decenio, no estaba seguro cual edición escoger -porque había también hechado un vistazo a otra- que no me cautivaba tanto.Al final opte por la primera, me llamaba la atención de sobremanera el artículo de Moneo, aunque no lo había ojeado, pero tenía algo que me atraía. Buena fue mi sorpresa cuando empecé ha leerlo al llegar a casa, entre cosas que tenían que ver con el tema, mencionaba básicamente sobre la forma en que está caracterizando a la arquitectura de nuestro decenio, una nueva forma de crear el espacio, que a fin de cuentas es la "vedette" de la arquitectura.Tradicionalmente, mencionaba Moneo, la arquitectura del siglo XX estuvo caracterizada por obtener el espacio deseado a través de la resultante de los múltiples elementos que lo formaban, como paredes, techos, columnas, etc., en estos momentos, me pareció interesante, que ya no son éstos elementos los que definen a la arquitectura actual, sino más bien las características que estos tengan como texturas, elementos vidriados, sobresalientes, etc., es decir la composición el espacio ya no se define a costas de sus componentes, sino los "añadidos" o "destajos" que nosotros hagamos a éstos componentes, es algo así como no dejar las paredes como "peladas", sino formar el espacio como resultante de un trabajo de configuración de otro tipo de añadido, que devendrá en el espacio deseado.Es una tendencia que se está dando, y menciona Moneo a Rem Koolhaas como uno de los representantes más notorios de esta nueva forma de concebir arquitectura.]]></content>
		</document>
		<document id="1c3a396426dd3f10d662e38699acf5f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/4ihSaJkzUIU/ciclo-de-conferencias-sobre-la-actual.html">			<content><![CDATA[Se están realizando un ciclo de conferencias en el C.C. Peruano-Británico de Miraflores muy interesantes, para aquellos que les interés temas relacionados con la actual Lima, referentes a diversos aspectos como parques y espacio libres, centros históricos, entre otros.En la página web del mencionado Centro Cultural se podrá encontrar las fechas y horarios de los debates (www.britanico.edu.pe), ya que de eso se trata debatir con el público asistente.Muy interesante propuesta puesta en marcha por la asociación Peruano-Británica.Un aviso de ultima hora es que: hoy a las 7:30 PM se realizará una de las conferencias.]]></content>
		</document>
		<document id="16fd95a85066ffdac532f2ce448e8706" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/8o5V2kf_EaQ/el-arquitecto-nace-o-se-hace.html">			<content><![CDATA[Estoy leyendo la biografía de Franck Lloyd Wright, además de interesante por todo lo que significa como se inicia Wright y todo lo que hace para alcanzar el peldaño que lo popularizó, me llamó la atención por qué es que escogió estudiar arquitectura.Resulta que su mamá quería que sea un gran arquitecto, para ello desde muy pequeño lo incentivó a lograr su propósito; le colgó por todas las paredes de su cuarto posters de diseños de iglesias y demás obras arquitectónicas inglesas para que se vaya concientizando, además de esto le compró un juego de pequeños bloques de madera creados por un profesor alemán, para generar el aprendizaje de los niños, creo yo, de manera que el niño genere espacios y volúmenes, como muchos juegos educativos que existen en la actualidad.Mi punto de partida va en este aspecto, ¿es posible que un artista, arquitecto o cualquier otro profesional nazca con su habilidad o es el aspecto externo o impuesto, en este caso la madre de Wright, influya de manera determinante en el futuro profesional y habilidad de una persona?. Creo que existe una doble predisposición: el entorno en el cual se desarrolla una persona influye notoriamente en su formación y la condición que uno tenga para saber que lo que está a su alrededor sea lo que marcará de suma manera su particularidad de desarrollarse en aquello que lo rodeó.Demás está decir que si uno no se identifica con aquello que se le presentó en frente, jamás se desarrollará en esa carrera u oficio, hay definitivamente una predisposición a la realización de esa carrera que escogió como método de trabajar para vivir de aquello que le gustaba.Dudo significativamente que Wright haya escogido otra carrera que no fuese arquitectura si su mamá no le inculcaba el "mundo arquitectónico" desde un comienzo. Entonces hay una dualidad comunicativa entre el factor externo (mamá de Wright) y el factor interno (predisposición) ante la elección de una carrera para vivir de ella y desarrollarse ampliamente como el caso de nuestro personaje.Queda decir que cada uno de nosotros somos los únicos que decidimos qué hacer y qué no hacer, lo cual marcará desididamente nuestro futuro basado en nuestras habilidades y destrezas.]]></content>
		</document>
		<document id="385f05d25cec13b29b883db6e75cf7af" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/b6AUqUKLC1A/el-caravista-en-la-arquitectura.html">			<content><![CDATA[Me pregunto si es válida la aplicación de los materiales caravista en la arquitectura, me parece que la arquitectura es igual que nuestro cuerpo humano, que está recubierto por una piel, entonces pienso que la obra arquitectónica también debe mostrar la "piel", en el sentido que debe estar recubierta por algo que refleje aquello de lo que nosotros también estamos hechos, por lo tanto el material en bruto, desde mi punto de vista debe estar recubierto por aquello que todos conocemos cómo debe estar terminada una obra.Pueden haber diferentes puntos de vista, perseguidores y detractores, pero desde mi punto de vista, creo que toda obra arquitectónica debe estar "protegida" por aquello que nosotros entendemos como piel, es decir con pintura, vidrio, planchas de acero o aluminio, etc., de manera que tengamos aquello que sale de la naturaleza (de nosotros mismos en el sentido formativo) para mostrarnos aquella belleza que es la arquitectura.]]></content>
		</document>
		<document id="e1dbbe77d100267930ec449b755ce8cb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/borNqQf3WR8/el-objeto-como-reflejo-del-sujeto.html">			<content><![CDATA[Este post tal vez tenga rasgos psicológicos, ya que enmarca el carácter de éste en los aspectos que tienen que ver con el resultado arquitectónico. Así como el arte refleja de algún modo la parte interna de un individuo, entendida esta como una transposición de las vivencias internas de la persona, la arquitectura también de algún modo refleja el carácter y la apreciación del arquitecto que tiene del mundo, bajo otras circunstancias, pero de alguna manera su obra es un reflejo de la idea de mundo que tiene y del momento que vive. Así como existe arquitectura sobria, también existe arquitectura codiciosa, siendo un reflejo de la interpretación que tenga el arquitecto del mundo que lo rodea.Es por eso que es imprescindible que debe haber un entendimiento básico de lo que es el mundo y del hombre sobre todo, porque es a éste último a quien debe crearle, bajo su punto de vista, el mejor de los lugares, para hacer de los espacios arquitectónicos más "vivibles", sobre todo en estos tiempos en que la arquitectura se torna más centrada en espectacularidad y no en singularidad."El objeto como reflejo del sujeto" es un estado de comunicación entre el arquitecto y el hombre como eje de acción, su característica es: sabiendo que en el objeto voy a reflejar mi vivencia interna y sabiendo que pertenezco a una época y a un grupo humano, por tanto soy consciente de lo que ejecute, de manera que partiendo de esta premisa entenderé mejor que es lo quiere el hombre, de manera que lograré mejores espacios.]]></content>
		</document>
		<document id="bac2c08fb55e1d741b40eb1e793c1d40" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/cYEMFWQUeAA/funcion-o-forma-e-ahi-el-dilema.html">			<content><![CDATA[Recientemente vi una entrevista que le hicieran a J. Baracco en un blog especializado en arquitectura, tremenda fue mi impresión cuando en una parte de la entrevista le preguntaron si la función en arquitectura importaba o no, la respuesta fue que la función es un "accesorio", particularmente pienso que la función no lo es todo, pero forma parte de la arquitectura y como tal se le debe considerar.Si analizamos un poco desde nuestro cuerpo humano, físico, nos damos cuenta que nuestro cuerpo funciona gracias a varios sistemas internos, que juntos hacen un todo en pro de un buen funcionamiento, lo mismo pienso yo, que en arquitectura es necesaria la función, ya que todas las manifestaciones del hombre tienen que ver con un orden de organización según un ejemplo, que en este caso sería nuestro cuerpo, es decir nosotros reflejamos exteriormente aquello que sabemos cómo funciona internamente, desde aquí sería mi postura con respecto a la función en arquitectura, es decir un reflejo de nuestro cuerpo como concepto de función .Me parece una barbaridad prescindir de la función, ya que forma parte de un conjunto de funcionamiento integral. No quiero parecer defensor del funcionalismo, ni ovacionar a la forma, pero creo que el objetivo primordial de la arquitectura es el perfecto balance entre forma y función, agregado a esto las "venustas" de Vitruvio, que no son otra cosa más que el sentido de belleza que tiene que tener toda obra arquitectónica.]]></content>
		</document>
		<document id="a5af401e6b5587bf8e8c372f275d2324" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/zeTS/~3/ENomRyYo0U0/es-arquitectura-o-no-lo-es.html">			<content><![CDATA[¿La reciente obra ganadora de la XIV Bienal de arquitectura del Perú se podría considerar arquitectura?, si nos basamos en los tres principios de la que está formada la arquitectura, aquí (en la obra ganadora) habría un punto de inflexión, ya que dichos principios que están denominados por la función, forma y estructura, y es en el punto de la forma en donde, creo yo, radica el punto de quiebre, ya que no cumple con éste requisito.La obra interiormente no deja de ser atrayente, pero desde el punto de vista formal ¿dónde está ésta?, el proyecto me hace acordar a las primeras obras arcaicas de los comienzos de la arquitectura en los tiempos de los etruscos, en la que los primeros vestigios de arquitectura estaban precisamente en obras enterradas.¿Habría aquí un retroseso en la arquitectura, puntualmente hablando de la obra ganadora?, ya que como lo dije anteriormente la obra no deja de ser atrayente, pero exteriormente estaría cayendo en no considerar uno de los principios básicos de la arquitectura.Creo que para el gusto del proyectista y como una experiencia propia del mismo, no deja de ser un experimento que satisface gustos personales, pero creo que en el aspecto formal hay un descuido casi primordial de lo que se conoce como arquitectura.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>