<author id="ffcc6b1a1eead8632fd00f1b2df1e351" url="ahorahistoria.blogspot.com" feed="http://ahorahistoria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="ad990647d2a346246fe8200c632b1dc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/3k5v6QN1B1o/el-outsider-ocioso.html">			<content><![CDATA[Por: Héctor Huerto VizcarraEl tema que plantea el Jorobado en su último post me parece interesante porque me da la oportunidad de desmontar el concepto. No concuerdo con el uso que se le da al término outsider, puesto que me parece que carece de toda utilidad práctica, ya que describe más un posicionamiento coyuntural de determinados actores políticos y soslaya la capacidad que tiene todo régimen político de ir incorporando nuevos actores relevantes. Lynch (1999) señala que el outsider es un individuo que viene fuera del sistema de partidos y de la sociedad política, con un prestigio ganado en otras actividades y que desarrolla un discurso condenatorio de la política y de los políticos. Por su marginalidad con respecto al sistema político, Lynch utiliza como sinónimo de outsider a la palabra independiente. Por eso se menciona a Belmont como el primer outsider reconocido a finales de los 80 y luego a Fujimori, como el símbolo magnificado de la avalancha de “independientes”, léase outsiders, que entraron por la puerta grande en la política nacional en desmedro de los partidos políticos. La falta de claridad del término provoca que en ocasiones se generalice en demasía la aplicación de este “concepto”, por lo que se ha llegado a mencionar a Barrantes como el primer “independiente” de la década del ochenta.Meléndez (1996) perfila mejor el término cuando afirma que un outsider tiene que ser alguien nuevo en la política, aunque acota inmediatamente que no todos los nuevos en política son outsiders, lo que los diferenciaría es si emergen o no fuera del sistema político. Además, plantea que no se trata de una categoría permanente, el outsider de hoy sería el político “tradicional” del mañana: “Los outsiders no duran para siempre. Si alguna vez lo fueron, basta un segundo intento para expropiarles de tal identificación. Alejandro Toledo pudo ser un outsider en 1995, aunque ello sea discutible. Pero el 2000 y 2001 claramente no lo fue.”. Entonces, ¿hasta qué punto el concepto outsider describe o no la forma como se renueva todo sistema político? Según las definiciones antes mencionadas, ¿fueron los izquierdistas de fines de los setenta e inicios de los ochenta los primeros outsiders?Si se siguiera la sola afirmación de Meléndez con respecto a la virginidad política que deberían tener los denominados outsiders Barrantes no podría ser uno de ellos, puesto que venía de una militancia aprista que duró hasta fines de los años setenta. Otro de los experimentados sería el propio Vargas Llosa puesto que en su juventud militó en una pequeña organización marxista, aunque esto podría ser objetado por su distancia temporal. Entonces, también habría que tomar en cuenta la acotación que el Jorobado hace después. Curiosamente, Vargas Llosa tampoco sería un outsider puesto que para fines de los ochenta estaba lejos de estar fuera del sistema político. Desde fines de los setenta había tenido una cierta presencia política a través de sus artículos que publicaba en la prensa ya que a pesar de dedicarse de lleno a la literatura, la política fue otra de sus pasiones no tan ocultas. Para mediados de los ochenta, cuando se acercaban las elecciones de 1985, dentro de AP se vocea el nombre de Vargas Llosa como posible candidato presidencial, posibilidad frustrada por las pretensiones de Alva Orlandini de encabezar la lista de su partido en las presidenciales entonces venideras. Esta propuesta puede haber surgido como consecuencia del rol que tuvo Vargas Llosa al presidir la comisión investigadora de la masacre de Uchuraccay en 1983.Para las municipales de 1984, otro posible candidato se barajaba dentro de AP para las elecciones de Lima Metropolitana: Ricardo Belmont. Habría que preguntarse hasta qué punto el dueño de un canal de tv, por más pequeño que sea, está en la orilla del sistema político. La decisión política que toma Belmont para la segunda vuelta electoral de 1990 en donde endosa su voto públicamente a Vargas Llosa lo sitúa más cercano a los partidos políticos “tradicionales” que a la postura aparentemente intrínseca de los outsiders de oposición radical a los partidos políticos preponderantes hasta ese momento. Fujimori, el niño símbolo de los politólogos outsiderianos, tuvo una agitada carrera política dentro de la Universidad Agraria que al final le rindió sus frutos cuando pudo llegar al Rectorado de esa universidad. Hay que recordar que estamos hablando del contexto de las universidades públicas altamente politizadas en los años setenta y ochenta. Asimismo, gracias a este cargo pudo entrar en contacto con personalidades políticas del gobierno aprista, como lo son Armando Villanueva y Alan García. A raíz de esto, comienza a recibir una serie de encargos menores por parte del gobierno para participar en determinadas comisiones. Posteriormente, el propio García lo convoca para que dirija un programa en el canal del Estado, que tiene llegada a nivel nacional, en donde permaneció tres años consecutivos. A finales del gobierno aprista, el propio Fujimori declaró que el gobierno le solicitó que asumiera el cargo de ministro de Agricultura, que al final no aceptó. Por último, Fujimori barajó para las elecciones de 1990 hasta el último momento la posibilidad de postular en la lista de alguno de los partidos “tradicionales”, por lo que intentó suerte vanamente en el APRA y en Izquierda Socialista. Para Planas (2000) desde mediados de los años ochenta figuras independientes van siendo convocadas por los principales partidos políticos para conformar sus listas electorales, por lo que su presencia en la política peruana no es ninguna novedad para los noventa.Probablemente, la diferencia radica en que en los noventa estos independientes surgen al margen de los partidos políticos. Esto encuentra su razón de ser en la forma como se va moldeando la salida de la crisis política en que se sumió el régimen político peruano a finales de los ochenta. En parte, esta salida se produce con el creciente predominio de un discurso político anti-sistémico que ataca viralmente a los partidos políticos imperantes, puesto que ve en ellos a sus principales opositores. Esta forma de hacer política, de una manera confrontacional que busca canibalizar al contrario, tampoco es una particularidad de los independientes ni de los noventa. Al contrario, pertenece a la propia dinámica característica de la política peruana de una década antes. El discurso político que fomenta Fujimori desde el poder le sirve eficazmente para posicionar su propia figura política y derrotar a sus adversarios que, al parecer, lo subestimaron desde un comienzo. Por ello, cuando Degregori y Meléndez (2007) afirman que el  outsider ha sido una suerte de amortiguador que calmó temporalmente la crisis producida por el divorcio entre la política y la sociedad, plantean la visión de un electorado pasivo. Desde mi punto de vista, lo que se puede apreciar en los quince primeros años del régimen político que se inició en 1980, es la capacidad que tiene el 60% de los ciudadanos que participa activamente en los procesos electorales de ir buscando nuevas alternativas de representación política, donde cada vez más, el cinismo y el pragmatismo van a ser los ejes fundamentales, pero no los únicos, para elegir a aquellos que les puedan garantizar una mejor cercanía con el poder con sus consecuentes beneficios.Finalmente, ¿existen los outsiders? Me parece que tanto la pregunta como el concepto sobre el que se pregunta son opciones ociosas, puesto que no revelan una complejidad social y política mayor.]]></content>
		</document>
		<document id="287e5f7f086135ac88e9b8efa1fd7dad" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/49Gqh66woeg/la-revolucion-de-juan-velasco-alvarado_11.html">			<content><![CDATA[Por: NayibFuerzas Armadas RevolucionariasFue un proceso que necesitó de una lenta maduración y se distinguió porque no fue un gobierno militar más de los vividos en América Latina desde 1930, su carácter nacional y revolucionario le dieron una identidad propia[1]; empero el politólogo Samuel Huntington afirma que constituyó otro elemento del sistema político pretoriano, de inesperados oscilaciones del péndulo y giros de 180 grados, entre el autoritarismo despótico y el gobierno popular, dentro del proceso de modernización de América Latina[2].Algunos de los antecedentes en la formación de esta mentalidad lo encontraríamos en el general José del Carmen Marín -fundador del Centro de Altos Estudios Militares (CAEM) en 1950- de amplia trayectoria militar, académica y política; quien señalaba la subsistencia de un colonialismo mental en el Perú y la necesidad de elaborar estudios estratégicos independizados doctrinariamente de normas extranjeras.¿Cómo planteaba el general JC Marín romper con los calcos y copias de doctrinas provenientes de países desarrollados? En un discurso pronunciado en el CAEM dijo:No constituimos pues, un organismo con profesores y alumnos, sino un equipo que abordará el estudio de los problemas de preparación y empleo de las FFAA(…) tendremos pues que estudiar el proceso de preparación integral del país para su defensa(…) este dominio de conocimientos escapa a nuestra preparación técnica y por eso hemos recurrido a más de 20 profesionales civiles[3].El investigador norteamericano Daniel Masterson en su libro Fuerza Armada y Sociedad en el Perú Moderno (2001), señala, que durante el proceso revolucionario de las Fuerzas Armadas peruanas iniciada en 1968, existió el grupo de oficiales innovadores, conservadores (de derecha) o progresistas (de izquierda).El oficial más representativo de los innovadores era el general Edgardo Mercado Jarrín por su calidad intelectual, versada en diversas disciplinas entre militares, políticas, sociales, derecho internacional y hasta filosófico al acercarse al pensamiento de Augusto Salazar Bondy respecto a la teoría de la dependencia y alienación. Además, dará énfasis en disminuir el grado de dependencia ante los países del primer mundo, exigir pluralismo diplomático y a la tarea de construcción de la identidad nacional.…el general Mercado en mayo de 1985. Afirmaba que con la Revolución del 3 de octubre el militarismo peruano intentaba organizar una “Tercera Posibilidad” para alcanzar el bienestar general. Se buscaba rechazar los extremos del capitalismo y el comunismo (…) insistía en que la supresión de los “derechos humanos” como un derivado de la política de contrainsurgencia en Latinoamérica desde la segunda Guerra Mundial no había hecho mas que exacerbar la amenaza[4]Del mismo modo, el ideal cristiano podría representar uno de los pilares ideológicos, absorbidos de la democracia cristiana, del pronunciamiento de la Conferencia Episcopal Latinoamericana y la emergencia de la Teología de la liberación en el continente, particularmente el Perú, sobre la pobreza y la necesidad de justicia social.Los Objetivos de la RevoluciónEl historiador Pablo Macera señala que J. Velasco tuvo fundamentalmente 3 o 4 objetivos básicos: la reforma agraria, que separa al Ejército de la derecha y establece entre ellos una línea de desconfianza que no había existido en el siglo XX, el petróleo, el APRA y sobre todo de una intuición geopolítica sobre la incompatibilidad de intereses entre el Perú y Chile[5]. El sociólogo Carlos Franco remarca el contenido socialmente democratizador, como carácter necesario y urgente y su forma política autoritaria, como patrón histórico que marcó la evolución de la sociedad peruana, es decir:…sin la concentración del poder y el empleo de la fuerza no era posible, insistimos, en las condiciones del Perú de la época, realizar profundas transformaciones sociales.[6]Además, señala la contradicción de aquella subversión dentro del orden.Otros estudiosos señalaran como objetivo la reducción del dualismo de la sociedad peruana, para hacerla más fluida mediante la destrucción de los cimientos agrarios de las grandes familias oligárquicas a la vez de racionalizar la economía para transferir ingresos a otros sectores de la economía[7].Aciertos y FracasoEl impacto del discurso ideológico y de las acciones que cambiaron algunas estructuras del país no permitió el crecimiento sostenido de la capacidad industrial, puestos de trabajo y una mejor distribución de la riqueza; y más bien evidenció la falta de una clara y precisa estrategia de desarrollo económico y ausencia de respuesta a los efectos de la crisis económica internacional de 1974. Las orientaciones generales de tipo económico -auto centrar el aparato productivo, crecimiento interno, e independencia, en cuanto a la toma de decisiones, con respecto al mercado internacional-, carecieron de un buen diagnóstico dado el alto grado de heterogeneidad estructural. Este manejo poco afortunado de la política económica no apoyó el desarrollo de las reformas estructurales ni los nacientes intereses de los grupos sociales movilizados por ellas.Se realizaba un cambio radical sin pensar en el tipo o forma de desarrollo, porque éste no consistía en una simple redistribución de la propiedad, exigía, reconocer complejas y plurales estructuras sociales, económicas y culturales forjadas a través de la historia peruana.La dependencia del proceso a la suerte de su dirigente, Velasco, revelaba su dramática fragilidad, más aun cuando parecería ser una constante histórica del autoritarismo peruano por sus rasgos multiétnicos, poderoso pasado colonial y heterogéneas condiciones de existencia. Además, los oficiales reformistas que se hicieron con el poder no eran más que una minoría, el grueso de las FFAA se limitaban a cumplir las órdenes superiores o pertenecían a los grupos conservadores como en otras partes del continente.Ahora, los obstáculos no sólo se presentaron al interior del proceso, también sufrirían la sistemática oposición de la agonizante oligarquía terrateniente contrarrevolucionaria. Los tradicionales partidos APRA y marxistas ortodoxos mostraron una orientaron antagónica que sólo favorecía los cambios cuando eran promovidos y dirigidos por ellos, descartando cualquier tipo de relación con el gobierno que no fuera el conflicto directo o la disputa violenta por el poder.[1] Alain Rouquie y Stephen Sufren, “Los militares en la política latinoamericana desde 1930”. Historia de América Latina. Ed. Leslie Bethell. Barcelona: Critica, 1991. Pág. 306.[2] Samuel Huntington. El orden político en las sociedades de cambio. Ed Paidos, Buenos Aires1991. Pág 79-83.[3] Víctor Villanueva. El CAEM y la revolución de la FA. IEP. Ed Campodonico.[4] Entrevista al general® Edgardo Mercado Jarrín, Lima 10/5/1985. En Daniel Masterson. Pag 340[5] Pablo Macera. “Antes y después de Velasco”. En Las Furias y las Penas. Mosca Azul . Lima, 1983.[6] Carlos Franco. El Perú de Velasco. Pag. 416[7] Alain Rouquie y Stephen Suffern. Pag. 307.]]></content>
		</document>
		<document id="e20854864f9345c2fbd7a31cfcca9c16" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/7EeLHyoeoko/xix-coloquio-internacional-de.html">			<content><![CDATA[BASES DEL XIX COLOQUIO INTERNACIONAL DE ESTUDIANTES DE HISTORIAPONTIFICIA UNIVERSIDAD CATOLICA DEL PERUEl XIX Coloquio Internacional de Estudiantes de Historia tiene como finalidad fomentar el diálogo entre los estudiantes, investigadores y las diversas generaciones de historiadores, para así permitir la difusión y la discusión de las investigaciones históricas entre el público en general.1. Fecha y lugar de realización:Del 26 al 30 de octubre de 2009, en el Auditorio de Humanidades de la Pontificia Universidad Católica del Perú (Avenida Universitaria cdra. 18 s/n San Miguel, Lima 32). Para mayor información puede dirigirse a la siguiente dirección electrónica: coloquiodehistoria@pucp.edu.pe, o a la dirección web:blog.pucp.edu.pe/coloquiodehistoria/2. Organización:La comisión organizadora del XIX Coloquio Internacional de Estudiantes de Historia está conformada por los alumnos de la especialidad de Historia de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas. La Comisión cuenta con el apoyo de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas y el Departamento de Humanidades de la Pontificia Universidad Católica del Perú; y con la asesoría del profesor Pedro M. Guibovich Pérez.3. Participantes:Estudiantes, egresados e investigadores de universidades peruanas y extranjeras.Podrán presentar trabajos únicamente estudiantes, egresados y licenciados de la especialidad de Historia y disciplinas afines.4. Ponencias:Las ponencias pueden ser trabajos monográficos, ensayos, capítulos de tesis (por sustentar o en proceso de elaboración) o investigaciones de otro tipo. Los trabajos pueden ser individuales o de dos personas como máximo. Para su aceptación, las ponencias estarán sujetas a evaluación por la Comisión Académica del XIX Coloquio Internacional de Estudiantes de Historia y los profesores de la especialidad.Las ponencias podrán versar sobre alguna de las siguientes áreas temáticas:1. Historia política.2. Historia económica.3. Historia social.4. Historia cultural.5. Historia del arte.6. Historia andina.Se valorará la presentación de ponencias originales. De lo que se trata es de incentivar el interés por nuevos enfoques y la apertura de la disciplina historiográfica a nuevas miradas.Requerimientos:Para su revisión los interesados deberán presentar de manera obligatoria los siguientes tres documentos;Primer documento: Ficha de datos personales.Esta debe consignar los siguientes datos:1. Nombre completo2. Filiación académica (Institución de procedencia)3. Dirección postal4. Teléfono5. Fax (opcional)6. Correo electrónico7. Breve resumen del currículum del autor8. Señalar si en caso sea necesario materiales auxiliares para la exposición (pizarra, proyector, data display, etc.)Segundo documento: Ficha de la ponencia1. Título de la ponencia2. Sumilla de la misma entre 150 y 250 palabrasTercer documento: La ponencia1. Título de la ponencia2. Cuerpo de la ponencia. La extensión de los trabajos no deberá exceder las 18 carillas tipeadas a doble espacio en papel A4, y en fuente Arial o Times New Roman 12 puntos. El sistema de citado debe ser el numérico-alfabético (cita-nota) 3. Bibliografía y fuentes utilizadas (estas no se considerarán dentro del máximo de 18 carillas exigido)Cada ponente dispondrá de veinte (20) minutos para la lectura o exposición de su trabajo. Se pide respetar el tiempo asignado.Los ponentes deben enviar sus textos al buzón electrónico del coloquio.5. Inscripciones:La participación de los ponentes y asistentes no exige pago alguno. Para los primeros deberá realizarse una inscripción previa hasta el lunes 3 de agosto enviando un correo a la dirección electrónica del coloquio manifestando su interés en participar. Para los segundos la inscripción queda abierta hasta el viernes 23 de octubre a través de la misma vía.El XIX Coloquio otorgará constancias de participación a ponentes, panelistas y al público inscrito que acredite el mínimo de asistencia determinada por la Comisión organizadora.La última fecha para entregar la versión final de la ponencia es el lunes 17 de agosto.6. Subvenciones para ponentes de fuera de Lima:Dado que el coloquio cuenta con un presupuesto reducido, no es posible cubrir a todos los participantes procedentes del interior del país o del extranjero los gastos de transporte y alimentación. Sin embargo, a los estudiantes con ponencia del extranjero y de provincias se les proporcionará hospedaje.La comisión organizadora]]></content>
		</document>
		<document id="f4e9531b14ff1e8a8623f82d2acdd1f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/c-n-HA15ddI/el-manuscrito-sobre-la-manzana-de.html">			<content><![CDATA[Tal como lo informa la periodista Malen Ruiz de El Pais, la Royal Society, la Academia Nacional de Ciencias del Reino Unido, ha digitalizado un conjunto de manuscritos entre los cuales se encuentra el manuscrito original de las Memorias de la vida de Sir Isaac Newton, escritas por William Stukeley, en donde el autor narra como Newton le contó que descubrió su teoría sobre la gravedad:“Después de cenar, como hacía buen tiempo, salimos al jardín a tomar el té a la sombra de unos manzanos”, escribe Stukeley. “En la conversación me dijo que estaba en la misma situación que cuando le vino a la mente por primera vez la idea de la gravitación. La originó la caída de una manzana, mientras estaba sentado, reflexionando. Pensó para sí ¿por qué tiene que caer la manzana siempre perpendicularmente al suelo? ¿Por qué no cae hacia arriba o hacia un lado, y no siempre hacia el centro de la Tierra? La razón tiene que ser que la Tierra la atrae. Debe haber una fuerza de atracción en la materia; y la suma de la fuerza de atracción de la materia de la Tierra debe estar en el centro de la Tierra, y no en otro lado. Por esto la manzana cae perpendicularmente, hacia el centro. Por tanto, si la materia atrae a la materia, debe ser en proporción a su cantidad. La manzana atrae a la Tierra tanto como la Tierra atrae a la manzana. Hay una fuerza, la que aquí llamamos gravedad, que se extiende por todo el universo”.Tales manuscritos son ofrecidos gratuitamente por la Royal Society a todos los internautas que deseen consultarlos. Todo ello en el marco de su 350 aniversario. Vale la pena anotar que la calidad de la digitalización es bastante alta y que incluso ofrecen distintas facilidades a los lectores para poder leerlos en sus computadores, es decir, ofrecen tres versiones para visualizar los textos, de acuerdo a las capacidades que tenga nuestro ordenador. Esta acción se suma a otras parecidas, como la digitalización de la principal obra de nuestro cronista indio Guamán Poma de Ayala, que otorgan mayores facilidades a los investigadores y al público en general, por lo que merecen un reconomiento y una felicitación, aunque sea desde esta parte del mundo, donde el inglés no es nuestra lengua materna.]]></content>
		</document>
		<document id="118ad80e2c4f025a099b7e05d2e1a2c2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/CfjSdTFsoQ4/la-revolucion-de-juan-velasco-alvarado.html">			<content><![CDATA[Significado, repercusión y fracasoPor: NayibEl significado esencial de este proceso (..) se fundamenta en su reclamo a ser una respuesta autónoma y peruana a los problemas del Perú.[1]Gral. Juan Velasco Alvarado Era la madrugada del 29 de julio de 1973 cuando a mis cortos nueve años admiraba el ritual de preparación y vestido de mi padre, un comandante de las Fuerzas Armadas Revolucionarias del Perú que alistaba el uniforme de gala para participar en la parada y desfile militar en celebración del aniversario patrio y que esta vez seria apoteósica por la presentación de la nueva división blindada de pesados tanques soviéticos y la conmemoración del quinto año de tan sui generis revolución iniciada, el 3 de octubre de 1968, por la institución que normalmente es percibida como la contrarrevolución. Acompañado del himno “La Revolución Peruana” de un disco de vinilo de larga duración tocado por una radiola, se enfundaba sobre la inmaculada camisa blanca de seda adornada por sobria corbata negra; la polaca crema adornada por cordones, insignias y botones dorados; y sobre los hombros charreteras celestes, color emblemático de la infantería, ataviadas de hilos de oro que pintaban los cinco galones correspondientes al grado. En esta oportunidad me quedé en casa para ver el desfile en el televisor a tubos de 21’a blanco y negro. La avenida Brasil estaba abarrotada de gente con carteles y pancartas con loas del tipo “Kausachum Velasco”, “Velasco Revolución”, y “Pueblo y Fuerza Armada unidos venceremos”. El vitoreo se hizo ensordecedor cuando aparecieron montados en briosos caballos el Escuadrón Escolta del Presidente anunciando el paso del auto descapotable negro que trasladaba al Presidente de la República, quien parado en el asiento posterior, en su uniforme de gala, respondía los gritos y saludos blandiendo de modo enérgico un pañuelo blanco.Cuatro años después (1977) y luego de ser derrocado por el general Francisco Morales Bermudez, Comandante General del Ejército, el 30 de agosto de 1975; el general Juan Velasco Alvarado fue entrevistado, poco antes de su muerte, por el periodista Cesar Hildebrant. Sostuvo que el objetivo de su gobierno fue hacer del Perú una nación independiente y crear los cambios estructurales para promover el desarrollo económico[2], además se jactó de que la oligarquía ya había muerto en el Perú.Catalogado por la derecha como una simple dictadura y por la izquierda marxista como un simple reformismo burgués dirigida por una dictadura, varios estudiosos concuerdan en señalar que fue el mas grande proceso de transformación republicano que en buena cuenta resumía las exigencias sociales, ya maduras, que habían nacido en la década del 30 y donde lo mas radical fue su discurso ideológico[3] y revolucionario, referido a la apertura hacia una mayor participación de la población en la vida económica y social, unida a definir una identidad nacional con base andina y popular, así como forjar una nación integradora y no excluyente que revalore la capacidad del hombre peruano para innovar y crear un proyecto autentico, sin calcos ni copias[4].[1] Juan Velasco Alvarado, Quinto aniversario de la revolución nacional peruana. Mensaje a la nación, Oficina nacional de Información, Lima, 1973, pág. 3.[2] Es una constante, en los autores consultados, la referencia a los cambios sociales estructurales como uno de los principales objetivos del Gobierno Revolucionario de las FFAA. Juan Martín Sánchez, La Revolución Peruana, 1968-1975. Sevilla, 2002. Pág. 28, 31.[3] Juan Martín Sánchez. Pág. 152.[4] Idem, pág. 27 - 35.]]></content>
		</document>
		<document id="404086ee649a80c087b443b1e3f7cd93" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/dObDPEX9h0Q/tantas-veces-la-razon-de-estado.html">			<content><![CDATA[Por NayibEl luctuoso enfrentamiento entre las fuerzas del orden del Estado y pobladores provenientes de las etnias amazónicas, acaecido el 5 de junio del presente año en la selva peruana, produjo el macabro resultado de, hasta ahora, 34 fallecidos de ambos bandos. Post muertes, el gobierno esgrime entre las explicaciones sobre las causas del hecho el restablecimiento del principio de autoridad y el orden público; es decir por razones de Estado.Si nos trasladamos a los inicios de la era moderna, siglo XVI, ya en El Príncipe (1538) de Nicolás Maquiavelo se encuentran soluciones para casos de la acción política en los que no paran mientes acerca de la justicia, ni de la moralidad, sino en que son soluciones, porque el fin todo lo justifica. Estas razones algunas veces surgen de una maldad perfeccionada y deliberada en la que todo está planeado y nada queda librado al azar. Es más, en importantes enciclopedias podemos encontrar que “...no debe admirar que los políticos del siglo XVI tuviesen los libros de Maquiavelo en tanta estima, que muchos los llevasen siempre consigo”.[1]Trasladémonos a un sonado hecho de la historia:EL VIRREY FRANCISCO TOLEDO Y SU SENTENCIA CONTRA EL ÚLTIMO INCA DE VILCABAMBAEn 1572, la historiografía marca un hito culminante del periodo de 50 años de resistencia incaica contra la conquista española: La ejecución del último Inca de Vilcabamba, Tupac Amaru I.Este magnicidio adquiere un carácter especial porque para los Incas fue el fin del Imperio y para España la consolidación del poder político administrativo.El cronista conventual padre Antonio de la Calancha, relata que el Virrey Francisco Toledo no bien piso suelo peruano intentó reducir a Tupac Amaru I por medio de artimañas primero y haciéndole la guerra después, en venganza por su rebeldía. En 1572 se inicia la campaña en la ciudad del Cuzco. Organizó una fuerza de 250 hombres al mando del capitán Martín García de Loyola y distribuyó sus fuerzas en vanguardias, apoyadas por arcabuceros y artillería. Como medida de engaño darán la voz que se dirigirían a Chile par perpetrar la sorpresa e iniciar una operación de cerco al último reducto de los Incas. Los oriundos se defendieron empleando galgas y pequeñas formaciones al mando de los guerreros Atahualpa y Curipaucar que armados con lanzas, macanas y flechas, entablaron la Batalla de Coyaochaca; pero no pudieron contener a las huestes españolas. Tupac Amaru se entrega a los españoles y es conducido al Cuzco junto a su familia y seguidores. “Sentenciole el Virrey a muerte, [Tupac Amaru] aclamó a la república, no valió su ruego; pidió el Inga le desterrase a España, que el iría a ser page de nuestro Rey; enternecía a todos su demanda, i no medró nada con el Virrey su suplica.” El obispo Fray Agustín solicita la piedad de Toledo de manera infructuosa. “El virrey si se conmovió no se dejó vencer, diciendo, que así convenía al servicio del Rey…O a cuantos nobles a endurecido el corazón la pestilencial razón de Estado, veneno de las monarquías, con engaños de comodidad, i cuchillo de las conciencias en manos de la conservación.”La importancia del hecho y sus efectos debió ser meditado largamente por el virrey Toledo, pues esto constituía un duro golpe que junto a medidas complementarias significaban la fundación de la era “en orden” post-toledana.El último Inca de Vilcabamba es ejecutado en gran ceremonia en la plaza de armas del Cuzco. El padre A. de la Calancha describe así este triste suceso:“El amor de los Indios era grande, las lágrimas de todos muchos, i la confusión lastimosa, pidieronle los religiosos les mandase callar, i con una majestuosa severidad alzó el brazo derecho con la mano abierta…i al punto callaron todos de manera…El Virrey que lo estuvo mirando desde una ventana, aunque encubierto, i los españoles quedaron admirados de tal obediencia, i los indios rendidos a tal mandato”.Bibliografía1. CALANCHA, Antonio de la. Crónica moralizadora (1630). 6 vols. Transcripción, estudio crítico, notas e índices de Ignacio Prado Pastor. Lima: Imp. De la Universidad de San Marcos, 1974.2. BRADING, David A. Orbe Indiano. De la monarquía católica a la republica criolla. México. FCE. 1991.3. PEASE G.Y. Franklin. Las Crónicas y los Andes. FCE. 1995.[1] ESPASA CALPE. Enciclopedia Universal Ilustrada. Europeo americana. 1981. Madrid – Barcelona.]]></content>
		</document>
		<document id="b71750097fb0ef5f5ffaa832d305f75c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/F9nfguSKqOM/el-joven-haya.html">			<content><![CDATA[Por: Gabriela Adrianzén G-BHay algo sumamente valioso en el análisis de Hugo Vallenas y es contextualizar los escritos de Víctor Raúl Haya de la Torre. [1] Si aceptamos, con algunos reparos, la postura del espacio-tiempo-histórico (que explicaremos más adelante) cada lectura de la realidad peruana está en correlato con su tiempo y con su espacio diferenciado y sólo se entiende en el marco de éstos, con lo cual las palabras y las acciones de Haya adquieren más valor. Esta ubicación de los diferentes momentos de Haya es algo en lo que fallan otros estudios sobre este intelectual, muchos de los cuales optan por presentar una visión un tanto simple de un Haya que se contradice y de carácter oportunista. No podemos negar tampoco que estas últimas afirmaciones tienen algo de verdad, pero sólo algo. Si intentamos comprender a profundidad la propuesta, podría decirse filosófica, de Haya acerca de la comprensión de la historia entenderemos mejor el sentido de sus cambios.Sin embargo, como señala Vallenas, Haya ha sido quizá el primero en jugar en contra suya, al querer negar luego su pasado marxista o socialista, insinuando una lectura monolítica de sus postulados. Aunque esta no fue siempre una característica de Haya, Vallenas recuerda en ese sentido lo dicho por Haya en El Antiimperialismo y el APRA: “el aprismo ha sido siempre una doctrina en incesante evolución”.Vallenas inicia su largo recuento del pensamiento Hayista con su experiencia en la FEP y su vinculación con el anarcosindicalismo. En esta primera etapa Haya, en consonancia con el anarquismo, es un abierto opositor a los partidos políticos. Pero ¿cómo debemos entender a este joven Haya? Como bien lo señala Vallenas ya en esos años Haya intenta añadirle al anarcosindicalismo una propuesta política, una apuesta por el poder.En ese sentido Nieto propone que: “antes de lograr la explicación que luego constituyó uno de los pilares de su doctrina, Haya de la Torre encuentra en el marxismo una explicación plausible a sus preocupaciones e interrogantes sobre el fenómeno imperialista”[2]. Entonces no se trataría de que los primeros esbozos de su filosofía histórica, sean la manera de negar esta primera etapa, como plantean algunos autores, entre ellos Pedro Planas[3]. En primer lugar porque como todo pensamiento joven está en proceso de definición y una vez que llega a esbozarlo más claramente ya no lo abandonará más. Incluso su pasaje por el marxismo puede explicarse bajo el filtro de su filosofía histórica. Lo planteado por Haya más que una ideología es una forma de entender el proceso histórico, pero también una manera de accionar en él.[4]La maduración de los postulados de Haya se configura en el exilio. Es indiscutible la influencia que ejerce en él la Revolución Rusa, que como muestra Vallenas será mas importante que la ejercida por la revolución mexicana[5]. Con relación a esto es importante mencionar lo que observa Nieto con relación a su paso por la Unión Soviética: “esta radicalización de las ideas de Haya de la Torre será transitoria en casi todos menos en un aspecto en el que la experiencia leninista dejará huella indeleble: el de la organización”[6]. Así esta influencia leninista esta referida a una fuerte exaltación de la jefatura, que queda bastante clara en la persona de Haya, y en la disciplina dentro de los grupos, visto por ejemplo en el estoicismo que demandó Haya a sus partidarios en los momentos más difíciles sufridos por el partido o en la siempre coordinada y unitaria votación de la célula aprista.Debemos rescatar que desde un inicio Haya quiere intentar una lectura propia y así será su interpretación del marxismo y su posterior esquema de razonamiento desde el cual se aleja de él.[1] VALLENAS, Hugo. Haya de la Torre: político de realidades, en Vida y obra de Víctor Raúl Haya de la Torre. (Lima: Cambio y desarrollo, 1994)[2] NIETO, Jorge. Haya de la Torre o la política civilizatoria. (México, D.F: FCE, 2000)[3] PLANAS, Pedro. Los orígenes del APRA, el joven Haya. (Lima: Okura, 1986). Pág. xiv.[4] NIETO, Op cit. Pág. 22.[5] VALLENAS, Op cit. Pág. 149.[6] Ibíd. Pág. 25]]></content>
		</document>
		<document id="11c02a7363013be19142f7234a1f12d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/FDUGf7uDM1w/viento-divino-el-ataque-japones.html">			<content><![CDATA[Este texto es de hace unos cinco o seis años. Salió en una columna que escribía para Perú Shimpo, el diario decano de la comunidad peruano-japonesa (y que debe de ser, después de El Comercio, el periódico de más antigua circulación en Lima).Es una historia poco conocida e interesante. El tema es que he perdido todas las referencias bibliográficas; así que va con esa advertencia.Usamah bin Laden no fue el primero en atacar el suelo continental estadounidense. Durante la Segunda Guerra Mundial, los japoneses diseñaron una ingeniosa técnica para lanzar ‘misiles’ transoceánicos hacia la costa oeste norteamericana, lo cual se hizo con métodos, digamos, artesanales. Todo comenzó en abril de 1942, cuando luego del atrevido bombardeo sobre Tokio del general Doolittle, los militares nipones se habían quedado, como se dice, picones. Entonces emprendieron por dos años un proyecto secreto para encontrar la forma de tomar represalias y, en cordial reciprocidad, bombardear a los enemigos de al frente. ¡Menuda labor! Ni en el peor de los supuestos se pensaba en llegar a Norteamérica con fuerzas aeronavales, menos tras la reciente derrota en la batalla del Mar del Coral. El camino debía ser otro. El general Kusaba, encargado del proyecto, pronto demostraría sus dotes de mago.- - - - - - -Dos años después, en 1944, el destino parecía haber mostrado ya las últimas cartas. Tras recuperar Guadalcanal, Guam y parte de las Filipinas, los estadounidenses se sentían más que nunca invencibles. Para noviembre, las superfortalezas volantes B-29 comenzaban a bombardear regularmente Tokio.Sin embargo, por esos mismos días, cosas extrañas ocurrían en suelo americano. Por ejemplo, en Oregón, un grupo de niños se acerca a un aparato desconocido. Este explosiona al instante: seis muertos. En Montana, tierra adentro, se reporta un artefacto volador completamente quemado. En el cielo se veían fogonazos.Si bien el asunto fue inicialmente todo un enigma, hacia mediados de diciembre los técnicos del ejército norteamericano ya lo habían descifrado, e hidalgamente tuvieron que reconocer el ingenio de sus creadores. A ello contribuyó el rescate de varios de estos aparatos intactos, tanto en tierra como en el mar.- - - - - - -Sucede que Kusaba y su equipo habían encontrado la manera de hacer llegar las bombas a Estados Unidos. En el Pacífico, a una altura aproximada de 10.000 metros, existen corrientes de aire dominantes que marchan hacia el este a una velocidad de 150 a 300 km/h. Los japoneses construyeron y soltaron unos 9.000 globos de gas que eran capaces de utilizar esta fuerza aerodinámica. Se calcula que un 10% logró ‘cruzar el charco’, cayendo en zonas que van desde Alaska a México. Los globos –de unos diez metros de diámetro– portaban un complejo mecanismo de lastres y contrapesos, que aseguraba el vuelo entre los 9.300 y 11.000 metros de altitud. Con cada envío, los japoneses colocaban aparatos de radio en uno de los globos, para conocer los progresos de la ‘flota’ a través del océano. Cada globo cargaba por lo menos con una bomba incendiaria, y el resto eran de fragmentación.Génesis y apocalipsis de la Guerra del Pacífico. Izquierda: Hundimiento del USS Arizona en Pearl Harbor (7/12/1941). Debajo: La bomba atómica vista desde el cielo de Hiroshima (6/8/1945).La preocupación del general Wilbur, responsable de la defensa frente a estos gaseosos invasores, era que los globos llegasen –como estaba previsto– a los grandes bosques del Oeste estadounidense. Las bombas explosivas no eran de consideración. Pero sí las incendiarias, y sobre todo ante la urgente necesidad bélica de madera. Afortunadamente (para los norteamericanos), los envíos sólo se produjeron durante el invierno y, súbitamente, dejaron de realizarse en abril de 1945, justo cuando habían alcanzado su punto más álgido. De haber continuado en la seca temporada veraniega, los daños habrían sido cuantiosos. Por otro lado, se temía que los globos pudieran cargar con agentes bacteriológicos, ya sean epidémicos o epizoóticos.Para enfrentar el problema, se organizaron comandos conjuntos de paracaidistas, guardabosques y bomberos. Sin embargo, era obvio que muchos globos caerían sin ser detectados temporalmente. Se procedió entonces a movilizar a los funcionarios de sanidad, a los universitarios y veterinarios de la zona, a realizar campañas informativas de descontaminación y a construir depósitos en donde se pudiera almacenar el supuesto contrabando biológico. Asimismo, se acordó con la prensa una censura voluntaria, para que el Imperio Japonés no se enterara de los progresos de su ‘División Gasífera’. Dicha decisión no fue tomada con facilidad, ya que impediría informar al propio pueblo del peligro de los globos. Así, por ignorancia, murieron por ejemplo los niños de Oregón. No obstante, el asunto fue resuelto mayormente con eficiencia. La información pudo ser transmitida con amplitud ya que el Alto Mando contó con la colaboración oportuna de las autoridades locales: maestros, policías, guardabosques.Sorpresivamente, a fines de abril los globos desaparecieron del firmamento. Nunca más se avistó su presencia. Como al inicio de los sucesos, el caso volvía a ser todo un enigma.- - - - - - -Años después, el general Wilbur pudo encontrarse en Japón con su colega Kusaba. Este le contó que en Japón se supo del aterrizaje inicial en Montana. Pero luego, el silencio de la prensa americana hizo que sus superiores creyeran en la posibilidad de un fracaso. Finalmente, se hartaron de Kusaba y el proyecto fue desestimado. A fines de abril recibió la siguiente orden del Estado Mayor Imperial: “Sus globos no llegaron a América. Si hubiesen llegado, los periódicos hablarían de ello. Los norteamericanos no podrían estarse callados tanto tiempo”.]]></content>
		</document>
		<document id="6bccb17b98936e0e276706e7664e4422" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/gU_UHnuynXo/exposicion-documental-110-anos-de-la.html">			<content><![CDATA[Por Sandy MiyagussukoEl 4 de abril de 1899, un grupo de japoneses pisaba por primera vez suelo peruano. Aquellos que desembarcaron del Sakura Maru en el puerto de Cerro Azul, nunca imaginaron que podrían permanecer mucho tiempo en estas nuevas tierras; mucho menos aún que sus hijos y nietos dejaran de ser considerados súbditos del Imperio japonés y pasaran a convertirse en los “chinitos” del barrio y del colegio.Han pasado 110 años desde aquellos días; de aquel primer viaje no queda ya ningún testigo y poco sabemos de las experiencias de los pioneros en la travesía que duró poco más de un mes sobre las aguas  del Pacífico. Sin embargo, toda historia de inmigración tiene un origen que es lejano a la experiencia social y humana de lo que significa salir de casa y embarcarse a un mundo totalmente distinto.El caso de las relaciones diplomáticas que se entablaron entre Perú y Japón durante el Gobierno del Presidente Manuel Pardo y Lavalle  y el Emperador Meiji, dio como resultado El Tratado de Paz, Navegación,  Comercio y Amistad en el año 1873. De esta manera Perú se convierte en el primer país sudamericano en entablar relaciones diplomáticas con el Imperio del Japón.Una parte de esta historia fue mostrada en una amplia exposición documental en el Ministerio de Relaciones Exteriores en abril de este año.  Sin embargo, hasta este 31 de agosto podremos apreciar otra pequeña exposición documental y fotográfica, puesta en conjunto con el Instituto Riva Agüero de la PUCP, en el hall del Centro Cultural Peruano Japonés (Av. Gregorio Escobedo No 803 Residencial San Felipe, Jesús María, Lima).Esta muestra forma parte de las actividades que se realizan este año por la conmemoración del 110 aniversario de la inmigración japonesa al Perú. Si tienen un tiempo y les interesa el tema,  den un paseo por El Residencial San Felipe, la muestra está puesta hasta el día 31 de agosto (de 8:30am a 8:30pm de lunes a sábado, los domingos consultar horario de atención), la entrada es libre.  ]]></content>
		</document>
		<document id="dc07dda1b4026f54ac579fdf04bba5bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ahora/~3/hbk-CeEOQvk/el-futuro-del-libro-impreso-un-retorno.html">			<content><![CDATA[Por: Roberto Niada A.Antes de 1453, año de invención de la imprenta, los libros eran artículos de lujo. Se trataba de textos hechos a mano por un grupo de artistas profesionales: las letras eran dibujadas por destacados caligrafistas e incluían pequeños grabados a colores realizados por los llamados miniaturistas. La elaboración de los libros era lenta. Cada ejemplar de una obra era único y, por lo tanto, tenía un precio individual. Quienes ordenaban su confección solían ser acaudalados aristócratas o comerciantes, los que tenían un interés no solo cultural, sino de colección. La aparición de la imprenta marcaría el inicio de un cambio progresivo de este panorama, ya que permitió producir una mayor cantidad de textos en menor tiempo. Además, los ejemplares de una obra salían de los talleres de imprenta a un bajo precio, el cual era el mismo para cada ejemplar. El resultado de este proceso fue la democratización del libro y, por ende, de la lectura.En la actualidad, sin embargo, el libro impreso ha iniciado lentamente el camino de regreso a lo que fue hace cientos de años: un objeto de lujo y colección. ¿A qué se debe esto? En primer lugar, la existencia en el ciberespacio de versiones digitales gratuitas de libros ha hecho que los lectores prefieran descargar aquellas que adquirir textos en las librerías. En segundo lugar, la profundización del cambio climático llevará a los gobiernos a preservar los bosques en lugar de talarlos para elaborar, entre otras cosas, papel. Así, con el tiempo, el precio de este –y de los textos– se irá incrementando y las editoriales abandonarán progresivamente su costumbre de imprimir en papel los libros. A las razones anteriores, relacionadas con el ahorro personal y la protección del medio ambiente, se agrega otra, que es el cuidado de la salud. Así, cuando la calidad del papel de los libros no es de las mejores, estos suelen ponerse amarillentos y tomar un mal olor, lo que puede desencadenar procesos alérgicos en algunas personas. Esto se evita con la lectura de las versiones digitales en las computadoras o en otros dispositivos electrónicos.Por las razones expuestas, en un futuro quizás no tan lejano serán pocas las personas que puedan preciarse de tener una biblioteca impresa. Serán personajes acaudalados que gusten evidentemente de la lectura, pero también de sentir el olor del papel mojado en tinta.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>