<author id="ffe57e22878ab02c9ea0fc5f9096d86b" url="agenciadenoticiasdelperu.blogspot.com" feed="http://agenciadenoticiasdelperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c2953479b1d154b18bd7906115146ace" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/-8jhLSaaweU/presidente-del-parlamento-andino-espera.html">			<content><![CDATA[El presidente del Parlamento Andino, Wilbert Bendezú, expresó su confianza en que la “Ley Arizona” sea anulada antes de su entrada en vigencia el 29 de julio, porque pone en riesgo a más de 180 mil migrantes hispanos que residen informalmente en Estados Unidos.La cuestionada Ley SB1070 también conocida como “Ley Arizona” fue promulgada el último 23 de abril por la gobernadora del referido Estado, Jan Brewer, autorizando a la policía a detener a personas si sospechan que son inmigrantes ilegales.Desde su promulgación, la referida norma ha tenido una serie de detractores, entre los que se cuenta al mismo presidente de los Estados Unidos, Barack Obama.“Nosotros hemos hecho una denuncia pública sobre ese tema, pero ahora lo que hay que esperar es que las denuncias judiciales que se hayan presentado contra esta Ley de Arizona, puedan dejarla sin efecto”, declaró a la Agencia Andina.Indicó que la posibilidad de dejar sin efecto a la Ley Arizona , recae en la corte del juez que recibió las denuncias en el mismo Estado de Arizona, o en la Corte Suprema de los Estados Unidos.Asimismo, señaló que la polémica norma pone en riesgo a unos 4,500 peruanos que residen de manera informal en el referido Estado.Señaló también que el peligro mayor es que otros Estados puedan adoptar una disposición similar.Otro camino, señaló, a seguir para evitar que la Ley Arizona entre en vigencia es a través del Congreso de los Estados Unidos, que tendría que dictaminar una Ley Federal declarando inaplicable la cuestionada norma.“Para eso se necesita la posibilidad que el presidente Obama logre el concurso y apoyo de algunos Republicanos, los demócratas están convencidos que de una vez se debe definir el tema de los 12 millones de migrantes informales en los Estados Unidos”, puntualizó.http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="9e93d1784a001975b965885df4a6d6ce" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/aqIi4ZbA_5I/contaminacion-mata-mas-de-10-mil.html">			<content><![CDATA[Indignados, preocupados y al mismo tiempo frustrados porque su proyecto se truncó, se muestran los pobladores de la comunidad de Totorapamba, del distrito de Angasmarca de esta provincia, pues las más de 10.000 truchas que criaban, fueron envenenadas y muertas por la posible contaminación de residuos vertidos por la Minera Aurífera Santa Rosa S.A. (COMARSA).Los comuneros coincidieron en manifestar que el último martes los peces amanecieron sin vida, los mismos que en el mes de agosto iban a ser cosechados y comercializados en el mercado trujillano. Lo que iba a contribuir a mejorar la economía de decenas de familias que actualmente viven en extrema pobreza.Según manifestaron, el 18 de mayo a primera horas de la mañana un grupo de personas se acerco al pozo de agua de la comunidad para extraer el liquido y usarlo en los que haceres del hogar, sin embrago se dieron con la sorpresa que del mismo provenía un olor fétido que impedía utilizarlo.“eran tan fuerte el olor que preferimos no extraer agua, pero si alertamos a la población de lo ocurrido. Horas más tarde nos enteramos que la administración del proyecto de truchas encontró a todos los peces sin vida flotando sobre las aguas del criadero. Dicen que ha sido por las aguas contaminadas vertidas por la mina.”, señalo uno de los habitantes.Al respecto, el alcalde de la Municipalidad Distrital de Angasmarca, Diógenes Geldres Velásquez, confirmo lo ocurrido pero que las causas de expiración de las truchas las desconoce, y que el caso se encuentra en proceso de investigación. ESPERAN RESULTADOS“personal de la Dirección General de Salud Ambiental (DIGESA) ha recogido muestra de agua e n el lugar para analizar y determinar el motivo de lo ocurrido. En torno a este tema se han tejido dos hipótesis: que Comarsa por descuido, canalizo equivocadamente líquidos contaminados al sistema de agua potable, lo otro es que enemigos políticos hayan envenenado a las truchas para impedir que el proyecto municipal se haga realidad, pues en agosto se iba a dar la primera cosecha”, señalo.La autoridad política preciso que el proyecto productivo fue desarrollado con dinero del estado mediante la gestión de la comuna, cuyos trabajos de instalación se terminaron en febrero del 2009. Meses después entro en funcionamiento y fue entregado a la población para que lo administre y obtenga recursos económicos para crecimiento de la iniciativa y para sus mismas familias.“se les entrego la administración y para el mes de agosto estaba programada la cosecha, sin embargo, esto se fue al tacho y se ha perdido un promedio de 15 mil soles. No debemos olvidar que no solo animales corren riesgo, sino también la misma población que consume el agua que obtienen de las pozas”.HECHO REPETIDONo es la primera vez que ocurre esta calamidad. El 27 de abril un promedio de 2 mil 300 truchas también perdieron la vida porque en el lugar discurrió liquido contaminado del campamento de Comarsa. Tal como se constata en la denuncia interpuesta por la directiva del proyecto ante la policía y el juez de Paz, Hildebrando Pereda Valverde; la misma que no fue derivada por ambas autoridades al Ministerio Publico para las investigaciones correspondientes.Los pobladores se encuentran ansiosos y están a la espera de los resultados de las muestras que determinaran responsabilidades. En tanto, exigen a las autoridades que se interesen en el caso e investiguen los hechos de muerte que vienen suscitándose en el distrito de Angasmarca en materia ambiental.http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="4c7ef812657aeb322afad1debc20fa4f" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/cxX1QCAqSOA/organizan-feria-internacional-en.html">			<content><![CDATA[PIURA.- La primera Feria Internacional de Comercio y de Intercambio Cultural promovida y organizada por un grupo de beneficiarias del Programa Juntos del caserío Espíndola (comunidad de Samanga), en la provincia de Ayabaca se realizará hoy teniendo como escenario el puente internacional que une Espíndola con la localidad de Jimbura, perteneciente a la provincia de Loja, en el Ecuador.En esta primera actividad las 108 beneficiarias del Programa Juntos en Espíndola comercializarán una variedad de productos agrícolas como verduras, hortalizas, menestras y frutales; productos artesanales entre los que se cuenta ponchos, jergas (mantas), alforjas elaborados por las propias beneficiarias; aves de corral; así como platos típicos de la zona, quesos y dulces elaborados en base a piña, naranja y otros.Según señaló, Blanca Elena Gaona Jiménez, una de las cuatro madres líderes de Juntos en Espíndola, hace un mes comenzó la organización de la feria con la convocatoria a las beneficiarias y luego a las autoridades de la zona, para aprovechar la demanda que tienen los productos peruanos, por calidad y bajo costo, por parte de pobladores de Jimbura, Zumba, Amaluza, entre otros.Por su parte María Yany Girón Abad, madre líder de Espíndola, refirió que un grupo de niños y jóvenes de las instituciones educativas Espíndola presentarán danzas de la zona, en tanto jóvenes de comunidades de la frontera del Ecuador han asegurado su presentación para mostrar su variado folklore. “El intercambio también es cultural, queremos que nuestro arte también lo conozcan nuestros hermanos del Ecuador”, dijo.En tanto la madre líder, Maria Karolina Gaona Abad, remarcó que el objetivo de esta actividad es obtener “algunos ingresos económicos adicionales a los que reciben de Juntos cada dos meses”. “Con esta feria ganamos algo para llevar a nuestros hijos, queremos alimentarlos mejor para que no se enfermen y se encuentren siempre listos para estudiar”, indicó.Mas datos1.- Sobre el río Espíndola se construyó en noviembre 1996 el tercer puente que une a localidades fronterizas de Perú y Ecuador con lo que se fortaleció la paz entre naciones, que un año atrás, sostuvieron un conflicto armado. El proyecto se inició en 1992.2.- Jimbura se ubica en el cantón Espíndola, al sur oriente de la provincia de Loja, frontera con Perú, a 30 minutos en auto de los páramos y de los sistemas lacustres existentes en esta zona. Jimbura tiene seis barrios, con aproximadamente un millar de habitantes.http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="cc20042455e714b64a32e4ce8adbd8f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/diatEBECaZw/mauricio-mulder-maquina-fraude-en-la.html">			<content><![CDATA[Denunció Luis Alberto Salgado El congresista Mauricio Mulder está maquinando un fraude en la elección de la secretaría general del Apra con el consentimiento de Alan García, denunció Luis Alberto Salgado, candidato a la secretaria general del partido de la estrella.Según Salgado, el principal indicio del fraude es que se ha reducido el padrón de militantes y el número de delegados “con el fin de tener una agrupación que sea fácil de controlar”. "En el 2007 en el Apra habían 485 mil 600 afiliados y el 31 marzo del 2009 baja a 251 mil 644. Ahora también reducen los mil delegados a 400, hay 75 provincias sin delegados”, aseguró.“ESTO NO SE HACE SIN LA LUZ VERDE DE GARCÍA”Según el el ex secretario ejecutivo del Consejo Nacional de Derechos Humanos “esto se debe a que hay un objetivo político inconfesable, una traición a Haya de la Torre, para manejarlo, achicar al partido para controlarlo y conseguir a través de dirigentes como Mulder y algunos otros que se presentan como rivales de Mulder, el silencio frente a las políticas de derecha", manifestó en el programa "No Hay Derecho" de Ideeleradio."No olvidemos que él no podría hacer estas cosas si no tiene la luz verde de Palacio de Gobierno y de Alan García, porque el control real lo tiene Alan García, y esto es en función de un partido maniatado y sin respuesta. Y la consecuencia es que no les importa. Por eso es que la contradicción entre las bases del país con la dirigencia nacional", indicó.Salgado también cuestionó que no se haya aceptado la propuesta de que la elección del secretario general sea través del voto de cada militante. (El Comercio )http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="8df4db6116a1162c2cfb673358af571e" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/e7V385TMGM0/peru-gano-mexico-con-gol-de-guerrero.html">			<content><![CDATA[Perú cosechó un importante triunfo frente a México por 1-0 en el estadio Malvinas Argentinas de Mendoza que le sirve para sumarse a Chile en lo más alto del Grupo C y llegar con serias chances de clasificación a su última presentación, justamente frente a los trasandinos el próximo martes.El primer tiempo fue muy pobre tanto desde lo futbolístico como por su escasez de emociones. Hasta resultó difícil señalar a un conjunto dominador del pleito, una sucesión de combinaciones intrascendentes e imprecisas que rara vez llegaron a los últimos metros. Después de un remate desviado de Paolo Guerrero en el inicio, apenas fue identificable la leve tenencia de la pelota antes de los tres cuartos de cancha que ejerció el conjunto de Sergio Markarian promediando la etapa, intentando hacer entrar en acción a un tibio Guerrero y con un Juan Manuel Vargas protagonista. Los aztecas de Luis Fernando Tena tuvieron después sus instantes de supremacía, aunque en la zona de creación mostraron serias falencias. Sólo se aproximaron con un remate de Javier Aquino tras un rebote de Fernández que fue despejado en la línea.  En el complemento, en tanto, los peruanos se decidieron a buscar la ventaja habida cuenta de la pobreza de recursos de su rival. Y así, con Vargas, Guerrero y el ingresado Yoshimar Yotún, construyeron un asedio que convirtió en figura al arquero Luis Michel. Primero, Guerrero cabeceó afuera y más tarde de pique hizo lucir al uno, mientras que Vargas desperdició tres: una pelota pegó en el palo, otro tiro libre en el ángulo y en la restante Michel controló en dos tiempos.Como contrapartida, la única llegada azteca fue un intento de Giovni DosSantos que ahogó Fernández. Hasta que, a los 37 minutos, llegó la justicia para el marcador. Tras una serie de rebotes, Guerrero quedó habilitado por el segundo palo y desde la izquierda definió para el único tanto de la noche.Esa estocada fue suficiente para liquidar un pleito que podría haberse cerrado mucho antes. Perú consiguió su premio y México quedó muy complicado de cara a la clasificación.http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="e7650b7ee2546ed31f39728b1fd29b6a" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/FoibNElTlqU/triunfo-la-renovacion-en-congreso.html">			<content><![CDATA[La corriente renovadora al interior del partido, abanderados de la “RENOVACIÓN APRISTA”, cuyo líder es el Omar Quesada Martínez, Jefe de COFOPRI y cuyo lema fue: “Renovar desde las Bases”, logró un contundente triunfo en los comicios internos, para la elección de delegados al XXIII Congreso Nacional del APRA.Quesada Martínez gano mayoritariamente las delegaturas en Lima Metropolitana y en las demás regiones del país, con un porcentaje aproximado del 60 %. para Jorge del Castillo 20 %, 15 % para los seguidores del actual Sec. Gral. Mauricio Mulder y un 5 % le correspondió a Wilber Bendezú.FIESTA DEMOCRÁTICA: En sí, en el acto eleccionario interno, Hubo un ligero ausentismo, en comparación a otras jornadas, se llevó sin mayores contratiempos. Demostrando el partido de Víctor Raúl Haya de la Torre que, quizás es el único en el país, en el que sus militantes ejercen su derecho democrático de elegir a sus representantes.La jornada, tuvo algunas candentes arengas en algunos lugares de votación, por parte de los seguidores de las distintas corrientes al interior del PAP, pero que solo formaban parte, del calor de la votación y del pleno clima de democracia en que se llevó la elección."Estas acciones no pueden empañar de ninguna manera, el limpio y correcto proceso electoral En suma, los ganadores de esta jornada, ha sido el pueblo aprista, que libremente pudo elegir sus delegados para el próximo Congreso Partidario, donde deberíamos dar un ejemplo de democracia en el país y que al termino de este congreso, tengamos un partido: Unido, fraterno y renovado, para afrontar con éxito los nuevos procesos electorales que se avecinan. La unidad, la fraternidad y la renovación del partido, tienen que ser las banderas que deben primar en el próximo XXIII Congreso Nacional Aprista", dijo Omar Quesada Martínez .Habrá que ver, si se siguen manteniendo estas tendencias en el magno evento venidero. Aunque todo hace prever, que la Renovación es inevitable en el Partido Aprista Peruano creada por Haya de la Torre.Datos: los comicios electorales en el APRA se llevaron dentro de un ambiente de normalidad.-La nota negra la dieron apristas de La Victoria, quienes interrumpieron violentamente esta elección, acto que debe ser sancionado con severidad, por las autoridades del PAP. dijeron algunos militantes. Asimismo en Chosica y El Agustino, tampoco se realizaron las elecciones.<br /><br /><br />http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="a3dec2317160b1cf03e2971f3b06c1e0" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/gK-mEX8tpdc/lanzan-manuel-toribio-medina-la-vice.html">			<content><![CDATA[Contando con el apoyo de Secretarios Generales tanto Distritales como Provinciales del Aprismo Liberteño, así como con la solidaridad de Alcaldes Distritales, Provinciales y ANTAE Regional el Prof. Manuel Toribio Medina ha sido propuesto como Pre candidato a la vice presidencia del Gobierno Regional de la Libertad ante la Secretaria General Regional del PAP de LA Libertad.Entre los meritos alcanzados por Manuel Toribio Medina para ser propuesto como candidato a la vice presidencia del Gobierno Regional de la Libertad, destacan, el haber sido alcalde reelecto por dos periodos consecutivos del Distrito de Laredo, Haber ostentado el cargo de Director del Instituto Estatal Tecnológico “LAREDO” durante mas de cuatro años, así como haber sido Director de las UGELS de las Provincias de Bolívar y Gran Chimú – Cascas.Del mismo modo señalan que, el Prof, Toribio Medina, cuenta con mas de 40 años de Servicios Oficiales en la Administración Pública y a trabajado en Costa, Sierra y ceja de Selva. Labor profesional que le ha permitido conocer muy de cerca la realidad de los diferentes distritos y comunidades de la Región Liberteñahttp://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="c0cf4bdf33dbbbbf6e7615eda9b0b8d1" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/Hrl-Ztjt3UQ/extraccion-de-la-vesicula-biliar-es-la.html">			<content><![CDATA[Problemas de vesícula biliar son causados por cálculos compuestos por colesterol y sales biliaresLa extracción de la vesícula biliar es una de las cirugías más frecuentes en nuestro país, por lo que la incorporación de la laparoscopia en este procedimiento reporta múltiples ventajas para un gran número de pacientes. La cirugía de vesícula realizada laparoscópicamente (Colecistectomía laparoscópica) requiere un menor corte, genera mínimo dolor post operatorio y permite una recuperación más rápida del paciente posibilitando su pronta reincorporación laboral.Así lo señaló el Dr. Héctor Shibao Miyasato, cirujano general del Centro de Cirugía Digestiva de Lima y del Hospital Arzobispo Loayza, quien afirmó que los problemas de la vesícula biliar son muy frecuentes en nuestro medio y usualmente son causados por la presencia de cálculos o pequeñas piedras compuestas principalmente de colesterol y sales biliares, que se forman en la vesícula o en la vía biliar.Estos cálculos pueden obstruir la salida de la bilis de la vesícula, causando su inflamación y produciendo síntomas como dolor abdominal agudo, vómito, indigestión y ocasionalmente fiebre. Por ello se debe extirpar la vesícula biliar (colecistectomía) y una vez producida la extirpación la bilis fluye directamente desde el hígado hasta el intestino delgado.Indicó que la Colecistectomía laparoscópica sólo requiere cuatro pequeñas aperturas en el abdomen y no una incisión de 13 a 18 cm. como en la cirugía abierta. La mayoría de pacientes puede regresar a su hogar un día después y retomar sus labores habituales.Con la cirugía abierta el paciente sufre de una gran incisión, probablemente de mucho dolor post operatorio y requiere una hospitalización de casi una semana. El retorno del paciente a las actividades normales se da alrededor de seis semanas después.La vesícula biliar es un órgano en forma de pera ubicado debajo del lado derecho del hígado y tiene como función principal la colección y concentración de un líquido digestivo (bilis) producido por el hígado. La bilis es liberada por la vesícula después de comer, ayudando a la digestión.Según el especialista los cálculos de la vesícula biliar no son expulsados por sí mismos y aunque algunos pueden ser manejados temporalmente con drogas o dietas especiales, a corto tiempo hay una baja tasa de éxito y los síntomas continuarán hasta que la vesícula se extraiga. La extracción quirúrgica de la vesícula biliar es el tratamiento más reconocido y seguro.Héctor Shibao indicó que el ultrasonido (ecografía) es el método más usado para encontrar los cálculos y sólo en algunos casos se requiere exámenes con rayos X.Rápida reincorporación laboral Dijo que la extracción laparoscópica de la vesícula biliar se realiza bajo anestesia general y utilizando una cánula (tubo delgado) el cirujano entra al abdomen en la región del ombligo. Un laparoscopio (un fino telescopio) conectado a una cámara especial es introducido a través de la cánula, dando al cirujano una imagen magnificada de los órganos internos del paciente sobre una pantalla de televisión.Otras cánulas son insertadas para permitirle al cirujano separar delicadamente la vesícula de sus adherencias y extraerla a través de una de las aperturas. Si el cirujano encuentra uno o más cálculos en el colédoco puede extraerlos usando un endoscopio especial y puede decidir extraerlos después usando otro procedimiento mínimamente invasivo o puede convertirla a una cirugía abierta para extraer todos los cálculos. Después de que el cirujano ha extraído la vesícula, las pequeñas incisiones son cerradas con un punto o dos, o con una cinta quirúrgica.Luego de la extracción laparoscópica de la vesicula, la mayoría de pacientes regresa a su hogar al día siguiente. Algunos incluso pueden regresar el mismo día de la cirugía, en comparación a cinco días después de un procedimiento tradicional abierto.El cirujano general afirmó que la mayoría de pacientes puede regresar a trabajar dentro de siete días después del procedimiento, dependiendo de la naturaleza del empleo. Pacientes con trabajos administrativos o de escritorio usualmente pueden retornar en pocos días, mientras los que tienen trabajos manuales pueden hacerlo en un tiempo mayor.http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="2fcab087d63071f6282065fbe5bfe9d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/IcoiZ6HircA/minag-instalo-consejo-nacional-del.html">			<content><![CDATA[El ministro de Agricultura, Adolfo De Córdova, instaló el Consejo Nacional del Arroz (CNA), espacio de diálogo entre los actores comprometidos en la producción de este cereal y que se encargará de identificar, analizar y proponer el marco legal y los lineamientos de política de corto, mediano y largo plazo para el desarrollo ordenado de ese sector.El CNA está encaminado a ser un espacio de discusión de carácter permanente, con la finalidad de mantener abiertos los canales de diálogo con los gremios agrarios, especialmente con los agricultores ligados al cultivo de arroz.Como se recuerda, el MINAG oficializó mediante resolución ministerial N° 0278-2010-AG, publicada el 15 de abril pasado, la conformación del Consejo Nacional del Arroz (CNA), compuesto por funcionarios y representantes del sector público y privado relacionados con la producción del cereal.En su discurso, el ministro señaló la permanente preocupación del gobierno por el cultivo del arroz, al igual que sucede con otros productos como el azúcar. “Por ello, hoy instalamos el Consejo que reúne a todos los sectores involucrados en la cadena productiva del cereal”.EXPORTACIÓN DE ARROZIndicó que la campaña agrícola del arroz 2009-2010 presenta perspectivas mayores en la producción del cultivo, estimado en más de 250 mil toneladas, por lo que espera que el mercado colombiano abra sus fronteras al cereal peruano –conforme al fallo del tribunal de la Comunidad Andina de Naciones- y así poder beneficiar a los productores nacionales.El Consejo es integrado por representantes de la Junta Nacional de Usuarios de los Distritos de Riego del Perú (JNUDRP), el Comité Nacional de Productores de Arroz, la Asociación de Molineros, los importadores, la Asociación de Comerciantes del Mercado Productores Santa Anita y los representantes de los gobiernos regionales de Lambayeque, La Libertad, Piura, Amazonas y San Martín.http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
		<document id="6974bf32bdfe9824396ba12f24af9643" url="http://feedproxy.google.com/~r/AgenciaDeNoticiasDelPer/~3/imqRSDqTYXY/125-heridos-por-desplome-de-tribuna-del.html">			<content><![CDATA[Un total de 125 heridos del accidente ocurrido en una tribuna metálica de las canchas auxiliares del estadio Monumental del Club Universitario de Deportes, fueron atendidos en cuatro hospitales del Ministerio de Salud (Minsa), informó el titular del sector, Óscar Ugarte Ubilluz, quien supervisó esta noche la atención que se les brindó en el Hospital Hipólito Unanue.Tras conversar con las familias y visitar a los pacientes internados en el Servicio de Emergencia, Ugarte Ubilluz dijo que de los 91 pacientes, 42 ya fueron dados de alta, 3 han sido derivados a EsSalud y una clínica; mientras que, 3 son evaluados para operación y 43 permanecen en observación a la espera del alta respectiva.En ese sentido, destacó la rápida acción del personal de salud que logró atender oportunamente a los heridos. “Se ha logrado atender con la rapidez del caso de los pacientes en el marco de una emergencia masiva”, señaló.En cuanto a las atenciones, el titular de Salud detalló que en el Hospital Hipólito Unanue de El Agustino se logró atender a un total de 26 heridos, de los cuales 6 eran niños. Tras la atención debida se dio de alta a 12 personas y 2 fueron derivadas a EsSalud.“En este nosocomio sólo quedan 12 afectados, entre ellos una señora de edad que está siendo evaluada por un fractura de vertebra, el resto presenta golpes y algunos fracturas, sin embargo no son de gravedad” indicóMientras que, en el Hospital de Vitarte se lograron atender a 58 personas, de las cuales 1 fue derivada a una clínica para operación. Tras la atención debida 29 fueron dados de alta, 26 pacientes permanecen en observación, 2 están siendo analizados para ver si es necesario someterlos a operaciones quirúrgicas por tener fracturas expuestas.Ugarte Ubilluz también dio a conocer que una señora con su hija fueron derivados al Hospital Arzobispo Loayza, quedándose internada para evaluación quirúrgica la madre y la niña fue dada de alta. En tanto, 5 heridos fueron traslados al Hospital Dos de Mayo siendo su condición leve por lo que permanecen en observación y serían dados de alta en las próximas horas. Se tiene conocimiento que otros 19 afectados han sido derivados a dos clínicas particulares.Cobros a pacientesSobre el cobro a pacientes, el ministro Óscar Ugarte dijo que los heridos serán absueltos del pago de las atenciones, que será cargado al club u organizadores del evento. “Si alguien habría que cobrar esta atención será al club o los organizadores del evento que no han coordinado con el sector Salud ni con Defensa Civil para la realización del campeonato”Para esta emergencia el Minsa realizó la evacuación de pacientes a través de la Central Nacional de Referencias, Urgencias y Emergencias (CENARUE) y la Oficina General de Defensa Nacional (OGDN).http://feeds2.feedburner.com/AgenciaDeNoticiasDelPer]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>