<author id="ffede91d15c284ac20f873116ee91fb3" url="crochetperu.blogspot.com" feed="http://crochetperu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PE">
	<documents count="10">
		<document id="c82526bc47e0088f81eff2ff465f86b9" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/lenceria-inspirada-en-la-perricholi-2.html">			<content><![CDATA[El siguiente modelo fue realizado por Betsabé Sánchez procedente de Trujillo, quien se presentó en el reality de tejedoras en el programa de Lima Limón en América Televisión. La autora de este modelo lo ha definido como "sexy romántico" confeccionada en tres técnicas: punto tunecino, crochet y palitos. El portaligas es a base de lana tejida a palitos con punto fantasía. Son varias piezas: sostén, corsé, una tanga con el modelo actual, pero usados con varios elementos de la época colonial como lo usó La Perricholi En la zona del corsé se usó el punto enano y se confeccionó en ganchillo y la parte de la trusa es medio punto y se confeccionó en ganchillo también. La parte del busto es punto inglés reversible.(Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="2c92ad86e57f77ae36096add7f4da81a" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/lenceria-inspirada-en-la-perricholi-3.html">			<content><![CDATA[Esta vez, la tejedora Carmen Huaynate procedente de Lima, presenta su modelo inspirado en La Perricholi en el programa Lima Limón en América Televisión. Realizó una combinación de colores en tejido de trabado. Los colores sierra se basó en la antigüedad ya que la gente era un poco mas´recatada. Al jurado le gustó mucho la técnica en forma de conchas, abanico, la textura es buena. También puso atención en la combinación de colores donde el blanco no va con el palo rosa y el beige, el jurado sugirió que en lugar de blanco podría haber ido un beige más oscuro. Espero sus comentarios amigas tejedoras.(Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="c50c609018e9adfc30c969b52ec56ee" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/lenceria-inspirada-en-la-perricholi-4.html">			<content><![CDATA[Desde Cusco, Rosa Ramos llega al reality de Tejedoras 2011 de América Televisión para presentar su modelo y lograr ganar el ansiado premio de 5 mil soles. Está hecho con material blanco y lila con el punto pavo real, panal de abeja y abanico, inspirado en la mujer del Virrey Amat, La Perricholi. La jurado comentó que el corte está muy bueno, sobre todo el busto que se ha encajado perfectamente con ese punto que es bien complicado y que sobretodo entalla bien, porque a veces cuando se hace queda desbocado y eso es bien importante lograr hacerlo.(Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="b445bc7f48dda6010951821d88c3842e" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/lenceria-inspirada-en-la-perricholi-5.html">			<content><![CDATA[La tejedora Olga Cahuaya llegó desde Huancayo para desafiar a todas su similares y ganar el reality Tejedoras 2011 por América Televisión. Esta es una lencería para La Perricholi romántico, la parte del beibidol está tejido con punto tunecino con la técnica del tunecino, la parte del vuelo del beibidol está tejido en punto lágrimas. El tejido del busto es a crochet, la técnica de enmallado se ha aplicado en la cintura, el short es a crochet, el borde lleva un sesgo y blonda. El jurado opinó que podía haber estado más organizado a lo que se refiere al corsé.(Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="e705defe254259a0259e709e35f18327" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/moda-en-tejido-ii.html">			<content><![CDATA[La segunda finalista del reality de tejedoras 2011 por América Televisión, es Betsabé Sánchez proveniente de Trujillo y presenta modelos como veremos a continuación:En primer lugar un vestido elegante que está confeccionado en crochet.Modelo elegante, sensual y muy a la moda.Abrigo confeccionado en punto moneda de oro y el color es oro viejo.El vestido está confeccionado en trenzas en alto relieve que hace entallar al cuerpo. El siguiente modelo ha sido confeccionado en tres técnicas: crochet, orquilleta y palitos. El vestido se ha realizado con el color conchevino, el punto es canalones y la falda tubular confeccionada sin costura. (Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="9613e432aa3e275cfa17f39aabd1dd6" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/moda-en-tejido-iv.html">			<content><![CDATA[Una concursante más para este reality de Tejedoras 2011 por América Televisión fue Rosa Ramos de Cusco que presentó atuendos que dejó a más de uno con la boca abierta y resultó ser la ganadora de los 5 mil soles en este concurso.A continuación sus modelos que impactaron al público y al jurado:Un bolero conjunto para verano, un abrigo con solapa ancha y un terno con abertura.Un topcito y una minifalda hecho con agujas circulares.Un modelo con cuello chal, mangas anchas.Un vestido color uva con punto golondrina. (Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="233e3a860fb52c5f729beb916d4cc5fe" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/vestidos-de-noche-en-tejido-inspirados.html">			<content><![CDATA[Nancy Herrera proveniente de Lima presentó una diversidad de modelos que sorprendió tanto al jurado como al público para el concurso del reality de Tejedoras 2011 por América Televisión, usando colores fuertes y negros, accesorios, como se podrá ver a continuación y logrando un segundo lugar.El siguiente atuendo fue preparado en 5 piezas: El clásico blanco y negro con un tono de plata en el bolerito que destaca con unas costuras muy llamativas. La tejedora señaló que este modelo ha tenido cuidado en accesorios como el relieve de la falda, muy discreto y el encaje en puños y en el bolerito de la blusa. El encaje a diferencia de otros no es a crochet, es a palitos en hilo y le agregó un poco de brillo sutil del murano para iluminarlo.(Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="d3f7447c605924bbf76a2ceaf09aced2" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/09/vestidos-de-noche-en-tejido-inspirados_28.html">			<content><![CDATA[Nancy Herrera combinó 7 técnicas para este modelo, con una misma lana, las técnicas hacen resaltar la lana de diversa manera. El cuerpo son palitos. Todo el faldón es crochet. En el tocado tenemos telar y macramé. En las espalda se usó tejido de aguja.   Hay un accesorio más en este vestido que puede ser coctel si se le quita el bobo y se coloca como capita.(Fuente: América Televisión) ]]></content>
		</document>
		<document id="520e77b6babc736befb5b6aabde22826" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/10/moda-en-tejido-iii.html">			<content><![CDATA[La tejedora Carmen Huaynate de Lima que impactó con sus diseños en el reality de tejedoras 2011 por América Televisión.A continuación los modelos que presentó a lo largo del concurso:Uno de los vestidos parecía estar hecho de filigranaEs un tejido realizado con la técnica del enmallado.Este es un vestuario con rosas con los colores lila y rosado.En este vestido para el acabado se ha usado elástico en la parte de arriba y tejido a crochetEl modelo ha sido tejido en diferentes posiciones.(Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
		<document id="961ee3c30f520a190eef83b663e71b23" url="http://crochetperu.blogspot.com/2011/10/vestidos-de-noche-en-tejido-inspirados.html">			<content><![CDATA[(La ganadora del reality Tejedoras 2011 por América Televisión, Rosa Ramos del Cusco presentó un modelo que la llevó a ser la campeona. Se trata de un vestido tiene un chal modelo mariposa. El vestido es punto choclo. La basta es tipo farfaleo punto jersey. Como accesorios tiene aretes, collar, pulsera, flor, cinturón, correa.  (Fuente: América Televisión)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>