<author id="005528646603d1f34d9eae6c2c0cc4ad" url="ddeandlo.blogspot.com" feed="http://ddeandlo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="735bed47b768a8999c88850861d8f5f7" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/01/bpr-astros-entrega-xii.html">			<content><![CDATA[CenizasA la foto de la playaNo hay señao unas huellasni tan siquiera un faroque orientelo que en tila pérdida ha posado.Hay ceniza sin embargosobre tu rabiay los brillos de otro tiempo.Hay ceniza que no vuelvea ser como fuisteante otros ojos.Hay cenizas, es verdad,que gritan tu nombrey no te encuentran.© Fernando Llorente]]></content>
		</document>
		<document id="27874ec0a049b41a931e826698ffa3e0" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/01/bpr-astros-entrega-xiii.html">			<content><![CDATA[DeudasUn cero a la izquierda debe algolo mismo que el astro que contemplasen un balcón imaginario.Un cero a la izquierda debe algode la misma manera que tus palabrasdormidas.Un cero a la izquierda debe algomás grande que las últimas huellasque dejaron de marcar nuestro camino.© Fernando Llorente]]></content>
		</document>
		<document id="3dfdfc5b335ffd4f8dbb38b81082a11b" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/01/bpr-vsceras-entrega-xix.html">			<content><![CDATA[Apollon (IV)Solía llamar a su representante. No le gustaban las mañanas para entablar conversaciones sobre sus pinturas. Para eso reservaba las tardes de luz y olor a urbe en plena actividad. Se recogía el pelo, buscaba el número en su libreta y cruzaba los dedos sin demasiado convencimiento. Apollon se sabía carne de cañón, el perfecto objetivo del arte camuflado en la Historia. Sin embargo, no sentía el final del camino en sus intentos por alcanzar una exposición, un hueco donde plasmar sus láminas que siempre reflejaban a June. Solía llamar a su representante como quien llama al cerrajero cuando las puertas se vuelven inservibles.Horizonte ceniza (VI)Resulta que una vez que llegas al destino, es cuando empiezas a correr.© Fernando Llorente (texto), Ricard Clupés (fotografía)]]></content>
		</document>
		<document id="2c6f6140aa5e3a88ae3c941dd88ba80c" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/01/cine-los-caones-de-navarone.html">			<content><![CDATA[Después de unos cuantos meses de ausencia (considerando “El Niño del Pijama de Rayas” como una película más dramática que bélica), la Segunda Guerra Mundial regresa a nuestro rincón cinematográfico, y lo hace con una de las mejores películas del género.1943. Tras el fracaso alemán en Stalingrado, las tornas han cambiado y los aliados están empezando a pasar a la ofensiva. Incluso se habla de hacer planes para un desembarco en el continente europeo. Hitler sabe que, si Alemania quiere ganar esta guerra, tiene que volver a llevar la voz cantante de la contienda, pero para ello necesita nuevos aliados. En el caso del frente mediterráneo, el mejor candidato es la todavía neutral Turquía.Por supuesto, los turcos no van a abandonar su cómoda posición de neutralidad así como así, por lo que Hitler decide realizar una demostración de fuerza. El plan consiste en atacar la isla de Kheros, carente de valor militar pero situada cerca de la costa turca, y aplastar a las tropas británicas allí destacadas, compuestas por unos dos mil soldados. Lógicamente, el alto mando aliado no puede permitir que eso suceda, pero estas tropas sólo pueden ser evacuadas por mar, y todos los barcos enviados a Kheros han sido hundidos por dos cañones alemanes, estratégicamente situados en una formación rocosa que los protege de cualquier ataque aéreo. Se trata de los cañones de Navarone.En un último intento desesperado, a seis días para el ataque alemán, los británicos envían un comando de seis hombres a la zona, con el objetivo de destruir estos cañones y permitir el paso de los buques de la Royal Navy. La misión incluye la llegada por mar a Kheros, una escalada imposible en un acantilado, el contacto con la resistencia griega, la infiltración en las fortificaciones alemanas, la voladura de los cañones y, en caso de que haya supervivientes, la huida a lo sálvese quien pueda.El comando británico está encabezado por Gregory Peck, que interpreta al capitán Keith Mallory, y Anthony Quinn, en el papel del coronel griego Andrea Stavros. Junto a ellos podemos ver al mayor Franklin, al cabo Miller, y a los soldados Spyros Pappadimos y Brown, alias “el Carnicero”, interpretados por Anthony Quayle, David Niven, James Darren y Stanley Baker. En la resistencia griega tenemos a Maria Pappadimos, hermana de Spyros, y Anna, a las que dan vida Irene Papas y Gia Scala. Richard Harris tiene un pequeño papel al principio de la película, como líder de un escuadrón de la RAF. Dirige J. Lee Thompson, con guión de Carl Foreman (productor de la película), adaptado a partir de la novela de Alistair MacLean. Aviso: a pesar del estilo histórico que se le da a la película (sobre todo en el prólogo), la trama es completamente ficticia, ya que nunca existieron los cañones de Navarone.“Los Cañones de Navarone” pertenece a esa élite de películas sobre la Segunda Guerra Mundial que se rodaron a finales de los 50 y principios de los 60, como “El Puente Sobre el Río Kwai”, “El Día Más Largo” o “La Gran Evasión”, y que figuran por derecho propio entre las mejores de la historia del cine bélico. Al igual que en todas ellas, sobre todo en “El Puente Sobre el Río Kwai”, los personajes están muy desarrollados: Mallory y Franklin son oficiales muy disciplinados que velan por el cumplimiento de la misión, cueste lo que cueste; Stavros es un resentido que convive con el dolor por la muerte de su esposa e hijo; Miller es un geniecillo de los explosivos que intenta eludir cualquier tipo de responsabilidad, motivo por el cual ha rechazado varias oportunidades de ascenso; Brown ha elegido el peor momento para sufrir una crisis nerviosa; y a Pappadimos le gusta demasiado su trabajo.Con personajes tan dispares, a las escenas de acción y a los giros argumentales se le añaden interesantes enfrentamientos entre los miembros del grupo, que contribuyen a enriquecer la historia, de modo que las más de dos horas y media de película se hacen muy llevaderas. También ayuda el excelente trabajo del reparto, destacando sobre todo Gregory Peck y Anthony Quinn, que años después de “El Mundo en Sus Manos” demostraron nuevamente la estupenda química existente entre ellos. En tercera posición tenemos a David Niven, que realiza una de las mejores interpretaciones de su carrera.En resumen, al hablar de “Los Cañones de Navarone”, no nos queda más remedio que concluir con uno de los grandes tópicos del cine: afirmar que, desgraciadamente, ya no se hacen películas como esta.© Zineman]]></content>
		</document>
		<document id="163082bd6c1e20fd467d1d19c1722998" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/01/cine-uno-de-los-nuestros.html">			<content><![CDATA[Para mí, ser gangster era muchísimo mejor que ser Presidente de los Estados Unidos. Antes de acudir por primera vez a la parada de taxis buscando un trabajo para después del colegio, sabía que quería ser uno de ellos. Sabía que allí estaba mi futuro. Para mí, ser uno de ellos significaba ser alguien en un barrio lleno de don nadies. Ellos eran distintos a todos. Me refiero a que hacían lo que les daba la gana.Que Martin Scorsese es un excelente director de cine es una cuestión que no admite duda. Que su mejor época ha pasado, tampoco. Y que de entre todas las películas de su carrera sólo hayamos hablado de “El Aviador” e “Infiltrados”, dos trabajos más bien menores, es algo que hay que remediar cuanto antes. Por ejemplo hoy, y por ejemplo con la que para muchos de nosotros es su mejor película.La década de los 70 nos regaló películas como las dos primeras entregas de “El Padrino”, de incalculable valor cinematográfico pero discutible veracidad. Esto lo sabía bien un joven Martin Scorsese, que había crecido en barrios dominados por esos ambientes y discrepaba del retrato tan “romántico” que Coppola había hecho de la mafia a través de la familia Corleone. Él sabía que el negocio de la mafia no era el asesinato, y que en modo alguno se regía por el honor, sino por la ley del mínimo esfuerzo. En otras palabras, vivir del cuento gracias al miedo y a la extorsión:- Para nosotros, vivir de otra manera era impensable. La gente honrada que se mataba en trabajos de mierda por unos sueldos de miseria, que iba a trabajar en metro cada día y pagaba sus facturas, estaba muerta. Eran unos gilipollas. No tenían agallas. Si nosotros queríamos algo, lo cogíamos, y si alguien se quejaba dos veces le dábamos tal paliza que jamás volvía a quejarse. Era una simple rutina. Ni siquiera lo pensábamos.Durante años, Scorsese buscó una historia realista digna de ser llevada a la pantalla, con el fin de desmitificar los personajes tan brillantemente interpretados por actores como James Cagney, Edward G. Robinson o Marlon Brando. Por suerte para él, su camino se cruzó con el de Nicholas Pileggi, autor de un libro sobre un gangster real, Henry Hill, y le llamó por teléfono:- He estado esperando un libro como este durante toda mi vida.- Y yo he estado esperando una llamada como esta durante toda mi vida.Acababa de nacer “Uno de los Nuestros”. Para el papel de Henry Hill, Scorsese tuvo muy claro desde el primer momento que recurriría a un por entonces joven y desconocido Ray Liotta. El estudio respetó su decisión, pero exigió la presencia de una gran estrella en el cartel, para proteger su inversión. El director cogió su agenda y llamó a su actor fetiche, Robert de Niro, para ofrecerle el papel de Jimmy Conway, socio de Henry Hill, cuyas escenas terminó en un plazo record de tres semanas. El trío protagonista se completó con Joe Pesci, que daría vida al inestable Tommy DeVito, una bomba de adrenalina con patas. En cuanto a los secundarios, Lorraine Bracco consiguió el papel de Karen Hill, y Paul Sorvino, especialista en papeles de mafioso, se encargaría de interpretar al jefe de la familia, Paul Cicero. También quedaba sitio para los padres de Scorsese, que interpretarían a uno de los ancianos de la familia y a la madre de Tommy, respectivamente.“Uno de los Nuestros” es una película construida a base de historias y anécdotas, con el personaje de Henry Hill como hilo conductor de las mismas, ya sea haciendo las veces de protagonista, participante o mero espectador. Digamos que en cierto modo es como si Woody Allen se hubiera lanzado a rodar una película de gangsters: empieza a contar historias y más historias, y la peli puede durar perfectamente dos días. Aquí radica el enfrentamiento entre los que critican la película, alegando que en el fondo no cuenta nada, y los que la consideramos una película muy ágil y entretenida.Por supuesto, con este planteamiento queda patente desde el primer momento que “Uno de los Nuestros” es una película de escenas. Especialmente famoso es el plano secuencia en el que Henry y Karen entran por la puerta del servicio del restaurante y llegan hasta el escenario atravesando todo el local. La idea de esta escena surgió por accidente, ya que la productora no consiguió la autorización para utilizar la entrada principal, y Scorsese tuvo que recurrir a una solución alternativa que acabaría convirtiéndose en uno de los planos más estudiados en las academias de cine. Hubo que repetirlo alguna que otra vez, ya que al humorista del final le costaba recordar sus diálogos (que ya le manda narices…), pero ahí queda el resultado final, al ritmo del “Then He Kissed Me” de The Crystals.Sin embargo, el verdadero filón es el personaje de Tommy DeVito. Según el auténtico Henry Hill, Joe Pesci clavó el personaje en un 90-99%, siendo la única diferencia notable el hecho de que el verdadero Tommy era un gigantón y Pesci es bastante humilde de talla. Su contribución a la película es notable: destacan la escena en la que le pregunta a Henry qué quiere decir al llamarle “gracioso” (improvisada en su totalidad por el propio Pesci a petición de Martin Scorsese), o la cena en casa de la señora DeVito (también improvisada por el trío protagonista):- Hijo, ¿por qué no te buscas una buena chica?- Me busco una casi cada noche, mamá.Mención especial merece la partida durante la que Tommy dispara al camarero por haberle mandado “a hacer puñetas”. En esta última, Michael Imperioli, futuro miembro de la familia Soprano y por entonces en el papel del infortunado camarero, se cortó con un vaso mientras filmaba su “muerte” y tuvo que ser trasladado a urgencias, donde intentaron atenderlo inmediatamente al ver lo que parecían varias heridas de bala en el pecho. Cuando pudo aclararlo todo, lo hicieron pasar a la sala de espera, donde tuvo que aguardar tres horas.El hecho de que exista un gran componente de improvisación no implica que Scorsese no velase por la veracidad de la historia. No sólo colaboró estrechamente con Nicholas Pileggi en la escritura del guión, sino que además hizo que Ray Liotta pasara mucho tiempo con el verdadero Henry Hill, y pidió la constante presencia en el plató de gente que había conocido a los auténticos protagonistas, a fin de contar con su consejo. De hecho, el fiscal con el que Henry negocia su entrada en el Programa de Protección de Testigos, Edward McDonald, se interpreta a sí mismo, reviviendo la conversación que mantuvo en su día con el verdadero Henry Hill. Por cierto, éste fue expulsado del PPT tras el estreno de la película, ya que no puedo resistir la tentación de desvelar su verdadera identidad.Este compensado cóctel de realidad e improvisación tiene una etiqueta de película violenta que, bien mirado, se concentra fundamentalmente en sus diálogos. Mientras el recuento de cadáveres se queda en 10 (cifra no precisamente elevada para una película de gangsters), la palabra “joder” y sus derivados se escuchan un total de 296 veces, aproximadamente la mitad de ellas en boca de Joe Pesci. Cuando su madre vio la película le pareció estupenda, pero preguntó a su hijo si era necesario que jurara tanto. Quizá se olvidase de ello cuando Joe Pesci recibió el Oscar al mejor actor de reparto, protagonizando el tercer discurso de agradecimiento más breve en la historia de estos premios (“Es un honor y un privilegio, gracias”) y alegando que no había preparado nada porque no esperaba ganar.Casi veinte años después de su estreno, “Uno de los Nuestros” se ha consolidado como una de las mejores películas de mafia de la historia del cine, con varias escenas de obligado estudio en las escuelas de cinematografía y una interpretación memorable de su reparto al completo, en especial del trío protagonista, en el que brilla con luz propia un insuperable Joe Pesci. Todo ello bajo la dirección de un Martin Scorsese en estado de gracia, que supo ver el potencial de una historia de historias y no dudó en luchar por ella, por suerte para nosotros.© Zineman]]></content>
		</document>
		<document id="8e5ea41226c0512b72b1b1b290a9de52" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/01/vasco-mi-primer-dia-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[Después de este largo parón navideño, ya es hora de empezar a escribir otra vez regularmente. Como seguramente no os acordaréis, os recuerdo que solamente había escrito un articulo sobre mi primer contacto en Cantabria. Bueno, simplemente relatar que después de ese contacto, como es de suponer hubo bastantes más. Al principio era una vez al mes, luego era un día del fin de semana, pasando a ser que venia todos los fines de semana. Lo único reseñable de esta época de mi vida en la que sin querer estaba haciendo incursiones en territorio contrario, es que me di cuenta de que la gente del País Vasco viene o pasa por Cantabria todos los domingos (sobre todo en verano). Hay unos atascos grandísimos a cualquier hora del día para volver a Bilbao, así que los pasaba escuchando el fútbol en la radio y comiéndome las palmeras que me compraba mi suegra. Algún día os hablaré de las mega palmeras que compra mi suegra que luego la fama de burros la tienen los vascos, pero en alguna cosa los cantabros se llevan la palma.Después de este periplo me compre casa en Cantabria, e incluso me trasladaron el trabajo allí, y ahí era donde quería llegar yo, a mi primer día de trabajo en Cantabria. Imaginaos el plan: empiezas a trabajar en un sitio nuevo, en una ciudad nueva y encima no conoces a nadie, todo el mundo que haya ido a trabajar fuera de su ciudad natal me entenderá. Además, no sé si es porque los cántabros son así, o solo son los de mi nueva empresa pero la verdad que un poco cerrados ya eran!! Yo me acuerdo de estar sentado en mi sitio y todo el mundo que pasaba no decía ni buenos días…., alguno lo sigue haciendo hoy en día también, pero bueno son los que menos.Además, los que se suponía que eran de mi equipo se iban a desayunar fuera y no eran capaces de decir ni un simple "vamos a desayunar, os venís……". Os podéis imaginar mi situación... Menos mal que a la vez que entre yo, entró también otro chico que era nuevo en la empresa y el comportamiento con él era el mismo, así que nunca pensé que este tipo de comportamiento era porque soy vasco. Además, con este chico hice buenas migas y por lo menos los dos juntos pasamos el duro trago de conocer a la gente y conseguir amigos en el trabajo.Bueno, pasado el tiempo vas conociendo a la gente y ahora puedo decir que la verdad es que estoy súper a gusto en esa empresa (más vale que diga esto, que si no, más de uno seguro que me pega un capón :-). Unos ejemplos de compañeros:Bueno yo creo que para la vuelta de las vacaciones ya está bien, me ha quedado un poco aburrido pero la verdad es que no estoy nada inspirado. Ahhh antes de que se me olvide un saludo a todos mis compañeros de trabajo.© txefas]]></content>
		</document>
		<document id="5b489224108c6403b4d5931537b3973c" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/02/blog-de-compras-por-el-centro.html">			<content><![CDATA[Esta mañana volví al centro de Santander con el objetivo de comprar un regalo a mi novia. Sabía lo que quería y cómo lo quería... pero no dónde encontrarlo. Hacía muuuuucho tiempo que no callejeaba por allí... y madre mía cómo ha cambiado!!!!!Llegué muy pronto, a eso de las 9:30 y lo único que encontré fueron suramericanos, negros, mendigos, putas y borrachos. Incluso alguna que lo tenía todo: puta, negra, borracha y pidiendo dinero para su chulo suramericano...Después de semejante panorama y sin haber desayunado, opté por entrar en el café que hay al lado de uno de los supermercados del centro, en el que la gente ya hacía cola para comprar, ¿¿¿pero no estamos en crisis??? También estaba por allí una viejecilla que andaba de un lado para otro con un minicarro de la compra que supongo que se la conozca como "la loca del carro" o algo así.Cogí un café con leche grande para llevar porque sabía que iba a ser una mañana de mucho andar y me agobia tomarme algo o comer solo por ahí...Recordaba una tienda en el centro que tiene otra "sede" en el Sardinero: La Rústica. Lo que no recordaba era su ubicación en el centro, bueno miento, no sé por qué extraña perturbación de mi mente tenía asociado que estaba cerca del puerto, así que me tiré mis 15 minutos tranquilamente en ir hasta allí y comprobar que la tienda que yo pensaba que era no estaba!! Pues nada, otra vuelta absurda hacia más o menos el punto de partida, caminando entre mendigos, negros, suramericanos y bohemios soñadores atados con bufandas haga frío o calor (y eso que no me encontré con el de las Vísceras Industriales)... Las putas se ve que o ya estaban descansando a esas horas o igual estaban con los borrachos, pero para el caso...Después de otra hora y media de andar en círculos, entrando en tiendas que no sabía ni que existían y en otras en las que yo creo que estuve varias veces (es que joder, no lo ponen nada fácil porque hay algunas que tienen entrada por dos calles distintas) conseguí encontrar La Rústica del centro... pero oohohoh estaba cerrada por reforma!!!! Genial!!!En ese momento todas las perfumerías de las que había estado huyendo desde primera hora me empezaron a susurrar: "no sigas dando vueltas, vete a lo seguro, compra un colonia y no te compliques". Además ya me había salido una preciosa ampolla por donde Aquiles tenía la flecha... Pero justo cuando me dirigía a coger el tester del "She de Emporio Armani" me acordé de la tienda de la que me había hablado mi Meñique (a quien aprovecho para dedicar este artículo). Y vi la luz... no porque en esa tienda encontrase lo que buscaba, sino porque lo hallé en la tienda de al lado. Bueno, en realidad no era justo lo que buscaba, pero después de dos horas y pico dando vueltas sin sentido como un pollo sin cabeza me pasó como cuando estás ya de madrugada y bebido, que ya te parece guapa/guapo hasta la/el del bigote...jojo.Luego fui a una óptica y me dió por probar mi teoría de que cuando dices que tienes "pareja" en lugar de decir novio o novia es porque eres homosexual, o hay unas altas probabilidades de ello. Así que ni corto ni perezoso le dije al dependiente que quería mirar unas gafas de sol para mi "pareja"... Lo primero que me preguntó... es ¿hombre o mujer? y eso que yo no tengo precisamente pintas de "lila" como diría mi amigo el Vasco ...jojo. En este caso sí que me quedé realmente satisfecho con la compra, primera óptica en la que entro y un modelo que me gusta y que creo que le va a encantar a mi pareja, digo a mi novia...jajaja!! Eso sí, a estas alturas de la película ya estaba en un Centro Comercial... y es que yo creo que muchos ya somos carne de ellos y no de Centro de Ciudad...Bueno, nada más por hoy, un saludo a todos, y si queréis un consejo, no vayáis nunca solos de compras... y menos al Centro de la Ciudad si ya sois CentroComercianos como yo...jeje.PD: "Little Finger", la próxima vez te llamo, nos tomamos un café tranquilamente y luego de compras. Y si algún día quieres que te acompañe yo a tí, encantado!!! Muchas Gracias por todo!!! ;-)© JeSúS]]></content>
		</document>
		<document id="2058885da877f909d1a489f53a97e6f8" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/02/bpr-visceras-entrega-xx.html">			<content><![CDATA[June (VII)Todas las noches, en la cocina, medía con cuidado sus dedos al trasluz junto a la ventana. Los observaba con sumo cuidado, como buscando una estación que se escapó del calendario. Se extrañaba de la ausencia de manchitas blancas en sus uñas, se detenía en los pellejos doloridos y en las yemas, como buscando alguna pista que indicara la dirección a seguir. June no temía a la penumbra, pero sí a unos dedos que no fueran dignos de agarrar con fuerza los pedacitos de unas vidas que apenas reflejaban importancia.Horizonte ceniza (VII)No hay guerras sin batallas, pero sí batallas sin guerras capaces de acabar con cualquier imperio.© Fernando Llorente (texto), Ricard Clupés (fotografía)]]></content>
		</document>
		<document id="7a8d2bc4a4acaf5c00ec2b4404810d1b" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/02/bpr-visceras-entrega-xxi.html">			<content><![CDATA[Apollon (V)Alguien dijo una vez que follarse a la luna era la mejor manera de saldar las cuentas pendientes. Apollon deseaba con todas sus ganas eyacular en pleno cuarto menguante. Sin embargo se limitaba a mirarse en el espejo, descorchar una botella de vino y delimitar la distancia que le separaba de Ella. Apollon pensaba en June, mientras se masturbaba contemplando el cielo desde su terraza. Pesan demasiado los astros del pasado como para negarse a aceptar un cielo desierto de estrellas y satélites luminosos.Horizonte ceniza (VIII)Sólo aquellos que forman parte del mundo de los ceros a la izquierda son capaces de construir un astro.© Fernando Llorente (texto), Ricard Clupés (fotografía)]]></content>
		</document>
		<document id="8d83fb0b56c132517170c056e54a69d2" url="http://ddeandlo.blogspot.com/2009/02/bpr-visceras-entrega-xxii.html">			<content><![CDATA[Denver (IX)Debían de ser poco más de las cinco de la tarde. Estaba ojeando despreocupado escritos de juventud y cartas de otros tiempos. Se preguntaba si esa caligrafía temblorosa y apenas inteligible alguna vez había nacido de entre sus manos. Pensaba qué hacer con todo ese material caduco, con esa memoria que no le parecía haber vivido. A veces Denver necesitaba mirar atrás para darse cuenta de que todo abismo que uno supera al final acaba apareciendo de nuevo. Debían de ser poco más de las cinco de la tarde cuando Denver apuró su cubalibre pensado en todas las paredes que contemplaron cada verso que ahora no entendía. Suele ocurrir que cuando se recita la vida, pensaba, no hay un sólo espectador dispuesto a ocupar los primeros asientos del anfiteatro.Horizonte ceniza (IX)¿Dónde te encuentras ahora elegante Denver?.© Fernando Llorente (texto), Ricard Clupés (fotografía)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>