<author id="02543b0882690afccd78a8cf68e9bb55" url="dukanrecetas.blogspot.com.es" feed="http://dukanrecetas.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="99776ed9c458e43e931bd41d157b60fd" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/03/dia-11-crucero.html">			<content><![CDATA[Buenos días!! Hoy vamos con otra comparativa de productos y con el menú de ayer.Poco a poco me recupero de la retención de líquidos que me produjo "mi prima". Hoy ya estoy en 83,000 kgs. Vamos que en 2 semanas y poco ya he perdido 4 kilos, y lo que me queda.Hoy vamos a hablar de cacaos desgrasados, que es algo que nos interesa bastante en esta dieta. Y que como buena chequeadora, es algo que tenía pendiente. Estos son los cacaos que investigué:HC: 9,9 grsGrasas: 10 grsPrecio: ¿?                                           HC: 44 grs                                           Grasas: 5,8 grs                                           Precio: 3,85                 HC: 18 grs            Grasas: 5,8 grsPrecio: 3,85                                          HC: 16,3 grs                                          Grasas: 16 grs                                          Precio: 3,32Pues creo que ha ganado el cacao desgrasado de Pedro Mayo. El 0% fibras tiene menos grasas, pero en la dieta Dukan creo que nos interesa más controlar los hidratos de carbono. Yo ahora mismo estoy usando el colacao 0%, hasta que se gaste no pienso tirarlo que no es barato precisamente.Y vosotras cual usáis?? Yo hoy creo que probaré el bizcocho de chocolate de Isa y la Lemon Pie de Miriya. Incluso puede que me atreva con los churros. Ya que enciendo el horno aprovecho, que luego entre semana tiro de congelados.Ahí va mi menú de ayer: PP10.00: Té verde de fresas con nata+ tortilla de 1 huevo y 2 claras de media salchicha y quesito santé12.30: Natillas y té chino de jazmín y té verde (el que llaman de flores en el chino)14.00: Sopa de sopistant de pollo sin fideos* + salchichas de pollo+ yogur cremoso de melocotón del mercadona.18.00: Súper natillas de chocolate.21.30: Tofu ahumado-amago-de-chips + salchichas de pollo+ zamburiñas al natural. Cuajada con sacarina.01.00: Una manzana*** El sopistant de pollo con fideos y tiene 10,2grs de HC, lo que hice fué prepararlo como pone en las instrucciones del envase y colarlo para no tomar las estrellitas de pasta.** Tenía un dolor de estómago y unas ganas de vomitar que necesitaba tomarme una manzana. En mi defensa diré que era muy pequeñita pero que me supo a gloria.Que os ha parecido el menú?La verdad es que ayer comí bastante. Sobretodo el súper almuerzo que me pegué jajaja. Habéis visto que taza más chula tengo para las infusiones a granel? Es súper práctica y además recuerdo que la compré en un pueblo de Santander y me costó muy poco. El té chino lo encuentro en tiendas especializadas en comida china. Es el que tomo cuando como en un restaurante chino y al final un día le pregunté a uno de ellos y me comentó dónde podía comprarlo.Os dejaré recetica pa' mañana y luego si preparo algo también haré reportaje fotográfico jeje. Un beso chicas.P.D.= Las fotos son tomadas de google. Me he dado cuenta que la del colacao 0% fibras está cogida del blog de Elena, supongo que no le importará. Verdad que no reina?P.D.2= Hoy día Pv aprovecharemos que mi madre cocina ternera con verduritas para comer algo que nos haga pensar que no estamos a dieta.P.D.3= Si alguien quiere que añada algún cacao y tiene los valores a mano que me lo diga ok? O el precio del Pedro Mayo también.]]></content>
		</document>
		<document id="ea2844056acf50203dfb21fbad48b381" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/03/dia-13-crucero.html">			<content><![CDATA[Vaya, hoy es mi martes 13 de dieta jaja. Que chiste mas malo. Bueno la verdad es que en una cosa si me ha ido mal y es que yo si no he ido al baño no me peso por la mañana. Ese día ya no me peso así que hoy no sé como estoy.El domingo  por la noche, ya que encendía el horno para hacer churros y galletas. Me animé con una pizza Dukan pensando que iba a tener que tirarla por mi odio hacia la avena. Pero no. Fué todo un descubrimiento. No parecía estar a dieta, a mi madre le encantó. Y esta claro que como los findes no tuneo el desayuno, ya sé lo que voy a cenar. Os dejo mi receta aunque esta claro que es como todas y que esta sacado de alguno de loa muchos blogs que ya han probado a hacerla:La masa bien fina, para que no sepa a salvado (Puuaj). Vamos con los ingredientes:-2 cucharadas de salvado de avena-1 cucharada de salvado de trigo-1 cucharada de maicena-1 cucharadita de levadura-clara de huevo-(creo que le eché queso batido*)1.-Mezclamos todo en un bol y ponemos una capa muuuuuyyy fina en una bandeja de horno.2.-Cuando esté dorado por un lado le damos la vuelta.Sacamos y guarnecemos. Esta lleva tomate frito (el casero del día es ideal pero creo que no apto), atún al natural, una pizca de cebolla en tiras, un tranchete santé y una cucharada de nata 5%.Se dispone todo encima de la pizza como mas rabia o dé. Y volvemos a meter en el horno hasta que el queso se derrita un poco (o se gratine,pero yo tenía hambre).* Buscad la receta de la base porque no estoy segura de lo que hice, pero juraría que se me terminó el queso batido y utilicé una cucharada de linessa.Lo recomiendo al 100% porque aunque suene cansina, me sorprendió como daba "el pego". Parece que entre la pechuga empanada, la pizza y los churros me estoy reconciliando con la avena jajaja.Vamos con el menú de hoy PP:09.30: Tuneo Dukan10.00: Café con leche en vaso grande14.45: Revuelto de jamón y queso, pota en salsa verde (os debo receta), yogur griego 0% y pepsi ligth a la lima18.00: Batido de proteínas sabor vainilla (os debo post al respecto)21.45: Mini-hamburguesas de pavo-pollo, huevo a la plancha y cuajada con sacarinaHoy me pasé con el huevo. Espero que el colesterol no me pase factura. Un besito niñas, me voy a dormir que mañana toca madrugón para no variar.]]></content>
		</document>
		<document id="3c4ee9fcc875f12035514b114bba0b74" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/03/dia-14-crucero.html">			<content><![CDATA[Hola niñas!! Hoy entro muuuuyyyy rápido sólo para contar alguna chuminada jaja:Vicky, me pregunta en una entrada anterior que qué significa lo del desayuno tuneo dukan, y que mejor excusa para yo poder cascar a gusto.Pues bueno, yo para desplazarme al lugar de trabajo normalmente viajo entre 1.30 y 2 horas, dependiendo de a donde tenga que ir. Mañana por ejemplo me voy a Pamplona (yo soy de Bizkaia). Pues aunque entre a trabajar a las 10.00, habré salido sobre las 7.30 o las 8.00 de mi casa. Si desayuno en mi casa, para la hora de comer estoy desmaya'. Así que lo que hago es no tomar nada en casa y desayunar en el camino. Si, porque como yo no conduzco ya que "el ibiza" está mayor y yo no acostumbro a hacer largos trayectos. Pues no quiero ser un peligro para la humanidad.Desayunar en mi casa para ir sentada en un coche y luego tener que volver a desayunar, para mi es una ingesta innecesaria de calorías. Con lo cual, me llevo mi tupper del panrico {Viva panrico ;-) }o del bimbo con un sandwich hecho con:           +                                             O                                                        +En la segunda opción también agrego fiambre pavo/pollo y un chorretín de mayonesa (Es que ese pan está seco como la mojama!!!!Os haré foto de los tuppers porque no los encuentro en el google.Bueno pues esto me lo zampo por el camino, cuando veo que ya estamos llegando. Y cuando llegamos donde sea me tomo mi café con leche y sacarina. Ya no pregunto si la tienen desnatada porque nunca la tienen.Eso es lo que os quería contar por un lado, por el otro quería hacer una mini encuesta:Os pesáis en el "aniversario" de haber empezado Dukan, o en el de crucero?? Es muy importante chicas, porque mañana hace 2 semanas que empecé crucero. Pero el viernes hace 3 que empecé con Dukan. Yo creo que lo mejor es el viernes. Pero que me decís vosotras??Un besito niñas,esto es todo por hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="c7b56c90ce3362829af67cb986a23eaf" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/03/dia-19-crucero.html">			<content><![CDATA[Hola reinas que tal?? Yo hoy estoy algo mejor pero me he pasado todo el fin de semana muy baja de ánimos. El trabajo este me tiene loca. No me gusta nada, me supone un esfuerzo enorme y me pagan fatal. Estoy a punto de dejarlo, pero sin tener otra cosa no me puedo arriesgar. Y claro como voy a hacer entrevistas de trabajo con este horario que tengo? Así que es la pescadilla que se muerde la cola. Por otro lado una de mis 2 compañeras es un cielo y no le quiero dejar el marrón de tener que cubrirme. Porque en esta empresa en vez de coger a otra persona para cubrir bajas, vacaciones... Pues nos fastidiamos las demás. Hay veces en que nos hubiera hecho falta dormir en el súper para llegar a tiempo.Bueno no os mareo más con mis chuminadas. Eso si, acabo de leer el blog de Esther y estoy totalmente de acuerdo. Mira que mi blog es súper modesto, pues de aquí también se sacan fotos hija. Haced todo el mundo el favor de ir a google y en imagenes buscáis pan dukan. Bueno pues la rebanada de pan de molde Dukan es la misma que yo publiqué aquí. Pues claro, tu dices que ilusión que mi foto es la primera y tal, y ahora miras de que blog proviene y resulta que no es el tuyo. Se lo comentas a esa persona (se lo comenté ya hace tiempo) y como quien oye llover.Hay una chica que también puso la foto en su blog (ahora no recuerdo tu nombre reina) pero ella por lo menos dice que la sacó de google lo cual es cierto. Lo mismo que hago yo. Si copio una foto del google o una receta de otra persona, aunque la modifique pues lo digo. No me cuesta nada. Y así el que vea mi receta y vea la original, tiene 2 para elegir ;-)Ya está, que no quiero ser cascarrabias. Yo he estado bicheando algunos blogs de la dieta entulinea de WW no sé si la conocéis. El caso es que esa dieta tiene muchas recetas adptables a Dukan así que en breves publicaré algo. Encontré una de pollo al limón pero la estupenda Xonia puso una receta de su cosecha, así que mas adelante pondré yo la mía "copiada".El viernes ni siquiera entré para actualizar mi peso. Ya estoy en 82,400!!! Son 4,600 en 3 semanas!! Que contenta estoy madreeeeeeee. Con lo mala que soy a veces jajajaja. Os dejo mi menú de ayer:7.00: Nada (a quién se le ocurrió lo de perder una hora de sueño??)10.00: Mini-bocadillo de revuelto de gambas y café con leche*14.30: Ensalada de pollo empanado, zanahoria rallada, queso rallado, atún y lechuga claro ;-)  Y de postre cuajada con edulcorante.18.30: Batido de proteínas sabor chocolate (os debo un post al respecto)22.00: Tortilla de 1 huevo+ 2 claras de atún y queso.El viernes encontré en mercadona los "solomillos" de atún a 1,85 euros 2 unidades. mientras que fresco en carrefour ronda los 3 euros la unidad. Creo que mañana me los pondré con tomate ñaaaaam.* Aquí os cuento que los lunes madrugo bastante y me llevo plato frío para comer porque sino debo madrugar aún mas. Hacemos un trayecto de 2 horas así que desayuno en el bar porque es un sitio fijo en el que sé que lo que como me lo puedo permitir una vez a la semana. Por cierto, no tengo estreñimiento Dukan porque los cafés de los bares son un asco!! Lo siento pero es cierto, muy poquitos buenos he catado yo.Ale pues me despido con toda la chapa que os he soltado ya. Un beso niñas. Ruegos, lamentos y dudas más abajo ;-)P.D.= Venga ya que os dí la murga un buen rato os enseño una foto del antes. A la Kuka no la he puesto de incógnito, espero que respetéis su anonimato jajajajja. La foto es del verano pasado, el mismo peso que cuando empecé Dukan. P.D.2= Hasta de incógnito estoy estupenda XDP.D.3= Si alguien me reconoce que se esté calladito que me muero de la vergüenza!!]]></content>
		</document>
		<document id="aa8beae0c55a432b097c11c3d503cabc" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/03/hola-reinas-lo-que-me-rio-con-vosotras.html">			<content><![CDATA[Hola reinas!!!Lo que me río con vosotras. Ya sabía yo que no tenía que contaros el tuning desayuno para no ser una mala influencia y daros malas ideas. Voy a contestar a dos lectoras que me preguntan si se puede tomar el panrico fibras para desayunar.Dukan tiene una restricción respecto a los lácteos de 800 grs diarios porque con esa cantidad de lácteos estaremos tomando unos 40 gramos de HCs (aparte de los provenientes de verduras y tolerados). Entonces si gasto los HCs en tomarme el pan que en este caso son 16 gramos las 2 rebanadas. Lo que tengo que hacer es disminuir mucho el consumo de lácteos hasta completar el máximo de HCs.Esto a mi la verdad es que me funciona. Ya voy casi 5 kilos en tres semanas así que no esta mal no? Pero de verdad que esto es cosa mía y no quiero mal influenciar a nadie eh?Importante tomarlo con pavo o queso untado, pues así te aseguras la estabilización del azúcar en sangre y no sufres ataques de hambre Y que tenga fibra para disminuir la absorción de los carbohidratos . Es un resumen de lo que me comentó Mara, que a la pobre la tengo martirizada con mis dudas.(Un beso guapa que eres un cielo).Vicky: Estaría bueno que vaya nadie a decirte como tienes que hacer las cosas. Pero es cierto que a veces no se enteran de que YO TUNEO DUKAN y algo te comentan. Pero a mi no me importa porque este blog es libre de opinión, a mi me va bien y además no lo hago como un ejemplo para el resto, Simplemente cuento mi experiencia. A mi el pan me sale estupendo de bonito, pero es que está malo leches. No es que a mi me salga malo, de eso estoy segura. Es que la avena y yo no somos precisamente BF'sF (best friends forever)jajaja.Iphornera: No se debe tomar, pero haciendo lo que comento ahí arriba, a mi me va bien. Yo os lo cuento por si os sirve de ayuda pero no quiero ser responsable jajaajaj.Un besazo, mañana me paso y os cuento cositas que ahora me voy de cena al MacRata (ensalada of course).]]></content>
		</document>
		<document id="d44e92805c302d8a2d6cde0381b2b06c" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/03/pechugas-empanadas.html">			<content><![CDATA[¿Cómo que estoy a dieta y no me puedo comer unas pechugas empanadas?¿Quién dice eso?Pues Dukan dice que se puede así que lo que diga Dukan va a misa ;-)Ingredientes:Perdón por la presentación u_u-Filetes de pechuga de pollo-Salvado de avena-Salsa de soja-Miso-Sal china1.- Preparamos un marinado con la salsa de soja, el miso y una cucharadita de sal china. A ver lo hice un poco a ojo pero mas o menos serían 2 cucharadas soperas de salsa de soja y una de postre de miso. Removemos bien.2.- Introducimos las pechugas en el marinado y pegamos unos buenos meneos con las manos bien limpitas para que se impregne bien toda la pechuga.3.- Ponemos salvado de avena en un plato y vamos escurriendo bien las pechugas y pasándolas por ahí.4.- Ponemos en una bandeja para horno y le echamos unos flis flis de aceite o un mini chorrito (totalmente opcional y para nada imprescindible).5.- Metemos al horno a una temperatura media y cuando intuyamos que están hechas las sacamos jajaja (es broma pero es que no estuve atenta al reloj).6.- Cuando enfríen se pueden guardar en bolsitas ziploc, separadas por papel de horno como en esta foto:De esta manera puedo sacarlas por separado cuandome apetezca y añadirlas a las ensaladas por ejemplo.Recordad que en PV se aconseja tomar un tercio de verduras por 2 de carne. La verdad es que yo si me como una ensalada y me la tomo como plato único, no sigo esta regla, sería mas bien al contrario. Si en una ensalada me encuentro mas proteína que verdura me da un poco de "asquete". Pero esto es cosa mía que como sabéis soy un poco rara :-PBueno chicas pues espero que os haya gustado y que si lo preparáis me lo contéis. el marinado le da un sabor increíble y no hay que olvidar que los beneficios del miso son numerosos como bien podéis ver aquíNotas: 1.- Esta receta tiene su versión de nuggets que es bastante parecida pero creo que la pechuga se unta primero en queso batido para que el salvado se pegue mejor. En esta receta no hace falta porque las pechugas ya están humedas por el marinado.          2.- Increible pero cierto, he encontrado una receta en la que tomarme el salvado. Aunque no es mucho al es no?          3.- Para mi "pitxurri" y para el resto: si queréis haceros con un "yo virtual" la página web la tenéis aquíBesitos niñas.]]></content>
		</document>
		<document id="6862e83fcc8023bb846adb8941615986" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/04/champis-rellenos.html">			<content><![CDATA[Champiñones rellenos 2ª fase PVIngredientes:-1/2 kilo de champiñones hermosos-Queso de untar light-3 quesitos light-jamón serrano desgrasado-Atún al natural-Queso rallado light-Perejil-Empezamos quitando el “troncho” a los champiñones. Para eso no hay más que tirar de él que sale sólo. Pero con cuidado de no destrozar todo el champi.-Limpiamos los sombreritos bajo el chorro de agua con delicadeza y precisión.-Colocamos en una bandeja de horno boca a bajo con un poco de sal y aceite* y horneamos hasta que estén medio hechos.-Por otro lado mezclamos con un tenedor y montones de paciencia los tres quesitos con el queso de untar, hasta que quede una mezcla homogénea. Añadimos el jamón picado y en este caso también le añadimos un poco de atún al natural.-Sacamos los champis del horno, rellenamos con la mezcla anterior con cuidado de no quemarnos y espolvoreamos con perejil y con queso rallado  light**.-Volvemos a meter al horno hasta que el queso se dore.  Notas: -Ya sabéis que yo uso el aceite con moderación, pero no es necesario para esta receta.          -El queso que he usado es uno que compré en Alcampo y que aunque es altísimo en grasas (15%) le he echado muy poquito y lo cuento como un súper tolerado del día jajaja            -La receta se me ocurrió días antes de comenzar la dieta, cuando estaba degustando un pincho de champiñón relleno de queso philadelphia y después empanado y frito. Claro que mi versión es muchísimo mas light jeje.]]></content>
		</document>
		<document id="cd83551a76ef17a52ed9a6b15ab31f5a" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/04/dia-24-crucero.html">			<content><![CDATA[Hola reinas!!!Que tal estamos?? Yo estoy súper feliz porque ayer hice las 4 semanas con Dukan y bajé 800 gramos. Vaya kk pensaran algunas, pero es que esta semana he sido maliiiiiiiiisima. Así que me esperaba algo mucho peor. Para compensarlo, este finde haré PP y me dedicaré a cocinar muchisimo para controlar la ansiedad que me da por las tardes. Planearé mi menú semanal, porque aunque lo he llevado bien, no me gusta dejarlo a la improvisación y que de repente no tenga nada en el frigo. Ahí van mis pesos desde que empecé:4 de Marzo, comienzo ataque con 87 kgs10 de Marzo, comienzo crucero con 84,2 kgs= -2,8 kgs18 de Marzo,1ª semana de crucero con 84,7 kgs= +500 grs (mi prima)25 de Marzo,2ª semana de crucero con 82,4 kgs= -2,3 grs1  de Abril,  3ª semana de crucero con 81,6 kgs= -800 grsTotal= 5,4 kgs!!!No sé si os he liado más, pero claro como no había sido muy clara hasta ahora con el peso, pues prefiero copiar a mis compis y dejarlo mas ordenadito. Hoy mi madre me ha dicho que se me nota que tengo menos tripa. Dios sabe que mi madre para esas cosas nunca miente jajajaja. Así que debe ser verdad. Yo me noto menos chichas en la espalda (zona flotador, parte de atrás) jajaja. Bueno que me enrollo, vamos con el menú de ayer viernes PV:9.00: Desayuno Al-Andalus*14.00: Champis rellenos (pendiente receta) + mini hamburguesas de pavo+ pepsi lima+ cuajada20.30: Coca-cola zero + pepinillos y cebolletas en vinagre22.00: Ensalada mediterránea en el MacRata jajajaChicas, os debo un montón de recetas y disculpas por mi falta de tiempo y a veces de ganas. No tengo ni idea de como enlazar mi facebook a la página así que buscad Idoiusky Dukanrecetas y me agregáis ok?Besotes.*Se me olvidaba, el Al-Andalus es un bar al que vamos a desayunar una vez al mes (porque sólo trabajamos por allí cerca una vez al mes). Es desayuno pecado, pero es una vez al mes y no pienso dejarlo. Me tomé mi café con leche, mi zumito de naranja, y un pepito de jamón serrano+pavo y queso. Todo eso por 2,50. Vamos que te sale mas barato desayunar fuera.]]></content>
		</document>
		<document id="331b1bc20e44aab1cbd5d9e9d6e3cc12" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/04/dia-25-crucero.html">			<content><![CDATA[Hola reinas!! Que tal??Ya se nos acaba el finde y vuelta al curro, noooo, porque?? Pues hijas no hay otra hasta que me toque el euromillones ñ_ñHabéis visto las ofertas del Lidl para el jueves??? Yo quiero,yo quiero!!! Podéis ver las ofertas aquíA ver si me escaqueo un rato y me paso por allí porque con estas ofertas tienes que estar en la puerta antes de que abran. Vamos con el menú de ayer PP:11.30: Tortilla de jamón serrano y queso con té negro14.00: Dos filetes de pechuga a la plancha, hamburguesa con queso y cuajada. Té rojo18.00: Flan mandarín21.00: Pizza barbacoaEstas cenas de sábado me hacen olvidar que estoy a dieta. La idea la saqué del blog de Elena que podéis visitar pinchando aquíSólo que yo hice la masa igual que la hice aquíLe añadi un poco de tomate frito en la base y la carne picada (era filete de ternera). Lo metí al horno hasta que se hiciera la carne porque no sabía cuanto iba a tardar. Después añadí un chorreoncito de ketchup y unas gotas de nata 5% puleva. Con su correspondiente santé y una pizca de queso rallado.Vamos a contar tolerados tralaralá...Queso santé 1Ketchup light 1Maicena 1Nata puleva 1Total= 4 tolerados!!!! Pero que burra que soy por DIOR!! Yo el santé nunca lo he tomado como tolerado y el resto me parece que son en muy poca cantidad pero bueno yo os aviso que lo ideal sería tomarla en 2 días. Pero yo me la zampé de una sentada mientras veía Avatar (que me gusta a mi Avatar). Vamos que me quedé en la gloria porque estaba riquisima.Elena, nunca podré agradecerte lo suficiente, la inspiración que fuiste para mi anoche jeje.Un beso a todas niñas!!P.D.= Acabo de hacer shopping en Patiwizz así que os contaré que tal cuando me lleguen.*Editado: El queso santé no lo cuento como tolerado sino como permitido y el ketchup igual.Pasarían a ser 2 tolerados.]]></content>
		</document>
		<document id="2413b6b7e05acfdb62677eead88c6063" url="http://dukanrecetas.blogspot.com/2011/04/dia-29-crucero.html">			<content><![CDATA[Hola niñas!!!Que tal estáis??Yo tengo un calor que me muero, en estas fechas choca mucho este cambio de tiempo. Además la ropa de verano está en el camarote ¬¬Siento no escribir muy a menudo. Pero es que o no tengo tiempo, o no tengo ganas jajaja. Pero bueno hoy os pondré una recetita  después de la "chapa".Hoy no trabajo porque ayer operaron a mi madre y hoy me cogí un día de permiso para hacerle de chacha jeje. Así que hice PP aprovechando que te puedes hacer cositas que el tupper no quedan igual ni por asomo.Y esta mañana me fui al Lidl a por las cositas que había en oferta y que venían muy bien.Me compré 2 moldes de silicona, una manga pastelera y una cafetera francesa. Y ya que estaba me cogí 2 bandejas de albóndigas de pollo, que son un básico en mi dieta jeje.Vamos con el menú de ayer PV:9.30: Tuneo Dukan y café con leche14.00: Ensalada china Dukan, coca zero, cuajada con sacarina18.00: Aquarius free22.00: Pan Dukan con queso + gelatinaPues esto es todo por hoy. Esta semana me he pasado un montón así que mañana, la báscula me castigará.Un beso reinas.P.D.= El lunes hice 1 mes de dieta, y "sólo" he perdido 5,400 kilos. Creo que si me esfuerzo un poco, podré perder más.P.D.2= Mirad que polo Dukan me he merendado hoy!!! Benditos polo-moldes de los chinos >.<]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>