<author id="043d0f24178aef485a4f3503468cc4dd" url="fotoviedo.blogspot.com" feed="http://fotoviedo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="21">
		<document id="2ce47724376fc44eb9e095220c7363f9" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/11/los-martes-portiella-y-iii.html">			<content><![CDATA[Prometo intercalar algo más, pero aquí va la cita mínima semanal, la portiella del martes.Es curiosa esta, que parece que cierra el paso a una calle que forman dos casas del mismo pueblo, Felguera.]]></content>
		</document>
		<document id="dd17147db1d0305dadfb094b58f95ba1" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/11/los-partes-portiella-y-ii-entrada-la.html">			<content><![CDATA[Seguimos con la serie de "portielles".Esta, también del pueblo de Felguera, parece toda una entrada a la finca con la mansión al fondo.]]></content>
		</document>
		<document id="d32179730f0bfc03ba087b968da08a85" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/12/fondos-de-escritorio-y-ix-la-campa-de.html">			<content><![CDATA[Voy a ver si sistematizo los fondos de escritorio para los viernes.Esta foto es del castro de la Campa de Torres, al que algún día mostraré más atención en este blog.Se trata de una muesrta de cómo eran las casas de los dos pueblos que la habitaron en sus respectivas épocas: los astures y los romanos.Más información sobre la Campa de Torres aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="2d8e9ab6cecdd862f25b15e02cd6eaae" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/12/fondos-de-escritorio-y-viii-bar-de.html">			<content><![CDATA[El domingo pasado estuve en el mercado de Grado, y tomando algo por allí entramos en un bar criosísimo. He aquí la pared de detrás de la barra.]]></content>
		</document>
		<document id="320ec778323d1dbcd891ec682a2356ac" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/12/fondos-de-escritorio-y-x-navideo.html">			<content><![CDATA[¡Feliz Navidad!Espero que os guste este fondo, hecho en El Llar de Viri, una casa de comidas de San Román de Candamo.Comida casera y preciosa decoración.]]></content>
		</document>
		<document id="1241fd897990baaae942a69ef1834bd6" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/12/fondos-de-escritorio-y-xi-feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[¡¡¡ Feliz Navidad !!!Hoy fui por Oviedo, y vi el belén que hay en la Plaza de la Catedral.Por si os gusta más que el de ayer.Más en www.oviedofotodiaria.com.]]></content>
		</document>
		<document id="3d39db1dabbb8d8442b5d62e1cb6c5d6" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/12/los-jueves-esculturas-de-oviedo-y-iv.html">			<content><![CDATA[Retomo esta serie, que voy a hacer periódica, porque sino la dejo, y es una pena.Y vuelvo con la escultura que Mauro Álvarez Fernández dedicó a "La Torera", una fotógrafa profesonal que ofrecía sus servicios en el Campo de San Francisco.Eran otros tiempos, ¿verdad?.]]></content>
		</document>
		<document id="e662f85b7f23a6ade53890f16eb53689" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/12/mercado-en-grado.html">			<content><![CDATA[El otro día publiqué como fondo de escritorio el fondo de una barra de un bar de Grado.Ese mismo día -25 de Noviembre- hice otras fotos del mercado de esta villa cercana a Oviedo, que todos los domingos celebra un mercado rebosante de gente, día que, además, abren todos sus comercios.Merece la pena pasarse por allí e ir a comer a alguno de sus restaurantes, del centro o de los alrededores.]]></content>
		</document>
		<document id="6db0bd8975e0bb9da7f272a8548e3947" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2007/12/nueva-foto-de-esta-serie-que-llevo-al.html">			<content><![CDATA[Nueva foto de esta serie que llevo al día.Pretendo hacer lo mismo con otras de las que inicié.Esta portiella es del concejo de Bimenes, el pasado 18 de Noviembre.]]></content>
		</document>
		<document id="cd22e93bba05d6b5e24b57193aa123ad" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/01/los-martes-portiella-y-ix-la-insegura.html">			<content><![CDATA[De verdad este no es un blog sobre portiellas.Tengo preparados otros contenidos, y veréis cómo los actualizo.Mientras, esta portiella de las cercanías de P0la de Siero.Se nota el cambio de paisaje respecto a todas las anteriores.Eso sí, como no pongan el palo que falta, es un poco insegura.]]></content>
		</document>
		<document id="2e2e45996c1478b896fefc1130e0143f" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/01/los-martes-portiella-y-x-la-blindada-de.html">			<content><![CDATA[Si nuestra última portiella tenía serios problemas de seguridad, esta parace infranqueable, y se encuentra pocos metros de la otra.]]></content>
		</document>
		<document id="ad3cfce07d58331d4fb61fc976cc5e24" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/01/mercado-de-moreda.html">			<content><![CDATA[Esta mañana estuve en Moreda.Resultó que era día de mercado, así que hice estas fotos de la plaza, con la Iglesia.]]></content>
		</document>
		<document id="a113ff759130608249fc45b767eb26a" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/02/desde-cangas-de-ons-hasta-oviedo.html">			<content><![CDATA[El otro día estuve en Cangas de Onís en el Oriente asturiano, cerca de Covadonga.Después paré en varios sitios del camino de vuelta a hacer fotos, aprovechando también que hacía un día precioso.Algunas de las fotos quedan muy bien como fondo de pantalla.Esta es la Iglesia de Cangas de Onís, con la estatua de Pelayo delante.Esta foto es una de las más hechas de Asturias, el puente romano de Cangas, con la Cruz de la Victoria colgando.Algunas fotos de los pueblos que hay por la carretera que hay detrás del puente, a pocos kilómetros de Cangas.Esta del burro queda muy bien de fondo de pantalla.Esta es la playa de La Isla, cerca de Colunga.Solicito la ayuda de nuestro asesor biólogo para que nos explique qué arbol es este de arriba.Cerca de alli, se encuentra el MUJA, el Museo Jurásico de Asturias, que tiene estos especímenes en el exterior.Un día visitaremos el museo y lo reflejaré aquí.Y esto es Colunga, arriba una vista desde la autopista, y abajo la Iglesia del centro del pueblo.]]></content>
		</document>
		<document id="7eb0dd714eb996753eb642121ecdd074" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/02/los-martes-portiella-y-xi-desastroso.html">			<content><![CDATA[Todo en ruinas.Se ve que el dueño de la portiella es el mismo de lo que ésta defiende.Se trata de una finca en el concejo de Piloña, más arriba de Areñes.]]></content>
		</document>
		<document id="588a2afcd7381edb2e96fae2311d7e41" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/02/los-martes-portiella-y-xii-portiella.html">			<content><![CDATA[Curiosa esta portiella, que parece darnos la bienvenida a Oviedo desde cerca de Santa María del Naranco.]]></content>
		</document>
		<document id="4e9a8bbdf900d67e1223d5e9afce2625" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/02/los-martes-portiella-y-xiii-rara.html">			<content><![CDATA[Ya se que esto empieza a ser monotemático, pero de verdad que estoy en ello.Mientras tanto, esta portiella "extraña" del pueblo ovetense de Mortera.]]></content>
		</document>
		<document id="7b7998a96dd6683b568717b31fec307b" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/03/los-jueves-esculturas-de-oviedo-y-v.html">			<content><![CDATA[Me salté esta semana la portiella, y reinicio la serie de escrulturas de Oviedo.A ver si la semana que viene hacemos ya dos por lo menos, y algún especial.Por ahora, aquí tenéis la menina obra de Orlando Pelayo, y que se encuentra cerca de la nueva estación de autobuses.]]></content>
		</document>
		<document id="d5571a9de1254358a0c5ad1e28442e66" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/03/los-martes-portiella-y-xii-la-de-las.html">			<content><![CDATA[Bueno, he cumplido, hace tres entradas que no había portiella.A ver si consigo la portiella de los martes, la escultura de los jueves, y algún monográfico el fin de semana.Y si me dejáis algún comentario, pues mejor, que parezco tonto aquí hablando solo.Hoy una del concejo de Piloña.Me he fijado que las vacas miran a la cámara cuando les haces una foto. (Un ejemplo, además la que hoy comparte protagonismo con nuestra portiella).]]></content>
		</document>
		<document id="e320c9026c4076387829409b1a13ffe2" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/03/los-martes-portiella-y-xiii-puerta-al.html">			<content><![CDATA[No es una portiella al uso, pero creo que quedó muy guapa.Hice la foto el otro día en Cudillero.Podéis ver las demás fotos de este bonito pueblo en esta entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="8e78798ea36ec2d71146e10434d5ca6c" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/03/tom-un-caf-en-cudillero.html">			<content><![CDATA[Aquí tenéis varias fotos de hoy en el pueblo costero de Cudillero, a pocos minutos de Avilés.Como siempre, si pincháis sobre la foto, ésta se amplía, y alguna queda muy bien como fondo de pantalla.]]></content>
		</document>
		<document id="515b5c773249bb34676dc1e4f025224" url="http://fotoviedo.blogspot.com/2008/03/un-paseo-por-lugo.html">			<content><![CDATA[Estuve el viernes en Lugo y me dio tiempo a hacer algunas fotos en un corto paseo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>