<author id="04d7028c4dfc581d79f84949f123946d" url="elobservadorsolitario.blogspot.com.es" feed="http://elobservadorsolitario.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="de7dcd61379013cd55a7e374c80df4f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/-U87vlf7PtM/inauguracion-de-lio-ibiza-en-barcelona.html">			<content><![CDATA[El restaurante-cabaret LIO de Ibiza se ha inaugurado en el Teatro Principal, ubicado en Las Ramblas de Barcelona. Esta es una importante nueva oferta lúdica para la ciudad.  Este antíguo teatro se inauguró en 1603. Yo asistí acompañado por Lorena Sagliocco. En la entrada saludamos a Iria Urgell y a Francisco Ferrer. Xavier de Balaguer, Dolly Fontana y Alex Estil-les se ocuparon de laLeer más]]></content>
		</document>
		<document id="3187a93c8333efba9ed8a8499cae39db" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/992IY8z17-I/gran-recaudacion-en-la-gala-del-sida-de.html">			<content><![CDATA[A Asistí a la cena de la 4ª Gala Sida Barcelona. Xavier Trias, Alcalde de Barcelona, con los anfitriones Genoveva Casanova y Miguel Bosé. La Princesa Beatriz de Orleans con los anfitriones. Cayetano Martinez de Irujo, Conde de Salvatierra. Mª Eugenia Martinez de Irujo, Duquesa de Montoro. Yo cené en una mesa, en primera fila delante del escenario, con Tamara Falcó. Enseñé a TamaraLeer más]]></content>
		</document>
		<document id="12dfa3874b6835ade4faebe93e1ccfa0" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/cnWF03u2Bto/dos-aniversarios-y-una-maravillosa.html">			<content><![CDATA[5º ANIVERSARIO DE SHA WELLNESS CLINIC  La familia Bataller me invitó al 5º Aniversario de SHA Wellness Clinic. El acto tuvo lugar en uno de los salones del Hotel Ritz de Madrid. Alfredo Bataller dijo estar orgulloso del éxito internacional de la clínica SHA, que ha sido premiada más de veinte veces.  Mi íntima amiga y periodista Silvia S. Alexandrowitch me acompañó a este lunch de comidaLeer más]]></content>
		</document>
		<document id="4f49529823922a88d168d524d48ba578" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/D7yjpvfqwoo/viaje-al-pasado-de-mi-familia-en.html">			<content><![CDATA[Ortigosa de Cameros es un pueblo ubicado en el centro de La Rioja. A poca distancia del pueblo está el embalse González-Lagasca, que ocupa un espacio de 152 hectáreas. Este pueblo, con muy pocos habitantes, debe ser precioso, en pleno invierno bajo la nieve. Un grupo compuesto por hermanos y primos, todos descendientes de la familia De la Riva, viajamos para visitar Ortigosa deLeer más]]></content>
		</document>
		<document id="4b2143ec17b55c6c38f0ae0a042bc8bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/DsTVUHuAfyU/relajado-y-enmarcando-pensamientos.html">			<content><![CDATA[Estuve muy relajado en SHA WELLNESS CLINIC.  Tumbado en la cama de mi suite. Y tumbado también en las hamacas de la piscina, tuve unos pensamientos que quise enmarcar:Leer más]]></content>
		</document>
		<document id="414354933b8a13e04e70e6606b73f72b" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/dWXmuDD83eo/nuevo-cabaret-nueva-tienda-y-un-10.html">			<content><![CDATA[El Hotel OMM, de Barcelona, celebró su décimo aniversario. Rosa Maria Esteva, presidenta del Grupo Tragaluz, invitó a sus amigos a un open-cócktail que duró 12 horas.  A lo largo del día hubo varias actuaciones de música en vivo. Fui a brindar, felicitar y abrazar a Rosa Mª, que estaba con Josep Artigas, Rosa Clará y el Dr. Antonio Lacy. La frase de Rosa Mª: "Hace 10 añosLeer más]]></content>
		</document>
		<document id="48f67ba880d3b0755d3a5a139fefb2d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/e3DydZAxLmM/un-saludable-placer-un-pintor-y-una.html">			<content><![CDATA[Asistí a la inauguración del primer centro WATERBIKE en España. Este centro está en el nº 189 de la calle Via Augusta, de Barcelona. En Francia hay más de 132 centros. WATERBIKE tiene también centros en Suiza, Luxenburgo, Portugal y Arabia Saudita. Estas cabinas individuales se llenan de agua y el cliente pedalea en ellas entre 30 y 45 minutos.  Esta es una empresa  familiar francesa.Leer más]]></content>
		</document>
		<document id="e6158b2744a912c89b0d9682f6075457" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/em8h07tVRbQ/lugares-muy-recomendables-y-una.html">			<content><![CDATA[LA BASÍLICA GALERÍA. Esta fantástica galería está en la calle Sant Sever, nº 7, en pleno Barrio Gótico. Es un auténtico centro de creatividad. Colaboran más de 120 artístas. Allí se exponen joyas contemporáneas y extravagantes, inspiradas en el modernismo y en la naturaleza, como este collar de cucarachas.   Odio encontrar medusas en el mar, pero en cristal, colgando del techo, meLeer más]]></content>
		</document>
		<document id="cb7000c5b5cd8cf1b7dce16a68ff14a7" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/F5i-njf0-vI/mi-deseo-para-el-2014-muerete-ya.html">			<content><![CDATA[Pasé por delante del emblemático Hotel Montesol y vi, con sorpresa, que han tallado dos magníficas palmeras del Paseo Vara de Rey, de Ibiza. Al dia siguiente, paseando por la playa de Talamanca, ví más palmeras muertas. En una de las palmeras de Talamanca ví un cartel pegado en el tronco. El cartel dice que la palmera está en tratamiento fitosanitario.¿Es efectivo ese tratamiento? MeLeer más]]></content>
		</document>
		<document id="263f6f8487fd631f4663ce350d426a5d" url="http://feedproxy.google.com/~r/carlosmartorell/~3/giig-XoQzFU/catastrofica-cena-navidena-en-casa-de.html">			<content><![CDATA[Las cenas de Navidad pueden acabar muy mal. Incluso las cenas de importantes empresas pueden acabar mal. Alguno bébe demasiado, se pone pesado con los compañeros y puede  acabar insultando a sus superiores.  Y hay quien se agarra una trompa descomunal. En casa de los abuelos Bofarull la cena de Navidad empezó mal. El pavo se escondió y tardaron un día en encontrarlo.   La abuelaLeer más]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>