<author id="052c98ba96d33c4678adc955da027a36" url="joanmasgoret.blogspot.com.es" feed="http://joanmasgoret.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="99ca5fc2762f4a49f6834e08fed9175" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/0axh8XvbLuU/pollo-relleno.html">			<content><![CDATA[PARA 8 PERSONAS:2 POLLOS DE GRANJA LIMPIOS o 2 CAPONES DE MAS O MENOS 1,5 KG. C/UNO4 o 5 PATATAS1 PAQUETE DE SALCHICHAS DE CERDO IBÉRICO ( 6 o 8 UNIDADES )3 MANZANAS GOLDEN1 PAQUETE DE CIRUELAS PASAS1/2 PAQUETE DE PIÑONES CRUDOSMANTECA DE CERDOSAL, PIMIENTA2 CHUPITOS DE BRANDY2 CHUPITOS DE JEREZ DULCE1 VASO DE AGUA.En primer lugar precalentamos el horno a 200 º, de 10 a 15 minutos, tiempo que tardaras en preparar los pollos.Preparación:Bañar las fuentes con manteca de cerdo y luego los pollos por completo incluso un poco en el interior. Salpimentar los pollos, introducir las salchichas ( mitad en cada pollo ), los piñones, las ciruelas pasas y cerrar el pollo con media manzana, si es necesario clavarle algún palillo para que no se salga el interior.En el exterior adornar con las patatas, mas ciruelas y piñones, regarlos con brandy y jerez dulce y añadir 1/2 vaso de agua a cada pollo, y por último el resto de las manzanas a trocitos.Introducir en el horno, a 180º durante 2 horas y 20 minutos aprox. dependiendo del horno. Cada 1/2 hora regarlo con su propio jugo para que no se seque. Al terminar dejarlo reposar unos 10 minutos en el mismo horno pero con la puerta medio abierta ya que sino se podría dorar demasiado y secarse.Las patatas quedaran deliciosas con sabor a ciruela, pollo, brandy, piñones........uhmmmm....Os aconsejo que lo toméis con un buen CAVA bien frío. ( una vez al año no hace daño ).]]></content>
		</document>
		<document id="aca4d29a72545d08d14f00092de6ada9" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/0rfdC_dXKJ0/guiso-de-patatas-con-albondigas.html">			<content><![CDATA[Tiempo de elaboración : 1 horaIngredientes:12 albóndigas (de las que venden ya preparadas)6    gambas6    mejillones6    patatas       pimientos verde y rojo2    tomates maduros rallados1     cebolleta       sal y aceite de oliva suavePreparación :- En una cazuela con algo de aceite, dorar las albóndigas y reservar.- En ese mismo aceite , sofreímos las gambas , los mejillones y reservamos al terminar.- Ahora sofreír la cebolleta  y los pimientos cortados en cuadrados.-Después de 5 minutos , añadir el tomate rallado.Salar y azucarar ligeramente.- Dejar hacer otros 5 minutos.- Añadir ahora las patatas peladas y cortadas en trozos.- Incorporar también, las albóndigas, las gambas y los mejillones reservados.- Cubrir con agua y llevar a ebullición.- Cocer 30 minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="826d580c57605b71a28a4e3a48a7863f" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/527IIpI8ABI/bizcocho-de-choco-al-micro.html">			<content><![CDATA[2 huevos125 grs. azúcar2 cucharadas de cacao en polvo125 grs. harina1 sobre levaduramedio vaso de aceite ( escaso )medio vaso de leche.Poner todo en el vaso de la minipimer y batir bien hasta que esté todo bien mezclado.Engrasar un molde de cristal con mantequilla, que sea grande y de bordes altos.Poner la mezcla y pasar al microondas a potencia máxima durante 6 minutos.Cuando acabe el tiempo, dejar 5 minutos más en reposo dentro del microondas.Sacar y dejar enfriar., Cuando esté frío desmoldar sobre un plato o bandeja boca-abajo.]]></content>
		</document>
		<document id="a89de7204a22394857ff08b3c4d78b13" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/7B5pMtZOLTs/productos-maheso-diciembre-2013.html">			<content><![CDATA[Estas pasadas Navidades y gracias a MAHESO, hemos podido degustar unos estupendos productos que aquí os presentamos.CROQUETAS DE JAMON IBERICO - Receta Gourmet Sopa de fideos con FUMET DE MARISCOCANELONES DE CARNE CON BECHAMELTartaletas marineras con SURIMIBUÑUELOS DE BACALAOTRUFASOs recomendamos estos buenos e interesantes productos.En su página web encontraréis una extensa gama , además de novedades.http://www.maheso.com/]]></content>
		</document>
		<document id="7197227cc94a6e92cba4c6d26d0a27a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/9-YK6-zTBxA/solomillo-de-cerdo-al-pedro-ximenez.html">			<content><![CDATA[Tiempo de elaboración : 1 horaPara 6 personas:3 solomillos de cerdo1 cebolla1 vaso de caldo "pastilla Avecrem" de carne.medio vaso vino Pedo Ximénez1 cucharada de Harina3 Cucharadas de pasasUn puñadito de piñones*En un vaso con agua caliente poner las pasas. Piñones dorar con poco aceite en sartén.En Cazuela, Dorar los solomillos y reservar.En esa misma cazuela, dorar la cebolla troceadaUna vez hecha añadir removiendo la harina.Echar entonces el vino PX y el vaso de caldo.Cortar la carne en rodajas y echar en la cazuela.Añadirle también las pasas escurridas y los piñones tostados.Dejar hacer 30 minutos a fuego muy lento.]]></content>
		</document>
		<document id="8ab5f4d32b6895d3ff98c8046beb9c08" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/ajdTXMUlD7A/carn-dolla-escudella-i-carn-dolla.html">			<content><![CDATA[5 Litros de agua500 grs. carne de morcillo1/2 gallina o pollo1 hueso de jamón1 pie de cerdo1 butifarra blanca y 1 de negra1/2 col1 nabo1 hueso de ternerapelotaszanahoriaspatatas2 ramas de apiogarbanzos cocidosPara la PILOTA:200 grs. carne picada de cerdo200 grs. carne picada de ternera100 grs. panceta1 huevo1 diente de ajoperejilmiga de pan desmenuzada y remojada en lecheSal , pimienta y un poco de canelaHarina.Se pone el agua en olla al fuego, con los huesos el pollo y la carne y pie de cerdoCuando hierva, se espuma para quitar las impurezas del caldo.Y se deja hervir 1 hora y media.Cuando falte media hora, hacer la pelota: En bol, la carne, salpimentar y poner canela, echar el ajo majado con el perejil, el huevo batido y la miga de pan bien escurrida y desmenuzada.Amasar bien y enharinar.Al llegar a la hora y media de cocción , añadir las verduras y la pilota.Dejar hacer 30 minutos más.Por último añadir la butifarra negra y dejar otros 30 minutos.En cazo aparte , poner los garbanzos cocidos con la butifarra blanca, añadir caldo de la coccióny dejar calentar 5-10 minutos.Y servir. Muy buen provecho. ]]></content>
		</document>
		<document id="97bbb69ff1100d8eb567819c1ff9c637" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/cGI9EgzbF6g/macarrones-con-setas.html">			<content><![CDATA[ Tiempo de elaboración :PARA 6 PERSONAS:500 GR. DE MACARRONES250 GR. DE CARNE PICADAUN PUÑADITO DE CHAMPIÑONESUN PAR O TRES ROVELLONSUN BOTE DE 800 GR. DE TOMATE TRITURADOUNA CEBOLLA FRESCA PEQUEÑAUNA CUCHARADA DE MARGARINA.Hervir los macarrones en  agua con sal,durante 15 minutos. Cortar la cebolla en juliana. Salpimentar la carne picada y reservar, lavar las setas lo mínimo posible y picar como si picaras cebolla y reservar.Una vez tengas los macarrones hervidos los cuelas y los pasas por la margarina para que no se sequen.Mientras tanto sofríes la carne picada, la cebolla, las setas, y por último el tomate. ( un poquito de sal y una cucharadita de azúcar ), 10 minutos mas tarde añades los macarrones y bon apetit.]]></content>
		</document>
		<document id="2ee0a304286bf0b6adea1dd7191af356" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/dm5AKGswkRQ/gambon-la-plancha.html">			<content><![CDATA[Para 4 personas:500 grs. gambones Argentinossal gordaHacer sobre la plancha y salar al final.Comer caliente recién acabado de hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="291b3e210c1bb64599a70c828937dcfc" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/Gu1vgqv9bm8/pollo-salteado.html">			<content><![CDATA[Tiempo de elaboración : 25 minutosIngredientes : para 3 personas2 pechugas de pollo   pimiento verde   pimiento rojo1/2 cebolleta   guisantes   pimienta negra molida   sal y aceite de oliva- Cortar las pechugas en dados.- Salpimentar.- En una sartén con algo de aceite, dorar el pollo.- A continuación , añadir la cebolleta, los pimiento y los guisantes.Salar ligeramente.- Pochar todo junto unos 10 minutos a fuego medio.- Listo para emplatar !!]]></content>
		</document>
		<document id="3eab4117137174f0b3fe39cbbfc463d" url="http://feedproxy.google.com/~r/CanJoanISara/~3/hIpi1pze8xY/feliz-dia-de-reyes-2014.html">			<content><![CDATA[Buenos deseos en esta bonita fecha.Que el mejor regalo sea el estar junto a los seres queridos disfrutando de estos días.Joan i Sara]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>