<author id="05f051ce924189c419e55acb565e11b2" url="descubreirlanda.blogspot.com" feed="http://descubreirlanda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8a33932fb7b97fd78dab93a306514803" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/10/asterix-y-los-pictos-primera-vista.html">			<content><![CDATA[A partir del 24 de octubre 2013, 'Astérix y los Pictos' llega a todas las librerías del mundo conocido. ¿Los Pictos? ¡Así es, los Pictos!Obélix: "-Sí, pero ¿un témpano con alguien que me mira dentro?"Astérix: "-¡Pobrecito! ¡Rápido, Obélix, ayúdame a sacarlo fuera del agua!"Obélix: "-¿Crees que es un veraneante venido del Norte?"Astérix: "-¡Es muy extraño! Será mejor que se lo enseñemos a Panorámix."Aldea gala: "-¿Qué es eso? -Mirad, lleva cadenas. -Yo creo que se ha enfriado. -¡Nunca se debe romper la cadena de frío. -Está empezando a fundirse. -¿Dónde está el fundido encadenado? -¡La criatura, la criatura! -¡Edadepiédrix, vuelve aquí!"Astérix: "-Lo hemos encontrado varado en la playa, Panorámix."Panorámix: -"Evidentemente, a primera vista parece un hibernio [nativo de Irlanda]".  ]]></content>
		</document>
		<document id="35c7c3befd87980059c6affdc874c547" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/10/asterix-y-los-pictos-rene-goscinny.html">			<content><![CDATA[El 24 de octubre 2013, Astérix y los Pictos llega a todas las librerías del Mundo Conocido. ¿Los Pictos? ¡Así es, los Pictos!Estos pueblos de la antigua Escocia, irreducibles guerreros de varios clanes, cuyo nombre, otorgado por los romanos, significa literalmente "los hombres pintados".De esta manera, siguiendo las mejores tradiciones de las aventuras del más célebre de los galos, Astérix y los Pictos constituye un viaje épico a una comarca rica en tradiciones y el descubrimiento de un pueblo cuyas diferencias culturales se traducirán en gags y juegos de palabras memorables.En los foros de lectores, ya se iniciaron las apuestas y los apasionados debates no dejan de sucederse uno tras otro... ¿Whisky? ¿Lanzadores de cáber? ¿Gaitas? ¿Apellidos con Mac? ¿Por fin se conocerá el origen del Muro de Adriano y del monstruo del Lago Ness? E incluso, quien sabe, galos en faldas escocesas...Fuente:- "Astérix y los Pictos en su librería Casa del Libro".Nº de páginas: 48 págs.Encuadernación: Tapa duraEditoral: BRUÑOLengua: ESPAÑOLISBN: 9788421679111.]]></content>
		</document>
		<document id="182b9e1b81ce4e1e99fbcfcdf3d67142" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/10/irlandeses-en-la-primera-cruzada-1096.html">			<content><![CDATA["Centum millia virorum ex Aquitania scilicet atque Normannia, Anglia, Scotia et Hibernia [Irlanda], Britannia, Galicia, Wasconia, Gallia... caeterisque gentibus christianis, quaram nunc minime occurrunt vocabula".-Ekkehardus Uraugiensis (1050-1126).En 1099 un andrajoso Ejército cristiano arrebató Jerusalén a sus amos musulmanes. Aquel puñado de guerreros era todo lo que quedaba de los miles de europeos que, cuatro años antes, habían iniciado un extraordinario peregrinaje a Tierra Santa que conocemos con el nombre de Primera Cruzada (1096-1099).La enorme empresa bélica, en la que participaban pequeños destacamentos de irlandeses, estaba plagada de visionarios que acudieron a Oriente con la convicción de que el fin de los tiempos estaba próximo y dispuestos a realizar el Apocalipsis en la tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="d0d7a9d926082f95aecaf6ddae54a1dd" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/10/la-huella-blanca-ana-b-nieto-prologo.html">			<content><![CDATA[Irlanda celta, siglo V d. C.Durante los muchos años que siguieron, la misma pregunta se repetiría alrededor de todas las hogueras de la gente Necht: ¿por qué el jefe Bróenán se había llevado a aquel niño?Había sido durante el último asalto al vecino pueblo de los Barr. Quizás en el interior de la choza, una vez asesinados sus padres y parientes, el bebé había dejado de ser una amenaza y se había convertido en algo muy distinto, algo en lo que Bróenán podía reconocerse: el símbolo de una irremediable soledad.El recuerdo de aquella noche estaba tan vivo como un sueño del que no pudiera despertar. Sobre sus ojos azules se extendía el reflejo ambarino del fuego y se sentía como si la batalla se hubiera detenido.Nunca había contemplado una imagen tan bella y tan terrible: una yegua blanca, a la carrera sobre la llanura verde. Estaba en llamas.]]></content>
		</document>
		<document id="15c929dae19860834c895a272cd2ad1a" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/10/la-huella-blanca-presentacion-en-madrid.html">			<content><![CDATA[Tenemos el placer de invitarte a la presentación del libro 'La huella blanca', de Ana B. Nieto.Lugar: 'The Irish Rover', Av. de Brasil, 7, Madrid. Metro Santiago Bernabéu. Cuándo: domingo, 27 de octubre 2013, 17:30-19:00h. Con la participación de Vanesa Pérez-Sauquillo y del grupo musical 'Street Wings'.Descubre la trilogía de novela histórica ambientada en la Irlanda del siglo V d. C. Una saga familiar que nos llevará hasta los confines de la Tierra para vivir el encuentro entre dos culturas: la celta y la cristiana.]]></content>
		</document>
		<document id="bb08724a7bf8c80734db4e8db1529cab" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/10/tesoros-de-la-spanish-armada-en-irlanda.html">			<content><![CDATA[Desde los caprichos geológicos de la Calzada del Gigante, en Irlanda del Norte, hasta el sureño condado de Kerry, los bellos paisajes de la costa oeste de Irlanda aún recuerdan a la infausta Armada Invencible (1588).Pero hay otra forma de conocer su leyenda: a través de las reliquias que la Spanish Armada dejó en la isla en su triste odisea camino de España. En la localidad de Carndonagh, Condado de Donegal, famosa por su cruz paleocristiana del siglo VII, la campana de la iglesia inunda con su llamada todos los rincones del pueblecito.El sonido es como el de todas las campanas de Irlanda, pero con un matiz: el lamento de ésta resuena con acento hispano. ¿La razón? La tradición local asegura que esa campana procedía de La Trinidad Valencera, mercante veneciano que naufragó en Kinnagoe Bay, muy cerca de Carndonagh.]]></content>
		</document>
		<document id="cff6c129daf3d112113ec641dd22b06c" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/10/wakeup-magazine-trick-or-treat.html">			<content><![CDATA[El día 31 de octubre nace WakeUp! Magazine - levántate e infórmate!Se trata de una plataforma digital de comunicación del s. XXI, porque el futuro ya está aquí, que narra noticias e historias desde la amplia visión de la comunicación. Partimos de la premisa de que para informar ya tenemos diferentes medios periodísticos, algunos audiovisuales y otros impresos.Nuestra plataforma brinda la oportunidad de crear contenidos conectando directamente con los lectores, que para nosotros son una fuente de comunicación y de creación. Trabajamos en diversas secciones: cine, series de ficción, literatura, comunicación, etc.Este año vamos a celebrarlo con un reto literario: El primer "Halloween Storytelling Contest de Wakeup! Magazine". Pueden participar mayores de 18 años a los que les encanten las historias híbridas o no de terror y fantasía con toques o no de humor y que tengan mucha imaginación y ganas de pasarlo bien.Más información: http://wakeupmagazine.com.]]></content>
		</document>
		<document id="e0e2443e98846eae87399f94261ad49" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/11/de-viaje-al-cementerio.html">			<content><![CDATA[¡Feliz Samain -Halloween-! Isla de Islay (Hébridas Interiores, Escocia), al norte de Ballycastle (Irlanda).Viajamos hasta el archipiélago de las Hébridas, en concreto a la isla de Islay, para toparnos con el pequeño cementerio militar de Kilnaughton, en la bahía del mismo nombre.Aquí fueron enterrados varios soldados de la I y II Guerra Mundial junto a vecinos de Port Ellen, principal localidad de la isla. Si la marea lo permite, se puede bordear la bahía para admirar de cerca el faro, de inusual planta cuadrada.Fuente:- "De viaje al cementerio".]]></content>
		</document>
		<document id="cffc7c750d295f87066e31d82c665744" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/11/descubre-irlanda-entrevistada-por.html">			<content><![CDATA[Esta es una entrevista atípica, un reportaje especial que tenía ganas de hacer desde hace mucho tiempo.Vais a permitirme que moremos por el Mundo de los Sueños y de la Magia que sólo es posible encontrar en un lugar: La Isla Esmeralda, Irlanda.P: ¿Podrías nombrar alguna tradición que hoy en día se conserve en el pueblo irlandés?R: Al igual que en Galicia (Ano Novo Celta), Samain sigue siendo una tradición que se celebra de forma más reservada y en familia en Irlanda.El resto de festividades celtas sigue teniendo su minoritaria aceptación, especialmente, en el Oeste de Irlanda y en las zonas rurales donde la lengua materna y oficial es el gaélico irlandés (An Gaelach). Siguen celebrándose a día de hoy: Yule (Alban Arthan), Imbolc (Día de Brígida), Ostara (Albar Eilir, Equinoccio de Primavera, Festival de los Árboles), Beltane (Día de Mayo) Litha (Alban Heruin) y Lughnasadh (Lammas, Primera Cosecha), entre otras.P: ¿Hay algún dato científico que avale algún ritual que se celebraba en Halloween?R: Por supuesto.El propio Alejandro Magno (356-323 a. C.) o Polibio de Arcadia (200-118 a. C.), Diodoro Sículo de Sicilia (100 a. C.), Estrabón de Amasia (64 a. C. – 19 d. C.), Lucio Flavio Arriano de Nicomedia (86-175) entre otros, certificaron en sus escritos el proceder de los rituales celtas, aunque muchas veces exagerando sus costumbres con rumores, ejecuciones sangrientas y falsas habladurías.P: Para todos aquellos amantes de Halloween y por qué no, de Irlanda, qué películas y qué libros recomendarías visionar y leer para este día o fin de semana de miedo…R: Suelo ver en la noche de Halloween: 'El retorno de las brujas' -fundamental-, 'Pesadilla en Elm Street', 'El resplandor', 'Truco o trato' e 'Insidious'.- Lee la entrevista completa aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="55da2b277bdf746807765a4d7ef0febb" url="http://descubreirlanda.blogspot.com/2013/11/el-fantasma-de-la-armada-invencible-1588.html">			<content><![CDATA[Aunque han pasado 425 años desde el desastre de la Armada 'Invencible' (1588), la leyenda de un enigmático fantasma español aún persigue a los habitantes de Torquay, Co. Devon, Inglaterra.El origen de la leyenda se remonta a julio de 1588, cuando arribaron a esa ciudad 397 prisioneros de guerra de la 'Grande y Felicísima Armada'. Los presos procedían del Nuestra Señora del Rosario (don Pedro de Valdés), de 24 cañones.En una maniobra de abordaje, colisionó con otra nave española y quedó a merced de la flota inglesa. La pérdida del navío -buque insignia de la escuadra castellana- supuso un varapalo para la Armada. Al parecer, uno de los fallecidos recibió la extremaunción de un sacerdote, quien reparó en que el difunto, para sorpresa de todos, ¡era una muchacha!La historia habla de una dama española que se habría disfrazado de marinero para seguir a su esposo y que murió durante el encarcelamiento. Durante años, no han faltado testigos que aseguran haber visto la silueta de una joven que deambula por los jardines próximos al paseo marítimo de Torquay y que, con rostro abatido y cabizbajo, desaparece por la entrada del granero.Fuente:- "El 'fantasma' de la Armada Invencible".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>