<author id="064c95eff16c64aa9dc99090a5b6e6e7" url="gijonprogresa.blogspot.com.es" feed="http://gijonprogresa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8f5fb2e3f2e8c59f37dc165f0688a87" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/BITLrn6-C24/la-informacion-que-hemos-podido-ver.html">			<content><![CDATA[Ana González manifestó que la Alcaldesa y su equipo mienten, ocultan información y generan indefensión para ocultar su desgobierno.El Gr. Socialista reclama a Foro que explique su modelo de gestión y deje de levantar cortinas de humo para ocultar la parálisis municipal.Carmen MoriyónLa concejala Ana González compareció esta mañana ante los medios de comunicación y replicó las declaraciones públicas que esta semana han hecho la Alcaldesa, el Presidente del Botánico y otros miembros del Gobierno Municipal, poniendo en evidencia con diferentes documentos que lo que han dicho carece de rigor y contradice lo que obra en facturas y diferentes expedientes.González afirmó que Fernando Couto es "una persona nueva pero que actúa con viejas formas, reprochando al resto de los partidos que hagan política mientras él recurre a las formas más bajas y ruines de la vieja política". A esta afirmación se unen los documentos entregados que acreditan que el Sr. Couto no dijo la verdad sobre la externalización de servicios del Jardín Botánico:24 de junio se publican los tres concursos de externalización de servicios (cambio de gobierno el día 11 de junio).4 de agosto se firma la propuesta de adjudicación, siendo el Sr. Couto uno de los firmantes de la misma.8 de agosto se celebra Consejo de Administración del Jardín Botánico que aprueba estas propuestas de contratación cuyo importe conjunto supera los 520.000€.La concejala manifestó que eso demuestra que este gobierno siguió todo el procedimiento, incluido el acuerdo del máximo órgano del Jardín Botánico que preside el Sr. Couto y en el que están presentes otros miembros del gobierno municipal. Como complemento a la información facilitada por la concejala, se indican a continuación los enlaces donde pueden obtenerse los documentos completos relacionados con estos contratos del Jardín Botánico cuyas adjudicaciones fueron aprobadas por unanimidad de los miembros del Consejo de Administración el día 8 de agosto.Se indican a continuación los enlaces a la sección "Perfil del contratante" en la web del Ayuntamiento de Gijón así como a un servicio externo por si hubiese algún problema de acceso a la página municipal.Contratación del Servicio de Vigilancia y Seguridad del Jardín Botánico Atlántico de Gijón.Enlace Pérfil del ContratanteEnlace Propuesta de Adjudicación firmada por el Concejal CoutoContratación del Servicios Auxiliares y de Explotación de Puntos de Venta (Tienda de Recuerdos, Tienda de Plantas y Cafetería) del Jardín Botánico Atlántico de Gijón.Enlace Pérfil del ContratanteEnlace Propuesta de Adjudicación firmada por el Concejal CoutoServicio de Mantenimiento Industrial y Limpieza del Jardín Botánico Atlántico de Gijón.Enlace Pérfil del ContratanteEnlace Propuesta de Adjudicación firmada por el Concejal CoutoPor otra parte, se adjuntan a continuación la factura emitida por el Instituto de Empresa en la que puede verse que el supuesto máster que la Alcaldesa dijo que costaba 18.000€ es un curso para directivos que se denomina AMP (Advance Management Program) y que su coste fue realmente de 4.529,27€ gracias a la beca concedida por el Instituto de Empresa y la subvención otorgada por la Fundación Tripartita. Factura del Master del Instituto de Empresa donde se ve la cuantía de la becaDocumento con la subvención de la Fundación TripartitaAna González señalaba en la rueda de prensa que "estos documentos demuestran el escaso rigor de las afirmaciones del Presidente del Jardín Botánico y de la Alcaldesa". La concejala apuntó  que "lo que empezó siendo un máster de 18.000€, luego fueron 16.900 y ahora comprobamos que realmente es un curso de formación que tuvo un coste de 4.529,27€" dejando en evidencia que todo lo dicho por el gobierno hasta la fecha sobre este tema es falso. Indicó además que el Gr. Socialista había solicitado ver el expediente de ese máster el día 4 de octubre, que se le dio la callada por respuesta, que se pidió nuevamente el día 12 a la Secretaría Municipal y que tampoco así fue facilitado. "Ahora queda claro por qué no nos quieren dar acceso a estos expedientes: porque desmontan las mentiras en que basan su ejercicio de gobierno" concluyó Ana González.La concejala socialista indicó que estas dos cuestiones, lo relativo a las contrataciones que hicieron y luego negaron y lo que afecta a la formación de directivos, ponen en evidencia que la falta de rigor y trabajo y la mentira son las señas de identidad de este gobierno. "Sr. Couto, explique su modelo de gestión para el Jardín Botánico. Discutámoslo con seriedad. De a conocer su propuesta de una vez. No se entretenga autorizando contratos para desautorizarlos después" concluyó la concejala para añadir que "tiene mucha tarea por delante y es vital que se ponga ya a ello, pues ya pasaron muchos meses desde su llegada al gobierno".]]></content>
		</document>
		<document id="7f96b4299031dbd7963b0b207ef3d351" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/BpqEK8dskno/josechu72">			<content><![CDATA[Cinco maneras en que un pequeno negocio puede hacer marketing no convencionalTwitter pide paso a la televisiónSe marcha el magoInteresante análisis sobre S. Jobs. Su único punto en común con Gates es la formación inacabadaGijon no se paraEntrevista de Santiago Martinez Argüelles hablando de #Gijon y como mejorar la ciudadDescuentos en pantallaEl comercio de #Gijon en la mano y con ofertas especiales para hacerlo más atractivo. Disponible para Android e iPhone.Invertir en diseño, un buen negocio para su empresaGijón se promocionará en NantesNoticia sobre promoción en Francia de la ciudad"Todo el poder para mí"Así es Cascos y así entiende la #politica y las relaciones entre los demásEl 95% de los servicios públicos básicos están disponibles onlineEspaña supera la media europea y ocupa el puesto 8 de 35.Google prepara un servicio de cuponesAlgo interesante para comerciantes y consumidores. Parece que alguien de la Unión de Comerciantes de Gijón está a la última!]]></content>
		</document>
		<document id="107cbc3d08ea30bb663f2528a30c8f5b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/BRLW71H_yik/manifiesto-del-mundo-de-la-cultura-en.html">			<content><![CDATA[Carmen Moriyón (FAC) cesó ayer a CienfuegosHoy quiero ceder este espacio para publicar un manifiesto que me ha llegado por correo electrónico y que recoge la opinión de diferentes hombres y mujeres relacionados con la cultura en apoyo de José Luis Cienfuegos, cesado ayer por la alcaldesa Moriyón y su concejal y presidente del Teatro Jovellanos, Carlos Rubiera.Cada cual tendrá su opinión y sus gustos pero es innegable que Cienfuegos ha sabido transformar el Festival Internacional de Cine de Gijón en una referencia nacional e internacional. Y lo ha hecho siempre con mucho menos recursos que otros festivales y ganándose el respeto de sus colegas y del mundo del cine.La decisión del gobierno municipal de Gijón obedece a su intención de desmantelar todo aquello que pueda recordar a etapas anteriores. Para concretar esto en el festival, han decidido poner como gerente del mismo a Jaime Vega, número 19 de la candidatura municipal del partido de Álvarez-Cascos en nuestra ciudad (el que baila en esta foto)MANIFIESTO DEL MUNDO DE LA CULTURAEN APOYO DE JOSÉ LUIS CIENFUEGOSLOS ABAJO FIRMANTES, procedentes de distintos ámbitos de la cultura asturiana y claramente implicados, desde sus respectivas facetas, en el desarrollo cultural de esta comunidad autónoma, desean manifestar su desacuerdo tanto con la destitución de José Luis Cienfuegos al frente del Festival Internacional de Cine de Gijón como con el modo en que ésta se ha llevado a cabo, por entender que ni existen razones objetivas que justifiquen ese cese ni las formas empleadas para su consumación fueron las apropiadas teniendo en cuenta la labor desarrollada por Cienfuegos durante 16 años y el impulso que a lo largo de ese periodo imprimió tanto a la cinematografía del país como a la relevancia internacional de Gijón y de Asturias, a las que convirtió en referente de un modo de entender el cine y la cultura que no sólo no ha perdido vigencia, sino que se mantiene hoy más vivo que nunca.Desde que, a mediados de la década de los noventa del pasado siglo, asumió las riendas del Festival Internacional de Cine de Gijón, José Luis Cienfuegos supo armar a su alrededor un equipo que, a base de trabajo, talento y esfuerzo, consiguió engendrar un certamen único en España que no sólo convirtió a la ciudad en una de las grandes mecas del cine independiente, sino que apostó por las tendencias más innovadoras y arriesgadas e hizo que este rincón norteño se convirtiese en refugio de quienes piensan que el cine debe ser más que un mero entretenimiento. La presencia en Gijón de cineastas tan importantes como Erice, Kiarostami, Clark, Balabanov, Glawogger, Watkins o Guerin, por citar sólo unos pocos, avalaron, año tras año, la validez de su propuesta, y la creciente afluencia de público a las salas certificó, edición tras edición, la satisfacción de un colectivo que encontró en Gijón, además de un lugar idóneo para aproximarse a unas obras de arte que rara vez llegaban a los circuitos comerciales, una suerte de escuela cinéfila, sin olvidar el importante papel que jugaron las diferentes secciones del certamen a la hora de dar a conocer la obra de los cineastas asturianos más importantes y representativos de cada momento.Por todo ello, los firmantes de este documento, además de manifestar el descontento al que se alude en el primer párrafo de este comunicado, quieren agradecer a José Luis Cienfuegos –y, por extensión, a las personas que a lo largo de estos tres lustros trabajaron junto a él codo con codo– su labor al frente del Festival de Cine y su papel de dinamizador de la cultura asturiana, así como manifestar su preocupación por el estado de distintas infraestructuras e iniciativas culturales que se encuentran últimamente en entredicho y que hasta ahora habían contribuido a forjar la imagen de una Asturias moderna, dinámica y abierta al mundo que tememos pueda quedar seriamente dañada.Gijón, 12 de enero de 2012Victoria Abelairas (médico), Chechu Álava (pintora), Armando Álvarez (fotógrafo), Dani Álvarez(técnico audiovisual y músico), Montse Álvarez (música), Luis Álvarez Mayo (músico), Carlos Álvarez-Novoa (actor), Javier Arenas (profesor), Luis Argeo (cineasta), Mercedes Argüello(profesora), Pablo Armesto (artista), Ramón Lluís Bande (escritor y cineasta), David Barreiro(escritor), Miguel Barrero (escritor), Pablo Batalla Cueto (escritor), Xuan Bello (escritor), Xosé Bolado (escritor), José Braña (cineasta), Enrique Bueres (periodista), Sergio C. Fanjul (escritor y periodista), Guillermina Caicoya (galerista), Teresa del Cano (galerista), Alberto Carrio(profesor y escritor), Francisco Carrio González ‘Arma X’ (músico), Susana Carro (profesora),Sofía Castañón (escritora), José María Castrillón (escritor), Mayte Centol (artista plástica),Alejandro Céspedes (escritor), Pepe Colubi (escritor), Beatriz Concepción (música), Carlos Coronas (artista plástico), Arlé Corte (artista y guía turística), Silvia Cosío (editora), Álvaro Díaz Huici (editor), Vicente Díez Faixat (arquitecto), Oriol Díez Mata (economista), Mónica Dixon(artista plástica), Jordi Doce (escritor), Begoña Domínguez (filóloga), Víctor Esther (artista plástico), Alfonso Fernández (crítico literario), Chus Fernández (escritor), Fruela Fernández(escritor), Juan Fernández (pintor), Tom Fernández (cineasta), Xandru Fernández (escritor),Xosé Antón Fernández ‘Ambás’ (músico y estudioso de la cultura tradicional), Amador Fernández Carnero (galerista), Nuria Fernández Franco (galerista), Carmen Fernández Pico(gestora cultural), José Ferrero (artista plástico), Majo G. Polanco (artista audiovisual), Elías García Benavides (hombre del pueblo), Elías García Fuentes (diseñador gráfico), María Pilar García Cuetos (profesora), Ernesto García López (fotógrafo), Juan Carlos Gea (escritor y crítico de arte), Héctor Gómez Navarro (investigador), Alfredo González (músico), Hermes González(escritor), Íker González (promotor musical), Lluís Antón González (actor), Beatriz González Álvarez (abogada), Mabel González Bolaño ‘Mabel Ladyblues’ (fotógrafa), Juan González Moriyón, Alba González Sanz (poeta), Ángel Guache (poeta), Vanessa Gutiérrez (escritora),Sergio Gutiérrez Camblor (escritor), Lucía Herrera (cineasta), Santos Hevia (cineasta), Iñaki Ibisate (cineasta), Ramón Isidoro (artista plástico), Jandro Llaneza (fotógrafo), Alejandro López Riesgo (realizador), Martín López-Vega (escritor), Pablo Antón Marín Estrada (escritor), Jaime Luis Martín (crítico de arte), Fernando Menéndez (escritor), Ricardo Menéndez Salmón(escritor), Pepe Monteserín (escritor), Nacho Morán Mántaras (empresario cultural), Marcos Morilla Quesada (fotógrafo), Pablo Moro (músico), Carlos Navarro (cineasta y productor),Francisco Nixon (músico), Luis Ordóñez (periodista), María Reyes Carlota Otero (médico),Adolfo P. Suárez (pintor), José Luis Pablos Rodríguez (profesor), Igor Paskual (músico),Vicente Pastor (artista), Olaya Pazos (artista plástica), José Luis Peñafuerte (cineasta y guionista), Boni Pérez (profesor y letrista), Lourdes Pérez (profesora), Héctor Pérez Iglesias(escritor), Berta Piñán (escritora), Ismael Piñera Tarque (escritor), José Luis Piquero (poeta),Jaime Priede (escritor), Marta Reyero (periodista), Susana Reyes Otero (médico), Joaquín del Río (periodista), Jorge Rivero (cineasta), Vera Robert (productora de cine y televisión), Luis Rodríguez (músico), Maxi Rodríguez (actor), Rafael Rodríguez García ‘Rafa Kas’ (músico), Javier Rodríguez Gutiérrez, Carmen Rodríguez Mayán (docente), Rafael Rodríguez Valdés(historiador), Ester Roldán (arquitecta), Juan Luis Ruiz (cineasta), Leopoldo Sánchez Torre(profesor y crítico literario), Pilar Sánchez Vicente (escritora), Anabel Santiago (cantante),Covadonga de Silva Marbán (música), Cristina de Silva (artista y comisaria de arte), Ana Luz Suárez (redactora), Gema Suárez (música), Susana Tejedor (periodista), Pablo Texón (escritor),Juan Tizón (realizador), Helena Toraño (pintora), Lucinda Torre (cineasta), Elisa Torreira (artista plástica), Manuel Torresano de Andrés (productor discográfico), José Antonio Tricio (profesor),María Valvidares (profesora), Consuelo Vallina (artista plástica), Alberto Vázquez García(cineasta), Ana Vega (escritora), Rubén Vega (historiador), Nacho de la Vega (artista y comisario de arte), Nacho Vegas (músico), Xabel Vegas (músico y escritor), Pedro Vigil (músico), Pablo X. Suárez (escritor), Alejandro Zapico (fotógrafo y cineasta), Alfonso Zapico (dibujante), Toño Velasco (artista y diseñador),]]></content>
		</document>
		<document id="98f710bf2a289105c0160ae1386e658d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/CTiaulnaJMI/tarde-de-verano-y-pruebas-para.html">			<content><![CDATA[Tarde de verano y pruebas para actualizar mi blog desde Google+Hoy hemos disfrutado de una tarde estupenda, con el Sol luciendo, una brisa muy agradable (fotos de pelos alborotados censuradas) y un ambiente muy majo en la ciudad.Como he hecho algunas fotos con el móvil, y como he visto un comentario de alguien que decía que se podía actualizar el blog desde Google+, pues aquí estoy yo probando a ver si es verdad.Ver o comentar la publicación de Jose Maria Perez »Actualmente, el Proyecto Google+ está trabajando para resolver todos los pequeños fallos con un pequeño grupo de prueba. Si no puedes acceder a Google+, vuelve a consultarlo más adelante.Obtener más información sobre Google+Has recibido este mensaje porque Jose Maria Perez lo ha compartido con josemariaperezgijon.albertopandiella@blogger.com. Anula la suscripción a estos correos electrónicos.]]></content>
		</document>
		<document id="d6f8c54424964c4219c4e9d3349e725f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/DdL4Sk-JL5o/una-de-toros.html">			<content><![CDATA[Cola de interesados en renovar abonos. Foto: Marcos LeónEstos días hemos leído en prensa que el gobierno municipal de la Sra. Moriyón ha decidido modificar los términos de una concesión municipal para entregar a la empresa que explota la Plaza de Toros de Gijón el derecho de uso de unos cuantos palcos así como de localidades en la zona de andanada. Ampliada la información, y tras leer declaraciones del concejal del asunto, el Sr. Couto, la cosa va tomando cuerpo y parece que se complica al saberse que puede suponer una merma económica importante para la ciudad así como un riesgo mayor que tiene que ver con posibles reclamaciones ante los tribunales de otras empresas o particulares que se sientan perjudicados por la alteración del concurso público para la explotación de la Plaza de Toros.A continuación te dejo el enlace al artículo que me ha publicado el diario La Nueva España en el que explico cómo esta actuación del gobierno de Carmen Moriyón genera serias dudas y las razones por las que las cuentas NO están nada claras. Para leer el artículo completo sólo tienes que hacer click sobre esta frase.]]></content>
		</document>
		<document id="9acacc4328673488ce205076d822b4be" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/DHdqdjajt4g/el-parque-tecnologico-de-gijon-es-un.html">			<content><![CDATA[· Álvarez Areces sitúa a este equipamiento y su entorno como una referencia de compromiso a favor de los emprendedores y la innovación.· Señala el compromiso de los gobiernos socialistas para la recuperación del entorno del INTRA y su recuperación como parte del Parque Científico Tecnológico.Vicente Álvarez Areces, candidato socialista al Senado, visitó esta mañana las instalaciones del INTRA, nuevo enclave del Parque Científico y Tecnológico de Gijón, acompañado por varios miembros del Gr. Municipal Socialista y José Manuel Sariego, S. General del PSOE gijonés. Durante su visita puso esta instalación como ejemplo de las políticas de lucha contra la crisis impulsadas por los gobiernos socialistas e indicó que “estas son unas instalaciones magníficas que nos preparan para el futuro y que son una referencia de compromiso con los emprendedores y de apoyo a las empresas de base tecnológica” al tiempo que han permitido dotar a Gijón de unos equipamientos públicos de primer nivel y de un entorno, el de la Milla del Conocimiento, que es vital para el futuro económico de la ciudad.El candidato hizo referencia a los apoyos públicos para recuperar esta zona de Gijón, dotarla de infraestructuras adecuadas y potenciar la relación entre la universidad y las empresas poniendo el acento en los tres centros tecnológicos existentes en el Parque: CTIC (Tecnologías de la Información), PRODINTEC (Producción y Diseño Industrial) y el de ThyssenKrupp. Puso de manifiesto que son una referencia de cómo se puede trabajar para conseguir un cambio de modelo productivo donde prime la innovación y el conocimiento frente al modelo de la especulación y el ladrillo que impuso la derecha.Sobre el Corredor Atlántico.Areces valoró también la importancia del acuerdo para el desarrollo del Corredor Atlántico y puso de manifiesto la gran trascendencia del mismo para conectar Asturias con Europa, algo que relacionó con proyectos impulsados por los socialistas como la ampliación portuaria de El Musel o la Autopista del Mar con Nantes. Hizo referencia a la firma ayer del convenio para impulsar la conexión ferroviaria de los puertos con la red general de ferrocarriles suscrito entre el Ministerio de Fomento y los puertos de interés general del Estado para señalar que la única ausencia que hubo fue la de los dos presidentes de los puertos de Gijón y Avilés. El candidato señaló que esta ausencia y el no firmar el convenio “es un acto que atenta contra los intereses de Asturias ¿Cómo es que faltan sólo los puertos de Gijón y Avilés a la firma de algo que permite conectar los puertos con la red transeuropea de transportes?”. Areces puso esto como muestra del nulo interés del actual ejecutivo regional para impulsar el futuro de Asturias.Compromiso inversor contra la crisis.Vicente Álvarez Areces planteó el fuerte compromiso inversor de los gobiernos socialistas en los últimos años para poner los cimientos que permitan superar la crisis y preparar a Gijón y Asturias para el futuro. Hizo referencia a las fuertes inversiones acometidas en 2009 y 2010 por el llamado Plan Zapatero y por el Plan A, que él mismo impulsó, indicando como eso había repercutido en la ciudad en más y mejores oportunidades para los emprendedores y para consolidar y crear empleos en sectores de gran potencial.En su visita pudo comprobar las diferentes inversiones acometidas para recuperar los antiguos edificios de la zona y convertirlos en residencias para empresas innovadoras así como para acoger la nueva sede de PRODINTEC, el centro tecnológico del diseño y la producción industrial. El anterior Presidente autonómico pudo ver también el estado en que se encuentran las obras de reurbanización de viales y ampliación de aparcamientos que se ejecutan en la zona con cargo al Plan A que él impulsó desde el gobierno regional.]]></content>
		</document>
		<document id="9c98bf648b1928dca6c1a0c41af3de54" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/F--t-_T8k9E/mentiras-y-cortinas-de-humo.html">			<content><![CDATA[El gobierno de FAC en Gijón se empeña en hacer la peor de las políticas faltando a la verdad con el único fin de confundir a la opinión pública. Ya se sabe que las medias verdades son las peores mentiras y el equipo que encabeza la Sra. Carmen Moriyón está demostrando gran destreza en esa práctica. "Para que no se hable de algo que te molesta provoca un debate sobre otra cosa" es la máxima que rige el día a día del Gobierno municipal de Gijón. Resulta cansino tener que estar todo el día pendientes de cual es su última ocurrencia para evitar que la ciudadanía piense que este Ayuntamiento es un chigre y que se gobierna con la misma ligereza que la de un programa de telebasura.Hoy hemos vivido otro episodio con una rueda de prensa del Sr. Couto, Concejal y Presidente del Jardín Botánico Atlántico, en la que ha hecho manifestaciones sobre la gestión de la empresa que preside que cuestionan la profesionalidad de quienes trabajaban y trabajan en ella. Esas declaraciones parecen basarse en una "auditoría" (ahora rebajada por él a categoría de "informe") que hemos pedido y que no se nos ha dado hasta la fecha. Habla el Sr. Couto de facturas o expedientes que también hemos pedido y que tampoco se nos han facilitado. Y a mayor abundamiento, ha afirmado que ayer yo mentía cuando dije que él había participado en el proceso de adjudicación de 3 contratos de externalización de servicios por un importe superior a los 520.000 €.Pues bien, aquí adjunto los 3 documentos que figuran en la web del propio Ayuntamiento donde se recogen las citadas propuestas de adjudicación y donde se puede ver la firma del Sr. Couto junto a la de la Secretaria Municipal, el Interventor y la entonces gerente. Puedes leerlo y descargarlo si deseas. Yo lo descargué de la sección de contratación de la web municipal.Por cierto, el Consejo de Administración celebrado el día 8 de agosto aprobó varios contratos de mantenimiento, como reflejan los medios de comunicación ese día (pulsa aquí para ver la noticia) ¿está diciendo el Sr. Couto que no fueron estos tres contratos de los que hablo? ¿Está seguro? Yo puedo decir de nuevo que el gobierno de Carmen Moriyón mantuvo los concursos de externalización, firmó las propuestas de adjudicación y luego estas fueron aprobadas por unanimidad del Consejo de Administración. Y puedo demostrar lo que digo.Propuesta de adjudicación: Servicio mantenimiento y limpieza  Propuesta de adjudicación: Servicio seguridad y vigilancia Propuestas adjudicación: Gestion serv. auxiliares y puntos de venta]]></content>
		</document>
		<document id="5834ddee5585d584e95f48a0ab444893" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/G_CddTp8L3g/el-muro-de-la-verguenza-la-opinion-de.html">			<content><![CDATA[El muro de la vergüenzaLa opinión de un profesor universitario de Gijón ante la actitud del Rector de la Universidad de Oviedo que ha decidido vallar el Campus como los alemanes levantaron su muro en Berlín.Suscribo lo que el autor escribe y temo que los gijoneses seamos quienes acabemos pagando el muro de la vergüenza.Indignación y rabia - La Nueva España - Diario Independiente de AsturiasEso fue lo que sentí hace unos días cuando subía en bicicleta a mi despacho, ubicado en la Laboral. ¡No me lo podía creer! Días antes había leído en la prensa que se estaba poniendo una valla para pro...Ver o comentar la publicación de Jose Maria Perez »Con el Proyecto Google+ compartir en Internet es casi como compartir en la vida real.Entra en Google+Has recibido este mensaje porque Jose Maria Perez lo ha compartido con josemariaperezgijon.albertopandiella@blogger.com. Anula la suscripción a estos correos electrónicos.]]></content>
		</document>
		<document id="c6e038a232790165136bda087c4876a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/HzC-P5YrAoA/manuel-pecharroman-esta-feliz-es.html">			<content><![CDATA[Manuel Pecharromán está felizEs concejal del Partido Popular y forma parte de sus órganos de dirección en Gijón y en Asturias. Ha sido el responsable de la campaña electoral de su partido en la ciudad, donde ha pasado de ser la segunda fuerza política con 12 concejales a ser la tercera con sólo 5. Y a pesar de esto se le ve feliz. Basta ver su estreno en Twitter hoy mismo, con una frase que es bastante elocuente: "Dias de cambio en Gijón, aunque a algunos les cueste asumirlo"¿Y por qué puede estar feliz? Pues lo desconozco porque su jefa/portavoz/presidenta se empeña en decir que ellos son oposición, que no tienen nada que ver con el Gobierno municipal y no se cuantas cosas más del mismo tenor.¿Y entonces? Pues se me ocurre que igual eso de ser oposición es un poco cuento porque el PP de Asturias acordó no sellar acuerdos de gobierno con el FAC (o exPP) del Sr. Cascos aquel que dijo que la jefa/portavoz/presidenta de Pecharromán era una indigna y varias lindezas por el estilo y los de Gijón no se pueden permitir otra deslealtad hacia su propio partido.Se me ocurre también que la cosa tenga que ver con el hecho de que su acuerdo con FAC en la ciudad les permitirá disponer de más recursos que cuando tenían 12 concejales (un técnico a media jornada más) y que tendrán tres personas con salario municipal sobre 5 mientras PSOE e IU tendrán el mismo número pero sobre 13.No se a que se debe su estado pero algo me dice que haber fulminado a la oposición de los organismos municipales (cero representación), haberse garantizado una relación "privilegiada" con el nuevo gobierno y haberse asegurado ciertas prebendas para su autoproclamada "oposición" tienen mucho que ver en su estado de ánimo. O quizá sean los 1.541.812 € que tendrá que abonar el Ayuntamiento de Gijón para financiar la actividad relacionada con el funcionamiento de su Partido.Algo me dice que este es el primer pago de ese "apoyo sin contrapartidas" que Pilar Fernández Pardo le dio a Carmen Moriyón. Eso si, todos contentos porque los malos están apartados de todo. ¡Que no molesten!Ver o comentar la publicación de Jose Maria Perez »Con el Proyecto Google+ compartir en Internet es casi como compartir en la vida real.Entra en Google+Has recibido este mensaje porque Jose Maria Perez lo ha compartido con josemariaperezgijon.albertopandiella@blogger.com. Anula la suscripción a estos correos electrónicos.]]></content>
		</document>
		<document id="11e59eaa99766eab0eb33a86b2cd8e2e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/xnNW/~3/J1mRL91qPXg/el-gobierno-de-moriyon-foro-asturias.html">			<content><![CDATA[Los arquitectos ganadores del concurso manifestaron que “el proyecto está paralizado porque no tenemos ninguna instrucción sobre como continuar con el mismo”.La Concejala de Urbanismo y el de Cultura manifiestan en la Comisión que “no hay prisa para decidir sobre esto”.El Grupo Socialista pide al Gobierno de Moriyón que no haga declaraciones a la ligera y que tome decisiones sobre este proyecto.Hoy ha tenido lugar una segunda reunión extraordinaria y conjunta de las Comisiones de Urbanismo y de Participación Ciudadana y Políticas Integrales. El fin de estos encuentros era analizar la situación que atraviesa el proyecto de reforma de la antigua fábrica de tabacos de Cimavilla. En la sesión de hoy participaron técnicos de las áreas de arquitectura y museos del Ayuntamiento y la Fundación Municipal de Cultura así como los arquitectos que ganaron el concurso internacional convocado para elegir el equipo redactor del proyecto de reforma.Los elementos más singulares que se pusieron de manifiesto son los siguientes:El responsable del área de arquitectura municipal ha manifestado que el Ayuntamiento dispone desde el pasado mes de mayo de un estudio muy avanzado para tomar decisiones respecto a lo que quiere hacer en el antiguo edificio de Tabacalera. Según manifestó, puede tomarse la decisión que se considere sin que haya ninguna limitación o condicionante fruto de decisiones tomadas en el pasado. Con esto quiso aclarar que no existe modificación alguna aprobada respecto al proyecto ganador del concurso internacional celebrado en su día y que la actual Corporación podría decidir seguir adelante con el mismo o variarlo.Los diferentes técnicos presentes, incluidos los arquitectos ganadores del concurso, manifestaron que se habían estudiado opciones técnicas para aprovechar las obras y habilitar espacios adicionales que mejorasen las posibilidades expositivas del futuro museo. Indicaron así mismo que tales opciones han sido valoradas económicamente y debe de haber decisión política sobre si se aceptan total o parcialmente, o si se desestiman limitándose a ejecutar lo contemplado en el proyecto original.Los arquitectos manifestaron que el proyecto de rehabilitación del edificio podría ejecutarse por fases(hasta cinco posibles plantean en el avance entregado al Ayuntamiento) pero que es el Ayuntamiento quien debe decidir si quiere abordar todo el proyecto de una forma u otra.Tanto los arquitectos ganadores del concurso como el arquitecto municipal manifestaron que el proyecto se encuentra paralizado en este momento puesto que nadie ha tomado decisión alguna sobre como avanzar con el mismo desde las pasadas elecciones municipales y eso les imposibilita continuar su trabajo. Igualmente, el equipo de arquitectos manifestó en la reunión que no habían tenido ninguna reunión con miembros del Gobierno municipal de Carmen Moriyón hasta la pasada semana (antes de la anterior reunión extraordinaria y conjunta de las dos Comisiones) que se reunieron con Carlos Rubiera, Concejal de Cultura.Ante todas estas cuestiones, y pese a las peticiones formuladas por el Grupo Municipal Socialista, ni la Concejala de Urbanismo ni el Concejal de Cultura quisieron exponer cuales son los planes del Gobierno de la Sra. Moriyón respecto a Tabacalera. Afirmó la responsable de Urbanismo que ellos expondrán su hoja de ruta sobre Tabacalera cuando lo consideren pero que antes tienen mucha información que analizar, mostrando tanto ella como el Sr. Rubiera que no hay prisa y que el plazo dado al equipo de arquitectos es de un año para concluir su trabajo.A la vista de todo lo anterior, el Grupo Municipal Socialista quiere hacer público lo que ya manifestó en la reunión de hoy al Gobierno municipal de FAC:El proyecto de reforma de Tabacalera está paralizado. Así de claro lo dijeron los arquitectos encargados de la redacción del proyecto, siendo ratificado por el arquitecto municipal.El gobierno tiene que tomar decisiones. No pueden paralizarse los proyectos sin más como se está haciendo en este y otros casos. Tienen la obligación de analizar la información y decidir cuál es la opción que consideran más adecuada para la reforma del viejo convento luego convertido en fábrica de tabacos. El Grupo Municipal del PSOE pidió al gobierno municipal que estas decisiones se tomen con rapidez y que no sigan demorándose, que llevan cuatro meses con la información sin que se hayan molestado en mirarla o hablar con los técnicos responsables.Nada condiciona la capacidad de decisión del actual gobierno. Hoy ha quedado definitivamente desmentido el Sr. Rubiera, que en reuniones anteriores había insinuado que se habrían aprobado modificados del proyecto del edificio que condicionaban sus posibilidades futuras. Los arquitectos, tanto el del Ayuntamiento como los ganadores del concurso, dijeron exactamente lo contrario y que es el consistorio quién debe decidir si quiere hacer alguna reforma sobre la idea que les permitió ganar el concurso internacional o no.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>