<author id="066c3e6632bc04c4e6aab18e1a5b6448" url="lagrimas-detinta.blogspot.com.es" feed="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c226fe580466162e12ab1f4c980f20d1" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/04/resena-el-principe-cuervo-de-elizabeth_25.html">			<content><![CDATA[Hola^^Tenía esta reseña preparada desde las cuatro pero después de publicarla tuve un problema bastante gordo con el blog y tuve que eliminarla, junto a la reseña de Crescendo, publicada hace unos cuatro días. Al final logré solucionarlo, pero me llevé un susto de muerte :SMuchas gracias a Dolo del blog Its Time to Magic por su ayuda :)La reseña de Crescendo la volveré a publicar dentro de unos días de nuevo :PSinopsis   Título: El príncipe CuervoAutor: Elizabeth HoytPrecio: 9.00€ / 14.00€ € Edward de Raaf, conde de Swartingham, necesita con urgencia un secretario que ponga orden en sus caóticas finanzas. El problema es que, con su carácter, espanta a todos los candidatos. Para Anna Wren el puesto es la solución a sus problemas, después de enviudar de un marido infiel y quedarse en la ruina. La atracción entre ambos personajes queda patente desde el primer momento, aunque Edward no parece muy dispuesto a dejarse llevar por ella. Cuando Anna descubre que el conde es habitual de un conocido burdel de Londres, decide poner en marcha una pequeña mascarada. Porque en el juego de la seducción, no existen reglas...Libros que componen la trilogía:1. El  príncipe cuervo2. El príncipe leopardo  3. El príncipe serpiente* Opinión Después de estar estos meses leyendo en su mayoría juvenil y descansando un poco del género erótico, me apetecía leer algo adulto y romántico. Estaba en mi búsqueda cuando encontré una reseña de este libro y me llamó muchísimo la atención. Fue casi un flechazo a primera vista: el título, la portada…y finalmente la reseña positiva. Y no tardé en hacerme con él y devorarlo. Una vez leído debo decir que me ha gustado muchísimo, aunque no me ha dado la emoción que otros del mismo género me han dado. Pero eso sí, me ha sorprendido muy gratamente por las diferencias que tiene respecto a otros que he leído anteriormente, que al contrario, tienen tramas muy parecidas.Para empezar, el argumento en sencillo. La mayoría de los libros de romántica adulta no tienen tramas demasiado elaboradas y suelen ser bastante predecibles... y esta no es la excepción. Sin embargo, tiene un elemento diferenciador muy importante respecto a otros y que está muy bien llevado: los personajes principales son feos y no se atraen en lo absoluto. Lo más asombroso, es que podemos ver el progreso desde el que no se gustan hasta que la personalidad del otro empieza a enclipsar la fealdad... hasta llegar a convertir a la otra persona en alguien verdaderamente atractivo e incluso, en deseable. La autora lo hace de tal modo, que logra que podamos ver la fuerza de este sentimiento, cómo empieza y cómo afecta a los personajes. Me ha maravillado ver cómo los protagonistas son capaces de encontrar cosas entre ellos que otros no son capaces de ver y muchos menos de amar. Es un progreso lento, pero la autora ha sabido plasmarlo a la perfección y que ha hecho que, pese a que en mi opinión, le faltara algo de chispa a este romance, haya terminado de leerlo con una emoción cálida en el pecho. Esto era algo que yo no había leído hasta ahora y que me ha engatusado por completo. Y es por esto por lo que lo recomiendo.Es un romance mucho más lento de lo que nos solemos encontrar, y que le falta acción y emoción, pero tiene ese progreso de enamoramiento en el que una persona fea se vuelve hermosa a causa de este sentimiento. Es por ello por lo que me ha gustado y, para mí, es lo más destacable del libro. “-Sé que algunas personas dicen que tengo un genio algo... —Se interrumpió, al parecer buscando la palabra.—¿Salvaje? —dijo ella, para ayudarlo.Él la miró con los ojos entrecerrados.—¿Feroz?Él frunció el ceño y abrió la boca.—¿Bárbaro? —se le adelantó ella.—Sí, bueno —dijo él, antes que ella pudiera continuar con la lista—, limitémonos adecir que eso intimida a ciertas personas. —Titubeó—. No querría intimidarla austed, señora Wren.—No me intimida..” Junto a la historia, encontramos fragmentos de otro libro titulado el príncipe cuervo y que sirve de apertura en todos los capítulos. Conocemos ambas historias de forma paralela, y evolucionan casi a la vez.La narración me ha gustado mucho. No es una narración formal, sino que tiene cierta chispa divertida,y que muchas veces incluye los pensamientos de los propios personajes. Es amena y se lee rápido. Pese a todo, no es una historia que realmente enganche pero sí que tiene algo que te hace volver a ella. “—Me han dicho que las marcas de la viruela las tiene en la mitad superior de la cara.Anna reprimió una sonrisa.—Tiene marcas en la cara, pero no se le notan mucho en realidad. Además, tiene unos magníficos y abundantes cabellos negros, unos ojos bonitos y su voz es muy atractiva, hermosa incluso, sobre todo cuando habla en voz baja. Y es muy alto, con unos hombros muy anchos y musculosos...Se interrumpió bruscamente; madre Wren la estaba mirando de una manera rara.”Los personajes no tienen nada más relevante que el hecho de que sean feos y que aporten un giro nuevo a la trama. Las personalidades de ambos están bien construidas y no me han parecido tan estereotipados como otros, aunque tampoco llegan a tener demasiados matices. Lo único negativo en este aspecto es que eché de menos esa chispa entre los protagonistas que te hace engancharte, pero no por ello me ha gustado menos el progreso lento del romance. La ambientación no está demasiado trabajada. Creo que es el primer libro de romance histórico que no se habla demasiado del tema de las temporadas, vestimenta, carabinas, etc…En este sentido me ha parecido que estaba algo descuidada, pero no me ha afectado demasiado la lectura. De hecho, incluso me la ha aligerado. Estos temas en especial se me hacen algo pesados pero quería nombrarlo en la reseña por si alguien le da especial atención al tema.“Él lanzó un grito aterrador:—¡¡Perro!!Anna sonrió, por primera vez ese día. Era evidente que el conde no lograba encontrar al omnipresente can y se veía reducido a rugir el sustantivo común.Caminó hacia él.—No veo por qué respondería a ese nombre.Al oírla, lord Swartingham se giró a mirarla.—Creo que le di a usted el trabajo de ponerle un nombre al chucho, señora Wren.Anna agrandó los ojos.—Le he propuesto tres opciones diferentes, milord.—Ninguna de ellas adecuada, como bien sabe. —Sonrió malignamente—. Creoque le he dado bastante tiempo para encontrar un nombre. Tendrá que inventarse uno ahora mismo.A ella le divirtió su evidente intención de ponerla en un aprieto.—¿Rayita?—Muy infantil.—¿Tiberio?—Muy imperial.—¿Otelo?—Muy asesino. —Se cruzó de brazos—. Vamos, vamos, señora Wren. Una mujerde su ingenio sabe hacerlo mejor.”  El ritmo es lento en comparación con otros que he leído del género y va poco a poco. Esto me ha gustado por la parte en la que podemos ver el progreso del enamoramiento y que sea mucho más creíble. Sin embargo, no voy a negar en que pasaban páginas y páginas en la que esperaba con impaciencia que alguno se atreviera a dar un paso, o que simplemente, sucediera algo que me impactara un poco. Si el ritmo cobra algo más de velocidad y con ello la historia, es casi en los capítulos finales. Ahí sí que me emocioné más, porque los caracteres de ambos salieron a relucir con más fuerza, sobre todo el de él, y el romance cobró en esos momentos la chispa que le había faltado en el resto de la historia. Sobre el final, es bastante cerrado. Aunque en mi opinión, hay un asunto del que se habla poco y que me ha dejado intrigada por la resolución que le ha dado la autora sin apenas explicación.En general, es una historia que me ha gustado pero por razones distintas a otras del género. La recomiendo especialmente por la diferencia que tiene, pero siempre que se esperen esa falta de chispa y el progreso lento del romance.7.5/10  Autor Elizabeth Hoyt es Escritora americana dedicada a la novela romántica. También ha publicado varios libros bajo el seudónimo de Julia Harper. Nació en Nueva Orleans, ciudad en la que su familia materna ha vivido durante generaciones, pero se crió en los helados inviernos de St. Paul, Minnesota. Mientras crecía viajó a menudo a Gran Bretaña con su familia, donde pasó un verano en St. Andrews, Escocia, y un año en Oxford. Obtuvo un título universitario en antropología por la universidad de Wisconsin, Madison. ]]></content>
		</document>
		<document id="2734fb7eb5010a516b9c475e06902c97" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/05/examenes-tt.html">			<content><![CDATA[Holaa^^Vengo con una entrada rápida para avisar de que voy a desaparecer hasta finales de la semana que viene, debido a los exámenes de fin de curso. Ya se van a terminar las clases y tengo todos los exámenes juntos y no quiero arriesgarme a no dedicarle el tiempo necesario a las asignaturas por estar preocupada actualizando el blog.Yo solo espero no salir así...jajaajajBesitos :D!]]></content>
		</document>
		<document id="e3153ebe4e82912d7719203908c5ce6" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/05/novedades-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Antes de empezar debidamente con las novedades, quería compartir una noticia con ustedes. La Leyenda de Jay-Troy, una novela épica publicada por el grupo Ajec, está ahora disponible también en Ebook, para todos aquellos que no tuvieron la oportunidad de comprarla en papel debido a los problemas económicos de la editorial.En un lugar olvidado, unos viajeros descansan tras una larga jornada al calor de un fuego. La aparición de un enigmático anciano los sorprende en mitad de la noche. Cuando uno de los viajeros entona la balada del Inmortal, el anciano, enojado, le ordena callar. No desea escuchar la canción de Jay-Troi , el inmortal, el legendario guerrero al que hasta la misma muerte teme, pues él conoce la verdadera historia. Su cansada voz comienza a narrarla y los viajeros callan...Si quieres hacerte con él, lo puedes comprar en Amazon.Les dejo también el book-trailer:Para más información, pincha AQUÍ.Ahora sí, empiezo con las novedades:EDICIONES PÁMIES Nathaniel West ha pagado un alto precio por servir a su país en Afganistán. Regresa al rancho familiar, en las montañas de Colorado, para rehacer su vida y sanar sus heridas. Ha decidido que jamás volverá a enamorarse. Sin embargo, cuando conoce a Megan, una misteriosa mujer de ojos verdes, algo despierta en su interior; ella hace que le hierva la sangre, que se sienta un hombre de nuevo.Megan Hunter ha luchado mucho para dejar atrás la pesadilla que padeció durante su adolescencia y empezar de nuevo. Pero su pasado la acecha, y es atacada por el hombre que la había hecho pasar un infierno. Su salvador resulta ser un hombre lleno de cicatrices en el que no puede dejar de pensar. Junto a él se siente a salvo y, por primera vez en toda su vida, es presa de un intenso del deseo.Aunque enfrentarse a los recuerdos nunca es fácil, ambos tienen que aprender a confiar en los demás y superar el pasado que planea sobre sus vidas. Entregarse a otra persona es un reto, pero los dos tendrán que hacerlo para aceptar la pasión que late... bajo la piel.Para más información, pincha Aquí.EDICIONES B A Viola Carlyle no le importa transgredir las reglas que le impone la sociedad victoriana. Aunque se supone que las damas nunca deben besar a un hombre que no sea su prometido, ella ansía con desesperación besar al atractivo capitán Jin Seton.Él también está interesado, pero tiene un propósito oculto: saldar una antigua deuda. Y aunque ha jurado no permitir que Viola conquiste su corazón, esa dama que tiene muy poco de dama podría acabar siendo la mujer que por fin lo doblegue.Córdoba, año 950. Un asesinato brutal estremece el Califato mientras se llevan a cabo los preparativos de una guerra contra Bagdad. Durante la investigación, las sospechas recaen sobre el almirante de la flota, cuya reputación como hombre de honor se ve manchada.Los hombres a su mando deben esforzarse para aceptar la verdad acerca de su líder. Entretanto, el califa se dispone a celebrar con un espléndido banquete la inminente salida de la flota, con base en Almería. Pero durante los preparativos de la fiesta, llegará una noticia que afectará el destino de todos, mientras las acusaciones de contrabando, engaño y traición a gran escala ponen en entredicho el éxito de la flota que debe destruir Bagdad.La nave minera Cavadora se encuentra alejada de la Tierra, en las profundidades del Cinturón de Kuiper. Otras naves mineras, y las familias que viven en ellas, están tan cerca como lejos de ella.Los sistemas de la nave minera son viejos y empiezan a fallar, y la familia se está volviendo demasiado grande para el tamaño de la nave. Tantos son los problemas cotidianos, que cuando divisan un enorme objeto que se mueve a una fracción similar a la velocidad de la luz, no le dan ninguna importancia.Sin embargo, están del todo equivocados, ya que la presencia de este extraño ente será decisiva para el futuro de la humanidad durante los próximos millones de años. La Primera Guerra Fórmica está a punto de estallar.Para más información, pincha Aquí.Editorial Everest La colección Bolsillo Everest ofrece una atractiva serie de títulos de gran éxito. Con esta colección pretendemos acercarnos al lector con obras tan conocidas de la literatura universal como David Copperfield, Drácula, Jane Eyre… Es la oportunidad de tener grandes obras en pequeño tamaño. El conde Drácuila desaparece cuando el gallo anuncia con su grito la muerte de la noche. Drácula es el vampiro por antonomasia. No porque el cine haya divulgado su imagen hasta la saciedad, sino porque la novela que el irlandés Bram Stoker publicó en 1897 significa la culminación de este género. El género de terror. Ethan es un chico de 16 años que se reencuentra con su familia después de estar desaparecido durante varios años. Se supone que, cuando era pequeño, unos hombres lo raptaron y se lo entregaron a una mujer, Ellen, que lo cuidó hasta que, por falta de recursos, lo dejó en una casa de acogida. De esta, Ethan se escapó y vivió en la calle, hasta que encontró a su familia por internet y se puso en contacto con ellos.Para más información, pincha Aquí. Montena Desde que se descubrió la verdad sobre Play Serafin, las vidas de Aarón y Leo no han vuelto a ser las mismas. Leo, de regreso en España, se presenta a todos los castings que surgen, sin demasiado éxito, mientras que su hermano pequeño, ahora solo en Nueva York, intenta hacerse con las riendas de una vida que ni quiere ni considera que le pertenezca.La llegada a Develstar de una nueva artista, Zoe ?una virtuosa del violín le devolverá a Aarón la ilusión que creía perdida. Pero su aparición no es casual: Develstar quiere organizar un reality show como nunca antes se ha visto, en el que el público podrá conocer a fondo a sus estrellas. Y están dispuestos a hacer lo que sea para que Aarón participe en él...Para más información, pincha Aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="f64786835f522cf8f233d0013d4f3661" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/05/resena-crescendo-de-becca-fitzpatrick.html">			<content><![CDATA[Hola^^Ya he terminado mi semana terrorífica, y aunque todavía me quedan un par de exámenes que hacer, estoy más relajada y puedo permitirme actualizar el blog :)Aquí les dejo de nuevo la reseña de Crescendo, la cual tuve que borrar hace semanas por un problema que tuve con el blog. Lo siento por aquellas personas que ya la han leído, pero tenía que volver a subirla :PSinopsis   Título: CrescendoAutor: Becca FitzpatrickPrecio: 16.00 € A pesar de su fascinante relación con Patch y de haber sobrevivido a un intento de asesinato, la vida de Nora dista mucho de ser perfecta. Patch está empezando a alejarse y Nora no sabe si es por su bien o porque cada vez está más interesado en su archienemiga Marcie Millar.Además, una serie de imágenes sobre su padre la acosan de manera recurrente. A medida que Nora se sumerge en el misterio de su muerte, comienza a sospechar que su sangre nefilim puede estar relacionada con el asunto. Pero Patch no le da ninguna respuesta, por lo que ella decide investigar por su cuenta, arriesgándose hasta el límite. ¿Qué verdad se esconde detrás de la muerte de su padre? ¿Puede contar con Patch o éste le oculta secretos más oscuros de lo que ella imagina?Una novela de amor, intriga trepidante y ángeles diabólicamente seductores.Libros que componen la saga:1. Hush Hush2. Crescendo  3. Silencio4. Finale     Opinión Después de terminar de leer hush hush, no tardé mucho en empezar crescendo. Me resulta difícil decidir cual de ellos me ha gustado más, porque los dos lo han hecho, aunque por causas muy diferentes. Si del primero destaqué la participación de Pacth y el filing que existía entre los protagonistas, en este, pese a que el protagonista está algo más ausente, ha llegado a gustarme incluso un poquito más, pero por otras razones, ligadas especialmente a la trama y a la mejoría de los fallitos que detecté en su primera parte.Como siempre, aquellas personas que no hayan leído nada de la saga, no deben preocuparte, pues mi reseña no contiene ningún spoiler ni de este ni del anterior.Profundizando en la trama, Becca Fitzpatrick sigue usando el mismo patrón que en hush hush, resultando el tema un poco repetitivo en lo que respecta a sus siguientes continuaciones, que adelanto, siguen teniendo rasgos muy parecidos. Entre estas características nos encontramos con un pequeño misterio que, sin embargo, no resulta previsible y llega a sorprender al lector. O, por lo menos, en mi caso así ha sucedido de nuevo. Por otra parte, el argumento se concentra esta vez en el pasado de Nora, y en los baches que, de repente, se alzan en la relación que mantienen los protagonistas, llegando a tener un especial protagonismo en los primeros capítulos. En esta segunda parte, tendremos más acción y una protagonista algo más decicida.Pese a todo sigue siendo una saga que no recomiendo a todo el mundo. Digamos que pese a que a mi me gusta bastante, es imposible obviar los infantilismos que tiene, (sobre todo en esta segunda parte respecto a las reacciones que Nora tiene con Patch)  dedicados a empatizar con un público algo más joven.  “No es ningún secreto que Patch es sinónimo de problemas. Es el típico chico malo que  necesita que lo salven, pero la cuestión es que la mayoría de los chicos malos no quieren que los salen. Les gusta ser malos. Les gusta el poder que obtienen infligiendo temor y pánico en los corazones de todas las madres.” Como sucedió en su primera parte, la trama no tarda en empezar a desarrollarse. Prácticamente, desde el primer capítulo, empiezan a suceder cosas y la autora ha prescindido de hacer un breve resumen de lo que ha pasado en Hush Hush como algunos autores hacen, sino que ha utilizado dicha información esparciéndola por el resto de la historia de modo que no se haga nada pesado releer de nuevo lo que ya sabemos.Es un libro que engancha, pero que se hace un poco repetitivo en ocaciones, en lo que respecta no sólo a algunos puntos del argumento, sino al punto de vista de la protagonista, que parece recrearse en las mismas sensaciones que tenía en hush hush.“Se me heló la nuca. El frío me recorrió la columna y me paralizó momentáneamente. Me quedé al final del callejón, con los ojos fijos en el patio trasero. Los arbustos se mecían dóciles con la brisa. La puerta abierta chirriaba sobre sus goznes. Retrocedí muy despacio. No por el silencio. No porque creyera que no estaba sola. Había tenido aquella sensación antes, y siempre me había indicado peligro." Los personajes son los mismos que participan en la primera parte. Siguen siendo estereotipados, y cumplen la misma función en toda la historia y pocos son los cambios que llegan a producirse respecto a ellos. El único cambio perceptible, es que los secundarios cobran algo más de protagonismo en la trama, y hay alguno que otro nuevo.La ambientación sige siendo otro de los puntos fuertes del libro, pero enfocándose en el transfondo de la narración, no en los detalles de la narración, igual que sucedió en hush hush.Sin embargo, es cierto que hay una cierta mejoría en ella. La autora se detiene a describir algo más y ya no va directamente a los diálogos. Y no tan sólo en eso, sino que es algo que podemos observar en los propios pensamientos de la protagonista. Me he encontrado páginas enteras sin ningún diálogo, y lo contrario a lo que pueden pensar muchos, a mi este detalle me ha gustado porque fue algo que eché bastante en falta en hush hush. Pese a ello, no es una narración que se haga pesada. El vocabulario es sencillo y ligero, así que se lee rápido.“Estaba consumida por la conmoción y sentía un odio nauseabundo. Ya estaba todo bien claro: sus palabras suaves, sus ojos negros brillantes, su experiencia mintiendo, seduciendo a las mujeres. Me había enamorado de un demonio.”  En esta segunda parte, el ritmo se estabiliza y no es tan rápido. Es otra de las mejorías que he podido apreciar. Sigue siendo una trama en la que ocurre de todo y que no se detiene en hechos cotidianos, pero está mejor llevada y tiene más credibilidad porque el ritmo es adecuado. Las cosas no suceden precipitadamente, que era lo que menos me había gustado de hush hush.En relación con el final, deciros que me ha sorprendido que terminara de manera tan abierta. Es un final que dan muchas ganas de conseguir la tercera parte, porque se termina en un punto interesante y decisivo.En general, crescendo es una historia que me ha gustado mucho y que es bastante entretenida y fácil de leer, pero que advierto en relación a la saga entera (que ya está leída y solo queda reseñar), que no es recomendable para todo el mundo sino que la disfrutará más un público juvenil que uno adulto y que esto dependerá también de la experiencia lectora que tenga cada uno de ellos y de su exigencia.8.2/10  Autor Becca Fitzpatrick (nacida el 3 de febrero de 1979) es una escritora estadounidense, conocida por haber escrito uno de los best sellers del New York Times: Hush, Hush. En febrero de 2003, su marido Justin, un nativo de Filadelfia, la inscribió en una clase de escritura para su vigésimo cuarto cumpleaños. Fitzpatrick ha declarado: "Ese día me fui de la niña que escribió las historias diarias en la intimidad de su diario, a la niña que escribió las historias y los compartió con la gente fuera de los mundos en su cabeza. Fue también en esa categoría que empecé a escribir Hush, Hush.Poco después de terminar la saga Hush Hush la autora anunció que una nueva historia estaba escribiendo. Éste tiene como titulo Black Ice.]]></content>
		</document>
		<document id="bfb88b3371b5b86117dbeff0a886406" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/05/resena-la-trampa-de-los-18-de-erin.html">			<content><![CDATA[Sinopsis   Título:  La trampa de los 18Autor: Erin BowmanPrecio: 16.95 € Al cumplir los dieciocho, los chicos del pueblo de Barro Negro desaparecen.Para siempre. Y sin ninguna explicación...Lo llaman «el Rapto»: la medianoche antes de su decimoctavo cumpleaños, la tierra tiembla, sopla un viento helado, del cielo desciende una luz cegadora... y todos se desvancen por siempre jamás.Todavía faltan unos meses para que a Gray Weathersby le llegue su turno, pero cuando su hermano Blaine es víctima del Rapto, todas las verdades de su pequeño mundo se tambalean...Libros que componen la trilogía:1. La trampa de los 182. Frozen (inglés)  3. Sin título* Opinión Tenía pendiente este libro desde hace semanas, pero debido a los estudios no podía leérmelo de un tirón, así que me pasaba leyéndolo poco a poco cuando podía. Ahora, aprovechando el tiempo libre antes de que vuelvan a empezar los exámenes, logré terminarlo. El libro me ha gustado, aunque al principio no terminaba de engancharme del todo y había algunas cosas que no terminaban de convencerme. Sin embargo, ahora que lo he terminado, el balance de lo positivo es mayor que de lo negativo.Para empezar, la trampa de los 18 tiene una trama sencilla y, aunque al principio presume de un gran misterio, lo cierto es que para mi gusto se desvela todo enseguida. Además, mientras leía descubría en los personajes y en la trama ciertos rasgos infantiles que no me esperaba y eso logró que no terminara de engancharme hasta avanzado los capítulos. A medida que leía y me adentraba más en la historia, los personajes se volvieron más maduros, así como sus diálogos, y del mismo modo la trama cogió fuerza fuera del misterio que se nos presentaba al principio, y empezó a apoyarse en otro de sus puntos más fuertes: en la acción.De esta manera el libro logró engancharme, pese a la decepción que tuve al principio, cuando empecé a leer. La historia va mejorando por capítulos, tanto en argumento como en personajes, así que si deciden leerlo y la historia no les entusiasma, les recomiendo que continuen.No es una gran historia pero tiene ciertos toques originales que despiertan la curiosidad. “Me levanto de golpe. El cuervo, sobresaltado, alza el vuelo rápidamente hacia la luz del amanecer. Le lanzo una flecha y fallo, podría decirse que deliberadamente. En realidad soy tan carroñero como el cuervo, hurgo en busca de lo que sea, atesoro cualquier trocito de carne que alimente a los nuestros. Si en vez de cabello negro tuviera plumas, podría llegar a eclipsar la reluciente oscuridad del pájaro.”La narración es fluida, visual pero sin necesidad de grandes descripciones.  Toda la historia está contada en primera persona, y he notado cierto fallito aquí: en este tipo de narración el protagonista solo puede conocer por él mismo o informarse por otros, puesto que no es un narrador omniciente que conozca todos los detalles. Sin embargo, en la trampa de los 18, me he encontrado con que el protagonista pone nombres a personajes que no debería conocer. No es un gran fallo, ni nada que entorpezca la lectura, al contrario, pero me ha llamado la atención encontrármelo.Por otro lado, no es una historia que enganche desde el principiodebido a lo que comente con anterioridad pero sí que lo hace según se lee.“Todo el mundo tiene un pasado, en algunos casos es un pasado oscuro o sombrío, pero puede que lo que se decida hacer en el presente sea lo que más importe. .”Los personajes, como dije anteriormente, me resultaron infantiles al comienzo. Mucha de sus reacciones y diálogos no correspondían a la edad que se les otorgaba y eso no me gustó. Sin embargo, es un problema que logra resolverse a medida que avanza la historia, y he llegado a empatizar con el protagonista, que en este caso es un chico. Los secundarios participan de forma activa y logran ser tan importantes como los principales para el desarrollo de la trama.La ambientación es un elemento que me ha gustado. Podemos imaginar las escenas pero la autora no las describe con gran detalle, sino lo justo para que podamos hacernos una imagen mental del lugar.“[…] pero llega un momento en que, si tu vida está en juego y ves que la ruta de huida se cierra ante tus ojos, no piensas ni en la ética, ni en el bien o en el mal. Piensas en la vida y en la muerte, en la supervivencia. […] Créeme cuando te digo que elegirás vivir antes que perdonarle la vida a otro. ”  Al principio, el ritmo era demasiado rápido. Tanto era así que muchas cosas que sucedieron no me parecieron creíbles. Sin embargo, llega a estabilizarse y logra llevar un ritmo equilibrado en su mayoría.El final es abierto, aunque no es impactante y podemos esperar pacientemente su segunda parte, que según tengo entendido, saldrá en el 2014.En general, la trampa de los 18 es un libro que me ha gustado, pese a los fallitos que encontré al principio. El ritmo era uno de ellos, pero tampoco me gustó que los personajes fueran algo infantiles y que incluso la trama, cuyo punto fuerte parecía el misterio, decayera enseguida ante la desvelación del mismo. Aún así, la mejoría que obtiene a medida que se avanza los capítulos es apreciable y yo he terminado la historia bastante contenta.7/10  Autor  Erin Bowman es una ex-diseñadora de páginas web, una gran senderista y una fan de todo lo relacionado con Harry Potter. Desde hace un tiempo, puede dedicarse a la escritura; La trampa de los dieciocho es su primera novela.]]></content>
		</document>
		<document id="e7ce88dc6436074f84ee2d512ea9f60b" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/05/resena-los-indeseables-de-maureen.html">			<content><![CDATA[Sinopsis   Título: Los indeseablesAutor: Maureen Mcgowan Precio: 17.50 € La Tierra está cubierta por un polvo de asteroide cuyas propiedades contaminantes han alterado el ADN de algunos humanos, dotándolos de habilidades sobrenaturales. Glory, huérfana de 16 años, debe ocultar y proteger a su hermano pequeño Drake. Ambos son mutantes y, por lo tanto, se les considera muy peligrosos: están a sólo un paso de convertirse en trituradores, salvajes y sádicos asesinos. Si alguien los denuncia, su destino es el destierro y la muerte a manos de los trituradores.Todo va bien hasta que las fuerzas de seguridad de Haven descubren a Drake. Glory y su hermano se ven obligados a escapar de la cúpula hacia un terreno desconocido y peligroso donde no hay protección contra la contaminación del exterior.?La búsqueda por parte de Glory de un lugar seguro en este mundo post-apocalíptico constituye el primer volumen de las fascinantes Crónicas de Haven.Libros que componen la saga:1. Los indeseables2. Compliance (Inglés)Opinión De todas las novedades que estrenaba esta nueva editorial, la más que me llamaba la atención era susurros y a esta otra le tenía cierta curiosidad. Sin embargo, me he llevado una muy grata sorpresa con este libro: No tenía ni idea de que me fuera a gustar tanto y de hecho, no he leído un libro que me enganchara de esta manera desde hace un tiempo, así que los indeseables se va directamente a la pestañita de recomendaciones. Respecto al argumento, la trama es sencilla, sin grandes complejidadespero bien construida: Maureen Mcgowan nos presenta una distopía post-apocalíptica en la que la tensión palpita por sus páginas prácticamente desde el principio y donde el peligro es una sombra constante. Cuando comencé a leerlo las cosas se me hacían un poco predecibles y, sin embargo, me he llevado un par de sorpresas mientras la historia avanzaba. Entre eso y que el libro está repleto de acción, es casi imposible desprenderse de él, y yo apenas me lo leí en un día. No es una historia que rebose originalidad, pero sí que tiene el poder de mantenerte pegado a sus páginas y tiene sus toques particulares que la hacen diferente. En mi opinión, es uno de los mejores libros que he leído en lo que va de año, no porque sea una gran historia, que no lo es, sino por la manera en la que me ha mantenido enganchada de principio a fin, porque la historia tiene un ritmo adecuado, porque los personajes me han enamorado y me ha sorprendido incluso el romance. He terminado este libro deseando tener la segunda partes en mis manos, sin tener un final exactamente impactante. Así que por todo ello, es una historia que recomiendo. “Me aterraba pensar que hay algo dentro de mí que permanece dormido, esperando a despertarse. ”Es un libro que no da pie a introducciones sino que empieza de manera fuerte y permanece de esta forma hasta que termina. La información la va esparciendo poco a poco y de manera natural, sin necesidad de hacer resúmenes o introducciones. Es una de las cosas que más me han gustado: el hecho de empezar con acción desde el primer momento. Como dije anteriormente, es un libro que engancha, muy fácil de leer y perderse en él durante horas. La narración es sencilla, contada en primera persona.“-¡Levántate!-brama uno de los trituradores, y el sonido me rechina en los oídos.-Quiero ver tu cara mientras sigues vivo y te arrancamos la piel. " Los personajes me han encantado, sobre todos los que participan en el romance. Hago especial hincapié en Burn, del que me enamoré desde su primera aparición. No hablaré detenidamente de él, porque quiero que se sorprendan al conocerlo, del mismo modo que hice yo, pero decirles que es un personaje de lo más peculiar.Por otra parte, tenemos a un protagonista con la que es muy fácil empatizar y secundarios que participan activamente en la vida de los principales.Eso sí, lo que más destacable de ellos es que parecen más mayores de lo que son. A mí esto me ha gustado, porque si tuvieran rasgos más infantiles la historia no me habría llegado igual.La ambientación esta cuidada, pero sin excesivos detalles. Podemos imaginar el mundo que nos plantea a la perfección, pero en su narración no se detiene demasiado a plasmar profundamente esto, sino que se concentra más en la vida y circunstancias de los personajes.“Uno de los trituradores se gira para ver qué es lo que su presa está mirando. Al darse cuenta, el triturador sonríe y muestra unos dientes marrones, unos labios agrietados, casi negros. Avanza hacía mí a paso lento, con tranquilidad, como si no tuviera prisa o no dudara de que me tiene atrapada y me devorará para cenar. Es difícil decir dónde acaba la piel y dónde empieza la ropa, todo está salpicado de sangre. Pero debe de llevar algún tipo de vestimenta, porque unos fragmentos de metal sobresalen de sus hombros y brazos como púas. No pueden ser parte de él. No pueden.Pero lo son.” El ritmo es el adecuado y nunca se altera en todo el transcurso de la trama. No se detiene en hechos demasiado cotidianos más de lo necesario y la acción predomina por encima de lo demás. Para las románticas, el romance es un tira y afloja del que me he enamorado completamente. La relación de amor-odio que me he encontrado en los indeseables me ha encantado y me ha mantenido pegada a sus páginas, del mismo modo que la trama inicial y las sorpresas que conlleva, me han dejado con la boca abierta.Respecto al final, decirles que la autora lo suaviza para que no impacte y podamos esperar la segunda parte sin comernos las uñas, pero sí que es un final abierto.En general, es una historia que me ha encantado, y que recomiendo. La acción, el romance y la trama y el modo en el que la autora lo plantea, engancha muchísimo. Así que por todo ello, denle una oportunidad.9/10  Autor Maureen McGowan vive en Toronto, Canadá. Antes de dedicarse en exclusiva a la escritura, trabajaba en el sector de las finanzas.Ella decidió dejar atrás su carrera en el mundo empresarial para dedicarse por completo a la literatura para jóvenes adultos.]]></content>
		</document>
		<document id="e17cfb210f8a21f7bbe54cb2e8fae52" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/05/resena-nunca-volveras-de-hans-koppel.html">			<content><![CDATA[Sinopsis   Título: Nunca volverásAutor: Hans Koppel Precio: 18.90 € Mike Zetterberg, su esposa Ylva y su hija Sanna viven en Helsingborg, en el sur de Suecia. Cuando una tarde, tras el trabajo, Ylva no regresa a casa, su marido deduce que está con sus compañeros tomando una copa. Pero a medida que pasan las horas su preocupación va en aumento. Ylva se ha esfumado sin dejar rastro. Pasados unos días, la policía investiga el entorno de la desaparecida y sigue de cerca los movimientos de Mike, que pasa a ser el principal sospechoso. Para él, la vida se convierte en un infierno: no sólo tiene que demostrar su inocencia, sino también coger fuerzas para sacar adelante a su hija a pesar de su desasosiego y su desconcierto. Lo paradójico es que Ylva está secuestrada a pocos metros de allí, en la casa de sus vecinos; esa pareja mayor que se mudó hace unos meses al barrio y que parece tan normal…Libros que componen la trilogía:1. Nunca volverás2. Sin título3. Sin títuloOpinión Este fue uno de los libros que elegí en mi incursión hacia lecturas más adultas, fuera de la romántica-erótica. Este tipo de género siempre me había llamado la atención pero es la primera vez que me pongo a leerlo. Mi primera experiencia ha sido un poco decepcionante, probablemente porque tenía las expectativas muy altas. Sin embargo, antes de empezar debidamente con la reseña, quería aclarar que, como mi primer libro del tema (quizás el segundo, ahora mismo creo que he leído uno anteriormente pero hace bastante tiempo), me es imposible hacer comparaciones con otros y del mismo modo, mi valoración del mismo no será igual que la de alguien que ha leído muchos.En primer lugar, nunca volverás tiene una trama sencilla pero cuyo comienzo puede llegar a ser un poco confuso, por la forma en que el autor se enfoca en distintos escenarios y personajes diferentes. Sin embargo, es algo que sólo pasa al principio y pronto todo empieza a tener relación. Es un libro con un inicio interesante, sin embargo, me esperaba que su argumento tuviera mucho más misterio y que me impactara más. Me imaginaba un sinfín de cosas y me he encontrado un libro cuyo misterio es nulo, y que se centra en los estados por lo que pasa una víctima de secuestro y cómo reaccionan sus familiares ante ello. Con esa portada, book-trailer y sinopsis, yo me esperaba algo muchísimo más misterioso, más acción, más pistas. Si, el libro ha logrado captar mi atención porque me ha parecido interesante leer los estados en los que se suma una víctima de secuestro, pero no me ha emocionado ni me ha enganchado. En este sentido, ha sido una lectura decepcionante.  Por otra parte, he advertido cierto toque cómico con respecto a situaciones, diálogos y personajes que, si bien han hecho que mi lectura sea más amena, no era lo que esperaba encontrarme en un libro así. “Tras años de entrevistar a víctimas y a perpetradores, los cuales también son víctimas, cosa que a menudo pasamos por alto, sé que la mayoría de los presentes en esta sala, incluido yo mismo, podemos transformarnos sin mayor dificultad tanto en lo uno como en lo otro. Astrid y Adolf, blanco y negro, bueno y malo. La ingenua representación del bien y del mal es atractiva y nos seduce. Queremos pertenecer a los buenos, queremos hacer el bien. […]Todos tenemos a Adolf y a Astrid dentro. Negarlo es ser un necio.”Es una historia que se lee rápido pero que no engancha. A mí me mantuvo en un estado de interés constante, pero era una curiosidad floja, no el tipo de emoción que suelo tener al leer otros tipos de libros, en su mayoría juveniles. En este caso, no ha sido por culpa del género sino debido a mis expectativas. Quizás si no hubiera esperado demasiado, me habría gustado más pero en mi opinión, el libro parece prometer más de lo que es.La narración es sencilla, aunque me esperaba que fuera mucho más descriptiva. En el libro se habla de situaciones de aspecto cruel, pero dónde me esperaba que el autor fuera más descriptivo, solo daba ligeras pinceladas. En parte me gustó, ya que era mi primera lectura sobre el tema, pero a su vez pensé que para ser un libro adulto, las escenas las dejaba demasiado a la imaginación o las describía muy rápido y de forma general.“1. Traslado, aislamiento social 2. Breaking in violence 3. Inanición 4. Agresión/amenaza de agresión 5. Degradación 6. Culpa 7. Amabilidad, recompensas 8. Bloqueo del yo 9. Pérdida de la perspectiva de futuro" En relación con los personajes, me he encontrado con muchos que no están tipificados, y que son algo más realistas que lo que encontramos en juvenil. Sin embargo, a su vez me ha parecido extraña la manera que tienen de comportarse ante una situación de este tipo, sobre todo en lo que respecta a los personajes de autoridad. No sé si es algo común en este tipo de novelas, pues como dije anteriormente, no tengo mucha experiencia con este tipo de libros, pero estoy dispuesta a averiguarlo.  La ambientación me ha parecido algo descuidada. El autor no es demasiado descriptivo, sino lo justo. De hecho, he terminado esta novela sin saber el aspecto físico de la mayoría de los personajes, que es otra cosa que me ha llamado la atención.“Es una pregunta que solemos hacernos muy a menudo. ¿Cómo es posible? ¿Por qué no se resisten? ¿Por qué no huyen?” El ritmo me ha parecido adecuado y permanece estable en el resto de la novela. Con todo ello es un libro que tiene ciertos puntos interesantes, pero que prácticamente no contiene dosis de emoción ni tensión alguna. En relación al final, es cerrado y me he llevado un sorpresa al enterarme de que es una trilogía, sobre todo porque había empezado a leerlo pensando que era un libro autoconclusivo. Si tienen curiosidad, pueden leer el primer capítulo en la página de la editorial, si quieres hacerlo, pincha Aquí. En general, ha sido una historia que me ha gustado aunque poco, con algunos aspectos dignos de ser leídos pero con otros que no lo son tanto. No es un libro que recomiende si buscan emoción o suspense. Eso sí, no puedo negar la curiosidad que me da el hecho de que tenga una segunda y tercera parte. ¿Podría ser que no todo sea tan sencillo? Ojalá sea así.7/10  Autor Hans Koppel (Helsingborg, Suecia, 1964) es el seudónimo del autor de literatura infantil Petter Lidbeck.Desde su debut con este seudónimo en 2008, los medios de comunicación y expertos en literatura trataron de adivinar quién estaba trás el nombre. Nunca volverás (Kommer aldrig mer igen, 2010), la primera parte de una trilogía, fue su primera obra publicada en español.]]></content>
		</document>
		<document id="cf9e92027d159d83bcc45fc1ff1dd288" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/06/descubrimientos-1.html">			<content><![CDATA[Hola^^¿Qué tal están? Espero que muy bien :)Me imagino que se preguntarán que he estado haciendo toda la semana que no he actualizado el blog xD en realidad, no es por falta de material pues tengo una reseña escrita desde hace tiempo y otras por escribir todavía, pero no quería llenar el blog de reseñas solamente, que es lo que estado haciendo últimamente. Lo que realmente he estadohaciendo es leer en inglés. ¿Se acuerdan de aquel libro que dije que iba a leer? Babe in boyland. Pues lo he dejado xDD Seh, un vocabulario sencillo y un libro cómico pero me he cansado de él. Quizás es por la superficiales que son los personajes, pero la historia en si misma no ha logrado mantener mi interés xD Así que me dije a mi misma que eligiera otro. Y eso es lo que he estado haciendo desde que no actualizo, leyendo esto:Sep, me he vuelto loca xDD No niego que tiene un vocabulario fácil, pero está acabando conmigo. De hecho, he terminado apuntando todo el vocabulario nuevo en una libreta y antes de ir a dormir me lo repaso, a ver si se me queda de una vez, porque es pasar la página y olvidarme. Algunas palabras se me quedan con más facilidad pero otras... sobre todo las que se parecen T_____TPero pienso terminarlo ¬¬ (porque hay páginas que ya puedo leer de un tirón y me animo). Eso sí, no estoy disfrutándolo nada jajaja.Para actualizar el blog con otra cosa, he abierto esta nueva sección que nada tiene de original. A veces me pongo a bucear en las páginas de las editoriales en busca de algún libro que me llame la atención, así que esta sección será para eso^^!Estos dos libros me llaman muchísimo la atención *.*!El último pasajero de Manel LoureiroAgosto de 1939. Un enorme trasatlántico llamado Valkirie aparece a la deriva en el océano Atlántico. Un viejo buque de transporte lo encuentra por azar y lo remolca a puerto, tras descubrir que en él tan sólo queda un bebé de pocos meses… y algo más que nadie es capaz de identificar.Setenta años después, un esquivo hombre de negocios decide reflotarlo y repetir, paso por paso, el último viaje del Valkirie. A bordo, atrapada en una realidad angustiosa y contrarreloj, la periodista Kate Kilroy descubrirá que sólo su inteligencia y su capacidad de amar podrán evitar que la nave se cobre de nuevo su siniestro precio en este viaje.Inquietante. Enigmática. Adictiva. Bienvenidos al Valkirie. No te podrás bajar… aunque quieras.Ojos de hielo de Carolina SoléLa Cerdanya, mes de noviembre. Llueve de madrugada y una niebla densa cubre el fondo del valle. El cuerpo de Jaime Bernat, el terrateniente más poderoso de la comarca, yace inerte sobre la tierra gélida de una era. Entre los vecinos, todas las sospechas apuntan a Dana Prats, cuya familia mantiene un litigio generacional con la familia Bernat por un asunto tierras. Acechada, Dana pide ayuda a su amiga de infancia, la abogada Kate Salas, quien regresará a su pueblo natal dispuesta a demostrar la inocencia de su amiga.Ojos de hielo es una historia de familias que nos invita a reflexionar sobre la ambición y sus límites, sobre el modo en que la niñez condiciona la vida adulta, sobre las ofensas que el tiempo y la memoria convierten en agravios imperdonables… Y sobre la inexcusable necesidad de perdonar.¿Alguno les llama la atención?]]></content>
		</document>
		<document id="53d32ede4e24d48149cbbf4123f4a8c3" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/06/nuevo-diseno_19.html">			<content><![CDATA[HolaaVengo con una entrada rápida para avisar de que el blog por fin tiene nuevo diseño. ¿Les gusta?Todavía queda por hacer muchas cosas ;)Besitos :D!]]></content>
		</document>
		<document id="1d894b70471262dc36e492a703ac056a" url="http://lagrimas-detinta.blogspot.com/2013/06/resena-angel-mecanico-de-cassandra-clare.html">			<content><![CDATA[Sinopsis   Título: Ángel mecánico (Cazadores de sombras, los orígenes)Autor: Cassandra ClarePrecio: 17.95 € Tessa Gray se dirige a Londres dispuesta a encontrar a su hermano, pero pronto es raptada por las Hermanas Oscuras y rescatada por los Cazadores de Sombras. Tessa se sentirá atraída por Jem y Will, y deberá elegir quién de ellos ganará su corazón mientras los tres siguen en busca de su hermano y descubren que alguien trama acabar con ellos.Libros que componen la saga:1. Ángel mecánico2. Príncipe mecánico3.Príncesa mecánicaOpinión Hacía bastante tiempo que había leído este libro y de hecho, ya tenía la reseña subida al blog. Sin embargo, fue una de las primeras reseñas que hice y como necesitaba releer el libro para seguir leyendo la trilogía (intenté leer el segundo y no me enteraba de nada) pues he decidido aprovechar la ocasión para renovar también esa reseña antigua que tenía del libro.De Cassandra Clare he comprado todos sus libros porque es una autora que me encanta, aunque lamentablemente no he reseñado casi ninguno. Le tengo un cariño especial a los primeros libros que escribió, que son los de cazadores de sombras contemporáneos pero esta precuela me está dejando muy buen sabor de boca y he leído reseñas en las que coinciden que mejoran por libro.Empezando por la trama, cazadores de sombras no tiene un argumento en si mismo especial u original. Me parece que muchos de los elementos que Cassandra Clare añade a sus libros se han visto bastante en otro tipo de lecturas, aunque en mi caso las he leído más en literatura adulta que en juvenil. Pese a ello, sus historias tienen un toque especial. Admito que la precuela no me enganchó tan rápidamente como la contemporánea pero con el paso de los capítulos también me ganó y actualmente ocupa junto a la otra saga de la misma temática, un lugar especial en mi estantería. Recuerdo que cuando lo compré pensaba que sería más de lo mismo y que sus personajes se parecerían a los otros y que no tendría nada diferente. Sin embargo, me equivoqué.Me alegra decir que ángel mecánico me ha encantado y que, aunque comparte ciertos rasgos parecidos con la otra, tiene su toque particular.“Cuidado, nefilim. Al igual que matáis, seréis muertos. Vuestro ángel no puede protegeros de lo que ni Dios ni el Diablo han creado.”Es un libro que se lee rápido pese a esa falta de enganche inicial y que no llega a resultar pesado.Por otra parte, la narración me ha encantado. Cassandra Clare se vale de muchas comparaciones que hacen las imágenes muy visuales y tiene un toque dulce que no le resta seriedad a la historia. Todo está contado en tercera persona y a cada comienzo de capítulo nos encontramos un párrafo o frase de otro libro. Esto es algo destacable también, porque a diferencia de la saga contemporánea, en esta se alude a la literatura en bastantes ocaciones.“Creo en el bien y en el mal-replicó Jem- Y creo que el alma es eterna. Pero no creo en las llamas del infierno, los tridentes y el tormento eterno. No creo que se pueda conseguir que la gente sea buena a base de amenazas." Los personajes me han gustado mucho. En un principio se me parecían un poco a los de la otra saga pero a medida que avanzan los capítulos se fueron reflejando la personalidad de cada uno con más fuerza. Me ha sorprendido que pese a la gran cantidad de personajes que entran en acción en la trama, cada uno de ellos esté bien perfilado y que no lleguen a confundirse unos con otros.La ambientación no está demasiado lograda. Si lo está lo suficiente como para no echar nada de menos y meternos en la historia sin problemas pero objetivamente hablando, es cierto que la época en la que está ambientada se refleja bastante poco, salvo en algunas formas de pensar en los protagonistas y algún que otro detalle más.“Siempre hay que tener cuidado con los libros-replicó Tessa-, y con lo que contienen, porque las palabras tienen el poder de cambiarnos.” El ritmo es normal y prácticamente siempre está ocurriendo algo.Pocas son las páginas dónde los protagonistas de esta historia están haciendo algo vano que no lleve a nada. No me ha parecido que sobren páginas en este libro ni tampoco que falte.La historia de amor que aparece me ha gustado mucho, sobre todo porque no estoy del todo seguro del rumbo que va a llevar. Es una relación que empieza de manera lenta y que llega a emocionar en algunos momentos.El final es abierto y dan ganas de leer el segundo rápido aunque tengo entendido que el final del segundo libro es incluso peor. En general, ángel mecánico me ha gustado bastante pese a que no le tengo ese cariño como a la otra. Me ha parecido un comienzo de trilogía interesante y con algunas sorpresas inesperadas. Por todo ello, la recomiendo.9/10  Autor Cassandra Clarees el pseudónimo de la autora de la popular trilogía de literatura juvenil Cazadores de sombras. Clare nació en Teherán, Irán, aunque sus padres son estadounidenses. Ha vivido en Francia, Inglaterra y Suiza durante su infancia, trasladándose posteriormente a Los Angeles y Nueva York, donde ha desempeñado diversos trabajos en revistas y tabloides. Clare empezó a escribir Ciudad de hueso (City of Bones), la primera de las novelas de Cazadores de sombras, en 2004, inspirada en Manhattan.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>