<author id="06d2a15316ce9b1abebb0dfca1691b64" url="thehomemaid.blogspot.com.es" feed="http://thehomemaid.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f2f68a1c541a971e31fa3f9f3f175a7d" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/beneficios-para-familias-numerosas-por.html">			<content><![CDATA[Acuerdos y bonificaciones otorgados por empresas privadasMRW: Las familias numerosas(más de dos hijos) tenemos un envío gratis al mes de paquetes de hasta 25kg. Presentando el carnet de familia numerosa. Envío de un bulto de hasta 25 Kg. a través de los servicios Urgente 10 y de Hoy para Hoy, 10 Kg. para Baleares, Canarias, Ceuta y Melilla. Los impuestos, arbitrios y prestaciones complementarias no son gratuitos. Teléfono 902 300 400En Madrid Snowzone (la pista de nieve del centro comercial Xanadu) que esta abierta todo el año (no cierra ni en navidades ni en reyes. ningun dia del año) las familias numerosas tienen un 20% de descuento en el acceso a pista para esquiar.Warner Lusomundo Cines(Estas condiciones excluyen la aplicación de otras ofertas o promociones que en su caso pudieran concurrir sobre una misma proyección):Las familias numerosas que acudan a los cines de esta empresa, se beneficiaran de entradas de cine gratuitas a partir del cuarto miembro de una misma familia numerosa, siempre y cuando todos los asistentes al cine pertenezcan a una misma familia. (Ejemplo: una familia numerosa asociada, de la que pretenden acudir al cine seis de sus componentes, tiene derecho, según el acuerdo de colaboración, a dos entradas gratuitas.)Al objeto de acreditar y poder acceder a esta importante bonificación, el asociado deberá presentar en el momento de adquirir las entradas al cine, el certificado expedido por la Asociación a la que pertenezca, que le acredita como familia asociada, junto con el libro de familia numerosa en vigor. Palomitas Gratis: A cada familia numerosa que acuda al cine, y se haya acogido a la acción anteriormente descrita, se le obsequiara con un cubo grande de palomitas, independientemente del número de miembros que asistan al cine.Premieres de Películas: Asimismo se organizaran premieres de películas para los colectivos de familias numerosas, con unas condiciones especiales, siempre que haya un acuerdo previo con el distribuidor.Imaginarium: Pide información en la tienda Imaginaruim más cercana ya que esta cadena ofrece descuentos sin tener ningún acuerdo suscrito con ninguna asociación.Europcar: Europcar tiene una oferta del 5% para las familias numerosas que decidan alquilar un coche de la compañia de más de 5 plazas. Es poco, pero siempre viene bien.Asturtiendas: Pida información en la tienda asociada a AsturTiendas más cercanaDescuentos oficiales de empresas privadas recogidos en las asociaciones de familias numerosas. Hay que acogerse al plan+familia.En los siguientes links de la web www.familiasnumerosas.org encontraréis descuentos en las siguientes categorías. Aquí solo os dejamos qué descuentos tenéis para un vistazo rápido, para más información pinchad los links de las categorías para obtener más información:Alimentación:BoccataCappraboAlojamiento:Apartamentos El Calón en Almería.El Grial alojamiento rural en Madrid.Balneario de Archena en Murcia.Campus Cerdanya en CataluñaContinental Hotels Hispania en varias provinciasGHT Hotels en Tarragona y GeronaHoteles Costa Blanca en Benidorm (Alicante).Grup Reina Cristina en GranadaHigh Tech Hoteles en Madrid, Barcelona, Bilbao, Málaga, Valencia, Salamanca y Sevilla.Hotel Manolo en MurciaPlaya Senador en Almería, Granada, Málaga, Cádiz, Madrid y BarcelonaHoteles Riversun Touristic en CanariasHotel Zarauz en GuipúzcoaHoteles Husa en España y extranjeroHoteles Iberostarinterhome. Alquiler de apartamentos en 19 paises.L`Antic Espai en BarcelonaMedinalogoMorillo de Tou en el Pirineo Oscense.Posadas del Valdelarco en Huelva.PinaPark aventura y animación.Aventuras Duratón en Navares de las Cuevas (Segovia).Turismo Rural ínsula de Haro en Fuentelespino de Haro (Cuenca)..Berga Resort en el Berga (Barcelona), pre Pirineo catalán.AutomóvilesfiatHyundaiMercedesLand RoberRenaultBancaBBVAEducaciónUniversidad CEU (Madrid, Barcelona y Valencia)Educa System(clases particulares, estudio en el extranjero)Instituto de la Universidad Internacional de CataluñaUniversidad Francisco de VitoriaUniversidad de NavarraHogarHogarden: productos de primeras marcas para el hogar, jardín, bebés, belleza, etc.IberdrolaSaloni CerámicaModaGoccoKL2Neck & NeckOrchestraSaludAlaresCelvitaeIO Institutos Odontológicos en Cataluña, Valencia, Madrid y AragónSeguros:UnitecoAragCaserMapfreNéctarPrevisora generalRealeSanitasSeguros BilbaoTecnologíaData BeckerMovistarOcioCinesaFauniaVariosBayard, editorial especializada en publicaciones infantiles y juveniles.Belac, viviendas Arboleda, situada en Granada.Periódico La GacetaLegálitasViajarJuliá central de viajes.Halcón ViajesTravelkidsEroski viajes]]></content>
		</document>
		<document id="15ad21ce6d0becc44a8004f99d2d341c" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/beneficios-para-familias-numerosas.html">			<content><![CDATA[Descripción >Ayudas y descuentos estatales para familias numerosasCuidadora y limpieza del hogarBonificación del 45% de la cotización a la Seguridad Social al contratar a una persona de apoyo en el hogar (se paga el 65% de su Seguridad Social).En familias de categoría general (3 y 4 hijos) es requisito que trabajen los dos padres; en las de categoría especial (a partir de 5 hijos) no se exige esta condición.Viajes en tren y autobusDescuento en RENFE y transporte por carretera: 20% en categoría general y 50% en especial. Ese descuento se acumula a otros, como la compra de billetes de ida y vuelta.Viajes en avión5% o 10% en vuelos nacionales.Ya está incluido en muchas webs como Spanair o Vueling para que se aplique directamente al hacer la reserva o compra online.Permiso de paternidadPermiso de paternidad ampliado a 20 días para los padres de familia numerosa.Educación-colegiosPreferencia en becas y procesos de admisión (dan puntos o suben el nivel de renta).Descuento o exención en tasas y precios públicos en el ámbito de la educación.Museos y culturaDescuento en entrada a museos y centros culturales.Universidad50% o gratuidad total de la matrícula universitaria en universidades públicas.Descuentos de las comunidades autónomas para familias numerosasImpuestosDesgravaciones en el tramo autonómico de la renta.Rebaja del 7 al 4% en el impuesto de transmisiones patrimoniales (depende de cada comunidad autónoma).Bonificación en el Impuesto de Bienes Inmuebles (IBI). Esto depende de cada ayuntamiento y suele estar condicionado a la renta familiar, el valor catastral de la vivienda y/o número de hijos.AguaDescuento en la factura del agua (depende de cada ayuntamiento y comunidad autónoma, según sea la empresa que gestiona el agua, pero puede llegar al 20%).DeportesDescuento en instalaciones deportivas (depende de cada ayuntamiento y oscila entre un 10 y un 50%).Ayudas por hijoAyudas autonómicas por hijo, como las del País Vasco o Cataluña.]]></content>
		</document>
		<document id="c78251141ebf016233563f823ec75db4" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/consejos-domesticos-1.html">			<content><![CDATA[CONSEJOS DOMÉSTICOS(a entregar a la empleada)LA IMPORTANCIA DE LA CONFIANZALo más importante que poseemos es la confianza, es nuestro mayor tesoro, si la persona para la que trabajamos perdiera la confianza en nosotros, es muy probable que en pocos días perdamos el trabajo, por lo que tenemos que cuidarlo y alimentarlo.Nuestra jefa nunca será nuestra enemiga, ni debemos tener miedo a decirle la verdad en todo momento, porque si se nos rompe el jarrón que le regalo su abuelita por su boda mientras que lo estamos limpiando, y no se lo decimos, pronto se dará cuenta y perderá la confianza en nosotras, lo mejor es que se lo diga inmediatamente, para buscar una solución juntas. La confianza también podemos perderla si un día debemos irnos antes de la hora y no se lo decimos ¿que pasaría si por lo que sea llamara la señora a casa y usted, no contesta al teléfono?Como se va a creer luego que tenía cita con el médico, y que no se escaquea del trabajo siempre que pueda, es probable que pierda la confianza en usted.Por su puesto, un fallo insalvable es el dejar entrar a alguien en casa, es algo que a no ser que nos avisen los señores que va a venir a casa alguien a quien debemos recibir, JAMÁS DEJAREMOS ENTRAR Y MUCHO MENOS INVITAREMOS A ALGUIEN A QUE PASE, aunque sea algo de extrema necesidad, en tal caso avisaremos a la señora que ha pasado algo por lo que necesitas que alguien vaya, en cualquier caso intentaremos siempre que esto se produzca cuando los señores estén en casa. De otra manera nosotras seremos las responsables de que nadie que no viva en la casa entre.NO DUDE NUNCA EN CONSULTAR CUALQUIER PROBLEMA, DUDA, O IMPREVISTO CON LA SENORA, SI NO LA VA A VER, LLÁMELA.LA IMPORTANCIA DE LA PUNTUALIDADDebemos ser puntuales, si entramos a trabajar a las 8;00, no quiere decir que llamemos a la puerta a las 8:05, lo que quiere decir es que a las 8.00 debemos estar perfectamente uniformadas y listas. para empezar a trabajar]]></content>
		</document>
		<document id="d9c792f0ccc6dc82cc7b418006175da8" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/consejos-domesticos-2.html">			<content><![CDATA[COMO CONSEGUIR QUE UN DORMITORIO QUEDE PERFECTO.(A entregar a la empleada).Al empezar a trabajar debemos abrir todas las ventanas de la casa y subir las persianas para provocar corriente y que el aire de la casa se renueve, así conseguiremos eliminar la mayor parte de los olores acumulados del día anterior, iremos al dormitorio principal con el material necesario (escoba y recogedor, el cubo y la fregona) si el suelo  fuera moqueta o hubiera alfombras -llevaremos la aspiradora-, el producto de la madera con el paño para maderas, el producto para el cristal con el paño de cristales limpio (este no debe dejar en ningún caso pelusa en los cristales, los mejores son hecho de sábanas viejas, hay quien usa papel de periódico pero este termina rallando los cristales) y LA PLANCHA.Tras haber abierto las ventanas, quitaremos todas las sabanas, mantas y colcha  de la cama y la dejaremos sobre la ventana con cuidado que no se caiga hacia fuera, así conseguiremos que las sabanas también se ventilen. En caso que haya ropa por la habitación, seleccionaremos la que debe ser planchada y la que debe ser lavada, si hay algo que no necesita ninguna de las dos cosas, colgarla en su sitio correctamente después de haberla cepillado. Si hay vasos de agua, ceniceros o cualquier cosa que deba estar en la cocina lo llevaremos para limpiarlo cuando hagamos la cocina. Cuando ya no quede nada en la habitación que no pertenezca a ella, procederemos a barrer lo primero, ya que si lo hacemos después los muebles que hayamos limpiado se volverán a llenar de polvo, moveremos las mesillas y todos los muebles que haya para barrer por detrás de ellos, a continuación limpiaremos los muebles, retirando TODO lo que haya encima y pasaremos el paño con el producto correspondiente.A continuación colocaremos nuevamente las cosas que estaban encima, en el sitio donde estaban anteriormente, para eso deberemos fijarnos muy bien, antes de retirarlos. Debemos  de tener en cuenta que los muebles no solamente son la superficie, sino también los laterales y las patas, por lo que no nos olvidaremos de  limpiarlos.Las ventanas debemos limpiarlas una vez a la semana para ello limpiaremos los cristales, el aluminio, el manillar y el poyete, ya que también se ensucian mucho, empezando por los laterales y seguidamente el centro del cristal siempre en el mismo sentido y con un trapo limpio y que no deje pelusa, los mejores suelen ser trozos de sabanas viejas. En caso de que los cristales estén muy sucios, bien porque haya habido tormenta bien porque hayamos estado de vacaciones, previamente pasaremos un paño húmedo para quitar el polvo y la suciedad. De vez en cuando limpiaremos las persianas y/o contraventanas, pero nunca dejaremos que lleguen a estar sucias para limpiarlas.Ahora procederemos a hacer la cama - a no ser que la señora le diga lo contrario, si es lunes pondremos sabanas limpias, y si no lo es pero vemos que están sucias, también –Una cama bien hecha es una cama que no tiene una arruga, que las sabanas llegan hasta arriba del todo en la zona de las almohadas y que los laterales quedan a  la misma altura - a cada uno le gusta la cama hecha de una manera, por lo que debemos preguntar a la señora si prefiere la ropa de la cama metida por los lados o no, y así lo haremos siempre-.El embozo  y la almohada los plancharemos todos los días, cuando hayamos hecho la cama. A continuación pondremos la colcha, sin arrugas y derecha, compruebe que  están a la misma altura los laterales. Subiremos  las esquinas encima del colchón para fregar el suelo -si en el suelo hay moqueta pasaremos la aspiradora-.Fregaremos el suelo incluso detrás de los muebles, y colocaremos los muebles en su sitio.Nos llevaremos todas las herramientas de trabajo y comprobaremos que cuando se haya secado el suelo hayamos puesto bien la colcha, las cortinas y los muebles,.COMO CONSEGUIR DEJAR UN BAÑO PERFECTO.Nos llevaremos todos los productos necesarios para trabajar y una bolsa de basura.Colocaremos las toallas correctamente en su sitio -si es lunes pondremos las toallas limpias- vaciaremos la papelera y la limpiaremos, comprobaremos si los botes de higiene personal no están vacíos, si lo están los tiraremos.Retiraremos  todos los botes y frascos de la bañera/ducha, del lavabo y de las estanterías para limpiar, después de fregarlo los secaremos.El retrete debemos limpiarlo por dentro hasta el fondo, y por fuera! -incluida la cisterna y el pie- a continuación procederemos a secarlo. La mampara y el espejo los deberemos limpiar a diario para quitar las gotas, ya que siempre saltan algunas.En caso de haber armarios, una vez en semana lo limpiaremos por dentro  así como las estanterías. A continuación, barreremos y fregaremos el suelo, retirando la báscula, la papelera y el toallero así como cualquier otra cosa que pueda entorpecernos para trabajar, comprobaremos que no haya quedado pelusas ni pelos por el suelo si fuera así los recogeremos. Comprobaremos que al menos haya 2 rollos de papel higiénico en cada cuarto de baño, si no, los pondremos.COMO CONSEGUIR DEJAR UNA COCINA PERFECTA.Lo primero que haremos  será recoger los posibles restos de comida que queden, si están en fuentes grandes los pasaremos a fuentes más pequeñas y limpias los cubriremos con el film de cocina y lo guardaremos en la cocina, si fueran restos de los platos y no son piezas individuales lo tiraremos a la basura.Seguidamente lavaremos los platos, vasos y demás que haya por encima, secaremos muy bien los cubiertos platos y sartenes. En Madrid el agua casi no tiene cal, por lo que los vasos quedan mejor cuando no se secan, -mantienen más brillo-. Las copas las fregaremos siempre a mano y de una en una, con el máximo cuidado, las dejaremos escurrir sobre un paño limpio y secaremos la base para guardarlas-si no las secamos es muy probable que el día que las vayamos a volver a sacar estén pegadas a la superficie-.Guardaremos la tostadora, sartenes, aceites y cualquier cosa que se haya dejado fuera de su sitio, por su puesto limpias a continuación cuando esté totalmente despejado, fregaremos con jabón las encimeras, retirando todo lo que pueda molestar para limpiar, asegúrate que mueva la freidora, y que también la limpia.La pila SIEMPRE la fregaremos y secaremos después de haber terminado con el resto de los muebles sin que quede ningún resto de comida ni suciedad.Retiraremos las sillas de la cocina o las pondremos encima de la mesa dada la vuelta para poder barrer y fregar correctamente. Cuando el suelo se haya secado, las volveremos a colocar correctamente.No debemos olvidarnos de los muebles de la cocina, son muy susceptibles de ensuciarse por lo que al menos una vez al mes debemos limpiarlos, retirando todo lo que haya dentro, las puertas de los muebles debemos limpiarlas más a menudo, debemos conseguir que siempre estén limpias, por lo que aprovecha cuando vayas a guardar algo y fíjese si la puerta está sucia, si es así límpiela.La nevera siempre debe estar limpia, esto es muy importante ya que aquí guardamos los alimentos que después van a ser ingeridos, y deben estar frescos y cuidados, por lo que la nevera cada dos semanas –al menos- debemos limpiarla, si se hubiera manchado con alguno alimento lo limpiaremos aunque no corresponda limpiar la nevera en ese día  aprovecha antes de guardar la compra para pasarle un paño húmedo.  Asegúrate que la nevera esta desenchufada, si no pudieras hacerlo pásele un paño húmedo pero no mojado y nunca lo haga descalza, por su propia seguridad.Los azulejos y la campana también requieren una especial atención. La campana acumula mucha grasa, por lo que debemos limpiarla a diario, y la desmontaremos para limpiarla una vez al mes, si no sabemos preguntaremos cómo hacerlo, los azulejos en cambio los limpiaremos UNA vez al mes con agua , jabón y amoniaco.Debemos comprobar que hay servilletas suficientes en el servilletero, aceite y vinagre en las vinajeras -las cuales mantendremos siempre limpias, límpielas con agua caliente y jabón- y sal en el salero.Recuerda que la cocina nunca está terminada hasta que el cubo de basura no está perfectamente limpio y tiene una bolsa nueva, igualmente el recogedor y el cubo de fregar deben de estar perfectamente limpios, al irnos nos llevaremos la basura y lo tiraremos en el contenedor correspondiente.COMO CONSEGUIR DEJAR UN SALON PERFECTO.El salón debemos hacerlos dos veces en semana, y procuraremos que sea los lunes y los viernes, pero si cualquier día fuera de estos vemos que esta desordenado o que la mesa esta sucia, lo recogeremos y la limpiaremos .Como siempre lo primero que haremos será barrer el suelo, retirando las sillas . Limpiaremos las mesas y estanterías con el producto que tenga la señora para ello, si las mesas son de cristal,  lo mejor es hacer una solución de agua amoniaco y abrillantador para lavaplatos, si son de madera con un producto protector, y si son lacados o de mármol con un paño húmedo sin ningún producto, no demasiado mojado, siempre retiraremos TODO lo que haya encima para poder limpiar más cómodamente.Continuaremos por las ventanas, acordándonos de la marquetería, el manillar y el poyete- este último con estropajo, agua y jabón.A continuación  limpiaremos las sillas del comedor y colocaremos los almohadones del sofá ahuecándolos bien.Tras esto, fregaremos el suelo, con la fregona bastante seca si el suelo es de mármol o de  madera, si la señora tiene preferencia por algún producto , lo emplearemos, y si no usaremos únicamente agua caliente como máximo vinagre, cuando se haya secado colocaremos las sillas en su sitio, alineadas y no demasiado metidas dentro de la mesa.Acuérdate de limpiar las puertas todas las semanas, si son blancas, con agua y amoniaco, si son de madera, con producto protector.De la misma manera pasaremos un plumero por todos los rincones de la casa, encima de los cuadros y encima de las estanterías, si no tenemos plumero, pondremos un trapo del polvo atado al cepillo de una escoba y lo pasaremos con sumo cuidado.COMO DEJAR UN DESPACHO PERFECTO.Los despachos son un lugar donde se maneja documentación de suma importancia, nosotros no sabemos la importancia que puede llegar a tener, pero para su dueño /a es lo más importante de la casa además de los miembros de la familia, por lo que aquí todas nuestras normas se invierten.Retiraremos los ceniceros y papeleras, pasaremos la aspiradora, o barreremos, pero la mesa deberemos limpiarla retirando de montón de papel en montón y dejaremos cada cosa donde estaba, NUNCA decidiremos que algo no vale a no ser que este en la papelera, pasaremos el polvo a las estanterías y archivadores con el mayor cuidado posible.COMO DEJAR LA ROPA PERFECTA.La ropa la seleccionaremos en tres grupos,1) la ropa blanca, 2) la negra, azul marino y marrón oscuro, y 3) la ropa de color. SI TENEMOS ALGUNA DUDA QUE ALGO NO SE PUEDA METER EN LA LAVADORA COMPROBAREMOS LA ETIQUETA Y SI NO NOS QUEDA CLARO, NO LA LAVAREMOS HASTA QUE NO LO CONSULTEMOS CON LA SENORA.La ropa blanca la lavaremos en el programa más largo y a 40º de temperatura, pondremos el jabón, el suavizante  y activador  de blanqueamiento, habiendo comprobado antes que todas las prendas aceptan estos productos sin problemas.La ropa oscura no necesita tanta temperatura, pero si un programa largo, pondremos jabón, suavizante y activador de color.La ropa de color la lavaremos en frío y con el programa más largo, pondremos jabón, suavizante y activador de color.La importancia de tender la ropa, la secadora, estropea mucho la ropa y hace que envejezca mucho  antes de lo que lo haría si la tendiésemos, así que a no ser que este lloviendo y no se pueda tender la ropa sin que se moje, la tenderemos siempre, lo más estirada posible asegurándonos de que no arrastra en el suelo, las pinzas las pondremos en una zona donde menos se vean una vez puesta la ropa, así las camisas  las colgaremos lo mas estiradas posible desde la parte de debajo de la camisa y con cuidado que las mangas no toquen el suelo, los pantalones y faldas de la cintura sin doblar, los jerséis nunca los colgaremos en la cuerda, porque se darán de si, debemos dejarlos apoyados sobre una superficie  plana.Las sábanas y manteles  los colgaremos todo lo estirados que se puedan si arrastrasen los doblaremos por la mitad y los colgaremos.La plancha, es de las cosas más importantes, debes conseguir que cuando los señores salgan a la calle con la ropa planchada por ti, estén impecables, y se sientan orgullosos de tu trabajo, para ello el secreto es planchar muy despacio, pero cuidado no  quememos la ropa. Asegúrese que la plancha tiene agua y consiga un bote de “toque” para las camisas, manteles y sabanas de hilo.Si el material es delicado y le ponemos la plancha encima muy caliente lo quemaremos  seguro y tendremos que decirle a la señora que hemos quemado su camisón preferido, de manera que si dudamos leeremos la etiqueta y si no nos queda claro, pondremos la plancha al mínimo y probaremos con una esquinita que no se vea. Las camisas tienen un orden, primero el cuello, después los puños ,totalmente estirados, y las mangas estas deberá marcar muy bien la raya, y que solo haya 1, para eso estiraremos la manga desde la costura del cuello con la espalda y seguiremos la raya, a continuación la espalda asegurándonos que llegamos a planchar  hasta el cuello y por último las pecheras, la línea de los botones la plancharemos del revés para que no se quede  partida la tela, no tenga miedo a planchar las costuras, asegúrate que quedan impecables, si no consigue deja la zona de los hombros bien, plánchelos lo primero.Los trajes del señor, es muy común ver a los señores en los despachos con unos trajes carísimos y unos brillos horrorosos, esto ocurre cuando se apoya la plancha directamente sobre el pantalón, y sobre las costuras, debemos poner un paño  limpio  liso entre medias y planchar sobre el paño, tenga mucho cuidado con la raya del pantalón, en ninguna circunstancia debe haber más de una, y que no quede arrugas en las ingles, las rodillas y la cinturilla.La chaqueta del traje la plancharemos colgada sin apoyar la plancha, solo con el vapor de la propia plancha. En caso de que este sucio intente cepillarlo para ver si sale, si no lo tendrá que llevar al tinte, dígaselo a la señora, o déjele una nota para que el próximo día le deje dinero para pagarlo. Después entréguele el ticket.En caso de empezar a planchar una prenda si nos damos cuenta de que esta rota o tiene una mancha que a pesar de haberla lavado no ha salido, deberíamos intentar decírselo a la señora si estuviera en casa, la dejaremos en la cocina sin guardar con una nota. Ella decidirá que hacer.Como colgar la ropa, debemos asegurarnos que los armarios siempre están ordenados, para conseguir esto lo mejor es que todas las camisas estén colgadas en el mismo sentido, con los ganchos de las perchas para dentro, intente agrupar las camisas así como los pantalones y los jerséis por colores.Los pantalones siempre deberán estar colgados en el mismo sentido doblándolos por delante  con los laterales del mismo hacia fuera dejando  el pantalón colgado por la mitad en caso de no poder colgarlos estirados.Si los pantalones de los trajes se pueden colgar  estirados es preferible, los colgaremos de la cinturilla, y todos en el mismo sentido , debajo de la percha de la chaqueta, para que el señor cuando se levante por la mañana no se confunda con los colores y lleve  la chaqueta de un traje y el pantalón de otro. Hágale la vida más fácil, se lo agradecerá y lo valorará.Las servilletas debemos planchar primero los laterales estirando las costuras y a continuación el centro embebiendo la tela.Los bordados de los manteles y sabanas, deberemos plancharlos siempre del revés para que el bordado cobre volumen, pero  debemos acordarnos de darle la vuelta para doblarlo y guardarlo. Si los manteles o las sabanas fueran de hilo recuerde que es más fácil plancharlos cuando aun están húmedos, si ya estuvieran secos salpíquele un poco de agua por encima.Recuerde que siempre debemos mantener una comunicación con la señora, ya que nos pueden faltar una herramienta de trabajo y eso no puede ser una excusa para no hacerlo correctamente. De manera que debemos ser previsoras y adelantarnos antes que se acabe para pedir que lo compren. Si no tiene la oportunidad de ver a la señora antes de irse déjele una nota, diciéndole lo que necesita si ha habido llamadas, si ha recibido algo o lo que sea.]]></content>
		</document>
		<document id="ab87fda8d509eb9272864e5003fb01da" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/consejos-domesticos-3.html">			<content><![CDATA[1. Manchas en la ropa (A entregar a la empleada de hogar)1) CUELLOS DE CAMISA: Con un cepillo chico, puede ser cepillo dental, etc , pintacon champú los cuellos manchados de las camisas antes de lavarlos. El champú estahecho para disolver las grasas corporales. Déjalo bien impregnado de champú unrato y luego lávala, como siempre.2) MANCHAS DE SANGRE: Aplicar agua oxigenada con un algodón o directo unchorrito y veras que el efecto de las burbujas saca la sangre hacia afuera.3) MANCHAS DE ACEITE: Humedecer con agua fría, frotarle jabón y ponerle azúcarpor arriba. Secar al sol y luego lavar normalmente4) MANCHAS DE CHOCOLATE: Para eliminarla en tela de algodón, aplicar aguacaliente, si es lana o seda mezclar agua y un poco de amoníaco.5) MANCHAS DE HUEVO: Lavar la tela con detergente y agua oxigenada diluida enagua.6) MANCHAS DE TINTA: En lana o algodón, limpia con limón o leche caliente ydespués lávala.7) MANCHAS DE OXIDO EN LOS BALCONES: Frotarlas con un puñado de sal y unpapel para que desaparezcan.8) MANCHAS DE VINO EN TU ROPA DE COLOR: Sumergir la mancha en agua fría conamoníaco.9) MANCHAS DE VINO EN ROPA BLANCA: Sumergir tu prenda en leche hirviendo.10) MANCHAS DE GRASAS : Con espuma de afeitar , cubrir total la mancha , dejar 5minutos y luego frotarla con abundante agua mineral.11) MANCHAS DE CAFÉ: Mezcla vinagre blanco y alcohol en partes iguales.12) MANCHAS DE VINO EN EL MANTEL: Echa sal sobre la mancha rápidamente yluego lo lavas con agua y jabón.13) MANCHAS EN EL INODORO: Echar vinagre caliente frotar con la escobilla.14 ) MANCHAS DE BOLÍGRAFOS : Calienta en una olla leche y sumérjala hasta quedesaparezca la mancha.15) DESMANCHAR ROPA TEÑIDA: Hervir en una olla hojas de laurel , coloque la ropacuando este hirviendo y déjela enfriar , si no lo queda bien repita la operación.16) MANCHAS DE CLORO (HIPOCLORITO): Vierta rápidamente un chorrito de alcoholy así evitara que se decolore.LA HELEN 19602. Trucos de limpieza (A entregar a la empleada de hogar)1) LIMPIEZA DEL MARMOL: Lavar primero con agua y jabón , después le ponemoslimón con sal fina y lo limpiaremos quedara como nueva.2) FEEZER SIN OLOR: Limpiarlo siempre con agua y bicarbonato. Si tienes un saleroque no uses, llénalo de bicarbonato y veras que ya no hay olor en tu freezer oheladera.3) ALFOMBRAS NUEVAS: Para mantenerlas siempre limpias y brillantes, se coloca enun balde agua tibia , un chorrito de amoníaco y el jugo del pepino, pasarle el trapoembebido a la alfombra y dejarla secar.4) NO MAS MANCHAS EN EL PISO: Aplique desgrasador el que viene con atomozadory detergente puro, dejalo 15 minutos , luego prepara agua y jabón y frote el pisocon un cepillo. Enjuague con agua y séquelo.5) INODOROS BRILLANTES: Calentar vinagre, esparcirlo por las paredes del inodoro obañera y frotar con un paño seco. Quedan como nuevos.6) VASOS BRILLANTES: Cuando los laves ponle al detergente un chorro de vinagre,duran más tiempo y quedan brillantes.7) LIMPIEZA DE VIDRIOS: Mojar un paño con vinagre blanco y pasarlo. Si quieresrepite la operación otra vez, quedaran relimpios.8) MUEBLES DE BAMBÚ: Para que brillen bastará que de vez en cuando, le pasesmedio limón por toda la superficie.9) AZULEJOS BRILLANTES: Preparar en partes iguales, agua, amoniaco y alcohol azulponla en un pulverizador, agita bien y dispara sobre los azulejos. Sécalos con untrapo limpio inmediatamente.10) TERMOS LIMPIOS: Vierta en el interior agua hirviendo con unos granos de arroz.Agítalo durante un rato, tira esa agua limpiarlo muchas veces con agua limpia.11) MARCAS EN LAS ALFOMBRAS: Para realzar las partes de las alfombras que estánaplastadas por el peso de los muebles se coloca un cubito de hielo en ese lugar y aldía siguiente quedan sin la marca.3. Trucos de la cocina(A entregar a la empleada de hogar)1) PAPAS COCIDAS MAS RAPIDO: Tanto sea en el horno o hervidas, pinchalas en elmedio con un cuchillo.2) CARNES O PESCADO MÁS SABROSOS: Póngale cerveza o vino con agua o vino solo.3) PARA QUE NO SE PEGUEN LOS FIDEOS Y PASTAS: Al hervir agregue un chorrito deaceite al agua.4 ) PAPAS FRITAS MAS CRUJIENTES : Cortar las papas en tiras finas , ponerle sal ycolóquelas en una bolsita bien cerrada en el freezer, al hacerlas tenga bien calienteel aceite y sin descongelar póngalas a freír.5) CUCHILLOS QUE NO CORTAN: Frotar con una lija fina, por ambas caras , sesugiere apoyar la hoja en una superficie fina.6) POLLO A LA SAL: Colocar 2 paquetes de sal gruesa en la asadera, deparramar bienla sal, colocar el pollo entero, se le puede colocar en el medio del pollo, por el ladode adentro media manzana verde y cuando la manzana quedo cosida esta pronto elpollo. Aproximadamente 1 hora 15 a 180 grados.7) PELAR CEBOLLAS: Para que no te lloren los ojos al picarlas. La puedes dejar enagua tibia un rato o también dejarlas en la nevera unas horas.8) PAN RALLADO: Espolvorea un poco de pan de rallado, vierte un poco de mantecaencima de los pescados y colócalo en el horno unos minutos y listo9) CARNE ASADA: Sirve para todas las carnes. Colocarla el día anterior tapada conagua y sal. Al día siguiente coloque la carne en el horno y quedara crujiente ysabrosa.10) PESCADO A LA SAL: Fríe unas rodalas de papas después coloque el pescadoarriba, póngale tomates cortados en rodajas, cebolla, orégano, ajo y perejil y unpoco de pan rallado. Un poco de aceite por arriba. Colocar en el horno y queda muysabroso. ]]></content>
		</document>
		<document id="1230015e1c78952b4a9a4f59dc26a33b" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/instrucciones-sobre-pautas-educativas.html">			<content><![CDATA[Aunque la educación de los niños es responsabilidad de los padres, la empleada debe esforzarse en cumplir con mismas pautas marcadas por los padres, en cuanto a:• Horarios de comidas, cenas, baños de los niños• Supervisión de los horarios de estudio y deberes escolares.• Durante el ocio; zonas donde puede ir a pasear, horas de tele, ordenador o juegos con videoconsolas permitidas, tipos de programas que pueden ver en la TV y durante cuanto tiempo…La atención, vigilancia y cuidado de los niños será siempre lo más importante dentro de las distintas actividades que realizará la empleada de hogar, los niños tienen prioridad sobre cualquier otra cosa.Debemos tener durante los primeros días paciencia, disposición al acercamiento hacia los niños, y sobretodo ser cariñosa.Averiguar detalladamente, todos los puntos señalizados a continuación:• Horarios y composición de comidas o biberones. Método para limpiar o esterilizar. Si se trata de bebés muy pequeños, lo habitual es esterilizar los biberones y chupetes. Enséñele el método que usted utilice para esterilizar en casa.• Medicamentos o vitaminas, en los casos que se requiere la toma de medicamentos u otros compuestos por parte de menores, se dará por escrito la dosis, comprobando que lo ha entendido perfectamente y averiguar también los horarios de toma.Para evitar que dupliquen la dosis por falta de comunicación, esaconsejable que DESPUÉS de administrar una dosis al bebé, se anote en una libreta con fecha y hora. LA EMPLEADA NUNCA DEBE ADMINISTRAR NINGUNA MEDICACIÓN SIN CONSULTARLO CON LA MADRE.• El teléfono de URGENCIAS o del médico más cercano, tenerlo siempre amano en caso de necesidad.• Los padres deben determinar si permiten o no que sus hijos tomenchucherías o refrescos.• Las zonas por donde deben pasear y las mejores horas para hacerlo, la hora de vuelta del paseo y confirmar que la empleada siempre lleve consigo un móvil para poderla localizar en cualquier momento. •Averiguar si pueden o no ver la televisión, en caso afirmativo, indicarlas qué programas y durante cuánto tiempo. Los vídeos infantiles pueden ser útiles en las tardes de lluvia. •Tipo de ropa con que vestir a los pequeños, que distinga la ropa de diario o para estar en casa, de la ropa reservada para ocasiones especiales. •Cuidar las conversaciones que se mantengan con adultos delante de los niños.• No hablar JAMÁS a los niños de personajes que les puedan dar miedo;(elcoco, fantasmas, monstruos,espíritus, etc.)• REPORTAR TODA LA INFORMACIÓN VERDADERA A LOS PADRES SOBRE CÓMO HA PASADO EL DÍA EL BEBÉ o el niño. (Si ha llorado más de la cuenta, si no ha querido comer, si ha vomitado, si se ha dado algún golpe o herida...etc.) No ocultar nada, por leve que parezca.Instrucciones para atender el teléfono de la casa Siempre y cuando los señores de la casa lo aprueben,La empleada de hogar debe atender correctamente las llamadas de teléfono personales en casa.Deben hacerlo con educación y elegancia, utilizando un lenguaje correcto,saludando y despidiédose correctamente y siempre con tratamiento de usted si tratan con personas adultas.AL DESCOLGAR EL TELÉFONO,se contestará siempre de la siguiente manera:•BUENOS DIAS, digamé?……•BUENAS TARDES, digamé?……•BUENAS NOCHES, digamé?…… …… (ESPERAR la CONTESTACION).NOS ENCONTRAREMOS CON 2 OPCIONES POSIBLES:La persona por quien preguntan se encuentra en casa, entonces preguntaremos:¿De parte de quien por favor?,……………, un momento por favor, voy a ver si le puede atender en este momentoLe pasaremos el aviso al señor o la señora diciéndole el nombre de la persona que llama.La persona por quien preguntan NO se encuentra en casa, entonces diremos:La señora/el señor no se encuentran en casa en este momento, ¿desea dejarle algún mensaje?...DESPEDIDA: No se preocupe que le daré el aviso de su llamada, MUCHAS GRACIAS y ……. BUENOS DIAS - BUENAS TARDES Ó BUENAS NOCHES.Tomaremos nota del mensaje, nombre y hora de llamada. Anotarlo rápidamente para que no se nos olvide.Instrucciones claras para atender la puerta de la casa; Vamos a diferenciar dos situaciones concretas y que requieren diferentes protocolos de actuación;Ante la llegada de visitas o invitados: Si esperamos la visita de amigos o familiares, la empleada de hogar estará pendiente de abrir la puerta a su llegada y recibirles adecuadamente.Saludo verbal: “Buenos días”, “buenas tardes” o “buenas noches” Invitarles a entrar al recibidor: “Pasen por favor, adelante “ Si llevasen abrigos, pedirles: “Por favor,¿Me permiten sus abrigos?”Guardar sus abrigos (paraguas si llevasen) y colgarlos en perchas en el armario del recibidor.Indicarles que pasen al salón: “Pasen por aquí, por favor (indicarles la dirección), que ahora mismo aviso a los señores”.Si los señores tardan en aparecer o todavía no hubiesen llegado a casa,preguntarles si desean tomar algo. En este caso, siempre se llevarán lasbebidas con una bandejita y con una servilleta de papel doblada en diagonal para cada uno.Ante personas desconocidas y extrañas al ámbito familiar:Por motivos de seguridad, la empleada de hogar debe recibir unasinstrucciones claras de seguridad a la hora de abrir la puerta a personas desconocidas que vengan al domicilio.MUY IMPORTANTE:LOS SEÑORES DE LA CASA DEBEN SIEMPRE AVISAR A LA EMPLEADA SI VA A VENIR ALGUIEN AL DOMICILIO A REALIZAR ALGUNA REPARACIÓN, INSTALACIÓN O SIMPLEMENTE A TRAER ALGO PARA ELLOS.LAS INSTRUCCIONES PARA LA EMPLEADA SERAN CLARAS:“NUNCA abrir la puerta A DESCONOCIDOS cuando los señores de la casa no le hayan advertido”SIEMPRE ANTES DE ABRIR LA PUERTA La empleada debe llamar por teléfono a los señores de la casa, y confirmar con ellos si esperan alguna entrega.Si su vivienda dispone de portero o vigilante, pedir al desconocido que venga acompañado del vigilante.]]></content>
		</document>
		<document id="97d0316710041a338647762c444d2695" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/normas-basicas-de-convivencia-para-la.html">			<content><![CDATA[BUENA PRESENCIA, ASEO PERSONAL YUNIFORME;Paramantener una correcta higienepersonal, es necesario de ducharse diariamente, tener el pelo limpio y siempre recogido. Mantener el uniforme impecable, si es necesario se echará a lavar a diario y será planchado.TRATO DE RESPETO: A todos los miembros adultos de la familia se les dará un tratamiento de “USTED”, y cuando se dirija a ellos, debe hacerlo como; el señor ó la señora.AMABILIDAD;Todas las demostraciones de buena educación sonimportantes, por ejemplo: ¡Buenos días!: Saludar siempre por las mañanas a todos los miembros de la familia.Buenas noches, si no desean nada más me retiro, hasta mañana,siempre despedirse al cliente antes de retirarse por las noches o en su día libre. Pedir siempre todo por favor y dar las gracias después.Llamar a las puertas y pedir permiso SIEMPRE antes de entrar a una habitación ó salón donde haya alguna persona adulta.NUNCA Y BAJO NINGÚN CONCEPTOla empleada pegará a los niños que cuida, si los niños no se han portado correctamente, la empleada ha de informar a los padres para que ellos decidan el castigo adecuado.RESPETAR LA INTIMIDAD FAMILIAR; La empleada de servicio doméstico debe saber distinguir los momentos del día en que es más necesaria su presencia y los momentos del día en los que la familia se encuentra reunida en su intimidad.Debe procurar no interrumpir las conversaciones familiares o cuando el cliente están con visitas o al teléfono.CONOCER SUS ZONAS DE DESCANSO;La empleada no debe hacer uso personal de las instalaciones y zonas nobles de la casa tales como: salones, comedor, despachos, dormitorios principales, baños principales, aseos de invitados, terrazas o porches, saunas, jacuzzi, gimnasios, piscinas; ordenadores, equipos de música, videos, televisores (excepto el de su dormitorio).La señora le indicará cuáles serán sus zonas de descanso y dormitorio.La empleada deberá mantener su propio dormitorio siempre limpio y ordenado al igual que su propio cuarto de baño.LA EMPLEADA NUNCA UTILIZARÁ SIN PERMISO; El teléfono fijo de la casa para su uso personal, y si en alguna ocasión necesitara utilizarlo por motivos de fuerza mayor, debe pedir permiso para ello, sin que con ello se abuse ó se realicen llamadas no locales.Explicarle que los recibos de teléfono llegan a nuestros domicilioscompletamente detallados, con un listado de todos los números a donde se ha llamado y la duración y coste de las llamadas. En el caso de empleadas internas, recordarles que pueden comprar en los locutorios tarjetas telefónica para llamar a su país sin coste para la casa.La empleada no debe dar el teléfono de su trabajo para que le llamen sus amistades, sólo debe tenerlo la persona más allegada a ella y sólo para el caso de una urgencia.El teléfono móvil propio de la empleada, se debe usar con discreción durante el horario de trabajo, sobretodo durante las horas dedicadas al cuidado de los niños, donde una distracción puede tener consecuencias muy graves.Los productos de aseo y cosméticos que no le hayan detalladoclaramente que sean para su uso personal. En caso de duda, preguntar.NUNCA tomará prestado ni hará uso de objetos personales como;ropa, calzado, complementos, joyería o bisutería de algún miembro de la casa.COMIDAS y BEBIDASE SPECIALES; Habitualmente, la alimentación básica en la casa es común para todos, pero será el cliente la que les dé los detalles sobre aquellos alimentos que no quieran compartir siempre, como bebidas especiales, postres especiales, etc.Será motivo de despido inmediato el consumo de alcohol por parte de la empleada, durante su estancia en la casa.La empleada NUNCA debe sacar de la casa NINGUN ALIMENTO,BEBIDA, PRODUCTO de limpieza u OBJETOS pertenecientes a la casa POR MUY INSIGNIFICANTE QUE PAREZCA, sin haber pedido permiso. Puede ser motivo de despido y considerado hurto.MANTENER SIEMPRE MUCHA DISCRECCION:La empleada debe mantener discreción sobre su propia vida personal y sentimental.Cómo empleada de confianza contratada en un domicilio privado, deberá también abstenerse de hacer comentarios indiscretos fuera de la casa sobre temas relacionados con la familia para la que trabaja, esto puede ser sin duda motivo de despido.Ser muy discretas también con aquellas personas que no se conozca bien, personas que puedan acercarse y entablar conversaciones en los, supermercados, bares ó discotecas, nunca hacer comentarios sobre los hábitos, costumbres, bienes ó viajes de los señores, ya que existen verdaderas organizaciones de delincuentes especializados en robos a casas particulares, que se intentan acercar a las empleadas de hogar tratando de entablar amistad con ellas y realmente lo que buscan es información que les facilite entrar a desvalijar casas de cierto nivel.Nunca os fiéis de nadie, aunque creáis conocerlos por que frecuentanalgunos sitios comunes a vosotras, hay redes de verdaderos profesionales que engatusan durante semanas a las empleadas de hogar y luego una vez cometido el delito desaparecen y a ellas las meten en un problema gravísimo de colaboración y del que resulta muy difícil demostrar que no han tenido nada que ver. NO HACER FOTOS DE LA CASA O DE LOS NIÑOS, por motivos de seguridad y para preservar la imagen de los menores, está completamenteprohibido hacer fotos tanto de la casa y bienes que estén contenidos en lamisma, como fotos de los menores que viven en ella. Si desean tener una foto de recuerdo o para poder enviar a su familia, pedirán a los señores la autorización para ello.]]></content>
		</document>
		<document id="faa4d218a454b765b3b167535d30fcc9" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/organizacion-de-las-tareas-de-limpieza.html">			<content><![CDATA[Conocer y usar correctamente los productos de limpieza y electrodomésticos ¿Cómo organizarse para realizar todas las tareas de la casa? El capítulo de limpieza es con toda seguridad uno de los más importantes y sobretodo, si no tienen menores a su cargo, es donde más exigencia van a encontrar por parte de los empleadores. Hay que diferenciar aquellas tareas que son básicas de todos los días, para que la casa siempre tenga un aspecto fresco y limpio, y se cubran las necesidades mínimas, de las que se deben realizar para una limpieza más profunda y con más detalle, también tendremos otra planificación de tareas quincenales de mantenimiento general. Tareas básicas diarias: Cubrir las necesidades básicas diarias, hacer las camas, poner lavadoras, repaso de los baños, orden general, plancha diaria, cocina y comidas. Tareas semanales de limpiea de casas: Dedicaremos cada día de la semana para realizar una limpieza más profunda de las distintas áreas de la casa. Es decir, además de realizar las tareas básicas diarias, dedicarle por zonas, una limpieza más profunda. Tareas quincenales: Limpieza de ventanas por dentro y por fuera, alfeizar exterior de las ventanas, limpieza de las puertas de la casa con el producto adecuado, muebles que requieran un cuidado especial, zona de lavadero y tendedero Para conseguir un alto nivel de limpieza en una casa, el único secreto es planificarse las tareas de limpieza de la siguiente manera: Por ejemplo: Los lunes: Los dormitorios de los niños; ventilar, cambio de sábanas, limpieza de estanterías, escritorios, cuadros, esquinas del techo, alfombrillas, revisar orden de los armarios, limpieza de cabeceros detrás de las mesillas, radiadores y bajo las camas con todo detalle, aspirado y fregado del suelo. (Consultar capítulo de limpieza y presentación de dormitorios) Los martes: El dormitorio principal de los señores ; ventilar, cambio de sábanas, limpieza de estanterías, escritorios, cuadros, esquinas del techo, alfombrillas, revisar orden de los armarios, limpieza de cabeceros, detrás de las mesillas, radiadores y debajo las camas con todo detalle, aspirado y fregado del suelo. (Consultar capítulo de limpieza y presentación de dormitorios) Los miércoles: Los baños de la casa más afondo, ventilar, limpiar con estropajo o cepillo las juntas de unión de los sanitarios con la pared o suelos, paredes del baño, mamparas de cristal, detrás del water, cambio de toallas (esto se hará dos veces por semana), espejo completo, esquinas techo, radiadores, lavado de alfombrillas, aspirado y fregado del suelo. (Consultar capítulo de limpieza y presentación de los baños) Los jueves: El salón y despachos, ventilar, aspirar bien los sofás levantando los cojines principales y bajo el sofá. Aspirado de alfombras por encima y por debajo, levantándola y aspirando la cara interna. Limpieza del polvo de los muebles con el producto adecuado, con plumero las zonas altas de estanterías y cuadros, esquinas del techo. Televisores y todos los aparatos que están debajo (consultar capítulo de limpieza y presentación de los salones e instrucciones sobre la limpieza de televisores de plasma) Los viernes: La cocina, nevera y despensa; aunque la cocina se debe limpiar y dejar recogida todos los días después de ser utilizada, una vez a la semana le dedicaremos especial atención a la limpieza de; puertas de armarios por dentro y por fuera, limpieza de nevera por dentro y por fuera, recolocando todo con orden por baldas y aquello que no esté apropiado para el consumo, se retirará. Limpieza debajo del fregadero, cubos de basura, campana extractora, zonas altas y ventanas. Los sábados: El dormitorio y baño de la empleada, barrido y fregado de porches y terrazas. Dejar todas nuestras herramientas de trabajo ordenadas y limpias, poner una lavadora con todos los trapos y paños de limpieza utilizados durante la semana. LA PRIMERA NORMA DE LIMPIEZA ES VENTILAR TODAS LAS ESTANCIAS DE LA CASA SEGÚN SE VAN REALIZANDO. Hay que crearse un sistema de trabajo mecanizado y ordenado, empezar siempre con el mismo orden, esto dará una imagen de vuestra profesionalidad muy importante en vuestro primer periodo de prueba. Esta planificación de las tareas debemos consultarlo con la señora de la casa para su visto bueno y preguntarle si quiere incluir algo. Durante las primeras semanas hay que aprender a distribuirse las horas del día de una forma práctica y si algún día nos saltamos algo por causas ajenas, tampoco pasa nada. Lo importante es como norma tener un orden de trabajo para que la casa funcione correctamente, pero, por supuesto tenemos que vivir también con imprevistos, como que los niños se pongan malitos y se queden en casa ó alguna tarea que os requieran los señores con más urgencia. Nuestro objetivo será siempre, que la casa se vea ordenada, limpia y con el aire renovado, oliendo sólo a los productos de limpieza. ]]></content>
		</document>
		<document id="941dd12f290b3df4b19f45076b95403a" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/planificacion-de-las-tareas-diarias.html">			<content><![CDATA[Pongamos un ejemplo de una familia media de 2 miembros adultos con dos/tres hijos en edad escolar que van al colegio diariamente, tendremos tiempo para realizar todas las tareas, excepto los días que están malitos que se quedarán en casa a vuestro cuidado. Asistentas por Horas: 07:30 / 08:00 aprox. Completamente arreglada y uniformada. PREPARACIÓN DEL DESAYUNO y colaboración en vestir y preparar a los niños: Preparar el café (si acostumbran) y la mesa de desayuno familiar, según instrucciones de la señora. Preparar la noche anterior los uniformes del colegio y zapatitos de los niños brillantes, preparación de las mochilas, equipo deportivo de los niños. Ayudar y comprobar que los niños se visten, asean y desayunan, hasta que se vayan. Ahora desayunará la empleada ( si es muy madrugadora, podrá hacerlo antes que la familia) 09:00 / 09:30 aprox. Hacer un primer recorrido por los dormitorios, abriendo ventanas, desbrozando las camas, dejar ventilándose las mantas o edredones y las almohadas, mientras recogemos toda la ropa sucia que nos encontremos en baños y dormitorios. Asistentas por Horas: PONER UNA PRIMERA LAVADORA: Consultar capítulo de lavado 09:00 / 11:00 aprox. Hacer los dormitorios: Durante el tiempo que se tarde en hacer los dormitorios, tener las ventanas abiertas y sacudir los edredones ó mantas por la ventana (aunque sea invierno hay que ventilar por lo menos 10 minutos) también sacudir al exterior las alfombrillas de la cama. OJO! SI VIVIS EN UN PISO EN MADRID, ESTA PROHIBIDO SACUDIR ALFOMBRAS POR LAS VENTANAS QUE DAN A LA CALLE. Hacer las Camas con detalle y correctamente sacudidas las sabanas (preguntar a la señora cómo le gusta que hagas la cama). Limpiar polvo general cabecero, mesillas, bombillas de lámparas de mesilla y cuadros. Pasar aspirador ó mopa. ( especial atención debajo de la cama y debajo de los muebles) Asistentas por Horas:TENDER LA PRIMERA LAVADORA Y PONER UNA SEGUNDA ADELANTAR ALGUNA TAREA DE LA COMIDA ( si viene alguien a comer) 11:00/12:00 aprox. LIMPIEZA DE LOS BAÑOS : Limpiar los lavabos, bañera y water por dentro y por fuera, con producto especial de baños con estropajo que no raye /esponja. Secar bien los grifos, el lavabo y la encimera, para que no se queden marcas de cal. Limpiar con limpia-cristales los espejos. Fregar suelo con fregona muy escurrida. Cambio de toallas cada 2 veces a la semana días según gusto de la señora. (Consultar el capítulo de limpieza y presentación de los baños). 12:00 aprox. LIMPIEZA DEL SALON: Ventilar bien, ordenar todo, ahuecar cojines del sofá. Limpiar el polvo general de muebles, mesas y lámparas, os podéis ayudar del plumero. Aspirado de salón y alfombra si hay. REVISAR BAÑO de invitados y aseos. TENDER SEGUNDA LAVADORA 13:00 Preparación de la comida en caso de que alguien de la familia coma en casa, poner la mesa antes de que lleguen. Comer y recoger cocina. Descanso hasta las 16:00 16:00 a 17:30 Planchar y colocar la ropa planchada en los armarios 17:30 llegada de los niños del colegio, dependiendo de las edades de los niños: prepararles lo que habitualmente tomen de merienda y atenderlos. . Si los niños son menores y se quedan bajo la vigilancia de la empleada hay que estar siempre cerca de ellos y no dejar de supervisarles en ningún momento. Ofrecerse a participar en la ayuda con los deberes. Asistentas por Horas: 19:30 / 20.00 Organizar Baños de los niños pequeños, preparar pijamas y bañera o ducha. Dejar luego el baño recogido. 20:00/ 20.30 Organizar la cenas de los niños, la mesa bien puesta y preparar la cena de los adultos. 21.00 Preparar la mesa para los adultos y atenderles en la cena (si lo requieren) 22:00 Recogida de cocina y Fin de la jornada ]]></content>
		</document>
		<document id="21304303533ddcf1c6d8466a79c26a83" url="http://thehomemaid.blogspot.com/2013/03/poner-la-mesa.html">			<content><![CDATA[Poner bien la mesa puede parecer lioso y complicado, pero si lo pensamos es simplemente lógica, colocamos de fuera hacia dentro los cubiertos que antes utilizamos, así por ejemplo la cuchara, que se usa para el primer plato y se utiliza con la mano derecha, estará colocada a la derecha del plato y más hacia fuera que el cuchillo, que utilizaremos en segundo lugar, y así pasa con el resto de elementos que colocamos en la mesa.MANTELERÍA Mantel y la correspondiente servilleta de tela. Otra solución es utilizar un mantelito individual para cada comensal y una servilleta. La servilleta se coloca a la izquierda o encima del plato.CUBERTERÍANo se pondrán más cubiertos de los necesarios. El tenedor a la izquierda y el cuchillo (con el filo hacia el interior) y la cuchara a la derecha. La cuchara siempre en el exterior ya que es lo primero que usamos. Si el primer plato se come con tenedor colocaremos los dos tenedores a la izquierda, uno para cada plato. Si comemos pescado, colocaremos la pala (cuchillo de pescado) a la derecha y el tenedor de pescado a la izquierda. Si solo vamos a servir un plato pondremos un cuchillo y un tenedor, a la derecha y a la izquierda. Los cubiertos de postre se colocan en paralelo al comensal detrás del plato y antes de las copas, cuchillo con el mango a la derecha, el mango del tenedor a la izquierda y el de la cuchara a la derecha.CRISTALERÍAEn función de lo que bebamos, si bebemos solo agua, solo pondremos un vaso o copa para beberla, si también bebemos vino se pone una copa para cada vino que se beba (blanco, tinto) en este orden de izquierda a derecha, agua, tinto, blanco. El agua se sirve en jarra de cristal, plata …PLATOS DEL PANSe colocan a la izquierda arriba a la altura del final del tenedor]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>