<author id="08033c462b772fd045121f91a42a24cd" url="taxisllibertat.blogspot.com.es" feed="http://taxisllibertat.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ec9efffc4f078263f6a8b93ef43120c8" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/detenido-por-estafar-taxistas-en.html">			<content><![CDATA[El arrestado había engañado a cinco víctimas con un beneficio de más de 900 euros haciéndose pasar por un gran empresario o un futbolista.Barcelona. (ACN).- Los Mossos d’Esquadra detuvieron el martes en Barcelona a un hombre de 44 años, de nacionalidad camerunesa y vecino de Sant Boi, como presunto autor de cinco estafas a taxistas de la capital catalana.El arrestado simulaba ser un gran empresario o un jugador de fútbol famoso a punto de ser fichado para buscar la complicidad y la confianza del taxista para estafarle después pidiendo dinero para comprar en un centro comercial. Concretamente, se le imputa un delito de estafa continuada con cuatro víctimas y un beneficio de más de 700 euros y una falta de estafa con una víctima y un beneficio de 230 euros. El autor cometió las estafas los pasados días 12 y 16 de noviembre siguiendo siempre el mismo modus operandi.El hombre simulaba salir de la recepción de algún hotel de alto nivel de la Diagonal de Barcelona y cogía un taxi para ir a algún centro comercial para hacer unas compras. Durante el trayecto, el detenido se ganaba la confianza del taxista a quien le explicaba que era un empresario que se encontraba en la ciudad para cerrar un negocio o un jugador de fútbol que estaba a punto de fichar por un club de fútbol. El detenido creaba un clima de confianza con el taxista y lo hacía creer que necesitaría sus servicios durante varias horas antes de ir hasta el aeropuerto para tomar un vuelo de larga distancia.En este sentido, la primera parada la hacía en el centro comercial donde entraba a algún establecimiento y salía al cabo de cinco minutos con un billete de 500 euros. El autor explicaba al taxista que el establecimiento no disponía de cambio y se lo pedía sabiendo que los taxistas no suelen llevar nunca tanto efectivo. Ante esto, el detenido le pedía dinero prestado a la víctima para poder hacer las compras asegurándole primero que al final de la carrera le pagaría por sus servicios y le devolvería el dinero prestado.El taxista, ante la posibilidad de perder un servicio importante e influido por el clima de confianza establecido previamente, le dejaba el dinero. Entonces, el detenido volvía al centro comercial y huía con el dinero saliendo por otra puerta.El presunto autor de las estafas tiene 30 antecedentes policiales por diversos delitos. Los taxistas víctimas de las estafas reconocieron al autor fotográficamente. El detenido pasó a disposición judicial y quedó en libertad con cargos.SALUT Y BUEN VIAJE. ]]></content>
		</document>
		<document id="e4b8499b03533ee297237888238ac5ba" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/el-gobierno-de-cantabria-congela-la.html">			<content><![CDATA[El Gobierno de Cantabria ha congelado la tarifa del servicio de taxis interurbanos para 2014, que seguirá costando 0,60 euros por kilómetro en horario diurno y 0,70 en nocturno, además de la bajada de bandera, que oscila entre los 1,35 y los 1,65 euros.La Consejería de Innovación, Industria, Turismo y Comercio se ha basado en los datos del Observatorio de Costes del Ministerio de Fomento para mantener en 2014 las tarifas de 2013, una decisión que ha explicado antes a las asociaciones de consumidores y de taxistas, informa hoy el Gobierno en una nota.Los servicios de transporte público interurbano en taxi son cubiertos por los más de 500 vehículos con licencia en la región, de los que alrededor del 30 por ciento realiza este tipo de servicios.Las tarifas de 2014 serán publicadas en el Boletín Oficial de Cantabria (BOC) el 31 de diciembre y entrarán en vigor el 1 de enero de 2014.Además de la bajada de bandera, a las tarifas aprobadas se añaden los suplementos por festivo de especial regulación.SALUT Y BUEN VIAJE.]]></content>
		</document>
		<document id="59e49ee2197f79e525ebf13c9d0a9a10" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/el-sector-del-taxi-reapuntara-partir.html">			<content><![CDATA[El número de usuarios descendió más de un 13% en el último verano. Se congelan las tarifas y descansarán los conductores 10 días más al mes. ZARAGOZA – La crisis ha hecho mella entre los taxistas. Este no ha sido el único elemento que ha reducido el número de pasajeros hasta un 13% entre enero del 2012 y el mismo mes del 2013. La puesta en marcha de la línea 1 del tranvía también ha reducido el número de usuarios que eligen el coche privado como medio de transporte. Las expectativas de que la situación mejore no son buenas. Según el presidente de la Asociación Provincial de Taxis de Zaragoza, Luis Miguel de Torres, hasta el segundo semestre del 2014 el sector no comenzará a mejorar sus cifras. Para hacer frente a esta situación, los taxistas han congelado sus tarifas de cara al 2014.La llegada del frío siempre es una buena noticia para los conductores privados. “Solemos tener tres o cuatros servicios más de lo normal”, explicó De Torres. Y diciembre se convierte en su agosto gracias al goteo de cenas de Navidad. Un mes que reciben con los brazos abiertos ya que hasta ahora, y tras los meses de agosto y septiembre en los que la ciudad se paraliza y unas fiestas del Pilar sin buenos resultados, el número de recorridos que hacen a diario sigue cayendo en picado. Este verano, respecto al mismo periodo del 2012, el número de pasajeros descendió entre un 13% y un 17%, según informó el presidente. El cómputo del año no mejora sus cifras. De enero del 2012 al mismo mes del 2013, la caída se encuentra entre el 9% los fines de semana, y el 13% entre semana.La huelga de autobuses se convirtió en la esperanza de la flota de taxis, pero “tan apenas lo hemos notado”, aseguró De Torres. Salvo casos puntuales, las horas de huelga no han logrado salvar la jornada de los conductores donde “las tardes son horribles, únicamente, durante los paros a primera hora de la mañana se notaba un pequeño repunte, siendo el mejor intervalo del día el de las ocho y las diez de la mañana.CALENDARIOEn cambio, las averías del tranvía se convierten en la oportunidad de los taxistas, “sobre todo, cuando los convoy falla a horas puntas”, explicó el presidente de la Cooperativa de Taxis de Zaragoza, Antonio Claramonte. No obstante, “el número de usuarios tampoco es muy elevado”.Los resultados negativos que acumulan han obligado al sector a modificar su calendario. A partir del 2014, además de congelar las tarifas “para ver si así repunta un poco el sector”, explicó Claramonte, librarán diez días al mes y no ocho como hasta ahora. Hasta ahora, los conductores descansaban un día por haber trabajado el fin de semana –trabajan dos al mes–. Con el cambio, han añadido un día más./ElPeriodico de Aragón.SALUT Y BUEN VIAJE. ]]></content>
		</document>
		<document id="dd7b5f25c750f527f138f6cca40249c8" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/hacienda-le-retira-la-multa-al-taxista.html">			<content><![CDATA[Superó la velocidad permitida para llevar a una mujer a urgencias.El Ayuntamiento de Sevilla había multado con 300 euros, y la retirada de dos puntos del carnet a un taxista por exceso de velocidad cuando trataba de auxiliar a una familia.La delegada de Hacienda, Asunción Fley, ha dicho en Hoy por Hoy Sevilla que la multa será retirada y que si no se ha hecho hasta ahora es porque Carlos no notificó quién conducía.Ocurrió el pasado 26 de abril cuando una hija y su madre le pararon en la calle Tarfia para que les llevaran a urgencias de la clínica Santa Isabel. El taxista, al percatarse del mal estado de la mujer, excedió la velocidad máxima permitida y un patrullero de la policía municipal le hizo una foto desde un radar movil en la avenida de la Borbolla, esquina con calle Brasil. El taxista entonces pidió a la familia que le dieran un contacto para después recurrir la multa alegando la urgencia.8 meses después de presentar toda la documentación, incluso un parte de defunción de la señora, que falleció al dia siguiente, el ayuntamiento tramitó la multa de 300 euros y la retirada de dos puntos del carnet alegando que el exceso de velocidad no esta justificado. Carlos Sensiales, que así se llama el conductor multado, lleva 20 años trabajando en Radio Taxi y aseguró que nunca había visto algo así.SALUT Y BUEN VIAJE.]]></content>
		</document>
		<document id="52d9992552766d86b6b9119b3328028c" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/la-cuva-aplaza-cinco-anos-la.html">			<content><![CDATA[La Asamblea General de la Comunidad Urbana de Valladolid (CUVA) ha acordado una moratoria de cinco años para la puesta en marcha completa del área común de taxis del área metropolitana, por lo que en este período los vehículos con licencia en un municipio no podrán utilizar las paradas de otras, ni los ayuntamientos convocarán nuevas plazas.Así lo han explicado a los medios de comunicación, tras la reunión celebrada en Valladolid, el presidente de la CUVA y alcalde de Valladolid, Francisco Javier León de la Riva; y el vicepresidente y primer edil de Tudela de Duero, Óscar Soto, que han reconocido que será necesario un consenso importante entre los municipios y con la Junta de Castilla y León para acordar la normativa definitiva del área común.Por el momento, se ha aplazado cinco años el libre movimiento de los taxis por las paradas de los municipios del área metropolitana, por lo que los seis vehículos con licencia de Arroyo de la Encomienda y los de Laguna de Duero, Boecillo y Villanubla no podrán utilizar las paradas situadas en Valladolid, al igual que los taxis de la capital no podrán esperar a clientes en los 23 municipios del alfoz que integran la CUVA.Asimismo, se ha acordado en la Asamblea que en este período de cinco años, los municipios de la CUVA no convocarán nuevas licencias para taxis y que, en adelante, tendrán que someterse a la aprobación del órgano rector de la Comunidad Urbana.De este modo, las únicas implicaciones del establecimiento del área común de taxis será que los vehículos con licencia en los municipios del alfoz podrán acudir a Valladolid capital para recoger a clientes que se lo soliciten por vía telefónica u otros medios. Los taxis de la capital también podrán recoger a personas a demanda en otros municipios.También se ha acordado que si los taxis de municipios del alfoz se incorporan a la emisora de Radiotaxi, se les avisará en primer lugar si hay una llamada de uno de los pueblos. Mientras tanto, en el caso del aeropuerto de Villanubla, el primer puesto de la parada siempre estará reservado para el taxi que tiene licencia de la localidad.Según ha precisado León de la Riva, durante estos cinco años se deberá alcanzar un consenso para el funcionamiento completo del área común de taxi, que deberá estar apoyada por dos tercios de los ayuntamientos presentes en la Asamblea. Asimismo, el regidor vallisoletano ha instado a la Junta de Castilla y León a la creación del Área Conjunta de servicio de taxi en Valladolid.En cambio, el alcalde de Arroyo de la Encomienda, José Manuel Méndez, ha ejercido como representante de la voz crítica contra este acuerdo y ha anunciado que su Ayuntamiento no aprobará la normativa del Área Común si ésta no se consensúa con la asociación de taxistas de la localidad, que cuenta con seis licencias, al igual que se ha contado con la Agrupación de Taxi de Valladolid, cuyo presidente, Roberto Merino, ha estado presente en la reunión de la Asamblea de este viernes.Además, Méndez ha advertido de que duda que el área común de taxi se ponga en marcha de forma completa en algún momento si no cuenta con el apoyo de todas las localidades que la integran, pues ha recordado que se trata de una competencia estrictamente municipal.La oposición del alcalde y de los taxistas de Arroyo de la Encomienda se halla principalmente en la imposibilidad de que puedan trabajar en las paradas de taxis de la capital durante los próximos cinco años, y Méndez ha restado importancia al hecho de que sí puedan trabajar bajo llamada, pues asegura que los de Valladolid ya podían hacerlo. “Los taxistas tienen que vivir estos cinco años, mantener a sus familias y pagar los créditos de sus coches”, ha recalcado el regidor independiente.Asimismo, ha mostrado su oposición a la congelación de las licencias para taxis durante estos cinco años, si bien ha matizado que no tiene previsión de sacar más plazas en su municipio, salvo que se observe que es necesario.En cuanto a otros medios de transporte, el alcalde de Valladolid ha preferido centrarse por el momento en el área de taxi ya que se trata de una materia en la que los ayuntamientos pueden “decidir” actualmente y debido a la complejidad económica de la creación de un transporte metropolitano de autobús, para lo que ha insistido que debería participar la Junta de Castilla y León. “Encargo sin dinero, descanso para el arriero”, ha apostillado.Por otro lado, la Asamblea ha aprobado la incorporación a la misma de los municipios de Aldeamayor, Castronuevo de Esgueva, Ciguñuela, Geria, Mucientes, La Pedraja y Valdestillas, por lo que el número de ayuntamientos integrados pasa de 16 a 23.Otro acuerdo alcanzado en la reunión celebrada este viernes en el Salón de Plenos del Ayuntamiento de Valladolid ha sido el alcanzado con la Junta de Castilla y León para que los municipios de la CUVA puedan solicitar a la Consejería de Fomento auditorías energéticas gratuitas dirigidas a avanzar en la puesta en marcha de sistemas de biomasa.En este sentido, el alcalde de Tudela de Duero ha añadido que se ha solicitado a la Junta la homologación de los ‘pellets’ que produce la Junta de Castilla y León en las instalaciones del Prae, en Valladolid.SALUT Y BUEN VIAJE. ]]></content>
		</document>
		<document id="41ba3a7e8defa52f599effad0dcb5ffa" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/la-tarifa-fija-de-taxi-para-el.html">			<content><![CDATA[La tarifa fija para los viajes en taxi al aeropuerto de Madrid entrará en vigor el próximo 7 de enero de 2014, según han detallado desde el Ayuntamiento de Madrid y la Asociación Gremial de Auto-Taxi de Madrid.La Gremial explica que en un principio la fecha prevista para inyectar la tarifa fija en los desplazamientos a Barajas era el 20 de diciembre, si bien desde el colectivo profesional se solicitó el día 5 de este mes un retraso de su entrada en vigor.Con esta solicitud, desde la Gremial se pretendía evitar la posibilidad de que el 20 de diciembre algunos taxistas tuvieran inyectadas las nuevas tarifas y otros pudieran seguir con las antiguas, aspecto que podría haber generado problemas entre usuarios y profesionales.Así, con la entrada en vigor del 7 de enero de 2014 se podrá fomentar que todos los taxistas de Madrid (alrededor de 15.700 licencias) puedan tener inyectadas las nuevas tarifas. De hecho, desde la Gremial explican que los profesionales están preparando la inyección de la nueva tarifa (fijada en 30 euros).SALUT Y BUEN VIAJE.]]></content>
		</document>
		<document id="b05831abf33a27813a3c38604743b89b" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/la-usuaria-de-un-taxi-coge-el-volante.html">			<content><![CDATA[«Fueron dos minutos eternos, hemos vuelto a nacer», reconoce la pasajera, de 50 años, quien logró frenar el vehículo en el arcén de la CV-35.VALENCIA La rápida reacción de una mujer que viajaba como pasajera en el asiento trasero de un taxi evitó la semana pasada lo que bien podría haber sido un accidente seguro. El conductor del vehículo, que circulaba por la autovía CV-35, sentido Valencia, sufrió un desvanecimiento por causas que se desconocen y el coche quedó sin control en plena autovía poniendo en riesgo la seguridad de los dos ocupantes del vehículo y del resto del tráfico. La mujer no tuvo apenas tiempo de pensar y nada más percatarse de que el conductor caía desplomado hacia el lado del asiento del copiloto, tomó el volante del coche a través del hueco entre los asientos. Gracias a su rápida maniobra la pasajera logró detener el taxi en el arcén antes de que chocara con otro vehículo.«Fue instintivo, a día de hoy todavía no sé ni cómo lo hice», reconoce la protagonista de esta historia con final feliz, quien prefiere mantener su anonimato. «Al bajar del coche me temblaban las piernas. Fueron dos minutos o tres como mucho, pero se te hacen eternos», asegura la mujer, de 50 años, quien tiene carné de conducir pero nunca se había visto en una situación límite como ésta. «Esto sólo pasa en las películas y ni ahí te lo crees», apunta ya más tranquila tras el susto vivido.Los hechos ocurrieron el pasado 5 de diciembre en torno a las 19.30 horas en la autovía CV-35, a la altura del término municipal de Burjassot. La clienta había cogido el taxi minutos antes en Godella. Fue tras incorporarse a la citada vía rápida cuando ocurrió lo que menos te esperas cuando vas como pasajero en un taxi, que su conductor se desmaye.«Yo iba hablando por el móvil cuando el taxista dijo que se encontraba mal, pero no llegó a acabar la frase, …, se cayó al lado derecho como si se hubiera dormido», relata la mujer que iba en el asiento de atrás. «Tiré el teléfono y como pude cogí el volante y fui arrimando el coche hacia el lado derecho». «La suerte que tuve es que no venía ningún coche por la derecha», apunta.Antes de perder el conocimiento el conductor había puesto el punto muerto pero el coche seguía con la propia inercia de la velocidad a la que circulaba, superior a los 50 km/h. Durante unos breves minutos, que para ella fueron eternos, la pasajera logró controlar el coche y un poco más adelante accionó el freno de mano al ver un espacio en el arcén.«Cuando bajé llamé al 112 y al rato el conductor se despertó. No era consciente de lo que había pasado, pero habíamos vuelto a nacer», asegura. El taxista fue trasladado a un hospital tras sufrir vómitos. Las fuentes consultadas apuntan a la posibilidad de que el conductor sufriera un brote de narcolepsia. De hecho, la mujer escuchó varios ronquidos.SALUT Y BUEN VIAJE. ]]></content>
		</document>
		<document id="f48322d9cd13eb9d2d21544ea3eee069" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/leve-subida-de-los-ingresos-del-taxi.html">			<content><![CDATA[YAZMINA ROZAS | Santa Cruz de TenerifeEl primer mes de implantación del sistema del día de descanso obligatorio para el taxi en Santa Cruz de Tenerife se ha cerrado con un ligero incremento de los ingresos obtenidos por el sector, que, sin embargo, se divide en cuanto a las causas que han motivado dicho ascenso.Así, el presidente de la asociación Teletaxi Isla de Tenerife, Víctor Melián, achacó este incremento a la eficacia del sistema. “De momento va positivo, la mayoría coincide en que han tenido un poco más de recaudación y que gastan menos en combustible, unos 80-90 euros menos, y además valoran mucho trabajar ocho días menos”, explicó.Sin embargo, apuntó que también se nota la retirada continua de licencias, porque “100 licencias retiradas, a día de hoy, y otras 200 menos en las calles, con este sistema, pues se nota, y más los fines de semana”, que es cuando menos movimiento suele haber.Menos optimista fue el presidente de la Unión de Trabajadores Autónomos del Taxi (UTAT), Carmelo Peña, quien señaló que el aumento de la recaudación no se debe a la implantación del sistema sino “a las fechas en las que estamos y por la afluencia de turistas de los cruceros”, por lo que apuntó que saben “que caerá cuando pasen estas fechas y se pierda el empuje de los cruceros”. “Y aún así seguimos con recaudaciones insostenibles a final de mes”, enfatizó.Peña indicó que, además, ha habido “discriminación” entre los compañeros porque, argumentó, algunos “se han beneficiado y otros se han visto perjudicados, al no tener las mismas oportunidades por la posición que ocupan en el grupo para el día de descanso”.Menos asalariadosA pesar de la valoración que hace Víctor Melián de este sistema, recordó asimismo que la solución definitiva pasa por “seguir retirando licencias”, además de otras medidas.En este sentido, explicó que una posibilidad que puede ayudar al sector es “limitar el número de asalariados”. Es decir, “sin perjuicio de nadie, respetar a los que ya hay pero que no se contrate a nadie más, que haya un conductor por taxi”. Melián informó de que presentará esta propuesta en la próxima reunión de la Mesa del Taxi.Por su parte, Carmelo Peña denunció el “grave problema” que mantiene su asociación con el Ayuntamiento, ya que “se niega” a recibirlos “de forma independiente”. “Y eso que hay asuntos que queremos tratar -explicó- que van más allá del sistema del día de parada o del rescate de licencias, como la actualización de tarifas del próximo 2014 y otros temas, pero parece que el Ayuntamiento no quiere tratar con la UTAT”./Diario de AvisosSALUT Y BUEN VIAJE. ]]></content>
		</document>
		<document id="54c599f512f78c38b2cdfae6c29ab7d" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2013/12/nueva-ordenanza-del-taxi-en-las-palmas.html">			<content><![CDATA[ Entre las medidas más destacadas que introduce se encuentra la limitación a 12 años de la antigüedad máxima de los vehículos y la obligación de usar uniforme.EUROPA PRESSEl Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria, en la Comisión de Pleno de Organización, Funcionamiento y Régimen General, ha aprobado de forma inicial la nueva Ordenanza Municipal del Taxi, un instrumento que permitirá, según el gobierno municipal, la modernización y mejora del sector, además de facilitar un mayor control del intrusismo.Así, el Consistorio capitalino explicó en una nota de prensa que el texto es producto de un doble mecanismo de participación al haber contado en su redacción tanto con las distintas asociaciones del taxi como con los grupos políticos del Ayuntamiento.Tras la aprobación inicial, el Reglamento Municipal del Taxi será publicado en el Boletín Oficial de la Provincia (BOP), momento a partir del cual se abre un período de alegaciones de 30 días. A continuación el documento será sometido a su aprobación definitiva y posterior entrada en vigor, lo que sucederá en el primer trimestre de 2014.Entre las medidas más destacadas que introduce se encuentra la limitación a 12 años de la antigüedad máxima de los vehículos; el endurecimiento de la actual normativa en cuanto a la emisión de sustancias contaminantes, introduce medidas para incrementar el número de vehículos adaptados a Personas de Movilidad Reducida (PMR), mejora la seguridad de los profesionales introduciendo seguimiento GPS, incrementa las posibilidades de ingresos facilitando los medios publicitarios en vehículos y potencia la imagen del sector con la introducción de una única uniformidad para todos los conductores de la capital.Aumentar la comodidad del clienteAsimismo, con el objeto de aumentar la comodidad del cliente, éste dispondrá de libertad para escoger el taxi que quiera una vez llegue a la parada, en base a la calidad de los mismos; otra medida a destacar es la obligatoriedad de posibilidad de pago con tarjeta en los 1.640 taxis que componen la flota municipal y la obligatoriedad de que los vehículos dispongan de aire acondicionado/climatizador.Entre las medidas para controlar el intrusismo del sector, solo se permitirán contratos a jornada completa por parte de los titulares de licencia para sus asalariados, se creará un carné electrónico para cada conductor de taxi y se remitirán automáticamente los datos de los controles del sector al resto de administraciones, en particular, a la Agencia Tributaria e Inspección de Trabajo.El reglamento no entra a ordenar todo aquello que ya viene regulado por norma de rango superior, como la Ley 13/2007, de 17 de mayo, de Ordenación del Transporte por Carretera de Canarias y por el Decreto 74/2012 por el que se aprueba el Reglamento del Servicio del Taxi en Canarias.Finalmente, entre estos puntos destaca el procedimiento para la adjudicación de las licencias, su duración, la no exigencia de dedicación exclusiva, o la posibilidad del mantenimiento de la licencia una vez el titular se jubila; asimismo tampoco regula la posibilidad de disponer de hasta 5 licencias en municipios de más de 200.000 habitantes o el régimen tarifario.SALUT Y BUEN VIAJE. ]]></content>
		</document>
		<document id="238a7b4437f4dfa3416316a69fa38167" url="http://taxisllibertat.blogspot.com/2014/01/69-euros-de-taxi-mas-por-700-metros.html">			<content><![CDATA[«Unas veces ganarás y otras perderás dinero, lo importante será ver si perdemos clientes con esto». Con escepticismo, Ramiro, taxista, definía así ayer en la terminal T-4 la entrada en vigor de la nueva tarifa fija desde y hacia el aeropuerto de Barajas. Si el taxi viaja dentro de la almendra central el pasajero deberá pagar un precio fijo de 30 euros. Da igual que sea a Moncloa, en la otra punta de Madrid, o a Avenida de América, mucho más cerca. Si se desplaza a la ciudad, pero fuera del anillo de la M-30, como mínimo la tarifa será de 20 euros.La nueva tarifa, aprobada por el Ayuntamiento y la Comunidad de Madrid, no parecía sentar ayer muy bien en el sector. «Es ridículo tener una tarifa fija de 30 euros cuando tenemos el aparato para tarifar según los kilómetros que se hagan, digo yo que eso será más justo», afirmaba Gerardo, que como muchos de sus compañeros temía una pérdida de clientes.«Es que es preocupante», explicaba a su lado Arturo, también taxista, «porque a los que van al este de la Castellana les saldrá más caro que antes y puede que opten por otros servicios alternativos, y si es al oeste será una pérdida económica para nosotros».Los profesionales del sector lo tenían claro:«las nuevas tarifas no están bien desarrolladas». Para confirmar que es así, dos ejemplos tomados de los tickets del stand del taxi de la T-4, que calcula las tarifas según los trayectos y donde la nueva medida pilló los letreros a pie cambiado:«Coja un taxi por entre 30 y 35 euros». Y también los tikcets informativos, que en vez del precio final ponía el «importe aproximado».Pero vayamos a la raíz de unas tarifas que rozan el paroxismo. Por ejemplo, si usted viaja a la calle Pradillo, en Prosperidad, dentro (por poco) del este de la M-30, pagará 30 euros de taxi. Esa cifra se reduce ostensiblemente si coge el servicio hasta, por ejemplo, la calle Torrelaguna, muy cerca de Pradillo, pero al otro lado de la vía de circunvalación.A Pradillo, a 13,5 kilómetros de la T-4, son 30 euros, pero a la calle Torrelaguna, a 12,8 kilómetros, son 23,1 euros. Conclusión: por apenas 700 metros más de taxi pagará 6,9 euros más. «Yo ya he cogido gente hoy que iba a Avenida de América que dicen que la próxima vez por ese precio cogen el Metro… normal, antes hasta ahí podía costar 22 euros y ahora 30», señalaba otro taxista, Antonio.Casi todos los profesionales se quejaban de que el nuevo sistema es una ruleta donde no siempre ganan ellos. «Es que si te hacen ir a Plaza de España pierdes dinero, pero en otras te compensará, claro», señalaba Paco. En ese sentido, otro ejemplo. Y es que resulta, cuanto menos, sorprendente, que una carrera a la calle Cartagena, también en Prosperidad, dentro de la M-30, a apenas 13,8 kilómetros de distancia de Barajas, cueste 30 euros, cuando la misma cifra pagará por viajar hasta la Cava Baja, en La Latina, a 22,7 kilómetros de distancia. El mismo precio pese a que hay nueve kilómetros de distancia entre una y otra.Ayer, la mayoría de clientes desconocían la nueva medida, pero muchos la veían con buenos ojos. «Me parece bien, porque siempre vivimos en el engaño de que nos cobren algo más, yo soy estudiante y no me puede permitir el lujo de pagar más de lo que es», afirmaba Natalia, que acababa de llegar de Melilla. «La tarifa fija está muy bien, porque muchas veces te ven la cara de turista y te cobran 45 euros en vez de lo que es», señalaba Luis, recién aterrizado en la T-4 procedente de D.F., que viaja con frecuencia a la capital, y al que han intentado timar varias veces.En ese sentido, la Federación Profesional del Taxi informó ayer de la existencia de «trampas autorizadas» por parte de algunos profesionales del sector que están cobrando suplementos de manera indebida a los clientes a raíz de la entrada en vigor de la tarifa, informa Efe. Por su parte, la Confederación de Consumidores y Usuarios de Madrid (CECUMadrid) reiteró ayer que la tarifa «plana» no es competitiva y resulta «lesiva» para el usuario.FEDERACIÓN DEL TAXI DE MADRID DICE QUE EL SISTEMA DE TARIFA FIJA AL AEROPUERTO NO ES "TRANSPARENTE" Y PROPICIA "TRAMPAS"EUROPA PRESS | MADRIDAlude a un error de programación que ha llevado en un par de casos al cobro de cantidades por encima de los 30 eurosEl presidente de la Federación Profesional del Taxi de Madrid, Mariano Sánchez, ha afirmado este martes que el sistema de tarifa fija “va en contra del sector” y ha denunciado que el mecanismo, debido a un error de programación, abre la puerta a hacer “trampas” al permitir cobrar suplementos aparte del precio estipulado de 30 euros.Así lo ha detallado Sánchez a los medios de comunicación tras asistir a la presentación del programa de incentivos para la renovación de los vehículos de taxi para este año, que ha sido presentado por el presidente regional, Ignacio González.Tras el acto, Sánchez se ha mostrado muy crítico con esta medida y ha manifestado que “no se puede aprobar” una tarifa que “va en contra del sector”, pues a su juicio no aporta “transparencia” y que propicia la posibilidad de “hacer trampas”.Al respecto, ha apuntado un par de casos concreto del cobro de cantidades superiores a los 40 euros (portando para ello los recibos que se han facturado al usuario) en la que se incluyen aparte de la tarifa la incorporación de suplementos. Concretamente, se ha referido al caso de un trayecto en el que se ha cobrado la tarifa fija junto al cobro de suplementos por valor de 12,5 euros.El presidente de esta federación ha dicho que ello es posible por un error de programación del sistema de tarifas que permite también inserción de suplementos autorizados por la Comisión de Precios de la Comunidad de Madrid, algo que a su juicio ha ocurrido en los casos descritos.Por tanto, Sánchez sostiene que el sistema no aporta transparencia y que su colectivo está en contra del precio fijo, dado que casos como el descrito revela a su juicio que el sistema “puede propiciar” esa “serie de trampas”.En consecuencia, ha manifestado que su Federación denunciará “todo aquello que vaya contra el usuario y los profesionales donde haga falta”. “Somos contrarios a la tarifa fija, que genera esa serie de trampas”, ha ahondado luego.Sánchez ha afirmado que el sistema de tarifa fija estipulaba que no podía incorporarse una serie de suplementos, que sí están autorizados por la Comisión en otro tipo de trayectos, y que en los casos descritos muestran que “sí se pueden incorporar”. “No aporta transparencia al sector y no queremos que se hagan trampas”, ha apostillado.SALUT Y BUEN VIAJE. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>