<author id="0843a5006cc0c0a15b68f9e849553173" url="psoecastro.blogspot.com" feed="http://psoecastro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f153fc3824f3fc53e91aa016f01da698" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/07/el-psoe-de-castro-critica-que-revilla.html">			<content><![CDATA[      Desde el Psoe de Castro queremos expresar nuestro malestar por la postura del PRC que ha unido sus votos al PP para tumbar una moción socialista requiriendo medidas para abordar el drama de los afectados por los desahucios en nuestro municipio.      No entendemos como mientras el Secretario General del PRC, Miguel Ángel Revilla se pasea por todas las televisiones nacionales defendiendo a los afectados por las preferentes y los desahucios su partido en Castro rehén de su pacto de Gobierno con el PP vota en contra de solicitar y buscar medidas de apoyo de las instituciones para paliar un drama que están sufriendo muchas personas en este país. Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="6717aad07890cf6c362840a8de6fa715" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/07/el-psoe-de-castro-denuncia-intereses.html">			<content><![CDATA[Por orden de Alcaldía se hace una tasación con recursos públicos de un edificio privado.Desde el Psoe de Castro queremos expresar nuestra sorpresa y preocupación por el expediente de ruina que se está llevando a cabo del edificio de la calle la mar, 17 propiedad de una empresa vinculada al Opus Dei. Resulta curioso que mientras otros expedientes de ruina de edificios del casco histórico han tardado mucho tiempo en llevarse a cabo el de este edificio de la calle la mar se está realizando en tiempo record.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="9d83c3d517ed64a9de2563bc9d2512db" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/08/el-psoe-califica-de-desastrosa-la.html">			<content><![CDATA[         En lo que llevamos de legislatura el IBI y el recibo de Agua y Basura ha subido un 30%            Desde el Psoe de Castro queremos denunciar el incumplimiento reiterado, por parte del Equipo de Gobierno (PP,PRC y Anexión a Vizcaya), de las normas legales en materia presupuestaria.             El Presupuesto es la plasmación económica del programa de gobierno de un Ayuntamiento.  En él se fijan los objetivos anuales, los gastos a realizar y los ingresos a percibir. Finalizamos el mes de agosto y todavía no se han aprobado los presupuestos de 2013.  Una vez más, se incumplen todas las normativas así como las promesas del Equipo de Gobierno. Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="c40576e6525a49a721b113766bcc3d9c" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/08/el-psoe-de-castro-propone-que-el.html">			<content><![CDATA[Partidos políticos, sindicatos, empresarios, hosteleros, comerciantes, Servicio Cántabro de Empleo y asociaciones o movimientos vecinales, conformarían el Consejo Rector del Consejo Municipal de Empleo. El Partido Socialista ha presentado varias propuestas relacionadas con el empleo en el  Ayuntamiento de Castro. El Pleno de Ayuntamiento aprobó por unanimidad, en octubre de 2011, una moción del Psoe para la creación del Consejo Municipal de Empleo.  Un órgano consultivo formado por partidos políticos, empresas y comercios, asociaciones y movimientos vecinales, técnicos municipales y del Gobierno de Cantabria, para que entre todos busquemos la manera de que en Castro se puedan dar las condiciones necesarias para crear puestos de trabajo.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="4a50b910748e2c44dc275442046e798d" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/08/hasta-el-16-de-septiembre-el-psoe.html">			<content><![CDATA[HASTA EL 16 DE SEPTIEMBRE EN LA SEDE DEL PSOE DE CASTRO EN LA CALLE LA RÚA 13. . El Psoe de Castro  continúa, un año  más, con el Banco de Libros; “recogida y entrega de libros y material escolar para ayudar a las familias con problemas económicos ante el comienzo del curso escolar.” El objetivo de la medida es que ningún niño de Castro se quede sin libros de texto por motivos económicos tras la reducción de las ayudas para la compra de libros decidida por el Gobierno de Cantabria del Partido Popular.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="644bc509099fca9e5e1e6ee74e697ec5" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/08/la-comision-de-contratacion-analiza-la.html">			<content><![CDATA[            Desde la comisión anterior del mes de abril se han realizado operaciones de contratación por un total de 1.889.361 euros.  Los gastos en publicidad en lo que llevamos de legislatura ascienden a 72.669 euros.La  Comisión Especial de Control, Seguimiento y Vigilancia de la Contratación ha tenido su reunión ordinaria dónde se  han analizado todas las operaciones llevadas a cabo en materia de contratación desde la anterior comisión que tuvo lugar el 25 de abril de este año. Un total de 1.889.361 euros ha sido la cantidad contratada por el Ayuntamiento en este periodo.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="bd4d181fc836c468c69c01ffa9d1397b" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/08/mocion-grupo-municipal-socialista-para.html">			<content><![CDATA[La abajo firmante, Natalia Expósito Molinero, Concejala del Grupo Municipal Socialista en esta corporación, de acuerdo y al amparo de lo previsto en el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales presenta a la consideración del PLENO, la MOCIÓN  que basa en la siguienteEXPOSICIÓN DE MOTIVOS El PSOE de Castro considera que el turismo es uno de los motores fundamentales para la mejora de nuestra economía local, activando la hostelería y el comercio y la imagen de la ciudadMás información »]]></content>
		</document>
		<document id="e05c3900274ae762a79899bdc3e43a8c" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/09/el-psoe-de-castro-analiza-con-el.html">			<content><![CDATA[Las cuentas de la Junta están saneadas. Se ha pasado de un déficit cuando Santiago Berriolopez accedió a la Alcaldía a un superávit. Además se ha encontrado una solución pionera en Cantabria para la concesiones de montes a los vecinos. Berriolopez se queja del abandono por parte del Ayuntamiento.El Secretario General del PSOE, Daniel Rivas, ha visitado la Junta Vecinal de Otañes para conocer in situ las necesidades y preocupaciones de los vecinos de esta pedanía.  Para ello, ha mantenido un encuentro con el Alcalde Santiago Berriolopez donde se ha analizado la gestión realizada desde que Berriolopez accedió a la Alcaldía en las pasadas elecciones de 2011.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="1ba0856c167fc3246a0188254abda668" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/09/el-psoe-denuncia-que-la-falta-de.html">			<content><![CDATA[La falta de previsión y planificación del Equipo de Gobierno municipal es sangrante. Finalizamos el año y no tenemos aprobados los presupuestos de 2013.El Presupuesto es la plasmación económica del programa de gobierno de un Ayuntamiento.  En él se fijan los objetivos anuales, los gastos a realizar y los ingresos a percibir.Esta falta de aprobación demuestra que no existe ningún programa de gobierno para los ciudadanos. No existe planificación, se actúa por impulsos y sin rumbo fijo. El Ayuntamiento ha subido todos los impuestos para el año 2013. En lo que llevamos de legislatura el IBI y el recibo de Agua y Basura han subido un 30 por ciento. Los ciudadanos van a pagar más dinero pero no saben a qué se va a dedicar ya que, un año más, no se han aprobado en tiempo y forma los presupuestos.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="5e8c8f62645648a3b94a0eed69640f8f" url="http://psoecastro.blogspot.com/2013/09/el-psoe-quiere-conocer-el-motivo-por-el.html">			<content><![CDATA[El acta de recepción de las obras es de fecha 4 de abril de 2012, sorprendentemente el Alcalde dice que no se han recepcionado. Las obras de rehabilitación de la Plaza del Ayuntamiento fueron adjudicadas en el año 2011 por un importe de 158.000 euros. Finalmente el coste total de la obra ha ascendido a 170.854,28 euros.Más información »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>