<author id="08ab3356e2f9070170218d4eba6d5bcb" url="josepdemarti.blogspot.com.es" feed="http://josepdemarti.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="41f80812ba695113cf703db6bf05c4fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/-Frtbyqm_kc/de-que-estamos-hablando.html">			<content><![CDATA[Aunque llevo más de veinte años trabajando en cuestiones relacionadas con servicios sociales y atención a personas mayores.  Primero desde la administración, después como formador y, desde 2000 dirigiendo un portal sobre residencias de personas mayores, sigo sin tener claro del todo cómo deben llamarse esos establecimientos que ofrecen un sustituto del hogar a personas de más de determinada edad ]]></content>
		</document>
		<document id="e92f8470b5f9ed1fc50c24bf89375f21" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/-jsXHM4j394/llegaran-los-residentes-extranjeros.html">			<content><![CDATA[Ha pasado algún tiempo, exactamente quince años.  En 1998 la Universidad de Barcelona organizó un curso de verano titularo "La jubilación de extranjeros en España". ¡Cómo pasa el tiempo! Entonces cuando se hablaba de extranjeros nos referíamos casi siempre a los del norte. Del curso me acuerdo que entre los profesores existía el convencimiento de que llegarían cada vez más jubilados y que con ]]></content>
		</document>
		<document id="f83069f68e2a4efc9dac7edaba21b7da" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/-pMdDjRfbmw/flexibilizar-en-residencias-por-donde.html">			<content><![CDATA[Las comunidades autónomas siguen "retocando" los precios de concertación de plazas en residencias asistidas.  A veces rebajándolos directamente;  otras, valorando de forma más concienzuda a los dependientes de forma que los que hasta hace unos años habrían sido considerados "grandes dependientes" ahora lo sean sólo como "dependientes severos", o una combinación de ambas cosas. Mientras tanto, ]]></content>
		</document>
		<document id="c3565f617a3e0aa8f8205d8e6f610484" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/2k8hg89PeU4/bloguista-invitado-jose-antonio-rabadan.html">			<content><![CDATA[José Antonio Rabadán es, además de director de clientes y comunicación del grupo Novaire, un buen amigo. Durante los últimos años hemos compartido mesa (tanto desde la perspectiva gastronómica como conferencística) en varias ocasiones.  He leído varias aportaciones suyas en el blog de Novaire y en las ediciones recopilatorias de fotografías sobre mayores que organizan y van ya por su segunda ]]></content>
		</document>
		<document id="77bdaba45733988c70f5de8d002957da" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/88dC8ZuNZfs/tres-claves-para-elegir-una-buena.html">			<content><![CDATA[Al rededor de un 5% de las personas de 65 o más años necesitarán en algún momento de su vida ingresar en una residencia geriátrica.  Esto quiere decir que diecinueve de cada veinte, nunca pasarán por la difícil situación de tener que tramitar una plaza pública o por el trance de tener que buscar y encontrar la residencia para mayores más adecuada a sus necesidades y que, además, pueda pagar. ]]></content>
		</document>
		<document id="71ee7a8a6a30125e97b5b8ab5e000064" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/b_8mqmac7Z8/hibernatus_7.html">			<content><![CDATA[Hay un tiempo en mi vida marcado por el cine.  Entre los ocho y los doce años las tardes de los domingos eran para ir con mi hermano mayor a una sesión doble.  El rito empezaba por la mañana cuando, después de Misa íbamos a ver qué películas pondrían por la tarde.  Examinábamos detalladamente el cartel y las fotos y,  si "echaban" una de guerra o de romanos estábamos contentos, si era "de amor", ]]></content>
		</document>
		<document id="2237dda63f7b32d78ac34d2112bfa314" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/C23RGd2v7eg/poner-nota-las-comunidades-en-funcion.html">			<content><![CDATA[La Asociación de Directoras y Gerentes de Servicios Sociales lleva unos cuantos años publicando su "Observatorio de la Dependencia" en el que pone notas a cada una de las comunidades en virtud a cómo aplica la Ley de Dependencia y siguiendo unos criterios que han creado desde la propia asociación y han ido adaptando. Al principio, los dictámenes del observatorio caían como vinagre en una ]]></content>
		</document>
		<document id="4ec30827a916cc5b6273606d4aaf1670" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/fCgwfV7Mq5c/ganar-menos-para-mantener-el-trabajo-el.html">			<content><![CDATA[Esta mañana he leído dos noticias que aparentemente no tienen demasiado que ver entre sí pero que en el fondo lo tienen todo. Por un lado, en el Diario de Sevilla leo que los sindicatos andaluces presionan a la Junta para que reactive la Ley de Dependencia frente a la situación de marasmo que vive actualmente.  Las residencias de mayores, donde trabajan las personas que los sindicatos dicen ]]></content>
		</document>
		<document id="78afe493a632c38ce286c83ef8dc9277" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/FRKUEvZklq4/como-saber-si-mi-padre-esta-bien-en.html">			<content><![CDATA[Para muchas personas que han tomado la decisión de ingresar a un ser querido que no podía decidir por sí mismo en una residencia geriátrica o que le han animado a tomar la decisión, el hecho de pensar que quizás no está recibiendo la mejor atención puede suponer un quebradero de cabeza y una preocupación constante. Pero, ¿cómo saber si la atención que se recibe en una residencia es  la ]]></content>
		</document>
		<document id="ddabfb30bf634138bd06f77ab7ba3c27" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeJosepDeMart/~3/go1jvL7XoL0/por-esto-cambiaron-cleries.html">			<content><![CDATA[La Generalitat de Cataluña ha vuelto a utilizar el verano para dar un palo a las personas dependientes y a quienes se dedican a cuidarlos. Y lo ha hecho encadenando dos anuncios: Por un lado, ha comunicado a las residencias concertadas y colaboradoras cuál será el procedimiento que tendrán que seguir para cobrar algunos de los atrasos que tiene ICASS con ellas desde el año pasado y hasta hace ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>