<author id="08dde284022a63e1ce12a6151d1c0049" url="interiorshui-tsa.blogspot.com" feed="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="97f6f11fcb11efdf362ab89f3b43f334" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2010/10/premios-fad-premios-de-arquitectura-e.html">			<content><![CDATA[Los Premios FAD se crearon entre 1899 y 1912,con la intención de recuperar los concursos de edificios y establecimientos que había convocado el Ayuntamiento de Barcelona.Inicialmente coincide con el auge del modernismo y con la configuración definitiva de la ciudad después de la demolición de las murallas, y en una segunda época, entre 1913 y 1930, con la eclosión del novecentismo.Los premios FAD de Arquitectura e Interiorismo se componen de cuatro categorías :• Arquitectura: edificios de nueva planta, obras de reforma o rehabilitación de edificios existentes.• Interiorismo: obras de decoración de espacios interiores• Espacios exteriores: obras de remodelación urbana, de jardinamiento , en general, de modificación del paisaje exterior.• Espacios efímeros: montajes ambientales correspondientes a acciones de corta duración.Hace tan solo unos días que se ha fallado para los premios en 2010.Premio de Arquitectura:INSTITUTO DE ENSEÑANZA SECUNDARIA: IES RAFALAVENIDA RAFAEL ALBERTI, SNRAFAL, ALICANTEAutorFRANCISCO LEIVA IVORRA, arquitecto (GRUPO ARANEA)Aparejador: JULIO PÉREZ GEGÚNDEZIngeniero: JUAN JESÚS GUTIÉRREZFotógrafo: DUCCIO MALAGAMBAMención del JuradoCENTRO DE TECNIFICACIÓN DE ACTIVIDADES FÍSICO-DEPORTIVAS Y DE OCIOEMBALSE GABRIEL Y GALÁNTÉRMINO MUNICIPAL DE GUIJO DE GRANADILLA, CÁCERESAutorJOSÉ MARÍA SÁNCHEZ, arquitectoAparejador: JOSÉ LUÍS PERIÁÑEZ, PEDRO MIRANDA, FERNANDO BENITO FERNÁNDEZ CABELLOIngeniero: GOGAITE S.L. (estructura), ARO CONSULTORES (instalaciones)Fotógrafo: ROLAND HALBE, PABLO CALZADO, CONSEJERÍA DE LOS JÓVENES Y DEL DEPORTE (JUNTA DE EXTREMADURA)Premio de InteriorismoI+DRINKCALLE CAMPOAMOR, 27OVIEDOAutorMERCHE ALCALÁ GARCIA, interiorista, MARION DÖNNEWEG, diseñadora gráficaFotógrafo: MARION DÖNNEWEGPremio Ciudad y PaisajePASEO MARÍTIMO DE LA PLAYA PONIENTE DE BENIDORMPLAYA PONIENTEBENIDORM, VALENCIAAutor: CARLOS FERRATER, XAVIER MARTÍ, arquitectos(OFFICE OF ARCHITECTURA IN BARCELONA)Ingeniero: JUAN CALVOFotógrafo: ALEJO BAGUÉPremio Intervenciones EfímerasEXPOSIÇÃO WELTLITERATURFUNDAÇÃO CALOUSTE GULBENKIAN, AVENIDA DE BERNA, 45ALISBOAAutor: FRANCISCO AIRES MATEUS, MANUEL AIRES MATEUS, arquitectos(AIRES MATEUS, ARQUITECTOS LDA)Fotógrafo: JOSÉ MENESES, PEDRO LOUREIRONuestra Costa Levantina, en especial la Provincia de Alicante está de enhorabuena.Finalmente se otorga, por quinto año consecutivo, el Premio de Pensamiento y Crítica. Optan a este galardón todos aquellos textos y publicaciones relacionados con la ciudad, el paisaje, la arquitectura y el interiorismo que hayan contribuido de forma significativa a fomentar el debate y la crítica.]]></content>
		</document>
		<document id="f619cba3d320b6978431df8863cd675e" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2010/11/nueva-charla-estilo-zen-en-el.html">			<content><![CDATA[El  día 23 de noviembre martes en la FNAC de Alicante( Bulevar Plaza; avd/ de la Estación. 5-7) a las 8 de la tarde, daré una nueva charla. El tema es :"El Estilo Zen en el Interiorismo" con motivo de las jornadas de Japón que se están realizando.http://www.alacalle.com/canal.aspx?canal=y%20mas&p=2&tt=53El mismo día en RADIO NOU ALICANTE se emitirá una entrevista que me han hecho, a las 12 de la mañana, en el programa Bon Matì de Ketty Ríco.Se podrá escuchar en ese momento por internet.http://www.canalgv.com/app/player/default.cfm?int_ElementId=1501&int_LanguageId=1]]></content>
		</document>
		<document id="3dc09903d0e19cb5f004bdee864cdf39" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2011/01/es-de-diseno.html">			<content><![CDATA[La palabra “Diseño” se relaciona con lo que tenga carácter creativo dentro del contexto de las Artes, Arquitectura, Ingeniería o proceso que tenga que ver con dar soluciones innovadoras.Sin embargo la palabra “Diseño” la hacemos extensiva a una categoría concreta que encierra implícitamente otros conceptos, como originalidad y/o calidad, marca… algo asociado a lo valorado, de tendencia reconocida e incluso a lo caro.Da igual que hablemos de un vestido, un objeto con una utilidad concreta, una tarjeta de visita, o un mueble. Lo asociamos a la estética, a la innovación, a la inspiración y sobre todo que lo respalde una firma reconocida que le ponga un valor que no esté al alcance de todos.Pero si Diseño es creatividad, es el objeto útil, funcional e innovador hecho a conciencia de una creación dentro de estos criterios artísticos y originales, cualquier cosa “inventada” o “creada” , aunque no la respalde una Marca comercial, indudablemente es Diseño.Toda Idea proyectada es Diseño.Pero en nuestra sociedad marcada por la publicidad y las tendencias que se nos exige, la palabra “Diseño” seguirá vinculada a algo reconocido por una firma comercial de moda.A veces soy testigo de conversaciones cómo:- Que mueble tan bonito y original, lo has comprado en …?- Oh no, es de Diseño!.O a veces me indican que los muebles que quieren adquirir han de ser de Diseño. Yo he de adivinar si se refieren a: “de firma”, “modernos, actuales”, “de calidad”,”originales y atípicos y que no los tenga nadie”?. Hay que indagar en la personalidad del interesado para saber a qué se refiere.Diseñar es Proyectar, simplemente.Aquí dejo unos vídeos curiosos de “diseño” o “creaciones” con cierta originalidad y que no están respaldados por una casa comercial. Los vídeos, por lo menos son curiosos.Más abajo muestro muebles de una elevada creatividad funcional y de estética cuidada “diseñados” para emplear, en algunos casos en espacios pequeños, problema muy generalizado en estos días y otros simplemente por su singularidad. Todos estos son de la casa Portobellostreet.La nueva Silla China; verdaderamente original y prácticaTele camuflada; ¿será por el Feng Shui?.WC inteligente; ¡Por lo menos aséptico!Mesas para cualquier espacio que se convierten en extensibles; Prácticas y bonitas, además solucionan el problema del espacio. Escritorio que se transforma en mesa de comedor. Consola y mesa extensible para comer Mesita de salón y de comedor, dos en unaChelo o Mueble bar?; para los amantes de la musica:Práctica cama redonda:?]]></content>
		</document>
		<document id="7a6cf7048fb57440682fa656db2abd57" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2011/01/que-nos-dice-el-feng-shui-para-2011-ano.html">			<content><![CDATA[Este Nuevo año se ve regido por la personalidad del Conejo. Comenzará el 3 de febrero.Le caracteriza una apariencia honesta, que genera confianza, asociada a la idea de esperanza. Es amable, agudo, diplomático, armonizador, conservador pero poco creativo.El compromiso, la seriedad y la responsabilidad al igual que la preocupación por los suyos es la impronta de su actitud frente a la vida. Cuándo le surgen los contratiempos o problemas se vuelve introvertido por el hecho de no preocupar o agobiar a quienes le rodean.Los expertos en astrología China interpretan que el elemento Metal que acompaña el 2011, le da una peculiaridad al signo haciendo que durante este año el Conejo no se muestre tan preocupado por los demás y sea más ambicioso y se encuentre más seguro de sí mismo. El Metal imprime características de fortaleza con tendencia a las decisiones inflexibles.Predicen pues para este año una tendencia a la búsqueda de la estabilidad cargada de competencia y desequilibrio.Puede verse manifestado por contratiempos y progresos lentos, aunque se pondrán en orden todo lo que llevamos arrastrando el movido año del Tigre.Advierten que este año viene cargado de cierta hipocresía en las personas que mostrando un carácter amable y ayuda lo que realmente esconden es egoísmo y beneficiar sus propios intereses; así que cuidado con que nos engañen y se aprovechen de nosotros (este matiz lo otorga la Estrella 7 de metal. Es una estrella que se asocia al engaño, al robo, fraudes y pérdidas, accidentes y generadora de conflictos).Nos intentarán manipular con ideas sociales tocando nuestras emociones y creencias morales pero en las que se esconderán intenciones escondidas.En resumen podemos ser manipulados y engañados abusando de nuestra buena fe.Dicen que no es año de arriesgar ni de dejar en manos de lo material nuestra seguridad. Con lo que deduzco que hay que cultivarse olvidando tanto exceso por el culto a lo material que durante tanto tiempo nos han estado induciendo y nosotros nos hemos dejado seducir para elevar nuestro ego y empezar retomar los verdaderos valores que tenemos tan olvidados.Se invita a permanecer en estado crítico, reflexivo, observador y muy cauto en las decisiones. Debemos tener en todo momento las riendas de nuestra vida y no dejarla en manos de nadie y no obrar por impulso.Se nos recomienda pensar en uno mismo pero tan bien en los demás, para que los acontecimientos nos ayuden a ser más solidarios y considerados, y sobre todo a aprender a apoyarnos los unos en los otros pues de alguna manera nos vemos todos agitados por las circunstancias difíciles y la falta de confianza en los gobiernos.Cuidarse exterior e interiormente, cultivar las relaciones afectivas y de amistad dentro de la intimidad, en el hogar, en nuestros espacios. Fomentar la autoestima pero sin seguir modas o tendencias que nos manipulen.No parece que vaya a ser muy distinto de lo que ha sido el Año del Tigre que nos ha sacudido a todos los niveles (no solo hay que mirar a nuestro alrededor si no a nivel mundial), pero no conllevará la agresividad, sin olvidar que bajo negociaciones amables hay intereses personales.El estancamiento económico y el escaso desarrollo y crecimiento está latente, no hace falta que nos lo auguren con Feng Shui, pero nos recuerdan que es la tendencia del signo y el elemento, para que estemos dedicando nuestra energía a conseguir riquezas y avances en lo personal y humano que es lo único que nos va a salvar del caos y nos ayudará a colocar todo en su sitio.Aprendamos a manejar el ego sin darle rienda suelta, a cuidar lo que tenemos y a valorarlo, a cuidar de nosotros mismos por nuestros propios medios y a empatizar con la compasión y la solidaridad teniendo los pies en la tierra para no vernos envueltos en engaños o en actuaciones precipitadas que desencadenen en conflictos o accidentes.La primavera será la etapa más difícil. El otoño y el verano las más productivas, consiguiendo el equilibrio en el invierno.En definitiva “a mal tiempo buena cara”, lo que no quiere decir que no haya momentos y etapas de mayor tranquilidad y felicidad.Lo mejor será que nos cuidemos por dentro y por fuera, que no perdamos nuestro eje, que organicemos nuestra casa de acuerdo a nuestras necesidades y no cara a la galería y la llenemos siempre de la energía de los que queremos, procurando siempre un ambiente armónico y de paz.Busca para tu casa lo que te hará sentirte bien según tus necesidades no lo que te digan que es significativo para estar a la última y demostrar un estatus. Que no te digan lo que tienes que tener en tu hogar para ser feliz."Eso es todo amigos".]]></content>
		</document>
		<document id="649603e31a9bcff563517608a38c2d03" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2011/03/teoria-del-proyecto-de-interiores-i-la.html">			<content><![CDATA[CONCEPTOS BÁSICOS PARA SU DISEÑOEl planteamiento de la cocina industrial para un restaurante es diferente a la cocina doméstica.Hay que tener en cuenta el tipo de restaurante, la carta dependiendo el tipo de menú que se vaya a ofrecer y que establecerá la compra en el mercado y la elaboración.El espacio del restaurante y el número de comensales se tendrá en cuenta para la dimensión de la cocina, el personal profesional que trabajará en ella, y el propio programa de necesidades establecido por un organigrama de funcionamiento acorde a la tipología de la elaboración de platos, que requiere el menú además de la metodología de compra y producción.Una vez que se cuenta con la ubicación, el espacio, la tipología y la idea de ambientación que se estima oportuna y la categoría del restaurante, es aconsejable hablar con el Chef que se va a hacer cargo de ella, escuchar las necesidades para la elaboración de platos, el funcionamiento del trabajo dentro de la misma y las necesidades del equipamiento.No hay que olvidar que se ha de tener en cuenta las normativas de aplicación para este tipo de locales y todas las que sean necesarias a la hora del uso de instalaciones (saneamiento, abastecimiento de agua, iluminación, electricidad, uso de combustibles como puede ser el gas), salud e higiene en cuanto al manejo, elaboración y almacenaje de alimentos, equipamiento, revestimientos, protección contra incendios, salida de humos, etc.El espacio dependerá de muchos factores teniendo en cuenta otros secundarios como pueden ser: almacén de cartones o embalajes para retornar, de productos de limpieza, zona de basuras, vestuarios y aseo del personal etc.FUNCIONAMIENTOComo se ha reseñado va a depender del tipo de carta que se elabore y por tanto el tipo de compra que se realice.ESPACIOLos espacios y su distribución determinarán el requerimiento funcional. Se ha de estudiar detalladamente, organizando los flujos de trabajo y el movimiento.La zonificación, circulación y distribución reflejada en la planimetría configurarán un estudio exhaustivo de la infraestructura y el espacio.Otros factores que se deben tener en cuenta en una cocina,- pues influirá en la resistencia, durabilidad además de la funcionalidad de la misma-, son los factores de: temperatura, humedad e iluminación.La altura de los techos, la evacuación de humos, instalaciones, el mobiliario y su facilidad de mantenimiento, se han de sumar al estudio.Una debida planificación espacial mediante la proyectación de planos evitará que las rectificaciones se tengan que modificar en obra con el consiguiente encarecimiento y trastorno.Otros puntos que se han de incluir cuándo se seleccione el equipo y su distribución dentro del espacio, son, la ergonomía, materiales de revestimiento permitidos y el diseño para mantener la higiene y sanidad (por ejemplo: jaboneros con dispositivos automáticos o de pedal, igual que para tirar los residuos) requerida, por supuesto sin olvidar los factores de seguridad.ALMACENAJE:Si es una carta basada en la cocina de mercado el espacio para almacenar y de cámaras frigoríficas será menor, ya que se compra al día. Lo mismo si ha de almacenar productos perecederos y/o de corta duración o productos envasados, latas, o elaborados.Se dispondrá de almacenaje para perecederos y para no perecederosPor ejemplo, Si hay que almacenar tubérculos, hay que disponer de un espacio que no toquen el suelo y que esté lejos de otros productos.El espacio para las cámaras frigoríficas depende del tiempo en que se provean los productos que dependerá a su vez de la carta. Carnes, pescados, verduras y frutas, condimentos y salsas, productos para postres… han de estar debidamente separados.PREPARACIÓNTambién depende de lo mismo y que hemos mencionado tantas veces, del tipo de productos a elaborar que a su vez depende del tipo de menú.Si la materia prima se ha de lavar y cortar, se contará con una zona de fregaderos y puntos de agua, maquinas cortadoras o zona de tablas para cuchillos, además del espacio de trabajo para una persona que se dedicará a eso.Puede haber también un área dónde se dará el toqué final a la elaboración, zona de platos fríos, zona de postres…y superficies de apoyo y trabajo para todo ello.Y si es necesario la refrigeración o no.COCCIÓN.La maquinaria y el equipamiento dependen pues de la cocina a elaborar.La tecnología que se emplee va a requerir más o menos mano de obra, espacio y tiempo de elaboración.Fogones (tipo, combustible y cantidad), plancha, freidora, hornos de convección de vapor, microondas, hornos convencionales industriales…Según el tipo de fogones y el área de cocción y preparación de alimentos en caliente se tendrá en cuenta la salida de humos con campanas extractoras con el caudal de flujo suficiente para la misma.ZONAS DE PASE:La marcha en la cocina siempre ha de ser una cadena hacia delante.Hay que coordinar el funcionamiento para que el plato vaya desplazándose en concordancia a su elaboración.Zonas de pase caliente-frío: Se ha de tener en cuenta las superficies de apoyo en función con los flujos de clientes.No puede haber cruces de flujo de sucio con limpio. Los platos que están en espera a ser servidos no pueden estar en la misma zona que los platos sucios que se van a recoger, esta zona ha de estar cerca de la eliminación de residuos y zona de lavado.Lo ideal es que el cocinero divise todos los flujos, recorridos y funciones dentro de una cocina.TIPOLOGÍAS.En “U”, en “L”, en paralelo, en “I”, y en isla.Son las mismas que para las cocinas convencionales, la diferencia es que se extiende el espacio y se aumentan las zonas de trabajo requeridas que han de seguir un organigrama de funcionamiento siguiendo los flujos requeridos, pasando por todas las fases:Almacenamiento:En cámaras frigoríficasEn despensas o almacenes   2. Limpieza y preparación de alimentos:Lavadero con escurridorMesa de trabajo  3. Cocción:Fogones para ollas y cazuelas.Según el tipo de carta puede tener: plancha, freidora, hornos.Mesa para condimentos, cucharones y zona para retirar alimentos del fuego.  4.Servidozona para dejar los platos servidos para ser entregados al comedor. Previamente tendrá una   mesa de trabajo adicional para gratinar y decorar los platos.Puede contemplarse una pequeña zona de lámparas infrarrojas para que no pierda la cadena de calor hasta ser recogido por el camarero.A este funcionamiento básico se ha de añadir la zona de cocina fría, dónde se elaboran platos que no han de ser cocinados, como las ensaladas y la zona de elaboración de postres. No han de interceptar el flujo de lo anterior pero pueden estar en un lado del recorrido para conectarse con la zona de servido.La otra  área de la cocina de restaurante que se encontrará al lado opuesto de todo lo anterior se debe zonificar:? La recepción de platos sucio, vaciado y lavado.? Zona de basuras, cerca de la puerta para sacarlas y que no intercepten el recorrido de la cocina.Por otra parte fuera de estas áreas entre la entrada desde la calle o el exterior de la cocina a esta, hay que situar los vestuarios para el personal que ha de entrar en la cocina con la debida indumentaria y calzado adecuado. Deberá atender a la normativa vigente y sus requerimientos (como puede ser el incluir aseo y ducha).OTROS FACTORES.Hasta aquí hemos podido observar que el diseño de una cocina para uso de restaurante es algo complejo y delicado pues requiere un estudio profundo y siempre está condicionado a diversos factores (entre ellos la normativa vigente).Nuestra función como Diseñadores de Interior es no dejar ningún cabo suelto y que cumpla con todos los factores de un buen diseño: funcionalidad, durabilidad, adecuación y estética. Cada uno de estos factores encierra otros muchos que he ido mencionando.De manera subjetiva y para que no quede nada sin referencia dejo otros puntos basados en normativas y uso.Cuando pensemos en los materiales de revestimientos hemos de tener en cuenta:1. Los suelos se construirán con materiales impermeables, no porosos, lavables y antideslizantes, no deben tener grietas y serán fáciles de limpiar y desinfectar.Si fuera necesario se les dotaría de una pendiente suficiente para que los líquidos escurran hacia los sumideros.(El piso del área de cocina debe contar con un sistema de evacuación para las aguas residuales que facilite las actividades de higiene)2. Las paredes deben ser de materiales impermeables, no porosas y lavables y serán de color claro. Deben ser lisas, sin grietas y fáciles de limpiar y desinfectar. Se mantendrán en buen estado de conservación e higiene. Cuando corresponda, los ángulos entre las paredes y los pisos deben ser abovedados para facilitar la limpieza.Los materiales cerámicos para alicatar están provistos de una amplia gama de productos y modelos que se adecuan a estas solicitudes.3. Los techos deben construirse y acabarse de manera que se impida la acumulación de suciedad y que sean de fácil limpieza.4. Las ventanas y otras aberturas deben construirse de manera que se evite la acumulación de suciedad y estarán provistas de protección contra insectos (como mosquiteras) u otros animales. También deben desmontarse fácilmente para su limpieza y buena conservación.5. Las puertas deben ser de superficie lisa, además de tener cierre automático en los ambientes donde se preparan alimentos, y que no absorba olores y grasas.6. Las superficies  de trabajo, mesas, o de cualquier otro elemento que esté en contacto con los alimentos, han de ser de materiales anticorrosivos, inalterables, lisas, pulidas y no porosas, para evitar el depósito y la acumulación de partículas de alimentos, bacterias o insectos.Se aconseja utilizar preferentemente utillaje de acero inoxidable.Los fregaderos deben ser de acero inoxidable ú otro material resistente y liso, con una capacidad acorde con el volumen del servicio.7. La Iluminación.El nivel mínimo de iluminación aconsejado en las áreas de recepción, almacenamiento y preparación de alimentos será de 220 lux.Las fuentes de iluminación se ubicarán de forma tal que las personas que trabajan en dichas áreas no proyecten su sombra sobre el espacio de trabajo. La iluminación en las áreas mencionadas no dará lugar a colores falseados.En el caso de bombillas y lámparas suspendidas, éstas deben aislarse con protectores que eviten la contaminación de los alimentos en caso de rotura.8. La Ventilación.Debe proveerse una ventilación suficiente para evitar el calor acumulado excesivo, la condensación del vapor, el polvo y, para eliminar el aire contaminado.Se evitará que las corrientes de aire arrastren contaminación hacia el área de preparación y consumo de alimentos.Se debe instalar una campana extractora sobre los aparatos de cocción, de tamaño suficiente para eliminar eficazmente los vapores de la cocción.9. Hay que tener en cuenta que los residuos sólidos deben disponerse en recipientes de plástico, en buen estado de conservación e higiene, con tapa oscilante o similar que evite el contacto con las manos y deben tener una bolsa de plástico en el interior para facilitar la evacuación de los residuos. Deben colocarse en cantidad suficiente en la cocina, comedor, baños y en cualquier otro lugar donde se generen residuos sólidos además de estar ubicados de manera que no contaminen los alimentos.Para la eliminación de los residuos sólidos se debe contar con colector con tapa de tamaño suficiente, según el volumen producido, colocados en un ambiente destinado exclusivamente para este uso, de acceso fácil al servicio recolector. Este ambiente debe diseñarse de manera que se impida el acceso de plagas y se evite la contaminación del alimento y del entorno. No olvidar que se deben lavar y desinfectar a diario los recipientes plásticos y la zona de almacenamiento de residuos, por lo que hay que proveer estos espacios de instalación adecuada para esta tarea.10. Vestuarios y Servicios Higiénicos para el PersonalLos establecimientos deben facilitar al personal espacios adecuados para el cambio de vestimenta, en el cual la ropa de trabajo no debe entrar en contacto con la ropa de uso personal. Este ambiente debe estar iluminado, ventilado y en buen estado de conservación e higiene.Para uso del personal, el establecimiento debe contar con servicios higiénicos fuera del área de manipulación de los alimentos y sin acceso directo a la cocina o al almacén. Los servicios higiénicos deben tener buena iluminación y ventilación y estar diseñados de manera que se garantice la eliminación higiénica de las aguas residuales.Como orientación, los servicios higiénicos para hombres deben contar con lo siguiente:De 1 a 9 personas: 1 inodoro, 2 lavabos, 1 urinarioDe 10 a 24 personas: 2 inodoros, 4 lavabos, 1 urinarioDe 25 a 49 personas: 3 inodoros, 5 lavabos, 2 urinariosMás de 50 personas: 1 unidad adicional por cada 30 personasLos servicios higiénicos para las mujeres son similares a los indicados, excepto los urinarios que serán reemplazados por inodoros.Los inodoros, lavabos y urinarios deben ser de material de fácil limpieza y desinfección.Los lavabos estarán provistos de dispensadores con jabón líquido o similar y medios higiénicos para secarse las manos como toallas desechables o secadores automáticos de aire.Si se usaran toallas desechables, habrá cerca del lavabo un número suficiente de dispositivos de distribución y recipientes para su eliminación.En algunos casos hay que considerar la colocación de ducha.Estos son algunas de las cuestiones básicas que nos hemos de plantear los Interioristas a la hora de abordar un proyecto para la cocina de restaurante, para poder acometer una obra estudiada, de manera que resulte un buen diseño cumpliendo con todos los requisitos establecidos de óptima funcionalidad, adecuación técnica de instalaciones y materiales, y ambientación estética acorde.En definitiva un trabajo que ha de llevar el sello y la garantía de que detrás ha estado un profesional.Teresa González Diseñadora de Interiores]]></content>
		</document>
		<document id="43256ac27dc9474ff1e4a04ab41f4074" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2011/09/decoracion-la-otra-mirada-al-exterior.html">			<content><![CDATA[Val d’Aurelle-Paul Lamarque Regional Cancer Centre El vivir en grandes ciudades e inmensos edificios nos ha hecho perder el contacto con algo tan vital como la naturaleza.Cada vez más reclamamos espacios armoniosos y acogedores, habitaciones que reflejen más nuestras necesidades y que nos conforten tranquilidad.Los espacios de trabajo, como las inmensas oficinas de multinacionales, son edificios cubiertos con muros cortinas que conforman su cerramiento. Espacios sin ventilación al exterior, acondicionados por sistemas de aire artificial y en dónde las zonas centrales no tienen ni ventana a un patio interior por dónde se vea si es de día o de noche.La tecnología e investigación avanzan en todos los campos y se abren cada vez más para entrar en facetas como la del “bienestar”.Volvemos a buscar la interacción con la naturaleza. Acudimos al Feng Shui para armonizar nuestros espacios, equilibrándolos teniendo en cuenta el entorno. Pero la tecnología pone a nuestro alcance este contacto perdido con el hábitat natural.“Ryan Hoagland y Sevilla Beth diseñaron y fabricaron un sistema de ventana que consta de una pantalla interactiva, la cual da la impresión de una escena real. La idea de “Windscape” surgió a partir de otro proyecto en el que la pareja trabajó, cuando anteriormente vivían en un apartamento de planta baja con una vista poco atractiva, por lo que Hoagland construyó un modelo de los rascacielos de Manhattan desde una perspectiva de 50 pisos. Desde entonces la idea evolucionó y ahora esta ventana es digital y consta de dos pantallas de 46 pulgadas, un servidor, un software y un sensor infrarrojo, con los cuales es posible tener una perspectiva muy cercana a la realidad”. (Fuente: Reuters).En España se comercializa por la empresa SKY FACTORY.Hay distintos tipos, como cielos y tragaluces con imágenes de alta resolución, que reproducen con fidelidad efectos visuales del cielo real. Podemos estar en la cama de un hotel (o en la propia) viendo el cielo como si se tratase de una buhardilla acristalada, o en una oficina instalada en una azotea con cubierta de cristal, observando el cielo luminoso,De la misma manera se crean falsas ventanas, que integran en un marco -de madera o aluminio y de varios estilos-, una imagen impresa protegida entre un panel difusor y una cubierta acrílica. Lleva un sistema de iluminación por medio de led que mantiene una luminosidad homogénea. Se pueden montar sobre la pared o empotrarlas y la estructura tiene menos de 10 cms de profundidad.Pero más allá de tratarse de una simple imagen fidedigna de la naturaleza, atraviesa el campo de las sensaciones y nos hace apreciar el movimiento de las nubes, las hojas de los árboles o el oleaje del mar, incluso el sonido, como si tuviéramos la ventana abierta.Cuándo te encuentras en frente de una de estas ventanas de “Sky Factory Digital Cinema”, no puedes más que pararte atónito a contemplar la imagen real, llena de vida, como si estuvieras en plena naturaleza, mientras recibes las sensaciones tranquilizadoras y de gran belleza, tu cerebro te dice pero “si no es real”, pero no puedes darle crédito, porque lo sientes, lo ves y lo oyes tal como se produce en el paisaje verdadero que representa, y tus sensaciones, sentimientos, y atracción hacia la imagen es cierta, lo que produce grandes beneficios en los interiores de ocio, trabajo, u hogar, al proporcionarnos, tranquilidad y bienestar que se traduce en creatividad, productividad, y serenidad.Aunque se trate de una forma sugestiva, se están realizando estudios de investigación para demostrar científicamente los beneficios que proporciona en las personas que lo perciben y estas mismas lo confirman participando en los protocolos de investigación.Quizá de esto la mayoría no tenemos ninguna duda, solo basta con preguntarse si nos gustaría tener una imagen tan espectacular delante de nuestro despacho, oficina, en nuestro lugar de descanso, de trabajo, o mientras estamos tumbados en el sillón del dentista, la respuesta no hace falta sugerirla.Pincha y asómate a la ventana:http://www.skyfactory.com/products/eScape/]]></content>
		</document>
		<document id="a058790b2ebf9be91f2bab51de72214c" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2011/10/curso-de-feng-shui-y-entrevista.html">			<content><![CDATA[Para los que estéis interesados en conocer los principios y herramientas del Feng Shui para ponerlas en práctica, pinchar este enlace y encontraréis mi entrevista y los datos.el curso se impartirá en Madrid en el Centro de  "Ana Mejía Feng Shui", en c/ Andrés Mellado 18.Para inscripciones llamar 91 5499 576  Plazas Limitadas.I PARTE:http://anamejiafengshui.blogspot.com/2011/10/los-beneficios-del-feng-shui.htmlIIPARTE.http://anamejiafengshui.blogspot.com/2011/10/los-beneficios-del-feng-shui-ii.html]]></content>
		</document>
		<document id="b0c266660ff14769f69cc6d426573d25" url="http://interiorshui-tsa.blogspot.com/2011/11/charla-abierta-con-teresa-feng-shui-y.html">			<content><![CDATA[DÍA:04/11/11 viernes HORA: 18LUGAR: ALICANTE; CENTRO MENTE ACTIVA en c/ Santa Cecilia nº 13Entrada libreACTIVIDAD: Otras terapiashttp://www.portalholistico.es/espacio/MenteActivahttp://www.portalholistico.es/espacio/FENG_SHUI_INTERIORISMO_HOLISTICO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>