<author id="090a388a22d9572f1d0cd4166e554cd2" url="paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com.es" feed="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="501faee9bb9a9eaf646a01bc67e2ed1a" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/35-millones-de-turistas-extranjeros.html">			<content><![CDATA[Más turistas extranjeros llegan a ParaguayAlrededor de 3,5 millones de turistas extranjeros visitaron Paraguay durante el pasado año, un incremento de un 5,2 % respecto al periodo anterior, que gastaron en el país casi 273 millones de dólares. Foto: Senatur - FacebookAsunción, Paraguay. EFE.  La suma de visitantes se reparte entre 2.929.439 personas clasificadas como "turistas", que entraron y salieron de Paraguay en el mismo día, y 609.785 "excursionistas", referido a quienes pernoctaron una o más jornadas. Por ingresos, quienes realizaron las estancias cortas gastaron algo más de 214 millones de dólares, mientras que el resto aportaron 58,5 millones de dólares. El cómputo total de gastos de ambos fue de 272,9 millones de dólares, según la fuente. Por países, el mayor flujo de turistas correspondió a Argentina, con 271.302 visitantes (44,5 %), seguido de Brasil, con 189.069 (31 %). En cuanto a Europa, la Senatur indica que la mayor parte de los turistas procedía de España y Alemania, sin precisar cifras. Por otra parte, en lo que va de 2014 han entrado en el país más de 20.000 turistas, de los cuales el 75 % procede de las vecinas Argentina y Brasil, informó hoy la Dirección General de Migraciones (DGM). La institución agregó que 405 de esos visitantes son españoles, 211 surcoreanos y 303 de origen africano. EFE  Fuente: paraguay.com ]]></content>
		</document>
		<document id="e0092d0c0fe1792654c73b487b7f7215" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/7-cajas-se-estrena-en-febrero-en-los.html">			<content><![CDATA[La galardonada película paraguaya "7 Cajas" se estrenará comercialmente en los cines de Estados Unidos en febrero de este año, a través de la distribuidora Breaking Glass Pictures del mismo país. Afiche promocional de la película en la web de la distribuidora Breaking Glass Pictures. Foto: Captura de pantalla.Aunque aún no se dio a conocer una fecha de estreno, en la página oficial de la distribuidora norteamericana ya se puede visualizar un afiche de la película con la frase: "Las reglas son simples: entrega o muere", más otras líneas extraídas de una crítica de IndieWire en donde comparan a la película paraguaya con el film "Rápido y Furioso". La elogiada producción de Juan Carlos Maneglia y Tana Schémbori, que ya fue galardonada con varios reconocimientos en todo el mundo, también tiene previsto su estreno en Brasil este 17 de enero, a cargo de la empresa Tucuman Distribuidora de Filmes. En mayo del 2013, la película se estrenó en España, recibiendo críticas mixtas. También llegó a Bolivia, en donde ganó el primer premio en el XIII Festival Internacional de Cine Digital de Santa Cruz (Fenavid). Ese mismo año fue tildada como la "joya del año" por el suplemento "Metropoli" del diario español El Mundo.La película narra la historia de Víctor, un carretillero del Mercado 4 que sueña ser famoso, y recibe una propuesta inusual: transportar siete cajas cuyo contenido desconoce, a cambio de la mitad rasgada de un billete de 100 dólares. Sin saberlo, Víctor y sus perseguidores se involucrarán en un crimen que ignoran.El filme participó en más de 30 festivales, y entre sus mayores logros figura la nominación a Mejor Película Extranjera, en los Premios Goya.Fuente: ultimahora ]]></content>
		</document>
		<document id="65da695f73081e7ae8c120b23ff2b95b" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/atractivos-en-la-costanera-de-asuncion.html">			<content><![CDATA[La Costanera de Asunción ofrece a sus visitantes varias opciones para disfrutar todos los fines de semana, y a precios muy accesibles. Algunos aprovechan para caminar con la familia, mientras que otros escogen las bicicletas y los patines.Los paseos en bicicleta son parte del paisaje de la Costanera los fines de semana. Foto: Daniel Riveros ÚH.Las esferas acuáticas pueden ser utilizadas desde este sábado por G. 10.000. Foto: José Biancotti ÚH.   Entre los atractivos se pueden mencionar los amplios toboganes de agua, trampolines y hasta esferas acuáticas a precios accesibles. Las personas que solo buscan relajarse, pueden conseguir sillas reclinables por G. 5.000.Varios jóvenes aprovechan el espacio en la playa para practicar fútbol. Foto: José Biancotti ÚH.Los paseos en bote también son una opción. Por G. 5.000, una persona puede ir con su familia o con amigos para disfrutar del paseo de 200 metros, según Francisco Espínola, encargado de uno de los botes.Según Verónica Méndez, de la empresa Divertour, las personas que visitan la Costanera disfrutan de este tipo de paseos gracias a los precios que son bastante accesibles. "Por G. 10.000 ya podes viajar en lancha durante 15 minutos, y a los turistas y las personas de acá les gusta porque pueden pasear y no les cuesta mucho. Algunos incluso vienen con toda la familia", indicó Méndez, y agregó que los paseos se pueden realizar a partir de las 15.00, durante los sábados y domingos.Todos los que deseen hacer este tipo de paseos deben utilizar los chalecos salvavidas.Otra opción que se puede disfrutar desde este sábado son las esferas acuáticas, que se alquilan por G. 10.000 desde las 11.00 hasta las 20.00."Skaters" practicando sobre la avenida. Foto: José Biancotti ÚH.También se encuentran los grandes toboganes y trampolines, a G. 5.000 por persona. La encargada de mantener los toboganes inflables dijo que la convocatoria creció gracias a esta actividad. "Los niños sobretodo son los que más participan", mencionó.En la Costanera también pueden alquilarse bicicletas y rollers por G. 10.000.Este sábado, varios patinadores se dieron cita en el lugar en respuesta a una convocatoria de la empresa independiente "Patinlandia", distribuidora de la marca Metrópolis, que oferta rollers, mochilas y accesorios para los que practiquen el deporte.De acuerdo con Ricardo Ávila, propietario de la empresa, "la idea es hacerlo todos los fines de semana hasta que veamos una respuesta positiva de parte de los skaters y las personas en general".Fuente: ultimahora]]></content>
		</document>
		<document id="136fc8650841a81bc3792b523323a398" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/cde-la-comuna-convertira-el-ex.html">			<content><![CDATA[HACE DOS AÑOS QUE SE UTILIZA PARA LA PRÁCTICA DE ACTIVIDADES DEPORTIVAS La inversión estimada es de G. 9 mil millones. También pretenden poner rejas a dos plazas   18/01/2014El ex aeropuerto quedará de esta forma después de que se concrete el proyecto del Parque Alejo García y una vez realizadas las obras de mejoramientos.  (1) foto Ciudad del EsteEl ex aeropuerto Alejo García, denominado Parque Alejo García, será convertido en un espacio recreativo más moderno con infraestructuras para parques infantiles, camineros, paseos para ciclistas, para gimnastas, nuevas calzadas, bancos, arborización y jardinería para cambiar la imagen nada agradable que tiene hoy. Es el anuncio realizado por la Municipalidad de Ciudad del Este, como parte de la serie de obras prometidas para este año 2014.El proyecto tendrá una inversión estimada de 9 mil millones de guaraníes, según el arquitecto Pedro Duarte, director de Área Urbana de la comuna local.“El lugar, que sirve para la práctica deportiva de un importante sector de la población, recibirá un arreglo total, habilitándose más canchas para la práctica de deportes, así como la construcción de ciclovías, camineros, parque infantil, entre otros, además de la conveniente iluminación y nuevo cercado para protección de las pistas de deporte”, es lo que afirma la intendenta Sandra MacLeod de Zacarías.La obra está presupuestada para este año y el plan es que se comience al mismo tiempo que el proyecto de mejoramiento del Lago de la República, según el arquitecto Duarte.  PARA CONCENTRACIONESEl ex aeropuerto viene siendo utilizado desde hace muchos años como lugar de práctica deportiva con una infraestructura mínima y precaria, pero como el espacio es amplio, de 1,5 kilómetros, es el lugar que recibe a muchos pobladores de los barrios vecinos y periféricos para la práctica de fútbol y otras actividades. Suele ser también el espacio usado por los políticos para las grandes concentraciones de sus adherentes en épocas electorales. El Parque Alejo García está partido en dos sectores para la interconexión de la avenida Bernardino Caballero y Alejo García que confluyen finalmente frente a la sede municipal donde se inicia la venida Pioneros del Este.  Fuente: lanación]]></content>
		</document>
		<document id="5b9f83f0957f3dfec844c0966365c1eb" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/comenzo-la-ampliacion-del-shopping-mcal.html">			<content><![CDATA[El Mariscal López Shopping alquilará oficinas corporativasINVERSIÓN DE US$ 40 MILLONES  Con una superficie total a construir de 55.330 m2, se iniciaron los trabajos de lo que será la ampliación del Mariscal López Shopping, en Villa Morra. El proyecto en ejecución tendrá cuatro niveles de subsuelo. La comercialización del complejo en construcción se iniciará en marzo de este año, anunciaron. / ABC Color .Los trabajos en el exterreno de la familia Adorno ya comenzaron y la estructura de los nuevos locales tomarán cuerpo este año, estiman. / ABC Color ./ ABC Color  Con el objetivo de cubrir la demanda y ofrecer 80 nuevas tiendas comerciales, se iniciaron los trabajos de obras para la ampliación del Mariscal López Shopping, en el barrio Villa Morra de la capital, cuya estructura conectará al actual centro de compras en operación.El proyecto contempla metros cuadrados de oficinas corporativas del quinto al séptimo piso, indicó Hugo Silguero, gerente de operaciones del Mariscal López Shopping.El edificio en ampliación tendrá su entrada principal en la esquina de la avenida Quesada, entre Roque González y Teniente Zotti. Además, el proyecto contempla una recova que dará vista a la Plaza Infante Rivarola, con la intención de crear una zona de buen movimiento comercial y encuentro a lo largo de toda la cuadra.Explicó que los primeros trabajos de suelo en la propiedad comenzaron hacia la calle Tte. Zotti, por ser la de menor movimiento vehicular.En total se prevén 55.330 m2 de superficie a construir, en tanto que la superficie alquilable estiman será de 22.000 m2. El moderno diseño permitirá erigir cuatro niveles de subsuelo con conexión (a través de un túnel) al edificio actual del shopping y esto dará una capacidad (en ambas) para más de 1.100 vehículos estacionados.El complejo en crecimiento tendrá además un puente peatonal.ApuestaLa inversión prevista a destinar por el grupo Penta SA para la ejecución de la ampliación asciende a más de US$ 40 millones.Sobre la plaza interna se ubicará la expansión del área gastronómica, con más de 200 m2 de restaurantes, mientras que en un sector de la parte central del edificio se levantará un anfiteatro para la realización de eventos.El plan arquitectónico comprende un patio de comidas de 20 locales y que tendrá una capacidad de atención para 1.000 personas, además de área de juegos para niños. Silguero mencionó que la comercialización de los nuevos locales comerciales se iniciará en marzo de este año.La obra de gran envergadura pretende sumar nuevas marcas. Esto significará un agregado comercial importante en la zona con la generación de puestos laborales.“Siendo una de las premisas del proyecto de ampliación del shopping preservar la mayor cantidad de árboles existentes en la manzana ex-Adorno, se decidió recostar el edificio sobre las calles Quesada y Teniente Zotti, generando una plaza arbolada en el cuarto de manzana que linda con las calles Roque González y Eulogio Estigarribia”, agregó el ejecutivo.Fuente: ABC  ]]></content>
		</document>
		<document id="31c9ee0618b9f924232ce73dbb448b42" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/con-inversion-de-us-16-mil-millones-la.html">			<content><![CDATA[ESTIMAN QUE PROYECTOS AUMENTARÁN PIB EN 2,5% Plan de inversiones elevará nivel de deuda del país al 22% Para finales de este mes, proyectan el finiquito del diseño del ambicioso programa   18/01/2014El Gobierno apunta a inyectar en un plazo de 5 años US$ 16.000 millones en infraestructura física y social.  (1) fotoEl paquete importante de recursos de US$ 16.000 millones, que rodeará el Plan de Inversiones en Infraestructura Física y Social, incidirá tanto en el nivel de endeudamiento del país, pasando del 16% al 22% sobre el Producto Interno Bruto (PIB) en 5 años, como en el crecimiento adicional del mismo de aproximadamente 2,5%. En el primer escenario debido a que algunos proyectos serán financiados con préstamos externos.“Lo que sí se nota claramente de los estudios preliminares que se hicieron, es que no levanta mucho la presión, la relación deuda con Producto Interno Bruto no va a ser muy afectada. Eso es lo que se trata de preservar por sobre todas las cosas. Por eso se habla de procesos de endeudamiento del país en términos que no pongan en peligro la estabilidad macro que tanto costó conseguir”, expresó el ministro de Hacienda, Germán Rojas.Con el apoyo de las inversiones extranjeras, el PIB del país podría trepar de 4,8% promedio actual a 6% e incluso alcanzar el 7%.“Ese sería el agregado del capital privado, que es algo que no lo estamos inventando nosotros; en toda la región, si ustedes investigan, se van a dar cuenta de que esta es una práctica aplicada con mucho suceso en todos los países de la región”, enfatizó el secretario de la dependencia fiscal.Para el economista Elías Gelay, la tasa de endeudamiento estimado está dentro del parámetro manejable en comparación a países de la región que se encuentran con índices de hasta el 50% de su PIB.“El impacto de los proyectos no radica tanto en la generación de empleo de forma directa, sino en la mejora de la eficiencia de la cadena productiva”, expresó el profesional. FUENTESEl ministro remarcó que el plan de inversiones será terminado a finales de este mes con las especificaciones de los proyectos, financiamiento y forma, además, aclaró que los recursos provendrán de préstamos ya otorgados a Paraguay, bonos soberanos, Fondo Nacional de Inversión Pública y Desarrollo (Fonacide), así como recursos de donaciones y parte importante de los proyectos encarados bajo la ley de Alianza Público-Privada.“Creo que va a ayudar mucho a visualizar mejor a nuestro país. Como dijeron muchos inversores extranjeros, la APP es una buena señal en términos de normas que rigen para Paraguay; pero mucho más interesante es ver cómo se implementan las primeras operaciones”, subrayó.  Fuente: lanación ]]></content>
		</document>
		<document id="e18927ad470b6e1a84d9adb31ab9269e" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/dan-palada-inicial-la-futura-costanera.html">			<content><![CDATA[Este jueves se realizó la palada inicial del Parque Costero de la ciudad de Villa Hayes. El proyecto tendrá un costo de alrededor de G. 900 millones. Proyecto Parque Costero de Villa Hayes. La palada inicial se realizó este jueves en Villa Hayes, con la presencia de la ministra de Turismo y autoridades locales. Foto: Gentileza.La obra abarcará el frente de la ciudad que da al río Paraguay, en la zona de Villa Hayes, y tendrá un costo de alrededor de G. 900 millones, informó a ULTIMAHORA.COM el jefe de prensa de la Secretaría Nacional de Turismo (Senatur), Rómulo Gauto.El proyecto estará financiado por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID). Según Gauto, la obra forma parte de un programa más amplio denominado Proyecto Nacional de Turismo (Pronatur), y en ese contexto, para el Chaco tienen previsto una serie de obras aparte de la Costanera en Villa Hayes.Del acto de palada inicial realizado este jueves, participaron la ministra de Turismo, Marcela Bacigalupo, el gobernador de Presidente Hayes, Pablo Contessi, y el intendente de Villa Hayes, Ricardo Núñez. De acuerdo con Gauto, las autoridades coincidieron en que será una obra que tendrá un impacto económico importante en la zona chaqueña. Consultado cuándo estaría listo el Parque Costero, dijo que aún no maneja una fecha estimativa. Para el Chaco, en el marco de Pronatur se proyecta además la creación de una Estación Turística Fluvial en Chaco'i y la construcción de embarcaderos menores sobre el río Paraguay, uno de los cuales se situará en la Costanera de la ciudad.La culminación del proyecto total, con las demás obras a ser ejecutadas en territorio chaqueño,  tiene un plazo de 4 años de terminación y cuenta con un presupuesto global de USD 10 millones. Fuente: ultimahoraAyer comenzó obra del futuro parque costero de Villa Hayes Ayer comenzaron las obras de la Costanera de Villa Hayes, que promete maximizar el turismo fluvial por el río Paraguay. Este es un emprendimiento que tendrá un muelle-mirador que facilitará el acceso de los visitantes que llegan en embarcaciones. La inversión es de aproximadamente de G. 900 millones, con la financiación del Banco Interamericano de Desarrollo (BID), confirmó Rómulo Gauto, responsable de prensa de la Secretaría Nacional de Turismo (Senatur).  Embarcadero. Vista en 3D del embarcadero que ofrecerá la obra.  El parque está conceptualizado como un espacio público construido para uso recreativo, educativo, deportivo y turístico. Está estructurado por una concepción de la arquitectura del paisaje propio del lugar y es un sueño anhelado hace mucho tiempo por sus pobladores. También contribuirá a reforzar la estructura, integrando diferentes proyectos complementarios en el área.Se estima que el 60% accederá por vía terrestre, a través de la ruta Transchaco y el 40% lo haga vía fluvial, por el embarcadero del parque costero.El Proyecto Nacional de Turismo (Pronatur) encara distintas obras, tanto para el Chaco y además la Costanera en Villa Hayes. En el Chaco se proyecta la creación de una estación turística fluvial en Chaco'i y la construcción de embarcaderos menores sobre el río Paraguay, uno de los cuales se situará en la Costanera de la ciudad.Las estimaciones para realizar el total de las obras previstas  tiene un plazo de 4 años y cuenta con un presupuesto total de USD 10 millones, según señaló Gauto.La Costanera de Villa Hayes propone ser una parada dentro del circuito fluvial que integre la Costanera Norte, la futura estación turística Chaco’i, Pira Renda, en Remanso, y otros embarcaderos. El objetivo es maximizar la experiencia del circuito fluvial por el río Paraguay, fortalecer la diversificación de la economía de la localidad a partir de un espacio con identidad e infraestructura que facilite su reconocimiento por los visitantes.Ayer dieron la palada inicial las autoridadaes locales: el gobernador de Presidente Hayes, Pablo Contessi; el intendente de Villa Hayes, Ricardo Núñez y la ministra de Turismo, Marcela Bacigalupo.Fuente: ultimahora  ]]></content>
		</document>
		<document id="98751365b95845e5d5ebbb8acfdc6442" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/dominos-pizza-tendra-15-locales-en-3.html">			<content><![CDATA[Las proyecciones de crecimiento de la marca de comida rápida Domino's Pizza señala que se espera tener unos 15 locales en los próximos 3 años, en la fecha se habilita el primer local sobre la avenida Mariscal López.   Primer local de la pizería. Foto: Viviana Miranda    Alejandro Conti, gerente general de ESSO, conversó con Ñandutí y señaló que actualmente se encuentra trabajando con el grupo Vierci en proyectos gastronómicos. Indicó que Domino's Pizza es la marca más reconocida de entrega a domicilio. Con relación a las proyecciones comentó que para los próximos 3 años se habilitarán unos 15 locales en diferentes puntos. En cuanto a la entrega a domicilio, expresó que la misma se realiza en un tiempo razonable, alrededor de 30 minutos y a un buen precio. Explicó que este período de tiempo pasa desde el momento que se solicita el delivery hasta la llegada del producto a la casa. “Vale la pena probarla”, destacó al momento de mencionar que esta tarde de viernes se habilita el primer local. “Va ayudar para que Asunción tenga otra opción de comida y además son fuentes de trabajo, inversiones en el país, el país viene creciendo, Paraguay viene creciendo, entonces todo ayuda”, destacó el ejecutivo.Fuente: lanación]]></content>
		</document>
		<document id="fdbccbb189d2cc399d7d7cdf9104ce6e" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/el-tunel-transchaco-y-semidei-sera.html">			<content><![CDATA[LA OBRA TIENE EJECUCIÓN DE UN 99%La inauguración oficial se prevé para el 25 de febrero de este año    19/01/2014Para la terminación de las obras del túnel de Transchaco y Avda. Semidei, solo faltan los trabajos de detalles, como la señalización. (1) fotoLas obras del paso a desnivel (túnel) de la ruta Transchaco y avenida Semidei ya tienen 99% de ejecución y serán entregadas al Ministerio de Obras Públicas y Comunicaciones (MOPC) a fines de este mes. La inauguración oficial de la obra se prevé para el 25 de febrero de este año, ya que solo faltan detalles como la señalización para su culminación.Con esta infraestructura se agilizará la circulación de unos 45.000 vehículos.El monto del contrato inicial fue de unos G. 27.697 millones para llevar a cabo el proyecto, que fue modificado y se llegó a culminar con un costo de G. 32.059 millones.Los trabajos iniciaron el 25 de octubre del 2012 y el túnel ayudará a aliviar el pesado tráfico que se tiene actualmente sobre las citadas vías. Los vehículos que vienen desde zonas como Mariano Roque Alonso, Limpio, Chaco y Emboscada ya no tendrán que esperar el semáforo para entrar a Madame Lynch, sino que utilizarán el túnel.Con esto se evitará el giro a la izquierda que se realizaba anteriormente.Asimismo, los vehículos que salen de Asunción tendrán un tránsito libre en la zona.El túnel tiene una extensión de 340 metros, con un ancho de ocho metros y dos carriles de circulación en un solo sentido. El área cubierta tendrá una longitud de 120 metros y 220 metros quedarán al descubierto.  EL CONTRATOEl contrato del “Proyecto de paso a desnivel en la ciudad de Asunción, intersección Avda. Madame Lynch y ruta Transchaco”, fue firmado con el consorcio Tecnoedil SA - 8 A SA, el 27 de agosto del 2012, periodo del gobierno de Federico Franco y el ministro de Obras Públicas y siendo titular del MOPC Salyn Buzarquis.Fuente: lanación]]></content>
		</document>
		<document id="2d8c4987748b5fb5d198fd5853965441" url="http://paraguay-un-milagro-americano.blogspot.com/2014/01/en-2013-paraguay-fue-el-2do-pais-con.html">			<content><![CDATA[En América Latina, crecimiento no es sinónimo de generar empleo Santiago Zavattieroszavattiero@5dias.com.pyEn muchos casos de Amé­rica Latina, el crecimiento económico no es sinónimo de disminución de des­empleo. Según los datos otorgados por el Anuario Estadístico, presentado por la Cepal, el desempleo disminuyó 0,1% en el 2013 comparando con el 2012.Paraguay cerró con un desempleo en torno al 5% el año pasado, esto es una disminución comparando con el 2012, que era en 6% –significa que se encuen­tra por debajo del prome­dio de Latinoamérica. Son las mujeres a las que más les cuesta conseguir tra­bajo en el país.Algunos países como Argentina, a pesar de es­tar pasando un muy mal momento político, eco­nómico y social, redujo mínimamente su tasa de desempleo, pero siempre se mantiene dentro de su línea del 7%.Un punto a destacar es si comparamos Paraguay contra Colombia. Este últi­mo hace poco tiempo vio un aumento de califica­ción de riesgo internacio­nal llegando al grado de inversión, mientras que ha Paraguay simplemente se la han mantenido.Por ejemplo, en el indica­dor de desempleo se puede observar que Colombia re­dujo su porcentaje de per­sonas sin trabajo, pero si­gue manteniéndose como el único país de América Latina en ubicarse dentro de los dígitos.Si revisamos la tendencia de los últimos 8 años otor­gado por la Cepal, se ve claramente que siempre Colombia tuvo una des­ocupación en torno al 10 y 11%, mientras que Para­guay se mantiene en torno al 6% históricamente. PIB  Un dato que ya se ha vuel­to preocupante es la varia­ción del producto interno bruto de Latinoamérica, que en 2010 era de 5,5%, mientras que al cierre del 2013 quedó en 2,6%, con una clara tendencia hacia la desaceleración.El caso de Paraguay es diferente, ya que la eco­nomía se expandía un 5% aproximadamente este año, es decir, por encima del promedio. JUSTIFICATIVO  Para la Cepal, la falta de oferta laboral obedece en gran medida a la escasez de especialistas y a la di­fícil situación económica que sufren algunas nacio­nes. Jurgen Weller, oficial de Asuntos Económicos de la organización, considera que la situación en la re­gión no es mala si se com­para con otros años y des­taca el trabajo en conjunto de algunas naciones para poder generar más empleo y mejorar la calidad de vida de la población. INGRESO PER CÁPITA  El ingreso per cápita de los colombianos superó en 2012 el promedio de Latinoamérica de 2% y se ubicó en 2,8%. Según el Anuario Estadístico, Perú registró la tasa de varia­ción anual más alta (5,1%), seguido de Chile (4,6%), Venezuela (4%), Bolivia y Uruguay (3,6%), Ecuador (3,4%), Colombia y Méxi­co (2,8%), Argentina (1%), Brasil (0,2%) y Paraguay (-2,8%). La tasa de varia­ción del PIB también fue medida de acuerdo con la actividad económica, en donde los servicios de intermediación financiera representaron la mayor participación con 17,7%, seguido del transporte, almacenamiento y co­municaciones (5,5%), la construcción (4,6%), la intermediación financiera, actividades inmobiliarias, empresariales y de alquiler (4,1%) y el comercio (3,7%). TENDENCIA  Según el Departamento de Investigación y Análisis Económico del diario 5/ días, la tendencia para el desempleo, en el caso de que todos los factores se mantengan iguales este año, el indicador se reduci­ría en torno al 0,03% como mínimo, esto en el caso de Paraguay. DEFINICIÓN  Se considera la población desocupada en un deter­minado período, es decir, las personas cesantes que han intentado emplearse y quienes ya forman parte de la población económi­camente activa y buscan trabajo por primera vez. Debe tenerse presente que las cifras correspon­den a distintos períodos, debido a que los años de referencia utilizados con respecto al empleo o desempleo en las encuestas nacionales varían de un país a otro. Los datos co­rresponden a las tasas de desempleo abierto a nivel nacional, a menos que se indique la inclusión del desempleo oculto o que corresponda a cobertura urbana. Fuente: 5dias]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>