<author id="0a201ccfcff79410bf0ca1357939eba6" url="fotografiataurinajoselopez.blogspot.com.es" feed="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="14">
		<document id="98a758b3395fb949246c90a7fbfe6192" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2011/11/al-quiebro.html">			<content><![CDATA[El Fresi de Onda nos deleito con este magnifico quiebro con desplante de rodillas en Castellnovo (Castellón) al toro de la ganadería de Torrehandilla.]]></content>
		</document>
		<document id="396f4093cfbea8fb8394c53840562dd2" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2011/11/con-la-llegada-del-frio.html">			<content><![CDATA[En esta época del año es frecuente ver las ganaderías nevadas que nos dejan esta maravillosa foto,el novillo con toda la cabeza llena de nieve.Foto realizada en la ganadería La Carrascosa de Minglanilla (Cuenca).]]></content>
		</document>
		<document id="cc19f86f1de8e65fcdbb2425fabea808" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2011/12/descarga-de-6-toros-6-en-la-finca-la.html">			<content><![CDATA[El pasado día 24 de Diciembre,el día de nochebuena,Oscar Uso descargo en total 6 toros,2 de la ganadería de Salvador Domecq y 4 con el hierro Torrestrella,en la finca La Calderona.Ante la presencia de multitud de aficionados y comisiones se fueron descargando uno a uno por la manga de las instalaciones para ser llevado al cercado que descansarían de el largo viaje del día anterior.Ahora ya están]]></content>
		</document>
		<document id="41be8cb04cd83b70170c31c66e15095b" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2011/12/toros-y-caballos.html">			<content><![CDATA[Tradicionales encierros de la sierra del segura concretamente en la localidad Albaceteña de Riopar.]]></content>
		</document>
		<document id="82791ab49e1a04f9f7b53fb8e5cd67ac" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2012/01/festejos-populares-para-las-fallas-2012.html">			<content><![CDATA[La empresa remata un cartel histórico: Homenaje-Despedida a “El Blanco”, concurso de recortadores con toros embolados (de fuego) y la legendaria ganadería Partido de Resina para el Concurso de Fallas.Las Fallas 2012 ya van cogiendo forma. El olor a pólvora cada vez está más cerca. La empresa Medetauro, organizadora de los festejos taurinos populares de las Fallas de Valencia, está ultimando los]]></content>
		</document>
		<document id="6ad69f63d6463bc7f37b8f047a5ca6b1" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2012/01/finca-el-brau22-1-2012.html">			<content><![CDATA[El pasado sábado visite la finca EL BRAU situada en la localidad castellonense de Algimia de Almonacid,donde Jose Luis el propietario de la finca posee variedad de hierros y encastes a disposicion de comisiones,peñas o ayuntamientos.Los toros pertenecen a las ganaderías de:SANCHEZ-YBARGÜEN,MªANTONIA DE LA SERNA,CONDE DE LA MAZA,ADELAIDA RODRIGUEZ,LOS RECITALES,PEÑAJARA,ANTONIO ORDOÑEZ.]]></content>
		</document>
		<document id="d46d9ddf20861ac93d4d378995a00dce" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2012/01/ganaderia-la-carrascosa-de-minglanilla.html">			<content><![CDATA[El pasado día 3 de Enero nos desplazamos hasta la localidad de Minglanilla en Cuenca,para felicitar el año a nuestro amigo y ganadero Ruben Garcia.Después de una suculenta comida entre amigos procedimos a la visita de la finca,donde pudimos ver los novillos-toros que algunos de ellos correrán por calles valencianas durante este año.Aquí os muestro algunas de las fotografías realizadas,agradecer]]></content>
		</document>
		<document id="3ce0b92ecef96e492c296e44d274530d" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2012/04/ganaderia-de-samuel-flores.html">			<content><![CDATA[Aprovechando mi estancia en Hellin (Albacete) durante su Semana Santa,visite la ganaderia de Samuel Flores situada en Povedilla (Albacete).De camino a la ganaderia la nieve me sorprendio en Riopar,pare el coche para inmortalizar unas bonitas vistas que nos dejaba la nieve.En la finca de EL Palomar nos esperaba el mayoral,de la ganaderia de Samuel Flores,Javier Carreño.Primero me enseño el cercado]]></content>
		</document>
		<document id="815b1da965d49d24864e30d3c77066cd" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2012/04/penya-tot-al-bou-de-monserrat-valencia.html">			<content><![CDATA[El pasado 21 de Abril en la localidad Valenciana de Monserrat,la penya TOT AL BOU,desencajono por la mañana 3 toros cerriles de distintos hierros.El primero en saltar a la arena fue el de la ganadería de Fidel San Roman tras una salida fuerte y la caida de un peñista en su cara el toro se dedico a acudir a la avalancha de rodadores alli presentes,dado su nobleza. Seguido de este,se desencajono un]]></content>
		</document>
		<document id="bdd9c08aa49117153bfc38378871c4af" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2012/08/villar-del-arzobispo-valencia.html">			<content><![CDATA[Después de unos meses sin actualizar el blog,vuelvo con el reportaje de la desencajonada de dos toros cerriles en la localidad de Villar del Arzobispo,todo esto organizado por la peña"el barrote". El primero en saltar a la arena fue un toro de la ganadería de Jiménez Pasquau,colorado ojo de perdiz el cual resulto pronto y noble en los cites de los aficionados,buen toro. En segundo lugar se]]></content>
		</document>
		<document id="97ad34162c5d322283d230c88b955969" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2013/06/albuixec-valencia.html">			<content><![CDATA[Dos toros de la ganadería de Mª ANTONIA de la SERNA se prepararon para el primer fin de semana de la Comissio Bouera de Baix de Albuixec,bien presentados y de juego muy diferente cada uno, el primero tuvo un punto de nobleza y trasmisión,mientras que su hermano se mostró ese sentido de los santa coloma, sabiendo lo que se dejaba detrás e incluso quedandose frenado en varios quiebros que le]]></content>
		</document>
		<document id="22cd9add5f951b01876e11dbca45f4fe" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2013/06/albuixech-valencia-15-6-2013.html">			<content><![CDATA[Continuaron los actos de la Comissio Bouera de Baix con la desencajonada de otros dos astados de la ganadería de Mª Antonia de la Serna los dos astados con el denominador común de exceso de sentido lo mas normal de este encaste.]]></content>
		</document>
		<document id="b67259cc04dd5f331593a3e385a59387" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2013/06/encierro-por-el-campo-de-pozohondo.html">			<content><![CDATA[Un año mas y como tradición ya,me desplace junto a mi gran amigo JUANFRAN hacia Pozohondo a disfrutar del encierro por el campo. Después de un largo encierro por el campo debido a la escapada de los dos novillos de la ganadería de La Alpujarra,entraban al pueblo,para continuación soltarlos uno a uno desde la plaza. Destacar el nulo juego de los dos astados llegando enculándose en tablas,donde los]]></content>
		</document>
		<document id="8cb92087d6e8e6b0adc78df45f6b9705" url="http://fotografiataurinajoselopez.blogspot.com/2013/07/villar-del-arzobispo-valencia.html">			<content><![CDATA[El sabado 13 de Julio acudi a Villar a presenciar la tarde de toros que tenia preparada la peña taurina EL BARROTE,para este dia tenian preparado dos toros de las ganaderias de Gimenez Pasquau y Julio de la puerta. Buen juego ofrecieron los dos astados destacando el Gimenez Paquau pronto y noble,colocando muy bien la cara.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>