<author id="0a274188152836cedf0252eaf1f62e6d" url="eddiepoema.blogspot.com" feed="http://eddiepoema.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="fba4a195c1287dfe5d527806626c33b5" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/09/598.html">			<content><![CDATA[598.esta confianza                        cualquier confianzahace fermentar gélidos jirones de ojosquenovénqué si no, avalaría el amor!]]></content>
		</document>
		<document id="ffb9c814f382daa53d32df539f122eff" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/09/cronologica-23-y-2409.html">			<content><![CDATA[Foto de Blanca Vidal Rubiocronológica 23 y 24/09.12(inicio–domingo-: banda sonora: Tristan und Isolde - Prelude de R. Wagner)(1, lunes. gedichte, por alusión = incoar)hilar el paso, que no sea zancada                                      tropiezo (una vez más)hilarlo hasta pacer en las huellas y andar esta vez                                                   andar, sin más(2, inciso)un acontecimiento vívido/vivido¿ha de ser o no, ascua/pasto  para el poema?es su color quién incoa su caminar                                      -afirmo-o descubrir lo blanco engullendo la sombra                                      -afirmo-hilar el andar:no volver atrás: ser,                            , lo acontecido       contigo(3, y fin)       hilar, no hilvanar (=incoar)               lo cosido              deja la raigambre en pendientesostener(se) en la urdimbre esbozando(te)         ha/esla costura: emprender el camino(lunes noche, mismo día: hallazgo/asombro/:cierra el círculo)“ Richard Wagner (18813-1883): cfr. para esto una anotación de Wittgenstein del 7 de julio de 1941, citado por VB, pág. 86:“(…) Del mismo modo, el drama wagneriano tampoco es un drama, sino una disposición en fila de situaciones como enhebradas en un hilo, él mismo inteligentemente hilado, pero como los motivos & las situaciones, no inspirado.” “LUZ y SOMBRA. Ludwig Wittgenstein. Editorial Pre-textos 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="135e704ad2e3341d24e3adfb8fe07201" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/09/la-estanteria-de-eddie-repisa-1.html">			<content><![CDATA[LA ESTANTERÍA DE EDDIE*repisa 1ªmalformaciones del carácter altapropensión a ser ignífugo qué penaun espectro de cáñamo vacilando una cartaempapada de sudor del sudor de los de antesde los que restituyen la escritura yfotografías embalsamadasrepisa 2ªdoble habitación con vistas al paredón del barrioHölderlin, Pizarnik, Panero y la madera pintarrajeadauna constelación de suicidios y pócimashay palabras escritas contra la soledadreuniones de murciélagos tras las pisadas de Galeanoun camino que asciende a medida que se desangracomenzar a ver su rostrorepisa 3ªlas imágenes gobiernan el tiempo exactose puede visitar aquí a la Maga con cita previabajo supervisión de Horacioque se tambalea con el matecómplice de la ruinapalabras grandes muy grandesno llegan las olas a este confín del océanomás profundoy el insomniorepisa 4ºtiene soluciones a los problemas climáticos tieneprobabilidades ahorcadas clavos resueltosla más alta vista desde donde ver su coletalos cuadros de intemperie abocados a la abstemiami gran amigo revelándose en las tapas durasusadas y vivas de las palabras de Artaudcuchillas de afeitar láminas y láminasde hijos sin medida de ausencia reprobableviajes decrépitos sobre motocicletas azulesun desierto tan extraño como Jabésalguien diría que muestra una inteligencia subliminalal emparejar los dedos con la resina ajadaen este lugar se desmiembran los ciempiéshuele a casa de soltero que no vive con la soledady los bufones aún intentan la escalada librea lo lejos se deja ver una banderauna bandera invisible y negrarepisa 5ªun dos tres pasos con una sola piernadespués abre tus ingles repara en los apoyosy descansa en la calma escoge la menorhisteriael mejor camino para rodear la manzanaun dos tres pasos menos habría significadoproponer el calor y nichos ahogadosya comienza a sentirse el eco yel polvo agrio ennoblece las bisagraslos remaches perdidos los que sustentanel vacíoun dos tres pasos más hacia delantey no existirían los porosel neopreno balsámico triturado en la cervezano se respira silencio y tiene los-trámites-necesariospetrificados de pintura adorados como el barroy mutilados como occidenteun dos tres pasos con una sola piernacon una sola piernaantes de alcanzar el Cielorepisa 6ª (cansancio de distancia)más cerca se deja ver una banderauna bandera invisible y negra*: título intercambiable por: “MATERIALES LITERARIOS PARA ESTANTERÍAS REVOLUCIONARIAS”Quique Martín.]]></content>
		</document>
		<document id="3a585e12a8579a31dc653205f5ccb3e" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/10/609.html">			<content><![CDATA[                                                     obra de IAIN CLARIDGE 609.un constante aprendizaje(sosegado reclamo del gesto)                nombra el lenguaje                                            sin embargo,hay que estar alerta ante:un labio cerrándose sobre otro                                           quizás para callar                                           quizás para plegarse en ese otrono cejar ante la alerta de aprender de:un labio cerrándose sobre otro                                    aprehender su saliva y voz                                           quizás para callarquizás para acallar el grito y gestar el silencio donde pacer al margen de lo realy poder decir: ¿esto es un beso o un poema? ]]></content>
		</document>
		<document id="6bba36f3164b90b1fc1de4813b1592a1" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/10/blog-post.html">			<content><![CDATA[ Haiku al revés               (con anotaciones al margen)prohibido ilusionar                                                                                                    1   2  3   4  5   6   7                                                  (se) prohibido amar                                                                            1   2  3   4    5                                    (como amas y has amado)                                                          (2) * prohibido soñar:                                              por lo menos hacia delante prohibidas las garzas                                                                    1   2  3  4   5    6   7                               y su engarzar(se)    ]]></content>
		</document>
		<document id="b537a894cb94d887d4ce84e7acc516ba" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/10/cronologica-291012.html">			<content><![CDATA[cronológica 29/10.12"Por no hacer daño, retraerse. Traerse de vuelta de lo ajeno."Chantal Maillard(lo que cae del trapecio)vuelves a casa con la mochila llena -a lo mestre. o no-un paquete del papel higiénico marca blancados litros de cerveza sin alcoholqueso cheddar en lonchas a 1,80 euros (esa es la delicatessen/el despilfarro)un paquete de lucky blandolas piernas agotadas, te recuerdan que no has comprado couldina(quizás voluntariamente, con alevosía)(lo que mantiene el pulso en al trapecio)pero lo que verdaderamente te insuflará Vida, te cuidará sin pedir nada a cambio,en las próximas nochesno es más que/y lo es todo,una samaritan girl, un violín rojo (aunque re-incidas)unos Husos al margen, unos diarios 1996-1998 de Chantal,unos escritos al oído de Cage, unos bienaventurados de Zambrano,una fractura dels màrges poètics de Josep Sou,unas ovejas esquiladas, que tiemblan de frío de Gsús Bonilla,un ahí te quiero ver y una Futuralgia de Riechamnnah, y  hoy la luna está llena, hoy, sí y blanquísima(a pesar que cambiaste bruscamente de sentido justo a tiempo)B.S.O. ABATTOIR BLUES/THE LYRE OF ORPHEUS de Nick Cave]]></content>
		</document>
		<document id="1626b16f79d9b419cddc657a3fe7d535" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/10/escultura-de-cara-barer-603.html">			<content><![CDATA[                                                          Escultura de Cara Barer603.es-cultura (yollamo, a lo que yo, doy nombre:llanto, probablemente llantina)                                              quebranto(-rgía) de libroshacinamiento de verbos:                                                el cuerpo/libro haciendo hoces(si miráis, a través, hacia el envés,                              veréis, del verbo VER: llovizna, no más el ruido sigue amparándonos                    /no dejar pacer el silencio en busca del susurro/                                                                                                                                 -gemido, quizás-y nos ampara, nos ampara a raíz del  escalón que debemos presionar:                                  amar)]]></content>
		</document>
		<document id="fb2b03d63302c1271649e478addac088" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/11/613.html">			<content><![CDATA[613.¿qué esperanza         acallará este amasijo de cristales en mi boca   de botellas lanzadas desde mi corazón?]]></content>
		</document>
		<document id="a65b5a1f397bfeecfd53508d490562e0" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/11/621.html">			<content><![CDATA[621.si se estrangulan las manos en rebelión,obedece el grito a la algarabía-en los desiertos desnudos de Palestina,alguien cuelga sonajeros en los muros en señal de luto-mientras alguien calle llameando lamentos,estará el lápiz apuntando al horizontepara no detenerse y seguir seguir                                                           escribiendoaunque sólo sea para narrar / dar cuenta de la realidad                                   y seguir seguir                                                           recordándo(nos)                                                                        la barbarie que nos asola]]></content>
		</document>
		<document id="a63d4ff9e77f26f280173bb80ed35b9c" url="http://eddiepoema.blogspot.com/2012/12/627.html">			<content><![CDATA[627.sí que es verdad, lastra algo:                               los pies sujetos al sueloaunque, crea volar                (¿quién/-es?):                    todxsnos ata algo al suelo              para no seguir: izar el vuelo: soñar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>