<author id="0a77d9c3989e9f5059fa3bb7e10a938c" url="cacereshopping.blogspot.com" feed="http://cacereshopping.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5a127f2092b15db3f1f8ec2fea17e30a" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/04/pantalon-maxi_17.html">			<content><![CDATA[Después de un reinado un poco largo para mi gusto del pantalón pitillo vuelve para quedarse el pantalón de corte ancho. Lo vamos a encontrar en variedad de tejidos y estilos. De lana, satén, gasa o denim. Con cintura alta o a la cadera, tipo sastre o años sesenta, pero sin duda un básico en nuestro armario esta temporada.Suelen sentar bien a la mayoría de las siluetas, atención las que sean muy bajitas con el ancho del pantalón.Michael KorsDsquared2Recomiendo hacerse con dos pares de ellos unos en un tejido como el denim que puede aportar un toque más sport o desenfadado a tu look y otros en un tejido con caída en negro o en beis, seguro que nos solucionan más de un estilismo esta temporada. Combínalos con cuñas o sandalias con tacón, el plano queda reservado para las muy altas o un look más cómodo.A continuación os propongo un estilismo muy "casual" con pantalón maxi para lucir en cualquier momento del día.Fotos: vogue.com, Polyvore.]]></content>
		</document>
		<document id="25e94fab9c94047b791eb96ac8ca70ae" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/04/pantalon-pesquero.html">			<content><![CDATA[Son mis favoritos desde el año pasado, y esta temporada siguen manteniendo su lugar en distintas versiones baggy, pitillo o corte masculino, aunque todos con algo en común: remangados o cortados al tobillo.Isabel MarantSon cómodos y modernos, los encontraremos en una gran variedad de tejidos, estampados o colores.Perfectos tanto para el día como para la noche, una gran versatilidad que nos permitirá sacarles mucho partido.D&GLos tipo baggy disimulan caderas anchas, y si lo llevas con chaquetas o cazadoras a la cintura ofrecen un efecto visual muy proporcionado.Por otro lado tenemos los pitillo de corte vaquero o chinos, estos se ajustan más a las caderas y a las piernas dependiendo del corte que elijamos, atención a la proporción caderas-hombros y a la altura.Ralph LaurentÁngel SchlesserEn definitiva son muy combinables y con multitud de opciones tanto para un look casual como para uno más sofisticado.Mi recomendación es hacerse con unos de estilo baggy vaqueros o en algodón y unos de corte chino o masculino en negro o beis, y para las fans unos en color flúor o de rayas.Este es un outfit perfecto para el día.Y esta es una opción para una salida nocturna esta primavera.Fotos: vogue.com y polyvore.]]></content>
		</document>
		<document id="7f4b5a243f9da090f1e7e72208c2893a" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/04/tejidos-y-efectos-pv-2011.html">			<content><![CDATA[Ya llegó el calorcito y con él las ganas de salir a buscar las prendas y accesorios adecuados para crear nuestros looks estivales. Ha llegado la hora de ir revisado nuestro armario y empezar a seleccionar que prendas saldrán esta temporada y cuales esperarán tiempos mejores.Muy importante hacer tu lista de estilismos y salir de shopping con las ideas claras.Con este post seguimos tomando nota de las tendencias, que como siempre adaptaremos a nuestro estilo personal.Esta temporada encontramos una gran variedad de tejidos, algunos incluso más propios de otras épocas del año como el cuero, lo encontraremos en prendas de todo tipo: shorts, pantalones, tops, vestidos o faldas.AkrisÁngel SchlesserDestacamos también las creaciones en tejidos naturales, la estrella el Croché.Emilio PucciGucciLos tejidos soft: gasas, seda o tul, nos aportan ese toque de sofisticación para nuestros compromisos o eventos esta primavera, optaremos por vestidos largos para la noche y tops, faldas o blusas para el día.ChloèEmilio PucciUn clásico en nuestro armario en lo que se refiere a tejidos es sin duda el denim, cada vez en más prendas( tops, monos, vestidos, faldas y pantalones en todos sus largos y cortes) y en más versiones: lavado, desteñido o encerado.Derek LamJust CavalliOtro tejido que se mantiene de forma atemporal es el encaje, sexy y delicado a la vez; esta temporada llega en una gran variedad de colorido y se puede llevar de día y de noche.ValentinoRalph LaurentSi algo es evidente es que esta temporada viene marcada por el movimiento la prueba son los efectos tendencia: volantes, plisados y flecos.La inspiración flamenca coloniza todo tipo de prendas: pantalones con aire hippy, camisetas, faldas o minivestidos. Solo una advertencia: cuidado con los volúmenes en la silueta.Just CavalliAlberta FerretiSin duda el que más movimiento aportará a tu look. Los podemos lucir largos en vestidos de noche o para un look hippy, prendidos en las prendas o sobre levitas y cazadoras al más puro estilo del oeste. Si no nos atrevemos a llevarlos en las prendas siempre podemos optar por llevarlos en accesorios como bolsos o pañuelos.Raph LaurentVersaceY el plisado, un arte japonés de lo más fashion en minifaldas de rayas o flores y faldas largas o vestidos.Jonathan SaundersTommy HilfigerFotos: vogue.com]]></content>
		</document>
		<document id="4f42a41a1067f244bc28fbf5f8e6865f" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/05/cumpleanos-feliz.html">			<content><![CDATA[Hoy hace un año de mi primera publicación en el blog, cacereshopping tiene un añito.Empecé esta aventura por mi pasión a la moda y mis ganas de orientar en el arte del vestir a quién me lea y estoy muy contenta con la acogida que he tenido en el mundo virtual, ya que tampoco le puedo dedicar todo el tiempo que quisiera. Por ello quisiera dar las gracias a todos los que me siguen, me visitan y a los amig@s virtuales con los que comparto esta pasión.GRACIAS, y espero cumplir muchos más escribiendo para todos vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="4ff10a4202b67239d1afe418cd991f97" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/05/falda-extralarge.html">			<content><![CDATA[Sí, hasta el suelo es el largo que triunfa de día y de noche. Un amplio abanico de colores donde elegir, transparencias, flecos... pero algo en común, mucho movimiento en cada uno de nuestros pasos.Alma AguilarNº 21Jil SanderDurante el día la combinaremos con camisetas, chalecos o blusas; y para la noche se acompañarán de tops con brillos o de satén.Ralph LaurentEs una prenda que pueden lucirla la mayoría de las siluetas, pero atención al largo, hasta los pies obligatorio, de lo contrario acortaría la figura y el efecto ya no sería el mismo. También es importante el corte y el vuelo que tenga la falda, cuidado las caderas anchas y las más bajitas, compensaremos volumen con las partes de arriba.A continuación os propongo dos outfit, día y noche con falda larga. Más divertido y casual durante el día con camiseta, cuñas de esparto y bolso en tela; y sofisticado para la noche con brillos y taconazos.Fotos: vogue.com y polyvore.]]></content>
		</document>
		<document id="ff1b4929a9385e4613e876425ccce704" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/05/hot-pant.html">			<content><![CDATA[Llega el calor y la mejor manera de hacerle frente puede ser con una prenda como es el Hot Pant.Esta prenda que ya nos acompaña en cualquier época del año, en el periodo estival nos ofrece la opción de comodidad y tendencia si la sabemos acompañar adecuadamente para completar nuestro look.BalmainElio BerhanyerJuanjo OlivaNi que decir tiene que para lucir el hot pant tienen que existir una serie de condiciones, ya que no es una prenda que siente bien a todo el mundo.Importante, como siempre las proporciones corporales, sobretodo tronco-piernas y tener unas piernas más o menos torneadas, la piel cuidada y seguridad al llevar la prenda, de lo contrario todo se nos puede volver en contra y arruinar por completo nuestro estilismo.Y como siempre digo: no todo lo que es tendencia hay que llevarlo sea como sea, sino que hay que adaptarlo a nosotros de la forma que más nos favorezca y nos haga sentirnos bien.HermèsLoeweEncontraremos el Hot Pant desde un aire deportivo a un estilo pijama pasando por el tipo pololo con acabado globo o un corte con pinzas, sin olvidarnos del Hot Pant en denim desilachado o con vuelta en el bajo que seguro nos acompañará en más de un estilismo esta temporada.Mi recomendación es hacerse con un par en denim en blanco, azul o rosa que nos acompañarán de día o de noche dependiendo del resto del atuendo y complementos; y un par con pinzas o el acabado en globo en seda o algodón en color negro.Dos propuestas con Hot Pant:Un outfit para el día o la tarde con un hot pant en denim azul combinado con tonos nude.Y un look nocturno con hot pant estilo pijama con encaje y strass , elegante y sexy.Y por último un consejo, siempre con zapato alto, ya sean cuñas, botines o stilettos, pero con tacón ya que el efecto sobre las piernas será mucho más femenino alargándolas y estilizando la figura.Fotos: vogue.com y polyvore.]]></content>
		</document>
		<document id="5a0bbb0ea2bdffaf66f6376ec846a4a3" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/05/mini_6223.html">			<content><![CDATA[Sin duda una prenda que tiene sitio en la mayoría de los armarios femeninos. En esta estación se reducen los centímetros de tela y es más mini que nunca.Podemos llevarla durante el día o la noche, acompañándola de camisetas, blusas o tops; con calzado plano o de tacón, personalmente me quedo con la opción de llevarla con tacón, realza y alarga la pierna favoreciendo una silueta más proporcionada. El calzado plano lo podrán lucir sin problemas las altas y con piernas delgadas.DuyosEs una prenda que requiere una serie de requisitos a la hora de lucirla adecuadamente; piernas cuidadas y proporcionadas tanto en contorno como con el resto del cuerpo, ya que aunque sea una prenda muy veraniega no es apta para todos los tipos de siluetas.Francis MontesinosIsabel MarantLas propuestas para esta temporada son muy variadas; las encontraremos con flecos de piel, en ante, con multibolsillos, en denim, con rayas, con flores, plisada, con volantes o adornadas con strass.LoeweTommy HilfigerElige la que más te guste y por supuesto la que más te favorezca, y a lucir piernas.Os propongo este outfit perfecto para cualquier hora del día, con una mini de piel con flecos y en color flúor, muy tendencia.Fotos: vogue.com y polyvore.]]></content>
		</document>
		<document id="1dae6559533767ce4a50ab4817c28596" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/06/mas-faldas.html">			<content><![CDATA[Además de la mini y la extralarge tenemos más opciones donde elegir si nos gustan las faldas, ya que esta temporada encontraremos la falda de vuelo que podremos convertir en un básico para el día a día, y la falda pareo, una prenda sencilla a la vez que funcional y cómoda.Javier LarraínzarRalph LaurenLa falda de vuelo aporta movimiento y volumen, además vienen decoradas con volantes, tablas o plisados. Es una prenda cómoda y favorecedora que te acompañará tanto para ir a trabajar como para tus salidas en las tardes estivales.Un detalle que hay que tener en cuenta es que el largo esté siempre cerca de la rodilla.Bottega VenetaKina FernándezPor otro lado la falda pareo nos ofrece la opción de lucir el estilo más veraniego fuera de la piscina o la playa. Las versiones son muy variadas: de gasa, con pedrería, con volantes o de ante.Roberto TorrettaChristian DiorSi todavía no tienes ninguna de ellas, ya sabes elige la que mejor te siente (o las dos) y a lucir piernas que llega el calorcito.Os propongo estos outfits:Falda pareo roja y rayas marineras, muy tendencia.Y falda de vuelo con estampado floral, top y accesorios en colores neón, para no pasar desapercibida.Fotos: vogue.com y polyvore.com]]></content>
		</document>
		<document id="58177b3071d2add657ef7562757afa89" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/06/vestida-para-la-ocasion.html">			<content><![CDATA[Antes de terminar el mes quería dedicar un post a los vestidos para esas ocasiones o compromisos que seguro tendremos este verano.Como ya sabemos los vestidos cortos o de cóctel serán una opción acertada durante el día y la tarde, jugaremos con los accesorios que lo acompañarán dándole así más versatilidad al look que luciremos en una comida o en un lunch al atardecer.Alma AguilarJavier LarraínzarOscar de la RentaComo siempre la noche llega llena de brillo y movimiento con vestidos largos al más puro estilo princesa. Así es que, si tienes ese compromiso importante y quieres lucir engalanada en sedas, gasas o strass no desaproveches la ocasión y siéntete como una cenicienta en su baile.Elie SaabElio BerhanyerOscar de la RentaOs propongo este outfit con un vestido de Carolina Herrera que me parece perfecto para una salida al atardecer o una cena especial.Imágenes: vogue.com y polyvore.com]]></content>
		</document>
		<document id="c59bad9c95083c254a4f2401495f43a1" url="http://cacereshopping.blogspot.com/2011/06/vestidos.html">			<content><![CDATA[Es sin duda la prenda que más apetece lucir en esta época del año.Tenemos mucho donde elegir; largos, cortos, vaporosos o para la jornada laboral.Toma nota y suma alguno de ellos a tu armario, si no lo has hecho ya.Vestido BohoLargo hasta los pies y con aire gypsy. Lo encontrarás con flores, estampados geométricos o transparencias.Alberta FerretiD&GCaftánDeja al bikini y pasa a convertirse en un imprescindible para las noches estivales. Lo verás liso o estampado en flores, cachemires o motivos geométricos.Emilio PucciBlumarineTúnicasComo una diosa griega puedes llegar a sentirte envuelta en estos modelos tan insinuantes y escultóricos.Emilio PucciJuanjo OlivaVestido WorkingIdeal para nuestra jornada laboral, cómodo y funcional, cortes sencillos y una gama de color desde tonos claros a los flúor.Marc by Marc JacobsRoberto TorrettaVestido MiniIdeal para combatir el calor. Encontramos gran variedad de colores y efectos que lo hacen una pieza imprescindible para esta temporada. Llévalo de día o de noche, jugando siempre con los accesorios adecuados para cada momento.BlumarineIsabel MarantFotos: vogue.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>