<author id="0b1ca54b9455ed201a36b648b6b02fa6" url="inigolejarza.blogspot.com" feed="http://inigolejarza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="349be40e83d158c25df832344296caca" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2009/12/bodas-civiles.html">			<content><![CDATA[La fascinación que me provocan las promesas de amor eterno ha sido motivo de más de un comentario en este blog. Cuando está a punto de acabar 2009, El Instituto de Estadística de Catalunya hace recuento y afirma que en esa comunidad las bodas aumentan un 1’3 por ciento. Pero esas uniones, no son como Dios manda: sólo el 30 % son bodas católicas. El otro 70 % son civiles, y entre ellas, un 3% son bodas entre personas del mismo sexo. De hecho, las celebraciones religiosas han caído a la mitad desde 2001 .Por otra parte, las ganas de confirmar los votos de fidelidad y las de crear una familia cada vez llegan más tarde: la media de edad de las esposas es de casi 33 años y la de los esposos de 34’5.Siempre buscamos explicaciones a los datos, y éstos lo que dejan muy claro es el cambio del paisaje social de un territorio. Catalunya no será un lugar tan diferente al nuestro en asuntos matrimoniales. Se comprende perfectamente que la Iglesia quiera reivindicar más que nunca la defensa de su familia tradicional. Ante los datos que tenemos delante, su concepto de pareja, matrimonio y familia está, como el lince en Doñana, en claro retroceso. Ni me alegro, ni me da pena. Pero deberían ser conscientes de que no son ya la apuesta mayoritaria, asumirlo, respetar a los demás, aunque ellos crean que su concepto de familia es el mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="5ea5b69563d1d4d3a6385e040dac0492" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2009/12/ventas-de-discos.html">			<content><![CDATA[Tranquilidad, que no voy a citar ni a Ramoncín ni a la SGAE. Pero sí que hay que hablar d elo mal que está la industria discográfica, que no es lo mismo que el mundo de la música. Un estudio de mercado hace balance de las ventas de discos en esta primera década del siglo XXI, y deja claro que los buenos tiempos para la fabricación de copias de discos pasó a mejor gloria. El artista que más ha vendido desde el año 2000 es Eminem (¿?), algo más de 32 millones de copias. La canción más escuchada por internet es “Hips don´t lie” de Shakira, con más de 83 millones de reproducciones online.Pero el dato que refleja el mal momento del negocio lo deja claro el saber que el disco más vendido es “1”, el recopilatorio de los Beatles que se publicó en el 2000. Se vendieron once millones y medio de copias, y de eso han pasado ya nueve años. Vamos, que ahora no venderían ni la mitad, visto el imparable desarrollo de internet.Al margen de cómo y de qué manera se negocie con la música, llama poderosamente la atención que el album más vendido sea el de un grupo que tuvo su éxito en los años 60. Sí, que ya sé que son los Beatles, pero ¿no refleja también una crisis en la música que quienes más vendan sean los grupos de la nostalgia? Ahora me explico por qué reaparecen momias y fantasmas del pasado......]]></content>
		</document>
		<document id="7584c32548f89770d3cc9d06e95a563a" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2009/12/zorionak.html">			<content><![CDATA[Aquellas personas que no disfrutan de la Navidad, y con toda la comprensión por mi parte, deberían agradecer que al menos, se note en las calles una sensación de felicidad en muchas personas. Será ficticia, provisional, y muy comercial, pero al menos hay quien la trasmite. En un año de caras largas, de preocupaciones, de situaciones difíciles para muchas personas de nuestro entorno, se agradece más que nunca toparse alguno de estos fans de la Navidad.Entre esta especie humana, hay quien pierde la sonrisa con el agobio de pensar en qué regala, qué pone para comer y cenar, al ver las veces que pasa la tarjeta de crédito por caja. Las colas, algunos empujones, el “no, lo siento, pero se ha agotado” complican y cambian el humor.También hay quien, a pesar de todo, no van a permitir que se les amargue la fiesta. Estoy con ellos: si de algo sirve el regalo, la cena, y los agobiantes mensajes de felicitación en el buzón y en el móvil es para saber que hay quien se acuerda de tí, y quien quiere estar contigo en estas fechas. Me quedo con eso. Como siempre, faltará gente, pero habrá quien quiera estar. Ese es el espíritu de la Navidad, y espero que os pase muy cerca.]]></content>
		</document>
		<document id="ed9e127bd0a0ed03b71fec9a32104471" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2010/01/carmen-lomana.html">			<content><![CDATA[Ayer entrevistamos a Carmen Lomana. Es, sin duda alguna, un personaje del momento. Ella estaba encantada porque, desde que es famosa, es la primera vez que se le entrevista desde Euskadi y le hacía mucha ilusión. Ella ha vivido en Donostia durante gran parte de su vida. Carmen genera simpatías y críticas cada vez que abre la boca. Resulta poco creíble para quien no se codea en ambientes elitistas, entre los que hay bastantes mujeres ( y hombres también) como ella. Es pedantesí, pero sincera cuando habla, y eso resulta insultante para muchos. Afirma que la crisis la padecen los que tienen algo que perder, porque los que no tenían nada antes de la crisis siguen en la misma situación. Dice que el lujo es importante, porque mueve una industria tremenda y alguien tiene que comprar esos productos. Sí, resulta insultante, pero no es mentira lo que dice, ¿no?Nos encantó saber que desayuna papaya, y papayón, además de piña, zumo de pomelo y un té. No nos vamos a engañar: yo no le hacía tomando un café con leche en tazón y mojando unas porras. Se ve muy identificada con el movimiento hippie, pero antes de que se convirtieran en unos guarros y acabaran drogándose. Vamos, que a lo que ella se refiere es al “Hippie Chic”, que más que un movimiento es vestir informal con ropa carísima.Hay quien ha criticado la entrevista, imagino que por considerar que el personaje es frívolo. El personaje es real, es así, y por eso se le entrevista. La entrevista no fue frívola: quisimos saber quién es, cómo es esa popular mujer. Personalmente, todos los días escucho, veo y leo entrevistas a personas que generan opinión y no todos son modélicos: suelen ser políticamente correctos, y menos sinceros que Carmen Lomana.]]></content>
		</document>
		<document id="186aaa29907228947f07347c158332d4" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2010/01/cerrado-por-descanso.html">			<content><![CDATA[El Bulli cierra sus cocinas por dos años. La noticia conmocionaba ayer al mundo de la gastronomía. Ferran Adriá, considerado el mejor chef del mundo anunciaba el cierre por dos años para pensar, reflexionar y buscar nuevos planeamientos para seguir creando.No parece suficiente tener seis meses al año cerrado el restaurante y dar sólo un servicio de comida diario, y a menú cerrado, para poder dedicarse a innovar. Sí que es cierto que ser el número uno en algo exige dedicación y mucho esfuerzo. Tampoco está mal dedicarse dos años a frenar el carro, revisarlo, y ponerlo aún más a punto, pero para eso hace falta poder parar.Adriá es un genio indiscutible de la cocina, y del negocio gastronómico. Y cobrando 300 euros el menú, se puede descansar lo necesario, al margen de los beneficios por asesoramiento, venta de publicaciones, conferencias y demás marketing asociado. Los genios tienen todo el derecho del mundo a ganar dinero con sus genialidades y qué pena que no todos podemos comprar un picasso, ni comer en el Bulli.Imagino que miles de cocineros de miles de restaurantes, que trabajan duro día a día para mantener su negocio en estos tiempos tan difíciles ,también quisieran descansar dos años, o dos semanas, para poder reflexionar y seguir adelante. Pero me da que es un lujo que pocos pueden hacer, como comer en el Bulli. Ferran, disfrútalo, tú que puedes.]]></content>
		</document>
		<document id="3eeac2bf2241f0bb7798c9dc85f804bf" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2010/01/copiar-en-un-examen.html">			<content><![CDATA[A ver: ¿quién no ha copiado nunca en un examen?. Pocos levantan la mano..... Y ¿quién ha sido acusado de copiar en un exámen, y ha sido suspendido por ello, sin haber cometido semejante acción? Tampoco es que se levanten muchas manos, pero alguna ya hay. Bueno, pues esta injusticia humana tiene los días contados.La Universidad pública de Sevilla, sensible a la absoluta desprotección del alumno ante la autoridad del examinador, ha decidido que los profesores no podrán suspender a los alumnos a los que pillen copiando. La Universidad garantiza que todo examinado pueda acabar la prueba y que sea un tribunal el que considere si ha copiado o no.La noticia no parece haber gustado mucho al profesorado. Ahora, si se diera el caso de que pillaran en un examen a alguien forrado de chuletas, con un portatil en las rodillas debajo de la mesa o un cableado sospechoso que recorra la distancia entre un móvil y un oído, los examinadores tomarán nota, y se lo trasmitirán al tribunal. Convendría que les pasaran fotos, o imágenes de cámara oculta. Incluso declaraciones de testigos presenciales. Y si no hay suficientes pruebas, examen aprobado.Mientras, aquellos alumnos, que siempre han sorteado el riesgo de ser cazados demostrando un ingenio increíble diseñando chuletas y estrategias copiadas al mejor James Bond, acabarán tan protegidos que copiar no va a tener ninguna gracia.]]></content>
		</document>
		<document id="94212be843f6eefb9bb039f6edff4cd3" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2010/01/cuestion-capilar.html">			<content><![CDATA[Michael Schumacher, el gran piloto de Fórmula Uno, vuelve a la competición. Todo un mito que regresa, que va a ser punto de mira de todo el mundo del automóvil. Será el duro competidor de Fernando Alonso, que pasa a Ferrari. Vamos, que la temporada promete, y que los aficionados están ansiosos de ver a sus campeones.Pues bien, tanto interés en la vuelta de Schumacher para que lo que hoy veamos destacado en los medios sea que ha confesado que lleva cinco años tiñéndose el pelo. Curioso. Si fuera que lo ha dicho Penélope Cruz, que ha ganado mucho dinero anunciando productos capilares, sería noticia, pero que un señor que se gana la vida con un casco puesto, sorprende. ¿Tan poco interés despierta su faceta de deportista o es que ya se le ha preguntado todo en ese terreno?Algo parecido también llamó mi atención cuando se anunciaba la publicación de la biografía del tenista Andrea Agassi, y lo más fascinante era que reconoció que usó peluca en alguna final. Vamos, que las cuestiones capilares siguen siendo cuestión de “estado” para algunos deportistas y para algunos periodistas.¿Es una muestra de debilidad para un campeón quedarse calvo o tener canas? Que luego no digan que los hombres no somos coquetos y no nos preocupamos por la imagen. El tiempo también pasa por las estrellas, aunque lo quieran disimular, y eso tampoco debiera ser noticia.]]></content>
		</document>
		<document id="7c17870cd35159a74598dda668f09b6e" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2010/01/el-controlador-controlado.html">			<content><![CDATA[Se anuncia la eliminación de los controladores aéreos en 12 aeropuertos españoles y su sustitución por un sistema automatizado. El Ministro José Blanco, “Pepiño” en ambientes más de confianza, ha puesto su peor cara y ha destacado que es una forma de ahorrar, y modernizar en el complejo mundo de los aeropuertos. Tras publicarse que hay 160 controladores que ganan más de 600.000 euros anuales, y que el sueldo medio es de 350.000, la medida ha tenido dos consecuencias.La primera, populista: en tiempos de crisis y paro, hablar de esos sueldos es impopular y no se ve justificación en que nadie cobre semejantes cifras. La segunda, el cabreo del sector: no ha gustado nada a los controladores que se hable de sus sueldos, para ellos totalmente justificados, y además que la supresión de sus trabajos en algunos aeropuertos por un sistema informático parece más una medida de castigo por sus acciones de protesta que tanto afectan a los viajeros, que una medida modernizadora.Veremos en qué acaba todo ésto. Ser controlador aéreo no parece un mal trabajo, y lo digo después de haber conocido a uno de ellos que ejercía en una aeropuerto de la costa mediterranea donde sólo veían llegar aviones en verano. Se aburría mucho, trabajaba muy poco, y cobraba pero que muy bien. Pero tampoco es un trabajo que genere simpatías. Son pocos, y hacen mucho daño cuando protestan. Y me da la sensación de que van a protestar un poco más a partir de ahora. Señores pasajeros, tengan paciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="d2ae76015b1d00b4006a876c0caba5bd" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2010/01/el-delito-de-enamorarse.html">			<content><![CDATA[Según publica el diario “20 minutos”, uno de los 5 presos etarras que ha sido expulsado de la banda, lo ha sido por haberse enamorado. Se trata de Jorge Uruñuela quien, según fuentes penitenciarias, mantuvo un romance con una funcionaria de prisiones de la carcel del Dueso, en Cantabria, en 2008. Se dice que incluso les pillaron en situaciones indecorosas, motivo por el cual, la joven funcionaria fue destituida de su puesto. Supongo que el asunto también trascendió a su novio, otro funcionario de prisiones de Martutene y a saber cómo está ahora esa relación. Por su parte, Jorge fué trasladado a la prisión maña de Zuera.Romeo y Julieta, en versión actual. Se nos olvida a veces que detrás de noticias, comunicados y declaraciones hay personas que sienten. Al margen de valoraciones sobre por qué los protagonistas de ciertos titulares lo son, humaniza saber que hay cosas que no cambian a pesar de las situaciones en las que viven.El ambiente carcelario no parece el mejor lugar para mantener una relación sentimental. La lógica del sistema obliga a delimitar quién está encarcelado, y quién le vigila, y la distancia que hay que mantener. Pero los humanos somos así: la lógica no nos vale siempre. Si el asunto fue una historia de amor, el mundo que nos rodea se la ha cargado. Si fué un rollito pasajero, les ha salido caro. Alguién acabará haciendo una película con esta historia.]]></content>
		</document>
		<document id="caf73669f8b09c9c5b4e9f12baa18a50" url="http://inigolejarza.blogspot.com/2010/01/eurovision.html">			<content><![CDATA[Hace unos años se celebró en Bilbao un congreso de “eurofans”, aficionados al Festival de Eurovisión. Lo que imaginaba iba a ser una juerga con canciones de Massiel y Abba, era una reunión de decenas de serios aficionados reunidos en torno a una gran mesa, recopilando información y analizando los detalles más increíbles de todas las ediciones de este certamen musical. Vamos, que lo mismo que hay coleccionistas de sellos y son muy serios, hay coleccionistas de festivales.Lo que resulta para muchos un auténtico circo, es un asunto más serio. Llena páginas y mintos televisivos y radiofónicos. Siempre hay alguna polémica, que no viene mal para darle difusión.En algunos países, es una auténtica plataforma de artistas. Mueve millones de espectadores en su retransmisión. Hay quien le ha dado importancia política, ya que las grandes potencias europeas ( Reino Unido, Francia, Italia y España, por citar algunas) no se comen un colín en las votaciones.A mí, me divierte el festival: me divierten las canciones y videos de los candidat@s. Los de aquí, y los de otros países. Los hay con mucho mérito, y los hay con poca verguenza, pero todo aquel que se sube a un escenario tiene como objetivo entretener. Y lo están haciendo. Los que se toman en serio la música agradecerán que los apoyos del circo televisivo ya no estén entre los favoritos. También habrá que reconocer que será más aburrido, porque un friki entretiene.Por cierto: los que consideran que toda la música de un festival es una mierda, que aprendan a diferenciar: es un festival, es un concurso con sus claves determinadas. Para ganar hay que hacer musica “festivalera” que tiene que tener una serie de factores que, por cierto, España no logra hacer coincidir desde los años 60.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>