<author id="0b376c2d7e70824e2bee6fdc474663ab" url="psoeribamontanalmar.blogspot.com" feed="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4ce9306fc1d37cf0fa015c0154fbb19c" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2009/07/plan-general.html">			<content><![CDATA[El pasado 16 de Julio salió publicado en el Diario Montañés una reseña en la que se indicaba que la propuesta sobre el Plan General no gustaba al PSOE.El Portavoz del grupo municipal socialista, José Luis Aja, ha remitido una carta al Pleno municipal en la que solicita la exclusión expresa de su grupo de cualquier referencia de participación en el citado Plan.El portavoz del grupo socialista lleva preguntando año y medio al equipo de gobierno que expongan su idea sobre el desarrollo del municipio Lo único que le dicen es que ya lo dirán los técnicos. Los técnicos han presentado el avance y siguen sin decir nada. Algo si, que les gusta el planteamiento del campo de golf. Sigue haciendo la misma pregunta.Entiende el grupo socialista que el urbanismo que se refleje en el Plan General debe estar planteado en el marco de la legalidad vigente, pensado para los ciudadanos y dirigido al interés general. Por lo visto en el avance, además de posibles roces con la legalidad, prima el interés de unos pocos y el individual en algunos casos concretos. Sólo parece importar la edificabilidad como fuente financiera de desarrollo económico individual.El grupo socialista no está en contra de los campos de golf, de fútbol, piscinas, boleras etc., de lo que está en contra es del binomio deporte-más edificabilidad y más edificabilidad-beneficio instantáneo individual. ¿Por qué no se plantea residencia personas de edad avanzada-más edificabilidad? ¿Centro médico-más edificabilidad? ¿Apoyo a la ganadería-más edificabilidad? etc. etc. etc.No hay interés, por parte del equipo de Gobierno, en tener en cuenta la opinión de los ciudadanos. Han puesto en marcha la Agenda XXI y todavía no ha salido de la primera velocidad. Muestra palpable de que no les interesa la opinión de los ciudadanos es que se viene reiterando la celebración de los Plenos por la tarde y no acceden a ello. Se reunen en Pleno a las 9 de la mañana y la Junta de Gobierno sistemáticamente la hacen por la tarde. Este ocultismo y no participación tiene su máxima expresión en Loredo. Años y años sin celebrar concejo el pedáneo regionalista.El grupo manifiesta que ya se han perdido dos años y que intuyen que no hay interés en que en esta legislatura salga adelante el Plan General. El tiempo lo dirá.Loredo, 20 de Julio de 2.009]]></content>
		</document>
		<document id="5890743bfe59c7d9f9d6128c82125678" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2009/08/agresion-al-pedaneo-de-galizano.html">			<content><![CDATA[En el Pleno de hoy, 25 de Agosto, el Portavoz del Grupo Socialista ha presentado, para que conste en acta, lo siguiente:El Portavoz del Grupo Municipal Socialista ya se ha puesto en contacto con José Manuel y ha quedado a su entera disposición para aquello que necesite y pueda aportar. Compartimos la angustia y el dolor que ha producido este hecho en su persona y en aquellas que le quieren y valoran, entre las que se encuentra este portavoz.El Grupo Municipal Socialista condena los hechos denunciados. Por otro lado, queremos pensar y así lo deseamos, repito, queremos pensar y así lo deseamos que el autor o autores de esta acción estén arrepentidos en este momento.Sería deseable para el devenir del pueblo de Galizano y del Ayuntamiento, que confesasen la autoría con arrepentimiento. Estamos seguros que José Manuel sabría actuar en consecuencia.Por otro lado, aunque no tenga connotación directa con el hecho, exigimos públicamente al equipo de gobierno que realce y ponga en primer lugar el talante democrático en todas sus actuaciones para evitar que en el futuro, gobierne quien gobierne, pueda confundir lo público con lo privado o lo partidista.Carriazo, a 25 de agosto de 2009]]></content>
		</document>
		<document id="7dc8789c663d4aea732edb29e7280ee6" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2009/10/el-prc-rechaza-la-declaracion-de.html">			<content><![CDATA[EN SANTANDER, EL ALCALDE DE RIBAMONTÁN AL MAR APOYA ALGO QUE LUEGO RECHAZA EN CARRIAZOEl pasado día dos de Octubre el Alcalde (Francisco Asón) apareció en el Diario Montañés apoyando al Alcalde de de Santander en la mejora del transporte de las lanchas y su conexión con los autobuses municipales.Unos días después, concretamente el seis de Octubre votó, con todo su grupo, en contra de la propuesta socialista planteada en el 2008 y presentada nuevamente en el mes de septiembre que en su apartado A) decía (se puede ver en la pg. Web municipal):“Que se declare de interés la mejora del servicio de lanchas en lo que se refiere, genéricamente, a: horarios más amplios, modernidad de las lanchas, billete en combinación con otras modalidades de transporte y posibles ayudas a los empadronados”.Los perjudicados son los ciudadanos. Sus representantes municipales del grupo PRC, al emitir su voto en contra, DECLARAN QUE NO ES DE INTERÉS la propuesta del portavoz socialista. No podrán apoyar al Alcalde de Santander a no ser que sigan engañando a sus vecinos.Al ser el Pleno el máximo órgano municipal, el portavoz socialista volverá a proponer otra vez la misma moción para que los regionalistas de Ribamontán al Mar puedan expresar el mismo criterio independientemente del lugar en que se encuentren. No es difícil mantenerlo igual a un lado y otro de la bahía si se piensa en los ciudadanos. Mejor sería que leyeran esto y rectificasen ellos mismos. Sería más fácil.Si no saben plantear las cosas y necesitan que el Alcalde de Santander los ilumine, allá ellos. Al principio de este blog, en el decálogo, se puede ver cómo el Portavoz Socialista los indicaba, en un Pleno Municipal de Enero de 2008, el camino a seguir.]]></content>
		</document>
		<document id="f0ac338f314606a7763faeba6bb1df03" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2009/10/plan-general-de-ordenacion.html">			<content><![CDATA[Hace unos días se publicó en el Diario Montañés la siguiente Tribuna Libre. El fin de su publicación era mostrar a los ciudadanos la idea del grupo frente a la del equipo de gobierno tratando de plantear un debate y abrir la participación. De momento ofrecemos el texto íntegro publicado. Creemos que merece la pena su lectura. No asustarse.TRIBUNA LIBREActualmente se está confeccionando el nuevo Plan General del Ayuntamiento de Ribamontán al Mar. «El mayor desafío de la legislatura», decía el grupo regionalista en la carta dirigida a los vecinos y amigos antes de las elecciones. Desde comienzos de legislatura, el grupo socialista le está pidiendo al equipo de gobierno su idea sobre el desarrollo urbanístico municipal. ¿Cómo quieren que sea el municipio dentro de 15 o 20 años? No han contestado. Sólo ellos conocen los motivos.En la carta anunciaban que iban a buscar alternativas para paliar, en cierta medida, «la injusticia social que supuso la aprobación del POL para los propietarios de terrenos». Esta frase siempre ha estado dando vueltas en nuestras mentes. Nos inquieta.Entendemos que la contradicción en las filas del PRC es evidente: cómo puede ser que a ojos de nuestros concejales regionalistas sus propios compañeros en el Parlamento autonómico hayan aprobado una ley que supone una injusticia social para los vecinos de Ribamontán al Mar. La esquizofrenia política ha llegado a nuestro municipio.Mal empezamos a plantear un Plan cuando el equipo de gobierno considera una norma que conforma el marco de su desarrollo (POL) como una injusticia social. Si acatan el POL en todos sus términos mucho les pesará haber dicho lo que han dicho. En política se puede esperar de todo, pero no de todos, siempre hay excepciones. En este caso esperamos que, por los ciudadanos, reconsideren lo manifestado y actúen en consecuencia.Por respeto democrático no va a ser este grupo el que concrete en primer lugar las ideas que tiene sobre el desarrollo municipal. Ideas que queremos poder plasmar en el foro adecuado para ello. Ahora, en este medio, lo que pretendemos es ir perfilando algunos mecanismos, ideas, voluntades, pareceres..., que ayudarían a conformar -depende de la voluntad de consenso del partido que gobierna nuestro municipio- eso que llamamos Plan General. Esperamos sirvan de acicate para que el equipo de gobierno se pronuncie y, juntos todos, busquemos el beneficio de los ciudadanos.En el Pleno de enero de 2008 ya quisimos iniciar el debate. Manifestamos nuestras posturas al respecto. Exponíamos nuestra idea de partida: «Debemos tender al máximo desarrollo sostenible pensando siempre en las generaciones futuras y en el bienestar de las actuales».Los marcos legales tenemos que acatarlos, no queda otro remedio, a no ser que impulsemos la aprobación de otras leyes para cambiar las actuales.Por lo visto en el avance, entendemos que además de posibles roces con las leyes vigentes, susceptibles de ser minimizados/evitados, priman diferentes intereses. Sólo parece importar la edificabilidad como fuente financiera de desarrollo económico individual. Parece que sólo interesa la 'injusticia social' que afecta a unos pocos. Consideramos que, entonces, el término elegido es equivocado: no se están refiriendo a lo 'social', sino a intereses individuales de personas concretas.Nosotros entendemos lo social de otra manera, más justa y solidaria: es la defensa del interés superior de la comunidad; es la protección de todos, incluso de los que hoy no tienen propiedades concretas que defender; es el trabajo realizado pensando en la colectividad, en su presente y su futuro. Desde este punto de vista, si hay injusticia ésta es general. A todas las personas propietarias de terrenos y a todos los vecinos y vecinas del municipio les afecta el POL; por consiguiente, no se deben paliar sus efectos sólo en unos pocos.Entendemos que existen mecanismos de compensación que pueden hacer más equitativo el reparto de beneficios y cargas. Todos debemos introducirlos para que se haga justicia evitando agravios comparativos. Al mismo tiempo, alcanzaremos la buena convivencia entre los vecinos. Sin justicia no hay paz y sin paz se rompe el clima de buena convivencia.El grupo socialista no está en contra de los campos de golf, de fútbol, piscinas, edificios, casas, hoteles, parques, boleras... Lo que rechazamos son los binomios dirigidos: deporte/negocio-más edificabilidad; más edificabilidad-beneficio instantáneo individual, etc.Planteamos una nueva manera de entender la política, defendiendo lo social. ¿Por qué no se plantean estos binomios?: residencia para personas de edad avanzada-más edificabilidad; centro médico-más edificabilidad; centro de día-más edificabilidad; apoyo a la ganadería-más edificabilidad; turismo-otro tipo de edificabilidad...Por otro lado, queremos hacer un llamamiento a la participación como mejor herramienta para sacar adelante lo que tratamos. Creemos que, hasta la fecha, a nuestros gobernantes no les interesa la participación. Los hechos así lo demuestran.Los plenos municipales se convocan a las nueve de la mañana. Las juntas de gobierno sistemáticamente son celebradas por los concejales del grupo regionalista por la tarde. Se ha puesto en marcha la Agenda 21 y, aunque todavía estamos en la fase de difusión (¡dos convocatorias en dos años!), nos entristecemos al contemplar que nuestro equipo de gobierno no establece ningún cauce de participación ciudadana, pese a los grandilocuentes mensajes que leemos en el tríptico editado al efecto: '¡Es tu turno: participa!' ó 'Necesitamos que participes, contacta con nosotros'.Sabemos que Plan General y Agenda 21 son herramientas diferentes, pero tienen lazos de unión. Un lazo importantísimo es la participación. La participación es el modo que conseguir el consenso y de defender la democracia.Rectifiquemos aquello que hemos hecho mal y tratemos de buscar el interés general facilitando la participación de los grupos políticos, de las asociaciones y de los ciudadanos. El Ayuntamiento es de todos y, si se dan esas premisas, seguiremos dispuestos a trabajar con los demás grupos como lo hemos venido intentando con nuestras propuestas. Si lo aquí manifestado no cala en la sensibilidad del grupo regionalista, lo encuentran descabellado y no están dispuestos al diálogo, seguiremos tratando de defender nuestras ideas sociales por aquello que entendemos que es el municipio de todos.]]></content>
		</document>
		<document id="c9426ad1002a40b6426835b3e6130c35" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2009/12/triste-hecho-en-el-alto-de-ajo.html">			<content><![CDATA[Ante el acontecimiento del pasado lunes, desde este blog deseamos una pronta recuperación de los heridos y acompañamos en el dolor y desconsuelo a los que sufren la pérdida de Adolfo.Deseamos que todos los implicados en el accidente y sus allegados alcancen pronto el día en el que lo pasado sea sólo un triste recuerdo.]]></content>
		</document>
		<document id="2eedceefbe1e8afcfe45f61eb1f70037" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2010/02/del-socialismo-pragmatico-la-dominacion_07.html">			<content><![CDATA[La carta publicada anteriormente es una petición clamorosa de concejos. No se celebran en Loredo desde hace muchos cuatrienios.No deseo que se tome como una pedantería el último párrafo de la misma. Más bien es un ejercicio de análisis.Viene a cuento de la ideología que me ha dicho que profesa un miembro de la junta vecinal y que, a mi entender, choca frontalmente con uno de los puntos que caracterizan el pragmatismo jamesiano: La necesidad de someter las propias opiniones al juicio de los otros.Ni que decir tiene que crujen las palabras cuando se reflejan los hechos de este "seguidor" del socialismo pragmático. Si el valor de las ideas está determinado por sus consecuencias o, si no hay efectos las ideas no tienen sentido, me pregunto: ¿Dónde está el socialismo pragmático? ¿Qué me dice de la democracia participativa como uno de los ejes del socialismo?Pienso que confunde el socialismo con otra cosa; que no hay pragmatismo unido al socialismo y sí mucha dominación o influencia que, si se rectifica, la consideraré bienintencionada. Si no es así, la llamaré como se define: CACIQUISMO.]]></content>
		</document>
		<document id="fd7540947d6cb4dcf9f4e28429d0fa81" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2010/02/muchos-anos-sin-concejos-en-loredo.html">			<content><![CDATA[Esta semana pasada he remitido una carta la Presidente de la Junta Vecinal de Loredo. A continuación la transcribo:“Recientemente se han producido, y se están produciendo en la actualidad, unos terremotos en Haití que han causado innumerables muertes y heridos en su población. Los ciudadanos que han sobrevivido carecen de los medios básicos de subsistencia y necesitan ayuda.Los gobiernos, instituciones, organismos y ciudadanos, de manera particular, han colaborado y están colaborando en proporcionar la ayuda necesaria a estas desdichadas personas. He pensado que quizás sea el momento oportuno para celebrar un acto de solidaridad colectiva para arraigar más, si cabe, ese sentimiento de ayuda entre los seres humanos. En este caso: ayuda monetaria. El acto, que podía enmarcarse dentro de un concejo abierto, serviría para que se pudiese expresar la voluntad colectiva de un pueblo. Sería además un evento, si fuese consensuado positivamente, que daría exaltación a esa junta. Gozosamente ejerceríamos un derecho arraigado en nuestra sociedad.Ese u otro concejo pudiera ser el inicio de la descarga de responsabilidad presidencial en la adopción de acuerdos o toma de decisiones. Se comenta que esa presidencia va a llevar a cabo la venta de unos terrenos vecinales a un particular. Por otro lado, se busca ayuda jurídica para defender al pueblo de algo que sólo sabe la junta vecinal. En ningún concejo se ha tratado.Respecto a lo primero, aunque pueda ser legal la forma en la que se realiza, no creo, por principio, que los vecinos de un pueblo deban vender el patrimonio del mismo cuando no necesitan liquidez. Las formas pienso que no son las adecuadas. Mejor sería -además se alejaría de cualquier otra interpretación- la adopción de un acuerdo para la enajenación de los bienes vecinales cuando los vecinos así lo deciden en concejo. Quizás alguien tenga la lucidez que esa junta no llega a alcanzar y proponga un uso del terreno que redunde en beneficio del pueblo. Si no se pregunta no se sabe.Respecto a lo segundo, conviene aclarar el motivo que existe para la contratación de un abogado y un procurador por parte del presidente. Si es para defender al pueblo es lógico que el pueblo conozca los motivos por los cuales debe ser defendido.Espero que estas ideas y deseos tengan sentido y surtan efecto. Si es así, estaremos más cerca de las teorías de William James, conocidas y seguidas por un miembro de esa junta, y más lejos de la dominación e influencia de la que, no me cabe duda alguna, quiere huir el destinatario de esta carta”.SaludEn Loredo, febrero 2010]]></content>
		</document>
		<document id="6c4ce3d252b40bf7e10db74483f27e98" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2010/03/las-verdades-del-barquero_04.html">			<content><![CDATA[El pasado 13 de febrero, el aludido en los dos artículos que publicamos acerca de la celebración de los concejos me entregó dos folios, a título personal, sin firmar, en los que diserta sobre LA VERDAD, LA MENTIRA y el PRAGMATISMO. (En mayúsculas, como las escribe)No quiero ser yo quien conteste a esa interpretación seudo filosófica. Que le conteste Antonio Machado:¿Tú verdad? No, la Verdad,y ven conmigo a buscarla.La tuya, guárdatela.Y Martin Luther King:Tu verdad aumentará en la medida que sepas escuchar la verdad de los demás.Y qué pena que no pueda la madre que me parió.Amén.Ya se para que quieren contratar un abogado y procurador. Para ir contra los acuerdos de la Junta de Gobierno del Ayuntamiento y de la C.R.O.T.U. en los que participa el Alcalde, D. Francisco Asón, como Presidente de la primera y vocal de la segunda. Dichos acuerdos deniegan la construcción de una terraza desmontable en el Camping propiedad del pueblo de Loredo.Y los vecinos, al igual que el presidente de la Junta Vecinal, sin enterarse. Al menos los primeros.Esto lo veremos más adelante. Es muy curioso.Seguimos sin concejos.Salud]]></content>
		</document>
		<document id="e92f9fa2a8c111912c1d5f3b43d6a37d" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2010/03/residencia-de-mayores-y-centro-de-dia.html">			<content><![CDATA[Estamos llegando al final de la legislatura. El próximo año habrá elecciones. Es el momento de empezar a mirar hacia atrás y adelante.A principio de legislatura presentamos un decálogo de ideas a llevar a cabo en el municipio. Entre ellas estaba la Residencia de Mayores y el Centro de Día. En un Pleno de febrero de 2008 el equipo de gobierno nos contestó lo siguiente:“Los grupos políticos han sido informados del estado de las gestiones y en los próximos plenos se informará sobre la publicación para el concurso del Centro de Día y Residencia de personas”.Bien, si miramos hacia atrás sólo queda lo escrito Las palabras se las llevó el viento. No podemos sentirnos orgullosos. Nosotros por no conseguirlo, aunque lo intentamos, y ellos por haber hecho lo que han hecho desde aquel febrero de 2008: nada.Actualmente nos comunican los primeros movimientos del equipo municipal para llevar a cabo lo primero: La residencia de mayores.Las gestiones, como siempre, las realizan sin contar con el resto de la corporación –quizás piensan que el acierto va unido a la mayoría-. Quieren hacer la residencia de mayores junto a la guardería de infantil de Somo. ¿Se acuerdan (ver en el blog) cuando este portavoz decía que la permuta de terrenos estaba envuelta en las tinieblas? Ahora se empiezan a disipar las nieblas.Pero lo importante no son las formas, cada uno tiene las suyas, lo importante para los ciudadanos es el acierto.Una vez que se deciden a dar los primeros pasos para la realización de la residencia de mayores, además de consultar con las demás fuerzas políticas, consideramos que se debe pulsar la opinión de los ciudadanos respecto de la ubicación y complementos. Esto último lo decimos, entre otras cosas, por si se ha olvidado el equipo de Gobierno las promesas que hicieron a los ciudadanos antes de las elecciones. Aquí las plasmo para los desmemoriados dirigentes:CENTRO DE DÍA: Hemos querido ser más ambiciosos y conociendo las necesidades de nuestro municipio, sacamos a subasta una parcela municipal en Galizano, Geriátrico con Centro de día…….. (Copiado literalmente del tríptico editado por el PRC de Ribamontán al Mar en las pasadas elecciones).La idea de partida del grupo socialista, que se expone para ser debatida y corregida si hay propuestas más acertadas, es la siguiente:Creemos que es una necesidad actual y futura la puesta en marcha de una RESIDENCIA DE MAYORES con un CENTRO DE DÍA en Somo.El lugar que propone el equipo de gobierno no es el más adecuado para personas mayores. Creemos que el lugar idóneo es en Las Ventas. Debemos tener unas miras de futuro más abiertas y menos cicateras buscando la mejor ubicación para nuestros mayores y dependientes.El portavoz socialista ha propuesto verbalmente al equipo de gobierno la adquisición de terreno para equipamientos en Las Ventas. El Plan General nos dará los mecanismos y medios necesarios para ello. Aunque aquí queda dicho, se propondrá.Dejando abierto el debate a otras opiniones, se plantea desde estas líneas lo siguiente:Adquisición de terrenos en Las Ventas de Somo para la construcción y explotación de una Residencia de Mayores y un Centro de Día en combinación con la iniciativa privada y la colaboración del Gobierno Regional.El terreno en Las Ventas es limitado. Hay que mirar el futuro, no cerrar las oportunidades actuales. Cuando se agote el terreno será tarde. Para un futuro más lejano quizás conviene ir pensando en un centro de salud. Ahora no toca.Si alguien está interesado, se puede dejar la opinión en este blog o dirigirla por correo al portavoz socialista del Ayuntamiento de Ribamontán al Mar en Carriazo.Loredo, 2 de Marzo de 2010]]></content>
		</document>
		<document id="d995c73f6251211b2571bcbf218f4f08" url="http://psoeribamontanalmar.blogspot.com/2010/03/un-presidente-muy-osado.html">			<content><![CDATA[El pueblo de Loredo es propietario del camping Derby. El camping está alquilado a la entidad mercantil: Relaciones Públicas Universales S.L. Y tiene una TERRAZAEl Presidente de la Junta Vecinal de Loredo autorizó el cierre de la terraza a la mencionada entidad. No se dio cuenta que, al estar la terraza afectada por la servidumbre de protección de Costas, había que pedir autorización a otros organismos. No obstante, como el Alcalde estaba presente en esos organismos pensó que no habría problemas.Pero no fue así. Por dos veces el Alcalde ha denegado la autorización para el cierre de la terraza. La primera vez como vocal de la CROTU, en la sesión del 30/03/09. La segunda vez como presidente de la Junta de Gobierno del Ayuntamiento, el 04/05/09.El combate, hasta el momento, lo pierde el pedáneo a través de la interpuesta. Tres a cero. Si, tres a cero. No contentos con las dos primeras derrotas infringidas, buscaron (recurso de alzada) un “juez imparcial” en el Consejo de Gobierno de Cantabria para que analizase y juzgase el “combate” con la CROTU. También perdieron. Dieron la razón a la CROTU.Después de las tres derrotas infringidas, no hay que negar pundonor, quieren buscar la victoria en otro cuadrilátero: el Tribunal Superior de Justicia de Cantabria. Para este cuarto combate tiene que contratar unos púgiles que le defiendan.El cuarto combate contra el Presidente del Gobierno de Cantabria y Consejeros, aparentemente, es muy desigual. Pero no es así; en el fondo las fuerzas están equilibradas y las bolsas de los “púgiles” están aseguradas. Los abogados del Consejo de Gobierno de los impuestos de los cántabros y los abogados del presidente de los dineros de los ciudadanos de Loredo. Mandan pelear a otros con dineros de todos.Visto desde fuera, es difícil comprender este enfrentamiento entre dos alcaldes que representan los mismos colores (PRC) aunque, siguiendo con el símil pugilístico, de diferentes pesos.Habrá que preguntar al pedáneo por qué permite hacer obras sin la autorización del Alcalde. Al Alcalde, por qué no permite cerrar la terraza cuando, el mismo día que deniega cerrarla, permite autorizar un punto limpio en otros terrenos afectados por igual servidumbre. A pesar de llamarse limpio, es para echar restos que producimos o aportamos los humanos.No se piden conocimientos legales a uno y otro, pero si se puede pedir sentido común. La mayoría, que la tienen en lo que representan, no confirma lo anterior; tampoco la minoría. Si alguien quiere escuchar, no hay inconveniente en colaborar por el bienestar y los intereses generales de los ciudadanos. Si hay equívocos, o malos entendidos, se rectifica. Pero hay que demostrarlo. Y no en el bar. Cara a cara. Mirando a los ojos.Si no es así, esperaremos el veredicto de los Jueces en el combate del Alcalde pedáneo y la interpuesta contra el Consejo de Gobierno de Cantabria.Seguimos sin concejos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>