<author id="0cad9297ea64ab6442b4e8a044ff5e1e" url="cromosmadridistas.blogspot.com" feed="http://cromosmadridistas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="cdffe2bcd1ebb5fbabbe9f15be40bd79" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/20-q4huGcuI/aviso-visitantes.html">			<content><![CDATA[Se ruega a todo aquel visitante del blog que quiera participar en el mismo que al escribir un comentario se identifique o de algun tipo de seña, si no su comentario no será publicado en el blog. Escribo esta entrada porque no quiero que nadie pueda pensar que no quiero publicar sus comentarios por algún motivo, el único motivo de la moderación de comentarios del blog es para evitar posibles ofensas hacia el mismo blog o sus participantes.En estos últimos días he recibido mensajes de personas que se quejan de que estamos colgando albumes que ellos mismos han escaneado y no se hace referencia a su persona o web. El porcentaje casi total de los albumes colgados son sacados de otras webs, o me los han pasado usuarios de la red. Investigamos y navegamos mucho para poder mostrar los albumes a "el mundo", en cromosmadridistas no nos queremos llevar los méritos de otros, simplemente mostramos algo que ya existe. En el caso de que alguien se sienta ofendido que se ponga en contacto con nosotros caster__13@hotmail.com y nos indique el album que esa misma persona escaneó y haremos referencia a la misma o a su web.Un saludo a todos cromosmadridistas.]]></content>
		</document>
		<document id="5d014d881dc3f1cee980acf64da53991" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/2Mgqvk2Scs0/caricaturas-de-futbolistas-famosos.html">			<content><![CDATA[Editorial: BollycaoColección: Caricaturas de futbolistas famososAño: 1990Tipo: Adhesivo plástico transparenteLas imagenes que se muestran del album han sido cedidas por la web http://www.porelpoderdegrayskull.com y el dueño del album que cedio a su vez las imagenes es Manuel Ruiz Bueno.Muchas gracias tanto a Manuel como la web por este valioso tesoro.]]></content>
		</document>
		<document id="fea4846f865e0d2104ecad72a7fb244e" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/FeIuhBOqUg0/espana-campeona-de-la-euro2012.html">			<content><![CDATA[España se proclamó campeona de la Eurocopa2012 tras derrotar en la final a Italia con un contundente 4-0, se puso por delante alrededor del minuto 14 con un gol de David Silva tras un pase al huevo de iniesta a Fabregasque se mete hasta el palo corto del portero para centrar desde allí y Silva rematar ante Buffon que nada pudo hacer, ahí empezó la pesadilla para Italia. Para el siguiente gol Jordi Alba (Jugador revelación de la Eurocopa 2012) se subió en la moto e hizo una carrera de unos 30 metros buscando el desmarque y dejandole un pase claro a Xavi Hernandez que lo dejó solo ante el meta para batirlo. Esto tocó a los italianos que encima en la segunda parte se quedaron con 10 al tener agotados todos los cambios y lesionarse su último cambio. El tercer gol fué de Fernando Torres que en había entrado segundos antes y en el primer contacto con el gol metió un golazo con una perfecta definición después de un magistral pase de Xavi Hernandez. Por último marcó Juan Mata que también era el primer balón que tocaba despues de entrar en el terreno de juego y fué a pase de Fernando torres con el exterior cuando este estaba solo ante el portero. Torres no se cegó por su posibilidad de ser el Pichichi de la competición con 4 tantos y fué muy generoso con su compañero de equipo y selección Juan Antonio Mata.Con estos 4 tantos la Selección Española se proclamaba campeona de la Eurocopa 2012 por 3ª vez, eliminando a equipos que estaban entre los favoritos como Francia, Portugal e Italia.Desde Cromosmadridistas felicitamos a los campeones de Europa.¡CAMPEONES!]]></content>
		</document>
		<document id="bd634d801e5e395a1bca52bf145026b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/He8LIN1LfR8/alicia-en-el-pais-de-las-maravillas.html">			<content><![CDATA[Colección: Alicia en el pais de las maravillasEditorial: LampoTipo: PapelAño: 1952NºCromos: 240 ]]></content>
		</document>
		<document id="74f96f9e2a13ff6bac5f5ac0a5382718" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/Ij_sKp5sRLQ/la-lucha-por-la-liga-en-el-casico.html">			<content><![CDATA[Importante partido en el que entraba en juego la liga ya que el Barcelona podía ponerse a tan solo un punto del Real Madrid o este ponerse a 7 puntos del Barcelona, dos equipos que no llegaban al 100% al clásico debido a la paliza de las últimas semanas con la liga y la champions, los dos venian de una derrota en champions. Finalmente el partido se decide con 1-2 para el Real Madrid, con un Messi al que no dejaron jugar a fútbol y un Cristiano que marcaba el 1-2 poniendose como pichichi de la liga y casi dando un título a el club blanco.¡HALA MADRID!]]></content>
		</document>
		<document id="928a429431335c0c63b1c39201ed7a51" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/k7svRKwGvuM/nos-deja-manolo-preciado.html">			<content><![CDATA[Es fácil tirar la toalla, es lo que haríamos cualquiera en unos dificiles momentos.-En 2002 muere su mujer por un cáncer de piel.-En 2004 muere su hijo en un fatídico accidente de tráfico.-En 2005 muere su padre atropellado.El sigue luchando, y se esconde tras estas palabras:"La vida me ha golpeado fuerte. Podría haberme hecho vulnerable y acabar pegándome un tiro, o podría mirar al cielo y crecer. Prefiero la segunda opción"Como dicen sus palabras siguió creciendo, cautivandonos con su energía, su persona, regalando ilusiones, bonitos momentos, 5 ascensos lo avalan... y el cariño de todos habla de su persona y lo acompañaran hasta el fin.No te olvidamos.28-8-1957 / 7-6-2012 D.E.PDesde cromosmadridistas nos unimos al dolor de la familia y sus seres queridos más cercanos.NUEVA EDICIÓN.El día 24 de Junio Muere Miki Roqué jugador del Betis que se había dado de baja por un tumor en la pelvis, el club y el mismo eran obtimistas cuando se dió de baja, pero no ha podido supuerar este duro momento falleció a sus 23 años.8-7-1988 / 24-6-2012 D.E.PDesde aquí cromosmadridistas nos unimos al dolor de la familia y sus seres queridos más cercanos.El blog se pone de luto durante un mes en recordatorio de Manuel Preciado y Miki Roqué ]]></content>
		</document>
		<document id="64ea3e9b4f758ae0d08632e9c27d72a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/kalgMb29F70/liga-espanola-19761977-ruiz-romero.html">			<content><![CDATA[Colección: Liga EspañolaEditorial: Ruiz RomeroTipo: PapelAño: 1976/1977ESTOS SON LOS JUGADORES QUE APARECEN EN LA COLECCIÓN  ATHLETIC  DE BILBAO=======================- Zaldua- Lasa- Carlos- Astrain- Iriba- Rojo II- Guisasola- Goicochea- Irureta- Escalza- Madariaga- Amorrortu- Rojo I- Dani  ATLETICO DE MADRID=======================- Reina- Luiz Pereira- Salcedo- Eusebio- Pacheco- Capon- Bermejo- Panadero Diaz- Heredia- Alberto- Ayala- Leal- Garate- Leivinha- Benegas  BURGOS C.F.=======================- Manzanedo- Adzic- Navarro I- Aguilera- Gorospe- Faubel- Andres- Quini- Gomez- Garrido- Ruiz Igartua- Kresic- Palmer- Viteri- Valdes  C.D.MALAGA=======================- Palomo- Araez- Aido- Uriarte- Humberto- Bustillo- Monreal- Orozco- Macias- Martinez- Quevedo- Migueli- Cervera- Esteban- Villanova  ELCHE C.F.=======================- Esteban- Canos- Bonet- Felix- Diez- Melenchon- Cortes- Gonzalez- Indio- Juan- Sijat- Gomez Voglino- Montero- Alfonseda- Domonichi  F.C. BARCELONA=======================- Mora- Albadalejo- Migueli- De La Cruz- Artola- Amarillo- Asensi- Neskens- Costa- Heredia- Rexach- Marcial- Cruyff- Sotil- Fortes  HERCULES C.F.=======================- Deusto- Giuliano- Comisso- Rivera- Santoro- Andreu- Aracil- Quique- Baena- Jose Antonio- Oma Rey- Betzuen- Sacardi- Barrios- Carcelen  R.C. CELTA DE VIGO=======================- Fenoy- Santme- Manolo- Rivas- Bua- Villa- Del Cura- Igaltua- Juan- Castro- Sanroman- Aguerre- Navarro- Felix- Lezcano  R.C.D.ESPAÑOL=======================- Borja- Verdugo- Ferrer- Ochoa- Echevarria- Solsona- Fernandez Amado- Ozorio- Molinos- Ortiz Aquino- Marañon- Jeremias- Caszely- Amiano- Manolin Cuesta  RACING DE SANTANDER=======================- Santamaria- Sebas- Chinchon- Monchi- Diaz- Errandonea- Portu- Geñupi- Juan Carlos- Sergio- Zuviria- Aitor Aguirre- Quinito- Lolo  REAL BETIS BALOMPIE=======================- Esnaola- Sabate- Cobo- Garcia Soriano- Garcia Fernandez- Biosca- Benitez- Lobato- Alabanda- Lopez- Bizcocho- Cardeñosa- Ladnsky- Anzada- Mendieta  REAL MADRID=======================- Miguel Angel- Sol- Pirri- Benito- Garcia Remon- Camacho- Breitner- Del Bosque- Uria- Velazquez- Vitoria- Sanchez Barrios- Santillana- Guerini- Roberto Martinez  REAL SOCIEDAD=======================- Arconada- Cortabarria- Araquistain- Murillo- Urruticochea- Elcoro- Gorriti- Gaztelu- Uranga- Diego- Lopez Ufarte- Muruzabal- Satrustegui- Zamora- Idigoras  REAL ZARAGOZA=======================- Nieves- Pepe Gonzalez- Manolo Gonzalez- Blanco- Junquera- Basto- Simarro- Violeta- Garcia Castany- Rico- Ovejero- Rubial- Porta- Arrua- Juanjo  SEVILLA C.F.=======================- Paco- Plaza- Gallego- Cantudo- Guerrero- Lorant- San Jose- Blanco- Juanito- Hita- Pulido- Jaen- Rubio- Lora- Martinez  U.D. SALAMANCA=======================- D`Alessandro- Iglesia- Enrique- Rezza- Aguinaga- Galleguillos- Pita- Lacasa- Juanjo- Alvarez- Victor- Rial- Perez- Lanchas- Huerta  U.D. LAS PALMAS=======================- Carnevalli- Martin- German- Miguel Angel- Catala- Hernandez- Roque- Wolf- Fernandez- Felix- Juani- Paez- Motete- Castellano- Pepe Juan  VALENCIA C.F.=======================- Balaguer- Tirapu- Jesus Martinez- Cervero- Basauri- Cordero- Barrachina- Claramunt- Rep- Teca- Diarte- Valdez- Eloy- Juan Carlos- Saura]]></content>
		</document>
		<document id="6c67194257db806d2833335f7e9ed487" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/MlPC-17GABU/ice-age-3-el-origen-de-los-dinosaurios.html">			<content><![CDATA[Colección: Ice Age 3 El origen de los dinosauriosEditorial: PaniniTipo:AdhesivoAño:2009Este album lo ha escaneado y es propiedad de Silviagm13  y lo podeis encontrar también en: (http://albumesdecromos.blogspot.com)]]></content>
		</document>
		<document id="693c8ce610b852e381920dd8bcc323" url="http://feedproxy.google.com/~r/CromosDelRealMadrid/~3/npGqlrOCTXE/ii-encuentro-en-jerez.html">			<content><![CDATA[Aquí se muestra el cartel del II Encuentro de Jerez, en el que tendrá lugar la reunión de muchos coleccionistas los cuales buscan mostrar y aumentar sus colecciones. La entrada es libre, esperamos veros por allí!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>