<author id="0d10085f0d4c854186fbf1948d51b8cf" url="alasombradelromancecriticas.blogspot.com.es" feed="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b971a3a2df93b115ddfd4c1a4c29e04f" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/11/concurso-libros-y-literatura.html">			<content><![CDATA[PARTICIPA EN EL CONCURSO PINCHANDO AQUÍ.La web que lo organiza es Libros y Literatura.Participaré con la reseña de: Seducción (primer libro de la triología Mi hombre). Se trata de una novela erótica que publica Planeta, hoy mismo ha salido la segunda parte (Obsesión).                                                                            Podéis leer mi reseña AQUÍ.                                                                           ¡Mucha suerte y a participar!]]></content>
		</document>
		<document id="7586c50c004f162ce55cddaf7f78ff6f" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/11/descubriendo-autores-erika-gael.html">			<content><![CDATA[¡Hola!Hoy os traigo a otra autora, se trata de Érika Gael, si no la conocéis os recomiendo sus dos novelas publicadas: Faery y Noche de Mardi Gras.La primera fue publicada por ZETA, edición en bolsillo, que si os dais tiempo la podéis adquirir en papel en Amazon por menos de 3 € .Respecto a Mardi Gras, podéis adquirirlo en Amazon o Lulú, hay dos versiones distintas en papel:- La original que tiene la siguiente portada:- Y la especial que acaba de sacar la autora hace unos días, y es preciosa. Si no tuviera la anterior, sin duda me haría con ella.¿Qué contiene este libro que lo diferencie de la otra edición?Tapa dura con sobrecubiertaMapas de Nueva Orleans al detalleUna portada renovada y un interior más cuidado y atractivoUna escena inédita perteneciente al segundo libro de la serie, “NOCHE DE TENTACIÓN”Página web de la autora.Tengo muchas ganas de leer la continuación de Noche de Mardi Gras, espero que salga pronto. Si os gusta la novela romántica paranormal tipo Ward, Kenyon, Showalter, Ione... os la recomiendo sin lugar a dudas. Caeréis a los pies de los demonios.]]></content>
		</document>
		<document id="9b2e43c451aca9f97e7a45dd8b7e80b3" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/11/descubriendo-autores-monty-brox.html">			<content><![CDATA[¡Hola!Hoy os vengo a hablar de una autora que conozco desde hace un tiempo, hace dos años (quizás más) me puse en contacto con ella porque había visitado su web (perros con suerte, que desgraciadamente, ya no está disponible) y me llamó mucho la atención su novela, así que le encargué un ejemplar para autoregalarme en reyes, me vino dedicado y con un precioso marcapáginas.Cuando empecé a leerlo, me enganché desde la primera página, Monty escribe muy bien y la novela es súper original. La verdad es que nunca había leído nada de ese estilo y quedé gratamente sorprendida. Monty es sin duda una autora que hay que seguir de cerca, porque su escritura e imaginación lo merecen.Estoy muy orgullosa de ella por haber dado el salto a Amazon, creo que le va a beneficiar mucho y que tenía que pasar página, y confío plenamente en que varias editoriales se van a interesar en su serie, y que la veremos en todas las librerías. Pero por el momento, pasito a pasito.Una siniestra nube negra oscureció el cielo de la tierra dejándola cubierta de espesas cenizas. Tras esto los adultos comenzaron a morir enfermos. Algo más de dos años después la vida sigue, pero solo para los que vinieron al mundo a partir del año 83. Un mundo que ha perdido cualquier tipo de gobierno o control, donde impera la ley del más fuerte. Elizabeth Logan, deja pasar los días en su torre de cristal. Aislada del mundo, bajo el cuidado de varios soldados y con todo los lujos de los viejos tiempo, siempre a la espera de su marido John Benton. Joven líder de una de las agrupaciones militares mejor organizadas. Nathaniel Anderson compañero de lucha y mejor amigo de John, no ha tenido tanta suerte. Vive en un edificio de oficinas, asentamiento y cuartel de supervivientes, saliendo al peligroso exterior para conseguir abastecimiento. Las vidas de Elizabeth y Nathaniel poco tienen que ver, pero están vinculadas en la distancia por dos cosas. Un mundo devastado donde los peligros les acechan y un gran hombre: John Benton. La desaparición de una de estas cosas los forzara a verse unidos irremediablemente. Lo podéis comprar en papel y en digital AQUÍ.]]></content>
		</document>
		<document id="d6dea386bb36b268f7006298a887fb40" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/11/proximas-publicaciones-de-editorial-seda.html">			<content><![CDATA[Autor: Amy PlumTítulo: Mi vida por la tuyaSerie: Revenants 1ISBN: 978-84-15854-21-0Publicación: febrero de 2014Género: juvenil N.º de páginas: 348 (provisional)Encuadernación: rústica con solapasBlog de la autora:www.amyplumbooks.comTítulo original: Die for me. Revenants 1.Sinopsis en españolEn la Ciudad de la Luz, dos amantes desventurados luchan contra un destino que pretende separarlos una y otra vez por toda la eternidad.                Cuando los padres de Kate Mercier mueren en un trágico accidente de automóvil, ella deja atrás su vida —y sus recuerdos— para irse a vivir con sus abuelos en París. Para Kate,la única manera de sobrevivir al dolorque encuentra es sumergirse en el mundo de los libros y del arte parisino.Y así es hasta que conoce a Vincent.                Misterioso, encantador y devastadoramente guapo,Vincent amenaza con derretir el hielo con el que ella protege su corazón con solo una sonrisa. A medida que se va enamorando de él, la joven descubre que es un revenant, un no muerto marcado por un destino: debe sacrificarse a sí mismo una y otra vez para salvar las vidas de los demás.Vincent y otros como él se encuentran metidos desde hace siglos en una guerra contra un grupo de revenants malvados quesolo se mantienen en este mundo para asesinar y traicionar. Si sigue a su corazón, Kate sabe que quizá nunca más pueda mantenerse a salvo.Argumentos de venta: con miles de seguidores en el mundo anglosajón, la serie Revenantsha sido traducida a casi una decena de idiomas. Mi vida por la tuya es uno de los libros mejor valorados por los lectores jóvenes de todo el mundo. Ha recibido varios galardones literarios: el Romance Times top pick en mayo de 2011 y el Summer 2011 Indie Next ListPúblico objetivo: jóvenes a partir de 16 años, a quienes les gusten las historias llenas de aventura, romance, peligro e incertidumbre. Sin duda, Revenantses una saga llena de intriga que atraerá a los lectores de Twilight.                      Autor: Hope TarrTítulo: RendidaSerie: Los hombres de Roxbury House 2ISBN: 978-84-15854-18-0Publicación: febrero de 2014Género: romántica histórica N.º de páginas: 352(provisional)Encuadernación: rústica con solapasBlog de la autora:www.hopetarr.comTítulo original: EnslavedSinopsis en españolDaisy Lake no es más que un recuerdo de su infancia para el exitoso abogado Gavin Carmichael. Sin embargo, no es capaz de olvidarla. «En lo bueno y en lo malo, por siempre jamás, pase lo que pase, permaneceremos juntos… »; este es el pacto que los jóvenes huérfanos hicieron hace más de una década, antes de que aquella niña de ojos grandes fuera apartada de su lado. Daisy no es más que una imagen preciosa en su memoria, y también dolorosa, y así ha sido siempre hasta que un día, en una cena en un club de lujo del East End, descubre que esa niña se ha convertido en la cantante más famosa de los music hallde Montmartre, Delilah du Lac.                Superado por la situación, Gavin irrumpe en el escenario y se la lleva, decidido a apartarla de ese estilo de vida. Sin embargo, Daisy no quiere saber nada de él. Su único deseo es actuar un día en una obra teatral como Dios manda.                Y ese es un sueño que Gavin puede hacer realidad. Él le promete que empleará cualquier recurso que esté al alcance de su mano para lograr que participe en una representación de Shakespeare que pronto se pondrá en cartel, Como gustéis, a condición de que, eso sí, ella acepte vivir con él durante un mes.                Daisy se ha acostado con otros hombres por mucho menos, así que se rinde a su petición. Además, él se ha convertido en un abogado tan apuesto… Sin embargo, según va creciendo en intensidad su relación… ¿quién será el que acabe rendido por amor?Argumentos de venta: novela ideal para las amantes de la romántica histórica. Bien ambientada y mejor escrita. De la autora de Vencida, Hope Tarr, nombrada escritora del año 2013 por sección neoyorquina de la asociación Romance Writers of America.Público objetivo: mujeres a partir de los veinte años, a las que les guste la novela romántica de trasfondo histórico. Hará las delicias de seguidoras de autoras como Diana Gabaldón.Conoce el resto del catálogo AQUÍ.Libros de Seda estará en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara que se celebrará en México del 30 de noviembre al 8 de diciembre. Podréis encontrarnos en el STAND GG21.Para todos aquellos que decidan comprar nuestros libros allí, os ofrecemos las siguientes promociones:—Para los libros: «Maeve Regan. Furia venenosa» de Marita Gallman, «Iris, flores de ceniza» de Maurizio Temporin, «El beso de la inmortalidad» de Alice Moon, «Vencida» de Hope Tarr y «Luna llena» de Keri Arthur, un 25% de descuento al público en general, que aumentará al 30% si eres seguidor de nuestra página Facebook, y un 30% de descuento para los bibliotecarios.—Para el resto de los libros que forman parte de nuestro catálogo un 15% de descuento + un 5% adicional si eres seguidor de nuestra página en Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="59eef4986264220172519b802209f5bb" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/11/seduccion-mi-hombre-jodi-ellen-malpas.html">			<content><![CDATA[Tres... Sé que él no me conviene. Dos... Mi instinto me grita que salga corriendo. Uno... Pero si sigue mirándome así...¿Qué haré cuando llegue a cero? Indomable, controlador, autoritario, implacable, dulce, provocador...Es peligroso. Es enigmático.Es absolutamente adictivo. Es mi hombre.  Crítica:Nació en Northampton, donde vive junto a su familia. Mientras trabajaba en la empresa de construcción de su padre fue ideando la trama de la trilogía y creó el personaje de Jesse Ward. En 2012 decidió autopublicar Seducción, el primer volumen, y la masiva respuesta de sus lectoras la animó a terminar los demás. Catapultada hasta el número uno del New York Times, la trilogía Mi hombre (Seducción, Obsesión y Confesión) se ha convertido en el fenómeno digital del año, y ha coronado a Jodi Ellen Malpas como la nueva reina de la novela erótica. Más de un millón de lectoras ya se han enamorado de Jesse... ¿a qué estás esperando?Quinientas cincuenta y cinco páginas componen este libro y a partir de la página quinientos veintitrés me enganché un poco ¿y el resto qué (os preguntaréis)? Me impresionó, sí, me impresionó cómo un protagonista puede llegar a ser tan sumamente odioso, cómo durante casi toda la novela rezaba para que lo atropellara un coche o le cayera un piano en la cabeza. Y me quedo corta.Personaje más machista, insufrible, estúpido, consentido, egoísta y mandón no lo vi en mi vida, como villano estaría muy bien caracterizado, ahora que como protagonista deja mucho que desear.Ahora llega el momento de motivarlo: no le deja decir palabrotas a la protagonista, no conoce ningún tiempo verbal más que los imperativos, controla a la mujer de una forma enfermiza (daba miedo), la espía y manipula a su antojo. Os voy a dejar algún fragmento para que os hagáis una idea:"-          Te recojo a las ocho.-          Al mediodía – contrataco.-          A las ocho.-          A las once.-          A las ocho – ladra.-          ¡Se supone que tienes que ceder un poco!- Este hombre es imposible.-          Te veo a las ocho – Cuelga…”-          "Tengo que ir a La Mansión. Te vienes conmigo.-          ¡No! – protesto. ¡No voy a dejar que sea ella quien me baje del séptimo cielo de Jesse!-          Quiero que vengas.-          Pero vas a estar trabajando- Busco una buena excusa en mi cerebro para no tener que ir-. Haz lo que tengas que hacer y nos vemos luego-insiste con firmeza.-          No. Te vienes – insiste con firmeza.”Palabras como “por favor” “¿podrías…?” “¿te importaría…?” “gracias” “perdón” no existen en el vocabulario de Jesse, y si las dice es casi por obligación, y nunca (salvo que no vea escapatoria) a la protagonista que solo le falta atarla a la cama para que no salga nunca de casa.Los domingos Ava no trabaja, pues bien, tiene que acompañar al niño mimado a su trabajo para entretenerle y que la tenga vigilada, ella acepta porque bueno seguro que caerá algún revolcón, pero cuando quiera el señorito.Sin olvidar que Jesse se entromete sin miramientos en la vida de Ava (trabajo, casa, móvil…) vamos que privacidad cero. Cuando quiere se planta en casa de la muchacha le monta un pollo, llamando como un poseso a su casa y golpeando la puerta… ¿pero esto qué demonios es?Menos mal que Ava no es insufrible, a veces se planta, pero lo que me sorprendió es que piense que está enamorada, yo más bien diría que acojonada o en estado de shock por conocer a semejante espécimen. En verdad, me dio mucha pena la muchacha.En fin, que la cosa no coge un poco de vidilla hasta los últimos capítulos, los únicos que me llamaron algo la atención.Durante las primeras páginas solo hay órdenes y sexo, lo único que os puede incitar a seguir leyendo es que al final conoceréis la edad verdadera de Jesse, pero lo siento os fastidio la fiesta: NO la conoceréis aún, es un misterio.Espero que en la segunda parte podamos conocer a ese Jesse “dulce” del que habla la sinopsis, creo que me lo he perdido en el primero.Por último una pequeña reflexión, sin ánimo de crear polémica: una cosa es que los hombres guapos y un poco ariscos, incluso un tanto celosos y posesivos, sean los que más gusten en las novelas románticas; y otra muy distinta es un hombre que no deja a la mujer tener ni voz ni voto, creo que gracias a… la evolución de la humanidad, eso lo dejamos atrás hace tiempo, el machismo es de épocas pasadas (aunque algunos no se hayan enterado todavía).Los años en los que nuestras abuelas o bisabuelas tenían que pedir permiso a sus padres o maridos para salir del país o incluso para comprar, ya se han acabado. ¡ Señoras y señores bienvenidos al siglo XXI! Sí, este libro es ficticio, pero cuidado con la ficción no vayamos a pensar que algunas de las escenas que aparecen en este libro son lo normal.]]></content>
		</document>
		<document id="a3af12864f23e05a5e83e0e324b93c4d" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/12/amor-de-sangre-alice-moon.html">			<content><![CDATA[         Serie:Amor de sangre         Autor: Alice Moon       Idioma:Español         ISBN: 9788415854098         Género: Juvenil¿Te abrirías a un amor que te hiciera feliz pero fuera una maldición para los demás? ¿Que hiciera latir tu corazón de nuevo o que, quizá, se llevara todo lo que hay de humano en ti? ¿Te atreverías a correr tal riesgo?Lo único que sabes con certeza es que esa es tu única oportunidad, a pesar de que te ponga tan cerca del amor como de la condena eterna. Si apuestas por él, puedes ganarlo todo. O perderlo todo. El beso de la inmortalidad es el primer libro de la serie Amor de Sangre, la historia de Sarah, una chica que estudia en el instituto y que se enamora de Dustin, un muchacho un tanto extraño cuyo comportamiento nadie entiende. Y es que ni siquiera Sarah sabe que un día alguien dio a Dustin el beso de la inmortalidad y, desde entonces, se ha convertido en un ser inmortal y peligroso: un vampiro.Tengo que admitir que soy fan de los vampiros, creo que me quedan muy pocos libros por leer de ellos en lo que a la literatura juvenil se refiere (y en la romántica adulta también). Cuando una novela cuenta con criaturas de la noche a mí ya me han ganado en parte.                                                      Al haber tanta literatura paranormal con estos seres fríos y elegantes, es muy difícil no caer en los tópicos, pero muchos autores intentan aportar su granito de arena, algo que les separe del resto, que haga a sus personajes especiales y que lleven su marca de identidad. Lamentablemente, en Amor de sangre no he encontrado nada llamativo, por eso durante su lectura me he llegado a aburrir, ya sabía lo que iba a pasar desde el principio de la historia.                                         La relación entre Sarah y Dustin es muy forzada, quiero pensar que en el segundo libro habrá una explicación de ese amor tan repentino, en el que sin conocerse, ni tan siquiera dirigirse la palabra, caen enamorados el uno del otro. Más bien ella, porque lo que deduzco es que él siento cierta atracción pero más que nada por su sangre.“Le hubiera gustado apartar la mirada de él, porque de repente se dio cuenta de la energía que gastaba mirando aquella brillante oscuridad. Como si sus ojos absorbiesen toda la energía que había en ella. Pero, sencillamente, no podía apartarse; se quedó parada mirándole fijamente.”Dustin intenta alejarse de Sarah, y lo consigue durante toda la novela, hay algunos momentos que decae pero pronto vuelve a recuperar su objetivo. Hay un suceso en el pasado que le atormenta, quizás sea más justo que son varios, pero existen dos personas que atormentan su vida una está muerta y la otra busca venganza.“- Veinte años no son nada, mi pequeña soñadora – le grito y enmudece-. Veinte años son una mierda, una mota de polvo en la eternidad, veinte años son ridículos. Tú eres ridícula, tu romanticismo es ridículo, y yo y mi fe en nuestro amor somos ridículos. No sabes nada, crees que  se trata de un juego romántico…Pero esto de aquí es falso, no tiene ningún futuro. O … no, no, probablemente tiene futuro, incluso un montón de futuro, un futuro eterno, un maldito futuro lleno de miles de siglos…”Además, el vampiro tiene miedo a cometer otro grave error, ansía beber sangre humana pero se niega a hacerlo, se limita a alimentarse de animales, aunque su sangre no es tan fuerte como la de las personas, puede sobrevivir con ella, pero la tentación es tan grande… sobre todo con Sarah.“Quiero tenerla cerca y no debo. Porque mi afecto significaría su perdición…”Cómo no Dustin le hace saber a Sarah que debe alejarse de él, que es peligroso y que su vida correría peligro, y… cómo no, la protagonista se niega a hacerle caso y le persigue sin darle tregua. Algunas veces le costará más gracias a su amiga May que conoce el oscuro secreto de Dustin. Aunque ella también guarda mucha información, gracias a May la novela coge algo de ritmo, y pica al lector para que siga leyendo.“-Traté al amor con despilfarro. Puedo flirtear, divertirme, romper corazones, pero no puedo osar dar ningún paso serio, de lo contrario perderé también los últimos restos de mí mismo. Y haré desgraciados a otros. Para mí ya no hay vuelta atrás.”Creo que la continuación va a desvelar muchas cosas que quedan en el aire en el primero sobre todo en relación con May y Dustin, que guardan varios ases en la manga. También espero que exista una explicación creíble del amor repentino entre Sarah y Dustin, porque decir que es precipitado es quedarse muy corto.“-Dustin-susurró con voz ahogada. Él entreabrió los ojos, que brillaban oscuros y húmedos-. Quien puede llorar es que todavía está vivo, ¿no? No puede estar muerto por dentro si aún tiene sentimientos.”A pesar de todo, me he leído el libro bastante rápido, es una óptima lectura para el típico plan del domingo frío y lluvioso en el que todos (los que pueden) escogemos el sofá, una manta y un libro entretenido.Por último, no puedo terminar la crítica sin hacer mención a la preciosa edición que se ha currado la editorial, es sencillamente exquisita.                              ]]></content>
		</document>
		<document id="b9186824fda147b4cac072e2fd7cf2ff" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/12/blog-tour-me-apuesto-el-corazon.html">			<content><![CDATA[Hace poquito nos enteramos de una de las próximas novedades de la editorial Kiwi, en cuanto vi el nombre de la autora no pude evitar sonreír como una boba, he tenido el placer de leer una de sus novelas que ha autopublicado por Amazon (PsyCho), que por cierto me encantó, y es una grata sorpresa ver que va a publicar otra novela y con respaldo de una buena editorial. Enhorabuena Natalia ¡te mereces eso y mucho más!Espero y deseo que podamos verla publicada en papel y tener muuuchas novelas más en los próximos años (y si cae otra en 2014 mejor que mejor). Así que ya tenéis un buen regalo para estas navidades. No me enrollo más, os dejo mi entrada del blog tour, me hace mucha ilusión formar parte de él así que ¡Mil gracias, Natalia!Género: Juvenil románticaFecha de salida: 10 Diciembre 2013.Formato: ebookSINOPSISA Karla Quintero nunca le ha preocupado demasiado ser una negada para las relaciones. Le da igual que los chicos se asusten por sus comentarios directos o su actitud un poco marimacho, ella no necesita un novio......o por lo menos eso pensaba hasta que una apuesta puso en duda su capacidad para ligar. Decidida a mantener su orgullo intacto, está dispuesta a hacer lo que sea para ganar esa apuesta.Luis Monzón tiene una cosa clara: no quiere problemas. Y las relaciones amorosas son un gran problema.Roto, después de haber perdido demasiado, sólo desea pasar su último año de instituto en paz. Por desgracia la paz se ve interrumpida cuando Karla se cruza en su camino y pone su vida patas arriba.Contacto:BlogFacebookTwitterEXTRACTO:—Solo he venido a verte, ¿de acuerdo?            —Bien, pues ya lo has hecho. Estoy bien, tú también lo estás, lo cual es una alegría para ambos, asíque ya puedes irte por donde has venido.            Ésta vez fue el turno de Karla de mostrar su desacuerdo taladrándole con la mirada. Como pudo,debido al peso de las bolsas, cruzó los brazos por delante del pecho.            —Deberías cuidar ese mal carácter; podrías ser una persona medianamente agradable si ese ladogruñón tuyo no se pusiera entre medias.            —¿Qué puedo decir? Soy una persona hostil a la que no le gusta que ningún extraño se le acerque.Así que, ¿podrías hacernos un favor a los dos y volver a tu casa?            Por un momento ella estuvo a punto de dejarse llevar por la mirada de suplica que le dedicó, pero senegó. En parte porque tenía cosas que decirle, y en otra porque quería pincharlo para ver cuánto podíaaguantar. Sin molestarse en contestar, se dio la vuelta, ignorándolo con descaro.            —¡Hey, ¿qué demonios haces?!—inquirió él, desesperado por detenerla antes que pudiera llegar a lapuerta de su portal.            —Pues tengo parte de tu compra en las manos y me dirijo hacia tu portal, si sumas ambos conceptoscreo que llegarás a una única conclusión—proclamó con cierta diversión.            Luis quiso rechinar los dientes de pura frustración. Lo último que quería hacer hoy era tener que lidiar con ella, sobre todo tras lo ocurrido la noche anterior. Él había achacado todo lo sucedido en el pub almomento; al hecho de toda la gente que les rodeaba y el ambiente que los envolvía. El deseo que se respirabaen el aire les había golpeado a ellos también, nada más. Había decidido que podría olvidarse de todosimplemente pasando algo de tiempo solo. No fue más que un encaprichamiento momentáneo, algo quepodría olvidar con facilidad...            ...si ella se lo permitiera.            Porque, siendo sincero, con Karla al lado no había forma de concentrarse en el hecho de que él noquería sentir nada por ella. Que no quería experimentar ese deseo de saltar sobre sus labios y engullirlos,hasta que los dos se quedaran sin respiración. Se maldijo en silencio porque, aún ahora, viéndola de espaldasesperándole, lo único que deseaba hacer era girarla, empotrarla contra la pared y atacarla como un animalsalvaje.                        Cerró los ojos, tratando de calmar a sus instintos; inspiró con holgura, olvidándose que Karla seguíaallí. Lo habría logrado si no fuera porque volvió a hablar, rompiendo su momento de ensoñación.            —¿Vas a venir o no?            “No sabes lo que me estás pidiendo”, pensó, a la vez que intentaba acallar esa voz oscura quehabitaba el fondo de su mente, y que le recordaba que estarían solos en su casa hasta que tuviera que irse atrabajar al taller de su tío—algo que no ocurriría hasta dentro de unas cuatro horas—.            —Ya voy—gruñó, intentando calmarse y disipar la nube de deseo que empezaba a formarse encimade sus hombros. Por un momento se sintió como el lobo del cuento de caperucita, segundos antes de tirarseal cuello de la estúpida niña. Aún, queriendo portarse como un caballero, trató de convencerla para que sefuera antes de que las cosas se descontrolaran—. ¿Lo que vas a decirme no podría esperar hasta el lunes?            —No, quiero hablar contigo ahora.            —Mi madre no está en casa—comunicó, mirándola fijamente a los ojos—. Estaríamos los dos solos.            Karla abrió los labios demostrando, al fin, que había entendido qué era lo que en verdad le pasaba.Sus mejillas se encendieron y sus pupilas fueron directas a los labios de él. Luis notó como su boca esbozabauna sonrisa sesgada, ansiando terminar lo que empezaron la noche anterior. Quería besarla hasta que a ambosles temblaran las piernas, y, según ella le estaba mirando, estaba seguro que aceptaría gustosa.            —Y bien, ¿qué vas a hacer?—inquirió, con una voz más ronca de lo que esperaba.            Ella titubeó unos segundos, indecisa.            —Me quedo—aseguró con rotundidad—. Te conozco lo suficiente como para saber que nunca metocarías.                “Oh, no sabes lo equivocada que estás”.ENTRADAS  DEL BLOG TOUR:Dreams come true.Lady wolves bayne.The doll with the red hood.Tejiendo críticas en la sombra.Conoce las siguientes paradas en el facebook de la autora]]></content>
		</document>
		<document id="f22e79c826743f8fb4a94d86a79c4b9f" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/12/club-apadrina-un-blog.html">			<content><![CDATA[La iniciativa es la siguiente:"Pedirle a Blogs grandes, con mucha afluencia de gente y muchos seguidores que apadrinen otros con menos popularidad. El objetivo por el cual se ha creado este Club es que todos tengamos una publicidad, que conozcan a los viejos y a los nuevos Blogs, que esta comunidad tan bonita sea cada vez más grande, porque al fin y al cabo un Blog sobrevive gracias a los seguidores y comentarios que éstos dejan, conocemos personas nuevas de diferentes lugares que comparten el gusto a la lectura e incluso otros hobbys ajenos a los libros, además, a todos nos gusta cuando nos llega un correo nuevo indicándonos que alguien ha comentado lo que hemos publicado, o cuando vemos una foto más en la lista de seguidores. Entonces, tendríamos una lista de los Blogs Padrinos y de los Blogs Ahijados para que los vean y tengan una idea!. ¿Cómo se elige al padrino o ahijado? Pues de la siguiente forma: De manera libre, que sería, que nos dejaran a nosotras escoger a quien elegir, o que el Padrino escoja el Blog que quiera. Para ser padrino debes tener más de 100 seguidores y para ser ahijado pues de 0 a 99. Un Blog deja de ser ahijado cuando, por supuesto, pasa a tener más de 100 seguidores, si esto pasa, por favor avisar a Silvia o a Cotito, para actualizar la lista y añadirlos a Padrinos si así lo desean. Las bases del club son las siguientes - Serán apuntados como miembros los que rellenen el formulario, no vale colocar en la entrada el deseo de estar en el.- Ser seguidores del blog.- Publicar una entrada individual anunciando que son miembros del club junto con el banner. - Poner el banner del Club en una de las columnas laterales de su blog (Y debajo de este el link del blog que apadrinan o al contrario, de su padrino). "Así que este blog va a ser padrino (o más bien madrino) de Mundus Somnorum, la administradora es Emary, si no conocéis su blog os animo a visitarlo, no tiene desperdicio, en él encontraréis muchas reseñas y recomendaciones. Eva en sus críticas aporta un toque especial, mientras lees su opinión puedes sentir cuánto le gustó un libro, o lo poco que le agradó o por qué duda en su valoración, es muy sincera y expresiva. Os animo a conocerla.En cuanto haga el papeleo veréis en el blog enlazado en la columna derecha.Sin duda alguna, tengo la mejor ahijada del mundo, espero que consigamos los 100 miembros pronto, que sé la ilusión que hace.]]></content>
		</document>
		<document id="3d975d53e90cbd9e832894313f09372b" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/12/conclave-de-consejeros.html">			<content><![CDATA[Son muchos los correos que me llegan de autores/as que acaban de publicar y no saben cómo publicitar su novela, no me considero una iluminada en este tema, porque nunca he publicado, pero sí que ando como bloggera por muchos lares que pueden interesaros.A mi entender, hay dos procesos difíciles a la hora de escribir una novela: publicación y post-publicación (sin olvidar el más complicado que es el proceso de creación de la historia, pero de esto no hablaré). Centrándonos en este último, puede llegar el día en el que tengamos una buena historia bien escrita, con editorial o no, y con una portada bonita pero nadie la conoce.Así que de esto va esta entrada, os facilitaré algunas formas que creo que pueden ayudaros a promocionar vuestros libros. Allá vamos:Grupos del Facebook:Hay muchísimos grupos de literatura, sobre todo de novela romántica, a modo de ejemplo os cito algunos: Novelas de amor oscuro (barriendo para mi casa), ¿Escribimos...?, Revista la cuna de eros (sigo barriendo), Novela romántica, Literatura para todos... Eso sí os recomiendo que no avasalléis a los miembros de dicho grupo, porque eso llega a molestar, imaginaos que en uno de éstos puede haber más de 3000 miembros, si todos publicáis cada hora o cada día, es una locura y llegáis a cansar. Cuando publiquéis hacedlo de una forma llamativa: buscad una imagen bonita, que pique la curiosidad, y un fragmento de vuestra historia, junto con el enlace del blog/ web donde el lector pueda investigar a gusto.Perfil del Facebook, Página autor/saga y grupo.Los grupos de autoras suelen estar un poco paradillos al principio, os recomiendo que no agreguéis al tun tún y sin preguntar, porque podéis llegar a molestar muy mucho a dicha persona. Ahí podéis hablar todo lo que queráis con vuestras lectoras, colgar extractos de vuestras próximas historias, imágenes de los personajes...todo lo que se os ocurra, creo que es muy enriquecedor tanto para el lector como para el autor que puede conseguir nuevos puntos de vista y mucha ayuda.Mediante la página y el perfil del facebook, si invitáis a vuestros amigos o publicáis en vuestro "territorio" cosas de vuestra historia, seguro que llamáis la atención de alguno que lea ese género. Agregad a personas que anden por vuestro mundillo: autores, blogs...Os recomiendo que vigiléis lo que publicáis en vuestro perfil, a ver que es vuestro y podéis colgar lo que queráis, pero es muy feo andar rajando de otras autoras públicamente, he dejado de leer a algunas precisamente por esto, comentarios que no vienen al caso y que creo que se deben de solucionar de forma privada, entre esas autoras, no dejando caer piedras como en el colegio. Ya somos mayorcitos.Tranquilos que cabéis todos en la base de datos de Fnac y en sus estanterías, parece que los lectores tenemos que posicionarnos en un bando, y oye yo voy a mi bola, cuando leo algo me da igual si la autora es húngara o española, bruja o princesa, mientras me enganche y escriba bien somos felices todos. Ahora bien hay cosas que no aguanto y que me influyen y como sé que voy a estar desde el principio asqueada con la historia, pues para eso no lo leo. Hay días en los que prefiero no conocer a los autores que leo.Blogs.Pese a quien le pese, los blogs proporcionan mucha publicidad y la gran mayoría os van a echar una mano. Aquí me voy a explayar más para que conozcáis el punto de vista de uno de estos "seres"Las reseñas son muy importantes, no voy a decir nunca, pero en muy contadas ocasiones he comprado un libro a ciegas (sin leer ninguna reseña), incluso antes de que lleguen a España sé si me voy a leer un libro o no porque leo muchas reviews en inglés, paso largas horas de mi tiempo conociendo opiniones. Sin dudarlo, os recomiendo que cedáis ejemplares de vuestra novela a varios blogs, no tienen por qué ser en papel, casi todos aceptan la versión digital.Ahora bien, cuando quieres una crítica verdaderamente ¿qué buscas? ¿que te llenen los oídos con dulces palabras o que te digan la realidad? Porque lo que no vale es decir: exijo sinceridad, y cuando recibas una crítica negativa (en el caso de que suceda) indignarte a más no poder e invocar a todos los seres del inframundo. Os aconsejo que hagáis una reflexión de varios días sobre esto, aunque a decir verdad ya lo tendríais que tener claro, cuando publicas no solo significa ver tu libro en la estantería de La casa del libro de tu ciudad, también conlleva ponerte de cara al público y que este juzgue lo que sintió al leer tu historia.Una de las cosas que más me maravilla de algunos autores es cuando se mosquean porque en la crítica se resalta la cantidad de faltas de ortografía que tiene el libro, y oye, todos tienen alguna excusa: es que no tengo corrector, es que eso es culpa del corrector... No, no... eso no vale señoras y señores, que somos mayores, hagamos un mea culpa, y no nos aceleremos a la hora de publicar una novela, que el lector también la paga y tiene derecho a leerla según lo que indica la RAE. A mí esto, personalmente, me saca de mis casillas.Ahora viene la parte compleja ¿cómo demonios escojo a los blogs que quiero que me publiciten?La gran mayoría va ciegamente al número de seguidores, craso error, y no porque yo tenga pocos (a mí ni me va ni me viene, si quiero un libro ahorro y me lo compro) ¿sabéis que es lo primero? ¡LA TEMÁTICA! Vamos a ver ¿cómo demonios vais a enviar una novela erótica a un blog que dice que solo lee novela juvenil? Y, si te interesa ese concreto blog porque te gusta especialmente, en el correo por lo menos haced mención a que lo conocéis un poco: "sé que todo lo que reseñas es juvenil, pero puede que te interese esta novela porque..."Segundo paso: Qué libros de tu género reseñó, lee alguna de sus críticas y más o menos lo que le gusta, porque claro, si sabes desde el principio que tu novela no le va a llamar ¿para qué perdéis el tiempo?Tercero: Estilo de las críticas, ¿te gusta cómo da su opinión? ¿su forma de reseñar? ¿o te vale cualquier cosa?Cuarto: COMENTARIOS Y VISITAS. Un blog puede tener 20000 seguidores y 4 comentarios o 5 visitas al día... vamos que los seguidores los obtuvo por concursos y lucen por su ausencia. Cuantas más visitas, más gente que leyó la entrada con tu novela.Quinto: Seguidores.Y, oh oh, esto es muy importante, me apetece subrayarlo en amarillo fosforito: NO ENVÍES LA NOVELA DIRECTAMENTE SIN PREGUNTAR. Es algo que me molesta sobremanera, personalmente, los borro sin contestar (siento si os molesta pero a mí me parece una tomadura de pelo).Por cierto, no necesariamente tenéis que enviar la novela a todos los blogueros del mundo, escoge a unos pocos a ver cómo va la cosa, y acepta los fallos, puede que no estés de acuerdo, pero si todas las críticas inciden en el mismo "pero" es algo para reflexionar detenidamente. Y otros blogs (cuantos más mejor) pueden colgar información de tu novela, a modo de ficha: sinopsis, portada, dónde comprarlo... casi todos tenemos esta sección.Eso sí, ponedlo fácil, enviad un word con todos los datos, para poder hacer la entrada rápido (dentro de lo que cabe) y no andar mareados buscando los datos. Lo de poner el url de vuestro blog y que el bloguero se apañe no queda muy bien.Las entrevistas también dan mucho juego, también casi las hacemos. En ellas intentad venderos bien, poned fragmentos de la novela llamativos, con imágenes, descripciones inigualables de los personajes, por qué la historia es original (qué la separa del resto)... Que no os dé reparo.¿Qué pongo en el correo cuando contacte con el bloguero?Uff cada uno tiene su estilo, pero a mí me gusta que el autor se presente: Cómo se llama, qué tipo de novelas escribe, blog donde me pueda enterar de más cositas, y que describa o haga un breve resumen de la historia de su libro.Si os ponéis en contacto con algún bloguero y no os contesta, no os preocupéis, seguid intentándolo, seguro que daréis con alguno que os eche una mano (en verdad estamos en parte para eso). Otro supuesto es que rechacen hacer crítica de vuestra novela, tampoco os mosqueéis porque seguro que lo hace por algún motivo, tenéis que pensar que nosotros no trabajamos de esto, leemos para disfrutar, y hay temas que no nos llaman y rechazamos. Sin ir más lejos, esta servidora no lee chick-lit y rechazo todas las novelas (tampoco fueron muchas) que me ofrecieron. Y eso honra al dueño del blog porque si lees algo de mala gana, difícilmente la crítica va a ser objetiva (dentro de la subjetividad que acompaña a toda reseña).Concursos.Otra parte fundamental, los concursos (bien hechos) dan mucho ritmo, sobre todo los del facebook tipo:O comparte públicamente, da a me gusta a la página y comenta. Hay múltiples opciones.O en vuestro blog o web, que dejen un comentario para participar, si creéis que va a tener poca acogida o que no tenéis tiempo para organizarlo, contactad con algún bloguero o comunidad romántica (creo que obtendrá mayor números de visitas en una comunidad).Book tour.Esta es una forma que, si se hace bien y todos cumplen, ganan todos: los lectores porque leen algo que quieren y gratis y el autor porque promociona su novela.Puede ser en formato físico o digital, os dejo algunas páginas para que veáis cómo funciona, muchos autores los organizan en sus blogs (tampoco tiene mucho misterio).Ebook tour Blog book tour este ya cerró pero os lo dejo para que os hagáis una idea.DW Nichols (autora) organizó uno en su blog.Otros (y no por ello menos importante)Comunidades románticas: Rincón de la novela romántica, Cazadoras del romance y Románticas al horizonte. Creo que estas son las más conocidas en España, y todas tienen un alto número de visitas al día. Voy a hablar de la primera porque es la que conozco de cerca, ya que llevo unos cuantos años registrada en el foro, pero supongo que las otras dos tendrán una sección similar.RNR cuenta con más de 5000 críticas, un porrón de visitas, concursos, entrevistas, artículos, concursos, debates... En su web encontraréis un correo para contactar y ahí os ayudarán a promocionaros, si echáis una vista a los concursos que organizan en la web podéis haceros una idea de lo que os digo. Os lo recomiendo sin lugar a dudas.A modo de ejemplo: Os dejo una presentación y su respectivo concurso.En RH (Románticas al Horizonte) tienen una sección (entre otras muchas) la mar de interesante para vuestra promoción: Writer's Garden.También hay otra muy conocida que es de Argentina se llama Universo romance.Revistas digitales: Romántica's , La cuna de eros... (seguro que hay más pero solo sigo estas)También ofrecen grandes formas de promoción, me centraré en la segunda ya que participo como redactora.La cuna de eros es una revista de novela romántica y erótica trimestral en la que solo damos protagonismo a los autores dando la opción de: publicar los datos de su novela, relatos, críticas, entrevistas... Hay secciones específicas (cada número tenemos una nueva, en el de diciembre habrá dos) de temáticas o de formas de publicar. Por ejemplo en el 5º número habrá dos artículos de dos autoras que autopublican en Amazon, en esta sección solo tendrán cabida estos escritores que optaron por esta medida de publicación.Y por hoy eso es todo :) Espero vuestros comentarios con sugerencias y contradicciones a lo expuesto ¡Ojalá le sirva a alguien!Feliz semana.PD: Tenéis mi correo a vuestra disposición.]]></content>
		</document>
		<document id="572b04722469c10b39844225416c9bd4" url="http://alasombradelromancecriticas.blogspot.com/2013/12/descubriendo-autores-emily-delevigne.html">			<content><![CDATA[En una eterna guerra entre vampiros y hombres lobos, una humana se ve envuelta en un conflicto que podría costarle la vida.Tras la temprana y extraña muerte de sus padres, Lux Blueling decide continuar con su vida junto a su hermana Virgina en una ciudad de los  Estados Unidos. Unos años más tarde presencia una brutal carnicería a manos de los hombres lobos en un aparcamiento cerca de su trabajo, obligándola a formar parte de un mundo oscuro y sensual, donde conocerá a Eric, un vampiro de más de cuatrocientos años de edad que la introducirá en una nueva sociedad gobernada por Los Colmillos.A pesar de luchar con todas sus fuerzas contra la pasión que siente hacia Eric, Lux no puede salir de su mundo y al final se verá obligada a confiar en él para así salvar su vida y la de su hermana¡¡HOY SALE A LA VENTA!!AVISO: si os ponéis en contacto con la autora podéis conseguir el libro firmado y con un marcapáginas.BLOG DE LA AUTORA.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>