<author id="0d572d7e6e0d3cec1b4854053ef84d54" url="cpicorona.blogspot.com.es" feed="http://cpicorona.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="23">
		<document id="9f1f62d53e3399c31f97f6c31e119d65" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/5xQLOr0No_4/resolucion-de-3-de-diciembre-de-2013.html">			<content><![CDATA[Resolución de 3 de diciembre de 2013, del director .general de ordenación académica por la que se dictan instrucciones sobre determinados aspectos en materia dio convalidaciones en formación profesional.Ver documento.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="e75c1080114e5c3ad9c87c8bab7de6d6" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/6tiLhZeU47s/proxima-apertura-del-periodo-de.html">			<content><![CDATA[Toda la información sobre el objeto, plazos, requisitos, así como la documentación a presentar y los centros de matriculación, se recogen en la RESOLUCIÓN de 23 de julio de 2013, del Director General de Ordenación Académica, por la que se establecen instrucciones para la matrícula a efectos de convalidación en módulos profesionales de ciclos de grado medio y superior, exención o realización del módulo profesional de formación en centros de trabajo, y en su caso, del módulo profesional de proyecto, durante el curso 2013/2014 (BOA 09/08/2013).Dirigido a personas que hayan participado en Aragón en las pruebas libres de obtención de títulos de técnico y técnico superior de formación profesional o en el procedimiento de evaluación y acreditación de competencias profesionales.Plazo de matrícula:Del 18  al 22  de noviembre de 2013Requisitos:Personas que estén en condiciones de justificar documentalmente la superación de módulos profesionales o acreditar unidades de competencia, que correspondan a módulos profesionales completos, descritos en el Real Decreto del título del ciclo formativo, y reúnan los requisitos de acceso a los ciclos formativos, descritos en el artículo 15, para grado medio, y el 18, para grado superior, del Real Decreto 1147/2011, de 29 de julio.Documentación: Ver RESOLUCIÓNCentros de Matriculación:  FamiliaCentroAdministración y GestiónCPIFP CORONA DE ARAGÓN (Z) IES SANTA EMERENCIANA (T) IES SIERRA DE GUARA (H)Electricidad y ElectrónicaCPIFP CORONA DE ARAGÓN (Z) CPIFP PIRÁMIDE(H) IES SEGUNDO CHOMÓN (T)Hostelería y TurismoIES MIRALBUENO (Z) CPIFP SAN LORENZO (H)SanidadIES VEGA DEL TURIA (T)IES RÍO GÁLLEGO (Z)IES SIERRA DE GUARA (H)Instalación y mantenimientoCPIFP PIRÁMIDE(H)IES VIRGEN DEL PILAR (Z)Servicios socioculturales y a la comunidadIFPE MONTEARAGÓN (H)IES MARÍA MOLINER (Z)IES AVEMPACE (Z)IES SANTA EMERENCIANA (T)RestoCPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="34f9194fb0b214361a66423f6200f0c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/8sSrnhIcUL8/distribucion-horaria-del-ciclo.html">			<content><![CDATA[RESOLUCIÓN de 16 de diciembre de 2013, del Director General de Ordenación Académica, por la que se regula la distribución horaria del ciclo formativo de grado superior de Asistencia a la Dirección en régimen de enseñanza presencial.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="a7e92ab9dccb2e606f843c56f86a88a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/AC87TdP6eQw/cartera-de-servicios-del-instituto.html">			<content><![CDATA[Con el fin de acercar a las empresas de Aragón y acercar nuevas empresas a Aragón el Instituto Aragonés de Empleo (INAEM), está realizando una campaña de presentación de su Cartera de Servicios, que puedes consultar AQUÍCPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="f19f5a1c72b5bfee086cf1254cc3f635" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/B-HM9HOhik8/abierto-el-plazo-de-inscripcion-al.html">			<content><![CDATA[La Cadena de la Innovación tiene como objetivo enseñar a desarrollar y gestionar un proyecto innovador, así como fomentar el talento creativo, reforzar el valor del trabajo en equipo y sensibilizar a los alumnos de Formación Profesional con las actuales problemáticas sociales.Instrucciones La cadena de la innovaciónBases Cadena de innovación   Acceso a la página:  La cadena de la innovación.com .PRESENTACIÓN DE PROYECTOS HASTA EL 31 DE  ENERO DE 2014.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="f6580994da619590f088f8bcf10dce82" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/BEFqLA29-9k/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[Desde el CPIFP Corona de Aragón os deseamos una muy Feliz Navidad.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="ef1166f12be63a724b0dc06475259100" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/e6Yvlo82mCw/jornada-innovacion-y-tic-2013.html">			<content><![CDATA[El próximo sábado 14 de diciembre se celebrará la Jornada Innovación y TIC 2013 organizada por la asesoría de Nuevas Tecnologías de la Dirección General de Política Educativa y Educación Permanente.(Plazo de preinscripción hasta el 8 de diciembre).>>Más informaciónCPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="edd2897ad5d7163d1f602d630226d4bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/esBMZpBmvPQ/el-congreso-aprueba-la-lomce.html">			<content><![CDATA[La ley, que reforma parcialmente la LOE aprobada bajo el gobierno socialista en 2006, incorpora entre otras novedades una nueva definición de las asignaturas, el establecimiento de pruebas externasal final de Secundaria y Bachillerato y la creación de una nueva FP básica que sustituye a los programas de cualificación profesional inicial (PCPI).Ahora, la norma deberá ser firmada por el Rey y publicarse en el Boletín Oficial del Estado (BOE). De acuerdo con el nuevo calendario fijado por una de las enmiendas aprobada en el Senado, la reforma comenzará a implantarse el próximo curso, 2014-2015, en Primaria y Formación Profesional Básica, mientras que en Secundaria, Bachillerato y FP de grado medio y superior se aplicará a partir del curso siguiente. Está previsto que la implantación concluirá en el curso 2016-2017, de manera que la primeras evaluaciones finales, exigidas para obtener el título de ESO y Bachillerato, tengan lugar en 2017. La selectividad desaparecerá, aunque se mantendrá para los alumnos que quieran acceder a la Universidad antes del curso 2017-18.Las novedades de la leyEstos son algunos de los puntos más destacados de la nueva ley aprobada por el Congreso:Nueva distribución de asignaturas. Ahora se clasifican en materias en troncales, específicas y de libre configuración autonómica. Las primeras son aquellas en las que el Gobierno define contenido, estándares evaluables y horario lectivo mínimo; en las específicas, el Gobierno fija los estándares de aprendizaje y las comunidades los contenidos y el horario, y en las de libre configuración autonómica, las comunidades son responsables únicas de la asignatura.«Reválidas». Se establecen dos evaluaciones externas al final de la ESO y del Bachillerato, obligatorias para obtener los respectivos títulos. Además, se establecen otras pruebas orientativas en Primaria.Adelanto de itinerarios. En tercero de ESO el alumno debe elegir entre Matemáticas orientadas a las enseñanzas académicas y Matemáticas orientadas a las enseñanzas aplicadas. En cuarto se deberá decidir entre dos trayectorias bien diferenciadas: enseñanzas académicas para la iniciación al Bachillerato y enseñanzas aplicadas para la iniciación a la FP.Refuerzo de la formación profesional. Se crea una nueva FP Básica, que sustituye a los programas de cualificación profesional inicial (PCPI), y se potencia la llamada FP dual.Tres tipos de Bachillerato. Aunque inicialmente el proyecto de ley preveía cuatro, al final se han quedado en tres: Ciencias y Tecnología; Artes; y Humanidades y Ciencias Sociales.Religión o Valores éticos. La asignatura de Religión será de oferta obligatoria en Primaria y Secundaria, con una asignatura «espejo», que en Primaria será Valores sociales y cívicos y en Secundaria Valores éticos. Desaparece, en cambio, Educación para la ciudadanía.El español, lengua «vehicular». Una disposición transitoria garantiza que el español pueda ser empleado por el alumno como lengua «vehicular» de la enseñanza en toda España. Si la administración educativa no tiene oferta pública en esta lengua, los padres que lo deseen podrán acudir a un centro privado donde pueda encontrarla y la comunidad autónoma deberá pagárselo.El profesor, autoridad pública. Los miembros del equipo directivo y los profesores serán considerados autoridad pública. Esto significa que en procedimientos de adopción de medidas correctoras, los hechos constatados por ellos tendrán valor probatorio y disfrutarán de presunción de veracidad.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="d6721ce30508b176b66c86303169ddb3" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/FWHFOAsCvsw/ley-organica-82013-de-9-de-diciembre.html">			<content><![CDATA[Ley Orgánica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora de la calidad educativa.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="85253df350b419ecbafd74d6b9e05d8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/hE4y4YxYKOs/ley-12013-de-10-de-octubre-de.html">			<content><![CDATA[http://www.boe.es/boe/dias/2013/11/12/pdfs/BOE-A-2013-11797.pdfCPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="c06bd55edd5c858319a36fb488c36658" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/HG3gzF_HRls/se-establece-el-curriculo-del-titulo-de.html">			<content><![CDATA[ORDEN de 10 de diciembre de 2013, de la Consejera de Educación, Universidad, Cultura y Deporte, por la que se establece el currículo del título de Técnico en Operaciones de Laboratorio para la Comunidad Autónoma de Aragón.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="208848ab99a63639f3c1f22181e2315d" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/hUrdqs5V_JY/abierto-el-plazo-para-solicitar-los.html">			<content><![CDATA[Abierto el plazo para la presentación de solicitudes a la convocatoria de los Premios Extraordinarios de Formación Profesional de Grado Superior  en el ámbito de la Comunidad Autónoma de Aragón correspondientes al año 2013ORDEN de 26 de julio de 2013 de la Consejera de Educación, Universidad, Cultura y Deporte, por la que se convocan los Premios Extraordinarios de Formación Profesional de Grado Superior en el ámbito de la Comunidad Autónoma de Aragón, correspondientes al año 2013 y se establecen sus bases reguladoras.Los alumnos que, reuniendo los requisitos indicados, deseen optar al Premio Extraordinario, se inscribirán en el Centro en el que se encuentre su expediente académico, debiendo formalizar su solicitud del 2 al 17 de enero de 2014,CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="a654f6e6f11f552ef3ae1f451e9626c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/JnTFX-rxzY8/educalab-convoca-el-primer-curso-masivo.html">			<content><![CDATA[EducaLAB convoca el primer curso masivo abierto en red (MOOC) para desarrollo profesional de docentesMás información...CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="f825171605b1b66b38ce975a52944d85" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/jXCuQ7IivW4/abierto-el-acceso-la-plataforma.html">			<content><![CDATA[Sudoefop es una red colaborativa que proporciona a todos los agentes implicados en la Formación profesional – Centros y Empresas- un entorno virtual de comunicación e intercambio de información.Inicialmente se ha puesto en marcha el acceso a las comunidades de prácticas relacionadas con las familias profesionales de: Comercio y marketing. Administración y gestión. Informática y comunicaciones. Transporte y mantenimiento de vehículos. Instalación y mantenimiento.Posteriormente, se habilitará el acceso a las comunidades de prácticas relacionadas con el resto de las familias profesionales.Desde el Centro de Innovación se ha realizado y puesto a disposición del profesorado,  una selección previa de materiales e información relacionada con estas familias, pero el objetivo primordial del Portal es el intercambio de materiales e información entre docentes y empresas.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="c60a040595e0a73b639ff6750a4e3f3a" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/OH2fqaawPzA/formacion-profesional-retos-y-ventajas.html">			<content><![CDATA[Como hemos podido contarte en otras ocasiones, existen muchos métodos de formación y de educación en nuestro sistema español, consiguiendo que cualquier persona tenga la posibilidad de formarse y llegar a incorporarse al mercado laboral.  Por ello, en este caso, queremos hablaros de la formación profesional, una de las vías para llegar a conseguir formación superior. No olvidemos que a través de la formación profesional también se puede llegar a la universidad y obtener un grado. De hecho, se está convirtiendo en una opción que cada vez más personas consideran idónea ya que se aprende un oficio y la inserción en el mercado laboral es mejor y más paulatina. En la enésima reforma laboral que se va a implantar en España hay un nuevo tratamiento para la formación profesional y esperemos que ahora de una vez por todas tenga la importancia que se merece y que en otros países de Europa se le otorga. Aquí te dejamos algunas claves.Formación profesionalExisten dos tipos de formación profesional en España:Formación Profesional de grado medio: Se accede con el título de ESO o con una prueba específica. Al finalizarla se obtiene el título de técnico en la disciplina correspondiente.Formación Profesional de Grado Superior: Se accede con el título de Bachillerato o haciendo una prueba específica si se tienen más de 19 años. También es posible cursarlo si se ha obtenido el título de Grado Medio de una disciplina relacionada con la que se quiere cursar. A partir de aquí se cabe la posibilidad de ingresar en la universidad y se convalidarán los créditos correspondientes que ya se hayan obtenido anteriormente.Existen más de 150 ciclos formativos de todas las materias y campos que te puedas imaginar, consúltalos aquí. Fundamentalmente se estudian de manera presencial pero también existe la posibilidad de realizarlos a distancia. Ten cuidado con la formación online, repasa nuestro post sobre formación online y consejos para el éxito.Valores añadidos en la formación profesionalDesde diversos foros ya se viene apuntando desde hace tiempo por la formación profesional y se lucha por cambiar la imagen que se tiene de ella tradicionalmente, ya que hace no muy pocos años era la opción para los que no llegaban al nivel académico universitario. Hoy en día, afortunadamente, esa idea ha cambiado. Podemos enumerar algunas de sus ventajas:Se combinan los contenidos teóricos junto con los prácticos, consiguiendo que tengamos una visión más real de lo que ocurre realmente a nuestro alrededor.Ayuda el espíritu emprendedor que poseen las personas con el fin de otorgar iniciativa empresarial.Te forma como persona y transmite valores de trabajo en equipo.Facilita la movilidad internacional tanto de los estudiantes como de los trabajadores.Ayuda a la igualdad entre hombres y mujeres en las condiciones laborales existentes.Se ajusta a las condiciones del mercado y las necesidades que poseen las personas.Tiene como interés la formación a lo largo de la vida ya que es muy habitual que por diversas circunstancias que cualquier persona quiera aprender un oficio a una edad avanzada en la que en principio no le correspondería. De hecho, en épocas de crisis como la que vivimos, la formación adquiere un auge desmesurado y los centros de formación se abarrotan.En la nueva reforma laboral se reconoce el derecho del trabajador a la formación profesional e incluso se va a implantar el derecho de 20 horas de formación anuales para los trabajadores de más de un año de antigüedad.Formación profesional dualLa formación profesional dual, es aquella modalidad de oferta a la que pueden optar los estudiantes combinando losestudios y la realización de trabajo dentro de las empresas. Dependiendo de la Comunidad Autónoma en las que nos formemos se realizará de una u otra forma para adaptarnos a las necesidades que existan.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="86d2eb28c25797be49949dd7a9e6ed02" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/OvdLLU3Xg-A/iii-plan-aragones-de-formacion.html">			<content><![CDATA[Este III Plan Aragonés de Formación Profesional para el período 2014-2016 se ha elaborado siguiendo las directrices de la Estrategia Europea 2020 en su totalidad, destacando la relación de cooperación que debe existir en los ámbitos de la educación y la formación. Así mismo el  Plan parte del reconocimiento de las limitaciones y posibilidades que ofrecen las condiciones económicas y sociales actuales, tanto en el ámbito europeo, como nacional y regional.El plan se estructura en 4 propuestas estratégicas, 21 líneas de actuación  y 75 medidas que servirán para marcar la hoja de ruta de la formación profesional en Aragón en los próximo años.A través de  este Plan se pretende reducir el porcentaje de personas con baja cualificación y aumentar el de personas con cualificaciones intermedias,  elemento fundamental para el progreso de la sociedad. Para emprender este cambio es imprescindible un sistema de formación profesional potente y moderno  basado en competencias profesionales.Pretendemos mejorar la calidad, la efectividad y la eficiencia, así como la creatividad, la innovación y el espíritu emprendedor en el ámbito de la formación profesional, promoviendo la equidad, la cohesión social y la ciudadanía activa.Para facilitar la movilidad y el aprendizaje a lo largo de la vida debemos seguir apostando por los procedimientos de reconocimiento de las competencias adquiridas por la experiencia laboral y por agilizar la gestión administrativa del procedimiento.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="44e2144502577fb623b0c953f5eadd5f" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/Q-RRKUM-qnI/convocatoria-procedimiento-de.html">			<content><![CDATA[Resolución de 17 de diciembre de 2013 del Director General de Ordenación Académica, por la que se convoca el procedimiento de evaluación y acreditación de competencias profesionales adquiridas a través de la experiencia laboral o de vías no formales de formación incluidas en la cualificación profesional de Atención sociosanitaria a personas dependientes en instituciones sociales.>> Más información...CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="c8507031cfad2d7c11f4c2a91b08e285" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/RX5OpVtZwqw/el-cpifp-corona-de-aragon-renueva-la.html">			<content><![CDATA[Se ha publicado en la página web de la Agencia Ejecutiva (EACEA) http://eacea.ec.europa.eu/funding/2014/call_he_charter_en.php la relación de instituciones a las que se les ha concedido una Carta Universitaria Erasmus de Educación Superior (ECHE) en la convocatoria 2014, que será válida durante toda la vigencia del futuro Programa Erasmus+ (2014-2020). CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="facd503c6f20f4f376e164ecdfc21827" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/S84DIXXEQ5s/avance-de-las-convocatorias-del-peac.html">			<content><![CDATA[AVANCE CONVOCATORIAS PEAC-2014Las convocatorias previstas del Procedimiento de Evaluación y Acreditación de Competencias Profesionales para el 2014 se desarrollaran en 3 fases: Fase I de enero a junio.Fase II de marzo a octubre.Fase III de mayo a diciembre.FASE I Aprobación y publicación en BOA prevista para  enero de 2014.Desarrollo de las convocatorias:De enero a junio de 2014Sectores profesionales:SSC-2014-01    Atención sociosanitaria a personas dependientes.IMA-2014-02     Frio, Calor y Climatización.SEA-2014-03    Control de plagas.FASE II y IIISectores profesionales previstos:Emergencias sanitarias.Construcción.Electricidad.Atención sociosanitaria a personas dependientes.Ventas.Mantenimiento de ascensores.Otros.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="9934b09e82fc388172f57702aa577f6a" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/sa6HxEpE3Ns/convocatoria-procedimiento-de_8.html">			<content><![CDATA[Resolución de 18 de diciembre de 2013, del Director General de Ordenación Académica, por la que se convoca el procedimiento de evaluación y acreditación de competencias adquiridas a través de la experiencia laboral o de vías no formales de formación incluidas en las cualificaciones profesionales de Montaje y mantenimiento de instalaciones frigoríficas, Montaje y mantenimiento de instalaciones de climatización y ventilación-extracción y Montaje y mantenimiento de instalaciones caloríficas.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="5abde49b17cd79e9fd828ad4085aafd7" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/UNMluN9h0ik/presentacion-del-ultimo-informe-pisa.html">			<content><![CDATA[Presentación del último informe Pisa 2012CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="f8c204f59d103c2935b94716add4252" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/y9o_v9GGf9A/convocatoria-procedimiento-de_10.html">			<content><![CDATA[Resolución de 19 de diciembre de 2013, del Director General de Ordenación Académica, por la que se convoca el procedimiento de evaluación y acreditación de competencias adquiridas a través de la experiencia laboral o de vías no formales de formación incluidas en la cualificación profesional de Servicios para el control de plagas.Enlace a la Agencia de las Cualificaciones Profesionales de Aragón.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
		<document id="a564859889f711a49b7fa1a6d9d5228d" url="http://feedproxy.google.com/~r/CentroIntegradoDeFpCoronaDeAragn/~3/ZKzRSftFNUI/establecimiento-curriculo-del-titulo-de.html">			<content><![CDATA[Orden de 15 de noviembre de 2013, de la Consejera de Educación, Universidad, Cultura y Deporte, por la que se establece el currículo del título de Técnico Superior en Asistencia a la Dirección para la Comunidad Autónoma de Aragón.CPIFP Corona de Aragón www.cpicorona.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>