<author id="0d5f16652dd0018144781b0b30ebed8b" url="temptations-k.blogspot.com" feed="http://temptations-k.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a971132986a69aaa62f77f8e54669f3d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/0jipmxWV9Aw/labiales-rojos.html">			<content><![CDATA[Confieso que practicamente desde Enero no me he maquillado casi los ojos, cuento las ocasiones con una mano desde luego. Aunque no me creáis las sombras me olían a rayos, no podía soportar el olor, era abrir el armario donde guardo todos los potis y me revolvía por completo. Entonces me ha dado por los labiales fuertes, en concreto he sobre-explotado la gama de los rojos. Aquí os dejo las diferentes opciones con las que he estado jugando todo este tiempo.¿A que siempre nos ponemos excusas? que si es un color agresivo, que si solo de noche, que no me sienta bien, que si soy de piel pálida, que si este verano se lleva el rosa ... Venga! que es cuestión de buscar el rojo adecuado, y no te lo quitarás ni para comprar el pan. Te lo dice una que no se lo ha quitado de encima desde Enero.El tema es dar con el rojo perfecto. Para ello experimenta! prueba a encontrar tu tono: rojo fuerte, mate, con mucho brillo, con subtonos rosas, marrones o incluso azules.¿Cómo maquillar los ojos cuando llevamos labial rojo?Pues creo que lo mejor es que el resto de la cara pase a un segundo plano ya que el color rojo ya es protagonista por si solo. Los ojos llevarían poco maquillaje y muy natural, con máscara de pestañas y sombras neutras, un look nude sería estupendo. Algo de colorete en las mejillas y preparada para deslumbrar.Quizás sea un poco atrevido por mi parte pero con ojos marrones-granate pálidos también puede quedar bastante bién, e incluso con looks en verde podemos usar un rojo transparente.Truco del almendruco: ¿Que hacer para que dure el labial?- Siempre por las noches aplicar un cacao, también al mediodía y por la mañana. Siempre conviene llevar en el bolso un botecito para nunca dejar que los labios se resequen. Probad el bálsamo #1 de Kilehs. Es el primer paso para tener unos labios bonitos.- Aplica también base de maquillaje sobre los labios, porque al final también es como un lienzo.- Delinea con un lápiz de labios a ser posible del mismo color que la barra de labios.- Rellena con una brocha adecuada, por ejemplo la 366 de Mac, que es retráctil y muy útil para llevar en el bolso.- Truquito: aprieta un tissue sobre los labios, pon encima polvos sueltos y acaba con una capa de labial.Mis rojos de labios- Macao de Chanel, rojo-coral brillante- Rouge Indulge de Shiseido, rojo mate oscuro- L´ Hot Pepper de Mac, gloss rojo intenso con reflejos perlados- Ruby Glass de Clinique, rojo trasparente- Poppy de Laura Mercier, rojo-coral brillante- Peach Sorbet de Laura Mercier, coral rojizo-naranjoso- Bric´ola, color cereza suave- Eros, lip lacquer rojo-labio-frambuesa- Flash ´n Dash de Mac, color rojo mandarina¿Te atreves con el rojo o te da susto pensar en ponértelo? Si te atreves, ¿cual es tu labial preferido? Y si no te atreves, dime cual te gustó más.Y ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
		<document id="acc24e30183c0ac455772f7b8e35f1c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/6kEXaKX_DQs/albatross-y-otros-iluminadores.html">			<content><![CDATA[Albatross, es un iluminador dorado irisado, muy elegante y especial de la marca NARS.Otros iluminadoresEl múltiple Copacabana de NARS, tiene un color es más plateado, o mejor dicho perlado. La textura es cremosa, que al contacto con la piel se convierte en polvo, difuminandose perfectamente con los dedos, de hecho es un poco siliconado.El pigmento Vanilla de MAC, sería el clon mas aproximado del Albatross, pero Vanilla es mas blanquecino, mas iridiscente y queda más evidente. Desde luego que el Albatross es mucho más discreto, bonito y elegante.Mineralize Sheersheen Powder, en tono Lucent de MAC, son polvos iluminadores sueltos, que dejan un acabado satinado-metálico, y con reflejos rosados.Shimmerbrick de Bobby Brown, es un iluminador en cinco tonos, que juntos crean un efecto dorado-beige-tostado, mas oscuro que cualquier otro iluminador. Lo uso muchas veces sólo como colorete, o bien encima de otro colorete mas soso para darle vidilla. Tiene mucho shimmer.Desde que tengo el iluminador Albatross (que es muy poco tiempo) me lo pongo con todo y a todas horas. Al ser irisado, da mucha luminosidad al rostro, dejando un halo doradito y discreto a la vez. No se ve la piel brillosa, pero deja un "noseque" perfecto. Como digo, no es brilloso, no tiene shimmer, no tiene glitter, pero es maravilloso.¿Donde aplicarlo?- En la sien- Encima de los coloretes mates- En el lagrimal y bajo la ceja- Por toda la cara mejor que no, porque pareceréis unas bombillas. Solo en puntos de luz, mejor discreto que no exagerado.¿Cómo aplicarlo?- Aplicado encima del colorete con la brocha Bronzer Brush de Prescriptives (es igual que la #187 de Mac)- En la sien para efecto luz, con la #48 de Trish McEvoyOtras reviews de coloretes Nars:- Colorete Sin- Colorete LusterY ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
		<document id="161c41ca8d64acbd86a73634f2fd1ab5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/98XLWPvRIUs/desmaquillantes-de-ojos-ii.html">			<content><![CDATA[Segunda semana del año 2009, esto ya no hay quién lo pare! Hace poco más de un año por el 2007 (suena lejos, eh?) hice una review de desmaquillantes. Para mi son un básico, vamos que con tanta sombra estaría perdida sin uno. El tipo de desmaquillante va a depender del maquillaje que llevemos, no es lo mismo un look nude o no-nude que solo llevemos sombras, que un ahumado con dos capas de máscara mas eyeliner. Seguro que os acordáis de alguna noche a las tantas venga darle al algodón y con la sensación de que siempre queda algo. El frotar se va a acabar ;-)Fotografía de gala Demaquillant Doux pour le Yeux et les Levres, de SisleySigue ocupando un importante lugar en mi corazón (y en mi armario). Mis ojos tienden a irritarse con otros pero éste nunca me falla. Es suave y respetuoso con el contorno de ojos, y quita fenomenal la máscara de pestañas. Huele estupendo, y como siempre el pero ... que es carito, ronda los 40 euros. Me apena, y aunque llevo dos botes, creo que encontré un sustituto.Lotion demaquillante apaisante au bleut, de KloraneEs un bote grande, 200ml, que si lo comparamos con los 125 ml del desmaquillante de Sisley pues es gigante, claro está. Va genial para ojos sensibles y es mucho más barato, creo que fueron 15 euros pero no me acuerdo bién. Desmaquilla muy bién, no quedan restos y como no siempre llevo máscara, sobre todo durante el día, pues bienvenido sea. El olor es lo que me mata un poco, pero será cuestión de acostumbrarse. Me olvidaba, se compra en farmacia.Oil-Free eye makeup remover, de NeutrogenaDe la marca Neutrogena poco más que conocemos la crema de manos y de pies, el protector labial con protección (del que estoy enamorada junto con el normal de Kielhs) y cuatro cosas más. Pues bién si habéis visitado los States sabréis que la gama Neutrogena es amplísima, tiene hasta una gama de protectores solares bastante buena (vine cargadita). Allí pude probar su desmaquillante baratísimo y gracias a una amiga ahora disfruto de mi botecito de nuevo.  Duo Magique Duo-Phase Eye Makeup Remover, de DiorLo usé hace tiempo, y la verdad iba estupendo. Tiene dos texturas, una parte acuosa y otra aceitosa. Para su uso, se agita hasta que se mezclen y procedemos a desmaquillar. Fuera máscara, sin restos y con un solo algodón. Si, si totalmente cierto. Y el pero ... me queda una sensación grasosa. Parece que no se puede tener todo.   BI-FACIL - Double-Action Eye Makeup Remover, de LancòmeY hablando de bifásicos, uno que tengo muchas ganas de probar es el de Lancôme, que mira que no me atrae nada esta marca, pero he leído tan buenas críticas de él que tarde o temprano acabará cayendo. El precio unos 25 euros es lo que valía el de Dior, imagino que este será por el estilo. Pero por lo que cuentan parece el desmaquillante perfecto.Contadme vuestras experiencias desmaquilladoras a las tantas de la mañana o simplemente como es vuestra prueba del algodón. No olvides dejar tu comentario, y ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
		<document id="328ea613b98605391e774873a40d09ce" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/9RgBb0H08WU/colorete-sin-nars.html">			<content><![CDATA[Otra maravilla de la firma Nars: el colorete Sin es un tono entre rosa y ciruela, más ciruela que rosa con un puntito malva y con brillines dorados muy sutiles.No tiene nada que ver con el Angelika, que es rosa chicle y además el shimmer es plateado y más "gordito", mas que shimmer sería glitter, pero no por eso me gusta menos.El tono más similar de los que tengo podría ser el Oasis, pero solo visualmente, ya que el Oasis es un rosa empolvado-sucio, mientras el Sin es claramente mas cirueloso. Sin embargo el shimmer que tienen es similar por no decir el mismo.     De izquierda a derecha: Angelika, Sin,OasisYo, que tengo un tono claro de piel, Fiji (Nars), lo uso bastante, de hecho es uno de mis coloretes preferidos, creo que fue el tercer colorete Nars que me compré, el primero fue el Angelika y el segundo el Orgasm (si, si, el famoso Orgasm). Y aunque dé susto verlo en la cajita porque parece oscuro, luego queda genial, y si sóis requete-pálidas siempre queda la brocha 187 de Mac, que es mano de santo y con la que os podéis aplicar hasta el colorete más cantoso sin morir del susto en el intento.El tono que deja en las mejillas, entre rosa, malva y ciruela sin ser cantoso, ni arriesgado, con particulas de shimmer doradito para que el resultado sea un rubor perfecto e inigualable. La foto es con luz natural aplicado en la mano.¿Como lo combino?Con sombras en rosas, ciruela, moradas, azules (claros y oscuros) e incluso sombras plateadas y negras.Atención especial a los labios para no sobrecargar demasiado el look, si pintamos los ojos en tono oscuros los labios irán en rosas transparente o malvas, y al revés, si los ojos los dejamos más naturales en tonos pálidos pues podemos arriesgarnos a llevar rosas más fuertes, incluso podría hasta permitirme un tono fucsia.Mis looks "Sin"- Azul claroOjos. NARS: Heart of Glass, Elsa.Blush: SinLabios: Tropic Glow, que es un rosa semi-transparente con reflejos azules.- Morado oscuroOjos. MAC: Nocturnelle, Top Hat, Idol Eyes. Eye pencil Urban Decay: Lust y Covet.Blush: SinLabios: Chastity, NarsSi queréis que haga una entrada con los looks explicando donde pongo cada color no dudéis en pedirlo ;)Quizás también os interese ver:- look en ciruela + Sin- review del colorete Luster.Apuesta por tu look favorito del año!! (El día 8 cerramos la votación)Y ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
		<document id="d559f2200abedd1a5285c2007862959e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/B4QISQJx27w/look-gris-con-turquesa.html">			<content><![CDATA[Este look es muy sencillo, con una de mis pocas compras en rebajas (Vex) y una sombra clásica de Mac y difícil de encontrar (Parrot). Para mi gusto el look es algo cantosillo comparado con lo que yo suelo llevar, pero es cierto que el color turquesa es muy alegre, da buen rollo con mirarlo, y en estos fríos días de invierno me apetecía ese toque pop. Y la compañía de la Vex pues le va que ni pintado.Ojos- Vex, gris-verdoso pálido con algún reflejo rosado- Parrot, turquesa- Moonstone de Laura Mercier, pigmento en tono beige con brillos multicolores- Covet de Urban Decay, color verde-azulado- Dior Iconic, de Dior- Primer Potion de Urban DecayDe base para fijar las sombras usé el Primer Potion, que le estoy dando un trote ...Aplico por todo el párpado móvil y un poco más arriba la sombra Vex con la 10 de Shu.Parrot en banana (solo en exterior) y alargando hasta final de las pestañas con 219 Mac.Difumino muy bién con la 217 de Mac y aplico de nuevo la sombra Vex.Covet para delinear bajo las pestañas, y difumino con la brocha Smudge de Nars.Dior Iconic en negro como máscara de pestañas.Mejillas - Múltiple Portofino, en tono coral muy luminoso con shimmer.LabiosTuve una mala elección, lo sé. Usé un tono coral rojizo (Poppy de Laura Mercier) que era un regalo y me moría de ganas por usarlo, pero cuando aparecí en el salón, koizumo puso cara de susto y dijo "uy, aquí falla algo. Me parece que te has pintado demasiado, mucho azul y mucho rojo". Tenía mas razón que un santo, al final me quité el Poppy y me puse el múltiple Portofino. Mucho mejor. ¿Que pensáis?De todas formas al día siguiente, para resarcirme dejé los ojos limpios, sólo máscara de pestañas y kolh marrón, y labios con una buena dosis de labial Poppy. Ale, porque yo lo valgo.Más fotos de detalleY ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
		<document id="5fdf8a2681f152384c31f72d9560c231" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/cqGMCUPcAw8/hello-kitty-de-mac.html">			<content><![CDATA[Vista así de primeras no me negaréis que un poco infantil si es esta colección, con tanta muñequita y tanto colorín. Yo creo que mi primer contacto con hello kitty (sin contar mi infancia claro) fue por culpa de mi sobrina que estaba empeñada en tener un bolsito de la dichosa gatita, menos mal que es enana todavía (mi sobri) porque si tuviera uso de “razón potinguil” se tiraría en plancha a por esta colección. De hecho en Estados Unidos se puso a la venta en la web y arrasaron con todo, parecido a la colección Barbie años atrás. Pero que nos pasa, si algunas ya tenemos treinta y algo, que nos siguen atrayendo las muñequitas de nuestra infancia, quizás sea ese el truco de las ventas, el recuerdo de la niñez.SombrasLas sombras vienen en un pack de 4, que no me parece nada atrayente y cuyos colores parecen fácilmente clonables.Paleta Lucky Tom, es mi pack favorito de los dos, aunque no lo compraré.Foto cortesía de Temptalia- Stylin', azul-violaceo, la clono con Parfait Amour.- Lucky Tom, marron ahumado con dorado, me gusta mucho esta sombra y estoy pensando como clonarla, quizás con el marrón del habanera me haga el apaño, o con la sombra smoking del quad smoked eyes. Me parece especial por los brillines dorados.- Paradisco, coral-rosado suave con brillos dorados, es de la coleccion permanente, esta sombra me gusta y la compraré individual para paleta.- Creme Royal, dorado-amarillo, la clonaré con Nylon.Paleta Too Dolly. Me parece un poco cantosilla para combinar.Foto cortesía de Temptalia- Romping rosa fuerte. Si tenéis la Plum Dressing se parecen mucho, y la recomiendo para ojos verdes muy mucho.- Stately Black, negro-azul con reflejos plateados,- Too Dolly color menta-agua, usaré el verde del Habanera aunque no es exactamente el mismo color.- Yogurt, está en la cole permanente, es un rosa pálido muy ponible.LabialesFotos cortesía de Temptalia- Fashion Mews, sin duda es uno de los labiales mas bonitos de la colección. Se da un aire al labial de la cremesheen (el morado), y estoy a la espera o cae uno o cae otro. Fijo que si. Mirad el color en los labios de Sponjita.- Most Popular, color baya oscura.- Strayin', como ya sabéis de mi aficcion al rosa, este como no, me encanta, pero seré fuerte, es un rosa precioso.- Cute-ster rosa-melocoton con reflejos,- Big Bow, rosa azulado intenso, espectacular como le queda a Alba.- Fresh Brew, nude color cafetito claro.Como novedad tenemos dos labiales en tarrito, que son una monada.- Pink Fish Un rosa precioso, suavito y con brillines. Yo creo que va a arrasar en los stands.- Popster, en color rosa-coraloso.Los pigmentos me parecen bonitos pero no imprescindibles.Foto cortesía de Temptalia- Milk es un rosa pálido plateado, mas plata que rosa. Si tienes el pigmento Kitschmas no lo compres porque son similares.- Deep blue green, es un verde azulado oscuro que está en el mac-pro en la cole permanente, o sea que cuando compréis algo pedir muestra y así probáis.Los gloss tienen muchos brillitos y son medio transparentes. Ya sabéis que no son santo de mi devoción pero os dejo los colores:Fotos cortesía de Temptalia- She Loves Candy, rosa azulado con dorado.- Sweet Strawberry, frambuesa con brillo azul, es menos oscuro de lo que parece- Mimmy rosa ligero con reflejos dorados- Nice to be Nice naranja intenso- Nice Kitty rosa cantoso con reflejos azules- Fast Friends, morado transparente con brillitosColoretes, tampoco me explayaré mucho teniendo Nars los coloretes que tiene.- Tippy rosa azulado.- Fun & Games, melocoton naranjosoY también tenemos los delineadores liquidos con pincel- Her Glitz. Que es un negro con reflejos doraditos, muy para salir de noche. Muy chulo.- Girl Groove, color blanquito-plateado con reflejos turquesas- Kitty Powder, rosa con reflejos, no me veo yo con la raya del ojo en ese color.- Glitterpuss, bronce naranjoso- Her Glitz, dorado oscuroEl caso es que o estoy en crisis existencial, en época raterío potinguil o no me lo explico, no me llama casi nada la atención. Lo que mas los labiales, y me pierde Fashion Mews. De lo demás voy a pasar. Eso si chapeau por la campaña de marketing, espectacular! Y vosotras, habéis arrasado esta vez? o puede la crisis con el mundo potinguil? Os gusta la gatita, o por el contrario os parecere algo pija y repelente? Contadme vuestras experiencias.Y ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
		<document id="aacc0a4c98c28dbeac89aab399cd7440" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/dgF7zZSIhfo/una-de-presentaciones.html">			<content><![CDATA[Hoy va de presentaciones, y también de oportunidades en la blogosfera. Uno nunca sabe quién son sus lectores, bueno muchas veces si lo sé, pero de todas las visitas diarias solo un 5% como mucho dejan/dejais un comentario y gracias a eso os voy conociendo un poquitín mas. Vosotras que sois trabajadoras, estudiantes, amas de casa, poetisas, ingenieras, mamás a tiempo parcial, o … quizás cazatalentos, os presento a Kass.Y os la presento para que opinéis, es su primer contacto con el "mundo real" y quiero que seáis sinceras, al fin y al cabo esto es un gran escaparate en el que miles de personitas anónimas van a asomarse a curiosear.Ella es mi prima (por parte de koizumo). Pues bien, va a empezar a distribuir su book por agencias y demás. Kass preciosa, toda la suerte del mundo, te mereces lo mejor, y gracias por las fotos. Estás espectacular, cuando seas famosa espero una colaboración ;-)Si os apetece mandarme fotos de maquillaje, vuestro o de alguna amiga o maquilladora, fotos de vuestros potis o de algún stand que os llame la atención, cualquier cosa, pues no os cortéis. Estaré encantada de tener colaboradoras, citando siempre a la fuente, claro está. Pinchad en contacto y daréis conmigo.Y ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
		<document id="9d009380886188f1112ad38f0d7ca6bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/eNVeSUSpCMo/look-light-en-verde-y-azul.html">			<content><![CDATA[Soy tan poco dada a usar estos colores que no dejo de verme extraña cuando me miro, y eso que me encantan estos colores, me alegro con solo verlos. Este look es de una fiesta de cumpleaños y causó sensación por el colorido, ya veréis ...OjosPaint Bare Canvas (MAC), champánSombra Juxt (MAC), pistacho claroSombra Duo Wicked (NARS), amarillo pálido y amarillo verdoso muy pálidoSombra Electric Eel (MAC), azul intenso (mas bien chillón)Khol Aqua (CHANEL), delineador turquesaWicked (NARS), Juxt, Electric EelDe base para fijar las sombras usé el Paint Bare Canvas.Aplico Juxt en la parte interior del párpado.Sigo con la sombra Wicked II (NARS) en la zona central del párpado.En el exterior y pliegue aplico Electric Eel.Y difumino todo con la 217 de Mac.Para iluminar bajo la ceja y un toque en el lagrimal usé Wicked I.Para delinear, el lápiz Aqua (CHANEL) bajo las pestañas inferiores y en la waterline.Faux Cils de YSL en negro como máscara de pestañas.En las mejillas y labios usé el múltiple Portofino de NARS en tono coral.]]></content>
		</document>
		<document id="f51246eebaa8f1c70ef5b7c36d75c5e0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/f_kSUIVCZFM/colaboracion.html">			<content><![CDATA[Sigo al pie del cañón aunque cada vez estoy mas liada y todo hay que decirlo, estoy de un vago ... cuando dispongo de cinco minutos libres me gusta no hacer nada!!Y entre biberones y sombras de ojos, estoy sacando tiempo para colaborar con Beatiful Blue Brides, el nuevo blog de Azul Sahara. Espero que os guste y que le saquéis tanto partido como a Temptations.Gracias por estar ahí todo el tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="962b0bb11127c0fd427acaab002e7870" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qAkH/~3/gujHLBlW9QE/stila-esa-gran-desconocida.html">			<content><![CDATA[Si. Habéis leido bien, tengo a Stila un poco en el olvido y no tengo razones para excusarme. Hubo un tiempo en el que el CI comercializaba sus productos pero de buenas a primeras dejó de hacerlo. En el resto de Europa así como en todo el mundo mundial es Sephora quién tiene todos sus productos.La marca no es más barata que MAC, una sombra suelta para paleta vale 18$ frente a los 12$ de las de Mac, y los 23$ de las de Nars, y bueno la calidad es igual que estas dos marcas (mejor que las de Nars no). Nunca supe de Stila hasta que vi sombra Cloud, que pude probarla en directo gracias a Rocio y me quedé alucinada, tiene una pigmentación excelente y la textura es muy sedosa. Y ahora para mi sorpresa absoluta una amiga, me ha traído esta sorpresita de Reyes. Precioso, verdad? Estoy que no quepo en mi, de la ilusión!De lo que ya estaba enamorada desde hace tiempo es de sus brochas, mas suaves que las de Mac y de una calidad excelente. Tengo en mi colección brochil,- #1 Blush Brush, la uso para colorete.- #7, en tamaño pequeño, perfecta para la zona del párpado que pega con el lagrimal para dar toques de luz con una sombra iluminadora, para dar color, para enfatizar otros e incluso para aplicar sombra bajo las pestañas.Y quiero conseguir,- #5, que es una brocha para los ojos, grande y con la punta redondeada. La quiero para difuminar, para iluminar bajo la ceja,  y para aplicar color en el párpado. A ver si consigo encontrarla por e-bay ...¿Que mas he probado? Pues tengo el  lip glazé Garnish que fue un regalo de Strawberry, y a pesar de dejarme los labios hidratados, me resulta pegajoso y casi no lo uso, y eso que el color es precioso.Se puede comprar en lookfantastic,  y en hqhair (aquí también tienen Nars por si os interesa). Ambas son inglesas y son serias con los envíos, y aprovechando que la libra va en caída libre es buena época para comprar en UK.Llamamiento a los señores que mandan y dirigen el cotarro, vuelvan a traer Stila que en época de crisis se consumen muchos artículos pequeñitos, y dadnos otra oportunidad a las recién llegadas. Y a ti que me lees, que conoces de Stila? ¿Estás enganchada? Y si lo estás, me dejo tentar.Y ... si te gusta lo que lees no olvides suscribirte.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>