<author id="0dd20e1a270e936e23c5a348d0b759d8" url="kalotxo.blogspot.com" feed="http://kalotxo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7222e8fede0247877636a21710c5689f" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/07/la-pelota-no-se-mancha-pero-lo-intentan.html">			<content><![CDATA[Estos días los medios patrios nos bombardean con campañas de apoyo a la selección española y entre medias se cuela casi siempre algún lema político sobre la unidad de España, q sobra.-M´explico.Allá por Diciembre q es cuando siempre juegan las selecciones autonómicas sus partidos amistosos, siempre los nacionalistas periféricos aprovechan para hacer campaña y proclaman su ideario (independentista) a los cuatro vientos. "Catalonia is not Spain" fue un lema en un partido de la selección catalana y q por cierto, ha inspirado el título de este blog "Galicia is not Catalonia". En estos partidos se cantan vivas a las naciónalidades y suele cantarse el "q puta es España" a rítmo de pasodoble y cosas por el estilo.Siempre, después de estos partidos se critica desde los medios nacional-madrileños a los organizadores por permitir mezclar política y fútbol ya q eso desvirtúa lo q simplemente debería ser una fiesta y un partido. Tb han sido frecuentes estos años las acusaciones a Joan Laporta por utilizar el futbol para propagar su ideario político, algo q escuece en la otra ribera del Ebro; de hecho se le acusó de permitir q la famosa pancarta de "Catalonia is not Spain" ondeara en el Camp Nou durante los partidos del Barça.Pues pasados 7 meses entre medias, nos encontramos en medio del mundial y éstos hasta ahora defensores de la pureza del fútbol, se enfundan en la bandera española para reclamar la unidad de todos bajo un sentimiento, el de sentirse españoles. -Pero, ¿en q quedamos? En el Mundial de futbol juegan equipos de 23 jugadores y cada uno elige ir con el equipo/selección q le gusta. Si te gusta Alemania pues genial, si te gusta Uruguay pues tb genial, si disfrutas con la Azurra pues mis condolencias, si te gusta la Roja pues cojonudo... Pero nada más.Todos estos discursos de sentirse español y colgar banderas con el toro (lleva una carga ideológica detrás) están fuera de lugar. El anuncio de cruzcampo es un buen ejemplo de lo q digo: "holandes, esta final no la jugáis contra un equipo, si no contra un país". En Marca y As las portadas y editoriales han sido de traca y de peor gusto, pero bueno, tb q se va a esperar de ellos. He aquí una muestra de portadas gloriosas de Marca en el pasado.En las tertulias televisivas y radiofónicas casi todos los contertulios han tirado por esta senda rancia, habiendo unanimidad en el discurso sobre la unidad en el sentimiento, "q si todos debemos animar a la roja pq somos españoles". Y es curiosa esta unanimidad cuando en casi todos los temas suelen lanzarse estos personajes trastos a la cabeza, y q curioso q en esto nunca discrepe nadie.Si damos por sentado este razonamiento de q cada uno tiene q sentirse de allí de donde és, entonces deberían replantearse muchos "de provincias" ser del R.Madrid y del Barca, además se resultar imposible tener simpatías por un equipo de la Premier o del Calcio. Si eres de Gijón tienes q ser del Sporting y de España pq es lo q manda el libro de buen ciudadano.-¡¡Pues no!!Q cada uno elija lo q le gusta pq esto es un deporte y los protagonístas son deportistas, no embajadores de paises o regiones.Esto es fútbol y sólo fútbol, intentemos q no nos lo ensucien.P.D: Yo voy con la roja.]]></content>
		</document>
		<document id="a9c34b49a793b18e43d2e6f477daf1bd" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/07/portugal-paraguay-holanda-y-alemania-no.html">			<content><![CDATA[-Hoy toca un vistazo a la historia pasando por el ayer. Antes de la final contra Holanda se decía que por historia ambos equipos se merecían el triunfo, aunq yo matizaría q se lo merecería Holanda en todo caso pq ya perdió dos finales q merecía haber ganado; recordemos aquella final que perdió ante Alemania (1974 en Munich) y contra Argentina (1978 en Buenos Aires), ejem, q curioso-sospechoso.(General Jorge Rafael Videla)Holanda propagó una filosofía de fútbol al mundo, el concepto de fútbol total q aún hoy en día, tres décadas más tarde, muchos aún no han sabido asimilar; ¡¡y por tiempo no ha sido!!.(Esto del cazurrísmo tb me lo anoto como tema para otro artículo)El fútbol total ha tenido como máximos exponentes a la naranja mecánica, a la cantera-Ajax y a Johan Cruyff, el cual nunca se cita entre los mejores jugadores de la historia, q muchos suelen reducir a un Pelé-Maradona. Probablemente como en todo en la vida, a los q no saben mucho de esto les gusta reducir las cosas a blanco o negro, y les es más fácil discutir entre estos dos q abrir el abanico a más jugadores. En la gama de colores esta la belleza, los matices de cada jugador enriquecen el debate.España (y q no jodan con eso de la furia) históricamente no ha aportado nada reseñable al FÚTBOL hasta el día de hoy, en q este estilo de bajitos ha logrado imponerse en la Eurocopa y el reciente mundial maravillando al mundo.Personalmente no encuadraría este fenómeno en una filosofía de fútbol o en una manera de entender el juego, más bien lo veo como el fruto de un trabajo de años. España lleva muchos años ganandolo todo en las categorías inferiores, y era cuestión de tiempo q esto se trasladase a la absoluta. Estos años faltaba q se le diese continuidad a a los jóvenes españoles, cosa q Barcelona, Athletic y Sevilla han hecho con notable acierto (con menor éxito Real Madrid, Villareal y Español).El caso es q el juego español es fruto de los buenos jugadores q se han cosechado durante años de trabajo, pero su concepción del fútbol proviene de la escuela holandesa anteriormente mencionada; es más, esa concepción del fútbol holandesa es bastante más rica y engloba más conceptos y más profundos si cabe (la presión en cancha contraria, el cambio de rítmo en la velocidad de circulación, la posesión de desgaste, el jugador-polivalente,...).España ha llevado al extremo el concepto de posesión olvidándose a veces de otros conceptos actuales y ha logrado sacar rédito de ello. Ciertamente este fútbol es bastante vistoso, pero no es el único q agrada al espectador, q tb disfruta con la intensidad de la Premier League.En mi opinión ambos estilos son igualmente válidos, lo importante en realidad es hacer las cosas bien, y empezar a pasar página con los charlatanes q hoy en día siguen enturbiando desde los micrófonos y los banquillos este lindo deporte; Capello, Eriksson, Lippi, Domenech, Marca (salvo Segurola y Ferreras), As (no se salva casi ni uno), Irureta, Cúper, Clemente, Mark Hughes, la Cope (salvo Marcos López), el Larguero (salvo un par de el sanedrín), Florentino Pérez, Bilardo, Caparrós, D´Alessandro, Queiroz, Berlusconi, Gaspar Rosetti, Kiko, Roncero, Goikoetxea, ... . Tantos y tantos cabrían en esta lista; vendepatrías como los q pululan en cualquier oficio y q seguirán sobreviviendo mientras no pasemos un tamiz de crítica tapando el requicio q aprovechan para seguir viviendo del aire y el azar, ¡¡dichoso azar!!. ]]></content>
		</document>
		<document id="34db1c62e84e62f695838a0a906f2258" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/08/cuanto-mass-media-mas-mierda.html">			<content><![CDATA[Es curioso observar como a los europeos nos extrañan las encuestas sobre la sociedad norteamericana, sus gustos, sus tendencias,...etc, pero sobretodo, sus opiniones politicas; su belicosidad, su miedo hacia el resto del mundo, su necesidad de portar un arma, su liberalismo, su amor por una bandera, su escaso laicismo,.... Supongo q esto es un proceso reciproco y ellos a su vez tmpc comprenden nuestra oposicion a sus aventuras belicas en oriente medio y a la comida basura (ademas de muchas otras).Pues a colacion de esto me vienen hoy y no se pq, unas palabras q (a riesgo de equivocarme) pongo en boca de Thomas Frank. Para el, la explicacion de pq piensan diferente a ambos lados del atlantico es q cada uno es informada por una prensa diferente; simple y llanamente pq a cada sociedad le cantan en la oreja unos mass-medias diferentes.La mayoria de personas q tenemos un minimo de interes por lo q pasa en el mundo conocemos este concepto, el del poder de los medios, pero creo q una cosa es saberlo y otra bien diferente es asumirlo, ya q eso solo se hace con las constataciones empiricas, viendolo con nuestros propios ojos.Es por esto q traigo este ejemplo, y otros. Recientemente, en España hemos asistido a un curioso espectaculo en la comunidad valenciana a cuento de unos trajes y una trama de corrupcion generalizada en el seno de PP que salpico claramente la reputacion del presidente de la comunidad valenciana.Lo normal en estos casos, es q cuando se constata un caso tan flagrante de corrupcion, es q la carrera politica de esa persona se acabe, cosa q si y no ocurrio en este caso (gurtel).Las encuestas publicadas tras el escandalo, demuestran q la credibidad de Fco. Camps no ha caido ni un apice, es mas, aumento, siendo necesario aclarar, q esto solo ocurre cuando el sondeo se hace en la comunidad valenciana. Caso diferente pasa en las encuestas q se hacen en el global del territorio español, donde la credibidad de Camps arrastra hacia abajo tras de si al resto de Partido Popular en España.Esta curiosa dicotomia genera un conflicto de intereses en el PP; mientras al PP de Valencia le trae al pairo el escandalo, al resto del partido le trae de cabeza pq les hace perder fuerza en sus respectivas zonas. Esto ha sido lo q ha motivado las presiones dentro del PP todo este tiempo para destituir a Camps, mas solo lograron cargarse temporalmente a Costa (2º de abordo de Camps).-Aviso, parrafo peñazo: En economia a este efecto se le denomina externalidad negativa, cosa q segun los manuales teoricos, la mejor manera de resolverla es haciendo pagar al q genera el mal, el coste asociado q provoca en el resto de las personas, lo cual, viene a ser lo q dicta el sentido comun de la charla del banco del parque.--fin parrafo peñazo.A mayores, el caso valenciano tiene una segunda parte, q es el juicio contra el presidente de la diputacion Carlos Fabra, por si algun votante tenia alguna duda. El resutado de las encuestas sigue siendo el mismo, vamos, q ninguno se baja de la burra.Volviendo al tema central de este articulo, ¿q es lo q causa este absurdo en las encuestas?. Pues lo mismo q antes (Europa Vs USA), q los valencianos escuchan otros medios q no el resto de españoles, es decir, Vascos y Gallegos estamos lejos de las garras (e intereses) del PP valenciano por lo q nuestras opiniones en este caso no estan enturbiadas.De esto se podria extraer una curiosa moraleja, para entender de un asunto/sitio, es mejor estar lejos para poder tener perspectiva. Es muy habitual cuando alguien quiere desacreditar la opinion de otro, decir q si el no vive alli, no puede hablar de la realidad de ese sitio. Dandole una vuelta de tuerca al tema, incluso podria afirmarse q leer la prensa puede ser contraproducente para estar bien informado, pero esto lo dejare para otro articulo. (solo un anticipo, creo q el 80% de las afirmaciones q sostiene la mayoria de la poblacion son erroneas.)]]></content>
		</document>
		<document id="3a37d985b060a6a9efc2450358b07bab" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/09/bajo-una-buena-falda-hace-menos-frio.html">			<content><![CDATA[Hoy toca politica, tengo q dejar el futbol de lado q ya he abusado mucho de este palo.En estos dias el gobierno frances esta en boca de todos los medios de comunicacion por las expulsiones de inmigrantes de etnia gitana (ciudadanos de la U.E. hay q recordar) de Francia, deportandolos generalmente a Rumania, su pais de origen. El motivo es q estan en situaciones ilegales y viven en campamentos marginales de los cuales no quieren salir pq no pretenden integrarse; -argumento oficial, no mio.El caso es q esto no es de lo q voy a hablar. La comisaria Reding se ha manifestado en contra de estas medidas y anuncio q abrira un expediente sancionador lo cual ha sentado fatal a Sarkozy q reacciono con virulencia a estas acusaciones. Sarko dijo q las palabras de Reding eran un insulto a la nacion francesa.-Aqui es donde escarbare.Sarko actua asi; alguien le reprende y el se escuda en como si la decision hubiese sido tomada por el conjunto del pais, es decir, esta extendiendo la decision al conjunto de sus votantes y no votantes. Nos da a entender q la reprimenda de la comisaria no es para el si no para todos los franceses cuando dice q se esta insultando a Francia, es decir, hace responsables de su decision a todos gabacho con o sin bigote.-Seguimos escarbando pero en otra fochanca.Casos similares ocurren en el mundo del futbol por ejemplo (-ups, habia dicho q nada de futbol.) cuando los protagonistas ante supuestos delitos, intentan esconderse en la multitud para escurrir asi el bulto.Un ejemplo cercano es el caso del Hercules de Alicante (primera divison) q estuvo siendo investigado por un supuesto amaño de partidos el año pasado para conseguir el ascenso desde segunda division. Una supuesta grabacion demostraria esta compra de partidos (pagar al rival para q se deje ganar) a lo cual el protagonista en cuestion, un futbolista, y los dirigentes del equipo responden q la investigacion es un ataque contra los aficionados del Hercules y por ende a la ciudad.-¡Parece q investigar algo es un pecado!, se sienten ofendidos los jodios.Raaastreando ¡¡GUAU-GUAU!!: Hoy viene en el periodico el caso de un banquero vaticano q supuestamente ha estado blanqueando capitales a traves de la banca vaticana. En este caso como en otros, personalidades han salido a defender al banquero en cuestion y de paso han afirmado q esta investigacion de la fiscalia italiana es un insulto al Estado vaticano. En este caso, blanden el famoso argumento de las injerencias del gobierno italiano sobre el Estado Vaticano, lo cual les parece una intromision en la independencia de este Estado soberano.-Moraleja--Esta cantinela ya me suena, si es q somos como niños, acostumbrados a escondernos bajo la falda de nuestra madre cuando somos pequeños, a algunos les cuesta mas dejar esa practica q a otros. Y donde pongo falda, cambien por muchedumbre y este articulo sera redondo; falaz pero redondo.]]></content>
		</document>
		<document id="759620371f8c1f335e9bd45c403befae" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/09/enmanuelson-y-el-cava-siempre-van.html">			<content><![CDATA[Aujourd´hui empieza la Chempions para el Real Madrid y se enfrentara al Ajax de Amsterdammmm (cerveza) en el Santiago Bernabeu (Cuernaveu para la parroquia colchonera o la puta pocilga, con perdon).Hoy todo hace presagiar q se enfrentaran dos curiosos laterales zurdos bastante jovenes y muy prometedores, Marcelo y Urby Emanuelson, pero he aqui una pequeña curiosidad, Emanuelson lo hara de mediapunta por el centro-¿¿¿comor???Lo dicho, un lateral zurdo jugando de enganche, lo cual me trae a la memoria el partido del pasado año entre el deportivo y el Valencia, en el q el ex-deportivista Filipe Luis jugo de interior y aparecio durante el partido frecuentemente en el centro, desde donde dio un recital de juego.¿Y porque ahora me acuerdo de el?Pues sobretodo por el magnifico gol q metio partiendo desde la posicion de 10¿Y pq me extraña?¡Leñe, pues pq es un lateral zurdo como el amigo Emanuelson.!Ambos, Filipe y Urby son laterales q no destacan por su velociad ni por su arrancada ni por su explosividad ni .....simplemente son buenos, juegan bien al futbol, con todo lo q esto conlleva. Simplemente juegan bien y esto hace q pongas como los pongas lo van a hacer bien, y apuesto pq incluso de laterales diestros lo harian decentemente.Su calidad los hace prodigarse mucho en ataque y si rebuscamos en youtube veremos numerosas friki-compilaciones de rulettes-goles-regates-sombreros....Pues he aqui la tarea (deberes) q os pongo hoy: a ver el Madrid-Ajax carajo, y mañana una redaccion en mi mesa sobre Emanuelson.]]></content>
		</document>
		<document id="6812ee0eb173aaf7d80b9b7777683eee" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/09/mesut-ozil-vs-zidane.html">			<content><![CDATA[Lo siento, pero si no lo comento reviento. Esta semana numerosos periodistas se han jartao a alabara a Ozil ISO ESTA MOI BEN y a compararlo con Zidane ISO ESTA MOI MAL. Lo primero es obvio q ocurra cuando un futbolista hace un buen partido, mientras q lo segundo responde mas a la necesidad de encumbrar al primer bicho viviente q aparezca bajo sus nnnapias; y donde pongo encumbrar añadan una barrita Shift+7 y pongan apalear.¿Y pq lo hacen?. Pq no tienen nada mejor q decir, no tienen ideas, andan secos de musas o simplemente, q no son capaces de ver mas alla de lo obvio.Mesut Ozil es un gran jugador y el partido q hizo el miercoles pasado en Champions contra el Ajax da para hablar largo y tendido sobre el, pero claro macho, para eso primero hay q saber ver. Y esto me hace dudar de la calidad del periodismo de este pais, no solo en el ambito deportivo, en el resto tb. Cuando escucho programas sud/centroamericanos noto cierto cambio en la calidad de las conversaciones, las tertulias no son sobre obviedades, van un poco mas alla. Las tertulias futbolisticas aportan algo al espectador, tienen mas profundidad en sus comentarios.Dejando de lado el periodismo y calzando de nuevo las espinilleras, la comparacion con Zidane es especialmente sangrante pq se esta comparando a un joven de 22 años q apenas acaba de comenzar su carrera con un gigante del balon, uno de los referentes de los ultimos 30 años. Zidane es tan sumamente bueno q jubilado llevo a su seleccion a la final de una copa del mundo, a la misma francia q hoy esta en llamas, Zidane la transformo en una maquina de ganar. Para cualquiera avido de epica en el futbol, q vuelva a ver la eliminatoria Francia-Brasil de ese mundial, y vera pq estamos ante una leyenda viva: y q sea consciente de q es un jugador retirado de la practica profesional hace dos meses en ese mismo partido.Para ser el mejor futbolista del momento hay q aportar algo mas hacer cuatro regates, y hacerlo durante muchos años y en las peores condiciones posibles; en finales en las q tomas la responsabilidad, en ambientes hostiles donde no te amedrentas, en partidos perdidos donde tiras tu solo del equipo,...Todo esto obviamente un tipo de 22 no lo ha hecho, con lo q lo podemos volver a meter en el cajon con todas las demas jovenes promesas y la ropa de temporada .]]></content>
		</document>
		<document id="fa54f77a984ae4cc59304ba5e70863f9" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/09/profesor-neira-dalle-ca-zoca.html">			<content><![CDATA[Hola, soy el profesor Jesus Neira y este es mi codigo etico,y si no le gusta, tengo otro.Estos dias tenemos en el candelabro al famoso profesor Neira, por unos querido por otros odiado.Para el q no lo sepa este señor despues de volver del coma se dedico a visitar tertulias televisivas y radiofonicas dejando claro q es una persona de ideologia neoliberal. Estos meritos y el ser un heroe para la mayoria de la poblacion le valieron el reconocimiento de Esperanza Aguirre q se lo atrajo con su telaraña, dandole un cargo en la comunidad de madrid.Ahora caido en desgracia, ya no es util y se deshacen de el como de un trapo, estoy por ver si sus compañeros de tertulia siguen llamandole.El caso es q el destino a veces es un cachondo mental y en este caso el guion es cojonudo, ni el genial Palahniuk. El amigo Neira es un liberal de estos q infestan los medios para los cuales la libertad individual esta por encima de todo-todito-TODO.-Si el Estado quiere quitar la comida basura de los colegios, ¿quien es el Estado para decirnos q tienen q comer nuestros hijos?-Si el Estado quiere defender a los no fumadores, ¿quien es el Estado para decirme donde puedo o no fumar?-Si queremos educar civicamente a los niños, ¿quien es el Estado para dar educacion a la ciudadania a mis hijos?.-Si usamos impuestos para gasto publico, ¿quien es el Estado para robarme mi dinero?y llegamos a la mas gorda de todas,la de Aznar: - ¿quien te ha dicho a ti q me digas cuantas copas de vino puedo o no beber antes de conducir?En resumen, la esencia de todo esto, es q para esta gente, el bienestar comun, el optimo social no existe. Representan el egoismo llevado a la maxima potencia, lo cual extienden a todo su razonamiento, puesto q tanto en economia como en politica, como en moral tienen un discurso unificado (el liberalismo).Esencialmente su ideologia es muy simple y basicamente nace de la total oposicion a otra, simplemente niegan las premisas vigentes y se preguntan ¿pq no cambiarlo todo?, tal y como hace un adolescente todos los dias. En economia se cargaron las medidas de demanda, en etica se cargan el bienestar social, en politica se cargan la soberania nacional (multinacionales sin fronteras ni leyes),.... A partir de aqui se montan su castillo de razonamientos y conclusiones, pero basicamente su pensamiento es totalmente falaz.Volviendo al caso Neira, el maravilloso destino ha puesto a un liberal ante los focos, en toda su desnudez. Si consideran al individuo responsable autonomamente, va uno de sus exponentes y se salta a la torera el principio fundamental de todo-todito-todo su razonamiento, su esencial, su flor de loto, su cogollo, su meollo, su raiz, joder, LA AUTOREGULACION CONSCIENTE.]]></content>
		</document>
		<document id="e4559231c7d6f132a39c9b7e77e3ba29" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/09/sin-duda-el-mejor-futbolista-de-la.html">			<content><![CDATA[Cuando uno quiere saber algo, lo realmente inteligente es hacerse las preguntas correctas, y en este caso, ¿tiene realmente sentido debatir sobre cual ha sido el mejor futbolista de la historia?.¿Es esta una pregunta correcta?.Para saberlo debemos plantearnos antes si podemos comparar a futbolistas q estan separados en el tiempo por tres lustros, ¿podemos valorar lo q fueron Pele o Maradona?. Personalmente creo q traer el futbol carpetovetonico de Pele a nuestros dias es inviable; ni el balon, ni los campos, ni la tactica, ni la competitividad, ni la perspectiva nos ayudan en este caso.Por ejemplo un balon. La evolucion ha hecho q la tecnica de los futbolistas sea hoy mas refinada, el balon nos permite nuevos movimientos, efectos, recursos q los balones antiguos no permitian, con lo q probablemente futbolistas de segundo nivel de hoy en dia tengan mas nivel tecnico q los grandes jugadores de antaño.Es el propio balon el q ha exigido al futbolista hacerse a su modo y no al reves.(si, es un bolso)Por ejemplo un patatal. El futbol de elite se juega hoy en dia en campos mucho mejores q los de antes, aunq en este aspecto es probable q no hayamos avanzado lo q se esperaria, pero bueno aun asi... Q recuerdos aquel Luis Sitjar cuando estaba Cuper con hierba q llegaba a los tobillos.Es obvio tb q campos mas regulares favorecen la tecnica y la velocidad, castigando la potencia, es decir, los futbolistas mas potentes han perdido preponderancia (vaya jamones los de Maradona).Los pantalones cortos de los 70 probablemente ayudasen pero si no me creen miren esta foto vintage de la seleccion alemana (Gerd Muller) y comparenla con los actuales. Esta claro q el futbolista de hoy en dia es menos vigoroso¡¡Oh, la tactica!!. A pesar de q muchos entrenadores de hoy en dia no se valen de ella, la tactica ha evolucionado, ahora el orden se impone en el campo, y crear desequilibrios es mucho mas complicado; un partido ahora depende de pequeños destellos q generan superioridades momentaneas, nada q ver con el futbol ancestro en el q los huecos eran frecuentes. Esta ausencia de espacio, hace q la vision avezada sea un factor mas demandado en el futbolista moderno; todo equipo q se precie necesita de un organizador q mueva a sus compañeros y busque el hueco tactico.El ejemplo mas radical de tactica innovadora me lleva a Johan Cruyff en un partido q disputo en competicion europea, con un Romario en plena forma. El rival estuvo 1 semana preparandose para hacer un marcaje ferreo al brasileño, cada zona del campo correspondia a un jugador, no se le podia quitar el ojo de encima; llega el partido y Romario en el banquillo; Johan jugo sin delantero centro. Los defensas centrales no sabian q hacer, a quien cubrir, q zonas. Lo q puso Johan fueron 3 mediapuntas q se incorporaban esporadicamente al area a los cuales no podia sujetar ningun marcador, y q volcaron el partido del lado del Dream Team. Mirando con perspectiva el asunto,¿q ocurre hoy en dia cuando un entrenador deja en el banquillo a su figura?. Lo lapidan sin mirar nada mas, ¿como sentar a Cristiano,Messi, Rooney, ...?. La tactica esta extendida, pero q se use o no es otra cosa.En el fondo cuando uno sienta a su figura,la gente lo q ve es q esta sentando en el bancoun fajo de billetes en lugar de invertirlos (jugando).La competitividad nos hace mejores, o como decia Gordon Gekko, la avaricia. El mejor futbolista de un deporte profesional tiene mas merito q el mejor futbolista de un deporte amateur pq el primero tiene mas horas de trabajo detras para llegar a ese puesto.A su vez el mejor futbolista de un conjunto de 500.000 competidores, es menos meritorio q el mejor futbolista de un grupo de 20.000.000. Esto es una obviedad, el futbol hoy en dia lo practican muchos mas profesionales q antaño.Por todo esto, creo q las comparaciones son complicadas, e irse antes de 1995 es complicado para comparar con los futbolistas actuales.No veo posible comparar a Zidane con Maradona o Pele, y lo q es mas grave, ¿para q carajo compararlos?]]></content>
		</document>
		<document id="c74ebec029bf5dce171846ddf48b2b43" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/09/un-kioskero-y-un-balaidos.html">			<content><![CDATA[Hoy estamos aqui reunidos, hermanos, para casar dos ideas, un kioskero y un estadio (pongamos Balaidos por joder) q en realidad podria ser casi cualquier otro estadio de futbol español q cumpla el siguiente requisito; q sea (brrrrrr) frioooo. Gelido.Toma 1: Un kioskero es un autonomo q vende periodicos q no son suyos, q son de la empresa editora, es decir, vende un producto alquilado. La cosa funciona asi; las imprentas dejan unos periodicos por la mañana en el kiosko y por la noche recoje los sobrantes, mientras q de las ventas una parte es para el vendedor y otra es para la imprenta, q recoje sus periodicos sobrantes pq son suyos; esto es importante.Y amigo, tu te preguntaras ¿cuantos periodicos se reparte a cada kioskero?, ¿los q quiera la imprenta o los q pida el kioskero?. Piensalo...¡¡Tachan!!Los q quiera la imprenta.La explicacion es la siguiente. El kioskero quiere cuantos mas mejor, siempre hay dias q se le agotan y podria haber vendido mas, asi q siempre mejor cubrirse en salud y ademas, en caso de q sobren, estos se los come con patatas el proveedor. ¿Entonces?.Los q decida el proveedor, q comparte el objetivo de vender cuantos mas mejor con el kioskero, pero sin pasarse haciendo periodicos en exceso.Toma 2: Pregunta, moito ollo. ¿Cual es la situacion optima en esta situacion?.¿Q seria deseable?. Q cada dia sobre siempre un periodico.En este caso, se habria cubierto toda la demanda y la devolucion seria minima. Si fuese 0, cabria pensar q se han impreso menos de la cuenta. Curioso pq a primera vista diriamos esto ultimo.Toma 3: Balaidos es frio, Anoeta no aprieta, el Ruiz de Lopera esta a media entrada,.... En españa es frecuente q los estadios de futbol presenten deficits de espectadores lo cual puede ser pq haya bajado la audiencia ooooooo pq se construyeron en su dia estadios demasiado grandes. Me inclino por esto ultimo.Ante el miedo a quedarse con entradas sin vender se han proyectado recintos deportivos excesivamente grandes y ahora sobran localidades todos los domingos, ¿y esto es un problema?(El Calderon en un partido de sancion a puerta cerrada)Toma 4: Un estadio con media entrada da un aspecto desangelado, frio, no transmite calor al jugador. Por contra, un estadio "abarrote no parrote" garantiza un partido tenso y caliente pq la grada transmite calor humano al jugador lo cual mejora la calidad del espectaculo; la grada tb es un participante activo en el futbol. Cada contragolpe hace rugir a la grada q espolea a sus hombres, cada decision arbitral es silbada duramente.... la pasion manda.(Tifosi de la Sampdoria tifando)Campeonatos como la Premier league resultan mucho mas emocionantes q la liga española entre otras cosas por ese "ambiente futbolero" de ver un recinto lleno hasta la bandera y fijate en ese termino, de ambiente futbolero pq eso es una tonica en la premier. Muchos estadios han sacrificado asientos con tal de q sus recintos presenten siempre buen aspecto, lo cual por otra parte tb les permite cobrar mas caros los abonos.(Estadio Azteca a rebosar)Toma 5: En españa los estadios se han construido sin tener en cuenta este factor, el de tener las gradas llenas (es decir, hacerlos con menos aforo) y solo ha contado el cubrir los picos de demanda (casos hipoteticos de mas espectadores q la media).Casando los dos conceptos de este articulo, en este caso el q ha decidido ha sido el kioskero cuantos periodicos tomaba por las mañanas, lo cual ha conducido a una solucion ineficiente. En ambos la cortez de miras nos lleva a una solucion no optima y en el caso de los estadios de futbol, estamos ante inversiones a largo plazo q no puedes cambiar luego facilmente como en el caso de los periodicos, donde las decisiones son a corto plazo (medio plazo en realidad). La remodelacion de un estadio no es barata, las obras son carisimas y los errores en la planificacion son muy graves y han sido generalizados en España y me atreveria a decir q tb en Italia.]]></content>
		</document>
		<document id="6f284d97ba9ee399a0b6da260cb60d70" url="http://kalotxo.blogspot.com/2010/10/discriminacion-positiva-si-pero-con.html">			<content><![CDATA[La discriminación positiva significa ofrecer una ayuda a los colectivos menos favorecidos, negros, hispanos, mujeres, yonkis, hindus, gays, discapacitados, ancianos,... y esto es positivo(por lo menos para mi) ya q es una forma de redistribución de la renta en la sociedad. En el fondo la idea es simplemente igualar las oportunidades de la gente haciendo menos visibles las diferencias entre ellas en cuanto a las posibilidades para realizarse como personas. Hasta aquí todo bien.El problema radica en como se hacen las cosas y en este aspecto la economía tb tiene algo q decir. Vayamos con un par de ejemplos.Una empresa tiene una vacante e imaginemos una prueba de selección de personal donde se presentan 10 personas, de los cuales 9 son de blancos y uno es negro. Dentro de las medidas de ayuda a los colectivos menos favorecidos se saca la norma de que a igual valía, se contrate antes a la persona de raza negra antes q a un blanco. Y ahora supongamos q de los diez, los mas válidos para el puesto son 1 blanco y el negro q tienen la misma aptitud para el puesto, con lo q a igual valía en este caso, el negro sera el contratado.¿Cuál es el problema ahora?. Pues que de esta entrevista de trabajo se van a marchar 9 personas muy enfadadas con esa medida de discriminación positiva cuando realmente sólo una persona podría verse afectada. Este es un problema de observabilidad que a la larga generará un sentimiento en contra de esta normativa de manera excesiva pq muchos se sentirán agraviados cuando no debería ser así en realidad.Ahora veamos un caso donde una discriminación positiva tuvo un efecto favorable y donde nadie se sintió agraviado.Hace muchos años se comprobó q las mujeres eran una proporción muy pequeña dentro de las plantillas de las orquestas filarmónicas en Europa. Para hacer esta valoración se comparó la proporción de mujeres que estudiaba musica en los conservatorios y la que luego conseguía un puesto de trabajo, lo cual mostraba que existían reticencias a contratar mujeres en favor de los varones.Para solventar esto, se decidió hacer (por norma)las audiciones a ciegas. Los candidatos al puesto debían hacer sus pruebas detrás de un biombo para que la comisión encargada de elegir a quien contrataban, no supiese quien estaba tocando. Resultado: la proporción de mujeres contratadas aumentó.Con esto pretendo explicar que la discriminación positiva es un arma de doble filo que de usarse mal puede generar problemas como por ejemplo un incremento de la xenofobia en lugar de servir para igualar a las personas. Las buenas intenciones, a veces tb las carga el diablo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>