<author id="0e50f263a92968947bf5ef68b48b1fe6" url="todosencillo.blogspot.com" feed="http://todosencillo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3a394cb03339b2405a992fbed1758817" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/convirtete-en-un-escritor-de-primera.html">			<content><![CDATA[Te presentamos Bubok.es, un servicio de autopublicación online. Se trata de una web completa, y al mismo tiempo simple y sencilla en su uso, que permite a cualquiera convertirse en su propio editor y publicar sus propios libros de forma gratuita en menos de 5 minutos. Bubok.es proporciona a los autores, las empresas y las pequeñas empresas editoriales todos los instrumentos necesarios para publicar y vender libros on line impresos (a través de Print on Demand) o en formato digitales (pdf) sin ningún tipo de tirada mínima exigible o cualquier otro requisito.El primer paso para convertirte en escritor es registrarse gratuitamente y obtener una dirección del tipo "http://paco.bubok.es". Una vez hecho esto, los siguientes pasos para publicar tu libro son los siguientes:1. El primero de ellos es subir tu obra. Tienes que enviarla como documento PDF.2. El segundo paso es indicar el Título, Autor, sinopsis...3. Luego deberás elegir la encuadernación.4. Posteriormente elegirás el diseño de la portada.5. Y finalmente el quinto paso es poner el precio tanto como ebook como papel. Así como elegir si quieres que sea un libro público o privado.Con esto ya formarás parte de esta red/tienda literaria que es Bubok. Las ventajas de este sistema son que el autor toma el control de todo el proceso editorial (formato de libro, diseño, precio, promoción), gana el 80% de los beneficios de las ventas de sus libros y obtiene una página web de promoción del libro (incluyendo RSS, vídeo, imágenes).Aprovecha esta oportunidad única para mostrar tu talento como autor novel de literatura.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="2d807655c1f0f6b8e82813a2507159a7" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/crea-el-rbol-genealgico-de-tu-familia.html">			<content><![CDATA[Hoy vamos a hablar de Genoom, una aplicación web para la creación de redes sociales familiares privadas.En Genoom los usuarios crean su red familiar, articulada alrededor de su árbol genealógico. De esta forma las familias disponen de un entorno sencillo y seguro para compartir información y permanecer en contacto, a la vez que reencuentran, o incluso descubren, nuevos lazos de sangre.Una red familiar se inicia a partir de un árbol genealógico. Este árbol es el instrumento mediante el cual nace, crece y se desarrolla la red, dando a cada usuario una referencia de su posición dentro de la misma. Toda red es un lugar privado y seguro para las personas que forman parte de ella. Sólo las personas que han sido invitadas por otros familiares, miembros de la red, pueden acceder.Con Genoom tú y los miembros de tu familia podéis reuniros y cooperar para crear tu árbol genealógico. Invitar a otros miembros de la familia y pedirles que se unan, descubrir los nuevos miembros de la familia / antepasados, visualizar la ubicación de tus familiares en el árbol, compartir fotos, son sólo algunas de las cosas que podéis hacer en Genoom. El sitio web además está disponible en 14 idiomas para permitir a cada uno de los miembros utilizar su lengua materna.Crea ya tu red familiar en torno a vuestro árbol genealógico de una forma muy sencilla.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="ce02d74e728ac91a8212a0a9767577bf" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/descubre-el-turismo-rural-y-prepara-tus.html">			<content><![CDATA[Si lo tuyo no son las aglomeraciones de las playas ni los clásicos destinos turísticos masificados y prefieres en tus vacaciones optar por una opción más relajada y en mayor contacto con la naturaleza, entonces lo tuyo es Descubre Rural.La idea de crear esta web surge de facilitar lo máximo posible la búsqueda de información de turismo rural por zonas geográficas, por actividades,... mientras que el propietario del destino rural sólo tiene que enviar, a través del formulario de alta los datos de su establecimiento o actividad y comentarlo tal y como quiere que aparezcan, adjuntando las fotos que desee y en las que su "hotelito", casa rural, actividad o lo que sea salga bien guapo.Cuando el usuario tiene intención de buscar un alojamiento rural que esté en una zona determinada, una vez seleccionado dicha zona, puede obtener una lista de todas las actividades rurales que pueden practicarse en este ámbito. De la misma manera que el usuario interesado en buscar actividades rurales (senderismo, rafting, escalada, etc.), una vez que lleva a cabo la búsqueda de ese tipo de actividad y selecciona una empresa concreta que realice dicha actividad, obtendrá una lista de alojamientos donde se puede hospedar durante el tiempo que quiera disfrutar de esta actividad rural. Así se interrelacionan ambos sectores del turismo rural, el de los alojamientos y el de las actividades, y se un campo de posibilidades a los propietarios de casas rurales y propietarios de negocios de actividades rurales, facilitando así la tarea del usuario a la hora de buscar y que le resulte más atractiva la oferta. Los propietarios pueden utilizar este medio para dar a conocer las actividades que organizan en torno al turismo rural, cursos, ofertas y promociones o noticias que les parezcan interesantes.Además Descubre Rural cuenta con una comunidad para hablar de cuestiones de turismo rural en general y promover el establecimiento de relaciones entre los usuarios de este tipo de turismo. Para ello han creado un blog donde matenerte informado de todo lo referente a esta página. En el podrás encontrar nutrida información general sobre el turismo rural y opiniones.Por último, Descubre Rural pretende crear una comunidad de blogs sobre turismo rural. Todos conectados en una red de blogs donde intercambiar información y opiniones en torno a esta actividad. Crear por tanto, una comunidad de apoyo para los propietarios y de información para los usuarios de esta opción vacacional y de esta forma de ver la vida.Aquí tienes una web imprescindible si quieres preparar tus próximas vacaciones rurales.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="62c3a96778304b37a937a6fbf6a368f5" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/disfruta-de-la-msica-en-directo-desde.html">			<content><![CDATA[En Central Musical podrás disfrutar de los conciertos de tus artistas favoritos cómodamente en casa. 365 días de libre transmisión en directo y gratuita de más de veinte salas de conciertos en España y Portugal. Cuentan con más de 1.500 conciertos en un archivo de 800 artistas y grupos, es decir, puedes visualizar los videoclips grabados con anterioridad. Además en este año 2008, Central Musical tiene como objetivo abrir más salas en dos o tres países europeos más.Un aspecto importante de esta web de música es la importancia y personalidad que Central Musical quiere dar a cada uno de sus diferentes públicos con la apertura de diferentes televisiones online que retransmiten sus principales actuaciones. En torno a la web central se han creado una serie de webs independientes por cada una de las salas que participan en el proyecto.Central Musical nos permite viajar a los clubs más prestigiosos del país y escuchar la mejor música en directo sin movernos de nuestra casa. En definitiva, una nueva propuesta para reinterpretar la industria musical y acercársela a la gente.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="8a3d90dcbca1d2bb7eefeb1c51375afe" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/disfruta-los-libros-en-tu-mvil.html">			<content><![CDATA[Libro Móvil es una web donde los/as usuarios/as pueden buscar, comprar y disfrutar del almacenamiento de libros desde sus teléfonos móviles. También permite a los/as usuarios/as subir sus propias obras literarias a Libro Móvil para ser escuchadas y votadas por el resto de la comunidad móvil. Libro Móvil tiene un catálogo de más de trescientos contenidos, de los cuales cuarenta son libros. La mayoría de ellos son de los denominados de autoyuda. Las obras se comercializan por capítulos (de entre cinco y siete minutos de duración) con un precio de 50 céntimos cada uno (a esa cantidad se añade el coste por la navegación).Se descargan a la tarjeta SIM del móvil y, una vez comprados, se escuchan tantas veces como se quiera. Los archivos de audio se adaptan a cualquier modelo de teléfono móvil que reproduzca sonidos reales (es decir, a la inmensa mayoría). El pago viene reflejado en la factura mensual de la línea de móvil. A la vez se crea una copia en Libro Móvil, en un apartado denominado Mi librería. Esto permite borrar tranquilamente los archivos del móvil para dejar espacio libre en la tarjeta.Si uno quiere volver a escuchar los capítulos, siempre están disponibles para descargar de nuevo. También está pensado para cuando se cambia de terminal.En Libro Móvil lo primero que aparece son las lecturas recomendadas. Y a continuación todas las categorías en las que están clasificadas las obras: libros y relatos, cuentos infantiles, recetas, relatos de terror. Al pinchar sobre el contenido se muestran los datos básicos, el número de capítulos en que está divido y una pequeña descripción.Además, es posible escuchar previamente un fragmento de forma gratuita antes de adquirirlo (algunos contenidos tampoco tienen coste). El catálogo de Libro Móvil cuenta con cuentos para niños como El Soldadito de plomo, La sirenita o La vendedora de fósforos; el humor de El Rellano; monólogos del Club de la Comedia; cursos de inglés y yoga; recetas de cocina de Darío Barrio elaborada específicamente para la tienda.Los contenidos, que se reproducen tal cual están escritos en el libro, se oyen incluso con efectos de sonido. Se graban en unos estudios con actores, en una especie de seriales ex profeso para escuchar en el móvil en ratos muertos.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="fbd72f0411cf85d78d77525c972707e0" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/gana-un-ipod-sin-sorteos-simplemente.html">			<content><![CDATA[Quedan pocos días para el lanzamiento de Metroo (un nuevo proyecto 2.0 del que poco se sabe todavía) y aún no nos han enseñado el logotipo. Por eso, y porque quieren hacerlo público de una manera diferente, han montado una promoción especial para que ganes un iPod el día del lanzamiento. El mecanismo es muy sencillo, tienes que estar atento a este widget donde irán sucediéndose diferentes imagenes (también lo tienes en la cabecera derecha de nuestro blog):En el momento exacto en el que Metroo ya esté abierto, la imagen cambiará y aparecerá su verdadero logo. En ese momento debes pinchar rápidamente en él y se te abrirá un formulario que lo deberás rellenar satisfactoriamente. Si eres la primera persona que lo rellena ganarás un iPod directamente, sin ningún tipo de sorteo. Así de sencillo.Estate atento en nuestro blog al banner de Metroo y aprovecha esta oportunidad única de ganar un iPod.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="f395c345a2488fa6950e73d0658cba2b" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/la-comunidad-del-turismo-rural.html">			<content><![CDATA[La página web Escapada Rural se articula como una comunidad o lugar de encuentro de propietarios/as de casas rurales de España, donde estos/as pueden relacionarse entre sí, comunicarse entre ellos, compartir información, realizar consultas y mucho más. Todo ello con el fin de dar la máxima promoción a sus casas rurales y obtener así más reservas, y por tanto más clientes, para sus negocios.Al mismo tiempo el "turista rural" tiene la oportunidad de encontrar en Escapada Rural una amplia oferta de casas rurales donde poder alojarse esas vacaciones o fin de semana tan esperados.¡Haz tu Escapada Rural!Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="17798d07153e600424406965706f2525" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/05/los-mejores-productos-frescos-del-campo.html">			<content><![CDATA[Directodelcampo.com es el primer mercado tradicional en la red que proporciona al productor su espacio para que pueda vender sus productos. En sus páginas podrás encontrar productos artesanos, tradicionales, ecológicos...siempre de primera calidad.Directodelcampo no vende, no compra, simplemente facilita el contacto entre consumidor y productor, mediante un sistema de anuncios clasificados gratuitos. El buscador de productos, el sistema de registro, o el sistema de solicitud por e-mail, hacen del proceso una forma fácil, rápida e intuitiva de establecer dicha relación consumidor - productor. Los beneficios para el productor son, principalmente, obtener un precio justo por sus productos, al evitar los intermediarios, y poder disponer de un canal alternativo de venta que le dé soporte para la continuación de su actividad.Los beneficios para el consumidor final son obtener productos de primera calidad a precios competitivos. Por ejemplo, al solicitar una caja de naranjas, el consumidor recibe las mismas sabiendo que éstas han sido recogidas del árbol pocos días antes, sin haber pasado por el proceso de frío. En éste y otros casos, el gusto y el aroma nada tienen que ver con los productos que podemos comprar habitualmente en un supermercado.Directodelcampo.com ofrece al consumidor:Un marco de relación directa entre el agricultor/productor y el consumidor final. Máxima calidad de los productos, puesto que el productor es el mayor interesado en ofrecer lo mejor de su producción.Un buscador de productos, mediante clasificación por categorías, rápido y eficaz.Un sistema de calificación de los productos que permite evaluar y dar a conocer la propia opinión del consumidor.Directodelcampo.com ofrece al productor:Disponer de un canal de venta extra, donde poder vender sus productos a un precio adecuado, sin los enormes sobrecostes de los intermediarios.Tener presencia en Internet con la garantía de una empresa fuerte y consolidada.Independientemente de si dispone ya de su propia tienda en Internet. Directodelcampo no compite, le ayuda a mejorar sus ventas.Directodelcampo es totalmente transparente en la relación del productor con los compradores/consumidores que se interesen por su producto. En definitiva, Directodelcampo.com ofrece a todos los productores de alimentos naturales en España, un espacio libre en su sitio web para vender sus productos directamente, sin intermediarios, lo que posibilita al consumidor encontrar la mejor relación calidad-precio en productos agrícolas del mercado.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="97bb72fe08cf4f06b7e8060db96a3773" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/06/aprovecha-el-verano-para-formarte.html">			<content><![CDATA[Aprendemas ofrece información sobre 133 programas veraniegos clasificados en presenciales, a distancia, online y en el extranjero, y en temas como el arte, los idiomas, las ciencias sociales, salud, imagen, moda o finanzas.Al margen de la oferta veraniega, este portal de formación incluye un buen catálogo de tutoriales gratuitos (tanto para estudiantes como profesionales) de, por ejemplo, lenguajes de programación y apuntes muy interesantes sobre un amplio abanico de cursos o doctrinas, tales como economía, oposiciones, másters, postgrados, idiomas, ventas, informática e Internet, etc.En Aprendemas encontrarás también una actualizada sección de noticias sobre formación, y podrás consultar reportajes, sugerencias y centros de estudios y formación, con un apartado en el que hay un listado de escuelas virtuales que gozan de reconocimiento en España.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
		<document id="14042a3456c12aff34c9d205e4eb5047" url="http://todosencillo.blogspot.com/2008/06/aquiservicios.html">			<content><![CDATA[Aquiservicios.com es una nueva web donde cualquier persona con algún servicio para ofrecer y con cualquier presupuesto pueda dar a conocer su actividad. Al registrarse tiene derecho a "colgar" un número ilimitado de anuncios gratis ofertando sus servicios a la vez que el cliente que encuentra su anuncio puede votarle variando su reputación.Hay tres puntos principales que hacen Aquiservicios.com una gran diferencia de otras webs:Aquiservicios es una plataforma para la creación y el aprovechamiento de servicios de negocios.Ofrecen a sus usuarios/as la oportunidad de promoción libre y también la posibilidad de diferenciarse de otros anunciantes mediante la aplicación de herramientas fundamentales para la promoción.Aquiservicios es también un banco de conocimientos de gestión de los servicios y la comercialización. A través de los foros de asesoramiento a los/as usuarios/as se obtienen los mejores métodos de vender sus servicios. También si quieres convertir tus ventas en un verdadero negocio, te dan la asesoría para hacerlo.En esta web no solo disponen de los medios para que puedas darte a conocer, sino que también tienen un foro donde podrás plantear tus dudas sobre la venta de tus servicios en las que te ayudarán.Disponen de herramientas de promoción para todos los bolsillos, la medida mas económica es resaltar tu anuncio por encima de los demás (mediante texto en negrita, anuncio de color, anuncio con movimiento o contorno o colocarlo el primero de la lista), el pago de estas herramientas se realiza mediante SMS (el precio varia en relación a la promoción). La otra medida es alquilar por un determinado número de meses uno de sus banners (el precio varia en relacion a la posicion en la página principalmente, siendo asi ajustables a cualquier presupuesto).Cualquier servicio que desees promocionar, puedes hacerlo en Aquiservicios.com. Además es una página que permite una fácil comunicación entre vendedores y compradores de servicios y cuenta con un sistema de votación y de observaciones a fin de que los servicios con la mejor reputación aumentarán sus ventas.Todo Sencillo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>