<author id="0eaa398cf5ce1f2873e9bd82889a294a" url="losdeportesdeaventura.blogspot.com" feed="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="50977503a2624fbedcb3171e534e6e27" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2012/06/cuanto-suele-costar-un-viaje-en-globo.html">			<content><![CDATA[El precio de un viaje en globo aerostático va a depender de la compañía que contrates, del tipo de paquete turístico que elijas y del lugar donde desees concretar este paseo.Habitualmente, suele rondar los 200 euros por persona y el pago debe ser efectuado con anticipación a la hora de hacer la reserva del destino.]]></content>
		</document>
		<document id="434b517122ca6a0d9e197b127eea2625" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2012/06/en-que-consiste-volar-en-un-globo.html">			<content><![CDATA[En el vuelo cautivo, el globo asciende verticalmente unos metros para volver a descender hasta el suelo. Se trata de anclar el globo con tres cabos de unos 35 metros y hacer ascender y descender unos veinte o treinta metros, o simplemente dejarlo en el suelo y utilizarlo de reclamo publicitario como una gran pancarta. La idea está destinada a eventos, cumpleaños, convenciones o actos publicitarios.La duración de esta modalidad suele durar de una a dos horas y con la cual se pueden subir de 50 a 80 personas y poder disfrutar de las espléndidas vistas.Su precio suele rondar los 1.000 euros.]]></content>
		</document>
		<document id="f3c6243d300f279b93c6429c733820b3" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2012/06/volar-en-globo-aerostatico.html">			<content><![CDATA[No hay nada más increible que la sensación de flotar en un globo aerostático, navegando a la velocidad del viento, contemplando los fascinantes paisajes que se divisan a vista de pájaro.?Los vuelos en globo se realizan al alba, que es cuando la atmósfera se encuentra más estable y hace menos viento. Una vez reunidos los participantes, el piloto dará una pequeña explicación de la actividad y se dispondrá a iniciar el montaje e hinchado del globo, en el que los pasajeros que lo deseen pueden colaborar.?La duración del vuelo en globo será de una hora y media aproximadamente, dependiendo de las condiciones del viento y la orografía del terreno.No se aconseja que viajen en globo a mujeres embarazadas, niños pequeños, con una estatura inferior a 1 metro y personas que padezcan enfermedades graves.]]></content>
		</document>
		<document id="eeaac7ea037ae6d6ed0a6e0e0f0016dc" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2012/12/que-es-la-tortuga-para-esquiar.html">			<content><![CDATA[La tortuga, aunque no es un material de esquí obligatorio como el casco, sí es recomendable sobre todo si se tiene un nivel elevado. Con forma de concha de tortuga, protege la espalda de golpes. Constituye una protección eficaz para la espina dorsal durante cada actividad de movimiento, y además, calienta la columna vertebral, lo que contribuye a la mejora de flexibilidad y aumenta la tolerancia de la columna vertebral a los movimientos violentos de giro.]]></content>
		</document>
		<document id="f3fb4dd56c322baa28851dcce5d03386" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2013/01/caracteristicas-de-la-mochila-para.html">			<content><![CDATA[La mochila es el mejor medio para transportar los materiales y objetos necesarios que se necesitan durante una excursión.Su tamaño dependerá del tipo de expedición que se vaya a afrontar y la duración de la misma. Pero la forma debe ser estrecha y alargada, para facilitar la colocación de los objetos en su interior y que mejorar el centro de gravedad. No debe ser nunca de forma esférica, pues entonces se desplazaría el centro de gravedad del cuerpo y el peso se trasladaría a los laterales, lo cual es peligroso para el porteador.El tejido debe ser impermeable.Debe disponerde hombreras acolchadas, para evitar magulladuras en los hombros. Cuanto más anchas sean las hombreras más cómoda será la mochila.Que cuente con varias posibilidades de sujeción a fin de transportar más objetos, como un piolet, un trípode o un saco de dormir.Que lleve un cinturón de cadera, necesario para mantener el equilibrio durante las excursiones, y que sea colchado.Es mejor elegir mochilas con cierres de cremalleras, que permiten abrir los bolsillos con más rapidez. ]]></content>
		</document>
		<document id="eb156688b371b7b536a866fc7a05bee6" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2013/01/como-leer-un-barometro.html">			<content><![CDATA[El barómetro es un instrumento que sirve para predecir los cambios en la climatología. La interpretación de la escala barométrica establece que a menor presión atmosférica mayor altura y viceversa. Los principios básicos son:Si la presión atmosférica como consecuencia  del aumento de la altura desciende de forma lenta, el tiempo cambiará radicalmente.Si la presión atmosférica sube lentamente como resultado del descenso de la altura, se espera tiempo bueno y estable durante varias jornadas.La presión atmosférica que se incrementa de manera repentina anuncia tiempo estable durante varios días. Por el contrario, el descenso vertiginoso prevé jornadas de mal tiempo.Una alteración constante de subida y bajada de la presión atmosférica anuncia que el tiempo será estable. ]]></content>
		</document>
		<document id="50f15abaef854fd934d000f165a153a1" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2013/01/como-llevar-la-mochila-de-senderismo.html">			<content><![CDATA[Para levantar la mochila del suelo, colocarla sobre la rodilla flexionada, con uno de los tirantes pasados por un brazo. Entonces, con la fuerza del impulso para levantarse llevar el peso hacia la espalda, pasando el tirante por el otro brazo.Cuando la mochila está bien empaquetada, la marcha es más cómoda, se puede llevar la espalda bien erguida y no se corre el riesgo de sufrir una lesión en la columna vertebral. Para ello, colocar los objetos más ligeros en primer lugar, a continuación, los medianos, y en la parte superior los objetos más pesados.La mochila debe mantener una adherencia aireada respecto a la forma anatómica de la espalda. Por tanto, dejar un pequeño espacio entre el cuerpo y la mochila.Los puntos de apoyo de la mochila serán exclusivamente los hombros y los riñones, de modo que se facilite la articulación de los brazos y el movimiento de la cadera y la espalda.]]></content>
		</document>
		<document id="c454b0d637b00126d33532fe66b96000" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2013/01/como-prevenir-hipotermias.html">			<content><![CDATA[Cuando el cuerpo humano está sometido a temperaturas muy bajas y pierde más calor del que es capaz de producir por sí solo, le sobreviene la hipotermia.Síntomas de la hipotermia son los escalofríos y calambres, la hinchazón y posterior amoratamiento de la piel y la pédida parcial del habla.Los métodos para combatir y prevenir una hipotermia en nuestras rutas de senderismo por la montaña en invierno son:Utilizar un equipo y una vestimenta de montaña que abrigue mucho, formada por varias capas. La ropa debe ser gruesa y la parte exterior ha de impedir que traspase el viento. Colocarse un par de calcetines gruesos que siempre deben mantenerse secos.Protegerse de las bajas temperaturas refugiándose en lugares cálidos.Moverse constantemente, sobre todo las extremidades, para que el cuerpo genere el calor que le falta.Alimentarse con productos calóricos.Beber abundante líquido caliente.Durante la noche, si se descansa en la tienda de campaña, es preferible no dormir con las botas puestas. Antes de dormir, comer algo.Utilizar sacos de dormir fabricados con materiales insensibles a la humedad.]]></content>
		</document>
		<document id="22f342116813db3926034969c3067643" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2013/01/como-saber-si-un-planta-es-venenosa.html">			<content><![CDATA[Una forma fácil de determinar si nos hallamos ante una planta, raíz, bulbo o tubérculo venenoso es romper el tallo de la planta. Si de su interior sale una sustancia lechosa, dejarla. Si del interior del tallo no sale la savia, olerla. Si no provoca un olor desagradable o éste es un olor neutro, deshacerla suavemente con las manos y olerse por segunda vez. Si aún conserva buen olor, ingerir un trozo pequeño, preferiblemente del tallo. No es conveniente seguir ingiriendo si resulta demasiado agrio o tiene un sabor cáustico.En caso de dudas, lo más conveniente es escupir lo que se tenga en la boca o vomitar lo que se encuentre ya en el estómago. Limpiar el estómago bebiendo agua muy salada.]]></content>
		</document>
		<document id="9bbdadd17ed36faf2f15cf89a00360bd" url="http://losdeportesdeaventura.blogspot.com/2013/01/como-se-usa-una-brujula.html">			<content><![CDATA[La brújula es el instrumento de orientación por excelencia.Para un uso deportivo y de ocio, en excursionismo y otras actividades de montaña, es suficiente con una brújula ligera que lleve incorporados, en su estructura externa, los elementos necesarios para realizar mediciones sobre el mapa.Primero hay que colocar la brújula sobre el mapa, que debe estar encima de un espacio plano y nivelado.Trazar con la  brújula una visual con dirección al objeto. En el caso de dispones de una brújula de observación con un prisma, basta con obsrevar a través de ella y establecer un ángulo cuando el objeto aparezca a la vista.Intentar girar el círculo o base con el objeto de que el norte coincida con la aguja. Inmediatamente, leer el ángulo en el lado en el lado alejado mirando a através del centro del círculo. Si se usa una brújula con la base rectangular, se puede hacer coincidir la aguja con el norte.A continuación, trazar una visual en el centro o a lo largo del borde y leer un ángulo sobre la línea central. Tomar nota de la marcación y trazar otra visual hacia otro objeto, leyendo su ángulo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>