<author id="0eb7febf6d3e6a4009ce527ddd7839dd" url="www.neo2.es" feed="http://www.neo2.es/blog/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6c3ec8338c67a56725448976880c6e8" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/adidas-originals-womens-numbers-pack-ss14/">			<content><![CDATA[NUEVA COLECCIÓN CÁPSULA DE CHICA INSPIRADA EN LOS NÚMEROS DE LA HISTORIA DE ADIDAS Piezas básicas, sencillas, funcionales y con el punto especial de los números que forman parte de la historia de la marca de las 3 bandas. Un look de números retro para gente de letras. En la colección tenemos las zapatillas Torsion89, o la Trainer84, ZX700 o SL72. A la venta a partir de marzo 2014]]></content>
		</document>
		<document id="3a025081169b5a232ea1945f6a9263e6" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/biolage-y-la-biofusion/">			<content><![CDATA[LA NATURALEZA ES SABIA, Y BIOLAGE TAMBIÉN, POR ESO BUSCA UNA SOLUCIÓN NATURAL PARA CADA PROBLEMA CAPILAR A TRAVÉS DE LA BIOFUSIÓN Biolage, la marca botánica de la peluquería, apuesta por primera vez por la Biofusión, la última innovación científica para replicar un mecanismo de la naturaleza, ahora aplicada a la problemática capilar a través de 4 líneas: (1) Colorlast para cabellos coloreados con una fórmula que imita a la orquídea proporcionando un color saturado]]></content>
		</document>
		<document id="d87a36db400c770e2f7c07887186790b" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/birdies-skateboards/">			<content><![CDATA[OBRAS DE ARTE CON RUEDAS HECHAS POR Y PARA CHICAS Hace ya tiempo que el mundo del skate dejó de ser eminentemente masculino. Cada vez hay más mujeres que se ponen encima de una tabla y por ello ha nacido Birdies Skateboards, un nuevo concepto de tablas creadas por y para chicas, pero ojo, que esto no es discriminación ni feminismo exacerbado: “Todo nuestro equipo está formado por chicas, pero no queremos que se nos]]></content>
		</document>
		<document id="a07db45c2662582fa233a36ba88a62a9" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/breton-carhartt-wip/">			<content><![CDATA[CARHARTT WIP PRESENTA LA GIRA EUROPE DEL GRUPO INGLÉS BRETON. EL 7 DE FEBRERO TOCAN EN MADRID, Y EL 8 EN BARCELONA Tras conquistarnos con su álbum debut, Other People’s Problems, la banda compuesta por Roman Rappak, Adam Ainger, Ian Patterson, Ryan McClarnon y Daniel McIlvenny, presentan su segundo trabajo: War Room Stories. Un trabajo con el que Breton también ha conquistado a la marca de street Carhartt Wip, no solo por su música, también]]></content>
		</document>
		<document id="38c4af62848ae0150d1f112ca7095201" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/diesel-we-are-connected/">			<content><![CDATA[DIESEL PRESENTA SU CAMPAÑA WE ARE CONNECTED PRIMAVERA VERANO 2014 BAJO LA DIRECCIÓN CREATIVA DE NICOLA FORMICHETTI Un heterogéneo casting fotografiado por Inez and Vinoodh. Personalidades creativas que brillan en la esfera online y que han sido puestos en un escenario físico común. Artistas, músicos, modelos, escritores, editores, estudiantes, creativos… individuos que aunque a veces se sientan aislados, saben que de una forma u otra están conectados entre sí. Es la magia.]]></content>
		</document>
		<document id="7bb143edf525066d178ec24b34af28cc" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/emerge-2014/">			<content><![CDATA[Descubriendo nuevos talentos Si este fin de semana no tienes ningún plan apetecible, te recomiendo te dejes caer por la Galería Rafael Pérez Hernando. Hasta el sábado día 1 de febrero, el proyecto EMERGE seguirá con su costumbre de dar voz y voto artístico, a un conjunto de jóvenes creadores recién salidos de la universidad y apuntando maneras, en una expo apta para todos los públicos. Una 5ª edición en la que se vuelve a]]></content>
		</document>
		<document id="dfa9b65e09c0ebe271943fffa53535ca" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/fliknit-lunar2/">			<content><![CDATA[Ligeras y mucho más fuerte, así son las últimas zapas de Nike para los runners más en la onda Dicen que las segundas partes nunca fueran buenas, pues en esto caso se equivocan. Las Flyknit Lunar2 son aún mejores que su predecesora (la Flyknit Lunar1) y es que combinan la potente y ultraligera parte superior Nike Flyknit con la amortiguación Nike Lunarlon suave y reactiva. Una mágica combinación deportiva que hace de ellas el objeto]]></content>
		</document>
		<document id="e23024c3497b07fbfd9d2c6defe832c0" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/fred-perry-bradley-wiggins/">			<content><![CDATA[FRED PERRY VUELVE A HACER EQUIPO CON EL CICLISTA BRITÁNICO BRADLEY WIGGINS Sir Wiggins fusiona la estética del ciclista profesional con la del mod de corazón en su nueva colección primavera verano 2014 para Fred Perry. Tejidos de punto fino combinan con el escote de estilo años 60, camisas de tejido piqué combinadas con cárdigans de manga larga. Las siluetas se mantienen ajustadas y las camisas tienen un corte más largo. Los colores del equipo]]></content>
		</document>
		<document id="a27cea363b877fd5b1f381a1980f1dfb" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/la-habitacion-roja-2/">			<content><![CDATA[UNA MONEDA EN EL AIRE Junto a los proverbiales defectos hispánicos, la impuntualidad, hablar a gritos y cenar tarde, hay otro del que se habla poco, pero que a la larga es el que más conflictos genera: La falta de memoria, tanto para recordar dónde hemos puesto las llaves, como para todo tipo de suceso histórico. Así que el país se mantiene en pie sobre aquellos que sí recuerdan todo lo que hemos hecho, de]]></content>
		</document>
		<document id="bac8b25aeb73364d620ae82aa83a68c7" url="http://www.neo2.es/blog/2014/01/la-venus-de-las-pieles/">			<content><![CDATA[POLANSKI LO HA VUELTO A HACER El amor y veneración que siento por Roman Polanski es incomparable. Defendí a capa y espada CARNAGE, y me parece que en casi todos sus intentos (salvo La Novena Puerta) ha salido airoso y vencedor. Si en su anterior película ya optaba por una estructura narrativa teatral, cronológica, claustrofóbica y densa, en La venus de las pieles lleva este concepto a la enésima potencia. Basada en un brillante texto]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>