<author id="0f6393110a41bf6163e6870441503485" url="elrinconderubin.blogspot.com.es" feed="http://elrinconderubin.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="86f6374f60cfd287bde0395a4c0c980d" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/01/en-memoria-de-gregorio-ordonez.html">			<content><![CDATA[Copio la intervención de D. Alfredo Tamayo en el cementerio de Polloe.MEMORIA DE GREGORIO ORDÓÑEZ EN SU 17º ANIVERSARIO“Las almas de los justos están en manos de Dios. A los ojos de los necios parecía que morían para siempre, pero ahora descansan vivos en el seno de Dios”AMIGOS, AMIGAS:Un año más nos reunimos aquí, ante la tumba de Gregorio, esposo, hijo, padre, hermano, creyente convencido, político íntegro, concejal servidor de los ciudadanos. Nos reunimos en una coyuntura especial cuando la banda que acabó con su vida ha anunciado el final de su siembra siniestra del dolor y de la muerte, movida más por conveniencia que por imperativo de la conciencia.Pienso que esta celebración de su memoria en este enero de 2012 acaece asimismo en una coyuntura muy delicada para la familia dolorida de padres, esposos, hijos, hermanos y deudos de las víctimas a quienes el fundamentalismo nacionalista privó del derecho a vivir.Toda una auténtica ofensiva está en curso para trastocar la historia negra de ETA y sus secuaces presentándola como una guerrilla de liberación enfrentada a Estados opresores de la libertad de un pueblo y así convertir sus asesinatos en muertes legitimadas o en víctimas colaterales. Nos empujan en estos momentos a un tiempo inverosímil de mayor compasión con los verdugos en prisión que con sus víctimas, de atención y recuerdo de aquellos y de desmemoria de los que fueron asesinados.Tenemos enfrente verdaderos expertos en borrar o difuminar la realidad de una historia criminal de casi cincuenta años de duración.Expertos en violentar el significado auténtico de las palabras, como lo hiciera en otro tiempo el Ministerio de Propaganda del III Reich. Expertos en lavar el cerebro de niños y adolescentes en las escuelas y en las familias. Expertos en fomentar la amnesia de las víctimas del terror y en legitimar una dinámica de terror y de muerte. Expertos, en fin, en hacer conciliable lo que es inconciliable, en presentar como verdad y bien lo que es en sí mentira y maldad. El lenguaje melifluo de “paz”, “reconciliación”, “tiempo nuevo ilusionante”, que dimana de esta secta de embaucadores, cae como lluvia de otoño sobre los espíritus ingenuos y cómodos, como medicina anestesiante.Esta ofensiva y guerra psicológica que intenta reescribir la historia se aprovecha del cansancio natural provocado en los ciudadanos por un estado de excepción que dura ya demasiado tiempo. Y tenemos enfrente a fanáticos inmunes al cansancio dispuestos a rentabilizar ese cansancio de los ciudadanos normales.Luchar en contra de esa ofensiva de un lenguaje a todas luces falaz, luchar en contra del cansancio, es el imperativo de conciencia de esta hora difícil. En unos versos inspirados del poeta alemán Bertolt Brecht se dice:“Hay hombres que luchan un día y son buenos. Hay otros que luchan un año y son mejores. Hay hombres que luchan muchos años y son muy buenos. Pero los hay que luchan toda la vida: esos son los IMPRESCINDIBLES”.Uno de estos imprescindibles era Gregorio. Descanse en la paz del Dios de los imprescindibles.ALFREDO TAMAYO (POLLOE, 21 ENERO 2012)]]></content>
		</document>
		<document id="f9c6b6f0bb03abe306f2f063c1e2bd81" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/01/la-carta.html">			<content><![CDATA[Por la insistencia de unos amigos he leído “La carta” una novela de Raúl Guerra Garrido.Creo que está escrita a finales de los años ochenta pero resulta plenamente actual.Lo mismo que en “Cuaderno secreto” el tema es la asfixia de los heterodoxos en el paisito.La carta capta al lector desde el primer capítulo y mantiene la expectación hasta la última línea. Es una descripción realista de la situación que tenemos aquí, donde las apariencias hacen un mundo feliz hasta que la realidad viene a escindirlo, alejando a los ecuánimes de los perseguidos.El final, tan lleno de amargura, deja una desesperanza que quizá sea lo menos actual de la novela, aunque bien mirado y viendo quién gobierna ahora en el Eibain de la ficción no deja de ser también un final muy realista.]]></content>
		</document>
		<document id="837d38bdcbb80a465a7414f67e892f25" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/01/lineas-divisorias.html">			<content><![CDATA[Escribe en El Correo Kepa Aulestia sobre el encuentro en La Moncloa entre el Lehendekary y el Presidente del Gobierno.Copio el último párrafo a modo de conclusiones y les dejo aquí el enlace al artículo en la página de la Fundación para la libertad.El problema sigue siendo más sencillo de resolver de lo que el oportunismo pretende: basta con que la ya inexistente ETA admita que ya no existe. Y basta con que las demás formaciones recuerden a la izquierda abertzale y a sus aliados que ya han obtenido en las urnas la ventaja política que perseguían y con la que debieran contentarse sin pretender que se les conceda algún otro premio aparte del electoral. Pero mientras haya una “comisión internacional de verificación” que las instituciones mantienen en el limbo de un reconocimiento informal, y mientras persista la creencia de que hay que atender a las demandas de la izquierda abertzale para impedir que obtenga beneficios electorales vía victimismo, la política vasca seguirá trazando líneas divisorias, aunque sean tenues, a cuenta de la pervivencia de ETA.Es justo lo contrario de las prioridades que está manifestando el Sr. Patxi López respecto al acercamiento y excarcelación de los presos.]]></content>
		</document>
		<document id="13901ae78097395549b96c16f5f536fc" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/02/dos-decadas-igualando-las-victimas-y.html">			<content><![CDATA[Euskadi Información Global publica hoy un extenso artículo sobre la historia del movimiento social surgido en el entorno de ETA-Batasuna y que en la actualidad se puede considerar más cercano al nacionalismo tradicional.Lokarri cumple 20 años teorizando sobre el mito del “conflicto vasco”, situando a las víctimas del terrorismo a los pies de sus verdugos, exigiendo al Gobierno democrático español que negocie con ETA de “igual a igual” y orquestando todo tipo de iniciativas, siempre bien engrasadas con dinero público, para imponer la idea tan irreal como obscena de que, tras lo padecido en Euskadi durante las últimas décadas, ahora es necesario “pasar página” y “ceder desde todas las partes” para alcanzar una “reconciliación” en la que no haya “ni vencedores ni vencidos”.....En 1986 había nacido Gesto por la Paz de Euskal Herria que, durante los últimos años ochenta y primeros noventa del pasado siglo, impulsaría, por primera vez en la reciente historia del País Vasco, un importante movimiento social contra la violencia terrorista ETA. El auge de esta organización, y de otras similares que estaban surgiendo en las tres capitales vascas, preocupaba al dúo ETA-Herri Batasuna, que ha tenido siempre como objetivo principal controlar obsesivamente los más diversos ámbitos de actividad de la sociedad vasca, desde los movimientos juveniles a los equipos deportivos, pasando por el mundo laboral, los espacios universitarios, el sector económico o las más diversas actividades locales......Elkarri, fundado oficialmente en 1992, centró sus primeros años de actividad en buscar argumentos que transmitieran gráficamente su idea de que en el País Vasco existe un conflicto entre dos partes enfrentadas y que de este choque solamente podía salirse a través de un proceso de negociación y diálogo entre ETA y el Gobierno. De hecho, Elkarri desarrolló varios conceptos para transmitir este mensaje: la idea del “empate infinito” (1995) trataba de evidenciar la poca utilidad contra ETA que, según su criterio, tenían las distintas estrategias de fuerza o imposición; el “tercer espacio” (1996) fue un término acuñado por Elkarri para, poniendo en un mismo plano de legitimidad a víctimas y verdugos, describir la existencia, en su opinión, de un espacio social mayoritario, que “ni aceptaba la violencia ni compartía el inmovilismo”; la propuesta Izan (1997), fue una iniciativa sobre la Adicional Primera de la Constitución y los Derechos Históricos que, en opinión de la coordinadora dirigida entonces por Jonan Fernández, demostraba que existían vías compartibles y transitables para “encontrar una salida” política a la violencia terrorista y a las amenazas proetarras......Mientras Jonan Fernández se marchaba a Arantzazu a poner en marcha un nuevo Centro por la Paz y de Elaboración ética de conflictos llamado Baketik, donde se dedica, entre otras cosas, a publicarse sus propios libros con dinero público y a implementar programas de inteligencia emocional dirigidos a la reconciliación entre víctimas y verdugos, Elkarri se convertía en Lokarri, una red ciudadana por el Acuerdo, la Consulta y la Reconciliación, cuya coordinación quedaba en manos de Paul Ríos.Bajo la dirección de Paul Rios, Lokarri ha acentuado más aún si cabe su perfil nacionalista y se ha centrado en desarrollar un presunto “proceso de paz” entre el Gobierno y ETA, actores protagonistas del “conflicto vasco” que, como en opinión de esta organización poseen idénticas legitimidades, necesitan de “mediadores” para acercar posturas.Hasta aquí unos párrafos que destaco del extenso artículo. Es muy recomendable sulectura completa para hacerse una idea más cabal de las falacias que nos quieren hacer creer los nacionalistas y muchos socialistas vascos asilvestrados.]]></content>
		</document>
		<document id="32eb1e7dd6e7ce4e923af460a79eb547" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/03/la-felicidad-de-la-nacion.html">			<content><![CDATA[El artículo 13 de la constitución Española de 1812 le adjudica al gobierno el objetivo del título. El objeto del Gobierno es la felicidad de la Nación, puesto que el fin de toda sociedad política no es otro que el bienestar de los individuos que la componen.En el número 220 de la revista Claves correspondiente a Marzo de 2012 escribe el catedrático de Derecho Constitucional de la Universidad de Santiago Roberto L. Blanco Valdés un extenso e interesante artículo. Del primer capítulo Inventar la historia ...  y destruirla copio lo que sigue:.... Ernest Gellner describió hace tres décadas el guión característico de la evolución de un nacionalismo con tanta plasticidad como sentido del humor:: el objetivo que Gellner perseguía no era otro que el de ejemplificar el camino que ha de recorrer el verdadero nacionalismo para alcanzar sus objetivos, camino en el cual la forja de una historia nacional -con sus fastos efemérides y héroes- resultaría un elemento indispensable.Pero en España, fiel a su vocación de dar la nota en estas cosas, no sólo los nacionalistas se han lanzado en barrena a rebuscar en los baúles del desván antiguos trajes de gala con que vestir de tiros largos las necesidades del presente, sino que no hay región del país, gobierne en ella quien gobierne, que no haya dedicado esfuerzos notables -y presupuestos siempre generosos- a escudriñar en los rincones de su pasado para tratar de encontrar una batalla (aquí una victoria sirve igual que una derrota, la primera como acto fundador, la segunda como agravio), un poeta heroico, un escritor maltratado, un monumento expoliado y, en una palabra, un patriota o un hecho patriótico para, ya convertidos en tinta negra sobre blanco papel de tesis doctoral o libro ricamente editado por la consejería autonómica de turno, utilizarlos de ladrillos con los que construir una identidad regional propia que oponer a la común.Reflexiona luego sobre el localismo que se le está dando a la celebración del bicentenario de la primera Constitución española digna de tal nombre y que contrasta con el total desinterés de las instituciones del Estado central y de las restantes comunidades españolas, como si no fuera con ellas; algo inimaginable en la celebración de sus precedentes, la revolución francesa o la constitución de los Estados Unidos. Nadie se imagina esas celebraciones exclusivas en París o Filadelfia. Reivindica Blanco Valdés el texto de 1812 como una avanzadilla del constitucionalismo europeo y fundamenta el alumbramiento del Estado nacional  y la limitación de los poderes del rey, que le excluyen el poder suspensivo al fijar constitucionalmente la reunión anual de cortes durante tres meses sin que hubiera de convocarlas o pudiera disolverlas.Se pregunta finalmente: ¿Por qué, pues, el desapego actual hacia aquella ingente obra política y constitucional que nos conecta con uno de los proyectos más dignos de admiración en un pasado lleno de quebrantos? Quizá porque en la atmósfera de Cádiz estaba también un proyecto de nación española -esa a la que se refiere el artículo citado- que hoy impugnan  quienes niegan su existencia, quienes hacen juegos malabares con la supuesta polisemia de un término que designa una realidad inapelable y quienes viven a costa de actuar como si la nación común fuera una entelequia.Lean a Blanco Valdés  especialmente en este artículo y en su libro Nacionalidades históricas y regiones sin historia.Que viva la pepa]]></content>
		</document>
		<document id="c04a13591830043cf3761519c77a0243" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/06/acertada.html">			<content><![CDATA[Así ha sido la intervención de Rosa Díaz en representación de UPyD en el Congreso el pasado día 26 de los corrientes.Reparen en la cara que se le queda al parlamentario de AMAIUR y ex consejero del Gobierno Vasco D. Rafael Larreina y en el hemiciclo vacío.Con alguno más que le dijera diariamente esas verdades a tanto desmemoriado como tenemos en el paisito otro gallo nos cantara, cantase o cantaría.]]></content>
		</document>
		<document id="37f1d0152e0856e3cd37456e2a11eaf0" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/06/indignos.html">			<content><![CDATA[Con ese calificativo y sin ningún complemento concreto, pues son infinitos los que me se ocurren, se puede definir sin exageración a los dirigentes del PSE y del PSOE que se alegraron de la legalización del brazo político de ETA.Allá ellos con sus conciencias y con los compromisos que debieran tener con tantos compañeros asesinados y especialmente por tantísimos perseguidos, aún en la actualidad, por esos militantes de SORTU, ahora legalizados, que tanta alegría le producen a dirigentes como José  Antonio Pastor, Idoya Mendía, Rodolfo Ares, Patxi López,  o Alfredo Pérez Rubalcaba; por nombrar sólo a los que se me vienen a la memoria por sus declaraciones de estos dos últimos días.José Antonio Pastor dijo cosas tan sin sentido como las que siguen: confío que la condena de la violencia de SORTU la hagan verdad con los hechos o esta otra aún menos inteligible: es evidente que la legalización de Sortu plantea algún tipo de contradicción con la permanencia en la cárcel de Arnaldo Otegui. José Antonio, eminencia, quiere decir que no es verdad la condena de la violencia de SORTU? pues podía habérselo dicho a los seises. En cuanto a sumar churras con merinas con la cárcel de Otegui, es mejor no comentarlo porque me temo que su siguiente conclusión es que encarcelen a ls víctimas.Idoya Mendía nos comunicó que el TC ratifica una realidad que ya existía Pues muy bien, también existe el robo con fuerza de las cosas y no propone nuestra portavoz que se prohíban las cerraduras.Rodolfo Ares en declaraciones a Cataluña Radio viene a decir lo mismo, "si existen que sean legales" y se lía con la ley de partidos, diciendo que la cumplen. No la están cumpliendo cuando no condenan la actividad de ETA.Patxi López dice lo mismo que los otros. La cantinela absurda de la época de UCD de hacer legal lo que es normal en la calle. Eso valía quizás para la instauración de un sistema democrático pero tras casi 34 años de vigencia de la constitución lo que dice el Sr. Lehendakari no deja de ser una sinsorgada más. Decir que tienen que completar su recorrido de integración con todas las consecuencias en democracia denota que hasta la fecha no han hecho ese recorrido, están lejos de la democracia; sin embargo se alegra.Rubalcaba nos asegura que la sentencia del Constitucional favorece la desaparición de ETA. Por qué? Puede ser porque ha conseguido sus objetivos o porque con esa sentencia el Gobierno de España da cumplimiento a cuanto negociaron en secreto Zapatero y Rubalcaba con ETA. Si no es por eso, se trata de  otra boutade más a las que tan acostumbrados nos tienen los socialistas listos.Mi recuerdo afectuoso a todas las víctimas y perseguidos, especialmente a los que lo fueron por ser socialistas en unos años que sus dirigentes parecían otra cosa.]]></content>
		</document>
		<document id="ebab604da979499c8283ec0819f88915" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/06/la-realidad-y-la-ley.html">			<content><![CDATA[Ruíz Soroa publica un interesantísimo artículo en El Correo sobre la legalización de SORTU y el absurdo discurso de los dirigentes del PSE y del Gobierno Vasco con su lehendakari al frente.Los párrafos finales son especialmente lúcidos:Los que en otra época se denominaban ‘ilustrados’, y hoy podríamos catalogar con el vago adjetivo de progresistas, defienden por el contrario que lo fáctico puede, sí, tener fuerza real para influir en quien promulga las normas, pues condiciona inevitablemente éstas, pero lo fáctico en cuanto tal, como pura colección de hechos, carece de dimensión normativa alguna. Vamos, que Franco impuso una realidad a España, pero malamente se podría afirmar que su realidad tenía ‘fuerza normativa’, sino que era pura fuerza ilegítima. Lo normativo no puede deducirse simplemente de lo real, a no ser que nos olvidemos de la advertencia de Hume: de un ser no puede deducirse un deber ser. La normatividad no deriva de lo existente, sino de la razón dialógica ejercitada críticamente sobre lo que hay. Por eso es la realidad, siempre, la que tiene que rendir cuentas ante la norma, y no al revés. Los socialistas han sido unos característicos (aunque un poco confusos) mantenedores de la idea motriz de que la realidad existente y heredada había que cambiarla «porque era injusta», lo que quiere decir que siempre optaron por la fuerza normativa del valor de justicia por encima de la realidad histórica o social dominante. ¡Hasta hicieron revoluciones para cambiar la realidad! Por eso sorprende tanto que un lehendakari socialista venga ahora a defender la idea contraria, la de que la ley ha de amoldarse a lo existente. Tengo para mí que este espectacular cambio se produce cuando los socialistas atraviesan Pancorbo y ‘piensan en vasco’. Porque entonces se convierten en defensores de la realidad y de la historia como fuente primaria de derechos (‘históricos’, claro). Curioso. O no tanto, que la historia vasca impresiona mucho a quien no se siente muy seguro de su vasquidad.Hace unos años, no tantos, otros socialistas defendieron la idea contraria: existía entonces una realidad apabullante, la de que la izquierda abertzale tenía fuerte presencia social, un potente partido, y que la sociedad vasca defendía su participación política. Y, sin embargo, se decidió modificar por medio de la ley esa realidad. Se ‘ilegalizó la realidad’, por mucho que curas y curillas protestaran.Ahora proclaman lo contrario, lo de adecuar la ley a la realidad, no la realidad a la ley. Espectacular pirueta, vive Dios. No parece sino que, más que adecuarse a nada, lo que sucede es que van a remolque de la realidad ajena, o a la búsqueda del voto perdido en esa realidad. Aunque quizás sea sólo que el lehendakari tiene un mal asesor de eslóganes, que sería un conservador camuflado. Todo es posible.El artículo completo pueden leerlo AQUI]]></content>
		</document>
		<document id="b40f45fda611798da2d6d42a112a7d36" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/07/coincidencias.html">			<content><![CDATA[En El Correo de hoy y en sus páginas de Opinión, una pena que sean de pago en Internet, aparecen dos artículos sobre el mismo tema y con las misma conclusión: El famoso hecho diferencial es el Concierto y el Cupo subsiguiente.Ahora bien, si nuestro modelo vasco tiene como pata fundamental en que sostenerse el hecho estadístico cierto de que el sistema de financiación particular que poseemos nos procura una financiación pública por habitante que es superior en un 65% a la media nacional española, lo que nuestro jefe está proponiendo es que se adopte en España un modelo colectivo que procure a todas las Comunidades una financiación que sea un 65% superior a la media de financiación de esas Comunidades. Lo cual, hasta para los que somos de letras suena un tanto imposible, por lo menos mientras no se deroguen las leyes de la aritmética, y se substituyan por una ‘aritmética vasca’. Que todo se andará, tal como vamos, vean si no a los catalanes. Concluye mi admirado Ruiz Soroa en ¡ADOPTEN NUESTRO MODELO! que versa sobre la nueva campaña del Lehendakari anunciando la buena nueva de la situación económica del paisito urbi et orbiAunque puestos a ser coherentes, y dado que la eventualidad de un rescate total sobre España asoma cada día, Euskadi podría dar un paso adelante notificando a Bruselas que no precisa ser rescatada. ¿Por qué no reivindicar la excepción a tiempo renunciando a las ventajas y eludiendo las desventajas de tal supuesto? Sería imposible idear una declaración de la diferencia más elocuente y llamativa que esa. «Intervengan el resto de España» –sería la señal que ya han transmitido Urkullu, Mintegi e incluso López a su modo– «los vascos nos valdremos por nosotros mismos». Claro que acto seguido tendríamos que explicar lo del Concierto y el Cupo. Así finaliza su artículo  NOSOTROS MISMOS Kepa Aulestia.Seguro que más de uno le pedirá cuentas por su coincidencia con la derechona (UPyD), pero eso son las cargas de  la coherencia, un bien muy pero que muy escaso en el paisito y entre los políticos en general.]]></content>
		</document>
		<document id="5d2caf5cd45604e74c026e025333b3b1" url="http://elrinconderubin.blogspot.com/2012/07/la-candidata-de-hipercor.html">			<content><![CDATA[Con ese titulo publica una crónica importante Olivia Bandrés en Nuestra Hora de San Saeastián.No echo nada a faltar salvo una mínima referencia a que en su presentación siguió la moda batasuna de no admitir preguntas de la prensa.Hoy hay coincidencia en todos los medios, salvo en NUESTRA HORA, en una  noticia. Incluso la llevan a sus portadas y todos ellos destacan la misma frase. Es como si se hubieran puesto de acuerdo. La información –como no podía ser de otra manera- es la presentación en sociedad de la candidata batasuna a las próximas elecciones autonómicas. Y la frase, una perogrullada de las que nos gustan aquí: “La paz no es sólo ausencia de ETA”.Resulta que la nueva imagen de los Rufinos ha gustado mucho. Su look, de monja seglar, aseadito si lo comparamos con otros especímenes de su misma cuerda, ha logrado engañar a más de uno. Una batasuna con el pelo limpio, ataviada con americana gris a rayas, pantalón negro de pata ancha y zapato cerrado es de por sí rara avis, teniendo en cuenta el gusto por las greñas, el niqui ajado, la sandalia de cuero y el vaquero a media pierna. La elección del Hotel Carlton como lugar del evento tampoco ha sido baladí. Los periódicos destacan el nuevo escenario como signo visible de “los nuevos tiempos.” Así que la imagen de una neska zaharra en el Hotel Carlton ha dado el pego.Los periódicos se explayan hoy en el amor que la candidata profesa al euskera. Tal es el amor que, aun no siendo su lengua materna –empezó a aprenderlo a los 17 años-, escribe y publica en ese idioma. Gran mérito que dice seguramente mucho sobre la calidad de su escritura. Algunos medios, como El Mundo, también nos cuentan que fue candidata de Herri Batasuna en las elecciones europeas de 1987 y 1989, pero no van más allá. No recuerdan que sólo en 1987, Eta asesinó a 52 personas y en 1989 a 18. Por no hablar de las 19 de 1988. Tampoco que el año 1987 es el año de Hipercor y de la casa cuartel de Zaragoza. Estos cuatro datos habrían bastado para dar su perfil y para saber de quién estamos hablando. Pero es más cómodo hacer como que no sabemos y reducir la realidad, la nauseabunda realidad, a una americana a rayas y a un hotel bilbaíno de cinco estrellas. Así son los nuevos tiempos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>