<author id="0fc39f021856f59398efdd31868d48d9" url="nosiyaveras.blogspot.com" feed="http://nosiyaveras.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6bf84ce3650fd0928b281c572c24d9e4" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/aretusa.html">			<content><![CDATA[El río Alfeo, hijo de Océano y de Tetis, se enamoro de la ninfa Aretusa, pero esta había prometido ser siempre virgen, al igual que su compañera de caza Artemisa.Ante las solicitudes de Alfeo, Aretusa le pide a Artemisa que le ayude a huir del pretendiente.Artemisa la transforma en corriente de agua, aún así Alfeo continua con su solicitud, por lo que Aretusa dirigiendo su curso por debajo del mar, se traslada desde Grecia a la isla de Ortigia, en Siracua, Sicilia, creando un manantial que lleva su nombre.Aún así el río Alfeo no se rindió y dirigiendo tambien su curso bajo el mar, mezcló sus aguas con el manantial de Aretusa, materializando su pasión.Esta leyenda parece devenir de la creencia popular de que el río Alfeo se comunicaba subterráneamente con las aguas del manantial de Aretusa.De hecho, Estrabón afirmaba que si se arrojaba una copa al Alfeo, aparecería en la fuente de Ortigia.© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="6571a5f58a1637f5a6afa599ab3a5a79" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/buenas-noches.html">			<content><![CDATA[Foto nocturna de Valencia desde la Estación Espacial Internacional© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="4a9a36637a42ba0b0b88c09c1e73b0de" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/cine.html">			<content><![CDATA[El cine nos ha dejado la costumbre de imaginar con música las cosas importantes. Lo menos que esperamos cuando nos persiguen, o cuando se resuelve un romance muy esperado, o cuando estamos robando diamantes en una joyería es que nuestra acción venga acentuada con la música que le corresponde. Una persecución sin música resulta siempre decepcionante, se trata de una acción despojada de los tuttis orquestales que le tocan por naturaleza.Hace unos años, los expertos en los asuntos del cielo, auxiliados por una sofisticada máquina rastreadora, descubrieron que en la gran maraña del universo todavía se oye el ruido que produjo, hace miles de millones de años, el Big-Bang, la gran explosión, con todo y su tutti mineral, que inauguró el origen de todo.Pero la música que acompaña a las cosas importantes, no es patrimonio exclusivo del cine; hay veces que la realidad, seguramente plagiando al cine, le pone música a sus momentos de desastre.En 1992, el multimillonario francés Pierre Druón, alquiló un tren de alta velocidad completo, para celebrar a bordo su cumpleaños 64. La idea era viajar de París, en donde tenía fincado su imperio, a Hendaya, su lugar de nacimiento, ubicado en el extremo sur, en la frontera con España. Un gran banquete y una orquesta iban dándole aspecto de fiesta a ese tren nocturno. En determinado momento trágico, el tren perdió los rieles y fue a dar al fondo de una barranca. El saldo de víctimas fue altísimo. Uno de los pocos sobrevivientes comentó a la prensa francesa que monsieur Druón, el multimillonario, oía Whein I'm Sixti-Four de los Beatles, en la versión de su orquesta alquilada, cuando sobrevino el descarrilamiento.El accidente que se llevó la vida de James Dean, el lengendario actor, fue uno de esos desastres con música. Michael Ivory, vecino del sitio de la tragedia, había salido de su casa con el ánimo de estirar las piernas, cuando vio volar un auto fuera de control. El silencio que vino después del impacto fue llenado, según la confesión tardía que hizo ante la corte en 1995, por la canción Baby Let's Play House, que salía por las bocinas del radio en la voz de Elvis Presley. Michael Ivory interrumpió su terapia de estirar las piernas y corrió a su casa para llamar una ambulancia. Fue hasta el día siguiente que se enteró de que el piloto era James Dean. La banda sonora de la tragedia le dejó una muesca en la memoria, nunca, desde aquel día, ha querido volver a oír Baby Let's Play House.Otro tragedión que la realidad se encargó de musicalizar, fue la hazaña fugaz de Rick Fermosello: un deportista canadiense que en junio de 1986 decidió practicar esa suerte demencial de lanzarse por las cataratas del Niágara, sin más protección que un barril. La hazaña de Rick tenía como particularidad un walkman apretado entre el estómago y el traje de baño, que iría reproduciendo durante la caída, la canción Jumpin'Jack Flash de los Rolling Stones. Pretendía quedar registrado en la historia como el primer hombre que se lanzaba en el barril, oyendo esa canción en particular. El barril, la vida y el walkman de Rick, tuvieron el final desconsolador de acabar contra unas piedras. Nadie pudo comprobar si el atleta cumplió con la parte musical de aquella hazaña malograda.Pero la tragedia con música más sorprendente fue la ocurrida en 1943, durante el hundimiento del Oceanic Bird, un trasatlántico enorme que desapareció sin dejar rastro. 40 años después, un grupo de investigadores marinos dio con los restos del Oceanic, que descansaban a 79 metros de profundidad, en un fondo cerca de las Azores. Las labores de rescate de piezas útiles duraron varios meses. Se recuperaron vajillas, instrumentos de navegación, un baúl con vestuario de la época y el cuerpo deteriorado de un músico, que fue extendido en la mesa del barco investigador, para su examen. Era un esqueleto de adulto con la ropa hecha jirones, que tenía dos características: conservaba dentro del tórax una masa de plancton marino y además sostenía, entre los huesos de la mano, una trompeta. El médico de a bordo se puso a examinar el cuerpo, mientras sus colegas completaban otros menesteres. Liberó la trompeta de esos dedos que prometían acompañarla toda la eternidad y posteriormente aplicó el bisturí en la masa que llenaba el tórax. En cuanto el plancton se rompió, asegura el doctor Hazel, liberó algunos compases de la melodía Just One of Those Things, que seguramente tocaba la orquesta en el momento del desastre. Nadie creyó en el testimonio de Hazel, y él decidió no insistir, era la cosa más extraña que le había sucedido.Humo en los ojosEn una fotografía que pertenece al Museo Metropolitano de Nueva York aparece Lola Montez, célebre feminista del siglo pasado, sosteniendo con una displicencia cercana al desmayo, un cigarro que era un mensaje y una provocación. Una mujer fumando en 1850, el año de esta imagen, significaba una afrenta contra las buenas costumbres, la sexualidad y, en un descuido, el orden del universo. La idea de alterar el equilibrio social por la simple yuxtaposición de ser mujer y fumar, fue propuesta en realidad por George Sand, quien a su vez copió de Montez la costumbre de salir a la calle vestida con traje sastre negro. Montez y Sand ganaron la batalla; a principios del siguiente siglo, el nuestro, las mujeres se volvieron doblemente atractivas por la misma yuxtaposición de ser mujeres y fumar.Muchos años antes, en 1627, Johann Joachim von Rusdorff, embajador de las orillas del Rhin y poseedor de un nombre que debiera mejor ladrarse, informaba en sus elucubraciones diplomáticas sobre el acto de fumar recién importado de América y lo calificaba, luego de condenarlo rabiosamente, como "la borrachera de nubes''. En 1658, el escritor y predicador jesuita Jakob Balde lo bautizo como "la ebriedad seca''. Ese extraño proceso de jalar humo por el extremo de un tubito que arde en el otro extremo y luego echar el mismo humo por nariz y boca debe haber sido impresionante en aquella época donde los placeres más bien se bebían.En un capítulo de sus memorias, Luis Buñuel habla de los placeres del mundo, porque de los placeres del otro mundo ya se había ocupado Nazarín, su personaje. En esas páginas por donde desfila lo que se bebe, lo que se fuma, lo que se come y lo que se palpa, aparece desde luego su cariño entrañable por la ginebra, que iba desde el Martini con su receta especial, hasta la ginebra a pelo, disimulada en una bolsa de papel de estraza que bebía en la sala de abordar de algún aeropuerto, con los ojos fijos en cualquier parte y su maleta de mano entre las piernas. El cineasta practicaba este ritual solitario para quitarse el miedo que produce el volar en un aparato que va tripulado por un desconocido.Buñuel, por una parte disimulaba su botella de ginebra y, por otra, como Lola Montez, exhibía su cigarro y llenaba de humo la sala de abordar. Luego de explicarnos que los extremos del acto del amor deben estar marcados por un trago antes y un cigarro después, Buñuel sostiene que en gran medida, desde su perspectiva de fumador experto, el acto de fumar es un placer visual que empieza desde que se abre la cajetilla y se descubren los cigarros ordenados en dos o tres filas. Luego viene la llama, la calada, el tabaco al rojo y el placer de verse la mano con el cigarro echando humo entre los dedos y la expulsión, por la nariz y por la boca, de esa nube enorme que se estaciona en una esquina de la habitación, de la sala de abordar, de un museo en Nueva York, o que escapa por la ventana rumbo al cielo abierto. Como prueba de todo esto, aseguraba que era incapaz de fumar con los ojos cerrados.A Buñuel le gustaba fumar y verse fumando; a Lola Montez le gustaba fumar y que la vieran; el embajador de las orillas del Rhin los hubiera odiado.En ese capítulo dedicado a los placeres, el cineasta confiesa que a su edad, la suficiente para ponerle a su libro "Mi último suspiro", ha perdido todo el gusto por el sexo, anuncia la total desaparición de su instinto sexual, y advierte que si se le apareciera el diablo con la oferta de devolverle su virilidad, le contestaría: "No, muchas gracias, no me interesa; pero fortaléceme el hígado y los pulmones, para que pueda seguir bebiendo y fumando''.Tres personajesEn 1931, luego de varios intentos, el escritor Dashiell Hammett logró instalarse en Hollywood. Después del éxito de sus libros Cosecha roja y sobre todo de El halcón maltés, que ya se estaba fabricando en cine, recibió una propuesta de la Paramount. David O. Selznick dice en sus memorias: "Hammett ha suscitado un auténtico escándalo en los círculos literarios con la publicación de sus dos libros (...) No está corrompido por el dinero, sino al contrario, deseoso de no atarse de pies y manos en un contrato de larga duración. Tenía la esperanza de que podríamos conseguirlo por unos 400 dólares mensuales, pero se queja de que esto sólo representa la mitad de sus actuales ingresos potenciales''.Para no desentonar con el mundo de las estrellas, Hammett aderezó su fama de gran escritor alojándose en un hotel carísimo, junto con un séquito de dos hombres negros: Jones, quien laboraba como chofer y valet, y su amante (de Jones, no de Hammett) quien desplegaba sus habilidades en la cocina. Una vez instalado, el escritor dedicó sus esfuerzos a estudiar, y posteriormente a imitar el comportamiento de las figuras cinematográficas en los restaurantes, en los bares, en las recepciones y en los salones de baile. Para empezar concluyó que los calcetines de seda no hacían juego con los trajes de tweed.Puesto al tanto del ceremonial, Hammett alternaba a El hombre delgado, su siguiente novela, con sus guiones por encargo, que a veces tenía que corregir, aumentar o reescribir, en pleno foro y sobre las rodillas mientras se filmaban las escenas anteriores. En las noches aparecía acompañado de su vistoso chofer, en el Brown Derby o en el Cover Club, listo para derrochar tiempo y fortuna con su banda de escritores, cabareteras y demás público entusiasta de aquellos desfiguros. Con el tiempo las fiestas empezaron a manchar su desempeño de guionista, pero los patrones del estudio tenían que soportarlo porque con todo y sus escándalos era el mejor. Alfred Knopf, su editor, también era víctima de aquellas fiestas; en un telegrama de la época, le escribe: "Me gustaría recibir El hombre delgado durante el día de hoy, lo que te permitiría ajustarte a tu propio calendario. ¿Existe alguna posibilidad de que así sea?''. Hammett recibió este telegrama en abril de 1932, precedido por una larga cauda de otros telegramas similares. Su último plazo para entregar la novela había sido en abril de 1931 y acabó entregándola, cientos de telegramas más tarde, en mayo de 1933.Aburrido del glamour de Hollywood, Hammett se estableció en Nueva York buscando un poco de vida literaria y ahí trabó amistad con el segundo personaje de esta historia: un caballero sureño de garganta ruda y modales delicados, que le servía de pareja en sus tertulias de a dos que iniciaban recomponiendo la historia de la literatura y terminaban, al cabo de muchos güisquis sureños, en fiestas similares a las de Hollywood. Después de una especialmente borrascosa, aparecieron los dos armando un escándalo en la editorial de Knopf. Hammett se desmayó a media trifulca y cuando iba a ser evacuado a empujones por el editor, fue defendido a güisqui y espada por William Faulkner. Hammett nunca olvido ese gesto heroico.Faulkner también fue escritor de Hollywood, sus dos mejores guiones, según el tercer personaje de esta historia, son: Tener y no Tener y El sueño eterno, basado en la novela de Raymond Chandler, dirigido por Howard Hawks y estelarizado por Humphrey Bogart. Faulkner tenía que ir a Hollywood cada vez que Hawks lo llamaba porque las regalías de sus libros no le dejaban suficiente dinero. La señora Carpenter, su amante desesperada que nunca había leído un libro suyo y sin embargo quería casarse con tan famoso escritor, decidió ponerle un ultimátum para que dejara a su esposa; le dijo que había conocido a un pianista de fama internacional, que era en realidad un músico de fama local adentro de un burdel, y que tenía la intención de casarse con él, a menos de que Bill (Faulkner) decidiera casarse con ella. El gran caballero del sur, según el tercer personaje de esta historia, le respondió a su amante con esta críptica aprobación: "el amor es hermoso''.De los 17 guiones que Faulkner escribió para Hollywood, sólo dos fueron aceptados.El tercer personaje de esta historia coincidía en tres aspectos con Faulkner y con Hammlett. El primero y fundamental era su devoción por el güisqui. El segundo su estatura literaria y el tercero su relación con Hollywood, que el mismo Juan Carlos Onetti escribió así:"Hace unos meses, en casa de un amigo muy querido, un director de cine me puso las manos en los hombros al despedirse y me dijo: `No me tenga miedo. Nunca estropearé una novela suya. Yo escribo los guiones de mis películas y en caso de estropearlos lo hago con lo que es mío'''Jordi Soler© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="a61c81650e25b145db2dfb307891da06" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/confusion.html">			<content><![CDATA[ConfusiónAntes de que hubiera terminado de desenvolver el regalo de cumpleaños, sonó dentro del paquete un timbre: era un móvil. Lo cogí y oí que mi mujer me felicitaba con una carcajada desde el teléfono del dormitorio. Esa noche, ella quiso que habláramos de la vida: los años que llevábamos juntos y todo eso. Pero se empeñó en que lo hiciéramos por teléfono, de manera que se marchó al dormitorio y me llamó desde allí al cuarto de estar, donde permanecía yo con el trasto colocado en la cintura. Cuando acabamos la conversación, fui al dormitorio y la vi sentada en la cama, pensativa. Me dijo que acababa de hablar con su marido por teléfono y que estaba dudando si volver con él. Lo nuestro le producía culpa. Yo soy su único marido, así que interpreté aquello como una provocación sexual e hicimos el amor con la desesperación de dos adúlteros.Al día siguiente, estaba en la oficina, tomándome el bocadillo de media mañana, cuando sonó el móvil. Era ella, claro. Dijo que prefería confesarme que tenía un amante. Yo le seguí la corriente porque me pareció que aquel juego nos venía bien a los dos, de manera que le contesté que no se preocupara: habíamos resuelto otras crisis y resolveríamos ésta también. Por la noche, volvimos a hablar por teléfono, como el día anterior, y me contó que dentro de un rato iba a encontrarse con su amante. Aquello me excitó mucho, así que colgué en seguida, fui al dormitorio e hicimos el amor hasta el amanecer.Toda la semana fue igual. El sábado, por fin, cuando nos encontramos en el dormitorio después de la conversación telefónica habitual, me dijo que me quería pero que tenía que dejarme porque su marido la necesitaba más que yo. Dicho esto, cogió la puerta, se fue y desde entonces el móvil no ha vuelto a sonar. Estoy confundido.Cuestiones de feHay una tribu en el centro de África, cuyo nombre no consigo recordar ahora mismo, que no cree en la existencia de la espalda. Parece una negación absurda, desde luego, pero los antropólogos han aportado abundante documentación al alcance del escéptico o el curioso. Por lo general, en Occidente estamos dispuestos a admitir que la gente no crea en el alma, en Dios, en el diablo, los espíritus, y todo aquello que en general ni se ve ni se toca, pero nadie se atrevería a negar la existencia de las mesillas de noche o de las cornucopias. En otras palabras, entre nosotros el movimiento se demuestra andando.-Mire usted qué BMW acabo de adquirir.Personalmente, no creo en el BMW, así que no entiendo cómo hay tanta gente que se gasta el dinero en un automóvil completamente fantástico. Una vez subí en el de un amigo mío y me di cuenta en seguida de que no existía porque estaba lleno de prestaciones inverosímiles. No dije nada porque se había gastado en él cinco millones que no tenía, pobre.Los millones son otra cosa en la que la gente cree mucho, incluso sin verlos. A esa tribu del centro de África le hablas de millones y es como si le hablaras de la espalda. Por eso no les duele ni una cosa ni la otra. En Occidente, en cambio, cada día hay más personas con problemas de espalda. Y de millones.Yo, además de no creer en el BMW, reniego también de la existencia de las lavativas. Tengo razones antropológicas que aportaré con gusto. En casa de mis abuelos había una colgada de la cisterna del retrete. Por razones que no vienen al caso, de pequeño pasé muchos fines de semana con ellos y siempre que entraba a hacer pis tropezaba con aquel extrañísimo aparato cuya utilidad se me escapaba por completo. Cuando tuve edad de preguntar, me dieron unas respuestas claramente evasivas. Mi abuelo, por ejemplo, aseguraba que la goma aquella servía para metérsela por el culo, lo que como verán ustedes resulta más increíble todavía que el salpicadero del BMW de mi amigo. Crecí, pues, con la idea de que aquel aparato había sido fruto de mi imaginación: ya se sabe que los niños somos muy perversos. Un adulto como Dios manda no sería capaz de concebir una lavativa, ni un BWM, ni una cornucopia. Sin embargo, hemos sido capaces de concebir la espalda, que como artefacto raro tampoco está mal.Seguramente, sería un gran negocio exportar espaldas a esa tribu de África que no cree en ellas. Todo lo que no existe alcanza un gran predicamento entre los seres humanos, africanos o no. Yo estoy dispuesto a aportar la mía, que me proporciona unos quebrantos insoportables. Y por un poco más de dinero, doy también la lavativa de mis abuelos, que no consigo quitármela de la cabeza, pese a que estaba pensada para el culo. Con lo que obtenga de la venta de estos dos objetos irreales quizá me compre un BMW inexistente. Gracias.Lo realUna chica estadounidense se tomó por juego una Viagra y tuvo una erección fantasmal. Pese a que los médicos han advertido que cuando el miembro permanece en tensión más de cuatro horas seguidas hay que acudir a un servicio de urgencias para evitar daños irreparables en el tejido de la uretra, la joven no fue al hospital hasta el tercer día, presa ya de unos dolores insoportable en el pene hipotético aparecido tras la ingestión de la pastilla eréctil. Dado que los facultativos no sabían cómo detener aquella erección inexistente, pasaron todavía unas horas preciosas antes de que al jefe de urología se le ocurriera proponer a la chica una eyaculación fantasmal para acabar con aquel caso de priapismo extravagante.Los padres, que eran mormones, se opusieron a que la joven se masturbara, pues además de no estar de acuerdo con el onanismo en general, les parecía que éste podría ser más condenable si se practicaba con un miembro ilusorio. Un médico muy culto que había ese día de guardia intentó explicarles que el miembro masculino objeto de la masturbación es siempre imaginario, aun cuando se pueda tocar. Pero no hubo forma de sacar a los padres de sus trece y el hospital tuvo que conseguir una autorización del juez para proceder a la descarga imaginaria, en el caso de que haya alguna que no lo sea, cesando de inmediato los dolores de la joven y desapareciendo al instante el miembro falso, si hay alguno verdadero.La noticia es que han congelado el semen quimérico obtenido de la eyaculación irreal y ahora pretenden fecundar con él un óvulo aparente para obtener un embrión fantasma. Si los fundamentos teóricos no fallan, podrían conseguir un individuo invisible. A mí, personalmente, me parece que eso no tiene ningún mérito. Lo novedoso a estas alturas sería fecundar a alguien real.Por Juan José Millás - ArticuentosY un poco de Oasis© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="77db847961dd8cab9405ae94778043c2" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/el-columpio.html">			<content><![CDATA[El columpio de Jean-Honoré Fragonard, Colección Wallace- Londres.En 1766 el barón de Saint-Julien encargo al pintor Doyen, entonces de moda, un cuadro donde poder contemplar las delicias de su amante, que era a su vez amante de un obispo, de manera que los tres figuraran en él.Incluso le sugirió el tema: un columpio que fuera empujado por un obispo, indicando así que el obispo llevaba todo el gasto de la dama en cuestión, mientas ella en sus balanceos ofrecía sus encantos al barón.A Doyen lo que le proponía el barón le pareció demasiado licencioso y no se atrevió a pintarlo, aunque le recomendó que se dirigiese a Fragonard, por aquel entonces en la cúspide y reputación de ser el mejor retratando escenas galantes.Fragonard aceptó pero a condición de sustituir la figura del obispo por la de un marido complaciente ya que la dama en cuestión estaba casada, además lo del obispo no le parecía viable, pues ya se sabe la iglesia es la iglesia.El barón aceptó y así se hizo, el cuadro tras varias peripecias a causa de la Revolución francesa, pasó a la galería del duque de Morny, hermano bastardo de Napoleón III, quien quiso venderlo al Louvre, que lo rechazo, por lo que fue ofreció a lord Hertford por 3.200 francos, una cantidad bastante ridícula aún para aquella época.Hoy se la considera como una de las joyas de la pintura francesa del siglo XVIII.© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="6ff3de86a3d8f3df6a202af42671c909" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/esculturas-inusuales-xxix.html">			<content><![CDATA[No habéis de asustarossi con ella llegáis a encontraros, pues trae mala suertea una pobre arañita dar muerte. Os suplico que nunca con saña persigáis y aplastéis a una araña pues es inocente aunque tenga ese aspecto imponente.© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="32f1315825b2844aabdc5480fd93f13" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/hermafrodita.html">			<content><![CDATA[Hermes y Afrodita tuvieron un fugaz desliz y de esta unión pasajera nació un niño al que pusieron por nombre Hermafrodito.Afrodita temiendo ser acusada de adulterio, viendo en el niño un testimonio vivo de su pasión, decidió desacerse de él entregándolo al cuidado de las Ninfas del monte Ida que lo criaron y educaron.Cuando creció abandonó a las Ninfas dispuesto a recorrer la tierra, Hermafrodito era tan bello como su divina madre, aunque él no sentía el ardor amoroso de ella, por lo que ante los encantos femeninos bajaba los ojos.Un día al pasar por un lago y ante el calor que hacía decidió darse un baño, por lo cual se desnudó y se zambullo en las cristalinas aguas.En esto la Ninfa del lago que no era otra que Salmacis que lo estaba comtemplando, ante la visión de aquel hermoso cuerpo no pudo resistir la pasión, desnudándose, se deslizó en el agua con la intención de (bueno, ya sabéis) conquistar a aquél joven.Más Hermafrodito se resistía, pues, no deseaba aventuras amorosas, desesperada de no conseguir lo que tanto ansiaba, Salmacis se agarró fuertemente a él, diciéndole: -¡Te debates en vano, hombre cruel!Pero Hermafrodito, obstinado, se negaba a satisfacer la pasión de Salmacis, por lo que esta arrastrándolo hacia el fondo del lago le suplicó a los dioses:- ¡Dioses! ¡Haced que nada pueda separarnos!.Los dioses escucharon su suplica y los dos cuerpos se fundieron para siempre.La escultura representa a Hermafrodita durmiendo y está en el Museo de Louvre, datada en el siglo II después de Cristo, fue descubierta en Roma en las termas de Diocleciano y se cree que es una copia de un original griego, el colchón sobre el que descansa Hermafrodita fue esculpido por Bernini en 1619.© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="1458add1e11cb47d9e1d2ca8bfbb8256" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/malabarismo.html">			<content><![CDATA[Fuera, hace un día gelatinoso.Una tras otra se van juntando las horas y no pasa nada.Te aburres. Te desesperas. Te sientes inútil.Luego, como si el universo se hubiera puesto de acuerdo una tras otra te caen las oportunidades.Las aprovechas y acaparas.De pronto te cae una desgracia.Y otra. Y otra.Cuando te das cuenta todo está patas arriba.Pero, por fortuna todo tiene remedio.Por eso, resignado, compras un manual de malabarismo.Nos vemos en la caja de zapatos.© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="4a50f6c6a46ff6818ad66faa5e576e24" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/miedo.html">			<content><![CDATA[El grito se le escapó de tal manera que cuando se arrepintió era demasiado tarde: su habitación estaba a oscuras y una luz tenue recortaba la silueta de su madre en el marco de la puerta.-¿A qué ese grito?-Mami –dijo entre sollozos-, tengo miedo.-¿De qué? –preguntó, entrando a la habitación.-He visto un monstruo en la silla.-¡Hummmm!, podría ser, ¿pero, en la silla?El niño abrió los ojos, atento.-Bueno –continuó la madre-, pero, sera relativamente pequeño.-Pero... –balbuceo el niño dudando mientras miraba el montón de ropa desordenada sobre la silla.-Aunque nunca se sabe,-sonrió la madre- ¡A esos bichos se les ocurren unas cosas!-Mami, creo que ha sido la ropa que se parece un poquito a un monstruo.-¡A eso me refiero! te das cuenta que las cosas mas cotidianas pueden engañar nuestros sentidos, por ejemplo, el montón de ropa, vamos a ver.La madre se sentó sobre la cama y colocó la cabeza curiosa donde antes había estado la del niño. Miro con atención.El niño, perplejo, seguía en silencio.-Sí, si, es verdad, ¡mira!, el cuello de la camisa, los tirantes, las medias, parece un monstruo, y de los más malos. Además tiene los ojos grandes e hinchados con una nariz de tamaño imposible; ¡ves como te mira con ese cuerpo contrahecho!. Parece que te quiere comer.-Mami, me da miedo. -Pues, no deberías tenerlo. Aunque bien es verdad que poco tiene que ver el hecho de que yo lo diga con la realidad de las cosas. Ahora mira como me siento encima. ¿Ves?El niño boquiabierto miraba a su madre moviendo los glúteos sobre el maligno montón de ropa.-¿Lo mataste? - preguntó al fin.-Yo creo que si, pero, eso no quiere decir que te relajes. A veces se escurren por los lugares menos pensados, y a ver quién los encuentra. ¡Son tan rápidos!. Igual este era de los lentos –dijo observando los grandes ojos húmedos que tenía enfrente-. Anda duerme tranquilo.-He de irme –añadió poniéndose de pie.-¡No!-¿Por qué?, ¿todavia tienes miedo?.Dudaba. No sabia que responder. Se le aceleraba la respiración y no daba con la tecla necesaria para hablar. Por fin se le escapó una voz, como si no fuese la suya.-No tengo miedo – dijo con voz resquebrajada. En su cabeza retumbaba la misma frase como un mantra protector: “no tengo miedo, no tengo miedo, no tengo miedo”.-Sí lo tienes, a ver acercarte para verte mejor. Tienes las pupilas dilatadas y el cuerpo te tiembla; ¡es normal!. Eres un niño y los niños suelen tener miedo. Ahora bien, si te sientes mejor y crees que puedes afrontarlo solo, me retiro. Ya estoy cansada.-¡No!-Dos nos son como un sí – dijo. El niño de reojo miraba la ropa que, libre del peso, iba recobrando su forma horripilante.-¡No te vayas!-Esta bien, me quedaré. Aunque.... si era de los rápidos...-¿Qué?-Podría esconderse –iba escrutando la habitación-, ¡en el ropero!.-Pero yo he visto de día que solo hay ropa ahí.-¡Entonces lo comprendes!.  Sólo hay ropa, y, no podemos tener miedo a la ropa, ¿no es cierto? ¡Nos la ponemos todos los días!.-A veces me siento incomodo con ella.-Por algo se empieza, a ver, ¿te acuerdas de que los monstruos toman formas insólitas?. Había un chico al que no le gustaban sus calcetines y le dijo a su madre: "no me gustan estos calcetines". ¿Sabes que le contestó?-Que eso no importaba, que se los pusiera.-¡Bien! Pero él desconfiaba. Le dijo a su madre: "los calcetines me dan miedo".-¡Póntelos! le ordenó la madre.-¿Y qué pasó?-Nada. El monstruo se había convertido en calcetines y empezaron a subir por su pierna hasta ahogarlo: se le puso la cara roja, primero, y después morada. Quiso gritar, pero no pudo. Las calcetines no se lo permitieron y cuando lo liberaron de ellos, ya era muy tarde: el niño estaba muerto de miedo, como tú, sólo que con la lengua afuera. ¡Horrible!. Toda hinchada.El niño se tocó la lengua con los dedos.-Y, -siguió la madre- hubo otro al que lo mató el papel de las paredes de su cuarto.Tenia unos dibujitos muy tiernos, suave, como los peluches –el niño miró con suspicacia a su viejo conejo de felpa-. Una mañana lo encontraron abierto desde el cuello hasta el ombligo y con las tripas fuera. Y a los dibujitos les chorreaba sangre fresca. La madre arrancó el papel de las paredes con las uñas. Nunca le había gustado.-Pero yo no tengo papel en las paredes.-¡O sí! ¡Sí que tienes! Lo que pasa es que es uniforme y delgado. Lo puse así para que no se notara mucho. Porque después, cuando hayas crecido, no tendrás un cuarto lleno de colorines. Además el papel es más fácil de limpiar cuando se mancha.-¡No es cierto!-¡Claro!, no me creas. Además, eso no es lo peor: los niños muertos por los monstruos, reviven y se comen a sus hermanos y a sus mamás. ¿Tú no quieres hacerle daño a tu mami?, ¿verdad?Empezó a llorar. La madre lo estrecho con fuerza.-No llores, hijo. Estoy contigo.Sintió con pavor cómo el abrazo le cortaba el aire que entraba en sus pulmones hasta que no tuvo más remedio que quedar callado.-Así esta mejor –dijo soltándolo-. A mí me gustan los niños tranquilos.Lo escrutó con frialdad.-Bueno. Será mejor que me vaya.Siguió mirándolo. Ninguno dijo nada. De pronto el pequeño sintió un ruido debajo de él. Veloz, la madre levanto los pies.-¡Ahí estás desgraciado! –dijo gritando. Acto seguido trepó sobre la cama. El niño rompió otra vez en llanto.-Mami no dejes que me coma.-No te preocupes. Lo que hay que hacer es atraparlo y matarlo, tenga la forma que tenga. No vaya a ser que después nos parezca otra cosa y habría que empezar otra vez con esta cantilena.-¡Atrápalo tu!-¿Y si me pasa algo? Tú no quieres que le pase nada a tu mami...Él pequeño enmudeció. La madre estudió su reacción hasta que se le ocurrió algo.-¡Ya sé! Hagamos un saco con la sabana y te metes bajo la cama para cogerlo.-¡Pero no sé cómo es! –respondió el hijo.-¿Te acuerdas qué juguetes has dejado bajo la cama?-No.-Pues, tienes que mirar.-¡Nooo! mira tu.-Yo no lo reconocería. Yo no distinguiría un juguete de un monstruo.-Pero...-Si miras rápido no te pasará nada.El niño estaba paralizado. Miró a su madre y miró al suelo. Luego imaginó al monstruo con la boca abierta y los colmillos apenas distinguibles tras una maraña de pelo rojo. Se volvió a repetir: “no tengo miedo”, “no tengo miedo”, “no tengo miedo”. Aferrándose al borde de la cama, se asomó rápidamente.-Creo que se ha convertido en Tobi.-¡Ah! El payaso. A mi no me gustaba ese juguete. Bueno a ti te gusta, así que tú lo tendrás que coger. Uno no puede coger los monstruos que quieren comerse a otro, ¿no?-Tiene que haber un modo –a punto de llorar-.-Bueno, está bien. Pero si me pasa algo es tu culpa –lo miró fijamente.Con cautela, bajó primero un pie, luego, el otro. Después, mirando al pequeño, se fue agachando, armada con la sabana hecha un saco de nudos. Mientras descendía, sus ojos se iban perdiendo al borde del colchón. El niño se acercó y vio las piernas en cuidadoso movimiento.-¿Lo ves?-No, no lo veo. Está el coche, la pelota... ¡espera! ¡Allí esta! –y lanzó un alarido que le estremeció hasta los huesos. Las piernas de su madre se retorcían en movimientos imposibles.El niño gimió y lloró a todo pulmón hasta que el grito cesó, después quedó en silencio para que el monstruo no lo oyera.-Niño...., una voz cavernosa salía de la cama.-Niño...Se arrinconó contra la cabecera.-Ya mataste a tu madre...-¡No, no!-... tienes suerte de salvarte. Estoy cansado y he saciado mi hambre.Armándose de valor, se aprestó a correr, pero cuando bajó de la cama sintió algo que lo sujetaba: la mano de la madre le cogía la pierna, al tiempo su propio cuerpo, por inercia, caía pesado al suelo.La madre se puso de pie levantandolo de la pierna mientras él lloraba y se retorcía como un gusano.-Me mataste, decía la madre, mientras le restregaba el payaso en la cara.-¡No!La madre sonrió perversa. El pequeño no pudo evitar acordarse de los dibujos del papel y sus dientes enrojecidos.-Mira hijo, solo te estaba asustando. ¡Cómo te voy a hacer daño! Si soy tu madre.Y acto seguido lo deposita sobre la cama.-¡No me comas!, ¡no me comas!, chillaba el niño-Tranquilízate. Como voy ha hacerte daño. Sabes, estoy cansada y no entiendes que los monstruos no existen.Entonces entendió que su madre no estaba muerta y empezó a tranquilizarse. Cuando paró de llorar lo arropó con la sabana.-Bueno hijo, solo quiero que entiendas que esto lo he hecho por tu bien para que no tengas miedo, ¿de acuerdo?Le dio un beso en la frente y su silueta se dibujó en el marco de la puerta.-Mami...-¿Si?-¿Puedes llevarte al payaso?-Pero...imagina que si fuera un monstruo volvería desde mi cuarto a matarte. Aunque claro, ¡que tonta soy!, me mataría a mi primero.-No, es que...-Veo que voy a tener que tomarme en serio tu miedo. No te preocupes. Ahora descansa hijo, descansa –y tras una breve pausa- ya pensaré en algo mejor.Aquella fue una noche muy larga.© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="75af3dfe7a9fcd3714490961290f1c57" url="http://nosiyaveras.blogspot.com/2012/08/monja-de-las-llagas.html">			<content><![CDATA[En España mucha gente que sin escrúpulos, a base de intrigas, chanchullos varios a prosperado y sigue prosperando apegados al poder como las rémoras, recogiendo a capazos las mercedes que reyes o gobernantes ineptos les han conferido sin más méritos que el estar a la vera de estos señores, lo triste es que el pueblo mil veces zarandeado lo ha tolerado y tolera sin que haya visos de que algún día haya justicia.Esta es una breve descripción de uno de estos personajes, que para más vergüenza, está ligado a la iglesia católica, como tantos otros y que como ellos no reparó en artimañas para lograr sus propósitos, algún día la nombraran santa, no por ello lo será y si su dios existe espero que sea bien juzgada, como, repito, tantos otros.En su época tuvo mucha influencia con la reina de turno, Isabel II, de la que se dice fue gran "amiga", fue desterrada varias veces, se le apareció la Virgen, le hablo Jesucristo mismo desde un cuadro, el demonio la secuestró y, por si esto fuera poco extraordinario le salieron llagas en pies, manos y en el costado izquierdo la viva imagen del cristo crucificado con todo esto más un fallido intento de asesinato, se podría muy bien creer que estamos leyendo el guión de una telenovela.No obstante muchos creyentes creen a pies juntos todo esto y aseguran que la piadosa monja, abadesa fue utilizada por liberales y masones para deshacerse de la cabeza coronada que "gobernaba", y que por tanto la desprestigiaron creando una especie de leyenda negra sobre ella.Desde un punto de vista neutral los más seguro es que de todo hubo, he aquí algunos datos:María de los Dolores Quiroga y Capopardo, más conocida como sor Patrocinio, nació el 27 de Abril de 1811 en la Venta del Pinar, término de San Clemente (Cuenca), de rancio abolengo, pues sus padres eran hijodalgos gallegos, que prestaban servicio en la Corte.En 1826 con ayuda de su tía la Marquesa de Santa Coloma, ingresa en las Comendadoras de Santiago (Madrid).Tuvo como madrina a la Duquesa de Benavente que, gracias a su influencia, logra que tome el hábito blanco y azul en el Convento del Caballero de Gracia, donde durante un éxtasis se le aparece la Virgen.A partir de 1829, aparecen en su cuerpo una serie de llagas, al mismo tiempo que tiene varios éxtasis y apariciones, sobre todo la de la Virgen María, que según ella le dejó la imagen de la Virgen del Olvido, Triunfo y Misericordias, imagen que llevó siempre consigo.El 20 de Mayo de 1830, le brotan llagas en pies y manos con abundante efusión de sangre.Una monja compañera de noviciado, la madre Vicaria declararía que la primera llaga se le imprime en el costado izquierdo, dando un tremendo quejido.Días después bajando las escaleras hacía el huerto, entra en éxtasis hablándole el Santísimo Cristo de la Palabra, desde un olvidado lienzo es el 8 de Junio de ese mismo año.En 1835, es acusada de impostora y de apoyar la causa carlista, por lo que fue procesada y desterrada de la Corte. En la causa judicial abierta para esclarecer el asunto de las llagas, el juez llamó a tres médicos para que observasen las heridas. Estos curaron a la monja y las llagas cicatrizaron. La religiosa confesó bajo juramento que un fraile capuchino le había dado una reliquia que aplicándola a las diferentes partes del cuerpo producía unas llagas mortificantes. En el proceso también se desenmascaró el asunto del rapto de un demonio que la llevó por tierras de Guadarrama y la depositó en un tejadillo próximo al convento donde residía.Fue condenada a dos años de destierro que cumplió en Talavera, tras los cuales volvió a Madrid donde comenzó su azarosa vida en torno a la reina Isabel II.A últimos de Enero de 1849 es atacada con arma de fuego en el locutorio, saliendo ilesa.Se la implicó en el atentado del Cura Merino contra la Reina Isabel II por ello Narváez la destierra a Badajoz.El 27 de Enero de 1891, a los ochenta años de edad fallece rodeada de sus monjas, sin la menor agonía.Siempre llevaba puestos unos mitones negros, con los que fue amortajada.El 1 de Julio de 1907, se decreta la apertura de su proceso de Beatificación y Canonización.El relato de su vida es algo increíble. Dejando lo del Palmar de Troya o las apariciones de El Escorial en cosa de principiantes. Y a lo que parece ella y su entorno eran unos embabucadores y mentirosos.Aunque Isabel II y sobre todo su marido estaban extasiados con ella, pues durante muchos años, cada día iban al convento a tomar chocolate con pasteles y tartas que se hacían llegar desde el palacio de la reina.Era fama en Madrid que Isabel II, se ponía las camisas de la monja, pues, olian a Santidad.Los periódicos de la época se hicieron eco de su fallecimiento y posterior exhumacion."En la madrugada de ayer falleció en el Convento de Concepcionistas de Guadalajara, su Abadesa y Fundadora Sor María de los Dolores, Patrocinio, la célebre monja conocida como la de las llagas, que tanta influencia ha ejercido en los destinos de España durante el Reinado de Isabel II.Una antigua dolencia de corazón, que se había hecho crónica, ha sido la causa de la muerte de la célebre monja. Tenía 80 años, pero su constitución era fuerte y su carácter enérgico bajo una aparente dulzura.Hoy habrá quedado enterrada en un sencillo nicho de la cripta del convento, pocos panteones más humildes encerraran los restos de personalidad tan influyente.Intrigante, ingeniosa, avara de poder, apasionada por lo desconocido….Cuando se escriba la historia del Reinado de Isabel II, aparecerá esa figura de monja proyectando su sombra sobre el Palacio Régio.Aparece por primera vez Sor Patrocinio en el convento del Cristo de la Paciencia, que se levantaba en el sitio que hoy ocupa la Glorieta de Bilbao.Se hablaba de sus éxtasis, de sus milagros y de sus llagas. Decían que desaparecía de su celda y al amanecer la hallaban durmiendo tranquilamente en el tejado como en un blando lecho"."EL DÍA" ( Madrid, 1881)."En esta fecha se verificó la exhumación del cadáver de Sor Patrocinio, conocida como la monja de las “cinco llagas” y cuya muerte acaeció hace veinticinco años.A la sazón la Curia Romana incoaba proceso informativo para la beatificación de la referida religiosa.Al acto asistió el Obispo de Sión representando al Cardenal de Toledo y en presencia del Claustro del Convento, de los testigos Don Vicente García y Don Juan Zarías , y otras personas invitadas, fue reconocido el sepulcro conviniendo todos que se halla en igual estado que el día que fue enterrada.Después se procedió a desenterrarla, el cuerpo se hallaba en el comienzo del natural proceso de descomposición.Durante algunos instantes fueron expuestos los restos mortales de la monja de las cinco llagas, luego se procedió de nuevo al enterramiento en un sarcófago construido en la Iglesia y guardado por artística verja, siendo ésta cerrada y precintada"."EL AÑO POLÍTICO" Septiembre de 1917.Los intereses políticos que impulsaron el supuesto fenómeno de las llagas de sor Patrocinio, la monja amiga y confidente de Isabel II, son la base argumental de una película de Antonio Artero.Trágala, perro, que así se titula se basa en el proceso investigador al que dieron lugar las famosas llagas, y que llegó a la obvia conclusión -reconocida por la monja- de que tales heridas no eran de origen divino, sino humano y bien humano.Aunque aún hay historiadores que tratan de explicar cómo algunos de aquellos doctores que analizaron las llagas de la monja rectificaron su diagnóstico antes de morir, señalando que no habían sido provocadas y que, por tanto, tenían un origen misterioso, Artero limita su película a la objetividad del proceso y posterior confesión de la monja, dejando para los crédulos una posible rectificación histórica.Si queréis saber más, en la red hay numerosas páginas dedicadas a la monja, la mayoría "pro sor", incluso hay una propia aqui.La Iglesia siempre consideró que los liberales y los masones fueron los causantes de la confesión de la monja y de su posterior destierro y que los estigmas, apariciones, milagros… fueron verdaderos.Tanto es así que el decreto de apertura del Proceso Ordinario de su Causa de beatificación y canonización, esta en la actualidad en vías de resolverse.Se la conoció como la “Monja de las llagas”.© nosiyaveras Este feed es de uso personal, sí quieres hacer un uso comercial contacta conmigo al correo Vamana1957@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>