<author id="105234a690ca2588c0f34e8eb88b8113" url="asivaelpais.blogspot.com" feed="http://asivaelpais.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cdc57703bcbec956ecea1c55f075e237" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/03/exito-del-laicismo-socialista-la.html">			<content><![CDATA[Marchando otra manifestación para este sábado. Esta vez convocada por el mismísimo Rajoy para protestar por el chantaje del etarra De Juana Chaos, que por cierto ya está en su casa comiendo jamón de Jabugo porque no le gustan las rabas euskaldunas y el chaval tiene que coger peso. Aumenta la crispación ciudadana, ramos de flores en los sitios donde mató De Juana, cabreos entre los mismos sociatas... ZP desaparecido en Marruecos negociando mezquitas.Lo que sí ha conseguido ya el laicismo socialista es establecer el sábado como día de reunión ciudadana, de manifestación y de protesta. Los católicos van a misa el domingo, los ciudadanos van a la manifestación del sábado. Una manifestación, y otra, y otra, y así todos los sábados. Nuestro gobierno pasará a la historia como el gobierno de las manifestaciones. Como no sirven para mucho cada vez queda menos para que la manifestación nuestra de cada día coja derroteros a la europea: quema de cabinas y contenedores y pilla-pilla con la policia que sigue por la noche.Claro que el triunfo de la huelga de hambre de De Juana frente al gobierno ya ha encontrado imitadores. La foto lo dice todo.]]></content>
		</document>
		<document id="59020f05e03ddb0f5529ab6e9fb7fde7" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/03/pinturas-de-guerra-contra-el-psoe.html">			<content><![CDATA[Nuestra anestesiada sociedad no deja de sorprendernos al despertar cada vez a más ciudadanos que se niegan a seguir delante del televisión ajenos por completo a la actuación de nuestro gobierno. Se pueden hacer muchas cosas en una sociedad anestesiada pero este gobierno lo está queriendo hacer todo. Y sigue consiguiendo encrespar a las masas, crispar a la sociedad y generar un clima de enfrentamiento. Ahora ha sido la excarcelación del sanguinario etarra De Juana Chaos. Ayer fue el matrigay, el otro día la Ley de Memoria Histórica, y el otro Educación para la Ciudadanía, y el otro la negociación con terroristas, y el otro, y el otro...La responsabilidad primera del gobierno debe ser el ejercicio de la democracia y el respeto de los valores que conlleva. De otra forma, si los propios ciudadanos empiezan a ver maltrecho el Estado de Derecho, las libertades amenazadas y el autoritarismo por encima del ejercicio demócrata, fácilmente comienzan a actuar por libre y se desencadenan movimientos de masas que actúan contra el estado más allá de la legalidad, de la pacífica democracia y del respeto a las instituciones. Esto es la línea uno de cualquier manual de política en democracia. Lástima que nuestro ZP no se hombre ilustrado... los ciudadanos empiezan a llevar pinturas de guerra y a levantar el hacha.]]></content>
		</document>
		<document id="cf89a3723cebd5027f466d0cdf39edd0" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/03/problemas-familiares-y-mediacin-en.html">			<content><![CDATA[No es infrecuente encontrar gente que entiende la familia como un espacio privilegiado que da sentido a la vida. No siempre pasa pero incluso esa gente maravilosa puede atravesar por dificultades, a pesar del alto grado de disciernimiento que tiene de los valores familiares. Me refiero a las llamadas dificultades matrimoniales y problemas familiares.El refugio del solysombra y otros combinados no suele ser remedio eficaz para enderezar la situación. Pero afortunadamente nuestra sociedad también tiene recursos dedicados a intermediar en estos posibles conflictos familiares con un alto grado de éxito. Dicen que el gurú número uno en la resolución de problemas familiares y en la mediación de familia son los gurús de www.mediacionenfamilia.com]]></content>
		</document>
		<document id="4212fce9039a1d40d7506b77c3ce84dd" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/03/spam-no-aciertan-en-nada.html">			<content><![CDATA[No suelo recibir mucho spam pero en cualquier caso el que de vez en cuando recibo no me toca ni de cerca. Pregunto, y todo el mundo está igual: Rolex, Viagra, perder peso, degree en universidad americana... En serio, no quiero un rolex, prefiero un bulgary. Me gusta ser gordo y no quiero que me regalen un título en ninguna universidad. Además, el día que decida que tengo que alargármela me la ataré a una farola y empezaré a dar vueltas alrededor, y en moto. ¿Pero es que alguien ha conseguido vender un rolex por email? No me lo creo, no han colocado ni uno. No hablo ya de tirarle a otro de la colita por email... Me parece increible que haya tanto cretino.]]></content>
		</document>
		<document id="fb553b9169c39c719381c983708a6750" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/04/el-hombre-animal.html">			<content><![CDATA[Es un sujeto que está por todos lados y que ha quedado reducido a realizar las funciones vitales y un poco de trabajo. El hombre animal vive animalizado, está materializado, no piensa porque ya no tiene tiempo de pensar, su horizonte vital suele terminar en su deseo inmediato, no es reflexivo, apenas lee, su cultura es la del videoclub... Buen coche, mucho electrodoméstico, buena hipoteca, la nevera llena, malo en el trabajo, peor en la conversación, pésimo en la familia...Los temas, muy básicos, lo desenmascaran pronto: sexo empalagoso, rajar del trabajo, algo de política local, mucha protesta y queja, lenguaje chavacano con amigotes, pelis infumables que han descargado en Internet, modelitos de móvil... Se habla de falta de ideales pero es más miopía existencial. El hombre animalizado no puede verse a sí mismo desde fuera haciendo el ridículo o perdiendo el tiempo. No es un hombre, es un estómago, un músculo... Los necesitamos para hacer el trabajo sucio y ellos viven felices en su universo particular. Un poco de birra y tiran otros cuatro años. Así es el hombre animalizado.]]></content>
		</document>
		<document id="e8114bb127554645702dcd721d8327a1" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/04/objeta-por-la-jeta-con-el-profesor.html">			<content><![CDATA[Ya está aquí la objección de conciencia para la asignatura adoctrinadora de Educación para la Ciudadanía. Se ha presentado hoy con la intervención de Daniel Tirapu, catedrático de universidad y vicepresidente de una sección de la Real Academia de Jurisprudencia y Legislación. El citado ponente ha invitado a todos los padres a llevar a cabo un ejercicio de ciudadanía responsable y democrática, acogiéndose al derecho de objección de conciencia que tienen para que sus hijos no participen de este control estatal.Es de esperar que los miles de padres que secundaron la masiva manifestación contra la dictadura del PSOE en materia educativa suscriban la objección. Por otra parte, los centros educativos contrarios al adoctrinamiento estatal ya han encontrado suficientes subterfugios para adaptar el programa a sus propios intereses de forma que todo quede más en un intento que un adoctrinamiento real. La carta para objetar se puede descargar directamente en PDF.]]></content>
		</document>
		<document id="ceb2d47b0457e3f123d5464c116dc13b" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/04/sr-rajoy-yo-no-tengo-ninguna-pregunta.html">			<content><![CDATA[Estaba yo pululando por los alrededores del televisor when de repente sale Rajoy atendiendo a lo que llaman la España llana. Sólo vi la mitad del programa y me gustó Rajoy hasta cierto punto. Lo vi cercano, se le escapó un taco, tuvo paciencia con algunos pesados... Lo que me pareció patético es el casting de ciudadanos que llevan al programa. No digo que no sea la media del españolito medio, pero es simplemente estúpida. El más payaso, un gallego que hablaba de las tropelías que los políticos cometen en las costas gallegas y que no termina de entender que la mitad de sus conciudadanos viven de eso y no del cultivo de patatas. Y muy buena la pregunta final de una pensionista, auténtica, nerviosa, simpática... Y otro apunte, el programa está ya más muerto que nada: ha ido ZP el del café, ha ido Rajoy, y fin del rollo porque el resto de los que vayan ya no interesan. Pobre Milá, efímera fama.]]></content>
		</document>
		<document id="dea251a009fa464a935991074314323a" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/05/almacenar-fotos-todo-lo-que-hay-en.html">			<content><![CDATA[Andaba yo preguntándome dónde guardar las fotos que voy haciendo en mi job reports. Ya me imaginaba que mucha otra gente se había hecho la misma pregunta y andaria dudando entre diferentes plataformas. De momento, me he quedado con Favshare pero sigo investigando. En cuaquier caso encontré un documento definitivo donde se analizan todas las plataformas. Es tan bueno y exahustivo que no he podido verlo entero pero me parece una muy buena referencia para todos aquellos que, como yo, ta no saben qué demonios hacer con las fotos.]]></content>
		</document>
		<document id="425242784faa794c26896b4bcdc7deb7" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/05/debates-electorales-sebastin-el-peor.html">			<content><![CDATA[Me los como todos. No veo el fútbol, no veo el telediario, no veo nada en la tele... Pero cuando hay debate compro pipas y me lo trago entero. La verdad es que esta vez me han defraudado bastante todos los candidatos. He visto los de las autonómicas de Madrid y los de la alcaldía de Madrid.Miguel Sebastián es el peor de todos los que he visto, no debería haber salido de Intermoney, ni de su casa. Patético, mal político, mal informado, pésimo orador, fatal de los fatales. De su proyecto, ni idea. Y sus asesores de comunicación deberían estar despedidos después del primer debate: muy mala la broma de ir en Madrid de la estación de Esperanza a Simancas... para llorar, sentí verguenza ajena. Y lo de particularizar continuamente y contarnos que ha estado con el vecino Fulanito compartiendo su problema es penoso. En fin, supongo que ha contratado a un equipillo de publicistas metidos al tema de la comunicación institucional o algo así... ¿Será Sebas e próximo alcalde de Madrid?]]></content>
		</document>
		<document id="f3afa76de67fe2c7c86ada7ec2b39692" url="http://asivaelpais.blogspot.com/2007/05/lo-que-zapatero-les-dijo-las-familias.html">			<content><![CDATA[Por distintas razones que no son del caso me ha llegado por varias fuentes este documento único en el que sale el mismísimo Zapatero vendiendo esta vez una burra a las familias nuemerosas. Yo ya no sé si la virtud de este hombre no consistirá en vender la burra a todo el que se pone por delante.Para los que se ponen por detrás: Zerolo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>