<author id="10a48c2991321f259d46b937bc7e814c" url="vorzheva.blogspot.com" feed="http://vorzheva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1cb30d8efad3187d181999a0e2814643" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/-P-U9xgFXOI/australia-los-cines-no-exhibiran-una.html">			<content><![CDATA[Una película australiana sobre bandas libanesas ha sido retirada de los cines Greater Union después de brotes de violencia en los primeros pases.The Combination es la primera película australiana que se presenta este año y ha recibido muy buenas críticas de su retrato duro de la vida en el oeste de Sydneyvia Local film pulled from cinemas after brawls - ABC News Australian Broadcasting Corporation. via Bivouac.Y ¿cuál es la causa de este nuevo brote de violencia? Que la película retrataba la violencia que tuvo lugar en las playas de Sydney en diciembre de 2005. Aquí los posts que escribí entonces:Tensiones raciales y arrestos en una playa de Sydney.Australia: las razones de la violencia.Los poderes de la policía en Australia.La impunidad de los "lebs" en Australia.Australia: seguimos con los disturbios.Australia y el multiculturalismo.Más sobre las violaciones en grupo.Las críticas muestran unánimemente que la película era muy buena:Con el escenario de los suburbios del oeste de Sydney, The Combination sigue la historia de un australiano libanés que sale de la cárcel para encontrarse que su hermano pequeño ha seguido sus paso - está comenzando a ser devorado por el mundo del crimen. Con un trabajo de cámara digital de mano, la primera película del director David Field explora el mundo de las comunidades australiano-libanesas de Guildford y Parramatta sin concesiones; puso anuncios en los periódicos de Parramatta para algunos de los actores más jóvnes. El guionista George Basha, que es también del área, ha realizado una historia de amor que encaja bien en la parte central de la película. Los críticos están alabando esta película, que consideran profunda y desafiante.Es una película dura pero buena, que refleja una parte de la vida australiana que normalmente no vemos en la pantalla - Margaret Pomeranz, ABC's At the MoviesLa película más valiente y afectuosa que he visto en mucho tiempo - Jason Di Rosso, ABC Radio National's MovietimeHay un aroma de espagueti sobre el clímax de la película - obviamente concebido con una mente de Sergio Leone. Sin embargo, tan fuerte es el momentum generado por esta película que puedes hasta tragarlo - Sandra Hall, Sydney Morning HeraldPero, como ya he dicho, la película no se verá en Australia por los disturbios/brotes de violencia que tuvieron lugar en los pases de la pelicula, protagonizados por bandas de libaneses / musulmanes extremistas:Un relato de ficción sobre un hermano que intenta disuadir a su hermano más pequeño de que se una a una banda musulmana ha sido suspendido por la violencia de bandas musulmanas."El Islam no es una religión violenta. Te mataré para probarlo".Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="4e6db9d7c5c37dc6b9c1eca500b20ab1" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/02BdprzlV6U/filipinas-experto-en-explosivos-de-la.html">			<content><![CDATA[Un presunto experto en artefactos explosivos de la organización terrorista Yemaa Islamiya, considerada el brazo de Al Qaeda en el Sudeste Asiático, ha sido detenido por los cuerpos de seguridad en el sur de Filipinas, anunciaron hoy fuentes militares. "Será acusado en los juzgados de posesión ilegal de armas y explosivos", explicó el comandante general Reynaldo Mapagu a los periodistas, según la cadena de televisión GMA. Mapagu identificó al sospechoso como Giovanni de Ocampo y dijo que el detenido declaró durante el interrogatorio que su cometido era enseñar a otros el uso y montaje de explosivos. De Ocampo fue arrestado en la madrugada del domingo pasado en la población de Pantukan, a unos mil kilómetros al sureste de Manila, en la isla de Mindanao. El Ejército filipino cree que en torno a una treintena de terroristas de Yemaa Islamiya operan o se esconden en el país desde 2003.Una buena noticia porque Filipinas no es el país menos atacado... desde luego. Eso sí, me gustaría ver una foto del julay en cuestión, porque con ese nombre...  Anteriores: Filipinas: terroristas secuestran a tres trabajadores de la Cruz Roja (los tiene Abu Sayyaf), Two Jihadis dead in Philippines attack, Filipinas: explosiones en una iglesia católica y un café.Filipinas: arrestados tres jihadis que iban a atentar contra las embajadas británica, americana y australiana. El Gobierno filipino autorizará una modificación de la Constitución para la creación de un Estado islámico, La ONU aprueba una resolución que condena la difamación de las religiones, El libro negro de la persecución anti-cristiana, Persecución cristiana: semana del 19 de diciembre.Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="ff68ad45cf92c40c6fd3eaf6eaba5aeb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/6JoF5rDDtQk/pakistan-pistoleros-atacan-el-equipo-de.html">			<content><![CDATA[El País:El equipo nacional de críquet de Sri Lanka ha sido hoy objetivo de un ataque terrorista en la ciudad paquistaní de Lahore. El autobús y la escolta policial que acompañaba a los jugadores al estadio Gaddafi de la localidad han sido atacado por un grupo de hombres armados con fusiles de asalto y lanzagranadas que se ha enfrentado a los policías durante casi media hora. Siete personas, cinco de ellas policías, han muerto y siete jugadores y un entrenador del equipo han resultado heridos.(...) Ningún terrorista ha sido abatido o detenido en el momento de los hechos, aunque horas después Pakistán ha informado de la detención de cuatro sospechosos.La cuestión ahora es averiguar quién ha sido el culpable. Por mucho que se haya dicho que se ha "detenido a cuatro sospechosos", la realidad es que a día de hoy no se sabe quién o quiénes son los culpables. El jefe de policía de Lahore ha dicho que no tienen realmente ninguna pista sobre los perpetradores.Uno de los sobrevivientes, calificado como héroe por haber salvado la vida de uno de los heridos, el jugador inglés Chris Broad ha acusado a la policía pakistaní de desaparecer cuando estaban siendo atacados:"No había signos de un policía en ningún sitio. Claramente habían dejado la escena."¿Estaban asustados por haber visto morir a sus compañeros? ¿O tenían relación con quien cometió el atentado?Ciertos elementos del gobierno de Pakistan, sin embargo, lo tienen claro: el culpable es la India, pero no sólo de este sino del terrible atentado de Bombay.Un ministro paquistaní ha acusado a la India de estar detrás del atentado contra la selección de cricket de Sri Lanka en la ciudad de Lahore, en el que han muerto al menos siete personas. Según ha denunciado, los asaltantes entraron en Pakistán procedentes de territorio indio. "Fue una conspiración para difamar a Pakistán internacionalmente", ha asegurado el titular de Marina, Sardar Nabil Ahmed Gabol, en declaraciones a la cadena de televisión Geo."Este incidente se produjo en reacción al 26 de noviembre", ha señalado, en referencia a los atentados de Bombay en los que murieron 179 personas. "Es una declaración de guerra abierta a Pakistán por parte de la India", ha considerado el ministro, que aunque no es portavoz oficial del Gobierno pertenece al partido del presidente del país, Asif Alí Zardari. Previamente, el gobernador de la provincia de Punjab, Salman Taseer, había comparado lo ocurrido en Lahore con los atentados de Bombay. "Quiero decir que es el mismo patrón, los mismos terroristas que atacaron Bombay", ha afirmado el gobernador desde el lugar de los hechos. "Son criminales entrenados, no eran gente corriente", ha subrayado.Si hay algo que quedó claro cuando los atentados de Bombay era la facilidad para el ISI de pasar la frontera indo-pakistaní, dando pasaportes falsos a personas vinculadas a los atentados. Que Pakistan acuse ahora a la India después de todas las pruebas que hay de que fue Lashkar-e-Toiba (hay incluso grabaciones de los terroristas hablando con Pakistan...), es para morirse de risa... o de pena al ver lo miserables que pueden ser algunas personas.  De Ekawaaz escojo este video: Cortesía de Angel.Mientras, Bangladesh ya ha dicho que su equipo de cricket no irá a Pakistan a jugar las series de este mes porque se lo han desaconsejado por razones de seguridad. El terror triunfa y la vida normal desaparece.Anteriores: Pakistan: los talibanes piden la Sharia y la obtienen, Lashkar-e-Toiba amenaza al Dalai Lama, Pakistan despide a su consejero nacional de seguridad, acusado de ser muy pro-americano, La expansión de Lashkar-e-Toiba, Ataques de Bombay: los terroristas abusaron sexualmente de los rehenes, La confesión del terrorista vivo de la masacre de Bombay, ¿Puede ocurrir la masacre de Bombay en Europa?, Atentado de Bombay: jaque mate, Moshe, La industria del jihadismo en Paquistán, Terrorista islámico "planeaba una masacre similar a la de Bombay en Gran Bretaña", El ataque terrorista de Bombay.Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="ae880554a7960b93cd22e412a8503239" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/7GYtKJDeC30/prioridades.html">			<content><![CDATA[Mientras Zapatero está preocupado por su salud sexual, tanto que hasta sufre deslices en momentos poco oportunos y Moratinos dice que no todo va mal (podríamos habernos muerto... el que no se consuela es porque no quiere...  ), los españoles tienen otras cosas de qué preocuparse via Twitter:El barómetro del CIS del mes de febrero deja clara que casi la totalidad de los españoles (un 75%) están preocupados por sus puestos de trabajo. Por sexto mes consecutivo, el paro es el mayor temor de los ciudadanos.(...)  le siguen las dificultades económicas a las que se cita en un 54,4 por ciento de las contestaciones.Hablando del divorcio entre políticos y ciudadanos....Y los Clones se salen:Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="cfdae5b895cb46d3116c89a19cf0d097" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/AHDQ-aegqDo/quiere-marruecos-manejar-la-comunidad.html">			<content><![CDATA[Según las palabras del secretario general del Consejo de la Comunidad marroquí en el extranjero, casi se puede decir que considera equivalente musulmán en España y marroquí:el secretario general del Consejo de la Comunidad marroquí en el extranjero (CCME), Abdellah Boussouff, declaró a la agencia española Europa Press durante un coloquio sobre el islam en Europa celebrado en Fez que los marroquíes residentes en España “necesitan una organización fuerte que vele por el cumplimiento de la ley de libertad religiosa” en el país y “por el pleno ejercicio de sus derechos".(...) considera que algunos de los puntos que contemplaba el acuerdo de cooperación que firmaron España y la Comisión Islámica en 1992 "no se aplican todavía con eficacia" (me interesaría sabe cuáles). Al respecto Boussouff declaró que "debe crearse un órgano realmente representativo y democrático porque muchos musulmanes no se sienten representados por la Comisión Islámica" (me interesaría saber por qué Marruecos considera que la Comisión Islámica no representa a los musulmanes españoles, no porque yo piense que no lo hace, si no para ver cómo ve Marruecos el futuro del Islam en España, al señalar precisamente lo que entienden necesario para que cumpla la libertad religiosa y para "el pleno ejercicio de los derechos" de los musulmanes).No obstante, el secretario del CCME, órgano consultivo creado por voluntad del rey de Marruecos Mohamed VI, apuntó que “todo proceso lleva tiempo, pero somos optimistas con el avance de la comunidad marroquí en España, porque ambos pueblos comparten mucho", afirmó. (¿España y Marruecos comparten mucho? ¿Como qué? Salvo la guerra de África y el estrecho de Gibraltar, creo que no compartimos nada más...).Como medida concreta, Boussouff considera que el Consejo Islámico debe crear un censo de musulmanes en España que puedan elegir de manera directa a sus representantes, tal y como se hace en Francia y Bélgica (NOTA: países en los que dichos órganos de "representación" han experimentado una fuerte radicalización. ¿Quiere Marruecos que ocurra eso en España?). Una idea que garantizaría que toda la comunidad islámica que reside en España de su opinión sobre sus representantes.Y no sólo yo considero esto así:estas declaraciones han sido interpretadas por la Unión de Comunidades Islámicas de España como una intrusión marroquí en la gestión del Islam en el territorio español.El presidente de esta unión, Riay Tatary, declaró al respecto que el gobierno marroquí “no es quién para decirle cómo se tiene que organizar la comunidad musulmana en España y cómo debe elegir a sus líderes” (hmm, así que Tatary ante la posibilidad de que le muevan la silla, se enfada, ¿eh?).Vaya, debe ser la primera vez que estoy de acuerdo con Tatary (el sucesor de Mansur Escudero, si no me equivoco), aunque ciertamente no por las mismas causas -yo no presido ninguna organización musulmana en España), pero que dice mucho sobre lo que ocurre en España respecto del Islam. El creciente número de nacionales marroquíes en España (después de los hispanoamericanos, son los más numerosos en España) hace que esto sea una ocasión especial para Marruecos a la hora de contar con una marioneta a quién manejar dentro de España.Entrometerse en los asuntos de otro Estado no convierte a quien lo hace en alguien confiable (si es que Marruecos lo ha sido alguna vez, cosa que dudo). Intentar usar a una comunidad como ariete en otro Estado para que ayude a asaltar la fortaleza, es algo todavía más escandaloso. Pero ¿qué hubiera ocurrido si en vez de hacerle la pelota al Sultán se hubiera optado por una política de fortaleza y de ponerle freno?Lamentablemente, sólo sabemos las consecuencias de hacerle la pelota...(Siento no postear, pero ya sabeis que la primavera, las flores et moi no somos lo que se dice los mejores amigos... ).Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="d34955609def34452f0af8c6446606e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/BD2wX8pEsrI/eeuu-criticos-senalan-el-lavado-de-cara.html">			<content><![CDATA[Gilbert T. Sewall, director del Consejo Americano del Libro de Texto, ha avisado de que algunos libros de texto americanos presentan una consideración sesgada del Islam y ofrecen una foto edulcorada del extremismo islámico, una tendencia que preocupa a los padres sobre lo que se enseña en los colegios públicos. "En una gran cantidad de ellos, cuestiones principales como la Jihad, la Ley islámica, el estatus de la mujer están edulcorados".Así que los padres han protestado porque dicen que no se pueden creer ese falseamiento de la realidad en los libros que se enseñan en los colegios públicos, porque junto a ese edulcoramiento de la religión islámica, se produce una crítica sistemática a las demás religiones.Vídeo cortesía de AoW:Podeis también leer este enlace, que me ha dejado AoW en un comentario en Challenges.El Vaticano, viendo esto, no quiere ser menos y ha llegado a un acuerdo con representantes de la Universidad egipcia Al-Azhar para quitar de los textos históricos lo que "ofenda las sensibilidades de personas de otras religiones por la errónea interpretación de dogmas en el pasado":A culture of peace should permeate all aspects of life: religious formation, education, interpersonal relations and the arts in their diverse forms. To this end, scholastic books should be revised in order not to contain material which may offend the religious sentiments of other believers, at times through the erroneous presentation of dogmas, morals or history of other religions.Pues lo sentimos pero la historia ha sido así. Si te sacan una foto y en lugar de Clint Eastwood, sales con la cara de Pepiño, no es culpa de nadie, pero eres así. Lo demás es falsear la realidad. Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="7a83a99ac1294393e073b542df54a289" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/boEy87pTKEw/gracias-todos-por-el-interes-demostrado.html">			<content><![CDATA[Como ya dije en su momento, la alergia -aunque menos que otros años, gracias a Dios- y un absoluto exceso de trabajo han hecho que no pueda bloguear. No creo que pueda hacerlo en bastante tiempo por el momento y pido disculpas a mis lectores más fieles, en especial a gerenton que incluso escribió un post sobre la cuestión. También a los que comentaron y no les he contestado. Debo añadir que tengo que incluir algunas personas en el anillo de la Coalición Anti-Islamista, intentaré hacerlo lo antes posible y que me quedan bastantes mails por leer y aún más por contestar, por lo que pido disculpas también.No escribí ninguna despedida porque me conozco y sé que si digo que me voy, haría todo lo posible por volver. Pero, como ya he estado hablando con algunos bloggers, en especial con Samuel, no tengo tampoco ahora muchas ganas de volver a bloguear. He estado dudando si escribir esto o no, pero creo honestamente que aquellos que han escrito preguntando por mí, se merecen que diga algo.A veces, viendo que la gente no reacciona de ninguna manera o que simplemente mejor se calla ante algunas cosas porque así no se mete en líos, me he desesperado muchísimo y no creo que la cuestión lo merezca. La pérdida de libertades básicas, el aumento de la violencia y el terrorismo, la consideración del ser humano como un mero objeto, el extremismo y el fundamentalismo ideológico y religioso, etc. no son preocupaciones mías sólamente. O al menos creo que no sólo yo debería estar preocupada porque existan y vayan en aumento. A todos nos van a afectar, tarde o temprano y, en algunos casos, más temprano que tarde.Que Zapatero es una inutilidad, por decirlo finamente, que nos llevará a la más absoluta ruina, eso creo que no hay mucha duda. Que no hay alternativa política, lo que aún me preocupa personalmente más, eso también es algo claro. Pero, si lo único que estuviera mal en España y en el mundo es que Zapatero tiene los pies planos y aprendió economía en dos tardes -y así nos va-, que la Vicepresidenta no es muy agraciada físicamente hablando y que Leire Pajín no usa mucho el champú, la situación no sería extraordinariamente negativa, como de hecho lo es ("Corea del Norte lanza más misiles, dice que EEUU es hostil"pero lo que realmente tenemos es un problema chino, no norcoreano, algo que ya anticipé aquí). Pero es mi opinión y, como tal, algo finito, variable tras recibir argumentos razonables y fundamentados y susceptible de contradicción y crítica por mentes más brillantes que la mía y por personas más experimentadas que yo.Minneconjou me pidió que le diera una dirección de contacto. Aunque no con tanta asiduidad, seguiré mirando spanishpundit en gmail punto com, quizás una vez a la semana o cada quince días. Así que si queréis algo, ya sabéis dónde encontrarme.Espero que todos estéis muy bien y que nos sigamos encontrando en la blogosfera de vez en cuando. Abrazos y ¡¡hasta la vista!!PS: Esto último, dedicado a los fulboleros: "Alá ya ha decidido el destino de la final de la Copa de Europa" (la chanpions, léase). Lo dice el jugador del Barça, Seydou Keita, de nacionalidad maliense y de religión musulmana. Una pena que no se lo haya soplado. Determinismo divino en su estado puro.La foto de arriba la tomé el año pasado en la playa. Espero que os guste. Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="e593ea672cb454ade904695c8251dfcf" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/cbjG-UKatsw/arabia-saudi-condenan-senora-de-75-anos.html">			<content><![CDATA[La señora, Khamisa Mohammed Sawadi, fue condenada por estar con su hijo y otro amigo (24 y 27 años) sin permiso (imaginamos que no querían el permiso paterno...). Además deberá estar 4 meses en la cárcel y posteriormente será expulsada del país.La Policía religiosa (llamada Muttawa, por si alguien no lo sabe), un cuerpo especial del gobierno, la encontró en su casa de la ciudad de Al-Chamil junto a dos jóvenes, de los cuales uno tiene 24 años y habría sido reconocido por el régimen saudí como hijo de Khamisa Mohammed Sawadi (ella había criado a este chico, por eso se le considera como su hijo).(...)  Fahd (el hijo) también fue castigado con 40 latigazos y prisión, mientras que su acompañante, Hadian (27 años), recibió 20 latigazos más y una condena de cárcel.Ayer nos decía el simpático clérigo que consideraba "bonito" el versículo del Corán que anima a los maridos a pegar a las mujeres si les desobedecen, que a las mujeres había que tratarlas justamente. ¿Es esto tratar justamente a una anciana que estaba con un chico al que había criado y el amigo de éste?¿Están todos locos o qué? Y luego van dando la vara con el "diálogo religioso"... menuda pandilla de degenerados. Siempre pensando guarradas. Porque claro, es que ¿qué podían estar haciendo dos fornidos veiteañeros con una señora de 75 años? ¿A que lo primero que se nos ocurre no es que estaban satisfaciendo sus deseos sexuales? Bueno, pues la prohibición esta de que tiene que dar permiso un familiar (a una señora de 75 años...  ) es que ese familiar se fía o no de que no van a deshonrar a la familia.(Por cierto, que la estaban llevando pan,  según dice el enlace en inglés que he puesto antes. Uhhh, qué cosa más prohibida... )Anteriores: Día Internacional de la mujer, Gran Bretaña: el Daily Mail suprime la referencia al Corán en un asesinato por honor, Chechenia: Kadyrov aprueba los asesinatos de las mujeres con "moral relajada", Nueva York: tentativa de asesinato por honor, Afgano detenido por aborto forzado de su hermana,Irán: mantienen la lapidación de Asfaneh,Honor killing cases register dramatic increase in Balochistan, Cientos de asesinatos por honor en Turquía, Luchando contra la violencia contra la mujer en el Kurdistán iraquí, Iraq: activista de los derechos de las mujeres, degollada, Gran Bretaña: la hija de una mujer asesinada por honor pide justicia, Aqsa Parvez, Pakistán: asesinato por honor por tener "relaciones ilícitas",Jordania: otro asesinato por honor, Maravillas de la Sharia en Paquistán: capítulo MC...VI, Asesinatos por honor: hipocresía, fanatismo y pasividad occidental, Jordano detenido por asesinar a su hermana (otro diferente),Niña de once años prendida fuego por usar pintalabios, Quemadas con ácido, Asesinatos por honor: dos videos,Paquistán: hombre mata a su hermana apuñalándola con la pata de una silla porque"mantenía una relación con su vecino sin su permiso", Madre de una víctima de un asesinato por honor, asesinada a tiros en Irak, Otro asesinato por honor: ahora en Alemania .Italia: musulmanes tienen a sus mujeres atadas con cadenas, Samia Rami, la novia adolescente asesinada a golpes por su marido, Novia adolescente, asesinada a golpes por su marido, Más asesinatos por honor: Jordania y Australia, Asesinatos por honor en Tejas y Chicago, Banaz Mahmoud fue violada antes de ser asesinada, Padre y tío ordenan el asesinato por honor de su hija.Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="e9c2db13d144fb68795bac04c8272752" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/DjNnIi-OdeA/el-islam-arabe-es-visto-traves-de-la.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Pedro Martínez Montávez, arabista, publicada en El Ideal de Granada, al que acaban de dar el premio a la "Personalidad Cultural del Año" los Emiratos Árabes Unidos:-¿Existe una idea equivocada del islam?-El islam árabe sigue siendo un enorme desconocido en un mundo donde es visto a través de la ignorancia, el recelo y los tópicos. No sabemos distinguir entre árabe y musulmán, y a todos los llamamos moros. En España es necesario un gran debate intelectual con dimensión pública sobre qué es y qué fue Al-Andalus, qué significa en la identidad hispánica. Al-Andalus es un tesoro, una mina de valores que no hemos sabido aprovechar.-¿Qué opina sobre el proyecto de la Alianza de Civilizaciones?-Como idea y proyecto me parece útil, justificada y necesaria, aunque alianza no es el término más oportuno. Además, está vinculado a objetivos de tipo político. No se ha hecho un plan, una estrategia, y al arabismo español no se le ha tenido en cuenta, lo que considero una falta de respeto. Y que conste que hablo desde la independencia y la libertad de no pertenecer a un partido político.-¿Por qué Occidente se empeña en imponer su modelo democrático al mundo árabe? (El mundo árabe islámico nunca ha querido imponer su modelo a Occidente y al resto del mundo... la Jihad es un concepto que se inventaron Bush, Aznar y Blair en las Azors... )-Porque es lo que ha venido tratando de hacer siempre. Quien repase la historia entre Oriente y Occidente verá que no sólo hubo desencuentros, pero son los tiempos más abundantes y de mayor peso. Otro motivo está vinculado por la nueva estrategia de poder, la del nuevo orden mundial tras la caída del enemigo comunista y la creación del enemigo islam. La actuación de grupúsculos islámicos radicales es innegable (buff, gracias por la admirable concesión), pero Occidente reconoce un solo modelo de terror, que es el de los grupos islámicos, pero no se puede hablar de terrorismo de Estado o cometer el error de decir que Israel comete terrorismo de Estado (je, pero Irán con Hamás o Hizbulá no comete terrorismo de Estado y ¿qué tal esas becas a algunos de los terroristas del 11-S para que "estudiaran" pagadas por Yemen o Emiratos Árabes Unidos? De eso nos callamos no vaya a ser que nos quiten el premio...). Además, no son movimientos islámicos sino islamistas, porque no es lo mismo popular que populista (pero antes sí eran islámicos).Hmm, qué bonito. Occidente no entiende al mundo árabe, somos todos unos mentecatos camuesos que no entendemos las lapidaciones, las condenas a muerte por blasfemia (incluso a los que no son creyentes en su fe) o por ser homosexual, las amputaciones por robar o la idea de que la mujer debe ser inferior al hombre ante la ley porque es una impura de la leche ocupada solamente en cautivar vigorosos hombres islámicos. Por supuesto, tampoco se entiende que el Mein Kampf sea uno de los libros más vendidos en el mundo árabe, incluida Turquia donde ha sido el más vendido. Oh, perdóneme, que Turquía no es un país árabe, sólo musulmán.Ahora, la pregunta es: ¿nos entienden ellos a nosotros aunque traduzcan a Lorca -de quien puedo decir fehacientemente que sabrán cuatro eruditos en su casa porque no creo que obras como La casa de Bernarda Alba sean leídas con avidez en lugar país árabe-? Porque a mí me da que no... pero claro es que soy de esas camuesas que no entienden al mundo árabe.Por cierto, que yo tenía la idea que el retraso del Islam viene precisamente del mundo árabe porque instituyeron como parte del Corán y de los Hadithes sus "tradiciones" culturales, incluyéndolas en la Sharia. Pero claro a mí no me ha dado ningún premio Emiratos Árabes Unidos (y si me lo hubiera dado, me preocuparía).Spanish Pundit]]></content>
		</document>
		<document id="6b68b16b32d24f959915441e176cc843" url="http://feedproxy.google.com/~r/ToastedBread/~3/EKNZwCjiqJQ/sudan-el-tpi-ordena-el-arresto-de-al.html">			<content><![CDATA[Es una satisfacción que se haya atrevido el TPI a ordenar este arresto.CNN recogía ayer el testimonio de un soldado sudanés, conscripto de manera forzosa, que decía:"Nos ordenaban matar, violar niños. Si no lo hacíamos o intentábamos escapar teníamos detrás a otros con la orden de dispararnos. En mi caso, yo no las violaba porque no había penetración, no podía. Así que me ponía encima de ella durante 15 minutos para que todos creyeran que estaba violándola. Tengo pesadillas por las noches". Niños de 5 años fueron violados y en determinados campos de refugiados nacían 20 niños al mes como resultado de las violaciones.<noscript>Embedded video from &amp;amp;amp;amp;lt;a href="http://www.cnn.com/video"&amp;amp;amp;amp;gt;CNN Video&amp;amp;amp;amp;lt;/a&amp;amp;amp;amp;gt;El periodista añade que:parece que contarle al mundo sus historias (se refiere a las de los refugiados), tiene muy poco impacto real en sus vidas.¿La tendrá esta orden de arresto? Es posible que no: China ya ha criticado la decisión y Al-Bashir se ha dedicado a bailar ante la gente convocada para protestar por esta nueva muestra de colonialismo que "persigue desestabilizar el país", como ha calificado a la orden de arresto.Hoy mismo han sido expulsadas diez ONGs de un país (que hace poco expulsó también a una periodista por preguntar por la industria de armas), en donde se calcula que unos 2,2 millones de personas pueden morir de enfermedades e inanición como consecuencia directa de esa expulsión. La razón es que son ellas las que proveen a los más pobres de Sudán de la asistencia médica y humanitaria (comida, agua potable...) necesaria para que puedan seguir viviendo.Es el chantaje de siempre: si haces lo que de acuerdo con la ley es posible, simplemente lo pagaré con los de siempre: la población. Una población que ya lo ha pasado suficientemente mal. Entre otras cosas, por el islamismo del gobierno de Jartúm así como porque éste no quiere perder las reservas de petróleo existentes en Darfur, que por supuesto, perdería si Darfur fuera independiente.Spanish Pundit]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>