<author id="118b89f552a1322576b9eb2ae588d6c6" url="viviendasgalicia.blogspot.com" feed="http://viviendasgalicia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8fa71104fd61bf7d4d98104f57723469" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/04/pisos-baratos-en-cabo-de-cruz.html">			<content><![CDATA[Excelente promoción de pisos baratos en Cabo de Cruz. Esta promoción aparte de por sus espectaculares precios, desde 114.000 euros con plaza de garaje incluida, destaca tanto por sus materiales de primera calidad, como por su extraordinaria ubicación muy próxima al mar.Otro punto a destacar de las viviendas de esta promoción, es que disponen de unas fabulosas vistas al mar.Para más información:MeuBen Gestión InmobiliariaTeléfono: 607 75 80 90Mail: info@meuben.es Ver más: Inmobiliarias en BoiroMemoria de CalidadesFACHADA:La fachada principal irá colocada con piedra del país de 10cm. de espesor abujardada y rematada según plano.Los pisos irán enfoscados con yeso y pintados de color blanco.Los pasillos de la entrada; así como las zonas comunes y escaleras, irán pintadas en color.AZULEJOS:Los azulejos de las cocinas y baños serán de la marca “Tau” o similar.PLAQUETAS:Los pisos de las cocinas, baños, pasillos interiores y balcones serán de plaqueta; colocados, encintados y rematados con sus correspondientes rodapiés.MÁRMOLES:Las escaleras de entrada y subida a las distintas plantas y pasillos exteriores de las viviendas (situados en zona común) serán de mármol; todo colocado, encintado y rematado con sus correspondientes rodapiés.SANITARIOS:Los sanitarios serán de marca “Roca” o similar, con su grifería correspondiente y bañera o plato de ducha; todo colocado y rematado.INSTALACIÓN DE AGUA:Irá instalada con materiales de primera calidad, según normativa.Todos los pisos llevaran un termo eléctrico de 150 litros de agua.INSTALACIÓN ELECTRICA:Irá instalada con materiales según normativa, tanto en las viviendas, garajes y demás dependencias del edificio.Los pisos llevarán instalación de tarifa nocturna sin radiadores.TELECOMUNICACIONES:Los pisos llevaran instalación de antena colectiva.Instalación de líneas de teléfono en las habitaciones, sala de estar y pasillo.GARAJES:Los garajes irán recebados, pintados y marcados con su número correspondiente, al igual que los trasteros, de acuerdo con la división horizontal; con pantallas eléctricas, según plano, y detector de humos y boca de agua contra incendios.BALCONES:Los pisos llevarán balcones, en terrazas, de aluminio soldado y lacado, según color.MADERA:Las puertas de las habitaciones y de las entradas de las viviendas serán de madera de sapeli, tipo capilla o similar. Las puertas de entrada de las viviendas serán blindadas, de seguridad( herrajes, mirilla, puño de metal y una cerradura de 3 puntos de seguridad).Los pisos serán de madera de alhondo, sobre ristreles, clavados, barnizados con dos manos de imprimación y dos de barniz ; rematados con rodapiés igualmente barnizados.El cierre exterior en P.V.C. con cristales ” Climalit ” y persianas de aluminio. Las puertas serán de sistema practicable con dos hojas de abrir; irán colocadas en premarco de madera y por la parte interior llevarán unas guarniciones de madera tipo” tapajuntas”.Las habitaciones irán equipadas con armarios empotrados.]]></content>
		</document>
		<document id="d7d7413f3b308ea8f544ef4b393b12ae" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/04/pisos-rebajados-en-galicia.html">			<content><![CDATA[Los pisos rebajados en Galicia, es un bien que busca mucha gente en estos momentos, puesto que cada vez es más difícil acceder a la financiación, por lo tanto, los presupuestos para la compra de pisos de los cuales disponemos bajan considerablemente, de ahí que busquemos pisos muy rebajados.Dentro de los pisos rebajados en Galicia, hoy queremos destacar esta promoción de viviendas en Escarabote (Boiro), la cual destaca aparte de por sus precios muy rebajados, por estar muy próxima las playas de Jardín y Barraña y por disponer de unas buenas calidades.En esta promoción nos podemos encontrar con viviendas de dos y tres dormitorios.Por último indicar que podemos reservar el piso que deseemos por sólo 1000 euros.Lista de precios:Para más información:Inmobiliaria MirabenC/ Principal, nº 90 - Boiro981.849.821 - 677.501.505mirabenboiro@miraben.com  Ver más: Pisos Baratos en Galicia; Inmobiliarias en Boiro]]></content>
		</document>
		<document id="b25f32b8b8d914ace1af3350547513f7" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/06/oferta-viviendas-coruna-2011.html">			<content><![CDATA[Oferta Venta viviendas A Coruña 2011Edificio de vivienda Nueva Armonía en A CoruñaEl edificio Armonía esta situado en el parque Vioño, con una localización privilegiada dentro de la ciudad de La Coruña. Cuenta con fáciles accesos y esta situado muy cerca del centro de la ciudad; además esta equipado con una extensa zona común para todo el residencial, con áreas de recreo infantil, amplias zonas verdes de paseo y descanso rodeadas de todos los servicios, supermercados, cafeterías , complejo deportivo municipal (piscina, gimnasio etc.. ).Memoria de calidades sujeta a cambios:Estructura de Pórticos de hormigón armado con vigas planas y sello CIESID.Cerramiento de doble fábrica de ladrillo y aislamiento, acabado por su cara exterior con fachadaventilada de piedra, cumpliendo Normativa Técnica y Acústica.Carpintería de aluminio anodizado con rotura de puente térmico, apertura oscilobatiente yacristalamiento mediante doble vidrio tipo “Climalit”.Persianas motorizadas de lama estrecha de aluminio térmico inyectado en todas lasdependencias, excepto en las cocinas.Cocina y aseos tendrán alicatados con plaqueta de primera calidad, porcelanosa o similar.Tarima flotante de roble con rodapié a juego en dormitorios y salones.Pintura plástica antimoho en techos de estancias húmedas y plástica lisa en resto deestancias.Falso techo de escayola en baños, hall y pasillos.Moldura de escayola en dormitorios y salón.Cubierta inclinada de lámina de PVC aislada térmicamente.Las terrazas son planas e impermeabilizadas. Acabadas con gres antideslizante con rodapié ajuego.Las divisiones interiores se realizarán en fábrica de ladrillo y guarnecido de yeso, cumpliendoNormativa AcústicaCarpintería interior acabada en maderas lisas, macizas de tablero aglomerado chapado enroble y con herrajes de acero inoxidable.Armarios empotrados con puertas correderas y forrados interiormente.Puerta de entrada a las viviendas blindada.Cocina amueblada, encimera y zócalo de granito o similar, equipada conelectrodomésticos: campana extractora, placa vitrocerámica, horno,combi y lavavajillas.Fregadero de una cubeta y escurridor con grifería monoblock.Instalación de saneamiento con tubería insonorizada.Instalación de fontanería interior realizada en polietileno reticulado.Aparatos sanitarios de porcelana vitrificada, serie alta, con grifería monomando.Baño principal dotado de plato de ducha con columna de hidromasaje. Aseos con ducha.Instalación eléctrica realizada con mecanismos homologados Ticino o similar. Circuito dealumbrado y otros usos se efectúa según normativa vigente.Calefacción por caldera de gas, individual y mixta para calefacción y agua caliente sanitaria,con termostato de ambiente programable.Toallero calefactor en baños.Instalación de antena colectiva y teléfono según normativa vigente.Video-portero automático.Cámaras de TV en accesos a garaje con conexión a viviendas y puesto de grabación.Central domótica para control de vigilancia de robo, inundación y fuego.Ascensor eléctrico de calidad estándar y puertas de acero inoxidable.Estucados en paramentos verticales de portal, pintura plástica lisa en resto de paramentos.Decoración de portal con mármoles, maderas y espejos.Falso techo con fosa decorativa en portal y zonas comunes.Pavimento en garajes de hormigón pulido.Accesos a garaje con puerta de chapa de acero galvanizado y apertura porradio control.Ejemplos planos:Tipo C: 2 baños, 3 dormitoriosÚtil..............................100.57m2Comercializa URBENORTEMás información en:Tlfno: 981 160 161Email: coruna@urbenorte.com ]]></content>
		</document>
		<document id="65171a954be04bd8d708e109b390d554" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/07/urbanizacion-en-barreiros-lugo.html">			<content><![CDATA[Urbanización de vivienda nueva en BARREIROS - Lugo Urbanizacion GorgoniaGorgonia te ofrece una nueva manera de vivir, cerca del mar, junto a espléndidas playas y toda la naturaleza de la provincia de Lugo que llenan de frescura el aire y todo tipo de servicios para disfrutar de la vida con tranquilidad, comodidad y seguridad. Imagine vivir en un lugar en el que la vida transcurra al ritmo de las olas, una vivienda bañada por la luz del norte y desde cuya ventana pueda oler a sal.Una promoción con acabados excepcionales, utilizando las mejores calidades y poniendo a su disposición el mejor equipo de profesionales para que su vivienda sea excepcional. Está en buenas manos.src="http://4.bp.blogspot.com/-vfd9MS7qiKc/TiV43gBSEXI/AAAAAAAAWWw/oo-2kJkTETU/s320/urbenorte-costaygolf-gorgonia-vista_trasera.jpg" width="320" /> src="http://2.bp.blogspot.com/-Oym6CvCPdGw/TiV40gf0MjI/AAAAAAAAWWc/xor5L4nyxdY/s320/urbenorte-costaygolf-gorgonia-ini.jpg" width="320" />CIMENTACIÓN:Superficial con zapatas aisladas, vigas riostras, losas y muros de contenciónPerimetral a base de hormigón armado.ESTRUCTURA:Pórticos de hormigón armado y forjados unidireccionales de hormigón in-situ.CUBIERTA:Ejecutada con pizarra 22X32 cm. aprox. de primera calidad, clavada con gancho deacero inoxidable sobre rastrel de madera de pino y con aislante a base de planchasde poliestireno extruido de 3 cm.CERRAMIENTOS:src="http://3.bp.blogspot.com/-IsD5mSN0D-o/TiV43BgYaSI/AAAAAAAAWWs/w7IDx4y_-RY/s320/urbenorte-costaygolf-gorgonia-vista1-peque.jpg" width="320" />Doble tabicón de ladrillo formando cámara de aire con aislamiento a base de poliuretano proyectado o plancha de poliestireno extruido de 3 cm.REVESTIMIENTOS:En paramentos verticales y horizontales interiores de plantas de viviendas yeso.En fachadas mortero hidrófugo monocapa acabado raspado en color.PAVIMENTOS:Pavimento de gres esmaltado mod. rústico 1ª calidad 40x40 cm. o similar.En terrazas exteriores gres resistente a heladas y antideslizante.ESCALERAS COMUNES Y RELLANOS:Mármol. o granito.ALICATADOS:En cocinas y baños azulejo cerámico de 1ª calidad de 27x37 o similar.CARPINTERIA EXTERIOR:Carpintería de PVC con refuerzo interior a base de perfilería de acero, practicable, con doble acristalamiento y persiana incorporada de aluminio con aislamiento inyectado.En planta bajo cubierta se dispondrán ventanas tipo VELUX de doble apertura y acristalamiento aislante TERMO-STAR de protección solar.CARPINTERIA INTERIOR:Puertas de paso ciegas y vidrieras macizas, contrachapadas en madera de roble.Puertas de entrada maciza de seguridad, con chapa de acero interior, contrachapada en madera de roble con herrajes de colgar de seguridad, pomo y mirilla.Puertas de trasteros o bodegas de doble chapa galvanizada con aislamiento interior. C.I.F. B-27196419Armañá 29, 1ºA Telef. 982-255339 27001 LUGOInscrita en el registro Mercantil de Lugo, Folio 28, Tomo 216 general, Hoja Lu-4257, Inscripción 1ª 1INST. FONTANERIA:Generales desde cuadro de contadores hasta entrada de viviendas en Saiplen.Instalación interior de viviendas de agua fría y calienten para cocina, baños y aseosen cobre o polietileno con llaves de corte a la entrada de cada local húmedo,desagües en PVC serie C.Producción de agua caliente con termo eléctrico de 75 litros FAGOR o similar.APARAT. SANITARIOS:GALA o similar, modelo ELIA o similar color blanco, con grifería monomando.INST. CALEFACCION:Instalación eléctrica para previsión de radiadores de bajo consumo, calor azul.INST. ELECTRICA:Nivel de electrificación de acuerdo al Reglamento Electrotécnico de Baja Tensión.Realizada según normativa, incluso antena parabólica, adaptada a la nueva ley de telecomunicaciones y televisión por cable, con tomas de TV y teléfono en salón y todos los dormitorios.Video-portero con un monitor por vivienda.PINTURAS:En todos los paramentos horizontales y verticales pintura plástica antimoho lisa.En portal y buque escaleras picado o similar.GARAJES:Pavimento a base de solera de hormigón con tratamiento antipolvo y antigrasa.Puerta de entrada a garajes metálica y automática con mando a distancia.ASCENSORES:Ascensores eléctricos 6 personas con puertas automáticas, incluso acceso a garajes y trasteros.OTROS:Columna de hidomasaje en plato de ducha con mampara de aluminio y cristaltemplado.Armarios empotrados con frente de corredera en acabado roble, incluso forradoy división interior.Cocina totalmente amueblada, con mobiliario bajo y alto y encimera de granito,incluso fregadero+escurridor inox, grifo monomando, electrodomésticos, horno,vitrocerámica, campana decorativa inox., frigorífico, BALAY o similar.Mueble de lavabo en baño dormitorio principal.URBANIZACIÓN EXTERIOR Y SERVICIOS:La separación mínima de entre las edificaciones y las vías de acceso será de 8 m.La urbanización dispondrá de 3.000 m2 de zonas ajardinadas y pavimentadas de usoprivado, en las que se instalará una piscina para adultos y otra para niños, parqueInfantil de juegos y zona de solarium.OBSERVACIONES:Facilidades de pago.Garantía decenal.La empresa se reserva el derecho de cambiar cualquier material por otro de análogascaracterísticas que por circunstancias de mercado o diseño no pudiesen aplicarse.Esta memoria de calidades es provisional para la reserva de viviendas de futura construcción, según lo establecido en la Ley 4/2003, de 29 de julio, de vivienda de Galicia (Art. 20) C.I.F. B-27196419Armañá 29, 1ºA Telef. 982-255339 27001 LUGOInscrita en el registro Mercantil de Lugo, Folio 28, Tomo 216 general, Hoja Lu-4257, Inscripción 1ª 2Informa:UrbenorteMás información en:Tlfno: 902 90 30 70Email: informacion@urbenorte.com src="http://2.bp.blogspot.com/--Dt8uyNBj6I/TiV42cUfZSI/AAAAAAAAWWo/VVDo8ExqJw8/s320/urbenorte-costaygolf-gorgonia-piso_p4_2a.jpg" width="226" /> src="http://1.bp.blogspot.com/-Mus9BcgqZbU/TiV41ZaDZMI/AAAAAAAAWWg/LmHa3PKw8eo/s320/urbenorte-costaygolf-gorgonia-p3_1a.jpg" width="226" />src="http://4.bp.blogspot.com/-6StHfDO_2q8/TiV41yTS00I/AAAAAAAAWWk/909DpNivFks/s320/urbenorte-costaygolf-gorgonia-p3_b_a.jpg" width="226" />]]></content>
		</document>
		<document id="174095608ddb5cbef14a8fa8ae745a2a" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/07/venta-de-pisos-en-foz.html">			<content><![CDATA[width="400" />Venta de pisos nuevos en Foz. El Residencial Novo Xuncal es una promoción de obra nueva que cuenta con un total de 83 viviendas de diferentes tipologías que destacan todas ellas tanto por sus calidades como por su extraordinaria ubicación a tan sólo cinco minutos de la playa andando, además merced a esta buena ubicación algunos modelos de viviendas disponen de unas extraordinarias vistas al mar.Otro punto a destacar de estas viviendas son sus equipamientos, entre los cuales podemos destacar sus cocinas amuebladas.Plaza de garaje y trastero.Extraordinarios precios.Viviendas listas para entrar a vivir.Para más información:/>Nueva DimensiónCalle Catalina Suárez, 3, Pozuelo de AlarconTelf: 921 432 499 - 902 879 232Mail: mailto:atencionalcliente@nuevadimension.es?subject=Info desde PISOSGALICIA Residencial Novo Xuncal Foz  Ver más: Inmobiliarias en Foz]]></content>
		</document>
		<document id="e5adba5af9103732dd49e04336c2466" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/07/venta-de-viviendas-de-lujo-en-galicia.html">			<content><![CDATA[Para la venta de una vivienda de lujo tanto en Galicia como en cualquier otra parte de la geografía española, lo mejor aparte de una buena publicidad en internet de nuestro producto, es ponerse en manos de profesionales de la gestión de este tipo de viviendas, puesto que éstos ya contará seguramente con perfiles de clientes a los cuales les podría interesar su propiedad, además estos también gestionarán adecuadamente la publicidad tanto en internet como en otros medios, para que la propiedad en cuestión se mueva por los círculos adecuados y se puede hacer llegar a los potenciales clientes.Además estos profesionales también disponen de otro tipo de contactos que nos pueden ayudar a lograr una mejor gestión de la venta de nuestra propiedad.Entre el grupo de profesionales que gestionar este tipo de propiedades hoy queremos mencionar de forma especial Landois Doval, quienes gozan de una experiencia de muchos años en la gestión y ventas de propiedades de prestigio en nuestro país y en otros, lo cual habla del grado de profesionalidad alcanzado por esta empresa.Por eso si ustedes disponen de una propiedad de prestigio y quieren darle salida por otros cauces y ponerse en manos de profesionales que gestionen por los cauces adecuados la venta de la misma, le sugerimos que hablen con estos profesionales, porque sin duda les servirán de gran ayuda, puesto que pueden ofrecerles compradores a nivel mundial.src="http://2.bp.blogspot.com/-TQweYJTms4I/ThnYtrr8x2I/AAAAAAAAWVc/9AR2pceFt6g/s1600/banner_468x60.gif" />]]></content>
		</document>
		<document id="cacc5dd44a884def78f96962fdab1aeb" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/08/casas-en-venta-en-cambados.html">			<content><![CDATA[Extraordinaria promoción de casas en venta en Cambados. Esta promoción denominada Residencial A Pedreira, dispone de 18 chalets que destacan todos ellos tantos por sus calidades como por disponer de todas las comodidades.Las casas constan de una superficie total construida de 276 metros cuadrados divididos en tres plantas: Sótano, planta baja y bajo cubierta. Las casas disponen de cuatro grandes dormitorios, salón, cocina y tres baños.Estas casas están construida con piedra del país de 12 cm de espesor combinada con piedra de Lugo. La carpintería exterior es de PVC color madera y todos los materiales son de primera calidad.Por último señalar que estos chalets disponen de unas parcelas cuya superficie oscila entre los 400 y los 620 metros cuadrados, y gozan de unas magníficas comunicaciones.Para más información:PROMOCIONES CORSAMA S.L.Teléfono: 986 52 61 71e-mail: corsama@corsama.net ]]></content>
		</document>
		<document id="4a826e2b3040ec5edf70561bef1d8a11" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/08/pisos-baratos-en-la-costa-gallega.html">			<content><![CDATA[Si buscamos pisos baratos en la costa gallega, uno de los mejores lugares por todos los atractivos que ofrece es la promoción de Edificio O Castro en su tercera fase en Cariño.width="400" />Indicar que las viviendas de esta promoción destacan tanto por su buena ubicación a unos 300 metros de la playa y del paseo marítimo, como por sus calidades y por disponer de todo tipo de comodidades.Estas viviendas además también dispone de todo tipo de servicios en su entorno, también destacar que la promoción está situada enfrente a un área recreativa que dispone de piscina y pistas deportivas.Por último señalar que la población de Cariño, es una de las más bellas que podemos encontrarnos en el Norte de Galicia, y combina tanto montaña como hermosas playas, además en ella nos podemos encontrar con el cabo Ortegal y sus acantilados.width="400" />Para más información:Inmobiliaria Trinquete (Cariño - Ortegal)Telf. 981 420 314 - 605 798 424gestion@inmobiliariatrinquete.com  Ver más: Inmobiliarias en Cariño]]></content>
		</document>
		<document id="914aa318b74e4925aaaf104e0500ee87" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/08/promocion-de-apartamentos-en-boiro.html">			<content><![CDATA[Excelente promoción de apartamentos en BoiroLa promoción dispone de apartamentos de dos dormitorios que destacan todos ellos por sus calidades y por disponer de todo tipo de comodidades.Los apartamentos disponen de una superficie de 65 metros cuadrados en los cuales nos podemos encontrar con dos dormitorios, dos baños, salón, en cuanto a las cocinas los hay con cocina americana y otros con cocina independiente.Señalar que la promoción dispone de unos excelentes equipamientos entre los cuales podemos destacar sus cocinas amuebladas.Indicar que la promoción dispone de una excelente ubicación en la calle principal de Boiro, y con todo tipo de servicios en su entorno como farmacias, taxis, supermercados, etc … . Próximo a la playa.Ascensor.Garaje y trastero.Excelentes precios.Para más información:MeuBen Gestión InmobiliariaTeléfono: 607 75 80 90Mail: info@meuben.es  Ver más: Inmobiliarias en Boiro]]></content>
		</document>
		<document id="345994f3100228e07e23b81425d179dc" url="http://viviendasgalicia.blogspot.com/2011/08/promocion-de-chalets-adosados-en.html">			<content><![CDATA[Extraordinaria promoción de chalets adosados en Amoeiro. Estos chalets adosados en Amoeiro, forman parte de una promoción, en la cual tan sólo quedan estos dos últimos chalets por vender y destacan por disponer de todo tipo de comodidades y unas buenas calidades, además estos chalets disponen de todo tipo de servicios en su entorno, entre los que podemos mencionar los siguientes: colegio, centro de salud, cuartel guardia civil, ayuntamiento, autobuses, farmacia, entidad bancaria, supermercado, peluquería, bares, restaurante, biblioteca, carnicería, pescadería, panadería, pastelería, ferretería… Piscinas municipales (3 piscinas, zona verde, parque, cancha de tenis, zona de ocio, merendero cubierto).Los chalets disponen de una magnífica PARCELA COMUNITARIA 1.000 M2 con piscina a estrenar de 12 *4 metros, duchas, farolas, acondicionamiento, pasillos.Estos chalets que disponen de cuatro dormitorios y tres baños divididos en cuatro plantas, se distribuyen de la siguiente forma:PLANTA SOTANO: Bodega y Plaza de garajePLANTA BAJA: Dos terrazas, cocina, salón comedor y cuarto de baño. (dormitorio)PLANTA PRIMERA: Cuatro dormitorios, dos cuartos de baño y una terrazaBAJO CUBIERTA: Trastero acondicionado de 46m2 utiles y aseo.Los chalets tienen las siguientes características:200m2 aproximadamenteTerreno con finca individual aproximadamente 100 m2 en la parte trasera cerrada individualBodega 20 m2 aproximadamente con acceso directo al garaje comunitarioBajo cubierta 45m2 acondicionadaPequeña terraza parte delanteraTerraza posterior, posibilidad de porche.Garajes 1 o 2 coches. Puerta automática, detector de incendios, luces automáticas y acceso directo a la vivienda.Por último indicar la gran OPORTUNIDAD que representan estos chalets en cuanto a su precio, puesto que podemos adquirirlos desde 135.000 euros.Además si compramos antes del 31 de diciembre, nos podemos ahorrar un 4% en el IVA, gracias a la rebaja aprobada hoy por el gobierno para el IVA de las viviendas, que pasa del 8% actual al 4%, por eso aproveche esta oportunidad única, si está pensando comprar un chalet en las proximidades de Ourense, esta es una de las mejores opciones sin duda alguna.Para más información:Teléfono : 696 992 411Email : oscargaliza@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>