<author id="11e6943d422b448c35713be73d34c9c4" url="psicologiaenpositivo.blogspot.com" feed="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6e03b48b14dec72a4f3ca133e17bdfa3" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/06/una-ong-alemana-aprueba-el-uso-de.html">			<content><![CDATA[Deutsche AIDS-Hilfe, la mayor organización del sector del voluntariado del VIH en Alemania, ha hecho público un documento de posición referente al papel de la terapia en la prevención del virus, que, en gran medida, viene a reflejar y apoyar la relevante ‘declaración suiza’ del año pasado, que abordaba el riesgo limitado de que una persona que tomase un tratamiento anti-VIH eficaz pudiera transmitir la infección.Mientras que la declaración suiza afirmaba, en términos definitivos, que las personas que siguiesen una terapia combinada eficaz y no presentasen infecciones de transmisión sexual (ITS) no podían transmitir el VIH, el documento alemán describe la transmisión en esas circunstancias como “improbable” y sugiere que la eficacia de este enfoque es similar a la del uso de preservativos.Además, la organización alemana resalta la importancia no sólo de las ITS, sino también de otros problemas de salud que puedan dañar las membranas de las mucosas y, así, aumentar el riesgo de transmisión del virus.La declaración realizada en enero de 2008 por un equipo destacado de expertos suizos en VIH argumentaba que las personas infectadas que tomasen terapia antirretroviral, tuvieran una carga viral indetectable en sangre y no presentaran infecciones de transmisión sexual no podían transmitir el virus a sus parejas sexuales.Según Deutsche AIDS-Hilfe, la transmisión del VIH es poco probable cuando se cumplen las siguientes condiciones:La carga viral del componente seropositivo de la pareja se ha mantenido en un nivel indetectable durante seis meses como mínimo.El grado de adhesión al tratamiento antirretroviral es alto.No existe daño en las membranas de las mucosas.Los representantes de la organización alemana afirman que, en estas circunstancias, el riesgo de transmisión del VIH es muy bajo, comparable al existente cuando se usan preservativos el cien por cien de las veces. Si una persona combina el uso de preservativos con la carga viral controlada, se considera que el riesgo de transmisión es casi nulo.Al igual que la Comisión Federal Suiza para el VIH/Sida, Deutsche AIDS-Hilfe considera que esta información será relevante en el caso de las relaciones estables y prolongadas donde un componente de la pareja tenga VIH. Después de que una pareja haya tomado una decisión conjunta e informada, recomiendan que se sometan a un seguimiento trimestral de la carga viral y se realicen chequeos de forma regular.Las ITS aumentan el riesgo de transmisión del VIH, bien al elevar la carga viral en la persona infectada, bien porque las úlceras y las lesiones dañan las membranas mucosas y facilitan que el VIH penetre en el flujo sanguíneo. Sin embargo, Deutsche AIDS-Hilfe presta atención no sólo a las infecciones de transmisión sexual (como la sífilis o el herpes), sino también a otras causas de daño en las membranas de las mucosas de la vagina, el pene, el ano y el intestino. Dicho daño puede deberse a problemas que provoquen inflamación del intestino, como la colitis ulcerosa y la enfermedad de Crohn, o a la aparición de fístulas [conductos anómalos, como por ejemplo entre la vagina y la vejiga].El documento menciona la existencia de pacientes a los que se ha detectado la presencia de VIH en semen a pesar de que la carga viral en sangre era indetectable; por otra parte, destaca el caso del hombre alemán que, el pasado mes de agosto, transmitió el VIH a su pareja habitual, aunque su carga viral había permanecido indetectable durante algún tiempo y ni él ni su compañero presentaban ninguna infección de transmisión sexual.De todos modos, Deutsche AIDS-Hilfe aboga por un enfoque ‘realista’ de la prevención del VIH que reconozca que no siempre el objetivo de todas las personas pasa de manera necesaria por eliminar completamente todos los riesgos, sino por equilibrar la reducción de éstos frente al deseo sexual. Ponen de relieve que las personas tomarán sus propias decisiones de acuerdo con sus propias prioridades.Además, aunque reconocen que existen muy pocos datos en torno al efecto de la carga viral sobre las infecciones entre hombres gays, sugieren que es poco probable que se obtengan en un futuro previsible. La organización alemana argumenta que es lógico suponer que los hombres gays que siguen un tratamiento eficaz también experimenten una reducción drástica en su capacidad de infección.El documento resume las distintas ventajas y desventajas del empleo de preservativos y del ‘método de la carga viral’. Antes de usar los preservativos, es necesario un debate menos complejo que con el método de la carga viral; además, protegen frente a otras infecciones de transmisión sexual y de embarazos no deseados. Por otro lado, son menos eficaces cuando no se utilizan de forma adecuada o no se emplean de forma constante.Se cree que la estrategia de la carga viral tiene la ventaja de que puede ofrecer protección incluso en el caso de prácticas sexuales como el sexo oral que, normalmente, se considera que tienen un riesgo lo suficientemente bajo como para no requerir el uso de preservativos. Entre las desventajas de este enfoque estaría la falta de protección frente a otras infecciones de transmisión sexual, la complejidad de las condiciones para su aplicación y la posibilidad de que se pueda producir un aumento no detectado de la carga viral como resultado de un fracaso del tratamiento.Referencia:HIV-Therapie und Prävention, Positionspapier der Deutschen AIDS-HilfeTranslation by Greta Hughson, NAMUpdated 24/04/09 - Deutsche AIDS-Hilfe have published an English translation of the paper, which is available on their website.Traducción:Grupo de Trabajo sobre Tratamientos del VIH (gTt)]]></content>
		</document>
		<document id="a9b4a628ab6ab99db0d10f32b7c1c657" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/07/el-diagnostico-precoz-del-vih-reduce-la.html">			<content><![CDATA[El diagnóstico precoz del VIH reduce la transmisión de la infección y mejora la salud de los pacientes. Por este motivo, la prueba debería ofrecerse de forma rutinaria como parte de la asistencia médica.Rioja2 - 23/07/2009El diagnóstico precoz y tratamiento temprano del VIH facilitan una mayor recuperación del sistema inmunológico del paciente, permiten frenar la progresión de la enfermedad y reducen las posibilidades de fallecer y desarrollar enfermedades asociadas. También hay evidencias de que si uno sabe que está infectado evitará las prácticas de riesgo, lo que contribuye a detener la propagación del virus.La detección del VIH está dirigida fundamentalmente a personas con riesgo de haber contraído una Infección de Transmisión Sexual (ITS). De hecho, las Guías Europeas de 2008 recomiendan que, “como parte de la asistencia a pacientes que consultan por una posible ITS”, se ofrezca la prueba del VIH, “independientemente de que haya o no síntomas o factores de riesgo”. También debe ofrecerse a aquellos que dieran negativo en su día pero que han podido volver a estar expuestos al virus. Todos ellos deben haber sido informados de cuál es la prueba a la que se someten y de que los resultados serán confidenciales en la mayoría de los casos.5En muchos países europeos, como en el Reino Unido, Francia, España e Italia, la prueba del VIH es voluntaria y gratuita. En el Reino Unido, el test es confidencial y universal y se recomienda en las consultas de ginecología, urología y de salud sexual, así como en centros de planificación familiar, programas de deshabituación de drogas y servicios de atención a pacientes con tuberculosis, hepatitis B o C y linfoma. Además, en las guías se indica que la prueba debería estar disponible para todos los adultos que acudan a las consultas de atención primaria si los centros de salud están situados en áreas con una prevalencia del VIH superior a 2 por cada 1000 habitantes. Las guías también recomiendan ofrecer la prueba de manera rutinaria si se sospecha que el paciente puede padecer VIH; a los diagnosticados con una ITS; a todas las parejas sexuales de los VIH-positivos; a hombres que tienen relaciones sexuales con personas de su mismo sexo, así como a sus parejas; a todos los usuarios de drogas intravenosas y a las personas que proceden de países con una alta prevalencia de VIH y a sus parejas.En Francia, el test del VIH se realiza en laboratorios y en centros de asesoramiento y diagnóstico. La prueba también se recomienda antes de contraer matrimonio y durante los primeros meses de embarazo; es obligatoria antes de donar sangre y órganos. En todos los casos, es necesario el consentimiento oral por parte del paciente.En España, la prueba es confidencial y está disponible para toda la población en los centros de salud, hospitales y clínicas de urología y ginecología. Además, en algunas ciudades existen centros en los que se ofrece de forma confidencial la prueba del VIH, apoyo y asesoramiento.Desde hace tiempo, en Italia, el test se ofrece de forma confidencial y gratuita en los Servicios de Enfermedades Infecciosas.BARRERASUno de los principales problemas es el estigma asociado a esta enfermedad. 10 Más allá del temor al rechazo, en los países de Europa occidental existen barreras culturales, sociales y estructurales para la detección precoz del VIH. A estos obstáculos se tiene que sumar la dificultad de algunos colectivos de inmigrantes para acceder al diagnóstico y al tratamiento de la infección o el miedo a la muerte y a la enfermedad. Los profesionales sanitarios pueden recomendar la prueba según el riesgo que presente el paciente. Es posible que algunos médicos piensen que es necesario hacer una labor de asesoramiento prolongada al paciente antes de ofrecerle la prueba.La prueba del VIH se debería ofrecer de manera rutinaria a personas con conductas de alto riesgo, es decir, que compartan vías de transmisión del VIH; en pacientes con el sistema inmune deteriorado y en los que viven en áreas con alta incidencia de infección por VIH. Asimismo el uso del test debería promoverse entre embarazadas, en las poblaciones de alto riesgo, en pacientes con complicaciones asociadas al SIDA y en personas afectadas de determinados tipos de cáncer y que presenten resultados anómalos en las pruebas de laboratorio.OTRAS MEDIDASLos servicios de detección de la enfermedad podrían estar en otros centros, aparte de en los servicios de urgencias hospitalarias, las clínicas de desintoxicación y los centros de Atención Primaria. Las barreras que dificultan la realización de la prueba, como el estigma, deben ser manejadas adecuadamente y, para ello, los centros deben tener en cuenta las necesidades personales y culturales de los afectados.Los programas que promueven el diagnóstico precoz de la infección por VIH deben contemplar el uso de los test rápidos de VIH y de un plan de notificación a parejas de infectados, así como programas con asociaciones y colectivos para poder identificar a pacientes de alto riesgo y animarles a que se hagan la prueba.En este sentido, deberían incluirse en las consultas de los médicos cuestionarios sobre hábitos sexuales para que la población se plantee si debe realizarse la prueba7. Asimismo, los pacientes que manifiestan la enfermedad en fase avanzada deberían recibir asesoramiento para evitar que transmitan el virus. Tras el diagnóstico, los pacientes deben ser inmediatamente atendidos para que puedan recibir los cuidados y terapias necesarios.Fuente: http://www.rioja2.com/diario/46223-703-17-Diagnostico_precoz_del_VIH_en_Europa]]></content>
		</document>
		<document id="37a85b4eb8bad2e65ef687e2f8cdb5e9" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/07/la-conferencia-internacional-sobre-el.html">			<content><![CDATA[En 2012 se celebrará una conferencia internacional sobre el sida en EE UU, pero sólo si ese país retira su restricción de viaje a las personas con VIH. La Sociedad Internacional del Sida (IAS, en sus siglas en inglés) ha anunciado que celebrará la Conferencia Internacional sobre el Sida en la capital de EE UU, Washington DC, si por fin se levantan las restricciones de viaje. Ninguna conferencia internacional sobre el VIH ha tenido lugar en ese país desde 1990 debido a la mencionada restricción. Desde el mandato de Ronald Reagan, a los ciudadanos no estadounidenses con VIH se les ha restringido la entrada al país norteamericano. “En los últimos años, el liderazgo del gobierno de EE UU en el ámbito del VIH/sida no ha tenido parangón en el escenario mundial”, afirmó el presidente de la IAS, el doctor Julio Montaner. “Esta antigua ley, que es contraria a todas las pruebas científicas y a los principios de los derechos humanos, es uno de los puntos más débiles en la política estadounidense respecto al VIH (...). Es hora de que el país ponga fin a esta restricción discriminatoria en cuanto a la entrada de extranjeros que viven con VIH”, añadió. La legislación que prohibía la entrada de viajeros con VIH, excepto en unas condiciones excepcionales, fue revocada en julio de 2008. Sin embargo, sigue en vigor una regulación anterior que prohíbe que las personas con VIH puedan entrar de forma rutinaria a EE UU. Los pacientes con VIH deben obtener un visado antes de visitar el país norteamericano. El proceso para la obtención de esta documentación ha sido simplificado recientemente, pero pese a todo puede seguir siendo prolongado; asimismo, se han conocido casos de personas con VIH a las que se les ha denegado la solicitud de visado. EE UU se ha comprometido a retirar la restricción, pero se ha culpado a la burocracia administrativa como el motivo para el retraso en hacerlo. Traducción: Grupo de Trabajo sobre Tratamientos del VIH (gTt)Fuente: http://www.aidsmap.com/es/news/ECFC8675-D0AC-4467-BFC5-9C6E887B7D19.asp]]></content>
		</document>
		<document id="69eb3d116a5ac7c54386ff4f28937ca5" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/07/la-quimioterapia-tambien-puede-ayudar.html">			<content><![CDATA[¿Podrían los fármacos antitumorales mejorar la respuesta de los pacientes con VIH a los tratamientos antivirales? La respuesta, según un trabajo que ha publicado la revista 'Nature Medicine', parece ser afirmativa. Estos tratamientos podrían acabar con el 'truco' que utiliza el virus del sida para permanecer 'escondido' en algunas de las células inmunes del organismo.El trabajo, elaborado por científicos canadienses en colaboración con los Institutos Nacionales de Salud (NIH, sus siglas en inglés) de Estados Unidos, podría suponer una nueva estrategia combinada para acabar con el VIH en el organismo, empleando la Terapia Antirretroviral de Gran Actividad (TARGA) junto con moléculas dirigidas contra la proliferación celular, como las que se emplean para acabar con algunos tipos de cáncer.Hasta ahora, como explica el doctor Jean-Pierre Routy, del Instituto McGill de Montreal (Canadá), el tratamiento antirretroviral se ha encontrado con un obstáculo insalvable para acabar con cualquier resto del VIH del organismo: el virus del sida es capaz de 'escabullirse', formando reservorios en las células T, pertenecientes al sistema de defensa del organismo, donde parece ser inmune a los tratamientos.«Nuestro estudio demuestra por primera vez que los reservorios del VIH no se forman por una falta de potencia de los medicamentos antirretrovirales, sino porque el virus es capaz de 'esconderse' en dos tipos diferentes de células del sistema inmune», explican los investigadores.La solución podría pasar por la utilización de terapias dirigidas (como ya se hace con algunos tipos de cáncer) para atacar esas células que contienen el virus, al tiempo que se refuerza el sistema inmune para que sea capaz de seguir produciendo nuevas células sanas.«La idea sería emplear fármacos como Glivec [un tratamiento contra un tipo de leucemia], cuya actuación no funciona dependiendo del ciclo celular, sino que controla la replicación de las células malignas», según explica Routy.Es decir, una vez oculto en las células inmunes, el VIH se vuelve dependiente de ellas: si viven, el virus sobrevive; si son eliminadas, el patógeno también desaparece. Y la terapia antirretroviral es capaz de eliminar únicamente los ejemplares del virus circulando por el organismo, no los que se aprovechan de las células inmunes para pasar desapercibidos.Estas células de nuestro sistema de defensa, como señala Routy, tienen una escasa capacidad para dividirse, pero lo hacen en dos circunstancias muy precisas. «Después de una infección (o de recibir una vacuna) o por la estimulación de la interleuquina 7, una hormona que prolonga la vida de las células inmunes y, como consecuencia, permite que el virus se replique cuando la célula se divide».Y, como concluye el científico, estos dos mecanismos están relacionados tanto con la división celular como con la multiplicación del virus del VIH en su núcleo. «Podemos interferir en estos mecanismos», se felicita, «y ya tenemos ensayos clínicos en marcha para multiplicar la reacción inmune ante las células infectadas en presencia de la terapia antirretroviral».Aunque eso sí, como advierten en el trabajo, aún faltan años antes de que esta hipótesis pueda convertirse en una realidad para los pacientes con sida.Fuente: http://www.elmundo.es/salud/2009/810/1245880806.html]]></content>
		</document>
		<document id="b0d73602e35b92a7a423b5119eb19bc6" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/07/los-test-geneticos-permitiran.html">			<content><![CDATA[La práctica de test genéticos a los pacientes con VIH permitirá desarrollar tratamientos individualizados que mejoren la efectividad de los actuales antirretrovirales, reduciendo su toxicidad y la aparición de resistencias, según afirma el doctor Vicente Soriano, jefe de Enfermedades Infecciosas del Hospital Carlos III (Madrid) y coordinador del estudio premiado este año por la International AIDS Society como el más citado a nivel internacional durante el año 2008."Los tests genéticos son unas pruebas no excesivamente caras, que se puede realizar en cualquier laboratorio sofisticado y que cada vez están cobrando más importancia en el tratamiento de infecciones como la hepatitis C o el VIH, ya que permite utilizar los antivirales en cada paciente de la forma más efectiva y segura", explicó a Europa Press este experto, cuyo último trabajo en este campo supone "un paso más para que este hallazgo pueda llegar a todos los hospitales".La investigación realizada por el equipo de Soriano, que recibirá el premio de la International AIDS Society en la próxima Conferencia Internacional del SIDA, a celebrar entre del 19 al 22 de julio en Ciudad del Cabo (Sudáfrica), ha examinado las respuestas que dan los pacientes con VIH ante una medicación en función de sus genes.En concreto, analizaron el riesgo de sufrir ictericia (exceso de bilirrubina en sangre) que corren los afectados por el VIH que tienen ciertas particularidades genéticas --polimorfismos en los genes UGT1A1 y MDR-3435-- y son tratados con atazanavir, comercializado como 'Reyataz' por los laboratorios Bristol Myers-Squibb (BMS) y hasta ahora el inhibidor de la proteasa más usado contra este virus.Sus conclusiones demuestran que la exposición a atazanavir está detrás del hecho de que muchos pacientes --más de la cuarta parte de los medicados con este principio activo-- manifieste ictericia, un problema "sobre todo estético", que vuelve amarillenta la piel del afectado, pero "muy desagradable" y que se puede evitar, preservando la eficacia del fármaco, con sólo reducir las dosis en estos casos.MENOS RESISTENCIAS Y FRACASOS TERAPEÚTICOS"Este hallazgo es útil porque demuestra que, mirando el perfil genético de la persona, se puede predecir su riesgo de desarrollar ictericia y ajustar la dosis para disminuir la toxicidad del tratamiento con la misma efectividad", indicó el investigador.Para el doctor Soriano, el reconocimiento internacional de este trabajo demuestra que la farmacogenética, con la que se identifica las bases genéticas de las diferencias individuales en la respuesta a los fármacos, y la farmacocinética, que estudia el paso de los fármacos a través del cuerpo, serán "claves" en el diseño de los futuros tratamientos del VIH/Sida, personalizados a cada paciente.Asimismo, piensa que este premio demuestra que, en la actualidad, "mucha gente está interesada en conocer cómo reducir la toxicidad de los antirretrovirales" -- que puede provocar desde alergias, hasta lipodistrofias o problemas cardiovasculares-- y cómo reducir las resistencias y el fracaso terapéutico que aparece cuando el paciente, por su metabolismo, necesita recibir dosis más altas del fármaco, un problema que se detecta en un 10 por ciento de estos enfermos.Fuente: http://www.europapress.es/salud/noticia-test-geneticos-permitiran-tratamientos-vih-mas-efectivos-menos-toxicidad-resistencias-experto-carlos-ii-20090629103334.html]]></content>
		</document>
		<document id="4b0bf0637d2a47cc4e7143444a50eba0" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/07/sanidad-aconseja-prueba-anual-del-vih.html">			<content><![CDATA["Frente al VIH, no bajes la guardia" es el lema de la nueva acción informativa del Ministerio de Sanidad para prevenir esta enfermedad y otras infecciones de transmisión sexual en hombres que tienen sexo con hombres, a quienes recomienda, por primera vez, que se sometan una vez al año a la prueba del Sida.La iniciativa ha sido presentada hoy por el secretario general de Sanidad, José Martínez Olmos, y la secretaria del Plan Nacional sobre el Sida, Teresa Robledo, con el objetivo de llamar la atención a este colectivo para que se conciencie de la situación y adopte las medidas necesarias para protegerse.Según los datos recabados por el departamento que dirige Trinidad Jiménez, los nuevos diagnósticos de infección por VIH en hombres con prácticas homosexuales durante el periodo 2003-2007 representan un 33 por ciento, con una tendencia al aumento.La campaña cuenta con el respaldo de la Federación Estatal de Lesbianas, Gays, Transexuales y Bisexuales (FELGTB); Stopsida; Fundación Triángulo; Coordinadora Gai-lesbiana de Cataluña; Federación Española Colegas; Hispanosida, y COGAM.El secretario general ha agradecido la colaboración de estas organizaciones y ha considerado esencial su presencia en el diseño de las intervenciones preventivas del VIH."Su participación asegura una mayor aceptación de la población diana, el respeto de sus derechos, y supone una garantía frente al estigma y la discriminación de las personas con VIH y de distintas orientaciones sexuales", ha añadido.En esta ocasión, y con motivo de la celebración del Orgullo Gay, se ha contado también con la colaboración especial de Durex, que aporta -sin coste alguno- 205.000 preservativos y la misma cantidad de sobres de lubricante.Durex es una de las empresas firmantes del Manifiesto de promoción del uso del preservativo, suscrito con el Ministerio el pasado mes de enero.Martínez Olmos ha recordado que durante los primeros años de la epidemia de Sida en España, los homosexuales aumentaron la frecuencia de uso del preservativo de manera muy importante, pero actualmente, por diversos factores, parecen estar detrás de una relajación en la adopción de medidas preventivas.El posible cansancio en el uso del preservativo, el optimismo ante los avances científicos en los tratamientos contra el Sida, la falta de información, una vivencia lejana del VIH en los más jóvenes, o las relaciones sexuales de riesgo asociadas al consumo de sustancias se incluyen entre estos elementos.La iniciativa "Frente al VIH, no bajes la guardia" incluye más de 200.000 folletos, que irán acompañados de un preservativo y un sobre de lubricante. La distribución de este material se hará con la colaboración de 77 entidades LGTB de toda España.A partir de la experiencia de ediciones anteriores, se va a intensificar la difusión del material a través de Internet. Las entidades LGTB dispondrán de banners y roba páginas para colgar en sus portales web, que enlazarán a su vez con la página del Ministerio, donde estarán disponibles los contenidos del folleto en todas las lenguas oficiales del Estado.Por otra parte, se hará difusión en mobiliario urbano (mupis) de universidades de 22 ciudades: A Coruña, Albacete, Almería, Badajoz, Barcelona, Cáceres, Ciudad Real, Córdoba, Ferrol, Granada, Huelva, Jaén, Madrid, Murcia, León, Orense, Pontevedra, Santander, Sevilla, Toledo, Valencia y Vigo.Fuente: http://www.adn.es/sociedad/20090701/NWS-1485-VIH-Sanidad-aconseja-hombres-prueba.html]]></content>
		</document>
		<document id="33871d7f3d9097dc5dcaa5ffeea6d22b" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/07/tras-una-interrupcion-del-tratamiento.html">			<content><![CDATA[Los pacientes con VIH que vuelven a recibir atención médica tras haber abandonado su seguimiento son cinco veces más propensos a morir a corto plazo que los que no interrumpen la atención relacionada con el VIH, según informa un equipo de investigadores franceses en la edición digital de AIDS.“Son necesarios más esfuerzos para reducir la pérdida de seguimiento y alentar a los pacientes que ya no acuden a la clínica para que vuelvan a recibir atención médica”, recomiendan los autores.Gracias al tratamiento antirretroviral eficaz, hoy el pronóstico de muchos pacientes con VIH es prácticamente normal. No obstante, a pesar de los beneficios de la terapia y la atención médica, algunos pacientes dejan de acudir a su clínica del VIH.Un equipo de investigadores del norte de Francia examinó las características y resultados de los pacientes de los que se perdió el seguimiento durante al menos doce meses y que, posteriormente, volvieron a los servicios de atención relacionados con el VIH.Un total de 1.007 pacientes recibieron atención referente al VIH en cinco centros de tratamiento en la región de Norte-Paso de Calais entre 1997 y 2006. Se interrumpió el seguimiento de 135 (13%) de esos pacientes. Posteriormente, setenta y cuatro de ellos (55%) volvieron a su clínica del VIH.Hubo algunas diferencias importantes entre los pacientes que suspendieron el seguimiento y los que no dejaron de recibir atención médica relacionada con el VIH. Los que perdieron el seguimiento fueron más jóvenes (mediana: 31 años frente a 35 años; p 0,01), más propensos a ser usuarios de drogas inyectables (12% frente a 3%; p 0,0001), menos proclives a haber presentado una enfermedad definitoria de sida cuando llegaron por primera vez a la atención médica (11% frente a 20%; p = 0,01), y presentaban un recuento de CD4 superior en el momento de su inscripción en la cohorte clínica (369 células/mm3 frente a 334 células/mm3).Los 74 pacientes que volvieron a la clínica lo hicieron tras una mediana de 19 meses sin seguimiento. La mediana de su recuento de células CD4 fue significativamente menor en el momento en que volvieron a recibir atención médica (305 células/mm3) que cuando se interrumpió su seguimiento (401 células/mm3; p 0,001).Tras el regreso, treinta y tres pacientes (45%) tenían un recuento inferior a 200 células/mm3 y 20 (27%) presentaban una enfermedad definitoria de sida. El 14% de los pacientes cuyo seguimiento se suspendió fueron hospitalizados en los seis meses siguientes a su regreso a la clínica, siendo la mediana del tiempo de estancia en el hospital de 23 días. La tasa de mortalidad entre los pacientes que volvieron a retomar su seguimiento médico fue del 8%, frente al 5% de los que acudieron a la clínica de forma periódica.Cuando el equipo de investigadores realizó un análisis estadístico en el que se tuvieron en cuenta los recuentos de CD4 y los acontecimientos definitorios de sida en la primera inscripción, se encontró que los pacientes que volvieron a la clínica tras haber abandonado el seguimiento fueron más de cinco veces más propensos a morir que los pacientes que mantuvieron su atención del VIH (Cociente de riesgo: 5,14; intervalo de confianza del 95% [IC95%]: 2,11-12,54).“Al igual que los pacientes que se presentaron muy tarde para recibir atención médica, estos pacientes [cuyo seguimiento se interrumpió] son más propensos a presentar una o más enfermedades definitorias de sida, a ser hospitalizados como resultado de un acontecimiento definitorio de sida y a morir”, comentan los autores.Además, el equipo de investigadores sugiere: “La interrupción del seguimiento también puede aumentar el riesgo de transmisión del VIH, ya que los pacientes que suspenden la terapia antirretroviral combinada no pueden aprovechar el efecto favorable de los fármacos sobre la capacidad de infección”.Referencia:Ndiaye B et al. Characteristics of and outcomes in HIV-infected patients who return to care after loss to follow-up. AIDS 23 (online edition), 2009.Traducción:Grupo de Trabajo sobre Tratamientos del VIH (gTt)Fuente: http://www.aidsmap.com/es/news/FDD5F891-A8A7-4FA8-9694-BA572430CC61.asp]]></content>
		</document>
		<document id="299c6dd068c911e3c76f967fb6886648" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/07/un-paso-mas-cerca-de-retirar-la.html">			<content><![CDATA[Las esperanzas de que las restricciones existentes en EE UU para la entrada de personas con VIH sean finalmente eliminadas se han visto alentadas cuando el Gobierno estadounidense indicó que había finalizado una revisión para retirar el VIH de la lista de enfermedades transmisibles que prohíben la entrada en el país norteamericano.Una vez se hayan derogado las regulaciones, el VIH dejará de constituir un impedimento para que los visitantes o inmigrantes puedan entrar en EE UU.Ahora, tendrán lugar dos períodos de consulta que podrían concluir en la eliminación de las restricciones para finales de 2009.“Estamos sólo un importante paso más cerca de acabar finalmente con esta prohibición discriminatoria de una vez por todas”, afirmó Joe Solmonese, de Human Rights Campaign (Campaña por los Derechos Humanos), una organización activista con sede en Nueva York.Hace casi un año, fue revocada la legislación que prohíbe la entrada en EE UU a los ciudadanos no estadounidenses con VIH, excepto en circunstancias excepcionales. Sin embargo, siguen en vigor otras leyes que datan de 1987.Esto implicaba que las personas con VIH no podían entrar en EE UU, ni siquiera como viajeros, sin obtener antes un visado. El proceso para obtener este documento ha sido optimizado recientemente, pero aún existen numerosos casos de visados rechazados y personas con VIH que no pueden entrar en el país norteamericano si no viajan con la documentación correcta.Este mismo mes, el activista británico contra la tuberculosis Paul Thorn -que vive con VIH- reveló que se le rechazó el visado después de una invitación a participar como orador en la Cumbre sobre Salud en el Pacífico, organizada en Seattle.La presión para eliminar las restricciones de viaje ha ido aumentando; la Sociedad Internacional del Sida afirmó hace poco que la Conferencia Internacional sobre el Sida de 2012 sólo se celebraría en la ciudad de Washington si la prohibición de viajar a EE UU era finalmente eliminada.Ahora mismo, parece probable que la regulación que prohíbe la entrada a EE UU de los viajeros y emigrantes con VIH se va a quitar. El 26 de junio, la Oficina de Gestión y Presupuestos señaló que el Departamento de Salud y Servicios Humanos (HHS, en sus siglas en inglés) podría avanzar con la revisión de las normativas.Estas normativas revisadas todavía no se han publicado. Una vez se hayan hecho públicas, está previsto un período largo y complejo de consultas y revisión. En primer lugar, serán abiertas a consulta pública durante 45 días. Las normativas pueden ser enmendadas por el Departamento de Salud y Servicios Humanos para reflejar los comentarios. Las normativas corregidas serán devueltas a la Oficina de Gestión y Presupuestos para su aprobación. Posteriormente, se abrirá otro período de revisión de entre 30 y 60 días, tras el cual la regulación revisada entrará en aplicación.Hasta que se complete este proceso, los pacientes con VIH seguirán necesitando un visado para entrar legalmente en EE UU.Traducción:Grupo de Trabajo sobre Tratamientos del VIH (gTt)Fuente: http://www.aidsmap.com/es/news/DA27793F-9285-47E6-B88C-6A797406E79D.asp]]></content>
		</document>
		<document id="f9d1e1f30304aeb8567fc9364fd75fcd" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/08/blog-post.html">			<content><![CDATA[Fuente: http://carlosbepu.blogspot.com/2009/01/pols-oposats.htmlOPUESTOS (texto en español)Un comic de Carlos Be y Tony Saldaña–) ¿Qué te pasa?+) Ayer, el dentista, se dio cuenta, de la lipoatrofia. Quiero operarme. Ya se nota demasiado.–) A mí me excita.+) Tendrías que haber visto cómo le temblaba el pulso.–) Que se joda, él y sus prejuicios.+) Podría intentar pasarme al tenofovir, pero dicen que no funciona siempre... Mejor operar.–) ¿Y qué haré yo sin mi cara-de-lobo?+) Antes no tenia cara de lobo.–) Antes no te conocía. Me da igual tu lipoatrofia, te quiero, mierda.+) ¿Incluso con condón por medio?–) ¡Y dale!+) ¡Claro, para ti es fácil! ¡Tú estás sano!–) Alguien tiene que cuidarte si te pones bajo, ¿no?+) Aparta.–) ¿Me querrías más si fuera positivo como tú? Di, ¿me querrás más?Para verlo bien pinchar en la imagen]]></content>
		</document>
		<document id="6ec632cb3907d46a9f8c6c1e1ebc65d8" url="http://psicologiaenpositivo.blogspot.com/2009/08/desarrollado-un-gel-que-actua-como-un.html">			<content><![CDATA[La búsqueda de un método de barrera que permita a las mujeres protegerse del VIH está más cerca después del último trabajo de la Universidad de Utah. Los investigadores han elaborado un gel que se aplica por vía vaginal y que, una vez dentro, se vuelve una estructura semisólida que impide el paso del virus.El producto desarrollado por el bioingeniero Patrick Kiser es único, y podría ser de gran utilidad para las mujeres que desean protegerse durante las relaciones sexuales pero no pueden negociar el uso del preservativo con sus parejas (fijas o esporádicas) masculinas.Los estudios que ha hecho Kiser muestran que el polímero forma una red cuyos poros tienen la mitad de tamaño que el VIH. De esta manera, actúan como barrera e impiden la infección.La búsqueda de un microbicida vaginal es un objetivo de las ONG que luchan contra el sida, sobre todo con vistas a su uso en África y otras regiones donde, por razones culturales, las mujeres están más expuestas. Además, un gel de este tipo tiene la ventaja de que puede ser ocultado a los hombres (muchos consideran una ofensa que la mujer piense que ellos están infectados y se quiera proteger), y hasta puede ser vendido como un lubricante que les hará las relaciones más placenteras.fuente: http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Desarrollado/gel/actua/preservativo/femenino/elpepisoc/20090815elpepisoc_6/Tes]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>