<author id="13b7369f426d88a77ec27bfa017767b5" url="testigo-mudo.blogspot.com" feed="http://testigo-mudo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e4abb31d8018ce1497b82888e4108610" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/06/43v.html">			<content><![CDATA[Chenko cayó al suelo cuan largo era. El golpe le tomo enteramente por sorpresa. Había sido Richthofen. Quien más sino Richthofen.Y se le hubiera lanzado encima a seguir con aquellos golpes sino hubiera sido porque Xavare lo detuvo, no sin lamentarlo inmediatamente.- ¿¡Qué quieres, qué buscas!? ¿¡No estas satisfecho con la horrorosa burla que nos has hecho pasar¡?-- Richthofen, Richthofen, escúchame…-- ¡Tú escucha esto, cabrón!-Entonces Richthofen venció la resistencia de Xavare y se le dejo ir a Chenko encima, quien no presento resistencia. No interpuso siquiera las manos cuando Richthofen le propino dos tremendos puñetazos en el rostro y algunas patadas sobre el cuerpo caído. Xavare tardó mucho en volver a sujetar a Richthofen, compartiendo de esa manera el mismo sentimiento de ira y desahogo que el hombre dejaba recaer sobre su antiguo líder.- Deja… deja… de… golpearme… deja… deja…-- ¡Te lo mereces! ¡Te mereces cada golpe! ¡Te mereces que te matemos y nada más! ¿Ahora suplicas? Eres una mierda sin nombre…-- Deja… deja… de golpearme… déjame…-- Cabrón... ahora suplicas… cabrón…-Chenko se incorporó lentamente mientras Xavare y ahora Skass sostenían con dificultad a un Richthofen que bien hubiera continuado golpeando a Chenko hasta reducirlo a nada. Los cuatro –incluyendo a Kimera que permanecía al lado de Sinner en el suelo- miraban a Chenko con un dejo de desprecio y odio en la mirada. Sencillamente el antiguo líder de los STARS se había ganado a pulso la repulsión de todos aquellos –amigos y enemigos- que lo rodeaban.Pero a él no parecía importarle, no al menos en ese instante, en que se medio incorporó y les pidió que -en medio del dolor de todo su cuerpo- le prestaran algo de atención.- Solo tenemos… un segundo para hablar…-- Hablar de qué maldito.-- Richthofen, escúchame… escúchame por favor… Lo que va a suceder a continuación… es una pesadilla terrible.... Tienen que resistir en todo momento... Quédense muy cerca de la salida al exterior…-- ¿Qué dices Chenko? Contesta primero a qué has regresado…-- No hay tiempo…- dijo incorporándose y tomando tras un momento de pausa el ritmo normal de su respiración – ya no hay tiempo que perder. Los mal nacidos tienen razón al decir que la tormenta esta cediendo, recién he podido comprobarlo…-- Chenko, ¿Estas planeando algo? ¿Porqué has regresado?-El soldado no contestó a la pregunta ni parecía tener intención de contestarla. Muy en el fondo de su mirada se contemplaba algo oscuro, algo sin sentido o interpretación, y eso, fuese lo que fuese, era posiblemente la causa que lo obligaba a estar de regreso en aquel tétrico lugar.- Solo quiero decirles que me parece comprender que la humanidad esta en proceso de extinción. He salido del complejo, y ya no existe nada allá afuera; todo es difuso, intangible. Estamos perdidos; no solo como especie, sino como lumbrera y peñón de razón al cual asirse. Pero tengo mis dudas sobre si eso significa y autoriza que los sobrevivientes tengamos que degradarnos hasta donde sea posible; Tal y como lo han hecho esos malditos…-Una voz delicada y atronadora a la vez interrumpió entonces su conversación.- ¡Chenko! ¡Chenko!- era la voz de Papish –¡Aceptamos la oferta y estamos listos para dejarlos ir! ¡Sal de donde quiera que estés!-Chenko miró a sus hombres.–Resistan; traje una especie de varilla de metal del exterior del complejo y lo he dejado apenas cruzando la puerta del túnel; al salir utilícenlo para trabar por fuera la puerta. Eso los detendrá el tiempo suficiente.-- Chenko ¿En verdad estas cambiando lugar con nosotros? ¿Entiendes que quizá no tengamos la intención de organizarnos de alguna manera y regresar por ti?-- Eso es exactamente lo que quiero que hagan; No regresen bajo ninguna circunstancia. No importa nada, ahora solo cuenta que traben la puerta de salida con la fuerza suficiente mientras doy cuenta de todos ellos. –- Chenko, qué dices…- Y por favor no me juzguen por lo que les hice, y lo que voy a hacer. No hasta que todo haya terminado…-Los hombres no comprendían casi nada de lo que Chenko estaba diciéndoles. Detrás de su voz, se sobreponía la de Papish que continuaba llamándolos a salir del fondo de aquel oscuro túnel.- ¡Chenko, carajo, estas en el peor de los papeles! ¡Sal inmediatamente de esa ratonera antes de que me arrepienta de dejar ir a tus hombres!- gritaba Papish.Chenko retuvo un segundo más a los soldados antes de conducirlos al exterior.- Carajo… jamás volveré a verlos…-- Chenko, aún podemos salir todos de aquí.- Dijo sorpresivamente Xavare, de alguna manera haciendo relucir una velada intención en el corazón de todos ellos.-– Ya es demasiado tarde.- respondió el antiguo líder al soldado que se había expresado. Entonces Chenko avanzó hacia el fondo de la cámara y sus antiguos compañeros lo siguieron como pudieron.+-¡Papish! ¡Mis hombres están listos! ¡Debes cumplir tu palabra como lo hiciste conmigo! ¡Pero tengo dos peticiones que hacerte!–Si el ambiente estaba enrarecido, el comentario de Chenko no hacia sino encabritar a todos los corazones que escuchaban sus palabras. Parecía que tenía demasiada suerte al conseguir intercambiar su posibilidad de salvación con sus hombres y resultaba exagerado aún intentar negociar otra cosa con los mal nacidos que a todas luces estaban nerviosos a tope y dispuestos a todo en aquel mismo instante.Aún así Papish respondió con cierta frialdad al comentario.-Dime Chenko… te escucho con atención…- Su voz era filosa, como la de un cuchillo perfecto.-¡Dos peticiones! La primera respecta a uno de mis hombres. Tú sabes que uno de ellos esta gravemente herido ¡Lo sabes bien! ¡Es imposible que él vaya con los demás y escape con el resto! ¡Es peso innecesario!-Richthofen asumió de inmediato una posición defensiva. Chenko hablaba de Sinner, quien a todas luces estaba gravemente lesionado. Hasta el momento había resistido valientemente pero una exposición a la intemperie a todas luces acabaría con el en pocos minutos.- ¡Papish! ¡Deja que acabe con su vida con mis propias manos!-El asombro se apoderó de todos ellos y Richthofen extendió su defensa hacia Chenko, quien en ese momento pareció indicar que se acercaría al grupo. Los hombres se contrariaron de inmediato. En pocas palabras lo que se expresaba era la condena de Sinner.-¡No quiero que ustedes lo toquen!-- ¡Chenko!- gritó Richthofen - no voy a permitir eso…-- Será un placer mirar el espectáculo. Has lo que tengas que hacer…- remató Papish.El hombre se acercaba ya al grupo cuando Xavare y Richthofen le cortaron el paso. Chenko inmediatamente los increpó e intentó disuadirlos de la mejor manera antes de llegar al contacto físico, pero Xavare se agotó demasiado rápido esa posibilidad. Se lanzó en su contra y Richthofen lo siguió al instante. Ambos se encontraron con una pared que los reboto inmediatamente, pero se pudo observar que los movimientos de Chenko fueron perfectamente medidos, con la tenue intención de no lastimar a los hombres. Solo quería hacerlos retroceder. Aún así cuando los contempló en el suelo, solo tuvo para ellos una especie de mirada cargada de odio; Había algo muy malo en el interior de los ojos de Chenko, algo negro y maligno.Kimera y Skass permanecían junto de Sinner, y al contemplar aquello y ante su débil condición, nadie pudo culparlos cuando se retiraron asustados, dejando el cuerpo a merced de Chenko que se acerco al mismo con un gesto desfasado e incomprensible.+Chenko colocó sus dedos alrededor de la garganta de Sinner quien de alguna manera dispersa lo observaba en medio de la terrible lesión que lo acosaba. El cerebro de aquel hombre parecía desconectarse a ratos pero ahora parecía estar presente en aquel momento y lugar.Sinner había sido un excelente compañero y la perspectiva de tenerlo conciente justo en ese momento agrió el espíritu del antiguo líder.Sinner sonrió como último legado y recuerdo.- Eres irremplazable; no hubiera llegado hasta este punto sin tu ayuda y apoyo. Gracias Sinner.- Susurró Chenko, y entonces presionó con todas sus fuerzas.+Fue imposible detenerlo; a unos cuantos metros, habiendo formado nuevamente un cúmulo protector, Richthofen, Xavare, Skass y Kimera miraban a Chenko con todo desprecio; de forma imperdonable. Casi como si lo que observaran fuera a un infectado atacando a un compañero. Un minuto después Chenko se incorporó, justo cuando Sinner llevaba varios segundos sin moverse tras varias sacudidas involuntarias.- Esta hecho… listo... ¡Listo! ¡Papish! ¡Esta hecho!-Desde el remate de la cámara en donde había presenciado todo, Papish reía sin control. Aquello en realidad le parecía una cosa muy divertida que le había traído una especie de angustiosa variedad y diversión a sus días dentro de aquel maligno complejo. Cuando salieran del mismo y se esparcieran victoriosos por toda aquella comarca, todo eso sería una increíble anécdota que se divertirían rememorando.-¿Tú segunda petición, Chenko?- Dijo Papish tras concluir con su ataque de risa involuntaria.-¡Deja ir a mis hombres primero!-- ¡Claro, claro! ¡Pueden irse sin ningún problema! ¡Ahí esta la puerta!-El acceso se abrió nuevamente y prácticamente sin mirar atrás -comprendiendo que posiblemente no tendrían nuevamente una oportunidad como esa- Kimera, Skass, Xavare y Richthofen se apresuraron hacia la negrura de aquel acceso. Cuando atravesaron la puerta y la cerraron tras de si, una visibilidad nula se apodero de ellos. Tras unos cuantos pasos localizaron en el suelo el pedazo de metal que Chenko había traído desde la parte exterior del complejo. Richthofen regreso con Xavare y juntos trabaron fuertemente el acceso. Cuando lo hicieron, a pesar de no ver absolutamente nada, cada quien adivinaba en su par un gesto de odio y angustia mal contenida; más allá de la intención de escapar y no ser alcanzados, cerraron aquella puerta con la idea de dejar tras de sí al maldito traidor que ahora encontraban en su antiguo líder.- Ojala quede atrapado ahí para siempre.- susurró Skass en medio de aquella penumbra.+Cuando Chenko estuvo completamente seguro de que sus hombres estarían ya casi a punto de atravesar el pasillo que los conduciría hasta la posible escapatoria, volvió a hablar.Ahora presentaba su última petición.Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="57b3476cc14da9a8ace1e1bc2af2897a" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/06/44v.html">			<content><![CDATA[-¡Ahora escúchame Papish! ¡Es mi última petición y confió en que tengas suficiente palabra para cumplirla!-La mujer todavía reía en el remate de la cámara. Detrás de ella los suyos no dejaban de percibir el asunto con recelo, pero al mismo tiempo una mueca compartida de extraño regodeo se extendía en todos ellos; incluso en Nimind, quien aparentemente era una roca sin expresiones.-¡Dime Chenko, dime con que otra petición quieres tentar a tu buena fortuna!-Chenko tartamudeó pero retomó casi de inmediato la palabra. Jamás había dicho ni diría algo tan horrible como lo que iba a expresar.- Entiendo que me he ofrecido y estoy bajo tu merced y caprichos. Y puedo inferir que comprendes que aunque he intercambiado la única oportunidad de salvación con mis hombres y no aunque intentare escapar, ponerme una mano encima va a ser la cosa más difícil que harás en la vida…-- Creo poder reconocer eso…-- Así que, Papish, esta es mi segunda petición: ¡Lo que vayas a hacer conmigo… hazlo rápido! ¡No pierdas el tiempo en juegos estúpidos y concluyamos con esta incertidumbre!-- Chenko, Chenko… ¿Entiendes que tengo una prolífica imaginación y lo que me sugieres puede tener muchas interpretaciones? Desde aquí, querido, te ves delicioso, de tantas maneras…-Chenko palidecía por segundos y una evidente sensación de malestar lo embriagaba en aquel instante; toda aquella presión lo estaba carcomiendo por dentro.- Pues ven por mi, idiota; ven por mí…- Chenko temblaba en su lugar. Si bien de forma velada amenazaba a Papish y a sus hombres, bien sabia que de ninguna manera opondría resistencia ante lo que fuera a suceder.Los cómplices de Papish sonrieron casi al unísono y la mujer compartió aquella sonrisa. Acabar con Chenko en ese mismo instante coincidía perfectamente con la intención de ejecutarlo a la brevedad e ir de caza tras los demás hombres.-- Chenko, será un placer cumplir con tu petición…-Papish ordenó a los suyos seguirla. Ella personalmente encabezaría lo que iba a suceder. Descendieron en total seis sombras hacía la parte baja de la cámara. Se acercaron a Chenko con la cautela que les precisaba las reacciones anteriores del soldado, pero este último sabía –entendía a plenitud- que el éxito de su plan requería de su parte toda la docilidad y entereza de la cual fuera capaz.– Desnúdenlo…-Chenko no esperaba eso y no supo como resonder sino con una especie de mutismo apenas contenido. Le costó mucho trabajo observar como aquellos malditos se le acercaban extendiendo las manos en su dirección, contaminadas como garras de murciélago, y aún así solo opuso un tenue resistencia e intento no perder el equilibrio cuando comenzaron a arrancarle la ropa. Muy pronto quedo solo recubierto por la delgada tela de lo que antes había sido una resistente ropa interior –una protección básica- de confección militar.La mujer miraba a Chenko como quien encuentra en medio de un lodazal un diamante valiosísimo; o mejor decirlo, como quien encuentra un tesoro abundante y de muchos usos.- Golpéenlo… pero no lo maten... no aún…-La voz de Papish se volvió cavernosa, como si deglutiera algo de consistencia demasiado extraña para el gusto de cualquiera. Chenko retrocedió un par de pasos; aquello de ninguna manera formaba parte de lo que esperaba sucediera una vez intercambiado lugar con sus hombres. Las cosas se estaban saliendo de control. Según lo que tenia pensado, primeramente tenia que suceder que… Inmediatamente sintió detrás de sí un ondular veloz y cuando menos se dio cuenta un movimiento terrible impactó sus costillas por un costado y le obligó a doblarse de dolor tras la expulsión de aire de sus pulmones. Cuando Chenko trastabillo cerca del suelo los puños de todos los cómplices de Papish comenzaron a recaer sobre su cuerpo. El soldado intentó defenderse de alguna manera pero la lluvia de golpes que cayó sobre él le impidieron siquiera saber dónde tenía las manos cuando todo se concentró sobre él.+Los cómplices de Papish invirtieron en aquello quizá unos quince minutos y difícilmente se podía decir que Chenko seguía conciente cuando se levantaron de sobre su cuerpo molido, habiéndose vaciado de incontables cantidades de adrenalina y deshogo.De alguna manera, en lo profundo de su cabeza, la mente de Chenko aturdida y temerosa, se repetía abruptamente a sí misma que todo eso no formaba parte del plan con el cual daría cuenta de sus enemigos. Tenia que sobreponerse rápidamente a la brutal golpiza e incorporarse si es que no quería que el asunto fuera de mal en peor.De mal en peor.Carajo, todo parecía haberse ido ya a la mierda.Lejos de donde la mente de Chenko se gritaba a sí misma, una figura deforme se regodeaba en la miseria en que se había convertido el soldado.Era Papish acompañada de Nimid -Drazziel y los demás detrás de ellos, cansados- quien no dejaba de asombrarse de que al fin tuviera bajo su entero poder a ese hombre que le había causado tantos problemas en las últimas horas. En su perspectiva aquello era una estampa bellísima: El cuerpo sangrante de Chenko, inmóvil y disponible.-Caballeros- dijo Papish –nunca más tendré una oportunidad como esta; tendrán que disculparme.-Ellos sonrieron cuando la mujer se retiro las prendas superiores del torso, y libre de aquello, se acercó al cuerpo inerte del soldado. Se acercó tanto que muy pronto sus senos tocaban la piel amoratada y sensible del hombre. Inmediatamente la mujer reacciono al contacto, sobre todo cuando la sangre tibia de Chenko comenzó manchar de un rojo intenso la piel de la mujer; ella rozó una y otra vez las heridas del soldado vez, excitando sus pezones, y tras de un momento de eso y de sus manos recorriendo el cuerpo del hombre, colocó en su mirada el gesto de una araña, una viuda negra, transformándose de alguna forma en uno de esos animales cuyo gesto distintivo para con otros arácnidos similares es que después del coito devora a su pareja.Papish acaricio el cabello de Chenko mientras sus cómplices se acercaron peligrosamente al cúmulo de huesos y músculos machacados tendido en el suelo.Chenko reacciono tímidamente. Intentó algún monosílabo pero solo emanó de su garganta un gruñido seco que se deshizo sobre sus labios.– Que delicioso contacto, Chenko…- dijo Papish -delicioso… me hubiera encantado que fuera en otra circunstancia…--Dej…aaaa…meee…--No primor, ya no… sabes… regularmente esperamos a que nuestra comida este muerta antes de llevarla a los labios… pero en tu caso, en tu caso haremos una excepción…--Er…es…un…a…mal…dita…--Si, claro, claro… como todos…-Entonces Papish se acercó una vez más al hombre.Chenko intento defenderse desde el profundo abismo en el cual se encontraba; hacer algo, pero solo alcanzo a exclamar de una manera animal una especie de suplica, de amenaza; la especie de cosa que se dice cuando el final de todo lo alcanza a uno.- ¡Noooo…oooo… aúúúúúnnnn….nnnn… noooooo…..-Aun no.+En un segundo Papish se transformó en una caverna llena de filosas estalactitas y estalagmitas. Abrió la boca de forma grotesca y se abalanzó sobre el hombro de Chenko; dio un mordisco y literalmente arranco un pedazo de la abultada carne que se encontraba ahí. Una explosión sanguijolienta aromatizo violentamente el lugar, y tras el increíble borboteo vino un grito de horror y espanto, un brutal grito de Chenko, el cual funcionó como una sirena, un disparo al aire. Todos los ahí reunidos se abalanzaron sobre el cuerpo del soldado. Chenko luchó como lo hace un moribundo atacado por una jauría de perros. Opuso una resistencia que no fue más allá de lo simbólico; estaba tan lastimado que muy poco tiempo después ya nada pudo hacer por sí mismo. Tras un minuto de gritos y violentas exclamaciones todos aquellos hombres estaban riñendo por arrancar un trozo de carne más grande que el anterior; uno tras otro.Casi de inmediato quedaron completamente cubiertos de sangre y con los ojos inyectados de furia animal.Chenko siguió agitándose durante un buen rato, más del que cualquiera que lo hubiera estimado hubiera deseado que sucediera.Y no muy lejos de ahí, los hombres con los cuales había intercambiado la vida, escuchaban perfectamente lo que sucedía. La tormenta en el exterior realmente se desvanecía minuto a minuto y los gritos de victoria de aquellas bestias humanas y el ruido blanco de sufrimiento del antiguo ex STARS se podían escuchar en cualquier parte del complejo.Y con todas sus fuerzas se resistían a ir en su ayuda, porque para ese momento entendían lo que había hecho su líder, Chenko –ahora podían entenderlo así- en la hora que estuvo lejos de ellos; lo que había planeado para salvarles la vida, las implicaciones de su plan y lo que ahora seguramente debía venir a continuación.Carajo, Chenko solo necesitaba un poco de tiempo y los malditos se lo habían negado.+Pero de una manera irrefutable, Chenko –y con el sus hombres, sus ideales, su escuadrón y lo que podían haber representado y llegar a significar- era el único vencedor en aquella pesadilla.Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="a49f5073b71205699ca7ade72aabfc5c" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/06/45v-antepenltima-entrada.html">			<content><![CDATA[Casi cuarenta minutos después una manada de hienas fue lo que se levantó del cadáver y cuerpo destrozado de lo que antes había sido Chenko. En los musculos que rodearon lo que alguna vez fueron los ojos de un hombre, ojos de un cuerpo inerte, se adivinaba la mueca petrificada de un dolor blanco que se había dispersado por todo su ser. Ahora no era más que un cadáver arrasado y sus predadores intercambiaban miradas de placer al observarse cubiertos de sangre, retazos de piel, coágulos y satisfacción. Papish sobre todo estaba feliz, había satisfecho varias necesidades al mismo tiempo sobre el cadáver de aquel hombre. Su enorme tatuaje se adivinaba casi borrado en su torso desnudo; toda aquella sangre imposibilitaba mirarlo siquiera. Y poco después con un movimiento de cabeza y manos indicó que aquel era el momento justo de ir y traer de regreso al resto de los prófugos.Sus cómplices se levantaron torpemente. Nimind se aventuró primero por aquel negro acceso y fue quien descubrió que estaba cerrado por fuera.- Qué mierda es esta… -Ningún esfuerzo en ese momento parecía suficiente para destrabarla. Con cada tirón se escuchaba el crujir de la traba metálica que imposibilitaba abrir aquel acceso.- ¡Todos! ¡A tirar!-Pero minuto tras minutos aquello parecía imposible de vencer. Sobe todo por una causa obscena: todos esos malditos estaban tan satisfechos, tan llenos de podredumbre por la carne cruda que acababan de consumir, que se les hacía pesado moverse y coordinar cualquier clase de esfuerzo.Batallaron un rato intentando abrir el acceso, pero momentáneamente solo deseaban descansar aquella maligna digestión. Nimind -sin que le importara si Papish tenia algún comentario o no al respecto- ordenó descansar, tumbarse por donde fuera. Cualquiera que fuera el caso, los ex STARS no conseguirán escapar a ninguna parte.+Papish también siguió con gusto aquello que para ella era una sugerencia y no una orden. Busco un rincón oscuro y ahí se recostó en el suelo. Sentía como dentro de su cuerpo se agolpaban, recorrían y distendían néctares tibios que comenzaban a nutrir sus huesos secos y marchitos. Algo en su piel comenzaba a tonificarse nuevamente, como si estuviese a la mitad de algún tratamiento revitalizante que estuviera devolviéndole una belleza saludable a todo su cuerpo. Poco a poco comenzó a quedarse dormida, percibiendo además como la sangre que manchaba su cuerpo comenzaba a formar extensas superficies secas que entumecían la superficie de la piel del torso. Solo unos segundos después el sueño la había vencido casi por completo, y de una manera subliminal comenzó a desvariar en su mente e imaginación; al cabo de un rato comenzó a preguntarse sobre Chenko; sobre sus actitudes y qué es lo que tiene que suceder en la cabeza de un hombre para entregarse, sacrificarse, en lugar de sus compañeros.- Era un estúpido, no más que eso… un estúpido de buenos sentimientos…- Concluyó Papish.Entonces algo se estremeció dentro del cuerpo de la mujer.+Lejos de la masacre, Kimera, Skass, Xavare y Richthofen simplemente no podían creer lo que habían estado mirado. Habiendo atravesado aquel oscuro e interminable pasillo a oscuras desembocaron en el segundo nivel que contenía las cavas llenas de pan, habían subido por las escaleras al primer nivel e intentado salir por el acceso al exterior, pero la tormenta, todavía poderosa aunque ya considerablemente debilitada se los había impedido.Fue entonces que observaron asombrados un mensaje escrito en la pared del acceso. De alguna manera había Chenko conseguido escribir ahí unas cuantas líneas que los hombres leyeron sin poder dar crédito a lo que sus ojos les mostraban.Simplemente no podían creer el mensaje de aquellas palabras.“El efecto no debe tardar en aparecer. Cuídense, manténganse escondidos. El general Heart hubiera hecho los mismo, y yo cargo con la deuda de haber perdido su vida en una tonta apuesta. Cuando salgan al exterior y encuentren más gente, no les digan que existí, tampoco cuenten las perversas cosas que hice. Richthofen queda al mando. Es una orden. Chenko.”¿El efecto? ¿Las cosas perversas?+Exactamente Richthofen fue el primero en entender de qué se trataba aquello. Salio corriendo con la firme intención de adentrarse en la oscuridad del segundo nivel. Cuando llegó ahí sabía perfectamente que buscar y en dónde podía encontrarlo. Y cuando lo hizo, cuando sus ojos se posaron sobre aquello, supo que una nueva tormenta estaba a punto de desatarse en ese lugar.Pero decir que Richthofen miró algo, es decir demasiado. Sus ojos se posaron sobre la ausencia, en lo que antes había estado ahí y ahora había desaparecido.Richthofen había descendido al segundo nivel y entro en la cava llena de pan. Y encontró que esta había sido revuelta, asaltada. Chenko había estado ahí antes de regresar a canjear su vida por la de ellos. Había estado en esa cava, desgranado aquellos mendrugos, desprendiendo las costras superficiales del mismo, localizando y exponiéndose a las marcas más evidentes de la contaminación que el infectado –el que habían descubierto cuando aún eran un comando integro- había dejado sobre aquella dura superficie comestible.Al lado del pan desgranado se hallaba evidencia de Chenko, casi se podían percibir imágenes de su persona arrancando los pedazos más afectados, las costras que habían tenido contacto directo y extremo con las putrefactas extremidades del infectado, y la evidencia clara de que Chenko había consumido esas mismas porciones.Al lado de las migajas se hallaba el pétreo contenedor que el mismo Richthofen había utilizado para remojar el pan cuando lo ofreció a todos –mil años atrás- y ahora contenía nieve derretida casi hasta casi el borde. Ahí flotaban minúsculos pedazos de pan remojados que simulaban una sopa mortífera que debía contener millones de esporas del maldito virus que asolaba a la humanidad, flotando y mostrándose como un concentrado de contingencias monstruosas.+Para cuando Kimera, Skass y Xavare llegaron junto a él, alarmados por su intempestiva carrera, Richthofen pensaba en las implicaciones que contenía ese acto por parte de Chenko; el efecto que toda aquella contaminación pudo haber tenido en su organismo, y una duda mezclada con una incipiente resolución, sobresalía de entre los pensamientos del soldado: Chenko –si lo que buscaba era infectarse- bien podía hacerlo tomando de la sangre del infectado o del mismo Dreed; pero eso hubiera sido inútil, idiota.Lo que Chenko había buscado recrear era un efecto dilatorio, el cual le otorgara la cantidad suficiente de tiempo y posibilidades para ir y regresar por ellos, negociar sus vidas y después, después explotar, contaminar en medio de aquella manada de malditos, una vez que los ex STARS estuvieran lejos de ahí.Por eso culminó el asesinato de Sinner…Para que no los retrasara…Para no convertirlo en un monstruo también.+Lejos de Richthofen, el cual comenzaba a explicar lo sucedido a sus impresionados compañeros, algo borboteo en el interior del estomago de Papish; en el interior de su cuerpo. En el interior de su alma.Un dolor inmenso sobrevino entonces. Y la mujer gritó, gritó como nunca antes lo había hecho. Pero sus cómplices lejos de responder asistiendola de inmediato, ya se revolvían en su propio dolor y agonía. El virus comenzaba su labor de destrucción y deformación. Como un cronometro el plan de Chenko erupcionaba justo a tiempo.Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="310a39fc5954b5ccad9b75e2088deb2a" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/06/46v-penltima-entrada.html">			<content><![CDATA[- ¡Tenemos que irnos inmediatamente! ¡Inmediatamente!-Los cuatro hombres estaban temblando por causa de la explosiva revelación a la cual exponían sus sentidos; además de los gritos desgarradores que alcanzaban a percibir desde el otro lado del complejo -de lo inmediato detrás de aquellas paredes. Chenko, su líder, alguien a quien no habían comprendido del todo, en ningún momento, estaba en ese mismo instante acabando con los enemigos que por poco les habían arrebatado la vida.Los cuatro se acercaron a la salida del complejo y cuando la abrieron una ráfaga velocísima de aire congelado les golpeo el rostro y las articulaciones. Un dolor como de minúsculos cuchillos inmediatamente los azotó y los hizo retroceder por un segundo; pero ninguno de ellos permanecería de voluntad propia en aquel lugar un segundo más. A unos cuantos metros de ahí el cuerpo inerte de aquel que en algún momento se había identificado como Daviwolfy seguía pendido del remate del sistema de calefacción que desembocaba en el lugar.Su presencia era una amenaza latente. Los malditos que ahora debían estar comprendiendo -antes de sucumbir por completo- que estaban contaminados, debían conocer todos y cada uno de los recovecos y laberintos de aquella instalación, y los monstruos en los que ahora se convertían no debían de tardar en aparecer por cualquiera de los rincones que abundaban en todas partes.Afuera era de día, increíblemente de día. Tantas horas encerrados en aquel lugar habían borrado de sus concepciones la noción del tiempo y antes de abrir el acceso hubiera sido imposible para ellos determinar si aún siquiera existía el sol y la luna.Los cuatro que quedaban de nueve seres humanos que habían entrado en aquel complejo pensando que este era un refugio al cual asirse confiadamente, se descubrían a sí mismos más temerosos del interior del mismo que del exterior en donde reinaba la tormenta. Tras intercambiar miradas entre ellos se aventuraron a salir y al cabo de un par de minutos tenían las piernas enterradas en no menos de treinta o treinta y centímetros de nieve que colapsaba debajo de sus pasos. Se movían con toda dificultad y era perfectamente visible que uno de ellos, Kimera, era el más debilitado de todos; reiteradamente se rezagaba al punto de que en unos cuantos minutos de marcha frente al furioso clima, quedaba detrás de los tres hombres que le precedían por lo menos en unos cuatro o cinco metros. Skass regreso por él y le indico a señas apoyarse de su cuerpo. Así lograron avanzar al unísono aquellas cuatro figuras durante no menos de tres horas.+Al cabo de ese tiempo la tormenta aminoró su furia de tal manera que daba la impresión de llegar a ser solo una llovizna de nieve reblandecida. Los cuatro hombres observaron como el entono que los envolvía se despejaba y comenzaba a dejar entrever la configuración del lugar en el que se encontraban. Después de aquellas horas de caminata en contra de los elementos una especie de cordillera se dejaba mirar a la distancia. Sobre aquella imagen las nubes comenzaban a guardar silencio y unos pocos rayos de luz penetraron hasta acariciar el rostro de los sobrevivientes que parecían despertar de un largísimo letargo en el cual hubieran caído como por arte de magia. El sol poco a poco apareció en el horizonte tornando el panorama en una combinación de colores brillantes e intensos. Parecía que todo regresaba a la vida, los impulsos de la naturaleza penetraban y atravesaban el alma de aquellos hombres. Incluso un intenso aroma a naturaleza emanaba de todas partes intensificando la inexplicable sensación de estar vivo, de haber escapado del embrujo de un pozo sin final en el cual jamás se dejaba de caer.Lo suyo era la sensación que debía tener un hombre dispuesto contra el paredón y que al momento del fusilamiento, todas las armas del pelotón hubieran fallado. Todas.+Los hombres continuaron caminando y cuando fueron capaces de darse cuenta, su rastro sobre la nieve era ya una línea interminable que se perdía en el recorte del suelo en contra del horizonte. Ahora que todo les parecía favorable, inexplicablemente les asistían fuerzas invisibles e irreconciliables con su figura desquebrajada.- Richthofen, Richthofen ¿A dónde nos dirigimos?-Las voces se escuchaban entrecortadas y ateridas. El frío calaba hasta los huesos a pesar del imponente sol que ahora hacia brillar toda la superficie del mundo.- No tengo idea… la más mínima… Puede que estemos caminando hacía ninguna parte, a un vació indefinido.-- Richthofen- dijo Skass – ellos, ellos hablaban de una población cercana al complejo. Quizá haya gente ahí todavía, gente… gente buena…-- Debemos estar ya muy lejos de ese lugar, si es que en verdad existía; no estoy tan seguro de las buenas intenciones de aquellos malditos al hacernos concientes de aquella información.-- Richthofen... tiene... razón...- Dijo Kimera – no debemos regresar... bajo ninguna... circunstancia…-- Esas fueron las palabras de Chenko…- remato Xavare.- No regresaremos entonces- sentenció Richthofen – no regresaremos; seguiremos en esta misma dirección hasta topar con algo; con lo que sea.-- Richthofen, dime, dime por favor… ¿Todo ha sido un sueño, una pesadilla? ¿Sucedió de verdad?-Richthofen dilató su respuesta.- No lo sé, no lo sé Xavare…-+Caía ya la noche cuando los hombres encontraron una enorme extensión de terreno cubierta con lo que parecían ser una cantidad inimaginable de huellas.No eran huellas humanas, era evidente. Parecían de alguna especie de animal. Cuadrúpedos, caninos. Tenían que haber sido centenares los animales reunidos para marcar todo aquel territorio. En muchas partes se veían amontonamientos de heces congeladas. Era imposible concebir por qué tal cantidad de animales se reuniría en un solo lugar y después desaparecía como un solo ente.- Solo sé que no quiero toparme con ellos, de ninguna manera.-- Skass ¿recuerdas que nos obligamos a entrar al complejo por causa de algo que vimos desplazarse velozmente sobre la nieve? ¿Recuerdas? ¿Habrán sido estos mismos animales?-- Lo recuerdo… tal vez… ¿Qué otra cosa podría ser?-- Hay que encontrar una dirección a la cual dirigirnos, ahora es imperativo; no podemos deambular si hay algo como esto movilizándose por este terreno.-- Podemos seguir la orientación general de la estrellas del norte; eso debe conducirnos a alguna parte.-- Muy bien... al norte.-Un par de horas después de caminata nocturna los hombres se aprestaron a descansar. Simplemente se recostaron cerca el uno del otro. La visión de las estrellas sobre sus cabezas era de una belleza y simplicidad que hizo llorar a sus corazones.+Sin que nadie pudiera haberlo creído posible, al día siguiente hubo un amanecer.El pequeño comando reinicio su caminata extendiéndola hasta muy entrado el día. No habían probado alimento en una ya indeterminada cantidad de horas; no sabrían precisar cuánto tiempo había pasado desde la última ocasión en que se habían llevado algo a la boca, aunque esto no hubiera sido mas allá de dos o tres días, a lo sumo, los cuales tenían que sopesarse en acontecimientos, no contabilizarse en horas.Una especie de desfallecimiento se sucedía intermitentemente dentro sus cuerpos y mentes, debilitándolos, ensimismándolos, volviendo cada vez más lenta su interminable marcha.Tiempo después, el brillo del sol sobre la nieve comenzó a cegarlos y a confundirlos. Muy pronto nuevamente estaban completamente perdidos. Se detuvieron varias veces, sobre todo cuando comenzaron a volver el estomago de cansancio; de pronto se encontraban mareados, débiles, heridos casi de muerte, deshidratados y con la química interna de sus cuerpos alterada tal y como si hubieran ingerido algún tipo de veneno.Con cada hora transcurrida pensaban menos y simplemente extendían la actividad física en la que sus cuerpos se hallaban imbuidos.Por eso creyeron que se trataba de algún tipo de visión o espejismo cuando en un lejano costado de su errático caminar se configuro la imagen de una serie de inexplicables construcciones. Bien pudieron haber sido considerada la idea general de una aldea en medio de la selva o a los pies de una playa, pero en aquel paisaje nevado resultaba sobrado y chocante.+Los hombres bien pudieron haber pasado de largo y terminar extraviados y muertos en cualquier punto anónimo de aquellas llanuras nevadas, pero un par de gestos, además de sus contrastantes figuras oscurecidas en contra de la blancura circundante, revelaron su presencia ante algunos humanos que se encontraban en aquellas construcciones que ignoraron a su paso, las cuales eran jodidamente reales.El primer gesto fue la asistencia en que el cuarteto envolvía a Kimera. El soldado era el de condiciones más precarias; de vez en vez se apoyaba alternadamente en Richthofen, luego en Skass y por último se apoyaba exclusivamente en las buenas intenciones de Xavare por ayudarle, pues este último simplemente no podía sostener más peso que el suyo propio.+Alguien a la distancia conversaba rápida y desesperadamente con alguien más sobre aquellas cuatro figuras.- Un infectado no ayuda a otro a caminar; te digo que son humanos. Esta perdidos... Hay que ir por ellos...-+Tras unos cuantos minutos de caminata el disminuido escuadrón fue alcanzado de forma increíble por una breve comitiva de dos o tres humanos que intentaron acercarse a ellos. Los soldados amenazaron con matar a esos hombres si se atrevían a ponerles una sola mano encima.- ¡Tienen que venir con nosotros! ¡Aquí ronda una cantidad ingente de fieras salvajes! Morirán si no vienen de inmediato con nosotros...-- Estamos demasiado débiles... No podemos luchar; por favor déjenos ir... No nos necesitan... déjenos solos.-- No podemos hacer eso... No los lastimaremos... Queremos ayudarles...-Los soldados siguieron caminando mientras una suerte de ruego se escuchaba detrás de ellos; aquellas personas -jóvenes casi todos- prácticamente estaban suplicándoles que se refugiaran a su lado. Muy pronto un trastabilleo de Kimera les hizo detenerse y darse cuenta de su terrible condición; y reventar, desmoronarse y caer de lleno en la nieve envueltos en el reconocimiento de su fragilidad.El pálido sabor salado de sus lágrimas lastimó las comisuras de sus labios desquebrajados.Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="ab4447ee02e4098e67bd4de4674e3e52" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/06/47v-ltima-entrada.html">			<content><![CDATA[Richthofen despertó casi treinta y seis horas después. Estaba dentro de un cuarto oscuro cuyas ventanas estaban completamente tapiadas con gruesas maderas y recubiertas de retazos de tela en todas partes. Sus ojos viajaron lentamente por aquella oscuridad y muy pronto descubrió alguna especie de decoración que se esparcía cuidadosamente por el cuarto en el cual se encontraba; se reconoció a sí mismo en una mullida y pequeña cama de sencilla disposición. A los pies de la misma se encontraba una pequeña mesa donde observo un puñado de fibras plásticas, lodo endurecido, remates y costuras reventadas que reconoció como los zapatos que había utilizado desde que el comandante Heart lo había integrado circunstancialmente en una ya olvidada misión.De alguna manera cierto tipo de luminosidad flotaba en el ambiente y le permitía a Richthofen observar esas y otras cosas que se encontraban en la habitación. No muy lejos de ahí una puerta medio abierta invitaba a observar a través de ella. Detrás su perspectiva se observaba un pasillo estrecho también tenuemente iluminado.Richthofen intentó levantarse pero un dolor terrible en sus piernas, cadera y espalda lo impidió. Era como si sus músculos se desquebraran como viejas losetas asfálticas al intentar moverlos. Su cuerpo era una colección de estallidos musculares y accidentes fisiológicos. Estaba completamente arruinado.- Ahí estas, bello durmiente.-Richthofen se sacudió en la cama y buscó con violencia la fuente de aquella voz. Por un costado de aquella habitación apareció la delicada figura de una jovencita, quizá no mayor a los veinte años. El soldado intentó incorporarse nuevamente acelerado por aquella presencia.Si uno pudiera definir ese dolor, Richthofen sintió desgarrarse la piel de sus piernas y pies tal y como se desgarra la piel de una naranja al ser comprimida con fuerza. Fue percibir un sangrar inmediato y microscópico.- ¿Quién esta ahí? ¿Quién esta hablando? ¿Quién carajos...? ¡Xavare! ¡Skass! ¿Dónde estamos?-Richthofen se sacudió sobre la cama e intentó despojarse de la delgada manta que lo cubría.- ¡No te levantes! ¡estas mal herido!-- ¡Quién eres! ¡qué quieres de mí!-- ¡Recuéstate! ¡No puedes estar de pie!-- ¿Por qué estoy herido; dónde estoy?-- Estas en un lugar seguro. Solo necesitas saber eso; somos amigos.-Richthofen dejo de moverse, más por causa del dolor que por creer en aquellas palabras. Se dio cuenta que la jovencita traía consigo una especie de rustica charola; Apenas era una superficie rígida que sostenía un plato translucido que humeaba la insinuación de un liquido caliente. Acompañaba con un vaso de agua en el que parecía haber licuado algún tipo de fruta. Richthofen intentó establecer qué fruta pudieron haber utilizado para obtener eso, pero solo algo del color de una zanahoria podía dar una apropiada respuesta.- Voy a dejar aquí su comida; ya me marcho.-- No, no te vayas, por favor... Quién eres, cómo te llamas...-- Maria, me llamo Maria.- Maria, dónde están mis compañeros.-- Descansando, están descansando.-- ¿Están bien; a salvo?-- Si, todos. Los encontramos casi muertos, pero ya mejoran notablemente. Fue difícil creer todo el daño que presentan. ¿Qué les sucedió? ¿Dónde estuvieron?-Richthofen dudó.- Resucitamos Maria... Estuvimos muertos.-+Transcurrió otro día para que los cuatro hombres volvieran a verse las caras, y sucedió en el núcleo de todas aquellas construcciones; alguien había tenido la idea de tapiar con madera y cualquier material disponible todas las ventanas y puertas de un conjunto de nueve o diez casas -casi todas ellas de madera- y unir las mismas creando una red de rústicos Skywalkers terrestres que comunicaban al fin las unas con las otras. La sensación final era la de un hormiguero compuesto de varias cámaras que no arrojaba evidencia de estar habitado. El lugar estaba poblado por un mínimo de treinta personas, incluyendo algunos niños y algunos jovencitos, Maria entre ellos.Los cuatro soldados se descubrieron alegremente vivos y en medio de una especie de repentina recuperación en la cual antes ni siquiera hubieran creído.- Richthofen, Richthofen... Lo logramos.-- Si, estamos vivos, estamos vivos y a salvo...-Inevitablemente aquellas personas que los habían acogido preguntaron de dónde habían llegado y qué les había sucedido. Richthofen contó la historia. En la misma el comandante Heart aparecía como un héroe luminoso e invencible; Lara, una mujer hermosa y valiosísima; una simple victima de algo que los rebasó a todos.Bender, Dreed y Sinner fueron retratados como caballeros que lucharon sus propias batallas y tuvieron el infortunio de perder apenas en el último segundo.Y Chenko, en su momento, según Richthofen, siempre estuvo al frente del escuadrón; de tal manera que eso había desembocado en la supervivencia de los cuatro hombres restantes del escuadrón.Los enemigos fueron retratados brevemente, todos con características de vampiros, reptiles e insectos abominables.+Aquella comunidad también tenía su historia y los antiguos S.T.A.R.S. la escucharon con atención, asombrados de lo que aquella gente tuvo que pasar para sobrevivir.Luego, al final, quedó sobreentendido que Kimera, Xavare, Skass y Richthofen pasaban a formar parte de la comunidad; si aquel fuese su deseo.+Algunos días después, cuando tuvieron la oportunidad, se reunieron para conversar en privado.- Richthofen, ¿crees que sea posible?-- No lo sé; tal vez todo es simplemente un sucio pensamiento.-- ¿Será verdad? ¿Algo de todo eso podría ser cierto?- Pues así parecía, juraría que no nos equivocamos con esto...-- La verdadera pregunta es otra: ¿Cuánto tiempo? ¿Cuánto tiempo vamos a esperar?-- Tiene que llegar la primavera, y tenemos que estar completamente recuperados.-- No entiendo -dijo Kimera- la necesidad que aparentemente tenemos de regresar a ese maldito cementerio. En este preciso instante debe estar rebosante de monstruos, y si todo sucedió como se suponía, si eso fue lo que pasó, el mismo Chenko -Kimera dijo ese nombre con lentitud y profundidad, como cuando se pronuncia con propiedad la palabra abismo- esta ahí, pendiente de contagiar de infierno a cualquier victima que pueda caer en sus manos.-- Pero, ¿Qué otra cosa podemos hacer? No podemos permitir que eso se pierda; si alguien merece poseerlo, somos nosotros.-- Tenemos que ponerlo a consideración de los demás; no podemos actuar solos.- Si, tienes razón, pero no ahora, cuando sea propició...-- ¿Y cuándo será eso?-- Después, cercana la primavera...-+Los hombres discutían sobre El Recurso, aquello que escucharon de voz de Papish y que suponían algún tipo de combinación de arma, transporte, refugio y otras decenas de cosas al mismo tiempo.Querían regresar por eso, saber qué era y sobre todo, saber si podía beneficiarles en algo.Querían -necesitaban- saberlo a pesar del peligro que representaba regresar al complejo bajo tierra.- Ahora debemos descansar- concluyó Richthofen- ahorrar energía y fuerzas. Debemos ser inteligentes; en un mundo donde ya no existen las municiones ni las armas de fuego, un plan perfectamente claro y realista debe ser el equivalente de una bomba atómica amartillada y teledirigida.-+Los hombres se dispersaron entonces, antes de levantar cualquier posible sospecha; regresaron a la integración que les sucedía en aquella comunidad.+Esa noche, los cuatro hombres en distintas secciones de aquel panal, compartían una misma sensación.Percibían que lo vivido los había afectado de una manera que aún no alcanzaban a comprender. Quizá toda esa desesperación los había marcado para siempre. Incluso, tras pensarlo detenidamente, habían llegado a intentar un ejercicio de comprensión sobre el comportamiento de aquellos que alguna vez habían llamado malditos, extraños, engendros. De alguna manera los habían encasillado simplemente como humanos; humanos con una distorsión de sus sentidos; y quizá nada más.Ya después durmieron tranquilos, tal y como lo habían hecho las noches pasadas.Tanto, que incluso su ritmo cardiaco parecía desacelerarse.Tanto, que incluso perdían respiraciones.Tanto que incluso no caían en cuenta que las últimas palabras que habían expresado durante su incipiente y privada conversación sobre El Recurso, era el discurso seminal que Papish y los suyos habían sostenido durante todo el tiempo de su pesadilla compartida.Los antiguos S.T.A.R.S. durmieron sin remordimientos aquella pensando en El Recurso y en cómo fue posible que hubiera nacido aquella pesadilla en que estuvieron involucrados.Sostuvieron toda aquella noche aquel tipo de actividad mental que se confunde fácilmente con imaginaciones.Pero no estaban imaginando; estaban teniendo visiones. Y las visiones lo cambian a uno. Desde lo profundo.Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="d1173f2ac600e061b25c7a9a787c0790" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/06/el-juego-de-las-suertes.html">			<content><![CDATA[Tengo que dar una explicación no solicitada sobre el texto y a la vez ofrecer una disculpa que no admite demora.Hace algunos meses, mientras aún escribía TESTIGO MUDO; CRÓNICA DE LA INÚTIL RESISTENCIA HUMANA ANTE LA PLAGA QUE TORNÓ AL MUNDO EN UN CEMENTERIO, nació la idea de este relato. Surgió de la necesidad de atender una suposición que asomaba en mi cabeza y que no podía incluir en el relato principal en el que me veía involucrado en ese momento: la suposición primaria del suministro de alimento que existía o dejaría de existir en el supuesto de una infección planetaria extendiéndose y trastornando a la humanidad.¿De dónde comerían los sobrevivientes?Y aún, ¿Qué sucedería si se contaminara el alimento restante?Hasta ahí la explicación innecesaria sobre el origen del relato.Y ahora la disculpa necesaria.Inequívocamente, a todos los avatares involucrados, entendiéndose estos como la personalidad, el alter ego, que alguien se ha esforzado en adoptar y mantener, y que yo he tomado arbitrariamente para mi relato.Solo tengo en mi defensa un par de asuntos que expresar: en ningún momento ha sido la intención de hacer daño a la perspectiva que todos tenemos de uno u otro avatar, siendo todos ellos, y los humanos detrás de aquellas máscaras -aún espero que todos se conserven humanos- gente que merece todo mi respeto, admiración, y buena voluntad.Y hablando de mi buena voluntad, ofrezco una disculpa secundaria por las acciones que cometían o en las que se veían involucrados los personajes a lo largo de la historia.Quizá tendría que señalar directamente, mas no limitándome, al caso de Lara, Sinner y Kimera, quien una fortuita asignación de roles y acciones dejo fuera de mis manos su destino dentro del texto; a ratos, con verdadero dolor de mi parte. Esto lo digo en el respeto y aprecio que tengo de estos tres invaluables compañeros de foro y aventura.El asunto fue así desde el principio: escribí un esquema general de lo que suponía tendría que ser la trama de Voedsel. Luego requerí de personajes. Fue entonces que recurrí al índice de foreros en Apocalipsis Zombie ante una evidente carencia de recursos de mi parte para simplemente colocar nombres neutrales -quizá aquel día postearon algo, o simplemente estaban por ahí; esto en un ejemplo perfecto de lo que significa estar en el lugar incorrecto en el momento inadecuado. Inmediatamente inserte los avatares reunidos en donde a ratos había colocado asteriscos o signos de arroba o simples números.-¿En qué mierda nos hemos metido? ¿Qué ha sucedido…- dijo * con el rostro desencajado- qw, 16, díganme qué mierda sucedió aquí…Todos aquellos hombres estaban dándose cuenta de la situación. El infectado había puesto sus asquerosas manos y recargando su cuerpo putrefacto en aquel pan; y luego ellos se lo habían tragado todo.Y quedaba tras reemplazar con los nombres:-¿En qué mierda nos hemos metido? ¿Qué ha sucedido…- dijo Lara con el rostro desencajado- Sinner, Richthofen, díganme qué mierda sucedió aquí…Todos aquellos hombres estaban dándose cuenta de la situación. El infectado había puesto sus asquerosas manos y recargando su cuerpo putrefacto en aquel pan; y luego ellos se lo habían tragado todo.Este sistema, este juego de suertes, me arrebató con rapidez un personaje como el de Lara, quien muchas veces pensé pudo haberse convertido en un personaje muy importante.Y de otra manera, la fortuna me regalo a Papish al mando del cúmulo de maldad dentro del complejo abandonado bajo tierra.El sistema a veces funciono, a ratos no tanto.Por último, y en mención especial, un saludo a la distancia a Las Horas Del Mar, a Buciraco, James Steward y a Catastrophe23 -y por asociación, a su creación de ciudad- quienes estuvieron presentes solo como inferencias, pero siempre a la par en importancia con los personajes principales.Espero se haya disfrutado la lectura.La proxima semana aquí podrán descargar el relato integro en formato PDF, y habrá noticias sobre lo que tenga que venir a continuación.Saludos.TMMarzo - Junio 2007Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="ab2c94718422a0ecda0d9f2c99f3f4ca" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/06/vd_22.html">			<content><![CDATA[Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="80068fa6316464b8d7dbbcd7dce023a5" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/07/en-el-tiempo-acostumbrado.html">			<content><![CDATA[Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="e819230bd42416a09f8e485115995b97" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/10/escucha-y-aprende-joven-escritor.html">			<content><![CDATA[Escucha, y aprende, joven escritor.Escucha y reanímate.Cronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
		<document id="4aba951b556af017df3fed8ab78277a6" url="http://testigo-mudo.blogspot.com/2007/12/blog-post.html">			<content><![CDATA[Disculpen, hoy no hay entrada.Esta mañana me senté frente al ordenador en el trabajo y tras la rutina acostumbrada de revisar los correos y abrir el archivo del relato para comenzar a escribir en segundo plano –entre registros, llamadas, revisiones y una que otra esporádica reunión con el personal- y dejar caer gota a gota en el papel lo que tenía planificado que debía suceder en el Jardín del Edén, el día comenzó a descomponerse muy pronto, de tal forma que, al final del mismo, ahora que debería de estar colgando el texto, un sentimiento -de esos que te insinúan que debes tirar por borda todo esfuerzo de tus manos dado que tu actividad profesional no vale la pena, o que en realidad un detalle estúpido se convierte en el fiel de la balanza con la cual la gente te mide- me esta rondando, lanzando escupitajos de veneno y queriéndome hacer sentir peor de lo que ya estoy, mirándome postrado en el suelo y cubierto del polvo. +Solo falto insultarnos y liarnos a golpes. Y todo por un cliente embravecido que supuso una crisis en donde solo había un procedimiento detenido por las mismas políticas que rigen a la empresa. Vaya insignificancia.Al final del asunto el cliente decidió saltarme y hablar con mi superior; y todo para terminar exactamente en dónde había comenzado. En nada y en lo mismo.Claro, el superior se la tomó conmigo y aunque al final termino reconociendo que no había sido ni mi culpa ni responsabilidad, ahora mismo me marchó a casa con algunas huellas de zapato caro y fino sobre del ego y orgullo.Vale, que esta NO-ENTRADA, vaya dedicada a todos los que escribimos y leemos desde el trabajo.Un abrazo, voy a dormir.TMCronica de las ultimas 35 horas de resistencia, del ultimo grupo de sobrevivientes a la plaga que torno al mundo en un cementerio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>