<author id="13dd65edfaf83619f8050ba73b81fc8b" url="www.hispabodas.com" feed="http://feeds2.feedburner.com/hispabodas" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b9001db4ca96776c235f2e233bc98e4d" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/-NmmyE4iV-8/recicla-tus-muebles-antiguos-para-la-decoracion-de-tu-boda">			<content><![CDATA[Están guardados en un trastero, llevan años acumulando polvo y ya no sabes que hacer con ellos... Pero los muebles antiguos, auténticas joyas de la familia o recuerdos imperecederos, pueden llegar a transformar la decoración y el ambiente de tu boda.No lo vamos a negar, la calidad de los muebles y objetos de antaño no es la de nuestros días. Se trataba de piezas casi casi eternas, realizadas en maderas nobles o macizas, hierro forjado, bambú o porcelana fina... ¡Auténticas maravillas que pueden revivir y ocupar en lugar que se merecen en tu gran día!Utiliza las cómodas, bastidores, chifoniers, escritorios o tocadores para montar una mesa de dulces al más puro estilo vintage. Las cajas y joyeros para dar un toque único a la decoración o para cubrir y aportar originalidad los espacios o rincones muertos.Los espejos y los biombos pueden utilizarse para separar zonas, dar un toque de personalidad o de intimidad. Mientras que las llaves antiguas, los juegos de café o algún y que otro objeto de porcelana se... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="65b0c5d0bd953f51b4cd132bf9266ad7" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/1CAOyDxQrEs/el-dia-que-pintarse-las-unas-se-convirtio-en-tendencia">			<content><![CDATA[El esmalte de uñas se ha convertido, en poco más de tres años, en el cosmético más vendido del mundo, por delante de la máscara de pestañas, la barra de labios o el colorete. ¿Qué ha causado este boom y ha hecho que la manicura se convierta en el centro de atención de todas las miradas?Diversos estudios sobre comportamientos de consumo atribuyen el aumento de ventas del esmalte, a que ahora, las mujeres de todo el mundo, ven como un complemento más a su look hacerse la manicura. Tal es el caso, que equiparan el pintauñas a llevar un buen bolso, unos bonitos zapatos o fina joyería.Frente a todo este tipo de accesorios (anillos, pendientes, pulseras, collares, bolsos de mano o sandalias), los esmaltes de uñas tienen la ventaja que son mucho más baratos y, por ello, pueden llegar al bolsillo de muchas más mujeres en todo mundo. No es casual que las firmas más prestigiosas en este tipo de cosméticos se hayan lanzado a una carrera de fondo. Así, OPI saca más de 12 tonalidades nuevas cada seis meses, Essie tiene una paleta de colores... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="939d764aa6362295bbfe2e435b0b4b3d" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/2T7N1NOzClg/globos-de-oro-2014-por-los-pelos-">			<content><![CDATA[Lo que siempre esperas de una gala como la de los Globos de Oro es que, a parte de los glamorosos vestidos, las famosas también luzcan peinados espectaculares y muy sofisticados. ¿Realmente ha sido así en esta ocasión? ¿O más de una ha pegado un patinazo?La semana pasada ya os comentamos que una de las tendencias en peinados para novia 2014 eran los ahuecados. Pues bien, las famosas han tomado buena nota y actrices como Amber Heard o Kate Mara han lucido recogidos con la parte frontal levantada.Aunque sin lugar a dudas, las melenas sueltas con raya a un lago y ligeras ondas, al más puro estilo de las divas de Hollywood de los años '50, han sido las grandes tirunfadoras de la velada. Sofia Vergara, Olivia Wilde o Jessica Chastain son algunos de los ejemplos de esta tendencia.Por otro lado, el cabello corto también ha tenido buenas... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="5268b841b34f7aa9ce32e6cd6fc6739a" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/37VgbJEhRvA/10-errores-a-evitar-en-una-boda-si-eres-la-invitada">			<content><![CDATA[Todas hemos de saber cuando nos toca jugar un papel principal o protagonista y uno secundario. Y si te han invitado a una boda, queda claro que es el día de la novia. Te dejamos un decálogo con algunos de los errores más comunes que deberás evitar si quieres ser la invitada perfecta.Todas podemos tener un mal día, no estar del todo acertadas con nuestro look de fiesta o no inspirarnos a la hora de elegir el vestido perfecto. Pero para evitar ese tipo de situaciones o disminuir al máximo sus efectos, ten en cuenta estos consejos:1. NO a los vestidos de fiesta con cola: ¡No pegan para una boda! La espectacularidad y sofisticación de las espaldas con cola, en este caso, queda única y exclusivamente reservado para la novia. ¡Que esto no es Hollywood y no estamos paseando sobre la alfombra roja!2. NO a las plumas, las paillettes y los brillos sin medida: Una boda es algo más que una fiesta. Se trata de un evento con mayor solemnidad y por ello, deberemos prescindir de los detalles más "festivaleros" en nuestro vestido.Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="ee59b6fbb69b94f4949fffba71057c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/4mr7Hfe8Kt0/novias-2014-glamour-sofisticacion-romanticismo-y-ternura">			<content><![CDATA[¿Qué pasa cuando se juntan estos cuatro adjetivos en una misma colección de trajes de novia? ¿Cuál es el resultado? ¡Aquí la solución!Cymbeline presenta su colección de vestidos de novia, Je vous aime!, inspirada en títulos tan famosos del séptimo arte como "Gilda", "How to marry a billonaire", "Pretty woman", "Love story", "My fair lady" o "Dolce vita".Diseños encantadores y delicados inspirados en los grandes mitos del cine clásico o en la ternura que transmiten las películas románticas.Chantilly y encaje de Calais, cuerpos entallados, escotes tipo barca, miles de volantes a capas, modelos tipo columna, cinturas marcadas, mikados, vestidos estilo tail hem, metros y más metros de tul y espaldas escotadas son algunos de los principales elementos con los que la firma francesa nos conquista y nos enamora.De esta forma, los trajes se funden... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="8192b6bafaf0880d91f8995ed6e20158" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/4upzIyK5Dlw/dios-mio-del-amor-hermoso-que-vestidos-tan-preciosos-">			<content><![CDATA[Hace tiempo que me pregunto sobre la gran calidad y los delicados y sensuales diseños en vestidos de novia de los creadores israelís. ¡Aquí una muestra más de lo que digo!Julie Vino nos deja suspirando con su atractiva y espectacular colección para novias. Trajes sorprendentes, con cortes espectaculares y de líneas hiper entalladas y bien depuradas para perfilar la silueta del cuerpo femenino.La diseñadora israelí, en su afán por ensalzar los atributos y las curvas de todas las mujeres, utiliza tejidos como el encaje, el guipur, el sequin  o el chiffon. Y mediante cuerpos estilo corsé, escotes profundos, espaldas destapadas, cinturas muy definidas y faldas con mucha caída crea un universo mágico y de auténtica locura.Vino también introduce detalles metalizados en color dorado, así como juegos de volúmenes con mangas abullonadas, originales péplum o kilométricas colas.La manga larga también... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="c58817e3421c7d02872972ea1d57eb50" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/5RACZh1u8i0/peinados-de-novia-2014-que-es-lo-que-se-lleva-">			<content><![CDATA[Siempre digo que por más que la pasarela y los diseñadores se empeñen en dictar unas normas o tendencias, nuestro cabello es lo que es, y no da para caprichos, cambios de imagen radicales o inventos de última hora. Pero si lo que quieres es tener una idea de qué es lo que se lleva en cuanto a peinados de novia, ¡esta es tu guía perfecta!Tu peinado de novia debe ir siempre acorde con tu estilo, tu personalidad, el tipo de boda, tu vestido y los complementos que tengas pensado utilizar. Pero para acertar 100% con tu estilismo, te chivamos cuáles son las últimas tendencias y te damos algunos "consejillos" para que no pierdas la cabeza:- Trenzas desestructuradas: Las trenzas llevan varios meses dando guerra y prometen seguir ahí instaladas por un largo periodo de tiempo. Ahora bien, si lo tuyo es el "rollo" romántico, si te casas en la playa o por lo civil, opta por lo que yo llamo "una trenza no trenza". O lo que es lo mismo, una trenza a medio deshacer. ¡Causarás sensación!- Ahuecados y retorcidos: Tanto unos como los otros están muy de moda para utilizar con todo tipo de recogidos o... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="bba8da9e9034b480331de65101232c66" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/5xB1hRM1vfU/un-nuevo-y-precioso-color-para-tu-vestido-de-novia">			<content><![CDATA[¿Quién dijo que las novias sólo vestían de blanco? ¿Te atreverías con nuevas tonalidades? ¿Y con colores que nunca antes habías pensado ni siquiera que existían?Si la semana pasada os propusimos una colección de novias basada en colores como el elegante y sutil alabastro, hoy es el turno de un color tan poco habitual en moda nupcial como el celadón.Sí, has leído bien... ¡celadón! Y exactamente, ¿cuál es el color celadón? Un verde muy clarito, casi casi "mint", jade o el color de fina porcelana china, por poner un ejemplo. Y en ocasiones, puede llegar a ser tan imperceptible que incluso puede parecer blanco.Pero lo cierto es que se trata de una tonalidad con aire muy fresco, juvenil, primaveral y, lo más importante, muy romántica, sutil y... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="3c94b7245755a901fa6fb8fc4781fc05" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/5YABQFGkvF0/-estos-vestidos-de-novia-van-a-traer-cola-">			<content><![CDATA[¿Vas a ser una novia con traje de cola? ¿Cola barrida, de la corte, capilla, catedral, watteau o real?Heroínas modernas, mujeres sensibles, sensuales e hiperfemeninas, pero al mismo tiempo seguras de sí mismas y con mucha personalidad. Galia Lahav nos ofrece un mundo mítico y a la vez romántico para envolver el cuerpo de la novia con extrema delicadeza.Y todo ello sin olvidar sus fantásticas colas que en su nueva colección se extienden alrededor de metro y medio a partir de la parte baja de la cintura, al estilo catedral.Encajes franceses, sedas italianas, delicados y frondosos tules perfilan el cuerpo de la novia con siluetas formales y elegantes, ceñidas y muy entalladas, de espaldas destapadas y escotes exuberantes.Asimismo, cobran especial relevancia todos los detalles, los cortes precisos, los patrones sacados de un auténtico cuento de hadas y por encima... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="c345a2696670ede3b4a7537dfc835629" url="http://feedproxy.google.com/~r/hispabodas/~3/6Zz7kjZspGw/los-trajes-de-coctel-de-fara-fiesta-se-acortan">			<content><![CDATA[Faldas tubo, volantes, encajes, sutiles plisados y tejidos como el tul mórbido o la gasa para unos vestidos de fiesta cortos que van desde las siluetas más entalladas a los volúmenes más delicados.Dicen que en la variedad está el gusto, y si hace pocos días os presentamos algunos exquisitos vestidos de la colección de Fara Fiesta 2014 ideales para madrinas y madres de la novia, hoy le toca el turno a las más jovencitas o aquellas que estén dispuestas a lucir piernas.La firma nos propone así un amplio abanico de tendencias que van desde entallados minivestidos, los juegos de transparencias, las superposiciones de capas y más capas de tela o los diseños a imitación de las túnicas.Además, colores como el turquesa, el verde esmeralda, el fucsia, el rojo... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>