<author id="147495d9de75e27ff14a55709e97be4f" url="larayasinfronteras.blogspot.com.es" feed="http://larayasinfronteras.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="4728dbc5603d1872a914a6938f8a0381" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/adiccion-y-paro-tras-el-estallido-de-la.html">			<content><![CDATA[MURCIA (29 dic. 2013). - “El precio de la droga ha bajado entre un 10 a un 30% desde el comienzo de la crisis. También se adapta al mercado”, dice Daniel Muñoz, terapeuta con 59 años de Proyecto Hombre (PH) Murcia. Casi tanto como el de la vivienda, que ha caído de media un 30% desde el estallido de la burbuja en 2008.“Cuando veo a jóvenes de 20 años entrar al programa de Proyecto Hombre les envidio de verdad. Si entonces hubiera sido capaz de dar este paso no hubiera perdido mi casa, mi coche, algunos trabajos y casi a mi mujer y a mi hijo”, comenta J. A. R., antiguo pintor de brocha gorda de 33 años, que ahora se dedica a “hacer chapuzas”.“Bienvenido a Murcia, corazón de la quiebra del boom inmobiliario en España, donde las ejecuciones hipotecarias barren la región y las pérdidas están ahogando los balances de la mayoría de bancos españoles”, describió el periodista Miles Brignall en un artículo para el diario británico The Guardian.Urbanizaciones fantasmas con miles de apartamentos, campos de golf, solares, edificios abandonados y a medio levantar hilvanan el paisaje de esta región, una de las más desérticas de España. El sol y la costa terminaron saliendo caros. La quiebra de la principal promotora responsable de esta fiebre inmobiliaria, Polaris World, le costó 1.170 millones de activos en suelo y vivienda a la CAM, el Banco de Valencia y el Banco Popular.Albañiles, yeseros, encofraderos... adictos. - En la actualidad, la Región de Murcia cuenta con más de 30.000 viviendas nuevas sin vender, cascarones vacíos que la convierten en la segunda región de España después de la Comunidad Valenciana con más parque de nuevos apartamentos sin enajenar, según el Ministerio de Fomento y los Servicios de Estudios de CatalunyaCaixa. Todas estas construcciones fueron levantadas, aherrojadas, diseñadas, pintadas y alicatadas por cientos de miles de albañiles, yeseros, encofradores, oficiales de albañilería, pintores, promotores, constructores, carpinteros y arquitectos, entre otros.Como muchos de ellos, J. A. R., después de abandonar su educación a los 14 años, se enredó en la noche, la fiesta, y el consumo de alcohol y cocaína con el dinero que ganaba como pintor. “La primera vez que probé la cocaína me la ofreció mi jefe en una cena de empresa con 16 años. Siempre buscas esa primera vez que nunca vuelve”, explica este hombre vivaz y de ojos castaños.Más información »Leer más...]]></content>
		</document>
		<document id="f314928e94fc05f07ba793bae8acdd28" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/anticorrupcion-cerca-camara-alcalde-de.html">			<content><![CDATA[Mar Rosa, concejala socialista en el Ayuntamiento de Murcia, declara que "el tiempo va poniendo a cada uno en su sitio".MURCIA (9 DIC. 2013). - El Grupo Municipal Socialista en el Ayuntamiento de Murcia lamenta que la gestión del alcalde, Miguel Ángel Cámara, imputado en el Caso Umbra, esté una vez en entredicho, sobre la cesión gratuita por parte del PP de Murcia de 135.000 metros cuadrados de terreno público para la ampliación del campus de la Universidad Católica (UCAM).La dirigente socialista murciana Mar Rosa recuerda que el PSOE advirtió en su día de que detrás de esta cesión podría esconderse una operación urbanística en beneficio exclusivo de una empresa privada, por encima de los intereses generales.“Esperamos que la investigación de la Fiscalía Anticorrupción en torno a la cesión a la UCAM siga adelante”, señala Mar Rosa, quien añade que “el tiempo se está acabando para el alcalde Cámara que debería afrontar, de una vez por todas, las consecuencias de un modelo urbanístico equivocado y una gestión en la ha prevalecido el interés lucrativo de unos pocos en detrimento del conjunto de los ciudadanos del municipio de Murcia”.“El tiempo va poniendo a cada uno en su sitio, demostrando que esta forma de gobernar es insostenible y que las cosas se han hecho muy mal a lo largo de todos estos años del gobierno del PP de La Glorieta”, ha dicho.Leer más...]]></content>
		</document>
		<document id="19a85a211412eb133da9dd99d36017f2" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/anticorrupcion-investiga-la-cesion.html">			<content><![CDATA[El presidente de la UCAM, José Luis Mendoza, y su mujer, recibidos por Francisco.MADRID (9 dic. 2013). - La Fiscalía Anticorrupción investiga a un consultor del Vaticano que recibió terrenos de forma gratuita por parte del Ayuntamiento de Murcia. La Fiscalía trata de determinar si hubo la comisión de delitos en esta cesión de 135.000 metros cuadrados para ampliar el campus de la Universidad Católica San Antonio (UCAM). La investigación sigue su curso.Leer más...]]></content>
		</document>
		<document id="4c42a2a2e55a3522a8978ed0048ab8b0" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/carta-de-un-economista-rajoy-por-jose.html">			<content><![CDATA[Señor presidente: he decidido hacer pública esta carta al escuchar los datos que usted ha usado en su rueda de prensa de balance de 2013. Las parados registrados en el INEM no disminuyen por haber encontrando un empleo. Han tirado la toalla y han dejado de confiar en usted y en la recuperación. Muchos han dejado de buscar empleo y otros muchos han huido de España ante la incapacidad de encontrar empleo en nuestro país y al no tener expectativas de encontrarlo en el futuro.La Seguridad Social no va bien. A su ministro de Hacienda se le escapó que cerrará el año con un déficit de 1,8% del PIB o sea 18.000 millones. Es debido a que acabaremos el año con casi 300.000 personas que han perdido su empleo y han dejado de cotizar. Además, las empresas destruyen empleos estables de personas mayores de 45 años y los están sustituyendo por empleos a tiempo parcial y con salarios precarios de jóvenes. El resultado es menor recaudación.El déficit público tampoco va bien. La destrucción de empleo y la bajada de salarios ha reducido la recaudación del Impuesto sobre la Renta. El IVA ha subido por el aumento de los tipos el pasado año pero no por la mejora de actividad. Los ingresos fiscales están estancados en 2013 y eso supone 4.000 millones de euros menos de lo que usted estimó en los presupuestos y a eso hay que sumar otros 4.000 millones en la Seguridad Social.En 2013 vamos a pagar más intereses por la deuda pública. La deuda aumenta unos 10.000 millones al mes que es lo mismo que costó el Plan E que usted tanto criticó. Entre enero y octubre el déficit reconocido por la Intervención General de la Administración Central es de 37.000 millones. Un 10% superior al de 2012 y un 15% superior al que usted heredó del Gobierno anterior. La deuda pública va a acabar el año próxima a un billón de euros, 100.000 millones por encima de 2012.Más información »Leer más...]]></content>
		</document>
		<document id="23a9e15f67decf671cde71db456e4fec" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/el-clan-del-festival-apunte-de-argarico.html">			<content><![CDATA[MURCIA (9 dic. 2013). - Que se despida para siempre el pobre muchacho del Puerto, que lo tenga claro el profesor de Formación Profesional venido a más, y que no se haga más ilusiones el portero de bar de copas. Ninguno sustituirá al presidente. A tiempo parece que lo vió ese orondo alcalde de bahía irredenta, que giró su estrategia al futuro beneficio del ladrillo. O aquel joven brillante pasado por California, que ni ha querido saltar al ruedo pese a su influyente y denostado padre de la derecha murciana más dura.Ninguno pertenece, y la mayoría no sabe ni de su existencia, al clan del Festival. Porque la clave ahora, y como siempre en el PP de Valcárcel-Carrillo, está en el paso por el Festival Internacional de Folklóre Mediterráneo, un invento del franquismo local para dar de comer mejor a las entregadas familias falangistas Fernández-Delgado y Valcárcel Mavor en base a los grandes favores prestados al Régimen. Un repaso a las hemerotecas de la prensa murciana desde los años 60 acreditará de sobra los hechos y el penoso papel, desde la extinta Diputación Provincial, del todavía impune Clemente García, en aquel tiempo.Es de pura lógica que el sustituto de Valcárcel, si Génova 13 no lo remedia antes vía familia Calvo-Sotelo Ibáñez-Martín cerca de Rajoy, sea del clan del Festival y con el consenso de las familias Valcárcel Siso-Sánchez Carrillo. Y, hoy por hoy, todas las papeletas las tiene la holgazana parlamentaria de Belén, quien no creo que saltase inesperadamente para decir lo que dijo si no es dentro de una estrategia estudiada y calculada del clan para ir deshaciendo ilusiones de ilusos, básicamente el panoli político del Puerto, quien llegó a despedirse, políticamente se entiende, de todos sus paisanos para siempre. Hay que ser pavo.En el caso del profesor de F.P. impuesto por la CROEM está claro que Valcárcel le ofreció el caramelo envenenado de la vicepresidencia y los recortes para achicharrarlo de cara a la sucesión, no ya entre todos los murcianos sino ante los funcionarios de la Comunidad Autónoma, que han terminado por odiarle. Se venga así Valcárcel de Clemente García, a quien no le perdona su apoyo al alcalde Cámara y sus pretensiones sucesorias mediante alianzas contranatura como la que mantiene con Sánchez Carrillo ante el acoso de jueces y fiscales.Más información »Leer más...]]></content>
		</document>
		<document id="a4f110e2238965d2031f3c83d2a17fa8" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/el-spanish-president-ha-tenido-que.html">			<content><![CDATA[BRUSELAS (19 dic. 2013). - Es habitual que los líderes de grandes países europeos se paren a hablar con la prensa a su llegada al edificio Justus Lipsius, la sede del Consejo de la Unión Europea en Bruselas, donde se celebran las cumbres. Lo que no es tan frecuente es que a uno de ellos se le exija que se identifique y muestre su acreditación para una reunión tan exclusiva. Esto ha ocurrido este jueves cuando Mariano Rajoy, presidente del Gobierno de España. entraba al edificio, flanqueado por su equipo, y fue detenido para que se identificara. Rajoy se ha visto obligado a presentar su acreditación mientras sus colaboradores repetían nerviosos que él era el "Spanish president". A Mariano Rajoy, al parecer, se le ha aplicado anticipadamente el espíritu y la forma -la 'medicina'- de la nueva ley de seguridad que su gobierno pretende aplicar a todos los españoles.Leer más...]]></content>
		</document>
		<document id="ed50ce8b95b494df9d01e40b4b6b4cd2" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/en-el-aniversario-del-fusilamiento-de.html">			<content><![CDATA[Capitanes Galán y García.MADRID (14 dic. 203). - Los condenados, capitanes Fermín Galán y Ángel García Hernández, ambos de 30 años, aguardan en la sala de banderas, acompañados por el capitán Vallés, que ha ejercido su defensa y un par de capellanes castrenses. Reciben la sentencia con serenidad. García Hernández, católico practicante, se recoge en oración con uno de los clérigos. El otro exhorta a Galán, quien le responde: “No se canse. Como amigo, deme un abrazo y todos los que quiera; me hacen falta en estos momentos. Pero como sacerdote, pierde usted el tiempo conmigo”.EnlaceLeer más...]]></content>
		</document>
		<document id="e80ff1300c7f5343ae6be97d3bc537d0" url="http://larayasinfronteras.blogspot.com/2013/12/habra-tarifazo-electrico-el-recibo-de.html">			<content><![CDATA[MADRID / MURCIA (19 dic. 2013). - Habrá tarifazo en enero. El recibo de la luz subirá más del 11% a comienzos de 2014. Los peores augurios se han confirmado hoy en la subasta que fija la parte liberalizada de las tarifas basada en los precios de la energía, que arrojó un aumento del 26,5%, que repercutirá en una subida de la factura final del 10,5%. Si se suma el otro componente del recibo, la parte regulada que determina el Gobierno y cuyo incremento puede alcanzar hasta el 2%, el consumidor deberá afrontar un aumento en el comienzo del próximo año de entre el 11% y el 13%. Se trata de la cuarta subida consecutiva del precio de la luz en los últimos nueve meses. Incluyendo la subida del próximo mes de enero, la electricidad se ha encarecido más del 80% en la última década, con la crisis de por medio que está dejando más que maltrechas las economías familiares de los españoles.Leer más...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>