<author id="14f9b9087969bd4323a04e06b590cca1" url="ejecant.wordpress.com" feed="ejecant.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cc83c30327e73469eec3b2111a928c17" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/10/16/workshops-octubre-2012/">			<content><![CDATA[DÍAS 24-25 y 26 de octubre de 16:30 a 19:30 en Mataleñas. MOTÍVATE ; Workshop sobre cómo sacar lo mejor de uno mismo en la búsqueda de trabajo. La entrevista de trabajo por lo general es la parte más dura para quien busca empleo y hay que estar preparado para superar con éxito la prueba. […]]]></content>
		</document>
		<document id="968c699a0fdf6fb2dca91a97a57b1de0" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/10/25/eres-un-yuzz-jornada-de-presentacion-de-la-3a-edicion-de-yuzz-cantabria/">			<content><![CDATA[Como sabes, los jóvenes de Cantabria de entre 18 y 30 años ya podéis vuestra candidatura para participar en la nueva edición del programa “Yuzz, jóvenes con ideas”. El proyecto Yuzz, iniciativa de la Fundación Banesto , ofrece a los seleccionados la oportunidad de realizar una estancia de siete meses en el centro de alto […]]]></content>
		</document>
		<document id="1d12f52da3e785b540ac412e7aebc59" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/11/07/curso-herramientas-para-crear-tu-marca-personal-y-desarrollar-tu-proyecto-profesional/">			<content><![CDATA[Inscripción abierta para el curso “Herramientas para crear tu marca personal y desarrollar tu proyecto profesional” y concurso Yuzz Cantabria en EJECANT En una situación de crisis como la actual resulta fundamental realizar un ejercicio de auto-afirmación y auto-conocimiento para poner las bases de un plan individual de acción y respuesta ante el entorno, tanto […]]]></content>
		</document>
		<document id="dc953a357c90ef5a4d250fc58512349f" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/11/18/llega-el-startup-bus-europe-a-ejecant-quieres-participar-desarrollando-una-idea/">			<content><![CDATA[StartupBus surge con el motivo de promover la cultura emprendedora generando nuevas oportunidades y dar visibilidad a los emprendedores para iniciar empresas con éxito. Consiste en 6 rutas en autobus que parten de diversos puntos de Europa para participar en una competición internacional que tendrá lugar el 4 de diciembre en Paris, coincidiendo con el […]]]></content>
		</document>
		<document id="b45b5a5c82e5e4122f305c825f247f9d" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/11/21/peter-drucker-y-la-sociedad-del-conocimiento/">			<content><![CDATA[Por Juan Pérez Torralbo Peter Drucker (1909-2005) es considerado uno de los padres del management actual y merece la pena recordar su pensamiento y sus obras. (En español podríamos traducir management como gestión o administración de empresas). Drucker concebía el management como una materia liberal e interdisciplinar, que requería el uso de principios, teorías y […]]]></content>
		</document>
		<document id="9ac643dd6145236d23d56cb0202e7e8" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/11/27/llega-el-startup-bus-europe-a-cantabria-te-animas-a-conocerlo/">			<content><![CDATA[EJECANT organiza la parada en Cantabria de la ruta emprendedora por Europa en autobús,  StartupBus. Esta ruta emprendedora europea tendrá una duración de 6 días. Durante los 3 primeros días (72 horas) los buspreneurs seleccionados recorrerán España haciendo parada solamente en 5 ciudades, en varios de los principales centros de innovación del país (Wayra Barcelona, International […]]]></content>
		</document>
		<document id="16033309743e40bcee46e5ebdad4ca28" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/12/03/3149/">			<content><![CDATA[Reblogueado desde ACENTO Comunicación: 3 servicios para compartir archivos y documentos vía Twitter Twitter se ha convertido en uno de las plataformas más utilizadas por los internautas para mantener comunicación constante con su círculo de contactos, gracias a su fácil uso, rapidez y alcance que su servicio ofrece. Ante las exigencias de un mundo más […]]]></content>
		</document>
		<document id="8eb12860e81632e6e409539da069c831" url="http://ejecant.wordpress.com/2012/12/03/startup-bus-europe-compartio-su-conocimiento-en-cantabria/">			<content><![CDATA[La Directora General de Igualdad, Mujer y Juventud del Gobierno de Cantabria, Isabel Gómez-Barreda, recibió la llegada de la iniciativa europea Startup Bus a Cantabria. Startup Bus es una ruta de jóvenes emprendedores en autobús por Europa. Durante 6 días, 6 autobuses con los mejores participantes de cada país han recorrido Europa teniendo como destino […]]]></content>
		</document>
		<document id="c23733645c147da8f4abaac370dc453f" url="http://ejecant.wordpress.com/2013/01/02/blueseed-un-pequeno-silicon-valley-en-el-mar/">			<content><![CDATA[Por Juan Pérez Torralbo Hace tiempo que queríamos hablaros de un proyecto que ha llamado mucho nuestra atención, Blue Seed. Blue Seed es una compañía de Sunnyvale, California, y un proyecto “Seasteading” para crear una comunidad de startups y empresas tecnológicas situada en un barco anclado en aguas internacionales, cerca de la costa de Silicon […]]]></content>
		</document>
		<document id="7039e21f1bc973eb2ba9406f4c647a11" url="http://ejecant.wordpress.com/2013/01/19/los-emprendedores-tomaran-la-palabra-el-la-clausura-de-la-exposicion-inspirate/">			<content><![CDATA[El Parlamento de Cantabria acogerá el 30 de enero un taller en el que varios empresarios contarán su experiencia a la hora de emprender, realizarán networking y debatirán sobre lo que supone poner en marcha un proyecto empresarial. El próximo miércoles 30 de enero, a las 9 de la mañana, se iniciará la jornada de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>