<author id="15cf6a10a67bba7485252ab57ae37344" url="vamosderuta.blogspot.com.es" feed="http://vamosderuta.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c0b54b229502be4716898eb272fecd0c" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/03/travesia-tortosarasquera.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Tortosa - El barranc de la llet - Coll Redó - Ermita Coll de l'Alba - Camí de les coves del llamp - Pouet de l'Amorós - Parc Eòlic del Baix Ebre - Cabrafeixet - Coll de Xeto - Bassa del Boix - Cisterna y Mas de Solsona - Creu de Santos - Pas de l'Escaleta - Cova Llóbrega - Font del Teix - Refugio de la Font del Teix - Teixeda de Cosp - Mas del Cosp - Pas de la cadena]]></content>
		</document>
		<document id="b36dcff4b307afe5f6afd85b883ab381" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/03/x-marcha-senderista-de-cervera-del.html">			<content><![CDATA[Una vez más se celebró otra edición de esta más que consolidada marcha senderista en la bonita población de Cervera del Maestre. Y otro año en el que no puedo acudir. Aunque ahí estaba Jose con su familia para hacer acto de presencia y dejar el pabellón bien alto. A pesar de que el intenso frío y el continuo y molesto viento hicieron acto de presencia en casi la totalidad del recorrido,]]></content>
		</document>
		<document id="4cdfdf08b4209f5b861f0563b4766068" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/04/el-port-cova-ferrins-barranc-sola-d.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Cova Ferrins - Barranco del Solá d'en Brull - Enlace PR - Coll del Ferri - Portell de l'Infern - Maset del Pixón - Fuente del Teix - Salt de Robert - Abrevadero Casa Forestal - Casa Forestal - Fuente de l'Ombria - Salto del Presseguer - Cova Ferrins Distancia :  14km Desnivel positivo : 950m aprox. Altitud mínima : 497m  Altitud máxima : 1174m Tiempo total : 4h]]></content>
		</document>
		<document id="c43c1cd00d6f55097f4d711c29bcc59e" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/04/montserrat-circular-desde-santa.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Santa Cecilia – GR172 – Roca Foradada – Les Agulles – PR C-78 – Coll de la Portella – Refugio Vicenç Barbé – Pas del Princep – Font Esllevissada – Coll del Porc – Coll del Miracle – Coll de les Comes – Roca Plana – Coll de Montgrós – Montgrós – Coll de Montgrós – Pas de l’Escletxa – Coll de Les Pinasses – Albarda Castellana – Cima de Sant Jeroni – Ermita de Sant]]></content>
		</document>
		<document id="205e3eb9c680195c37e6ed1217e255bc" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/05/el-port-penyagalera-ulldemo-paridora.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Arnés (carretera dels Estrets) - Mas Nou - Collet Roig - Coll de la Creu - Toll del Vidre - Coll del Pelele - Punta de Penyagalera - Coll del Pelele - Mas del Quatre - Río Ulldemó - Mas de García - La Pataquera - Masets de Lino - La Enclusa - Llometes de Venancio - Clot de la Pega - Barranc de La Paridora - Río Algars - Estret d'Algars - Mas de Pau - Mas de Damiá -]]></content>
		</document>
		<document id="109949cbb90b4afba0d5d93c1ac4a905" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/05/montsant-venta-la-llenafraguerauventado.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Venta de la Serra de la Llena - Coll dels Lladres - Cova del Queralt - Ermita de Sant Bertomeu - Pont Penjat - Els Ventadors - Punta dels Pins Carrassers - Pi de la Carabasseta - Toll de l'ou - Cami de la Pleta - La Lliberia - El Pont Natural - Barranc del Vidalbar - Racó de les Ninfes – L’Engolidor - Cova Fumada - Cova Argamasa - Font Soleras - Mas de Soleras -]]></content>
		</document>
		<document id="10f7d6f40918a74c93fa850f80724ace" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/06/el-port-embalse-ulldecona-mas-coll.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Embalse - Mas de Ximo - Mas de Joan - Coll de Panes - Mas del Coll de Panes - Estrets del Coll de Panes - La Vall del Convent - Fuente Baciets - Ermita de la Trinitat Ballestar - Cruce Estrets del Ballestar - Lo Bosc de la Vila - Cova Galins - Moleta del Terme - Minas de Hierro - Embalse Distancia :  19,6km Desnivel positivo : 1160m aprox. Altitud mínima : 441m ]]></content>
		</document>
		<document id="1aff2e2a1f08ac0b35243a61f4389975" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/07/el-port-carvallo-vall-pastor-font-sapo.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Casa Carvallo - Cueva - Vall del Pastor - Font del Sapo - Cueva del Sapo - Font del Gel - Nacimiento barranco Caramella - Raco de la Gralla - Mirador de la Caramella - Casa Carvallo Distancia :  11,5km Desnivel positivo : 950m Altitud mínima : 209m  Altitud máxima : 1013m Tiempo total : 7h 51min  /  En Movimiento : 6h aproximadamente Valoración :  Recorrido duro]]></content>
		</document>
		<document id="b7e4eea51a045ef0f44c53a819d33deb" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/07/el-port-mas-de-joan-font-del-teix-cova.html">			<content><![CDATA[Ficha Técnica Recorrido : Mas de Joan - Área la Fou - Font del Teix - Cova dels Bous - Barranc Cirers - Cova Trobada - Mas del Sargento - Font dels Baciets - Refugio Font Ferrera - Pinar Pla - Fredes - Mas del Pixon - Portell del Infern - Mas de Joan Distancia :  31km Desnivel positivo : 1600m Altitud mínima : 471m  Altitud máxima : 1279m Tiempo total : 7h 19min  /  En Movimiento : 6h]]></content>
		</document>
		<document id="a14734f3d1a6f938d9c0ec1bd35af85c" url="http://vamosderuta.blogspot.com/2013/07/sierra-de-irta-ermita-sant.html">			<content><![CDATA[Última ruta de entreno antes de encarar la Fredes-Paüls y no se me ocurre otra cosa que “petar” en el km. 24 … si es queeee … ¡menuda pájara me entró! … ideal para coger confianza para afrontar los casi 50km de la marcha que nos esperaba. En fin, no hay que perder la fé … de los errores se aprende. De esta pájara aprendí a comer más a menudo durante la ruta y a beber mucho más líquido en]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>