<author id="16f1e7d140bb5fd4084dcd4fe30f6120" url="laguaridadelmenda.blogspot.com" feed="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="35b687c18acf14d46b761006db0628bb" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/03/cronica-de-los-currelantes-gran-final.html">			<content><![CDATA[Y llegó el gran día, un día largamente esperado. La noche del 4 de marzo reunía a la práctica totalidad de los gaditanos entorno a un acontecimiento: La Gran Final del Concurso Oficial de Agrupaciones Carnavalescas (COAC 2011)."Los Currelantes" tenían una dificil tarea por delante. "Los Muñecos de Cádiz" (de los hermanos Carapapa), que partían como favoritos en casi todas las quinielas de los aficionados, habían quedado fuera de la final, pero la comparsa de Jesús Bienvenido tenía a dos grandes rivales ante sí: "Las locuras de Martín Burton" (del consagrado Antonio Martín) y "Juana la loca" (la arriesgada propuesta del joven Tino Tovar). No iba a ser nada fácil.No obstante, "Los Currelantes" venían dispuestos a pelear por el primer premio. ¿Las armas? Dos poderosos pasodobles (uno al ingenuo sueño de un niño por acabar con la pobreza y el otro una oda a Andalucía, homenaje a Carlos Cano), y dos simpáticos cuplés marca de la casa. El resto del repertorio estuvo a la altura de una noche tan especial, mejorando el nivel de pases anteriores. Una buena trayectoria que les valió un merecidisimo segundo premio.Desde aquí la más sincera de las felicitaciones. ¡Y ahora a currelar junto a ellos en las calles de Cádiz!  Primera parte (Presentación y Pasdobles)?Segunda parte (Cuplés y Popurrí)]]></content>
		</document>
		<document id="19fd0277d98e2a7c474900813256d922" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/03/fallo-del-jurado-coac-2011.html">			<content><![CDATA[Coros:Primer premio:  Allegro Molto VivaceSegundo premio:  La MadrugáTercer premio:  El TriánguloChirigotas:Primer premio:  Ricas y MadurasSegundo premio:  Los Juaquín Pamplina, cantautor...Tercer premio:  Los niños cantores de Viena o de ManoleteComparsas:Primer premio:  Juana la locaSegundo premio:  Los CurrelantesTercer premio:  Las locuras de Martín BurtonCuartetos:Primer premio:  Los que cogieron al mono Amedio...Segundo premio:  Aquí el que no corre vuelaTercer premio:  Si Emilio hablara]]></content>
		</document>
		<document id="d91c2dd57df33aa9435f5b895838614" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/03/perico-juega-en-la-liga-de-las.html">			<content><![CDATA[Ha llegado a nuestros oídos que al parecer Kiko Veneno se ha fijado en la maestría de Pedro Campos, guitarrista encargado del punteo en la comparsa "Los Currelantes". El cantante se desplazó hace unos meses hasta Puerto Real para conocer personalmente a Campos y oirle tocar. Kiko le pidió que se preparase 25 temas para tocarlos durante su gira de verano con la que promocionará su último disco: "Dice la gente".Pedro Campos aceptó la oferta y, desde entonces, se prepara para la llamada del cantante. «Es un orgullo que artistas de ese nivel se fijen en ti por apenas 20 segundos que dura un punteado en Carnaval», afirmó el guitarrista. No obstante, asegura que mientras tanto compaginará estas actuaciones con su trabajo como mecánico tornero en una empresa contratada por Navantia, que aún no se plantea abandonar. «Tengo una familia y de momento la guitarra no me da para vivir. Es mi ilusión pero aún no se me ha presentado la oportunidad», apuntó el comparsista. De hecho, Pedro Campos tampoco está dispuesto a abandonar su agrupación, con la que intentará compaginar las actuaciones.Extracto de una noticia publicada en La Voz Digital]]></content>
		</document>
		<document id="f7f503b505d750adaa1aae2de5b7f290" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/03/pregon-de-chipiona.html">			<content><![CDATA[Con este peculiar atuendo se presentó en Chipiona el pregonero de su Carnaval 2011, un currelante convertido en todo un marinero que apareció en el escenario acompañado de los suyos, como era de esperar, y ofreció a los que allí se reunian un pregón cargado de emoción y sentimiento, resaltando muchos de los hermosos rincones del lugar. Y lo hizo del modo que mejor sabe hacerlo: cantando.Para todos aquellos que no pudimos presenciarlo, ahí van algunas imágenes y vídeos del evento.?Yo soy tu voz?Los Currelantes abren su circo?Tanguillo a ChipionaA Chipiona (Sevillana)Mi banderaEl hijo predilectoNombresBienaventuradoPopurrí Trasnochadores (final)]]></content>
		</document>
		<document id="d8e84adbb13efab2bc0fa9400ba86c37" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/03/premios-lo-mejo-de-lo-mejon-2011.html">			<content><![CDATA[Ya se conocen los nombres de los premiados con el galardón ‘Lo mejó de lo mejón’ del año 2011. Dichos galardones los otorga anualmente la Asociación de Autores del Carnaval de Cádiz a las agrupaciones que han desfilado por el concurso. Los premios serán entregados el próximo 7 de mayo en una gala que se celebrará en el Gran Teatro Falla.Este año, como no podía ser menos, la comparsa de Jesús Bienvenido "Los Currelantes" ha sido agraciada con dos de los premios:Mejor pareja de percusión: Juan Antonio Carneiro Calero (caja) y David Gaviño Llorente (bombo).Mejor dirección musical en comparsa: Jesús Bienvenido Saucedo.Desde "La guarida del Menda" le damos la más sincera enhorabuena por este reconocimiento.?]]></content>
		</document>
		<document id="abf4dfc8b87657ede7c27ec7a9e3b30b" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/04/los-currelantes.html">			<content><![CDATA[Desde este pequeño rinconcito de internet que es "La guarida" me gustaría dar las gracias a la comparsa "Los Currelantes" porque, a pesar de la falta de tiempo, de la cantidad de trabajo y de sus inconvenientes personales, han buscado y encontrado la forma de sacarnos una sonrisa, de regalarnos su música y sus letras, y de entregarnos de nuevo su corazón, como cada año. Muchas gracias a todos y a cada uno de los componentes, porque sin vosotros el Carnaval, nuestro Carnaval, no sería lo mismo.Aquí os dejo algunos de los momentos vividos a lo largo del "Carnaval en la calle", un bonito recuerdo para quienes lo disfrutaron, un pequeño regalo para los que no tuvieron la suerte de poder vivirlo.Yo soy tu vozLos currelantesEn cada palmaLa vida - Mi suegraNo tengo un vientreEn un armarioLa vidaMi chirigotaMi padre?Siempre adelanteLa conga del TrasnochadorGracias a todos los que han colgado los vídeos para que podamos disfrutar de ellos, esto es sólo una pequeña selección, podéis encontrar más en Youtube.]]></content>
		</document>
		<document id="68c4c71325698e39de48484c1faa5b43" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/04/pedro-campos-quintana-sera-este-ano-el.html">			<content><![CDATA[??? Imagen: Recio (niuyor kai)???La feria de Puerto Real, que se celebrará del 1 al 6 del próximo mes de junio, ya tiene su pregonero. Así lo acordó la Peña Cultural y Recreativa 5x5, organiza-dora del acto. El pregón tendrá lugar el sábado 28 de mayo a las 20:00 horas, en el Patio El Pozo en las Canteras.Campos Quintana, que se encuentra preparándose para una gira con Kiko Veneno, empezó a tocar la guitarra y la flauta rociera en 1984. Desde 1991 es compositor musical y letrista del Coro Semilla Rociera. Tiene grabados tres discos y ha conseguido varios primeros premios. Otra de sus facetas es la de guitarrista de punteo en agrupaciones carnavalescas ganadoras de primeros premios, como las de Jesús Bienvenido, Tino Tovar y Juan Carlos Aragón.Fuente: diariodecadiz.es]]></content>
		</document>
		<document id="606f98aee25b066fb20fb79206dda5cd" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/05/gala-de-premios-lo-mejo-de-lo-mejon.html">			<content><![CDATA[Como ya citamos anteriormente en otro post, muy pronto tendrá lugar la esperadísma Gala de Premios "Lo mejó de lo mejón", presentada por Eduardo Bablé (AACC) y Miriam Peralta (Onda Cádiz TV). Para quienes no la conocen todavía os podría decir que vendría a ser el equivalente a la gala de los Oscar de Hollywood pero sobre el Carnaval de Cádiz.Los galardonados recibirán su premio en una ceremonia que se realizará el próximo sábado 7 de mayo 2011 en el Gran Teatro Falla a las 21:00 horas. Las localidades están todas agotadas desde el primer día que se pusieron a la venta.Los asistentes al evento podrán disfrutar de las siguientes actuaciones:Junto con la actuación de las agrupaciones anteriormente citadas se realizará la entrega de premios. Los ganadores de cada categoría son los siguientes:Mejor pareja de percusión: Comparsa "Los Currelantes (Juan A. Carneiro Calero y David Gaviño Llorente, caja y bombo respectivamente)Mejor falseta de tango: Coro "Los manitas"Mejor dirección musical de Coro: "Allegro Molto Vivace" (Fernando Migueles Santander)Mejor dirección musical de Comparsa: "Los currelantes" (Daniel Obregón Guillén)Premio Candela y Espino: "Los currelantes" (Jesús Bienvenido Saucedo)Mejor dirección musical de Chirigota: "The Cádiz Post Times: el periodico de la mañana, per no mu temprano" (José Antonio Vera Luque)Mejor cuerda de bajos: Coro "Los manitas"Mejor cuerda de segundas de Coro: "Allegro Molto Vivace"Mejor cuerda de segundas de Comparsa: "La corona"Mejor cuerda de segundas de Chirigota: "Los Joaquín Pamplina, cantautor de la Plaza Mina"Mejor cuerda de tenores de Coro: "La madrugá"Mejor cuerda de tenores de Comparsa: "Las locuras de Martín Burton"Mejor cuerda de tenores Chirigota: "The Cádiz Post Times: el periodico de la mañana, per no mu temprano".Mejor contralto: Comparsa "Los defensores de Luis" (Manuel Serrano Luenga "MacGregor")Mejor puesta en escena (Tipo, maquillaje y escenografía): Comparsa "Las locuras de Martín Burtón"Mejor cuartetero: Cuarteto "Si Emilio hablara..."(José Mª García Armario)          ¡¡Enhorabuena a los premiados!!]]></content>
		</document>
		<document id="c77961ec8908a0f7c6d8466fe571121b" url="http://laguaridadelmenda.blogspot.com/2011/05/los-currelantes-en-la-gala-lo-mejo-de.html">			<content><![CDATA[Estos singulares currelantes aprovecharon la gala "Lo Mejó de lo Mejón" para anunciar que este sería su último "chapú" sobre las tablas del Gran Teatro Falla? (al menos de momento), pero hicieron una obra espléndida, entregando lo mejor de ellos mismos, aunque sí que se notaba la tristeza en sus voces y en su forma de cantar.La agrupación abrió la gala con la presentación de "Los Currelantes", pero a lo largo de su actuación hizo un pequeño recorrido por sus cuatro años de comparsa.Yo soy tu voz (Presentación de "Los Currelantes")Desde el templo (Pasodoble de "Los Mendas Lerendas")Paso de "Los Currelantes" por la gala (Fragmento de Martes de Carnaval de Onda Cádiz)Durante su actuación se les hizo entrega de tres premios:Premio a la "Mejor dirección musical" en la modalidad de comparsa, que fue recogido por su director Daniel Obregón Guillén.Premio a la "Mejor pareja de percusión", entregado a David Gaviño Llorente y a Juan Antonio Carneiro Calero.Premio "Candela y Espino", entregado por Amnistía Internacional a Jesús Bienvenido Saucedo por el pasodoble "Abrió la tierra".Tras recibir los premios, la comparsa tuvo a bien deleitarnos con una versión diferente del pasodoble premiado, cantada por Dani Obregón y acompañada de dos guitarras, un bajo, un particular "órgano" y el serrucho a modo de violín que utiliza la comparsa en su popurrí. Una mezcla de sonidos dignos de mención. Y como una imagen vale más que mil palabras, os dejo el vídeo para que lo disfrutéis.?Como siempre agradecer a las personas que han subido los vídeos para que los demás podamos disfrutar de ellos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>