<author id="176c2edb0c4286dc9d696fa3ce4957e9" url="tus-plantas-medicinales.blogspot.com" feed="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="114e7797f24eb3eb3947c75b8afdc6d3" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/09/ciatica.html">			<content><![CDATA[La ciática está provocada por una presión en el nervio ciático cuando éste se separa de la columna vertebral. Se manifiesta generalmente en el centro de las nalgas, en las cuales se produce un intenso dolor, que se extiende hacia abajo por el dorso del muslo y finaliza en la rodilla. Cualquier movimiento brusco, o el mínimo intento de encorvarse, hace aumentar el dolor. Para los herbolarios, que hace años describieron gráficamente la ciática como «tener mal de huesos», una manera de aliviar esta enfermedad por nosotros mismos consistiría en coger un palo fuerte y permanecer, en una postura predeterminada, en el centro de un arroyo con agua corriente, recitando un salmo para que se desplazara la dolencia de la espalda al palo. Aunque el dolor ciático no tiene las mismas características que el reuma o la artritis, muchos de los remedios caseros para estas enfermedades son comunes.Cataplasmas y pociones para combatir la ciatica• Cataplasma de hiedra. Coger dos puñados de hiedra (Hederá kelix), cortarla muy fina y mezclarla con una cantidad dos veces mayor de salvado. Remover con 250 ml de agua hasta hacer una pasta y dejar en un cazo esmaltado a fuego lento durante 10 minutos. Aplicar con un trapo y mantenerlo en la zona afectada durante al menos media hora.• Semillas de fenogreco. Aplastadas y mezcladas con leche caliente, son una cura efectiva para el reuma y especialmente para dolores relacionados con la ciática. Esta mezcla también alivia las contusiones y las inflamaciones.• Trébol blanco y té de lima. Mezclados o tomados de forma separada, ambos tés son agradablemente relajantes.• Rábano negro o rábano picante. Ambas raíces se han empleado extensamente en estimulantes brebajes preparados para dar alivio a quienes sufren de gota, reumatismo, ciática y otros dolores no específicos.Esta bebida es fuerte para quienes no estén habituados al alcohol. Coger 50 g de raíz de rábano fresco o picante, sin pelar pero lavado, y cortarlo finamente. Añadirlo a un litro de vino blanco, tapar el recipiente y dejar reposar aproximadamente durante tres semanas. Filtrar y beber un vaso dos veces al día, uno antes de la comida y otro antes de cenar.]]></content>
		</document>
		<document id="82103385e6ab7e67d37105a6a5390b25" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/09/gota.html">			<content><![CDATA[La gota se produce por un exceso de ácido úrico que va acumulandose en el organismo, formando cristales que se incrustan en los espacios de las articulaciones, causando inflamación e irritación, lo que se manifiesta con agudísimos dolores en el dedo pulgar, la rodilla o el codo, y más comúnmente en el dedo gordo del pie.La zona afectada, que padece un gran dolor, se inflama e hincha, adquiriendo un marcado color rojo. Es una enfermedad que puede afectar a cualquier persona, aunque antiguamente se pensaba que la gota afectaba principalmente a quien había abusado, en la vida, de algún exceso.Posiblemente, el remedio mejor y más efectivo contra la gota consiste en poner al enfermo desnudo, a primera hora de la tarde, envuelto en sábanas y sentado en agua caliente hasta las rodillas; después conviene llevarlo a la cama, preferentemente antes de las diez de la noche. Sudando se reduce el ácido úrico del organismo y ello hace la enfermedad más llevadera. Es indispensable, por otra parte, que para que este remedio sea efectivo, el paciente no deberá beber alcohol. Cuando el dolor se vuelve insoportable, una bebida fuerte parece ser la única solución a nuestros males, pero el alcohol y la carne roja están totalmente prohibidos si se padece de gota.No se deben tomar analgésicos, ni aspirinas, a no ser que estén prescritas por un médico. Trate de llevar una vida tan cómoda como sea posible, mantenga el pie alzado y relleno con algodón para protegerlo de los posibles golpes. Tome té de hierbas calmantes, siga una dieta ligera, y procure en todo momento mantener una presión sanguínea baja. Estos son los mejores consejos que debe tener en cuenta.Una cataplasma puede parecer un método práctico para curar la gota, pero la probabilidad de que el paciente esté con animo de que se le apliquen cataplasmas calientes o compresas frías y calientes es, como parece obvio, remota. La hierba de la gota (el saúco), como su nombre popular indica, antaño era considerada como el Achaques y dolencias del cuerpo último remedio para los dolores de las articulaciones causados por la gota, reuma y ciática. Una cataplasma hecha con sus hojas le ayudará, pero una solución más útil es comer las hojas en ensalada.Cataplasmas de salvado y vinagre o de sebo y ajo han sido también, históricamente, muy utilizadas, siempre con una gruesa capa de melaza o miel, aplicadas con un trapo de franela. La infusión más empleada en otro tiempo, con la que se bañaba el dedo gordo del pie, estaba compuesta por cólquico, planta que en el lenguaje de las flores significa «mis mejores días están cerca»; un mensaje esperanzador para reanimar la moral de los pacientes.La infusión de diente de león y la tónica de bardana, aunque su sabor no es precisamente agradable, son bebidas lo suficientemente efectiva para reconfortar a quienes están sufriendo los síntomas de la abstinencia y encuentran a faltar el alcohol; y al mismo tiempo actúa como un excelente diurético.Manzanas, cebollas, peras, semillas de mostaza y bayas de enebro, eran elementos considerados necesarios para la dieta, mientras que el maíz, cocinado con sus panochas, es aún hoy empleado extensamente en algunas partes de Europa. Queda claro, de todas formas, que cualquier bebida o comida que puede sugerirse como cura de la gota es, tan sólo, un sedante suave o un diurético.]]></content>
		</document>
		<document id="a58f5f87c615ecb7888175cb5c231c76" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/09/neuralgia.html">			<content><![CDATA[Este dolor es debido a la existencia de un nervio en mal estado. Lo habitual es sufrirlo como un dolor punzante y agudo, que normalmente se ubica en la cara y en la cabeza, y que frecuentemente aparece como el resultado de un resfriado o de una muela deteriorada. Antiguamente se insistía en que lavarse la cabeza y no secarse bien los cabellos antes de dormir, sentarse mucho tiempo en un corriente de aire o no llevar puesto un sombrero en un día ventoso, ayudaba a padecer una neuralgia, y la forma más apropiada para curar estos dolores era aplicar compresas calientes o cataplasmas, o tomar un té analgésico. Los remedios caseros para el dolor que os apunto más abajo os produciran un alivio notable; sin embargo, antes de aplicaros cualquier tipo de aceite en la cara, aseguraos de que no os es perjudicial.Tés calmantes y compresas• Tés analgésicos de hierbas. Un té hecho con una planta analgésica, como por ejemplo, Albahaca, salvia, toronjil, ulmaria, verbena, betónica, trébol rojo, matricaria, poleo y lúpulo.• Té de lúpulo y de valeriana. Echar una cucharada de lúpulo con una cucharada rasa de valeriana en 600 ml de agua hirviendo. Se tomará una taza cada noche.• Lúpulo en la almohada. El lúpulo se puede emplear embolsado en una almohada pequeña de lino, colocada debajo de la cabeza por la noche. Os ayudará un dormir relajado.Dolores y achaques en la cabeza y en la cara• Avena. Usar una cataplasma calmante de copos de avena calientes, aunque tiene el inconveniente de que es muy sucia, puede dejarnos la piel deliciosamente blanca. La mejor manera de emplear la avena es comerla diariamente, pues reduce la tensión nerviosa, lo que la hace beneficiosa en las neuralgias.• Aguja de pastor. Bañarse en agua caliente y aplicar compresas en la zona dolorida. Un remedio muy antiguo consiste en una infusión caliente de esta planta (más conocida como geranio silvestre).• Betónica. Hacer una loción empleándola en el cabello, pues debido a que sus raíces pilosas recuerdan la cabellera, tiene fama como remedio para los dolores y achaques de la cabeza y la cara.• Verbena, lúpulo o flores de manzanilla, mezcladas con cabezas de amapola. Cualesquiera de ellas, aplicada como una compresa caliente en la zona dolorida, es agradable y segura, y mucho más aconsejable estéticamente que las hojas calientes machacadas de col o pieles de plátanos aplicadas sobre el rostro; ambas, sin embargo, funcionan sorprendentemente bien.• Consuelda. Con ella se consigue una de las mejores compresas de hierbas. Mezclar la raíz con agua templada hasta formar una pasta. Se utiliza sobre todo si el dolor es consecuencia de una bofetada o de un golpe.• Albahaca, verbena y ajenjo. Las tres se hervían juntas y el líquido caliente resultante, aplicado en compresas, era la respuesta definitiva a la neuralgia y a la migraña, y mucho más seguro que un desaconsejable ungüento de acónito y grasa de cerdo.• Aceites esenciales. Después de aliviar la zona con una compresa caliente, frotar con un aceite esencial fragante, diluido en aceite de girasol, para reducir la tensión. Los más populares son el toronjil (bálsamo de melisa) o rosa. Si se necesita una acción más astringente, el bálsamo de tigre proporciona un alivio instantáneo.]]></content>
		</document>
		<document id="8b335c275d77196abe7e2341cfbe25ca" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/10/inflamacion-de-encias.html">			<content><![CDATA[Existen varias enfermedades o infecciones de las encías, como la gingivitis, culpables de que éstas puedan estar blandas, inflamadas o que sangren. Muchas de estas enfermedades de las encías están causadas por una deficiente higiene oral, lo cual permite desarrollar, además, placas de sarro. La comida queda atrapada alrededor del diente, en los recovecos donde han proliferado colonias de bacterias, que han atacado a la encía.El uso de un cepillo suave y viejo, o de un cepillo duro y agresivo, es poco efectivo: el primero no eliminará los restos de comida, mientras que el segundo provocará el sangrado de las encías. Las dentaduras enfermas pueden producir terribles inflamaciones y úlceras en las encías.Antiguamente se creia que las encías sangrantes eran causadas por la falta de vitaminas C y B, y un remedio casero natural muy usado para este doloroso mal consistía en beber cantidades de té de escaramujos, o de hojas de grosellero negro. Podemos comprar los escaramujos y beber una taza diaria, pero es más fácil prepararse las hojas de grosellero negro a partir de la poda de los propios arbustos.Otra planta aromática que estaba considerada como la última respuesta a las encías sangrantes era la aguja de pastor; se trata de una planta rastrera, de flores rosadas, con hojas verdes que se vuelven rojas al llegar el otoño. Se friccionaban las encías concienzudamente con las hojas o con su decocción, empleada para enjuagues de la boca. Esta planta tiene acreditados astringentes que detienen las hemorragias.Otra hoja que se utiliza para friccionar las encías, para curarlas y fortalecerlas, es el llantén, cuyas hojas son ricas en tinte verde, mientras que el helenio se masticaba para fortalecer los dientes que estaban flojos en las encías, y que dejaba manchas sucias amarillas como advertencia.A pesar de todo, algunas de estas hierbas pueden emplearse para enjuagar la boca sin graves consecuencias. Otras infusiones de uso agradable para preparar y emplear en los enjuagues son posibles con la bistorta, la caléndula y la agrimonia.]]></content>
		</document>
		<document id="8bed62562caad7b65eef52599ca26404" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/10/labios-agrietados.html">			<content><![CDATA[Los labios agrietados o pelados son, sin lugar a escepciones, increíblemente dolorosos y producen grandes molestias. Antiguamente, los segadores y pescadores, no solían sufrir de llagas en la boca y ello era debido a varios motivos. Sin embargo, los labios agrietados eran comunes entre ellos, debido principalmente a una temperatura elevada y a otras circunstancias. Las quemaduras de sol, el trabajo en el mar y las reacciones alérgicas frente a algunas comidas o a algunas plantas pueden crear condiciones favorables para que los labios se hinchen y brillen, tras lo cual se agrietan o pelan.Debemos mantener siempre los labios bien protegidos. Cuando no os encontréis bien, mantenedlos lubricados con vaselina durante todo el día y especialmente de noche. En otros tiempos se usaba mantequilla o grasa de pato, la cual se consideraba particularmente efectiva si se mezclaba con pamplinas o malvaviscos. También se confiaba en una pasta curativa hecha con brotes de ortigas hervidas a fuego lento hasta convertirse en una pasta con la que se cubria sobre los labios.Protectores labiales caseros.• Aceite de oliva, aceite de castor; mantequilla; un poco de miel mezclada con agua de rosas; cinc y crema de aceite de castor, o lanolina. Estos dos últimos remedios únicamente debemos emplearlos si estamos seguros de que no mostraremos una reacción alérgica a los mismos.• Té de caléndula. Se debe usar frío, para bañar labios agrietados.•otro sencillo remedio casero. Añadir 1/2 cucharadilla de té llena de cera rallada de abejas en un pequeño recipiente con dos tabletas de manteca de cacao. Colocar el recipiente en una cazuela que contenga un poco de agua y calentar hasta que la cera se haya fundido. Mezclar bien mientras esté caliente. Emplear en cualquier momento y en todas las edades el protector labial.• Protector labial básico2 cucharadillas de té, llenas de cera rallada de abejas4 cucharadillas de té, llenas de aceite de almendras1 cucharadilla de té, llena de agua de rosasMezclar la cera de abejas en un pequeflo recipiente y ponerlo al baño maría; luego añadir el aceite. Retirar del fuego y agregar el agua de rosas caliente. Dolencias de boca, dientes y encías Remover hasta que la mezcla se enfríe y espese. Envasar mientras esté caliente. Constituye una excelente crema protectora de uso cotidiano.]]></content>
		</document>
		<document id="27abeea4730ae87ae5444165af1fc046" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/10/mareos.html">			<content><![CDATA[Una infección, un envenenamiento o el estrés pueden ser los causantes de la nausea y los vomitos. Hasta que no localicemos lo que los provoca, veamos una breve lista de remedios caseros naturales que se empleaban años atrás:-irse a la cama habiendo bebido mucha agua; para las molestias causadas por una gastroenteritis, la salmonela o el estrés, añadir una cucharadita de sal por cada 2 litros de agua y beberla en pequeños tragos a lo largo del día. No tomar comida, azúcar o aspirinas, que pueden incrementar el malestar.Si se es propenso a las náuseas, tomar una infusión de manzanilla, hierbabuena y calaminta. Otros remedios caseros antiguos son el agua caliente con clavo en polvo o nuez moscada y también las galletas de carbón vegetal, que siempre son más apececibles de tomar que la cebolla cruda. Si no se sabe con claridad por qué os sentís mareados, hervid a fuego lento una pizca de raíz de jengibre fresca, molida con algunas hojas de albahaca, en una taza de agua caliente y durante 15 minutos.• Vino de estragón. Aplastar 25 g de hojas frescas de estragón y colocarlas en un frasco con 1 ramita de vainilla, 170 g de azúcar y 650 ml de coñac. Dejar reposar durante un mes en un lugar templado y ventilado, removiéndolo cada día. Filtrar, embotellar y utilizarlo para curar náuseas y otras molestias parecidas.Remedios caseros para los viajes: Chupar una corteza de limón o un trozo de raíz de jengibre, o beber a pequeños tragos tintura de jengibre en agua caliente. También se pueden tomar pastillas de valeriana o de té. Presionar en la parte baja de la muñeca con tres dedos, e inhalar profundamente. Para un viaje por mar, beber té dulce y pan de jengibre los niños y whisky con moderación para los mayores.]]></content>
		</document>
		<document id="25922a4079311fcf46f3659ab77c7bec" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/11/cistitis.html">			<content><![CDATA[La cistitis se trata de una enfermedad tremendamente desagradable y dolorosa originada por la inflamación de la vejiga urinaria. Los síntomas de la cistitis son ardor en la parte baja posterior y en el abdomen que se acrecenta al empezar a orinar. Esta inflamación puede llegar a los riñones, siendo necesario acudir al especialista.Si el tratamiento tiene como base los antibióticos, debéis comer a diario un yogur natural para prevenir la infección vaginal. La cistitis generalmente es consecuencia de un mal catarro, de cálculos renales o de pildoras anticonceptivas u hormonales.•Aceites esenciales de pino. Si se padece cistitis, el remedio casero más agradable y reconfortante es darse un baño de agua templada al que se habrá añadido unas gotas de aceite esencial de pino.•aceite de pino, enebro, sándalo y perejil. echar unas gotas en una taza de aceite de girasol. Frotar con esta mezcla la parte inferior del abdomen y la parte inferior de la espalda. Acostarse en la cama y me ponerse una botella de agua caliente envuelta en un paño detrás de las rodillas.Bebidas beneficiosas• Agua. Si sois propensos a la cistitis bebed mucha agua templada.• Perifollo, equisetos, bolsas de pastor y hojas de abedul. Una infusión de cualquiera de estas hierbas os aliviará.• Hojas de arándano. Para mitigar el dolor de la cistitis, meted 25 g de hojas de arándano en 1 litro de agua hirviente durante 15 minutos y tomad 2 o 3 tazas diarias.• Agua de patatas. Bebed el agua en la que hayáis hervido patatas. (Evitar cocerlas en un recipiente de aluminio.)• Infusión de pedúnculos de cerezas y de hojas de melocotonero. Una cucharada de ambas cosas en 500 ml de agua alivia mucho. Antiguamente los pedúnculos de cereza se empleaban como diuréticos.• Malvavisco. Para superar los efectos producidos por los antibióticos emplead esta infusión de malvavisco: echad una cucharadilla de raíces de malvavisco en una taza de agua hirviente, dejadlo en reposo cinco minutos y luego endulzadlo con miel.]]></content>
		</document>
		<document id="ddd25c8a30855024d6bac12d9cc1fed" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/11/contusiones-o-golpes.html">			<content><![CDATA[El agua fría proporciona un efecto inmediato, aunque temporal, de enfriar la zona lesionada y disminuir la tensión y el dolor provocados con el golpe. También rebaja la inflamación. A pesar de todo, un método mejor para tratar las contusiones infantiles, consiste en limpiarlas con compresas templadas y a continuación dar un suave masaje con un aceite curativo, para estimular la circulación y prevenir posteriores dislocaciones.Las cataplasmas calientes estimulan la circulación, a la vez que curan y tranquilizan. Se utilizan también en esas zonas óseas del cuerpo horrorosamente doloridas, como puede ser la espinilla, una vez que ésta ha sido friccionada con una moneda y envuelta en hojas de roble.Las personas que se contusionan fácil o excesivamente, suelen sufrir a menudo deficiencias de vitamina C en su organismo, o padecen de una circulación pobre; en este caso, será recomendable un cambio de dieta.Lociones calmantes y cataplasmas•Tintura de árnica. Es extremadamente efectivo emplear unas pocas gotas de tintura en un recipiente de agua fría como loción. A pesar de todo, el árnica se debe utilizar con cuidado, ya que puede causar una erupción en la piel sensible. Y nunca la aplicaremos sin diluir, o sobre heridas abiertas.• Hamamelis (olmo escocés). Fresco y de dulce aroma, es el gran favorito de los niños. Si se emplea sin diluir, al ser astringente, puede provocar una Sjuave erupción en las pieles sensibles.• Tomillo o vinagre de espliego. Ambas hierbas son antisépticas, y el vinagre ayuda a curar rápidamente las contusiones.• Té de consuelda. Se usa tanto caliente como frío. Una compresa de consuelda es muy eficaz para sanar los golpes externos; es recomendable también para aplicar en el ojo.• Infusión de hisopo. Conocida por ser muy beneficiosa en la curación de los ojos morados, tanto el zumo fresco como la infusión de hisopo reducirán la hinchazón rápidamente.• Zumo de cebolla. La mitad de una cebolla friccionada en la zona contusionada es un remedio casero, natural, rápido, barato y efectivo, aunque algo antisocial.• Mejorana y miel. Mezclar 4 pizcas de mejorana fresca o 1 cucharadilla de té llena de planta seca, con un poco de vinagre, y luego añadir miel, hasta formar una pasta espesa. Es una cataplasma fácil de usar en contusiones y también una de las que más gustan a los niños.• Mantequilla de perejil. Este remedio de cocina es sorprendentemente efectivo.• Consuelda, matricaria o hisopo. Una cataplasma compuesta por 1 cucharadilla de hierbas añadida a 300 mi de agua hirviendo, y aplicada caliente a la zona afectada, vendando luego ésta, sana las contusiones y alivia el dolor. Las hojas frescas machacadas de cualquiera de estas hierbas mágicas pueden emplearse con los mismos buenos resultados.• Cabezas de caléndula. Una cataplasma hecha con pétalos secos de caléndula y colocada caliente entre dos capas de gasa, calma los ojos morados.• Copos o harina de avena. Mezclados en una pasta densa con agua hirviendo, son un remedio casero natural aconsejable para las contusiones en las espinillas. Aplicarlo con un trapo y vendar la zona afectada a continuación.• Aceites de espliego, hisopo o mejorana. mezclar dos gotas de alguno de estos aceites antisépticos y curativos con dos cucharadillas de aceite de girasol, y frotar suavemente la zona afectada.• Aceite de vitamina E. Un poco de este aceite, frotado en la contusión, hará más rápida la curación.• Aceite de caléndula. Suave y poco perfumado, el aceite de caléndula hace desaparecer rápidamente las contusiones y los morados de la cara y de alrededor de los ojos.]]></content>
		</document>
		<document id="c5e645e7e8c7f81dc0baf56febab1708" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/11/fiebre-glandular-o-mononucleosis.html">			<content><![CDATA[A esta enfermedad se le conoce como fiebre glandular, enfermedad del beso o mononucleosis infecciosa. La transmisión de la mononucleosis se produce con mayor frecuencia a través de la tos, los estornudos o compartir vasos y utensilios de cocina. Esta es una enfermedad vírica que no se elimina con antibióticos y a pesar de ser bastante frecuente es desagradable y persistente. Los sintomas de la fiebre glandular son parecidos a los de la gripe común pero con una inflamación de ganglios y a veces con erupciones cutáneas. Si creeis que estais pasando una gripe pero no os recuperáis en una semana y va acompañada de los síntomas anteriores acudid al médico. Debéis quedaros en casa, descansar y no regresar a la escuela o al trabajo hasta que estéis completamente recuperados.Al igual que sucede con todas las enfermedades febriles, la fiebre glandular puede ir seguida de depresión e indolencia. Es importante tomar muchos líquidos, especialmente agua o zumos de naranja, limón o uvas.Antiguos remedios reconfortantes• Arrayan brabántico. Hacer gárgaras con una infusión de sus hojas.• Nogal. Macerar 60 g de hojas de nogal en 1 litro de agua fría durante dos horas. Llevar lentamente a ebullición, dejarlo hervir durante tres minutos y luego dejadlo 20 minutos en reposo. Usarlo sobre un lienzo en forma de cataplasma aplicada a las glándulas inflamadas. También se puede majar las hojas y aplicarlas en el área dolorida para aliviarla.• Infusión de diente de león, ortigas o uña de caballo. Desde siempre se cree que una infusión de cualquiera de ellas en la proporción de 25 g en 600 ml de agua alivia a quien padece trastornos de la glándula tiroidea. Tomar una taza pequeña endulzada con miel cada tres horas.• Marisco, tabletas de algas marinas, judías, agar-agar y ajos. A los que tienen bocio (hipertrofia del tiroides) se les recomienda adaptar su dieta con estos productos.• Infusión de Fucus vesiculosus. Los que tienen problemas de tiroides pueden aplicarse externamente una infusión de 25 g de esta alga marina en 600 ml de agua o beberla antes de acostarse (1/2 taza diluida en agua).• Perejil, berros y melaza. Todo aquel que padezca trastornos tiroideos deberá añadir a su dieta estos valiosos complementos.]]></content>
		</document>
		<document id="b63eba41a3a4bb9d1330005b4bf4f14c" url="http://tus-plantas-medicinales.blogspot.com/2010/11/hombros-helados-o-fibrositis.html">			<content><![CDATA[Los hombros helados o fibrositis es una dolencia por la cual los hombros se vuelven rígidos y los músculos están profundamente doloridos. Las principales causas son el esfuerzo físico (como, por ejemplo, un tirón de un músculo), la tensión, sentarse en una corriente de aire, la ansiedad y el estrés emocional.Podemos contraer una fibrositis conduciendo con la ventana del coche abierta, cuando imaginamos que el aire en la cara nos será beneficioso. El metodo más rapido para reactivar los músculos del hombro consiste en estirar el cuello, mover rápidamente los hombros y presionar las paletillas a la vez. Estirar el cuello hacia afuera, avanzando los brazos y soltando el aire por encima de la cabeza, aliviará nuestra tensión. Los tés sugeridos para calmar la ansiedad pueden ayudarnos, así como también los linimentos y emplastos, ya recomendados para el calambre y el reuma.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>