<author id="1786ee3238a0b3e9f1e19af920c15595" url="www.gonzalodelrio.blogspot.com" feed="http://www.gonzalodelrio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a1e4b322f2842c3721ce2a2524789533" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_01_01_archive.html#4208429022539087534">			<content><![CDATA[Me intentan ofrecer unas condiciones buenísimas para adquirir un vehículo  Ciertamente, una vez pagada la entrada, las cuotas tienen un tipo de interés del 4,85%.La oferta en principio parece muy buena. Cuanto menos favorable. Pero...¿de donde saca uno tantos X miles de euros de entrada? SI no tenemos cash más que para vivir como podamos.Bueno, entonces la cuota de entrada también se puede incluir en la financiación. Claro, lógicamente la cuota se incrementa casi al doble. Entonces pagas más al mes sin cuota de entrada. El asunto es que la cuota ahora ya no es tan atractiva y parece complicada de cumplir. "No hay problema, si no puede pagar, pues devuelve el vehiculo". Ahhh claro, y me quedo sin coche. Lo normal, vaya.Toral, que ahorro y me compro el Dacia Sandero y listo.Pero al final, ¿quién gana siempre? como el los juegos de mesa:  La bancaY si tienen perdidas los bancos, quien paga las pérdidas? El Gobierno con nuestros impuestos, esto es, nosotros.Para concluir, te quedas con el coche viejo y cuando funcione mal el motor se busca un motor nuevo en el desgüace y sanseacabó.]]></content>
		</document>
		<document id="deb5e1c9f6e67f6ced6625caaef6be2d" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_01_01_archive.html#4709830069940667530">			<content><![CDATA[JUNTO A SEIS EX EDILES DEL GIL.    gaceta.esJulián Muñoz, condenado a un año de cárcel y diez de inhabilitación13 COMENTARIOSEl ex alcalde de Marbella queda absuelto de los delitos de malversación de caudales públicos y fraude.Pantoja y Julián Muñoz, 'unidos' por los desahucios]]></content>
		</document>
		<document id="a6b905b5c84e18e5bb042bb92f0f1bb5" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_01_01_archive.html#56367122097830532">			<content><![CDATA[Josep Pujol paga sus impuestos en MadridDice que España le roba y sin embargo él procura pagar sus impuestos en España, porque el gravamen es menor. ¿Se podría decir que Josep Pujol roba a los catalanes?Además....LIBERTAD DIGITAL 2013-01-14El hijo del expresidente catalán Jordi Pujol, Josep Pujol Ferrusola, ha reconocido a El Mundo que tiene dinero en paraísos fiscales y que acaba de regularizar unos dos millones de euros con la amnistía fiscal de Montoro. Además advierte de que, si aparecen cifras mayores en paraísos fiscales a su nombre, no es él sino un empresario que se llama igual que él, Josep Pujol Ferrusola. Es más: también hay otro empresario con dinero en paraísos fiscales que se llama igual que su hermano mayor, Jordi Pujol Ferrusola.Josep Pujol Ferrusola no ha querido concretar si se trata de Suiza o las Islas del Canal como su hermano Jordi, o de Liechtenstein, comoArtur Mas.]]></content>
		</document>
		<document id="f3371fc267ff8bb913f975e6b9a01262" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_01_01_archive.html#8866159875539672816">			<content><![CDATA[HUELVA | Polémico discursoEl Instituto Andaluz de la Mujer vincula las 'Sombras de Grey' con la violencia de género"Leer a Grey es el primer síntoma de maltrato a la mujer". La coordinadora del Instituto Andaluz de la Mujer (IAM) de Huelva, Rosario Ballester, ha relacionado directamente el maltrato a las mujeres con la lectura de este libro erótico que ha vendido más de 20 millones de ejemplares en todo el mundo. Para esta portavoz del Instituto Andaluz también es un síntoma propio de la violencia machista el uso de los 'taconazos'.Estas afirmaciones fueron hechas este viernes durante la clausura de unas Jornadas de Atención a las Víctimas de Violencia de Género organizadas por el Colegio Oficial de Médicos de Huelva. Durante su intervención, la coordinadora del instituto dependiente de la Junta de Andalucía ha manifestado que la lectura del best seller es un indicio del comportamiento de la violencia machista, aunque no ha matizado en qué sentido.Las reflexiones de Ballester han despertaron estupor y cierto malestar entre algunos presentes en la cita, que han reprochado a este cargo público que identifique con la violencia de género la relación sentimental y sexual que mantienen los protagonistas de la historia que describe la autora, E.L.James.Los asistentes no entendieron como Rosario Ballester, que ha ocupado otros cargos en la administración andaluza, relacionó con el maltrato una novela que cuenta con millones de seguidoras en todo el mundo. Algunos de ellos han asegurado a ELMUNDO.es que consideran que estas afirmaciones están "totalmente fuera de lugar y frivolizan un tema tan serio como la violencia hacia las mujeres".]]></content>
		</document>
		<document id="6bdfb55423129a9143b1760115ed3dd3" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_02_01_archive.html#3082899771908983160">			<content><![CDATA[El todavía jefe de la oposición, Alfredo Pérez, pide la dimisión de Mariano Rajoy.No recuerdo quien ingresó en prisión y/o dimitió (según corresponda) por diversos casos de corrupción en este santo Reino. Recuerdo vagamente el caso Filesa. EL fraude de la PSV, tal vez? esto fue de los sindicatos si no recuerdo mal.Me parece bien que salga a la luz la posible corrupción y cobro de sobres en el PP...y en los demás partidos y sindicatos también  Saquemos todo a la luz y convoquemos nuevas elecciones, pero no seamos parciales. Todo a la luz, todo. A ver quién se salva si es que hay alguien.Sobres? por supuesto que hay y sigue habiendo sobres, seguramente.Hoy el periodista Fernando Ónega ha hablado sobre que "el sistema" está podrido. Mario Conde ya definió en su libro "el sistema" cómo y por quién está integrado dicho sistema. EL bipartidismo, el amiguismo, y un largo etcetera donde sabemos que está incluido el poder judicial. Qué mejor manera de arreglar el pais que sacar toda la porquería, limpiarla y comenzar de nuevo.Y en verdad os digo que todo este embrollo seguro que está hilado por el propio sistema. Ya veremos como finaliza. Se quedará en nada, habrá nuevas elecciones, saldrá el Psoe y vuelta a empezar. Cambio de manos en el gobierno y nadie a la carcel.Por el caso bankia esperaremos a ver, pero me da que no va a pringar nadie. Así está establecido. ...Al tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="8d79e5783d85da4b2363fad3b2c8983e" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_02_01_archive.html#3349996161791446454">			<content><![CDATA[Cuando salimos de C.O.U. creo que todos reconocemos que no seriamos capaces de decir...Yo hablo inglés. Nuestro nivel era ínfimo. EL suficiente para no perderte en Londres y poco más. ¿Quizas no nos esforzamos en el estudio de la lengua? Lo cierto es que sin clases extraordinarias, sea particulares o en academia, el que quería mejorar no tenía mas remedio que apuntarse.¿Por qué?  Bien podría ser por lo siguiente. En esta generación donde me he educado me pongo a pensar quien me dio clase de inglés en su día, cuando era pequeño, de adolescente, etc.  Pensemos que esos profesores se criaron en el idioma francés en el colegio, única lengua que se estudiaba a nivel general en España. Entonces bastante que hicieron esos profesores nuestros,que para enseñarnos ingles en el colegio, ellos mismo iban (clandestinamente) a academias para formarse y poder hacerlo posteriormente con nosotros. Pero si ni siquiera nuestros máximos dirigentes hablan inglés¡¡¡¡¡ Porque dicen que se criaron en el francés  Pues hombre, si se va a dedicar usted a ésto, tenga la deferencia, la decencia de aprender ingles, por Dios. Si no es que no vayan a entenderse, para eso tenemos que pagar a los traductores. Si ya es por dignidad humana, amor propio, llámalo X.Todo esto viene a cuento de que tenemos que avanzar. Tenemos que evitar el salir de lo que antes era llamado COU y poder disfrutar de un biligüismo. El turismo en nuestro país es importantisimo. En la Costa del Sol es difícil encontrar a mucha gente en cualquier sitio donde te hablen correctamente en ingles. Lo chapurreamos; como aquí decimos, el inglés de los montes. Los extranjeros nos entienden a nuestra manera. Quizas hasta les parezca curioso o cómico que en una zona turista por excelencia como la costa del sol no sean lo suficientemente profesionales para tratarles de esa manera como quizás se merezcan.Hay que modificar el modelo. Y eso empieza por nosotros mismo educando a nuestros hijos  y después instando a los políticos a que modifiquen la política educativa lingüística ya de una vez. No puede ser que cualquier niño aleman,suizo,austriaco,nórdico nos de una paliza lingüística semejante. No debemos creernos el ombligo del mundo. Hay sitio igual o mejores que el nuestro para veranear y quizas podamos matar a la gallina de los huevos de oro.]]></content>
		</document>
		<document id="45c927dafbaab2e442a774902084927" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_02_01_archive.html#3988303024630523746">			<content><![CDATA[Os recuerdo que este año varias declaraciones informativas se adelantan un mes para su presentación, como los clásicos modelo 347 y 184, por ejemplo. El plazo finaliza el 28 de febrero.No os hagáis los regazados, que queda una semana ¡]]></content>
		</document>
		<document id="3d40b539828b4b72b98c4b1fd5d0cc8" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_03_01_archive.html#8883275656117441934">			<content><![CDATA[Os dejo una noticia de hoy de la gaceta. Hay que leer determinada prensa para enterarse de ciertas notcias.Más subvenciones a Matsa pese a sus problemas con HaciendaLa empresa minera en la que la hija de Chaves ejerció de apoderada ha recibido 281.000 millones de Industria pese a tener problemas con la Seguridad Social.El Boletín Oficial del Estado (BOE) del 14 de marzo publicó las subvenciones del Ministerio de Industria, Energía y Turismo al sector minero de acuerdo con la Orden ITC/1231/2010, de 6 de mayo, por la que se regulan las bases para la concesión de ayudas a la prevención de riesgos y seguridad minera en el ámbito de una minería sostenible, a la exploración e investigación geológico-minera y a las mejora de la productividad de actividades mineras no energéticas.Entre los beneficiarios de estas subvenciones se encuentra de nuevo Minas de Aguas Teñidas (Matsa), la empresa minera en la que Paula Chaves, hija de Manuel Chaves, ex presidente de la Junta de Andalucía (1990-2009) y ex presidente del PSOE durante 12 años (2000-2012), ha ejercido de apoderada desde 2008 hasta el verano de 2011. El importe de la subvención asciende a 281.284,50 euros.]]></content>
		</document>
		<document id="7c1777f1e5d092f7b7500d3b6febfa0a" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_09_01_archive.html#1867165445549619712">			<content><![CDATA[Estos personajes llevan mas tiempo en el cargo que ni recuerdan cuando accedieran a él. En algún caso hablamos de los años 80 ¡¡¡¿no sería conveniente un cambio? Vivir de la política, vivir del deporte, pero vivir es su lema. Hablamos de los políticos y de su permanencia infinita en los cargos. Hablemos de este tipo de cargos también.Hay que sanear estos organismos. Demasiado tiempo en el cargo no es bueno ni para ellos ni para nosotros. Bueno, a ellos no parece importarle. Lo llevan bien y salen reelegidos una y otra vez. ¿Coincidencia?ALEJANDRO BLANCO, Presidente del Comité olímpico españolANGEL MARIA VILLAR Presidente de la Federación española de FútbolJOSE MARIA ODRIOZOLA  Presidente de la Federación española de atletismo]]></content>
		</document>
		<document id="e26b173cd3362a83b7f4e10f525acdf4" url="http://gonzalodelrio.blogspot.com/2013_09_01_archive.html#2172193118697662464">			<content><![CDATA[gracias a minutodigital.comenlace completo: http://www.minutodigital.com/2012/09/10/la-gran-mentira-del-11-s-catalan-la-diada/MENTIRAS SEPARATISTASLa gran mentira del 11-S catalán. La Diada.POR - REDACCIÓN BILBAO - PUBLICADO 10 SEPTIEMBRE, 2012Alrededor del 11-S, los nacionalistas han construido una gran mentira, un mito. Muchas personas no celebramos la Diada ya que no queremos ayudar con nuestra participación a perpetuar una vulgar mentira.La construcción de una gran mentira.Desde 1980 cada 11 de septiembre se celebra la Diada de Cataluña. Con ella se conmemora y recuerda la rendición de Barcelona a las tropas borbónicas al mando del Duque de Berwick durante el transcurso de la Guerra de Sucesión Española el 11 de septiembre de 1714. Pero ya antes, a finales del siglo XIX, esta fecha eraconmemorada por un incipiente nacionalismo político catalán que le daba una lectura alejada de la realidad histórica, utilizándola para justificar su proyecto político. Así, de lo histórico pasaron a lo místico, y de la realidad a la ficción. Una de sus liturgias rituales fue realizar una ofrenda floral conmemorativa al conseller en cap Rafael Casanova, presentándolo como mártir de la caída de Barcelona cuando en realidad había muerto veintinueve años más tarde (en 1743) en su domicilio en Sant Boi tras recibir el perdón real. Esta manipulación la historia se ha prolongado hasta nuestros días convirtiéndose en una descarada mentira al servicio de la “construcción nacional”.Por ello en muchas personas no celebramos la Diada ya que no queremos ayudar con nuestra participación a perpetuar una vulgar mentira. La manipulación que han llevado a cabo los independentistas del significado histórico del 11 de septiembre de 1714 convierte la conmemoración de este día en la diada nacionalista de Cataluña y no en la fiesta cívica de todos los ciudadanos catalanes.La elección del 11 de septiembre como la fiesta “nacional” de Cataluña fue una muestra más del carácter beligerante y naíf del nacionalismo catalán. Escoger el día de la derrota de una supuesta Catalunya independiente significa que no se acepta el fin de las hostilidades, que la lucha continua y continuará hasta que esta imaginaria Cataluña vuelva a renacer de sus cenizas. Para ellos, la guerra sólo acabará con la derrota de esos descendientes políticos de los soldados borbónicos que asediaron Barcelona en 1714. Celebrar el 11-S sólo tiene una lectura: aquello se cerró en falso, la partida no ha terminado]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>