<author id="181bbcda5f200d6767baa5f8e3050fca" url="planetagraffiti.blogspot.com" feed="http://planetagraffiti.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="6">
		<document id="2eb7561a4a01f749de55b2d1dd74f48f" url="http://feedproxy.google.com/~r/planetagraffitifeed/~3/-ALaek1CPHU/minireviews-sho-hai-el-chojin-isusko-y.html">			<content><![CDATA[Sho Hai - Doble VidaPrimer "Violador" que saca LP en solitario a sus espaldas. No le ha ido nada mal. Primero nos trajo el videoclip de "...Ella", que ha recibido varias acusaciones de plagio (por los planos del clip y porque ya ha habido varios mc's que han retratado así esa temática). El LP quizá se pueda hacer algo cansado de escucharlo de una vez, debido al "único" flow que tiene Hate. Empieza con ritmo y destaca en canciones como Para ser un rapper, De paso, Mis Misserias, y para mí, la mejor del disco, Infierno con guitarras. Creo que en su faceta desenfadada es donde puede destacar sobre el "resto". Alguna que otra historia bien narrada, colabo con Doble V donde Kase y Lírico entran de una forma algo inédita, pero Hate sigue en su línea. Xhelazz aparece por partida doble, en Hodio, donde se marca una muy buena parrafada y en Sólo son birras, ídem de Sólo son vidas, no me parece mala la idea, pero el resultado final deja que desear. Habrá que ver cómo se defiende en directo, la mitad del disco creo que no entraría muy bien en vivo.El Chojin - El ataque de los que observaban9º LP en solitario del Cho, difícil traer cosas nuevas. Canciones desenfadadas, algunas algo más de reflexivo-relax. Creo que es difícil que alguien que no le guste el Chojin de antes pueda engancharse ahora al mc, ya que prácticamente toda su carrera (envidiable) sigue una línea de flows/letras muy lineal,salvo algunas excepciones. Comparado con su anterior LP, se nota un Chojin mucho más agresivo, al igual que en el apartado instrumental, cambio que le viene bien. Ya publicamos aquí su videoclip del tema Ven, ven, original y uno de los mejores temas del disco, relacionado con el de Dúo Kie. Aunque para mí el que destaca sobre todos es Rap VS Racismo, hace falta más temas así y mc's implicados.Isusko & SBRV - MarionetasAunque ya oí/leí algo sobre ellos, esta es la primera vez que me paro a escucharlos en serio. Publicaron de adelanto el videoclip Marionetas, me parece bueno aunque no lo mejor del disco ni de lejos. Se complementan bien, buenos flows, letras directas, paranoyas varias y buenos estribillos (creo que nunca he llegado a escribir esto último). Siempre han tachado a SBRV de su parecido de voz con Kase O, no es muy rebuscado pero ya son ganas de estar pensando que el que rapea es Kase... Recomendados por mi parte a quienes no los hayan escuchado aún.Descarga gratuita desde:  www.nosomosmarionetas.comNueva Era - El génesisDespués de Nueva Era Monsters, me esperaba algo más. Disco de batalla, y canciones que parecen calcos de otras, sólo cambia el título. Buenas estructuras y alguna que otra frase ingeniosa, pero todo lo mismo durante 18 temas, que no son pocos. Buena idea la temática en la colabo con Zatu, pero quizá el tema llega con 5 años de retraso. Publicamos en nuestra web videoclip Fuck Medios, que tras varias charlas y lecturas llego a la conclusión de que exageran; cuando algún rapper sale en televisión haciendo de presentador (véase MTV Raps), nadie se queja, además no es que lo hagan demasiado bien (paradójico de que un rapero peque de falta de dicción). Si hay algo en lo que estoy de acuerdo, es que estereotipan demasiado la temática rapera, aunque no dejan de ser eso, actores en televisión haciendo de rapers.]]></content>
		</document>
		<document id="533f9aa1835d61614a80443f4ff4bdbf" url="http://feedproxy.google.com/~r/planetagraffitifeed/~3/5nAEjAUMPPs/rap-contra-el-racismo.html">			<content><![CDATA[Ya hacía bastante tiempo que no me ponía de nuevo al timón de PlanetaGraffiti, sin embargo, quiero aprovechar la ocasión para deciros que este blog no está muerto... estaba de parranda XD.Hoy quiero dedicar esta entrada a un tema que no debería ni existir. El racismo. Y qué mejor manera de expresar nuestro sentimiento de repudia hacia esta manera de pensar, que un buen tema de RAP.Interpretado por: Lírico, Santo, El Langi, Kase O, Nach, Locus, Ose, Nervizzo, Sho Hai, Zatu, Gitano Antón, Titó y Xhelazz, este tema no es el típico tema contra el razismo, creado especialmente para la ocasión, y de cualquier manera, no. Es un pedazo de temón en toda regla.Escuchadlo, disfrutar, pensar en la letra y reflexionar, es una grán opción como plan para los próximos minutos... ¿Nos acompañas?Y como bonus track, también te queremos invitar a escuchar este tema de El Chojín, ese rapero que lleva dando caña con su rap, desde toda la vida. Queremos felicitar al usuario de youtube marinuska33 por el estupendo vídeo montaje que ha preparado para impresionarnos todavía más con este tema, y hacer más digerible su letra.]]></content>
		</document>
		<document id="cee1f46e28b469156a30deafe574f545" url="http://feedproxy.google.com/~r/planetagraffitifeed/~3/8op00ENSVWA/una-mirada-atras-bajo-minimos-insectos.html">			<content><![CDATA[Con un simple click de ratón, vas a poder disfrutar de un gran tema de HipHop. Pocas veces lo has tenido tan fácil y tan a tu alcance.Puede que ya conozcas este tema, es normal, ya que vio la luz en el año 2004, en el álbum del grupo de Móstoles "Bajo Mínimos" que lleva su mismo nombre.Sin embargo hemos pensado que merece la pena mirar un poco hacia el pasado, y volver a disfrutar de nuevo de toda la potencia que nos ofrecen estos MC's con este sonido, que seguro, no te defraudará.Dale volumen y sube los graves a tus altavoces ;)¡De regalo! - Un gran tema de Isaac (Bajo Mínimos). En el nuevo hilo del foro dedicado a temas de HipHop ]]></content>
		</document>
		<document id="e1aef518b603c65c9cf743f2be4dffa" url="http://feedproxy.google.com/~r/planetagraffitifeed/~3/BK8uql8gKz8/graffitis-de-nuestros-visitantes-2011.html">			<content><![CDATA[A continuación os ofrecemos una serie de fotografías de graffitis, realizadas por nuestros visitantes, y recopiladas en una de nuestras nuevas galerías interactivas.Queremos dar un agradecimiento a todas las personas que nos envían sus graffitis y también a todos los que nos seguís día a día disfrutando del material que nos hacéis llegar. Recuerda que puedes enviarnos tus fotos aquí.La calidad de todas las piezas es sublime, pero queremos destacar principalmente dos obras, ya que son las que personalmente más nos han gustado, tanto por su colorido, como por su técnica. Por ello les premiamos con la mención simbólica del premio al mejor estilo urbano de Planeta Graffiti. Gracias a todos y enhorabuena.Ver Galería Fotográfica Interactiva: Graffitis de nuestros visitantes 2011.Premio al máximo estilo urbano: YiyiflowerPremio al máximo estilo urbano: HamgeoVer Galería Fotográfica Interactiva: Graffitis de nuestros visitantes 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="5591014d645f2daa3dd16a7fde0e025" url="http://feedproxy.google.com/~r/planetagraffitifeed/~3/d03bzh5T24E/pablo-hasel-el-che-disparaba.html">			<content><![CDATA[Tengo el placer de dedicar mi primera entrada en Planeta Graffiti a uno de los raperos más transgresores y valientes de la historia del rap español al que, además, tuve el placer de entrevistar.Hablo de Pablo Hasél, rapero catalán que no concibe esta música sin un mensaje revolucionario, que poco a poco ha ido ganando un hueco importante en el panorama undeground y no sólo entre los sectores más politizados de éste; sus poemas y letras sentimentales son aptas para todo tipo de públicos.El Che disparaba, adelanto de Memomafia, es un tirón de orejas a esa izquierda equidistante y comeflores que utiliza la simbología revolucionaria (en este caso la figura del Che) para ir de algo que no es. "Hacéis el ridículo alabándolo y luego condenando la lucha armada", afirma en un tema el rapero.El aperitivo cuenta con nueve temas, todos de índole político, en los que hace gala de una plausible valentía, ya que para muchos, desde el primer tema hasta el último, hace apología al terrorismo.El tracklist es el siguiente:1. El hijo adoptado de Jackes Mesrine2. Muerte a los borbones3. Realidad surrealista4. Pensar es gratis (interludio)5. No me da pena tu tira en la nuca6. No quiero ser otro cordero7. Libertad Camarada Arenas8. El colmo de la historia9. Como el Che (Outro)Aquí dejo el tema escogido por mí para presentaros la demo, titulado Camarada Arenas, dedicado a Manuel Pérez Martínez, líder del PCE (r), que montaje tras montaje sigue siendo condenado a cadena perpetua encubierta sin tener ni un sólo delito de sangre.Pulsa aquí para descargar El Che disparaba]]></content>
		</document>
		<document id="d037c1f81c62d37ab9dff1413bc5a422" url="http://feedproxy.google.com/~r/planetagraffitifeed/~3/IuxHqkTZjco/sra-muerte-pase-usted-primero-lo-nuevo.html">			<content><![CDATA[Hace un par de días, Charly Efe, poeta a ritmo de rap, sacó su nuevo trabajo titulado Sra. Muerte pase usted primero. Algunos de los temazos que contiene la maqueta ya estaban colgados en la red como es el caso de Humo o Introspección, otros son inéditos, en cualquier caso esta maqueta nos demuestra una vez más que Charly Efe es una referencia literaria y musical en la escena del rap español. No es un rapero típico, no habla de lo típico, así que absténgase los que quieran historias felices y comerciales cargadas de egotrip y palabras vacías. Acérquense a él los que quieran disfrutar de letras cargadas de poesía, de cultura, pero también, por qué no, de chulería, de gracejo y de flow. A mí me costó acercarme, pero desde que lo hice fui poco a poco viendo cada vez más difícil el hecho de alejarme.DESCARGAR]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>