<author id="18aaa2e5617376866dd6928c10a0159d" url="www.eureka-startups.com" feed="http://feeds.feedburner.com/Eureka-startups" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1ca52850cf0a78f2b422c060866aa7b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/-xlgEZyYd5c/">			<content><![CDATA[Primera edición electrónica del libro ‘Los dominios del español: guía del imperialismo lingüístico panhispánico’, de Juan Carlos Moreno CabreraJuan Carlos Moreno Cabrera presenta en edición electrónica de Euphonía Ediciones el libro Los dominios del español: guía del imperialismo lingüístico panhispánico, una obra de referencia que aborda la naturaleza del dominio histórico y el mal disimulado dominio académico, étnico, educativo y económico. Todo ello, con la pretensión de justificar las bondades del mito panhispánico de la lengua común.Catedrático de Lingüística General de la UAM desde 1993, el profesor Moreno Cabrera formó parte del Comité Científico para la elaboración del Informe Sobre las Lenguas del Mundo llevado a cabo por la UNESCO – Words and Worlds Multilingual Matters (2005) -, y participó en el proyecto EUROTYP  – Tipología de las lenguas de Europa – financiado por la European Science Foundation.Con el presente título, suman 17 los libros del autor, retomando ahora una línea de ensayo e investigación que ya abordó en La dignidad e igualdad de las lenguas. Critica de la discriminación lingüística, publicado por Alianza en 2006, y en El nacionalismo lingüístico. Una ideología destructiva, Península, 2008.La lectura resulta altamente recomendable para cualquier ciudadano preocupado por el devenir del español o la educación de sus hijos. A pesar de que el idioma es un asunto de gran calado emocional, más allá de la conformidad o rechazo que le produzcan las tesis expuestas en este libro, el lector encontrará razones suficientes para reconsiderar cuanto siempre creyó saber. Tal como reza en la contraportada “El lector encontrará también jugosos comentarios sobre estos y otros debates de perenne actualidad, al menos por estos lares, pero con el principio de honestidad de hablar de lo propio, en las antípodas del victimismo gregario y pesebrista con el que convivimos, unos y otros”.Los dominios del español inaugura la nueva Plataforma de Euphonía Ediciones, disponible ahora en modelo de auto-publicación. Los autores pueden publicar sus obras de forma gratuita o de pago, con su propio ISBN o bajo el sello de Euphonía Ediciones, fijar el precio, e incluso configurar la aplicación en su propia lengua.En preparación, una obra magna que resume la portentosa y excelsa carrera profesional de Juan Carlos Moreno Cabrera, Del lenguaje a las lenguas. Tratado Didáctico y Crítico de Lingüística General, en dos volúmenes: I. El lenguaje – II. Las Lenguas. Una obra de referencia que no dejará indiferente a sus lectores por el calado,  el rigor,  y la novedad de las propuestas que contiene.  Ficha técnica del libroTítulo: Los dominios del español: guía del imperialismo lingüístico panhispánicoAutor: Juan Carlos Moreno CabreraEdita: Euphonía Ediciones -Páginas: 249Disponible exclusivamente en Plataforma de Euphonía Ediciones. Acerca de Juan Carlos Moreno Cabrera: https://moodle.uam.es/course/view.php?id=7601J.C. Moreno Cabrera ha sido miembro del Comité Científico del Informe Sobre las Lenguas del Mundo llevado a cabo por la UNESCO – Words and Worlds Multilingual Matters (2005) -, y partícipe en el proyecto EUROTYP  – Tipología de las lenguas de Europa – financiado por la European Science Foundation (1990-94)  ]]></content>
		</document>
		<document id="823065bb4b70c83927c90e795e1ac8d3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/0OCxyCiYZ5I/">			<content><![CDATA[Este mes de enero ha entrado en vigor la normativa europea que prohíbe el uso de aceiteras rellenables en bares y restaurantes, con el objetivo de combatir el fraude en el aceite de oliva.La nueva ley, que obliga a que estos aceites tengan un precinto o protección que impida su reutilización, ha dado lugar a la aparición de nuevas empresas dentro del sector. Una de ellas es la que acaban de poner en marcha dos emprendedores españoles, Monodosis Gourmet, que desde su tienda online, www.monodosisdeaceite.com, comercializan aceites y vinagres, y aderezos y salsas entre otros productos, en monodosis y en envases no reutilizables.Según explica Javier Garcia, socio fundador de Monodosis Gourmet, a finales de año vimos que las empresas oleicas se empezaban a preparar para ofrecer sus aceites en monodosis y envases no rellenables, pero que no había ninguna tienda online del sector especializada completamente en este campo”.En Monodosisdeaceite.com, las empresas de hostería y restauración pueden encontrar el más amplío catálogo de aceites en monodosis y envases no reutilizables, todos con el etiquetado que certifica su origen y calidad, un modelo que ya aplican Italia y Portugal. Estos formatos inviolables están ideados a prueba de fraude y falsificación al consumidor.Desde su lanzamiento a finales de 2013, Monodosis Gourmet ya cuenta con 1.300 clientes, y sus fundadores prevén un repunte considerable en sus ventas a partir de marzo, ya que bares y restaurantes tienen hasta el 28 de febrero para liquidar las existencias de aceite que no cumplan con la normativa.Más información sobre Monodosis Gourmet en http://www.monodosisdeaceite.com]]></content>
		</document>
		<document id="22ec9e9ef2cafa71f098cca2a3418f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/1rUDSpZ0ilg/">			<content><![CDATA[Actualmente, en un entorno generalizado de crisis, uno de los principales retos para las empresas es, sin lugar a dudas, el aumentar el nivel de productividad de sus empleados. Y la manera más efectiva es teniendo a los empleados motivados y sanos para trabajar.La incertidumbre, la desmotivación, el pesimismo generalizado y el estrés afectan a muchos trabajadores y acaba repercutiendo desfavorablemente en los niveles de productividad de la empresa.Diferentes estudios demuestran que las empresas son más productivas cuando se llevan a cabo planes de seguridad y salud laboral destinados a controlar y asegurar el bienestar y la motivación de los empleados. Un trabajador contento es más productivo.En este sentido, GRUPO GESEME, grupo empresarial pionero en servicios de prevención de riesgos laborales, con más de 50 años de experiencia en el sector, recomienda prestar una especial atención a la salud psicológica de los empleados.Las empresas que implementan políticas de prevención de riesgos psicosociales y que consiguen mantener a su equipo humano con unos bajos niveles de estrés no sólo aumentan la productividad y rentabilidad sino que además mejoraran la imagen y el posicionamiento de la empresa, siendo mucho más fuertes ante sus competidores. Por tanto, hacer un gasto en bienestar laboral es una inversión tanto para la salud y bienestar individual de los trabajadores como para la buena marcha de la empresa.Según palabras de Josep Sauret- Director  General de  GRUPO GESEME- " la crisis actual afecta de un modo directo o indirecto a la mayoría de trabajadores. Les afecta tanto económicamente como psicológicamente y por ello, el empresario debe contrarrestar más que nunca esta situación. Apostar por la implementación de acciones destinadas a conocer mejor el estado de bienestar de los trabajadores y promover un ambiente de trabajo saludable que maximice el rendimiento y consiga una alta motivación de los empleados, es una de las apuestas más rentables que pueden llevar a cabo hoy en día las empresas, con independencia de su tamaño o sector."Otro de los factores a tener en cuenta es que con la crisis actual muchos empleados solicitan menos bajas laborales de corta duración, entre otros motivos por miedo a perder el empleo,  y lo que podría ser un dato favorable para el empresario acaba siendo desfavorable ya que el hecho de que no ocurran bajas laborales no siempre significa que exista una ausencia de la enfermedad, en especial  cuando se trata trastornos mentales -estrés, ansiedad, depresión,  etc... Por ello, es importante conocer en todo momento la salud psicológica de los trabajadores ya que las consecuencias negativas de la salud psicosocial de un empleado no sólo alcanzan a la persona sino también al resto de la organización y al clima laboral de la empresa en general, creando empresas "enfermas" y afectando de forma directa en la cantidad y calidad del trabajo.Conseguir una buena comunicación entre directivos y empleados, conocer los objetivos y motivaciones de cada empleado, vincular los objetivos de los empleados a los de la organización, detectar y anticiparse a conflictos o situaciones que afecten al rendimiento y bienestar de los trabajadores, son sólo algunos ejemplos de los aspectos que se tienen en cuenta en una evaluación de riesgos psicosociales. Acciones que pueden mejorar mucho el rendimiento individual y general de tu empresa.Los beneficios de  prestar atención a la salud psicológica de los empleados:"El empresario que entienda la prevención de riesgos en un sentido amplio y más allá de la obligación de cumplir con la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales,  conseguirá un equilibrio entre las necesidades de sus empleados y las de la organización que repercutirá positivamente en la productividad de la empresa, traduciéndose esta productividad en casos concretos como un menor absentismo laboral, una mayor implicación y rendimiento de los empleados y asegurando una estructura equilibrada y fuerte que permita hacer frente a la crisis actual y a continuar trabajando por el crecimiento y desarrollo de la empresa" añade Josep Sauret, Director General de  GRUPO GESEME.Más información www.geseme.comhttp://geseme.blogspot.com.es/ ]]></content>
		</document>
		<document id="6d84446fb76d580f0dd5423e3966dda1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/4oY6SeORoDs/">			<content><![CDATA[Algunas fechas señaladas van asociadas a la compra indiscriminada de regalos. Cuantos más mejor y cuanto más caros sean, mejor. Pero… ¿estamos seguros de que esto sea así? Seguro que alguna vez os lo habéis planteado. Desde Tinta Sonora os ayudamos a encontrar alternativas: os presentamos los nuevos pack de regalo, con los que os ofrecemos la posibilidad de compartir con aquellas personas que más queréis un poco de vosotros y de cómo sois. Los packs tienen una presentación exclusiva en forma de ilustración que evoca los Tesoros del desván, aquellas pequeñas cosas que creíamos olvidadas pero que siempre nos hacen ilusión cuando las encontramos. Seguro que en algún momento habéis vivido esta sensación…Esta caja de tesoros es un regalo ideal para un cumpleaños, para las fiestas de Navidad, para regalar a la pareja, o simplemente para sorprender con un pequeño detalle a cualquier persona que queramos.Pero además, en este pack encontraréis un valor añadido, que es la apuesta por el comercio justo: dentro de cada caja encontraréis un vale de descuento del 10% con un código promocional exclusivo para nuestros clientes que podréis utilizar en la tienda online de la cooperativa de comercio justo AlterNativa3 para adquirir desde productos de alimentación hasta artículos de artesanía.Esperamos que estos packs de regalo os gusten y que sigáis confiando en el comercio justo!No olvidéis que podéis encontrar muchos otras creaciones en nuestra página web www.tintasonora.com]]></content>
		</document>
		<document id="b3bfc39400458d9c402c5a92cf27cd19" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/57FB6NtXz6M/">			<content><![CDATA[Ni Magenta ni Magneto, Magento, sí, Magento, es el nombre de la tecnología que más de 200.000 tiendas online en todo el mundo utilizan para poder vender por Internet. Una tecnología que vio la luz en 2008 y que según un estudio de W3Techs, se estima que en 2013 tenía una penetración cercana al 1% de todos los sitios de Internet, lo que muestra su crecimiento exponencial y su creciente peso en el panorama del comercio electrónico. La clave del éxito de Magento ha sido, muy probablemente, el hecho de que al ser un software de calidad y Open Source, ha permitido que millones de personas de todo el mundo se lo descarguen para probarlo, mejorarlo, o adaptarlo a sus necesidades, y con ello ha conformado en su entorno a la mayor comunidad del mundo en torno al comercio electrónico.Desde 2009, los eventos Meet Magento han sido los eventos de referencia de la comunidad Magento, donde se han fraguado los proyectos más importantes y ambiciosos en torno a esta tecnología. Si bien se han celebrado distintos Meet Magento en Europa, hasta ahora no había llegado a España, pero los días 4 y 5 de Marzo, Madrid acogerá el Meet Magento Spain, que se celebra en el céntrico Hotel Convención, centrando las miradas de todos los miembros de la comunidad internacional de Magento.Meet Magento Spain está organizado por Interactiv4, una de las primeras empresas españolas en apoyar Magento como plataforma de de desarrollo de tiendas online y Silver Partner de Magento. En palabras de Ignacio Riesco, fundador y CEO de Interactiv4 “Nos sentimos muy orgullosos de ser los responsables de compartir con el mercado español el evento oficial de la comunidad Magento. Nuestro objetivo es poder transmitir la energía y pasión del ecosistema Magento entre todos los participantes: partners, clientes, merchants, desarrolladores autónomos, marcas, proveedores, bancos y proveedores de pagos, empresas de transporte y logística... Meet Magento es un espacio dónde conectar, aprender y compartir tus inquietudes con los responsables más activos e importantes del comercio electrónico a nivel Nacional e Internacional. Invitamos a todo el mundo no solamente a asistir, sino a participar en este encuentro de manera activa, donde esperamos pasar dos intensas jornadas abordando todos los temas que nos apasionan sobre el eCommece”.La agenda de Meet Magento acoge distintos tipos de sesiones: sesiones orientadas a negocio, sesiones técnicas, mesas redondas, y concluirá con un after party donde se podrá hacer networking y hablar de tú a tú con miembros de la comunidad de todo el mundo. Dentro de los speakers del evento, encontramos a los “influencers” más representativos de la comunidad Magento a nivel internacional, como Vinai Kopp, Ivan Chepurnyi, Bastian Ike, Tom Robertshaw, Ben Marks, etc. Así como los profesionales de Magento y el comercio electrónico más reconocidos a nivel nacional, como Nacho Somalo, Francisco Carrero, Carlos Andonegui, Oscar Reales, Fernando Polo, Juan Merodio, etc.Si tienes una tienda online, o te interesa el eCommerce en general, recuerda, el 4 y de 5 Marzo, en el Hotel Convención de Madrid, se celebra Meet Magento Spain, el evento mundial de la comunidad Magento.Más información: http://es.meet-magento.com/ Twitter: @MeetMagentoES Con el hashtag #MM14ES puedes seguir el desarrollo del evento]]></content>
		</document>
		<document id="117122fb825b0ca4649eb43f40649376" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/5qlqCMeO7L0/">			<content><![CDATA[La startup apuesta por invertir el orden tradicional de la compra-venta de productos nuevos, y se centra en la figura de un consumidor que sabe lo que quiere.Los fondos de inversión: Big Sur Ventures-Necotium, Digital Assets Deployment y Alantis Seed Capital, invierten en Biddus, una startup que apuesta por un nuevo modelo de comercio electrónico que responde a la demanda de un nuevo tipo de consumidor: el consumidor digital.El proceso de compra en el comercio electrónico está en constante evolución, por eso Biddus va un paso más allá. Apuesta por invertir el orden tradicional de la compra-venta de productos nuevos, y se centra en la figura del consumidor que sabe lo que quiere. ¿Cómo lo hace? En Biddus el comprador publica el producto que quiere comprar e indica cuál es su presupuesto máximo y los vendedores les presentan sus ofertas. Los fundadores de esta novedosa startup, Ruth Puente y Juan Ramón Alonso, aseguran que “no se trata de recopilar presupuestos, sino que gestionan el proceso de compra-venta de principio a fin”. Su objetivo es ofrecer a un consumidor que tiene una intención real de compra una potente herramienta que se encargue de gestionarla, y que Biddus se convierta a la vez en un generador de oportunidades de negocio para los vendedores registrados. Internet está cambiando la manera en que las personas se relacionan a distintos niveles, y las relaciones comerciales no son ajenas a esta revolución. En este escenario, surge la figura de Biddus como lugar de encuentro en el que consumidores y vendedores podrán cerrar acuerdos de manera particular e interactiva.Con la inversión, se han incorporado al Consejo de Administración Rodolfo Carpintier y Manuel Matés.]]></content>
		</document>
		<document id="79da249ee3db65818c7695ea78403d3a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/7H-ILx4zyvc/">			<content><![CDATA[Un empresario de la segunda generación de agentes de concesionarios de coches crea una herramienta para facilitar la compra de un coche nuevo a los usuariosBarcelona, 30 de enero de 2014.- Jordi Donnay, empresario de la automoción con una trayectoria profesional de más de 22 años en el sector de la automoción desde el lado de los concesionarios, ha sacado partido a toda su experiencia para crear una pionera herramienta para y a favor de los consumidores.El proyecto de Donnay ha hecho realidad PRIXIgo, un mecanismo a disposición de todo aquél que se encuentre en fase de compra de un nuevo automóvil. La iniciativa ofrece a los usuarios la posibilidad de evitarse la ardua tarea de ir de concesionario en concesionario para encontrar su coche favorito al mejor precio a través de la obtención de presupuestos de los concesionarios oficiales sin tener que moverse de casa.Una vez que el usuario tiene decidido la marca y el modelo del coche que quiere comprarse, sólo tiene que indicarlo en la solicitud de la página web www.prixigo.com y la herramienta le facilita el proceso de compra de manera sencilla y práctica: hasta tres concesionarios le enviarán sus mejores ofertas para poder valorar la mejor opción sin ningún compromiso y de forma totalmente gratuita.“La motivación que ha impulsado PRIXIgo era crear una plataforma que ayudase al consumidor y fuera un modelo pensado para ser verdaderamente útil para el comprador. Queremos que no sea el consumidor quien se adapte a las ofertas puntuales de concesionarios que se anuncian en diversas webs. PRIXIgo, hace que sean los concesionarios quienes tengan que "pelear" por el coche que queremos comprar”, explica Jordi Donnay, CEO de PRIXIgo.La nueva plataforma posibilita que los concesionarios más interesados y cercanos al usuario contacten con él para ofrecerle sus mejores condiciones conociendo de antemano la marca determinada del coche y la localización concreta del usuario.De esta manera, PRIXIgo ofrece una gran ventaja para una persona o familia que ha decidido adquirir un coche, lo que supone realizar la segunda compra más importante después de la vivienda, según datos del Observatorio Europeo del Automóvil.Según la misma institución, en los diferentes procesos por los que pasa una persona, desde que piensa por primera vez comprar un coche nuevo, hasta que sale del concesionario con él, habrán pasado entre 4 y 6 meses.Con PRIXIgo, el comprador se ahorra tiempo y dinero, obteniendo sólo aquellas ofertas concretas del vehículo que le interesa.Puedes ver el vídeo aquí: http://www.youtube.com/watch?v=jOOWC8RlER0]]></content>
		</document>
		<document id="99323d8a8640c8429502da61c000fb41" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/9ea16mqlCAs/">			<content><![CDATA[Una plantilla motivada es más productiva. Conseguir que los empleados se comprometan con los valores de la organización y no caigan en la rutina laboral es uno de los objetivos de cualquier compañía. Una de las nuevas técnicas que están logrando la fidelización de los trabajadores es la Gamificación, la aplicación de técnicas de juego en otros contextos como puede ser el entorno empresarial.La Gamificación constituye una metodología de diseño que añade mecánicas y elementos extraídos del mundo lúdico a los tradicionales criterios de eficiencia que ya figuran en una organización. Con la finalidad de enseñar a los emprendedores y directivos a implementar estas técnicas en sus empresas, IEBS Business School impartirá el webinar gratuito 'Gamificación: cómo implementarla en una organización' el próximo 5 de febrero.“Las personas no siempre nos guiamos por los principios de la eficiencia, por lo que es necesario apostar por otros métodos que nos ayuden a ser más productivos” recalca Isidro Rodrigo, psicólogo especializado en desarrollo personal y Recursos Humanos y profesor del Master en Gamification de IEBS, quien se encargará además de impartir el webinar.Ésta es precisamente una de las ventajas que aporta la Gamification: el aumento de la productividad de los empleados gracias al compromiso y empowerment que generan estas técnicas. Además, permite que los trabajadores realicen sus tareas bajo un clima laboral más positivo gracias al carácter lúdico y de entretenimiento de este método.El webinar en Gamificación tiene como objetivo dar a conocer cuáles son sus claves, así como los elementos básicos que constituyen una estrategia de gamificación y cómo podemos implementar una según las necesidades y característica de nuestra organización.Los interesados en aprender a introducir técnicas de Gamification en su compañía pueden inscribirse a través de la página web de IEBS. El webinar es gratuito y está dirigido especialmente a emprendedores, empresarios, directivos, profesionales de los Recursos Humanos y del Marketing.El evento será el anticipo del curso 'Implanta la Gamification en tu organización' que se realizará en la escuela de negocios del 20 al 26 de febrero y en el que se profundizará de forma práctica en la Gamification design, un método para diseñar y analizar los sistemas gamificados en la empresa, así como en los paralelismos entre las mecánicas de juego y otras técnicas de RRHH.Sobre IEBS www.iebschool.com]]></content>
		</document>
		<document id="f2e117c955d76ba0b8fe82cc31c02e29" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/A6QfPaLhMx0/">			<content><![CDATA[Hace algunos días que estábamos esperando el momento, y parece que ya ha llegado. Anfix acaba de lanzar una campaña con anuncios de televisión en primetime y presencia en distintos medios on y off line.En este artículo te contamos nuestra filosofía de empresa. No es mejor ni peor, es otra forma de hacer las cosas.Sin inversión externaLa decisión de no contar con inversión externa en FacturaDirecta no es consecuencia de una mala experiencia con inversores, es una opción de vida. Nunca hemos tenido claro donde sería realmente efectiva una inversión en términos de conversión y tenemos nuestras dudas de que una gran campaña de marketing sea la respuesta. En nuestro negocio, la flexibilidad y la capacidad de adaptarse en cada momento a las exigencias del mercado son la clave. No haber contado con inversión externa ha hecho que FacturaDirecta siga siendo un pequeño equipo cohesionado capaz de virar el rumbo de nuestro barco en muy poco tiempo. Estamos convencidos que una inversión externa hubiera supuesto sobredimensionar el equipo porque así lo hemos visto en otras startups. Somos una lancha y queremos seguir siéndolo. Nuestros clientes financian nuestro trabajo pagando por utilizar FacturaDirecta. Ellos son realmente nuestros inversores. Simplicidad en el productoEn FacturaDirecta apostamos por la simplicidad. Estamos convencidos de que un producto demasiado complejo no es un buen producto. Para nosotros, un buen producto es el que soluciona una necesidad de la mejor manera posible. Somos una herramienta de facturación en la nube y no pretendemos solucionar todos los problemas de gestión de nuestros clientes. Somos conscientes de que nuestro producto no es un superhéroe. Reinvirtiendo nuestros recursosNuestro centro es el producto, FacturaDirecta nació en 2010 y desde entonces hemos reinvertido todo lo que hemos ganado en él. Por este motivo tenemos un alto nivel de satisfacción entre nuestros clientes y un porcentaje de abandono inferior al 2%, algo que está por debajo de la media de nuestro sector (2,5 % de media en negocios Saas).Más de 2.500 nuevas empresas se unen a FacturaDirecta cada mes y ya somos más de 25.000 usuarios. Estamos orgullosos de ello. Hay muchas maneras de entender la empresa. La nuestra, no es mejor ni peor, simplemente es diferente.  ]]></content>
		</document>
		<document id="1201ace1ef713a4e56a4b8271e6a767f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Eureka-startups/~3/bCz534DrMZg/">			<content><![CDATA[¡Hola Eurekas! En este #EurekaTech nº 13, como ingeniero de software, me gustaría aportar mi punto de vista acerca de cómo diseñar software robusto y escalable para que el desarrollo en vuestras startups sea lo más ágil posible.Imagen cedida por Gema ParreñoSe ha hablado muchísimo sobre el tema y se han escrito cientos de libros sobre ingeniería del software, con lo cual es imposible explicarlo en un artículo. No obstante, voy a resumirlo muchísimo con algunas ideas que os pueden ir bien. Antes que nada, me gustaría decir que se han propuesto infinidad de formas de diseñar software. Es decir, no hay una única manera o forma estándar de hacerlo. Algunos ejemplos son el Test Driven Development (TDD) -donde a partir de los tests que debería pasar el software se obtiene el producto-, o como leí hace un tiempo (y probablemente el más usado de todos) el Complaint Driven Development (CDD) -este es broma…- ¿O quizás no?La “vieja escuela” era más partidaria de diseñar el sistema completo y luego implementarlo. Lo bueno es que una vez acabado el desarrollo tenemos el sistema entero terminado. Lo malo es que durante el desarrollo se van a producir cambios en los requerimientos que van a obligar a hacer cambios en el diseño, con lo cual esta forma de trabajar es muy farragosa.La “nueva escuela” está más basada en la agilidad. Se diseña e implementa de forma iterativa y en ciclos muy cortos. (¿Os suena Scrum?) Es decir, se van diseñando e implementado funcionalidades que se van añadiendo poco a poco. De esta forma le podemos enseñar al cliente varios prototipos del sistema (cada vez más completos) antes de tener la versión “final”.Muy probablemente en la universidad os dijeron que “programar a pelo es malo” y eso es cierto. Los que se ponen a escribir código sin antes haber hecho un diseño mínimo luego suelen tener problemas porque se encuentran con limitaciones y bugs que podrían haber evitado con una mínima planificación.No obstante, también es cierto que muy probablemente os enseñaron a hacer montones de modelos y diagramas, y que muchos de ellos no los vais a acabar utilizando. Para mí, uno de los más útiles es el Modelo conceptual, me ayuda muchísimo a organizar los conceptos y cómo se relacionan entre ellos. No obstante, a veces se puede llegar a tener la impresión de que hacer el diseño puede ser un proceso burocrático. Esto no tiene que ser así, el proceso de diseño tiene que ser sobre todo útil, creativo y ágil. Por eso siempre recomiendo hacer los diagramas mínimos que consideréis más útiles y significativos e ir iterando continuamente. Pensad que os vais a hartar de hacer cambios en el diseño e ir puliendo cosas.Una de las tareas básicas en la ingeniería del software consiste en diseñar componentes de software, asignarles responsabilidades y hacer que se comuniquen de forma correcta entre ellos para que el sistema en conjunto funcione bien y cumpla con los requerimientos.Para conseguir esto, hoy en día trabajamos con el paradigma de la Programación Orientada a Objetos (POO), la cual nos da 3 herramientas muy potentes: herencia, composición y polimorfismo. (No voy a entrar en detalle a explicar este paradigma de programación, aunque si os interesa lo podéis decir en los comentarios y podría escribir sobre ello). De hecho, los patrones de diseño de software que utilizamos a diario hacen un uso muy intensivo de estas herramientas.La herencia nos permite definir atributos y métodos (comportamientos) una sola vez y utilizarlos en múltiples clases, con lo cual podemos aprovechar el código múltiples veces -el objeto A es un B-. La composición nos permite construir clases a partir de otras clases (definimos dependencias), es decir, podemos tener un objeto donde sus atributos son objetos de clases distintas -el objeto A tiene un B-. El polimorfismo nos permite mandar el mismo mensaje a objetos de tipo distinto y que cada uno de ellos sepa responderlo de forma adecuada. Estas tres técnicas son el Santo Grial de los ingenieros de software y son la base de todo. Hoy en día, en los sistemas orientados a objetos todo gira alrededor de estos tres conceptos (o al menos debería). El artículo de hoy haya sido el más técnico hasta ahora de la serie #EurekaTech, espero que os haya sido interesante. ¡Happy coding! Artículo escrito por Enric Caumons (@caumons), CTO @ Eureka-Startups.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>