<author id="18b4d11731513b262993f457e28731a5" url="infopunt-vlc.blogspot.com.es" feed="http://infopunt-vlc.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="14">
		<document id="704ca2cb1a4b17776fc878eeec3bcf08" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/03/4-mesos-despres-un-nou-detingut.html">			<content><![CDATA[El dia 22 de març i 4 mesos després de la vaga general del 14-N, un veí del barri del Cabanyal a València ha sigut detingut per la brigada d’informació de la Policia Nacional. La detenció s’ha produït al voltant de les 10:00h quan ha sortit de s’ha casa. Tres policies de paisà l’han interceptat, l’han emmanillat i l’han dut a dependències policials (Jefatura Superior de Policia). Cap a les 11:]]></content>
		</document>
		<document id="84afb28cc96bdbb794266e90318e4590" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/03/argelaga-nova-revista-de-tematica.html">			<content><![CDATA[Febrer 2013, Barcelona. [07] Editorial. [11] Interrogantes sobre el cenit del petróleo. José Ardillo. [17] Sobre el incendio que ha asolado el Alto Palancia y los incendios en general. Grupo por la defensa del territorio del Alto Palancia. [23] La ETCV (Estrategia Territorial de la Comunitat Valenciana). No i punt. [27] Cap on va el moviment agroecològic?. Guillem Tendero. [31] Tornar al camp.]]></content>
		</document>
		<document id="87d5f91725a5adb99a0b690e68bbdb7c" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/03/nou-espai-autogestionat-torrent.html">			<content><![CDATA[El passat 22 de març es va presentar l'Espai Sociocultural Autogestionat La Llavor, un nou CSA a Torrent promogut per l'Assemblea 15-M i altres col·lectius del municipi , amb un concert dels cantautors locals Pau Alabajos i Tonirito Leré al que acudiren quasi 200 persones. Adjuntem el discurs de presentació del projecte, que va ser llegit a l'acte, i algunes fotos. El següent pas per als]]></content>
		</document>
		<document id="8210dfd35547e864fc24a016ddfde1bf" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/03/proximes-presentacions-de-los-despojos.html">			<content><![CDATA[30 DE MARÇ - SEGORBE Este acontecimiento se dará el Sabado 30 de Marzo en el "Bar Homer", a las 18:00h(puntualisimo) presentación y recital poético por parte de los autores de  la obra: "LOS DESPOJOS DEL ESPECTÁCULO. Antología de 10 poetas de la ciudad de Valencia. Principios del s. XXI".  Contaremos con la presencia de algunos de estos poetas: Sor Kampana, Álex Badal, Natalia, Josecrust,]]></content>
		</document>
		<document id="902341e7ef9604d4ff6ef463a252e5f8" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/cafeta-del-nido-y-pase-de-documental.html">			<content><![CDATA[Este viernes 12 de abril a las h 19, en la Cafeta del CSO El Nido (c/ carreres Puchalt 7 en Benimaclet): pase de la peli-documental "If A Tree Falls", historia del Frente de Liberación de la Tierra y de las detenciones a los activistas que participaron en ello. Habrá una rica cena vegana y las distris Dildo, El Blocao, Hysteria Colectiva. Participa el colectivo x True Promises x (http://]]></content>
		</document>
		<document id="ddb51975e03ba906fc15da81c08c08e6" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/campanismo-y-anticampanismo-critica-de.html">			<content><![CDATA[Article aparegut en el nº1 de la revista Argelaga. Per l'Assemblea de Solidaritat (Vlc) Aunque reconocemos que, como táctica, hacer en un momento dado una “campaña” de difusión o movilización puede ser útil e incluso necesario, para nosotros la expresión “campañismo” tiene un contenido fuertemente peyorativo: la idea de campaña publicitaria, destinada solamente a que se hable de algo,]]></content>
		</document>
		<document id="4e1488a38425fde1a36681745bcfe1a7" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/cronica-iv-festa-de-loliva-benasau.html">			<content><![CDATA[Vos deixem l'enllaç per a que pugueu descarregar o escoltar "online" aquesta crònica realitzada des de Radioaktiva. A continuació vos deixem una crònica del que va ser la IV Festa de l'Oliva al poble de Benasau. La major part del programa va ser enregistrat a la mateixa festa i son testimonis de la gent que hi va participar. A diferència de la majoria de "festes" gastrònomiques, ecològiques,]]></content>
		</document>
		<document id="5d7a8d661780ed01c5fd515656446fff" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/i-jornadas-sobre-la-guerra-civil-y-la.html">			<content><![CDATA[Hemos organizado unas jornadas sobre la Guerra Civil y la revolución en el Alto Palancia. El 26,27 y 28 de Abril se realizarán 3 charlas en Segorbe,así como una ruta urbana guiada para conocer los espacios más emblemáticos de aquel estallido revolucionario en nuestro pueblo. PROGRAMA: VIERNES 26 19.30h. Conferencia sobre “José Pellicer y la Columna de Hierro”. A cargo de Miquel Amorós.]]></content>
		</document>
		<document id="8dd4f2f161468e57a78c5806f00ab3c3" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/iniciativa-dahlia-activitats-del-cap-de.html">			<content><![CDATA[  Pots consultar la resta de la informació al blog de la Iniciativa Dàhlia, punxant en aquest enllaç.]]></content>
		</document>
		<document id="df7fb494ffc0f6584bfb4d3abf123633" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/iniciativa-dahlia-mislata-i-mostra.html">			<content><![CDATA[*** *** FORA DE PROGRAMACIÓ *** ***PROJECCIÓ EXTRA EL DIVENDRES 12 D’ABRIL, DESPRÉS DEL SOPAR** *** Up against the wall, Motherfuckers!     La programació definitiva i horaris de les projeccions al blog: http://mostracinemavalencia.noblogs.org/. ***Informació i contacte en mostracinema@riseup.net***  ___________________________________________________ Totes les projeccions es faràn a la]]></content>
		</document>
		<document id="9bbadc935558cb17f6763721eefcbcd1" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/jornades-sobre-les-lluites-camperoles.html">			<content><![CDATA[Sens dubte s’ha demostrat que aquestes justificacions són falses i que les conseqüències de l’acaparament de terra són: els desallotjaments i desplaçaments de poblacions, generalment camperols i camperoles, la violació dels drets humans, l’augment de la pobresa, la fractura social i lacontaminació ambiental. En moltes ocasions els pobles indígenes i les minories ètniques es veuen expulsades dels]]></content>
		</document>
		<document id="71e841126f373aef5ee013f0912e2636" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/linfopunt-es-tanca.html">			<content><![CDATA[Ja fa més de 5 anys des que encetarem aquest blog, que comprenia la part online de l'Infopunt, una fulla contrainformativa que nasquè molts anys abans al calor de la lluita contra la destrucció de La Punta (per aixó el nom). Així, l'infopunt entrava en la era de "lainternet" mitjançant un blog on es penjava el cartell, per acompanyar la difusió en paper que es feia als carrers. La fulla]]></content>
		</document>
		<document id="c1f3fb14b820c76853d5a38c9fb02387" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/novedaders-bibliograficrash-del-cem.html">			<content><![CDATA[Salud¡ Diferentes circunstancias de pública concurrencia han ido retrasando el presente Boletín de Novedades Bibliograficrash del ahora Centro de Estudios Marginales. Pero la espera comprobaran ustedes merecerá la pena. Sigo creyendo que alguien dedica sus ratos de ocio a cuanto a menos abrirlo, ya no se si leerlo... En cualquier caso, cabezones y obstinados insistimos en su hacer Además del]]></content>
		</document>
		<document id="6094613f850c90c79118ce7f3ea7dbaf" url="http://infopunt-vlc.blogspot.com/2013/04/ultimas-noticias-de-gabriel-pombo-13.html">			<content><![CDATA[Solidaridad anarquista contra la Europa de las policías y contra todas las autoridades. El 13 de junio de 2012, después de diferentes operaciones contra otros compañeros, el Estado italiano lanzó una ola represiva contra decenas de anarquistas, denominada “Ardire”, llevando a cabo 40 registros, 24 imputaciones y 8 encarcelamientos. Esta vez, iba a darle incluso una dimensión]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>