<author id="18db16874f0673e8e21cc5702d7172ad" url="www.cultura10.com" feed="http://feeds.feedburner.com/cultura10" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4b4354ffedf898cc4148039c4b427253" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/-947A3LVvT8/story01.htm">			<content><![CDATA[‘El lobo de Wall Street’ lidera el TOP 10 de la taquilla española por segunda semana consecutiva. La biografía del broker de Wall Street, Jordan Belfort, recaudó la asombrosa cifra de 2,22 millones de euros durante el pasado fin de semana. Y la calificamos de asombrosa porque apenas supuso un descenso del 16% respecto a […]El artículo ‘El lobo de Wall Street’ sigue asombrando en su segundo fin de semana ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="85176b60252f061fd345142b60d4220b" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/3zkHVwNFioI/story01.htm">			<content><![CDATA[Con ocho candidaturas, la comedia protagonizada por Adam Sandler, ‘Niños Grandes 2′, es la película con más nominaciones a los Premios Razzie, también conocidos como los anti-Oscars. Otras de las películas favoritas de cara a la próxima edición de estos premios son ‘After Earth’, ‘A Madea Christmas’ y ‘Movie 43′ con seis nominaciones cada una, […]El artículo ‘Niños Grandes 2′ y ‘After Earth’, entre las más nominadas a los Razzie ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="f031a095213bba2951c541c519d123e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/7LCGP6tOYu8/story01.htm">			<content><![CDATA[El actor Tito Valverde ha charlado con sus fans en El Mundo. Al ser preguntado por su relación con Gracia Querejeta y con Maribel Verdú ha comentado que “La relación evidentemente es distinta. Con una compañera tienes más confianza. La directora era “la seño”. Y quien manda, manda. Maribel es un animal de cine. Nació con […]El artículo Tito Valverde habla de su carrera ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="6d47e1394aff5fe1d6ba1ef656656f41" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/cSsG45lo0TM/story01.htm">			<content><![CDATA[Los fans españoles de Lady Gaga están de enhorabuena. Y es que la artista estadounidense ha anunciado las ciudades por las que pasará su próxima gira europea y Barcelona aparece entre ellas. La capital catalana es la única ciudad española que visitará Lady Gaga con motivo de su gira europea ‘artRave: The Artpop Ball Tour’, […]El artículo Lady Gaga buscará aplausos el 8 de noviembre en Barcelona ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="88b1aea089858c349c124c737626636" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/d-0tL66WH3o/story01.htm">			<content><![CDATA[Isabel Allende ha hablado de su nueva obra y de su carrera literaria en general dejando interesantes reflexiones que compartimos con vosotros. Refiriéndose a su vasta producción ha dicho que ”En mi carrera he intentado todo: memorias, sagas, novela, trilogía infantil. Es algo que va conmigo, divertirme mientras escribo. Cuando algo me interesa trato de probar. […]El artículo Isabel Allende habla de El Juego de Ripper ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="aaa8c0f8f51ebddd23acfe631baf0898" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/eWGlQhQ3vhU/story01.htm">			<content><![CDATA[La taquilla española recibe hoy dos de las películas que más han sonado en la temporada de premios, ‘La gran estafa americana’ y ‘Al encuentro de Mr. Banks’, además de la cinta de acción, ‘Jack Ryan: Operación Sombra’. ‘La gran estafa americana’ (‘American Hustle’), que opta a diez Oscar, se basa en un caso real […]El artículo Esta semana en la taquilla española, estafadores, espías… y Walt Disney ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="78793ea4a3af5abfc83866d4ffacbb31" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/EWm5P5-wV7k/story01.htm">			<content><![CDATA[La cinta histórica, basada en el best-seller de Markus Suzak, ‘La ladrona de libros’, alcanzó el pasado fin de semana el número uno de la taquilla española gracias a una recaudación de 903.000 euros. Ambientada en Múnich durante la Segunda Guerra Mundial, ‘La ladrona de libros’ toma el relevo de ‘El Hobbit: La desolación de […]El artículo ‘La ladrona de libros’ roba el número uno a ‘El Hobbit 2′ ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="630dd68cb35d01617cfc20475c032441" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/gOtQ8k0uXns/story01.htm">			<content><![CDATA[La comedia ‘Ride Along’ ocupa esta semana el número uno de la taquilla estadounidense. La ‘buddy movie’ ha obtenido una recaudación de 41,2 millones de dólares (unos 30,4 millones de euros). De esta forma, ‘Ride Along’ se convierte en el mejor estreno de la historia en un mes de enero, superando a ‘Monstruoso’, que ostentaba […]El artículo ‘Ride Along’ bate el récord de enero en Estados Unidos ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="de02a074371d13c1e816593f988da4b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/gZV8U2BBDTs/story01.htm">			<content><![CDATA[La pasada madrugada se dieron a conocer en Los Angeles los ganadores de los Globos de Oro, uno de los premios cinematográficos más prestigiosos, entregados cada año por la Asociación de la Prensa Extranjera de Hollywood (HFPA). Como viene sucediendo durante los últimos años, los Globos de Oro no dejaron un vencedor claro, sino que […]El artículo Ganadores Globos de Oro 2014 ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
		<document id="faf7e473c3e4129820b336a3e695fcc4" url="http://feedproxy.google.com/~r/cultura10/~3/L16g30dHM2s/story01.htm">			<content><![CDATA[La comedia ‘Ride Along’ ocupa el número de la taquilla estadounidense por segunda semana consecutiva, gracias a una recaudación de 21,2 millones de dólares (unos 15,5 millones de euros). Protagonizada por Ice Cube y Kevin Hart, esta ‘buddy movie’ suma ya 75,4 millones de dólares de recaudación, lo que supone un gran éxito para Universal, […]El artículo ‘Ride Along’ sigue mandando en la taquilla estadounidense ha sido originalmente publicado en Cultura10.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>