<author id="19d75dd22f87457c2c20652c4d52343f" url="la-opinion-de-la-calle.blogspot.com.es" feed="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f193784fcf281906de02dcc9a50d680d" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/02/despido-en-directo.html">			<content><![CDATA["La indemnización que se pactó fue una indemnización en diferido en forma efectivamente de simulación, simulación de lo que hubiera sido en diferido en partes de lo que antes era una retribución". Si alguien nos preguntara quién es el autor o autora de esta frase podríamos responder perfectamente que, por su sentido de lo absurdo, ha sido enunciada por Tip o Groucho Marx. Aunque no creo que, intelectualmente, María Dolores de Cospedal, la madre de dicho esperpento en derecho laboral, les llegue al tobillo a cualquiera de los dos humoristas. La señal de la retransmisión del despido no ha debido llegarle muy clara a la secretaria general del Partido Popular, sobretodo porque los hechos parecen demostrar que Bárcenas ha estado dado de alta como trabajador de esa formación política hasta el treinta y uno de enero de este año. Si eso es así María Dolores de Cospedal mintió a los españoles cuando realizó esas declaraciones. También podría ser que la presidenta de la Comunidad Autónoma de Castilla La Mancha se creyese, en el momento de esas declaraciones, protagonista de “Regreso al Futuro” y se estuviese refiriendo a un despido que aun no se había producido. Pero dejémonos de mentiras y fantasías y pasemos a la vida en directo. El lunes día veinticinco Luis Bárcenas presentó una demanda por despido improcedente contra el Partido Popular. Según lo publicado en el diario “El País”, el extesorero estuvo en alta en seguridad social hasta el día 31 de enero y, siempre según la prensa, el PP tramitó su baja como trabajador del partido sin comunicárselo a Bárcenas. Si realmente el Partido Popular no le informó del despido ni de los motivos, el contable se encontraría en situación de indefensión por lo que nos encontraríamos ante un despido es nulo. Y las consecuencias de esto es que la readmisión como trabajador del Partido Popular sería obligatoria.En el caso de que sí se lo hubiesen comunicado y el despido fuese declarado improcedente el PP tendría la opción de readmitirle o de pagarle la indemnización correspondiente. Esta se acercaría mucho a los 900.000 euros. A mí me daría exactamente igual el coste total de la indemnización si esta saliera de las cuotas de sus afiliados pero eso no es así ya que el 95% de la financiación del Partido Popular proviene de los presupuestos del Estado.Si nos fijamos en las fechas que se barajan, estas confirman totalmente que estuvo en alta como trabajador del partido hasta el 31 de enero. Según del derecho laboral el trabajador despedido dispone de 20 días hábiles a contar desde la fecha efectiva del despido para la presentación de la demanda. Y Bárcenas ha utilizado una artimaña muy usada por los abogados laboralistas que es agotar los plazos hasta el último día por si se diese la readmisión ganar, dependiendo de lo que se alargase el proceso, más de un mes en salarios de tramitación.Y volviendo a la vida en directo, como diría María Dolores de Cospedal, creo que si se demuestra que Bárcenas tenía una relación laboral como asesor con el PP con el indecente salario  de 21.300 euros brutos mensuales, la secretaria general del partido mintió como lo vienen haciendo todos los dirigentes que han salido a intentar desmentir la relación del extesorero con el Partido Popular.Los españoles necesitamos que nuestros gobernantes nos digan la verdad. Y si no pueden o no quieren hacerlo deberían dejar paso a políticos honestos. Quizás, con su nueva afición a las retransmisiones en diferido, María Dolores de Cospedal, en su próxima comparecencia ante la prensa para explicar el tipo de relación contractual de Bárcenas con su partido diga: “la parte contratante de la primera parte será considerada como la parte contratante de la primera parte, y la parte contratante de la primera parte será considerada en este contrato… y  la parte contratante de la segunda parte será considerada como la parte contratante de la segunda parte”]]></content>
		</document>
		<document id="795d072ceda73ee7da6e2097a056eb64" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/02/imputados-encausados-o-investigados.html">			<content><![CDATA[Acabo de leer que el Ministro de Justicia, Alberto Ruiz Gallardón, prepara una modificación legal para sustituir el término imputado por el de encausado o investigado. Se pretende con esto ganar tiempo para los políticos envueltos en problemas judiciales ya que se alargarían las pesquisas. De esa forma la imputación formal se produciría cuando el juez instructor, dependiendo de los avances de la investigación, lo considerase oportuno y decretase la apertura de juicio oral.Los procesos penales constan de varias fases y el proceso de instrucción, en el que se da la figura del imputado, sirve para investigar si el hecho denunciado es punible o si el investigado tiene alguna relación con dichos hechos. Durante esta fase no hay acusados porque se desconoce si existe delito alguno. El declarar como imputado ofrece una gran protección a la persona investigada por un juez, ya que en vez de declarar como testigo, en cuyo caso está obligado a decir la verdad, y sin asistencia jurídica, desde el principio el imputado acude al juzgado con protección y asistencia, gratuita si se da el caso.Pero el verdadero problema de España es otro. Con la crisis cercenando el poder adquisitivo de la mayoría de los ciudadanos, leo que Conde Pumpido ha declarado que hay en la actualidad 730 políticos y cargos públicos que tienen procedimientos abiertos o están siendo investigados por casos de corrupción. Y a la vista de la opinión pública un político debe ser y parecer, ante todo, honrado. Pero en nuestro país hay tal número de imputados por casos de corrupción que tanto la opinión pública como ellos ven la imputación como una lacra.Para colmo, vemos que ante las últimas acusaciones publicadas en prensa de una presunta financiación ilegal del partido en el poder, esta formación política habla de transparencia pero no da explicaciones, no nombran al presunto autor de la contabilidad B, como si del villano de Harry Potter se tratara, se vanaglorian de enseñar la declaración de la renta de su líder, que dicho sea de paso constituye una afrenta para los casi seis millones de parados existentes en nuestro país, y ahora pretenden cambiar el nombre de imputado por el de encausado o investigado, que no supone gran cosa a efectos legales pero no da tan mala imagen en los telediarios ni en los titulares de la prensa.Lo que pretenden con la reforma es mantener las garantías que nuestro ordenamiento jurídico ofrece a los imputados pero con el lavado de imagen que significaría el uso de los términos “investigado” o “encausado”. No se quieren enterar que a nosotros, los ciudadanos, nos importa un bledo la denominación que se utilice para nombrarlos. Como tampoco confundimos la imputación con la culpabilidad. Lo que si deseamos los habitantes de este país, se les nombre como se les nombre, es ver que alguno pasa del status de “imputado”, “investigado”o “encausado” al de “condenado”. Lo que si parece que le gusta hacer a nuestro gobierno es cambiar el nombre de todo lo que no es de su agrado o le perjudica. Así, María Dolores de Cospedal se inventó ayer los “despidos diferidos”, y no se refería a su retransmisión. También nos dijeron que la nefasta reforma laboral consistía en una “reestructuración dinámica del mercado laboral”, o que la subida del IRPF era, según Montoro,  un “recargo temporal de solidaridad”. Ojalá los miembros de nuestro gobierno sólo se dedicasen a legislar para cambiar la denominación a todo lo que no les gusta. Así el término soborno podría llamarse a partir de ahora “Incentivo de iniciativa privada para cargo electo”.]]></content>
		</document>
		<document id="fa2be2fb9b4411d7e2a8f0f28351bb70" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/03/cospedal-y-la-transparencia.html">			<content><![CDATA[María Dolores de Cospedal, secretaria general del Partido Popular, ha acudido hoy a un desayuno informativo en Madrid, donde ha sido presentada por el Presidente del Gobierno, Mariano Rajoy. A este acto han acudido también Soraya Sáenz de Santamaría, otros cinco ministros y la cúpula popular. En este contexto y ante las preguntas de los periodistas sobre el caso Bárcenas ha declarado: "el PP está haciendo lo que tiene que hacer: un ejercicio de transparencia como ningún otro partido ha hecho en este país".Hablando de transparencia me da por revisar la cronología del caso Bárcenas. Al principio, cuando “El Mundo” publicó que había habido sobresueldos durante años las reacciones de los miembros de la cúpula del partido se limitaban al “no me consta”. Mariano Rajoy dijo que Luis Bárcenas ya no era militante del partido. Y el día 18 de enero “eldiario.es”   publicaba que “El partido sigue pagando a Bárcenas secretaria, teléfono, coche oficial y parking”. Y yo pregunto: Señora Cospedal, ¿Es a eso a lo que usted se refiere cuando dice que el PP está haciendo un ejercicio de transparencia como ningún otro partido ha hecho en este país?Una semana más tarde el diario “El país” difundía fotocopias de apuntes de las supuestas cuentas secretas de Bárcenas. En ese caso tuvo que salir María Dolores de Cospedal a decir que todo lo publicado era falso sin saber que el Presidente del Senado, Pío García Escudero, había comenzado a dar veracidad a dichos apuntes al admitir que devolvió al PP un crédito en cinco pagos de un millón de pesetas que figuran en los apuntes de Bárcenas. Creo que en realidad era a esto a lo que usted se refiere cuando dice que el PP está haciendo un ejercicio de transparencia como ningún otro partido ha hecho en este país.También anunciaron que el Presidente del Gobierno iba a comparecer ante los periodistas y todo lo que pudieron ver los periodistas fue una retransmisión desde la sede del PP de un mensaje de Mariano Rajoy a los miembros del comité ejecutivo del Partido Popular. En la que anuncia que el partido va a realizar una auditoría de la contabilidad oficial y va a presentar  declaraciones juradas y de la renta de sus dirigentes para demostrar que los hechos no ocurrieron. Tres días después el Presidente del Gobierno manifestaba: “Reitero lo que dije el sábado. Todo lo que se refiere a mí y a mis compañeros de partido no es cierto. Salvo alguna cosa que es lo que han publicado algunos medios de comunicación.” Definitivamente creo que es a esto a lo que usted se refiere cuando dice que el PP está haciendo un ejercicio de transparencia como ningún otro partido ha hecho en este país.Pero es que además, cuando hablamos de Bárcenas, podemos encontrar multitud de declaraciones de dirigentes del Partido Popular desmintiendo su vinculación con dicha formación política. Así nos encontramos que tras la noticia publicada por “El país”, María Dolores de Cospedal decía: “…tiene su vida propia y hace tiempo ya que no está ligado al Partido Popular”; Carlos Floriano declaraba: “El señor Bárcenas no tiene ya ninguna relación institucional con el partido”; Cristóbal Montoro manifestaba: “El señor Bárcenas desde el año 2009 no es miembro del Partido Popular”; Rafael Hernando, portavoz adjunto del PP en el Congreso, proclamaba: ”Los ciudadanos deben por tanto saber que el señor Bárcenas es responsable de sus actos, nada tiene que ver con mi partido”. Pero el 13 de febrero el diario “El país” volvía a dejar en entredicho a los dirigentes del PP al publicar que Luis Bárcenas siguió recibiendo mensualmente una cantidad del Partido Popular hasta finales de 2012. Probablemente debe usted referirse a esto cuando dice que el PP está haciendo un ejercicio de transparencia como ningún otro partido ha hecho en este país.Cuando parecía que todo había terminado nos encontramos que para justificar que Luis Bárcenas había seguido cobrando del Partido Popular va usted y suelta, entre balbuceos, ese disparate en derecho laboral del despido en diferido, concretamente dijo esto: "La indemnización que se pactó fue una indemnización en diferido en forma efectivamente de simulación, simulación de lo que hubiera sido en diferido en partes de lo que antes era una retribución". Después de eso nos enteramos que el extesorero demanda a su partido por despido improcedente y que estuvo en alta hasta el 31 de enero. Quizás sea a esto a lo que usted se refiere cuando dice que el PP está haciendo un ejercicio de transparencia como ningún otro partido ha hecho en este país.Todo lo anterior me hace pensar que el día que en su colegio explicaron la transparencia usted no asistió a clase.]]></content>
		</document>
		<document id="cab7b4cead4a986f3f4d6f504dd7d49f" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/03/nada-vale-una-vida.html">			<content><![CDATA[Hoy nos despertamos con una noticia, aparte de la de “Habemus Papam”, que va a determinar  el futuro de muchas familias españolas. El Tribunal de Justicia de la Unión Europea ha dictaminado que "La normativa española, que impide al juez que es competente para declarar abusiva una cláusula de un contrato de préstamo hipotecario suspender el procedimiento de ejecución hipotecaria iniciado por otra vía, es contraria al Derecho de la Unión". Para este tribunal la legislación española sobre desahucios vulnera la normativa comunitaria porque no garantiza a los ciudadanos una protección suficiente frente a cláusulas abusivas en las hipotecas. La sentencia de la corte europea es de obligado cumplimiento para todos los jueces de la Unión.Europa ha venido a decir lo que una gran mayoría de ciudadanos de este país venimos diciendo desde hace mucho tiempo sin necesidad de que tuviera que venir alguien de fuera de nuestras fronteras a ratificarlo. Lo sabíamos todos los ciudadanos españoles pero nuestros políticos prefirieron obviarlo e ignorarlo porque eso sería ir contra natura, contra sus dueños, los bancos. La muestra la tenemos en que PP y PSOE se dedicaron durante años a votar contrariamente cualquier iniciativa para modificar la abusiva ley hipotecaria. Pero ni querían ni podían, eran esclavos de sus decisiones y sus derroches anteriores. En 2007 los partidos políticos debían a las entidades de crédito 181.2 millones de euros. ¿Alguien puede creer verdaderamente que iban a cambiar una ley que favorecía a la banca? Debemos a las prácticas favorables a las entidades financieras tanto de PP como de PSOE que los bancos españoles se convirtieran en los más rentables del mundo mientras convertían la economía española en una de las más vulnerables del sistema financiero europeo.A lo largo de 2012 nos hemos ido encontrando con titulares como:Bankia pide al Estado 19.000 millones públicos para sanearse, “El País”, Mayo de 2012CatalunyaCaixa y Novagalicia necesitan otros 9.000 millones de ayuda pública, “El País”, Junio de 2012Rescate: se consuma el engaño, “Público”, Junio de 2012España pide un rescate de hasta 100.000 millones para la banca, “El País”, Junio de 2012El rescate a los bancos: hasta 12.000 euros por familia, “El País”, Junio de 2012El FROB inyecta 4.500 millones en Bankia para apuntalar su solvencia, “El País”, Septiembre de 2012Las ayudas a la banca disparan el déficit y la deuda del Estado, “El País”, Septiembre de 2012El Gobierno lleva inyectados 52.500 millones de euros en los bancos durante la crisis, “Público”, Octubre de 2012El Gobierno mantiene avalados otros 72.000 millones en emisiones de bonos y obligaciones de las entidades bancarias, “Público”, Octubre de 2012Y todavía nuestro presidente es capaz de decir que modificar la ley hipotecaria puede restringir el acceso a esos créditos. Aunque ahora, en las condiciones que está la economía, no creo que ninguno de los seis millones de parados vaya a solicitar un préstamo hipotecario, ni ninguno de los trabajadores mileuristas, ni ningún pensionista. Es más, ningún banco les daría una hipoteca en el caso de que la necesitasen. Entonces ¿Dónde está el temor de nuestro gobierno? Quizás temen que las entidades financieras no concedan créditos blandos a los políticos o a personajes como Urdangarín. Probablemente temen que el grifo se cierre también para ellos.Pero tras ver la sentencia del Tribunal de Justicia de la Unión Europea quizás nos deberíamos preguntar ¿A quién vamos a pedir explicaciones por todos los suicidios que se podían haber evitado? En estos años de crisis he aprendido que para nuestros políticos una vida no vale nada. Hay un abismo entre ellos, los políticos, y nosotros. Porque los ciudadanos pensamos y defendemos que nada vale una vida.]]></content>
		</document>
		<document id="2071f6226c060d44875710278e5a8688" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/03/quien-es-quien.html">			<content><![CDATA[Hoy nos despertamos con varias noticias y entre ellas, oculta tras la negativa del parlamento chipriota a las condiciones del rescate impuesta por Europa, veo una que me llama poderosamente la atención en la que se dice que el Partido Popular se niega a entregar sus cuentas a la Audiencia Nacional. El juez Pablo Ruz emitió un auto el pasado viernes día 15 en el que daba al PP un plazo improrrogable de cinco días para la presentación de sus cuentas desde 1990.Según el artículo, los abogados del partido van a argumentar ante la Audiencia Nacional que sólo tienen obligación de guardar la documentación de los últimos cinco años, tiempo en el que prescriben los delitos fiscales. Pero este es el segundo incumplimiento del Partido Popular ante la justicia, ya que el once de marzo el juez Gómez Bermúdez, solicitó la relación de donaciones desde 2002 hasta 2009 en un plazo de siete días. Y este también ha vencido.Al parecer esta es la manera de ver la transparencia de la que hacen gala sus dirigentes cuando dicen “somos un partido transparente”. Probablemente si algún partido minoritario o con implantación en alguna comunidad autónoma donde el Partido Popular no haya accedido nunca al gobierno se negase a entregar sus cuentas a una petición de un juez, el PP pediría inmediatamente la ilegalización de esos partidos por menospreciar a las instituciones, a la democracia y a la justicia de este país. Seguro que a los dirigentes populares se les llenaría la boca pidiendo un registro judicial de las sedes y que fuesen precintadas después para evitar la destrucción de pruebas. Ellos deben creer que esa parte de la justicia es aplicable sólo a súbditos y siervos. Para ellos, que son incompatibles con la corrupción, quizás baste con un sencillo acto de contrición y arrepentimiento.Pero buceando en internet se encuentran muchas cosas, algunas hacen que lo que unos esgrimen como verdades irrefutables se conviertan en grandes mentiras. Eso le ha pasado hace menos de un mes al PP con el despido de Luis Bárcenas. Y le está volviendo a pasar con este caso porque he leído en la red que las entidades bancarias mantienen los movimientos contables de los depósitos más de quince años atrás y basta una orden judicial para que el banco los aporte en un procedimiento. Y mientras el Partido Popular intenta escurrir el bulto en el tema de la supuesta financiación ilegal, nuestro gobierno anuncia que no concederá las subvenciones anuales destinadas a las actividades de la donación y trasplantes de órganos a aquellas Comunidades Autónomas que incumplan el déficit y el techo de gasto. Vuelven a cargar contra los más débiles y los indefensos.Todo esto me recuerda algunas películas del cine negro americano en la que alguna organización criminal ponía a trabajar a sus caros abogados para escabullirse de la justicia mientras se amenazaba a algún “protegido” con remitirle la oreja de uno de sus vástagos si no pagaba. Que cada cual piense quien es quien en esta historia.]]></content>
		</document>
		<document id="8efa034068e8812f7e26b577f7c72dfe" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/05/250000-0.html">			<content><![CDATA[Hay veces que, cuando leo la prensa, me avergüenzo de ser español, pero no porque no este orgulloso de serlo y de haber nacido en un país maravilloso. El motivo es otro. Hoy es una de esas ocasiones en las que si algún foráneo me preguntase mi nacionalidad intentaría decirle cualquier otra menos la española. Y es que precisamente hoy me he cruzado con una noticia en la que se dice que España es en estos momentos la democracia con mayor número de aforados del mundo. Y lo más grave es que el aforamiento es total, no sólo para los delitos exclusivos de su ejercicio político. Según el artículo se calcula que en la actualidad hay 10.000 ciudadanos con una protección jurídica especial, aunque otras estimaciones elevan esa cifra hasta las 250.000 personas. Y esto ocurre en el siglo XXI y en un país que en su norma suprema se autoproclama como un Estado Social y Democrático de Derecho. Yo no puedo entender que un estado, sea cual sea, se pueda considerar democrático cuando permite que sus políticos puedan delinquir y no ser tratados por la justicia igual que cualquier otro ciudadano. De hecho, la democracia, por definición, no existe desde el momento en el que todos sus ciudadanos, sin distinción, no son tratados igual ante a ley. Y es precisamente por razones como esta por lo que en Europa no se fían de nosotros. Nuestros políticos se asemejan a los caciques de antaño, y se preocuparon, en la transición, de blindarse y de legislar guardándose para la clase política una serie de privilegios que ahora, treinta y cuatro años después, están llevando a la indigencia a las clases menos favorecidas, haciendo desaparecer la clase media y convirtiendo España en un país de caciques y súbditos, que trabajan y malviven para mantener todos los derechos y privilegios de lo primeros.Parece ser que la verdadera democracia no ha terminado de llegar a España. Hasta ahora nos han estado tomando el pelo con lo de ir a votar cada cuatro años sólo para que ellos alcancen el poder y lo utilicen como un cheque en blanco, sin tener que dar explicaciones de sus actos al electorado o haciéndolo a través de un televisor como nuestro actual presidente. El sólo hecho de que los padres de la Constitución de 1978 incluyesen el aforamiento en el texto constitucional me parece una aberración que va contra el artículo 14 del propio texto. Ahora comprendo porque la prima de riesgo, que para los países de la Unión Europea consiste en el sobreprecio que paga un país para financiarse en los mercados en comparación con Alemania, se dispara. También empiezo a entender porque en Europa se parten de risa cada vez que nuestros políticos proponen los eurobonos. En esto los alemanes también nos ganan por goleada, como en la Champions, en España hay, según el artículo, entre 10.000 y 250.000 aforados, en Alemania ninguno.]]></content>
		</document>
		<document id="c293f95426fcb0073995fe70d9dca402" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/05/lamentable.html">			<content><![CDATA[ La Constitución española de 1978 es la norma suprema del ordenamiento jurídico español y el artículo 1 del Título Preliminar dice: “España se constituye en un Estado social y democrático de Derecho, que propugna como valores superiores de su ordenamiento jurídico la libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo político”. No puedo dejar de sonreír cuando lo leo. Si seguimos leyendo la sonrisa se va convirtiendo en un gesto serio que va camino de la indignación porque en el artículo 14 del Capítulo II que habla los derechos y libertades de los ciudadanos se dice: “Los españoles son iguales ante la ley, sin que pueda prevalecer discriminación alguna por razón de nacimiento, raza, sexo, religión, opinión o cualquier otra condición o circunstancia personal o social”. Vamos a demostrar lo que dice nuestra norma suprema.1.- Allá por 2007, Emilia se encontró en plena calle una cartera con una tarjeta de crédito y un DNI. El hambre aprieta y acudió a un supermercado y compró comida, pañales y productos para el cuidado de sus hijas. Fue juzgada y condenada con una pena de un año y diez meses de prisión y multa de diez meses, con cuota diaria de tres euros, por un delito continuado de falsificación en documento mercantil y otros seis meses de prisión por delito continuado de estafa. En 2013 la presión popular ha conseguido que el Gobierno indulte a Emilia cuando faltaban semanas para su ingreso en prisión. Todo por 193 euros y en condiciones desesperadas.2.- Isabel Pantoja, exviuda de España y famosa cantante, ha sido condenada a veinticuatro meses de cárcel y deberá pagar una multa de 1.147.000 euros. Para Maite Zaldívar, que no es tonadillera,  la pena ha sido de tres años y tres meses de prisión y una multa de 2,48 millones de euros. 3.- A Ortega Cano, famoso torero, ha sido condenado a dos años, seis meses y un día de cárcel por el accidente de tráfico ocurrido el día 28 de mayo de 2011 en el que falleció Carlos Parra, vecino de Castilblanco de los Arroyos (Sevilla). La sentencia del Juzgado Penal 6 de Sevilla anula la prueba de alcoholemia que arrojó 1,26 gramos de alcohol por litro de sangre, dado que se rompió la cadena de custodia en el hospital donde fue ingresado el torero. ¿Dónde queda la presunción de inocencia de los profesionales sanitarios de dicho centro médico?4.- Cristina Federica Victoria Antonia de la Santísima Trinidad de Borbón y Grecia, famosa infanta de España, fue citada como imputada por el juez Castro en el caso Nóos. Tres días más tarde Anticorrupción interpuso un recurso contra la imputación de la Infanta. Más tarde la Sección Segunda de la Audiencia Provincial de Palma de Mallorca innova respecto de la forma de tratar la tramitación de una imputación, permitiendo recurrir una citación a declarar ya de por si extraordinaria en forma de auto motivado  y anula la imputación de la infanta Cristina por captación y desvío de fondos públicos en base a los distintos recursos presentados en contra de la decisión del juez José Castro.Llevo ya un rato delante de la pantalla y sólo se me ocurren palabras de indignación o malsonantes. Probablemente dirigidas a varios destinatarios, entre ellos jueces, fiscales, reyes y políticos. Pero quizás sea mejor no plasmar lo que me pasa por la cabeza porque, al pertenecer al mismo grupo que la primera protagonista de este escrito, podría terminar encerrado. Así que me guardo mis pensamientos y sólo puedo escribir una palabra, LAMENTABLE.Para explicar porque un pueblo, al que sus políticos ningunean y maltratan, consiente todo lo que le está ocurriendo me viene a la cabeza un pensamiento de Antonio Machado: “En España, de cada diez cabezas, nueve embisten y una piensa.”]]></content>
		</document>
		<document id="4e7baf00cf8ed099c53cc2478036992c" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/06/asi-somos-y-asi-nos-va.html">			<content><![CDATA[Estoy profundamente decepcionado de la sociedad en la que vivimos y de los ciudadanos de nuestro país. Hoy hay mucha más gente triste y abatida porque su equipo de futbol ha bajado de categoría que cuando se va confirmando que España baja al tercer mundo. Pero sobretodo estoy asqueado de nuestros políticos.Y es que nuestro gobierno y su presidente, el de las ruedas de prensa en el extranjero y a través de una pantalla en España, están actuando, en términos futbolísticos, como un equipo filial de Alemania, que siempre ha de estar, al menos, una categoría por debajo del equipo principal, que gobierna Angela Merkel. Porque además está claro que Alemania no quiere de ningún modo la unión fiscal y bancaria. Los germanos desean una Europa de varias categorías o de divisiones si volvemos a usar la terminología futbolística. En esta sólo habría uno o dos países en primera división, que dilucidarían las cuestiones importantes mientras los países del sur, entre los que nos encontraríamos nosotros, les serviríamos de mano de obra barata y de consumidores de sus productos.La semana pasada los dirigentes de la Unión Europea decidieron dar más tiempo para alcanzar sus objetivos de déficit a varios países, entre ellos España. Y comenzaron a mostrar algo de preocupación por el alarmante índice de paro juvenil. Digo algo de preocupación porque las cifras de la primera ayuda de la que han hablado son irrisorias o quizás sería más correcto decir vergonzosas. Serían 6.000 millones de euros para gastar en siete años y entre veintisiete países. Si hacemos la cuenta, que no es muy difícil, nos da a gastar anualmente 31.746 euros por país y año. En España, sólo Bankia se llevó el pasado año 24.000 millones de euros. Estamos hablando de un banco que falseó balances, está inmerso en procesos judiciales acusado de estafar a sus clientes en la venta de preferentes y que mantenía un consejo de administración en el que sus miembros cobraban sueldos millonarios. Está claro lo que importan los bancos y los jóvenes a nuestros políticos. Incluso el   presidente del Parlamento Europeo, Martin Schulz, en un encuentro con periodistas españoles dijo: “Han sido dos años perdidos, sin ninguna reacción oficial ante las crecientes cifras de desempleo” y concluyo que "los mismos que negaban el problema dicen tener ahora la solución".Mientras tanto, aun siendo los políticos una especie que debería estar en vías de extinción, hay dos maneras de ver la emigración forzosa de los jóvenes. La honrada es la de Enrico Letta, primer ministro italiano, que ha pedido disculpas a los jóvenes italianos que se ven forzados a emigrar empujados por la crisis económica diciendo: “Se debe ante todo una disculpa. En nombre de una política que durante años fingió no escuchar y que, a través de palabras, acciones y omisiones, ha permitido la disipación de la pasión, sacrificio y habilidades”. En España la situación se ve con otros ojos. La ministra de Empleo, Fátima Báñez, dice que  "a eso se le llama movilidad exterior", mientras el vicesecretario de Estudios y Programas del PP, Esteban González Pons, dijo “No podemos considerar que trabajar en la UE es trabajar en el extranjero, porque si lo hacemos así, nos estamos equivocando”.Volviendo al símil futbolístico hay equipos que pierden la categoría por la manifiesta ineptitud y el ánimo de lucro de sus dirigentes y nuestro equipo ha descendido ya a segunda división y va camino de un nuevo descenso. Podemos llegar a hacernos una idea del grado de incompetencia de nuestro ejecutivo haciéndonos una sencilla pregunta: ¿Por qué el gobierno de Mariano Rajoy no ha aprobado ya, después de dos años de gobierno, la ley de emprendedores que supuestamente ya tenía preparada porque la llevaba en su programa electoral?]]></content>
		</document>
		<document id="cd1131164e47313d6be306d712c5c6b2" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/06/hasta-cuando-va-aguantar-este-pueblo.html">			<content><![CDATA[Acabo de leer que el Partido Popular ha demandado a Izquierda Unida por “ofender al pueblo español” con su querella por los “papeles de Bárcenas”. Me parece increíble y de una desvergüenza que roza la obscenidad.En febrero pasado Izquierda Unida, Ecologistas en Acción, la Asociación Libre de Abogados (ALA), Los Verdes y Justicia y Sociedad presentaron una querella contra Luis Bárcenas, Alvaro Lapuerta, Federico Trillo, Rodrigo Rato, Pablo Crespo y Ángel Acebes, por la trama de los sobresueldos en el Partido Popular. además de a los constructores José Luis Sánchez Domínguez (Sando), Manuel Contreras (Azdvi), Juan Villar Mir (OHL), Luis del Rivero (Sacyr-Vallehermoso), Alfonso García (Constructora hispánica), Juan Manuel Fernández Rubio (Aldesa), José Mayor Oreja (FCC) y Antonio Vilella (Grupo Rubau) que aparecían en la supuesta contabilidad B de Luis Bárcenas como donantes a las arcas del partido que preside Mariano Rajoy y a los que el Partido Popular hizo adjudicaciones por un valor total de 12.281 millones de euros.Ahora el PP demanda a las cinco organizaciones que presentaron la querella argumentando que esta "ofende al pueblo español", que es “populista” o que genera "un clima de confrontación".Viendo esto creo que la tomadura de pelo de la que estamos siendo objeto por parte de los miembros del Partido Popular es descomunal. Los que además de dedicarse a mentir al pueblo español, como Cospedal “La diferida”, nos hacen pagar sus desmanes y los de los bancos, tienen la desfachatez de demandar a quienes denuncian a los que abusan, roban y estafan al pueblo español. Después saldrá, probablemente González Pons a intentar convencer a los ciudadanos que lo que hace su partido es lo correcto. Sí, como intentar convencer a los jóvenes que irse a trabajar a Finlandia, Alemania o a cualquier otro país de la Unión Europea no es irse al extranjero. O para explicar, que todavía no lo ha hecho, porque cobra del Congreso de los Diputados una dieta para pagar una casa en Madrid que ya le paga el Partido Popular por vivir en una vivienda propiedad de la trama Gürtel.Creo que generar un clima confrontación es tomar medidas contra el pueblo al que dices representar sin contar con su opinión. Como también pueden producir ese efecto de enfrentamiento el quitar derechos a los pobres para favorecer a políticos, bancos y ricos. Que alguien presente una demanda por las sospechas de supuestos sobresueldos y contratos públicos amañados es, no sólo esperable, sino una obligación ética y moral que debería haber sido secundada por muchas más organizaciones.Lo que no se puede considerar ni ético ni obligación moral es el ofrecer protección a gente que se ha enriquecido a la sombra de las siglas de un partido. O indultar por su pertenencia a ese selecto club a los que por ese u otros motivos han sido condenados. Eso no sólo no es ético, es inmoral. En un verdadero país democrático cuando hay sospechas más que fundadas de que un partido se ha financiado ilegalmente, lo normal y lo ético es que esa organización sea denunciada. Porque la verdadera ofensa para un pueblo es que un partido político al que ha votado la mayoría de un país gobierne de espaldas a sus votantes e intente defender a los que, desde su seno y amparándose en sus siglas, han robado al pueblo al que se deben. En cualquier país civilizado ponerse del lado de los corruptos desautoriza a cualquier político y le hace merecedor de ser inhabilitado política y socialmente. En España la corriente de moda parece ser otra y consiste en legislar para encarcelar o sancionar a todo el que no está de acuerdo o disiente de las medidas tomadas por el gobierno. Últimamente sólo pienso en una cosa: El pueblo español históricamente siempre ha tardado en reaccionar y ponerse en movimiento ¿Hasta cuándo va a aguantar ahora?]]></content>
		</document>
		<document id="b4e8d8cc97c95b28feb34b7bb237febc" url="http://la-opinion-de-la-calle.blogspot.com/2013/06/pues-si-los-dias-son-mas-largos.html">			<content><![CDATA[El paro registrado bajó en mayo en 98.265 personas, hasta un total de 4.890.928 desempleados. Sobre estos datos he leído de todo, como que descontando la estacionalidad de los nuevos empleos cae sólo en 265 personas, también que es el mejor dato de descenso del desempleo en este mes de toda la serie histórica, que donde más ha bajado es en Andalucía. En fin, tantos comentarios desmereciendo el descenso como intentando que parezca algo excepcional. Y me recuerda a las guerras de cifras cuando hay manifestaciones o huelgas. Concretamente en la última contra la reforma educativa los convocantes daban un seguimiento del 80% mientras el gobierno lo fijaba en el 20%.Si nos atenemos sólo a las declaraciones de los miembros del partido en el gobierno son "datos claramente positivos"que "muestran que tenemos motivos para la esperanza", ha declarado la ministra de Empleo, Fátima Báñez. Según el ministro de exteriores, José Manuel García-Margallo, el descenso del paro registrado en mayo es una demostración de que “los cimientos de la economía han mejorado”, para nuestro presidente, el de la pantalla de plasma, son cifras “claramente esperanzadoras”.En mayo de 2011, cuando salió a la luz el descenso del dato de paro registrado, Soraya Sáenz de Santamaría era portavoz del PP en el Congreso. Y ante la bajada de ese año declaró: "Sí, el paro baja en abril y bajará en mayo y en junio. Igual que los días son más largos, las temperaturas son más altas y el sol brilla más. Sí, señores del partido socialista. Eso se llama estacionalidad". Hay que decirle a la señora vicepresidenta que a los electores, a los que con sus votos los pusieron ahí, sí que se les están haciendo largos los días que quedan para volver a las urnas, que quizás es lo único con atisbo de democracia que van a dejar, y expulsarlos del gobierno de este país. Cuando hablan lo hacen creyendo que somos idiotas. Lo que cuando gobiernan otros es un dato malo o achacable a otros factores se convierte, por arte de magia, en algo excepcional, positivo y prueba de que las políticas utilizadas son las correctas. Pero el problema no es ese, es mucho más serio. Un pueblo hambriento y empobrecido por las medidas del gobierno se ve obligado a trabajar con contratos basura, amparados en la reforma laboral aprobada por el ejecutivo, y dando forma, desgraciadamente, a los datos que usa el partido en el gobierno para justificar su política de recortes.    Los miembros de este gobierno llevan diciendo sandeces desde el inicio de la legislatura, mintiendo a los electores a los que se deben, haciendo caso omiso a la opinión pública y a los nefastos resultados que provocan sus medidas. Insultan por sistema a la inteligencia del pueblo español. Mientras tanto Gallardón hace pagar por la Justicia, Rouco se muestra encantado porque en un país en el que la población es cada día más laica se comete la inwertcilidad de reformar la educación siguiendo los pasos marcados por la Conferencia Episcopal, se empieza a demoler un sistema sanitario público que era modelo en el mundo, la investigación está desaparecida y no se la espera, hay cerca de ochocientos casos abiertos por corrupción política en los juzgados y ningún político en la cárcel, el caso Gürtel, sobre financiación ilegal del partido en el gobierno, lleva ya casi siete años abierto y el único procesado y condenado es el primer juez instructor del mismo, una ministra a la que la trama corrupta ha pagado viajes y efectuado regalos sigue en su puesto y Bárcenas, que ha amasado de la nada más de cincuenta millones de euros, sigue suelto. Cualquier gobierno que se precie debe gobernar para el pueblo. Es lo mínimo que se le debe exigir. Y, parafraseando a Soraya Sáenz de Santamaría, con este gobierno el sol sólo brilla para banqueros y políticos, mientras los días son cada vez más largos para el pueblo que es el que está pagando los rigores de la crisis.Pero también habría que hacer un análisis profundo de ese descenso del paro registrado, que no es lo mismo que el paro real. La población activa española ha descendido desde que comenzó la crisis por varios motivos, entre los que se encuentra la mano de obra extranjera que ha comenzado a abandonar nuestro país porque prefiere vivir en la miseria en el suyo propio que en uno extraño y los cientos de miles de jóvenes españoles que desde el inicio de la crisis han salido de España a buscar trabajo, aunque González Pons diga que es como estar en casa. Estamos ante la vuelta del “Pepe, vente a Alemania”. ¿Cuántos de esos han dejado de renovar la tarjeta de demanda de empleo y han pasado a no contar como parados? Seamos serios, el paro registrado nos puede dar una idea de la tendencia del empleo en un mes pero es mucho más real la encuesta de población activa. Para contar en las estadísticas de paro registrado como parado se deben cumplir las obligaciones que marca el Servicio Público de Empleo Estatal. En caso contrario te dan de baja y, aun estando parado, no cuentas en la estadística. ¿Hay un parado menos? No, sólo hay un desempleado que ha dejado de estar inscrito y que, por lo tanto, ya no cuenta como parado, aun siéndolo, para el Servicio Público de Empleo Estatal.De momento intentemos quedarnos con lo bueno de la noticia que son las nuevas altas en Seguridad Social que si representan contratos reales y alegrémonos por esos españoles que, aunque sea en precario, van a aliviar durante unos meses sus maltrechas economías. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>