<author id="19ec2b805d075f90fb6b9c5a015db377" url="anc-segarra.blogspot.com.es" feed="http://anc-segarra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="6c2d21640574d530d46b8048c738ca9c" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/02/cervera-illumina-la-placa-major-amb-una.html">			<content><![CDATA[Ahir dimarts 5 de febrer al vespre, la Segarra per la Independència va encendre a la Plaça Major de Cervera una gran estelada de foc. Un equip de treball format per una quarantena de membres de l’entitat van col·locar i encendre un total de mil cent espelmes que formaven la senyera estelada, símbol de la voluntat de sobirania de Catalunya.La instal·lació es va dur a terme al llarg de tota la tarda i vespre i el moment clau va tenir lloc quan, a la sortida de l’església de Santa Maria, on es van cantar les Completes, centenars de cerverins es varen congregar al lloc per presenciar la composició. Davant de la Paeria, guarnida amb estelades, i en presència de les autoritats locals,  acompanyades del Bisbe de Solsona, Xavier Novell, i la nova àliga de Cervera escortada per la seva confraria,  l’acte es va cloure amb el cant dels Segadors.(imatge presa per Joan Porredon)(imatge presa per Joan Porredon)]]></content>
		</document>
		<document id="e92ae020e41b489fbd48ba91e3bbbb05" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/02/gracies-per-encendre-la-flama.html">			<content><![CDATA[Un cop realitzada l’encesa de l’estelada formada per més de 1.200 espelmes a la Plaça Major el dia 5 de febrer, des de Segarra per la Independència volem fer un reconeixement a l’esforç de totes aquelles persones que ho han fet possible.En primer lloc, volem fer un agraïment especial a Construccions Miró per haver reproduït d’una manera impecable el plànol de l’estelada al terra de la Plaça Major. Aquest dibuix va ser clau per a la posterior composició amb espelmes.Cal agrair també la col·laboració d’una trentena d’establiments de Cervera que ens van ajudar a distribuir els tiquets de les espelmes: Adrogueria Cal Cervi, Anicamp, Anna Maria, Autoservei Cal Gomà, Bar el Polígon, Bernau Herbes, Cafè Restaurant Marinada, Cafeteria El Campanar, Calçats Martí, Carnisseria ca la Imma, Carnisseria Cansaladeria Casamitjana, Central Line Language School, Copisteria Papereria Dondara, Copisteria Travesser, Estètica Montse M. Trullols, Fleca Croisanteria Brioix, Llibreria Cucafera, , Pastisseria Agustí, Pastisseria Colom, Pastisseria Puig, Penya Blaugrana Cervera i Rodalia, Perruqueria Clenxa, Perruqueria Montse Roig, Pub la Bombolla, Pub la Cova, Pub Noctàmbul, Seyart, Sindicat d'Estudiants dels Països Catalans - Antoni Torroja, Solucions Informàtiques 1 Minut, Vins i Licors Carbonell. Sense tots ells no hauríem pogut arribar a vendre els més de 1.200 tiquets! I agraïm també la col·laboració de Convergència i Unió i d’Esquerra Republicana de Catalunya que també van adquirir tiquets i a la Paeria de Cervera per la seva col·laboració en l’organització de l’acte i per les facilitats que ens ha donat en tot moment.Per últim, cal destacar i agrair especialment totes les persones que van venir a col·laborar com a voluntaris (molts d’ells nois i noies dels instituts) i també totes aquelles persones que van col·laborar apadrinant espelmes i que van assistir a l’acte.MOLTES GRÀCIES A TOTS I A TOTES! Sense el vostre escalf,  res d’això no hauria estat possible!]]></content>
		</document>
		<document id="715fa2f5dd72dfa054b908ab13383d88" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/03/14-marc-guissona-presentacio-lliures-o.html">			<content><![CDATA[Us convidem a assistir el dijous 14a la Biblioteca de Guissona (c/ 11 de setembre, 1) a laJaume Clotet, coautor de la novel·la, i Jaume Moya, coordinador de la Segarra per la Independència, intervindran en la presentació del llibre. "Lliures o morts" narra la història d'Ermengol Amill, un mestre d'escola que a inicis del segle XVIII s'implica sense voler en la Guerra de Successió i lluita per la defensar la llibertat de la nació catalana. Amor, venjança, traïció, hipocresia, desconsol, coratge i amistat conviuen entre la vida d'aquest heroi involuntari i l'alta política que remou els fonaments del Vell Continent.]]></content>
		</document>
		<document id="53c64641cbd13ad6436f5dc6eadc0143" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/05/fem-cami-sense-defallir-per-jaume.html">			<content><![CDATA[FEM CAMÍ, SENSE DEFALLIR!!(article de Jaume Terribas, publicat al Punt Avui de diumenge 19 de maig)En aquest mateix diari fa tan sols un any vaig publicar un article titulat “No m’ho puc creure” dient que el President Mas no deixaria passar l’oportunitat de tenir l’honor de ser continuador de la tasca feta pel President Macià, i amb la perseverància que li és habitual ,està demostrant al poble de Catalunya que la seva voluntat ens portarà a bon port. Ho manifesta per activa i per passiva, segueix el pla establert i compleix.              Com ?...doncs si s’acompleixen dues condicions necessàries que fonamentalment no depenen d’ell exclusivament, sinó del mateix poble català que va demostrar el passat onze de Setembre la voluntat de ser un NOU D’EUROPA ESTAT.Les condicions a complir són clares i meridianes, la primera és continuar treballant units fins arribar a manifestar democràticament la voluntat de decidir el que vàrem demanar fa tan sols vuit mesos i la segona és mantenir l’esperança i la il·lusió viva d’haver encertat el camí de llibertat. Cap organització ni partit ha estat capaç de preveure la velocitat de creuer que portem per arribar a l’objectiu. Precisament tot el contrari, sovint les noticies són portadores d’entrebancs i desencerts d’uns i altres. Els corresponents als adversaris no són pas novetat, tots ho prevèiem, ho dèiem i esperàvem, per tant res de nou.Ara be, el que no podíem preveure ni esperar, és que els protagonismes personals, o tal vegada les enveges, contribuïssin a sembrar el desconcert o la desorientació entre la ciutadania que està frisant per poder governar-se de veritat, i està il·lusionada per assolir un Estat Català. Cal denunciar públicament a propis i estranys (Diputats, Consellers, opinadors i tutti quanti) que  són intolerables les seves actituds públiques, que com a mínim, cal qualificar de malèvoles o mancades de prudència i d’excés de protagonisme. Aquestes actuacions tal vegada són motivades per l’excessiva tolerància del President de Catalunya, conseqüència lògica, per la gravetat del moment actual, que alguns sembla desconeixen, per superar les dificultats d’ofegament financer que promou el Govern espanyol;  i també algunes entitats catalanes, financeres i empresarials a les que  la seva covardia, la seva por o la seva cobdícia les encega.   Tal vegada arribarà el moment de treure  “ la rauxa catalana” , quan s’excedeix en la seva funció alguns càrrecs, i que li recordin el deure moral que tot polític sobiranista ha assumit “voluntàriament” amb Catalunya,. No cal citar noms que tothom te al cap.La segona condició, a complir per totes les organitzacions que es considerin sobiranistes, és la confiança en el M.H. President, el seu equip de govern i els partits que s’han compromès, fins ara, a la celebració d’una consulta clara per la independència. És important portar endavant totes les iniciatives populars que cerquin l’objectiu comú, no és hora de matissos estratègics que indueixin a la confusió. Cal anar pas a pas, units (ANC, Omnium, AMI, Procés Constituent, etc.. ) doncs hi ha feina per a tothom i cal saber, que l’hora de debatre els matissos i molts altres temes, serà després d’haver rebut del poble català el mandat, de construir un estat propi i el reconeixement mundial com un Estat independent.Cal recordar les paraules de “Don Quijote de la Mancha” ?  ladran… luego cavalgamos  !!!En Jaume Terribas, a Sant Ramon(Marxa per la Independència a la Segara)]]></content>
		</document>
		<document id="88d0cd0be0c4ed134e496c0afe96b036" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/05/substitucio-de-lestelada-del-sindicat.html">			<content><![CDATA[El passat divendres 3 de maig, membres de Segarra per la Independència, amb el suport dels escaladors del Centre Excursionista de la Segarra, vam procedir a substituir l'estelada de l'agulla de la Farinera del Sindicat de Cervera, malmesa per la intempèrie. La nova estelada onejarà a la torre del treball fins que Catalunya sigui un Estat lliure i sobirà. El seu teixit és resistent a la intempèrie, tot i que treballem perquè no hagi de patir gaire temps més les inclemències dels temps...]]></content>
		</document>
		<document id="dd27f060cfa2cacc063c280f9779272d" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/06/els-meus-impostos-catalunya.html">			<content><![CDATA[PER QUÈ ?- S’omplen els documents oficials degudament. Es respecta el calendari del contribuent. Es paga el que pertoca en cada cas. Es presenten (via telemàtica) els impostos corresponents a l’Estat espanyol.Es compleix amb l’obligació de presentar els impostos i s’elimina la possibilitat d’una sanció directa per no presentació!- L’administració de l’Estat espanyol està regida pel conveni de finestra única. Això ens permet utilitzar qualsevol finestra existent per realitzar qualsevol tràmit i, per llei, té la mateixa validesa. L’Agència Tributària Catalana té un conveni específic amb l’Agencia Tributaria Española.Qualsevol finestra administrativa és part de l’Estat. Pagar a l’Agència Tributària Catalana també és complir amb les obligacions!- Cal tenir en compte que, actualment, l’Agència Tributària Catalana està transferint els diners a l’Agencia Tributaria Española.De les persones i empreses que han pagat els seus impostos a l’ATC, cap no ha rebut sanció ni cap tipus de conseqüència per aquest acte i tenen el corresponent certificat d’estar al corrent de pagament!BASE LEGALCatalunya està sotmesa a una asfíxia financera pel dèficit fiscal, el dèficit d’inversions públiques i privades, el retard en els pagaments, l’incompliment de pressupostos i la no acceptació de les propostes d’autofinançament. Aquesta asfíxia li resta capacitat econòmica per ser competitiva, per sostenir l’estat del benestar i els serveis socials i per mantenir la cohesió social.Pagant els impostos a l’Agència Tributària Catalana (ATC) estem fent un gest de reconeixement de les institucions pròpies de Catalunya i a favor que sigui la Generalitat qui recapti els impostos i els gestioni.Cal una reacció de la societat civil i del teixit empresarial de Catalunya per tal de fer palès el nostre malestar i, alhora, complir amb les nostres obligacions tributàries.RENDA: PASSOS A SEGUIRPER A DECLARACIONS POSITIVES (A INGRESSAR) Bàsicament es tracta de dipositar anticipadament els diners resultants de la liquidació al compte de l’Agència Catalana i domiciliar-ne el pagament a aquest compte.• Calcular la declaració de renda de la forma habitual, utilitzant el programa PADRE de l’Agencia Tributaria Española.• Assenyalarem l’opció de pagament per domiciliació bancària i indicarem el núm. de compte de l’Agència Tributària Catalana (en el cas de Lleida, 0049 1886 79 2610711018) enlloc del nostre.• Baixar de la xarxa el formulari de pagament d’impostos de l’Agència Tributària Catalana que correspongui a la nostra província (en el cas de Lleida, és el model S28 i es pot trobar ahttp://www20.gencat.cat/docs/e-tributs/Documents/S28.pdf ). Cal tenir present que el número de referència individual és únic per a cada formulari. Si es torna a baixar, aquest número serà diferent. Posteriorment caldrà per fer el pagament.• Omplir el formulari tenint present que:            - A l’apartat autoritat o òrgan a disposició del qual es constitueix el dipòsit, hi heu de posar:                        “Agència Tributària Estatal”- A l’apartat Descripció de la finalitat del dipòsit, escollirem l’opció “B. Finalitat tributària”, sub_opció: “Altres”, i indicarem el tipus d’impost (per exemple: pagament renda 2012).• Anar al nostre banc i fer una transferència per l’import resultant de la nostra declaració, al compte bancari de l’ATC ja indicat. No s’ha d’enviar la declaració a Hisenda a travès del banc, sinò que aquesta es pot entregar a les oficines d’Hisenda o enviar-la telemàticament des de la nostra gestoria             S’ha de tenir present que en el justificant, hi ha d’aparèixer la següent informació:- Ordenant: el contribuent.- Beneficiari: Agència Tributària Catalana.- Concepte: (Número de referència del formulari S28), per al pagament de l’impost X (per exemple, Renda 2012) de (NIF del contribuent).     - Calen 3 còpies del justificant (una serà per a l’entitat bancària).• Lliurar còpia de la documentació a les oficines de l’Agència Tributària Catalana perquè hi donin constància d’entrada. L’ATC a Cervera és a la mateixa oficina del registre. Av. Duran i Sanpere  41, baixos  A l’ATC s’hi ha d’entregar:- Declaració de la Renda PADRE.- El formulari d’ingrés a l’Agència Tributària Catalana (l’S28, en el cas de Lleida).- El justificant de transferència bancària.- Una declaració de voluntats, que és una instància on s’explica que es paga a la Generalitat en    lloc de l’estat; i que (p.e.) podria ser la següent ...“Amb aquest escrit acompanyat a la meva declaració de renda, jo  Nom i Cognoms, amb DNI YYYYYYY, faig constar que l’import de ZZZ,ZZ euros de la meva contribució al sosteniment de l’administració pública a través de l’impost a les persones físiques (IRPF), el faig arribar directament a l’Agència Tributària Catalana (ATC) per objecció de consciència a la gestió actual dels impostos, amb la idea de que aquesta acció serveixi per reivindicar la identitat del nostre poble i el dret de les nostres institucions a gestionar-los”     Signatura i data.  Per a dubtes o assessorament, podeu dirigir-vos a:   http://sf.assemblea.cato insubmissio@assemblea.cat]]></content>
		</document>
		<document id="a88baf5767e1227a63d1e5137bdc1fdf" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/06/la-segarra-al-concert-per-la-llibertat.html">			<content><![CDATA[DISSABTE 29 DE JUNY - CAMP NOU BCN AUTOBÚS DES DE LA SEGARRASortida: Estació d'autobusos de Cervera - 15h (3 de la tarda)Preu Bus+Entrada (zona Gol): 30 euros / personaPer reservar una plaça cal enviar un correu a segarra@assemblea.cati fer efectiu el pagament, com a molt tard, el proper divendres dia 7 de juny. El número de compte  és el següent:0081-0282-19-0001198730 (ANC SEGARRA)Cal posar el nom del sol·licitant a "concepte" seguit de la paraula "Concert". Només aleshores la reserva estarà tancada. Més info: Montse Martí (680421019).http://www.concertperlallibertat.cat/]]></content>
		</document>
		<document id="726d120354901759d130d38908e74dba" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/07/300-persones-shan-afegit-ja-la-via.html">			<content><![CDATA[A dia d’avui, més de tres-cents segarrencs i segarrenques han reservat la seva plaça per participar a la Via Catalana a través de l’assemblea territorial de l’ANC a la Segarra, la Segarra per la Independència. Això suposa sis autocars plens de gent, que sortiran el dia 11 de setembre des de la nostra comarca per afegir-se a la cadena humana a l’alçada de l’Ametlla de Mar (trams112 i 113).Tot i que el número és considerable i que resten queden quinze dies per afegir-s’hi, encara és una número massa baix, tenint en compte que l’any passat vam omplir 11 autocars (unes sis-centes persones) i que l’organització central de l’esdeveniment demana que les inscripcions es facin el més aviat possible.A hores d’ara, 250.000 catalans i catalanes s’han apuntat a la Via Catalana, a banda dels trams internacionals que també es preveuen. Estem convençuts que, un cop més, la Segarra estarà a l’alçada i es farà un lloc a la història.Inscriviu-vos ja a través de correu: segarra@assemblea.cat. Per a més informació, cliqueu aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="c056f075c3b83e8904fcb5c06204a28d" url="http://anc-segarra.blogspot.com/2013/07/la-segarra-la-via-catalana-de-l11-de.html">			<content><![CDATA[L’11 DE SETEMBRE……FES VIA DES DE LA SEGARRA!                                                                                      CADENA HUMANA: VIA CATALANA CAP A LA INDEPENDÈNCIA                                                     INSCRIPCIONSUn any després de la massiva manifestació de l’11 de Setembre de 2012, és el moment de la Via Catalana cap a la Independència: una Cadena Humana que recorrerà el país mostrant la unitat i voluntat dels catalans d’esdevenir un Estat Independent ( informació: http://via.assemblea.cat )Segarra per la Independència organitzarà una sèrie d’autocars ( 10€ /persona ) per anar a la Cadena Humana, amb la finalitat de facilitar la coordinació i evitar col·lapses circulatoris. Si vols venir amb nosaltres, és imprescindible que t’inscriguis a la Cadena a través de Segarra per la Independència, a nivell individual o col·lectiu. En cas d’haver fet ja la teva inscripció a la web de l’ANC, l’hauries d’anular.Com t’has d’inscriure? Envia un correu a segarra@assemblea.cat, o truca al telèfon 650419801, i facilita’ns les següents dades: 1. NOM I COGNOMS 2. DNI 3- MUNICIPI 4- CORREU ELECTRÒNIC5- TELÈFON 6- T’APUNTES AL DINAR POPULAR?, 7- VOLS ADIQUIRIR LA SAMARRETA OFICIAL? ( X, M, L, XL )Si formeu part d’una entitat i voleu venir en grup i assegurar-.vos estar junts al mateix tram, envieu-nos un correu i us explicarem els passos a seguir.     Termini d’inscripcions : 15 d’AgostL’escaleta pel dia 11 de Setembre serà, més o menys, la següent:12:00h. aprox. Sortida des de la Segarra amb autobús14:00h. Rebuda festiva i dinars populars ( possibilitat de portar menjar de casa )15:00h. Es tallarà la circulació a tot el recorregut16:15h. Inici de la preparació de la Cadena. Distribució dels assistents per trams17:14h. Cadena muntada. Repic de campanes. Fotografies aèries i terrestres18:00h. Cant dels Segadors a tot el recorregut. Desmuntatge de la Cadena.Nota: Aquell dia haurem d’anar tots amb samarretes grogues. Podeu adquirir l’oficial de la Cadena (10€) o bé portar-ne una de casa.          GUARDA’T UN LLOC PER LA HISTÒRIA!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>