<author id="1af58a2bcd81dee1741d8795fd51ace3" url="juventudpatriotamadridnorte.blogspot.com" feed="http://juventudpatriotamadridnorte.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="5">
		<document id="a412df44b82181d6541393b40377aaf7" url="http://feedproxy.google.com/~r/JuventudPatriotaMadridNorte/~3/jnj6n5SSFHw/lo-unico-que-ha-hecho-bien-el-pp-desde.html">			<content><![CDATA[El necesario apoyo al ministro José Ignacio Wert  Francisco Rubiales.- Estoy seguro de que representamos muchas voces en España cuando afirmo que el ministro de Educación y Cultura, José Ignacio Wert, cuenta con nuestro apoyo en su campaña por garantizar que los que se expresen en Español gocen de los mismos derechos que los que lo hagan en catalán, en el oprimido territorio de Cataluña, una tierra sometida a los abusos y desmanes del nacionalismo antiespañol.El ministro se ha limitado a decir que la Generalitat de Cataluña tienen que costear los estudios, en centros apropiados, a los niños y jóvenes catalanes que quieran estudiar en el idioma español, sin que sean marginados y marcados, como ocurre hoy, en una clara violación nacionalista no sólo de la Constitución sino también de los derechos humanos fundamentales.Esa declaración ha bastado para que el nacionalismo de CIU haya enarbolado de nuevo la bandera del victimismo y varios de sus consejeros hayan manifestado su boicot al gobierno de España abandonando reuniones y dejando plantados a ministros en citas con las diferentes autonomías.Por su parte, el líder de CiU en el Congreso, Josep Antoni Duran i Lleida, que durante años ha sido lo bastante hábil para mostrar un rostro civilizado ante los españoles, ha destapado su verdadera naturaleza de nacionalista furibundo sosteniendo que la comunidad educativa, la política y la sociedad civil deben pedir unidos la dimisión del ministro de Educación y Cultura, José Ignacio Wert, por perpetrar el “peor ataque que desde la muerte de Franco ha recibido el catalán”.Si garantizar el derecho a estudiar en español a los alumnos que lo deseen, en tierras españolas, es un “ataque al catalán”, entonces es que Durán está enloquecido y ya es víctima del fanatismo nacionalista que a lo largo del siglo XX condujo a Europa a dos guerras mundiales especialmente cruentas.En su carta web semanal dirigida a la militancia de UDC y recogida por Europa Press, reclama la máxima unidad de las fuerzas políticas catalanas en el Parlamento catalán y en las Cortes: “Hemos de ser contundentes”, ha zanjado.El dirigente nacionalista-democristiano sostiene que la lengua catalana “es el nervio de la realidad nacional” de Cataluña, y defiende que el modelo educativo catalán cuenta con el aval de la Unesco, del presidente de la Comisión Europea, José Manuel Durao Barroso, y del Tribunal Constitucional (TC) a través de una sentencia de 1995.“Si se cargan nuestro sistema de inmersión lingüística, romperán el país y amputarán para siempre nuestra identidad”, continúa Duran, quien advierte al Gobierno de que con esta cuestión no se puede jugar.El ministro Wert es el único miembro del gobierno que no se comporta como político y que actúa como un ciudadano con ideas y proyectos, dentro del débil y pusilánime gobierno de Rajoy, incapaz de plantar cara a un nacionalismo que viola la Constitución, incumple las sentencias de los altos tribunales y siembra la sociedad catalana de odio a España. Su trayectoria profesional y su nivel intelectual le permiten actuar de ese modo en un gobierno donde la mayoría de sus miembros cuidan con más énfasis su escaño y su puesto en el partido que el servicio a España y al bien común.¡Ánimo Wert, sigue siendo decente y sólido, aunque tus compañeros en el Consejo de Ministros, cuya cobardía pones en evidencia, terminen masacrándote! Noticia extraída de: http://www.alertadigital.com/2012/12/11/el-necesario-apoyo-al-ministro-jose-ignacio-wert/  ]]></content>
		</document>
		<document id="2d490b37534b92ca53e1730c5737ac0c" url="http://feedproxy.google.com/~r/JuventudPatriotaMadridNorte/~3/kRNRbtr5eow/vuestra-constitucion-es-caduca-espana.html">			<content><![CDATA[?              La vostra constitució és caduca, Espanya és eternaVuestra constitución es caduca, España es eterna. Con este lema presentamos nuestra oposición a aquellos que reivindican un patriotismo constitucional reduccionista y estático. España es algo más que un momento temporal y mental, trasciende un período histórico determinado y una ideología tan contingente como la expuesta en el documento constitucional. España, en su derramarse en el tiempo y es espacio, ha demostrado ser una voluntad en devenir, una manera de desarrollarse de un puñado de pueblos libérrimos cuyo espíritu no puede verse codificado, ni delimitado, por una Carta Magna que responde a las inquietudes de una generación.España, como ámbito relacional y referencial de los españoles, no puede recibir su razón de ser de un documento que ha demostrado su vulnerabilidad y transitoriedad en el momento en el que un partido político la modifica arbitrariamente obedeciendo a los dictados financieros y a las voluntades de otros estados. Un lamentable espectáculo, como el ofrecido por nuestros sumisos políticos a la hora de limitar la deuda soberana, es suficiente para que la ciudadanía tome consciencia de la poca estabilidad que garantiza el texto. Esta inestabilidad imposibilita a la Constitución en su intención de erigirse como tutora de una realidad nacional.Con respecto a su aplicación, la Constitución es poco más que verborrea y su pretendida universalidad se reduce a un mero carácter censitario ya que garantiza solamente los derechos de aquellos que se los pueden pagar. Atendiendo al artículo 47:“Todos los españoles tienen derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada. Los poderes públicos promoverán las condiciones necesarias y establecerán las normas pertinentes para hacer efectivo este derecho, regulando la utilización del suelo de acuerdo con el interés general para impedir la especulación.La comunidad participará en las plusvalías que genere la acción urbanística de los entes públicos.”Es esperpéntico leer un artículo de estas características cuando miles de familias españolas pierden sus viviendas, cuando el acceso a la vivienda está limitado por un salario mínimo interprofesional que difícilmente garantiza una vida por encima del umbral de la pobreza, cuando la especulación inmobiliaria cuenta con pilares sólidos en todas las formaciones políticas. Esta contradicción entre lo meramente intencional y la realidad sólo se hace posible cuando se produce un secuestro de la soberanía por parte de los mercados financieros y los intereses de clase de unos pocos. En la práctica casi la totalidad de las disposiciones constitucionales de la sección III, que plantean los “Principios rectores de la política social económica”, son obviadas. El derecho a la sanidad, tan atenazado por las resoluciones políticas, se encuentra actualmente en vías de privatización. La promesa de garantizar políticas encaminadas a alcanzar el pleno empleo contrasta con la importación masiva de mano de obra que genera grandes bolsas de parados, de este modo devalúan el mercado de fuerza de trabajo, única mercancía que poseen las clases trabajadoras españolas que ven limitada su accesibilidad a los bienes de consumo.Por lo tanto la Constitución no es un valor de estabilidad, no está legitimada como una referencia a la hora de marcar los objetivos de las políticas sociales, no está garantizando una soberanía nacional frente a las voluntades privadas, financieras o de otros estados, no está evitando que se produzca una apropiación del poder por parte de las clases que detentan los medios de producción. Todo esto no es poco para declarar a la Carta Magna como impotente a la hora de poder erigirse como punto de referencia de una realidad nacional que ampare a la totalidad de los españoles.La Constitución española no es un muro que se levanta como garante de patria y justicia para los españoles. La Constitución española es un velo, que con perfume de justicia social y soberanía nacional, danza al son de las comparsas del capitalismo más salvaje.¡¡¡Español, que la constitución no sea la guirnalda que decora las cadenas de tu esclavitud!!!6/12/78 Requiem por EspañaLa vostra constitució és caduca...Justicia social contra vuestra constitución podridahttp://www.casaltramuntana.org/]]></content>
		</document>
		<document id="e57aad0a290c52f7fc201770615c55be" url="http://feedproxy.google.com/~r/JuventudPatriotaMadridNorte/~3/LWrARhdG0jk/anarquistas-pusieron-la-bomba-en-las.html">			<content><![CDATA[TdE/El Frente Antifascista-Federación Anarquista Informal asumió la responsabilidad del ataque incendiario a las oficinas de Aurora Dorada en el pueblo de Asprópurgos, en el área metropolitana de Atenas, el martes 4 de diciembre de 2012. Según un comunicado del grupo, publicado en griego en Indymedia Atenas.  “El Frente Antifascista – Federación Anarquista Informal (FAI) ha asumido la responsabilidad de la colocación de un artefacto explosivo improvisado en las oficinas de Jrisí Avgí (Aurora Dorada)del Ática, situadas en el pueblo de Asprópyrgos, en el kilómetro 17 de la carretera nacional Atenas – Corinto.” Esta es la libertad y la democracia que asume el movimiento anarquista, libertarios se llaman y debe ser un mal chiste, tras ver el respeto hacia las decisiones del pueblo griego que este movimiento ha demostrado tener. Atentando contra vidas, la propiedad privada y contra el derecho de un pueblo, la intolerancia anarquista hace muestra de presencia en su más pura esencia, la de la violencia y la intolerancia. Con el consiguiente peligro hacia el resto de ciudadanos, como malos aprendices de batasunos, explosionaron la bomba sin siquiera haber llamado por teléfono para avisar a las autoridades y que se evitaran las victimas, quizá deseaban eso, victimas y muertos.En cuanto a heridos por fortuna no los hubo, pero si que hubo daños en los negocios colindantes, menuda muestra de solidaridad obrera, tal y como están las cosas en Grecia ya hay un parado más en el país con una deuda que pagar. Lo peor es la desvergueza del grupo anarquista que realiza el atentado, ya que declaran que: “No obstante, tenemos que hacer saber que los que aceptan alojarse junto con los fascistas traen problemas a las puertas de su casa. Pues que pidan una indemnización a sus vecinos, los neonazis fanfarrones.” No nos extraña que AD tenga cada día más apoyos en su país, es notablemente visible que solo ellos están con el pueblo, con su gente, y no precisamente gente como esta que atenta y amenaza a sus ciudadanos.  Los anarquistas siguen: “Hemos optado por atacar las oficinas de Aurora Dorada, porque creemos que a los fascistas tienes que atacarlos antes de que ellos te ataquen a tí. No nos vamos a quedar de brazos cruzados, contemplando la eclosión del huevo de la serpiente.”Ellos son dios y deciden quien es y no es, lo que es y lo que no es. Y se les llena la boca con las palabras libertad derechos y democracia…Estos “señores” y más bien “señoras” exigen que AD no solo se ilegalice sino que también que los saquen de la vida…También amenazan a todos los votantes de AD:“Esta multitud de votantes que no son neonazis, no quiere decir que sean inocentes. Simplemente son la cola de la serpiente. Por supuesto que no están fuera de tiro, es que ahora tiene prioridad la cabeza.”  Pero luego son capaces de afirmar:“El Frente Antifascista- Federación Anarquista Informal, lucha contra el régimen del miedo. (…) Ataquemos a los fascistas por todos los medios – con palizas, con cuchillos, con destornilladores, con el fuego, con explosiones, con balas.”“Fichamos a los miembros de Aurora Dorada, les tendemos emboscadas, les damos palizas despiadadas, quemamos sus motos y les obligamos a dejar de hacer sus chulerías.”  ¿Se puede ser más incongruente? ¿Cuál es el régimen del miedo? El de la Troika y que de gente como ellos eso está claro. A ver si han bombardeado las pocas neuronas sanas que tienen sin querer… Ilias P. Kasidiaris ha declarado valientemente que “Aurora Dorada no se detiene ni con bombas ni con balas”. Noticia extraída de: http://www.tribunadeeuropa.com/?p=14454]]></content>
		</document>
		<document id="da8ff3d092c014b87d0728ad198275f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/JuventudPatriotaMadridNorte/~3/QPEt47NMTo4/hasta-pronto-queridos-seguidores.html">			<content><![CDATA[Puesto que empieza la época de exámenes, nos tomamos un mesecito de descanso en el que no actualizaremos el blog por cuestiones de estudio y descanso, que por cierto nos va a venir bastante bien.No os paséis con los excesos, disfrutar de la vida y ser solidarios con las familias españolas que lo están pasando francamente mal. Volvemos a mediados de Enero aproximadamente.SALUDOS A TODOS.Juventud Patriota Madrid Norte ]]></content>
		</document>
		<document id="318e972016ff20837680071d2d9b73c5" url="http://feedproxy.google.com/~r/JuventudPatriotaMadridNorte/~3/WYF_x9nt-bc/exhibicion-de-deportes-de-contacto-15.html">			<content><![CDATA[El próximo 15 de Diciembre se celebrará en Madrid una velada exhibición con la intervención al comienzo de la misma de Luis Ochoa Joando, Presidente de la Federación Internacional de Muay Thai y Disciplinas Asociadas, Federación Internacional de Artes Marciales y Deportes de Combate, Organización Española de Artes Marciales y Disciplinas Asociadas, Asociación Profesional de Instructores de Educación Física. Luis Ochoa, también es Delegado en España de International Okinawa Karate Asociacion, International Amateur Kick Boxing Asociacion, Asociación Mundial de Aikido Akikai.Luis Ochoa hablará sobre la Federación Internacional de Muay Thai y sus proyectos para el próximo 2013 de los cuales os podemos adelantar que se celebrarán un buen número de interclubs, campeonatos, seminarios y sesiones de entrenamiento con el objetivo de celebrar en primavera los campeonatos de España. Posteriormente, se creará un equipo para los campeonatos europeos de Dublín 2013.La exhibición contará con distintas modalidades de deportes de contacto así como exhibiciones de boxeo infantil sin contacto.Si estás interesado en asistir a esta velada, puedes hacerlo a través del número de teléfono y dirección de correo electrónico que aparece en el cartel.Os recordamos que Vieja Escuela Madrid es una Asociación Deportiva Social y Cultural sin ánimo de lucro que ayuda y difunde dentro de su fines y actividades este tipo de eventos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>