<author id="1b0a8a31452a8f1a270b1db7fe6a6fd4" url="lastardesdelbuho.blogspot.com.es" feed="http://lastardesdelbuho.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4c705b42710d7116c4ae946edbe00c0c" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/03/la-proxima-cita.html">			<content><![CDATA[...será el 17 de abril. El tema a tratar será, principalmente,  "La ilustración en la literatura", con todos los representantes del mundo de este arte en las nuevas editoriales (Thule, A Buen Paso, Zorro Rojo, Bárbara Fiore...). Tendremos la oportunidad también de disfrutar de la práctica totalidad de ejemplares de la Editorial Nórdica, con una exposición sobre la misma a partir del día 19 de abril en la Librería Cervantes. La exposición la integrarán originales de ilustradores de Nórdica, así como el fondo completo de volúmenes de la misma.                  ]]></content>
		</document>
		<document id="f2dc6e27e321a70897047a70af906077" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/03/literatura-y-cine.html">			<content><![CDATA[“…y  encontrar un caballo como éste en medio de esta guerra obscena y abominable es para mí como encontrar una mariposa en un montón de estiércol. No pertenecemos al mismo universo que una criatura como esta.”Este mes en la tertulia nos hemos propuesto leer un libro que recientemente haya sido llevado a la gran pantalla. En mi caso escogí “Caballo de batalla”. El libro fue escrito por un profesor inglés que descubrió la historia del sufrimiento y el esfuerzo que estos caballos habían hecho durante la 1ª guerra mundial por boca de un antiguo combatiente. La descripción de la guerra y el papel que los caballos tuvieron en ella, impresionó vivamente a Michael Morpurgo quien escribió la novela en 1982 y más tarde esta se convirtió en una obra de teatro. Steven Spielberg vio la obra, leyó el libro y quedó cautivado por el drama de estos caballos y de ahí nace su versión para el cine.   Al plantearnos el tema “Cine y literatura” en la tertulia, no queríamos de ningún modo verlos como géneros enfrentados y así ha sido. El libro no es la película y viceversa. Morpurgo tiene su visión de la historia que no coincide al 100% con la que plasma Spielberg en el cine. Es muy interesante leer y ver las dos versiones para preguntarnos qué las hace diferentes y por qué. Y más interesante sería si también pudiéremos ver la versión que para el teatro se hizo.A los búhos que leímos el libro nos pareció una hermosa historia sobre la nobleza de los animales en medio del horror de la guerra y no queda duda de que el único “malo” del relato es la propia guerra. El mayor acierto del libro es precisamente no presentar a los combatientes de ninguno de los dos bandos como los buenos y los malos de la guerra. La película tiene a su favor la imponente imagen de los campos de batalla llenos de alambre, estacas y charcos de agua sucia. Personalmente creo que Spierberg simplifica la historia creando personajes malos en el bando alemán que no aparecen en la novela o presentando dramas que tampoco aparecían en el libro, como si el horror que vive el caballo en la novela  no fuera suficiente para el espectador de la película. Para cualquiera que haya visto la película, sería una lástima perderse el libro. La novela de Michael Morpurgo es para mí mil veces mejor. Especialmente si pensamos en lectores juveniles, para los que no con frecuencia encontramos novelas de la calidad, la emoción y el trasfondo que podemos encontrar en “Caballo de batalla”.  Ánimo a los que estamos implicados en esta “batalla” de despertar el interés por la lectura en los chicos de 12 a 16 años, que aprovechen el tirón de la película para llevarlos al libro. Ángela Quirós.]]></content>
		</document>
		<document id="86824f60158e3d8622d7d83a3b4b6741" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/03/los-juegos-del-hambre-de-suzanne.html">			<content><![CDATA[La novela juvenil  que está siendo la sensación de la temporada y que próximamente podremos ver en su adaptación cinematográfica. Pertenece a lo que se llama “Distopia”, sub-género de la ciencia ficción que ha sustituido a la moda de libros sobre vampiros y hombres lobo.  El argumento se desarrolla en un mundo post-apocalíptico en lo que fue Norte América, en Panem, ciudad formada por trece distritos que rodean el Capitolio, lugar del gobierno represivo. Hace años los trece distritos se rebelaron contra este gobierno y doce fueron vencidos y uno aniquilado. Para  que eso no se olvide se organizan cada año los Juegos del Hambre (dos jóvenes de cada distrito por sorteo, son obligados a luchar entre si hasta que sólo quede un superviviente) como forma de entretenimiento, ya que son retrasmitidos como un reality-show a toda la nación, y sobre todo como táctica de intimidación para recordarles a todos que no deben volver a rebelarse.Es una novela muy entretenida que te mantiene en tensión hasta el final e independiente de la moda.  Puede ser  una manera de advertir a los jóvenes sobre lo que puede esperarnos si no hay un cambio en la forma de pensar y de actuar.                                                -Ana J-La escritora Suzanne Collins ambienta su novela en un mundo post-apocalítico, en una tierra destrozada por las guerras y los desastres naturales, pero no muy alejada de nuestro tiempo. En este futuro próximo la tierra se divide en 12 distritos, cada uno de ellos especializado en algo diferente ( minería, siderurgia, agricultura... ). Todos tienen que presentar una pareja para luchar a muerte en esta competición anual,los ricos se preparan para lograr la gloria, mientras que para los pobres es una penuria más (honor u obligación).El marcado clasismo, el poder tiránico y la preparación de este espectáculo para entretener a las masas, nos recuerda a la época de la Roma clásica, con sus patricios, plebeyos y sus espectáculos en el circo.Así mismo la idea de hacer un programa televisado de esta competición no dista mucho del montón de realities que llenan en estos momentos nuestro televisorAunque no lo parezca estamos ante una novela en la que predomina el amor y la lealtad , que contrastan con un mundo degenerado.Muy recomendable para niñ@s a partir de 12 años, con mucha acción, vocabulario sencillo y un ritmo trepidante que evita sentirse aburrido.A pesar de ser una trilogía, uno se puede quedar sólo con el primer libro, que desde luego es el mejor de los tres.Y ahora dejemos que los tributos salten a la arena y luchen por sobrevivir....                                                       -Patri-]]></content>
		</document>
		<document id="b5ca7b80cfb260637239c7d801f0e071" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/05/la-semilla-inmortal.html">			<content><![CDATA[Para completar la tertulia sobre cine y literatura, nada mejor que la lectura del ensayo La semilla inmortal  sobre “los argumentos universales en el cine”. La tesis de los autores, Jordi Balló y Xavier Pérez, es que existe un número limitado de argumentos que se repiten una y otra vez en las películas. Estos argumentos tienen un origen literario y se recuperan y reinterpretan constantemente: en busca del tesoro, el retorno al hogar, la fundación de una patria, el intruso maligno, el intruso benefactor, etc. y así hasta un total de 21 temas que nos remiten a todas las películas que se han hecho hasta ahora.  La lectura del ensayo es fácil, interesante y reveladora. A la vez que seguimos las reflexiones de los autores, viene a nuestra cabeza el recuerdo de todas las películas que hemos visto y su relación con los clásicos de la literatura.-Ángela Quirós-]]></content>
		</document>
		<document id="7d722dffdb4de54d3b07f93a23341558" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/06/laureles-para-pablo-amargo.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión ha sido en Helsinky. Por casualidad, nuestro contertulio Pablo Amargo ha recibido el Golden Award 2012, que entregan anualmente los European Design Awards, premios a los diseñadores por su obra relacionada con el diseño y la comunicación. Vaya desde este pequeño rincón nuestra más sincera enhorabuena.]]></content>
		</document>
		<document id="77e38b968e46946d380d2cd6f683b32d" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/06/letras-y-viajes-el-viaje-de-viento.html">			<content><![CDATA[Como todos en la vida, Viento Pequeño, el protagonista de esta tierna historia, necesita trazarse un futuro, conocer sus preferencias para, el día de mañana, no ser un viento cualquiera. Así es como recorre diferentes paisajes y el cometido de muchos otros vientos, con sus pros y sus contras, algo que le hará reflexionar, sin duda alguna, y elegir aquella misión que más le llene, más le aporte, llegando incluso a convertirse en un verdadero viento, un viento importante.                                            -Alfonso Pascón-]]></content>
		</document>
		<document id="9f150c1b56494f5846a29d7c9f59400a" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/06/letras-y-viajes-ladron-de-gallinas.html">			<content><![CDATA["Ladrón de gallinas" de Beatrice Rodríguez, tiene por protagonista un zorro. Hace pensar que no es una casualidad la apuesta editorial de Libros del Zorro Rojo. Beatrice opta por narrar sin palabras a través de unos dibujos de trazo sencillo y con cierto regusto anglófilo. Mantiene la intriga y las páginas se pasan solas en una persecución parecida a la de sus protagonistas. Y hasta aquí puedo seguir sin destrozar la historia al futuro lector.  Lo más interesante es como juega con los prejuicios de los lectores con los zorros. Y para el profesorado también puede tener una  vertiente didáctica  entorno a los prejuicios, empatía, pero sin llegar a ser una obra moralizante. La narración visual es descriptiva y no tiene ninguna dificultad por eso el público al que se dirige es sumamente amplio, aunque la sencillez de la ilustración apunta a los más pequeños.                                                    -Nanu González-]]></content>
		</document>
		<document id="649474fb183e2f292df5c5eda02eddd7" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/07/letras-y-viajes-el-viaje.html">			<content><![CDATA["El viaje", por Arianne Faber, es un original álbum ilustrado. Sus imágenes simples pero descriptivas narran la historia de un hombre que encuentra un globo y, agarrado a él, viaja por todo tipo de lugares, desde el mar hasta un desierto. La autora realiza las ilustraciones con tinta china para el protagonista y los animales y lugares que éste visita, con huellas dactilares. Esto da un toque diferente y dinámico al libro. No tiene texto, sin embargo, los dibujos hablan por sí mismos y como se suele decir,"una imagen vale más que mil palabras".                                                      -María de la Guerra- ]]></content>
		</document>
		<document id="c53fd068424a162133151106afc0ff9b" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/10/no-tengo-miedo-niccolo-ammaniti.html">			<content><![CDATA[Con este título, VERANO DE LIBROS, resumimos las lecturas que han llenado momentos inolvidables de este último verano. ¡Disfrutadlos!Bajo el calor canicular de un verano en las tierras resecas del Sur de Italia, se desarrolla una historia, vista desde dos puntos de vista. La más interesante (al menos para mí) es la visión que tiene de ella un niño, que en sus correrias estivales a lomos de una bicicleta, descubre algo, que hacen los mayores, y que él, con su inocencia,amistad etc, resuelve, aún a costa de los pescozones que su padre y su entorno le amenazan. En la de los mayores, se entreve la Italia de las mafias, de los secuestros.Este autor, completamente actual, del que ya leí otras dos novelas, es muy recomendable para conocer la Italia de hoy.                                               -Concha Quirós-]]></content>
		</document>
		<document id="3a7d0f2b63f373a3f7674ff5e64e48fc" url="http://lastardesdelbuho.blogspot.com/2012/10/una-temporada-para-silbar.html">			<content><![CDATA[Una temporada para silbar del autor norteamericano Ivan Doig recrea el ambiente de las escuelas rurales de principios del siglo XX en Montana. Un padre viudo debe encontrar alguien que atienda a sus 3 hijos a la vez que una nueva maestra para la escuela. En un anuncio en el periódico una viuda se ofrece para labores domésticas, el anuncio  dice: “No cocina, pero tampoco muerde”, con ella llegará al pueblo su hermano, quien se hará cargo de la escuela.El relato, narrado desde el punto de vista de uno de los niños y envuelto por el lirismo del paisaje, combina intriga y humor. Es una de esas novelas por las que apetece volver a casa para seguir leyendo.Las escuelas rurales existieron en Norteamérica, como en Asturias, para escolarizar a los niños que vivían en entornos muy alejados de grandes poblaciones. Eran hijos de agricultores y mineros, salían al amanecer, recorriendo grandes distancias para recibir clases de lectura, escritura, matemáticas, de manos de maestras muchas veces de escasa preparación. Se entendía que este era un oficio femenino y la maestra vivía en una pequeña casa al lado de la escuela.En esta foto de la antigua escuela del poblado minero de Leadville (Colorado) se pueden apreciar las 3 construcciones características: la escuela, con campana para llamar a clase y que su sonido se oyera en todo el valle, la casa de la maestra e inclinado por el paso del tiempo, el wc.                           -Ángela Quirós Colubi- ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>