<author id="1b38b8e54fa7c0307d7e25293d50a3ec" url="agloco-comunidad.blogspot.com" feed="http://agloco-comunidad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="22cadcdd54ba11e2d62ccf57153b8ebe" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/actualizacin-blog-agloco.html">			<content><![CDATA[Por fin tenemos una breve actualización desde el blog oficial de Agloco. Básicamente hace referencia a la entrevista telefónica de Brian. Tal y como comentó en la entrevista, este nuevo post ya no esta escrito por él si no por miembros del equipo de desarrollo.Esta es la actualización traducida al Español:"Tal como Brian mencionó en la entrevista de la semana pasada (descrita más abajo), está pasando más tiempo con el equipo del rédito, por los que se centrará más en conseguir dinero para la comunidad y menos en este blog. Por tanto a partir de ahora varios de los miembros del equipo de Desarrollo de Agloco escribirán los post de ahora en adelante. Brian seguirá supervisando el blog por lo que si tienes preguntas o comentarios, continúa enviándolos a bgreenwald@agloco.com.Poniendo al día la Web: Una vez que se ha trabajado respecto a la Viewbar y el rédito, se va a cambiar la web. Actualmente movemos y mejoramos los servidores de sitio, deberá estar terminado en una semana. Una vez completado, el equipo tecnológico cambiará la Web.Envío de actualización a los miembros por email: Serán enviados una vez que los nuevos servidores estén listos.Medios de comunicación: Como algunos miembros ya saben, Brian concedió una entrevista grabada. En ella habló de la visión de Agloco, y contestó a preguntas sobre los progresos actuales y la trayectoria de la compañía. Haz click aquí para escuchar la entrevista. El periódico Francés "Le Mode" redactó un artículo sobre nosotros, lo puedes leer aquí.Windows 98: Estamos investigando la forma de compatibilizar la Viewbar con las versiones más antiguas de Windows. Cuando tengamos resultados lo comunicaremos a todos los miembros.Actualización de las distribuciones a los miembros y la Viewbar: Si no has leído la anterior actualización puedes hacerlo en: http://blog.agloco.com/index.php/post68/Agradecemos tu continuo esfuerzo para AGLOCO.El equipo del desarrollo de AGLOCO"Un saludo a todos,]]></content>
		</document>
		<document id="ab87c17dd52c0289b74f14bb668e5793" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/cambio-de-servidores-en-la-web-agloco.html">			<content><![CDATA[Desde el blog oficial nos avisan que durante el fin de semana se producirá el cambio de servidores, por tanto la Web de Agloco no va estar disponible durante algún tiempo (dependerá de tu localización geográfica).Se mostrará un aviso indicando que la página se encuentra en mantenimiento.Un saludo a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="7bba68089a4de88def37b27b3cfaa100" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/de-todo-un-poco-en-agloco.html">			<content><![CDATA[Justamente eso es lo que voy encontrado al visitar otros blogs de Agloco, un poco de todo. Os dejo una pequeña muestra:"Ganar dinero con Agloco es tan facil como conectarse a Internet y rascarse la barriga."------------..------------"La ventaja de hacerse referido de una persona es que no deberán esperar que pasen 45 días desde su inscripción para descargar el programa para comenzar a sumar horas de conexión"------------..------------"Se estima que se llegará a poder ganar hasta 30$ mensuales por cada miembro que pertenezca a tú red, además sin tener red puedes ganar entre 5$ y 10$ mes."------------..------------"Habrá quien diga "ah que chingón; entonces nomás le digo a la gente que se suscriba y navegue y yo ya no tengo que navegar nada ni usar la barra de navegación." Pues no. Para que a uno le pueda contar el crédito de los referrals uno tiene que navegar a fuerzas. Y no le cuenta a uno más tiempo del que uno navegue."------------..------------" Los servidores han de estar sufriendo una sobrecarga terrible con las descargas de la Viewbar..., así que que repito, si no os entra a la primera, intentadlo unos minutos más tarde."------------..------------"Las horas agloco se van acumulando y, en un cierto momento, a saber cuando, serán convertidas en algo más. Ese algo más no es dinero en efectivo, sino acciones públicas. Pero Agloco es una compañía privada que está empezando a funcionar, no tiene ninguna acción publica para distribuir, no es todavía rentable, incluso no ha lanzado un producto tangible."------------..------------"Una prueba de que van en serio, es que ya lo han traducido al alemán, al francés, al español, al chino, al coreano y al japonés, si bien la página de inscripción está en inglés."------------..------------"Si Agloco funciona como funcionaba AllAdvantage, el potencial para generar ingresos por correr una pinche barra de navegación 5 horas al mes bien vale la pena. A ver: Si de repente (es sentido figurado, no es por que así vaya a ser) les dijeran que mejor usen Gtalk en vez de MSN por que por cada hora que usen Gtalk les pagan 50 centavos de dólar ¿Qué se apuestan a que dejan de usar MSN y se ponen a usar Gtalk por los 50 mugres centavos por hora de usar Gtalk? Y les apuesto a que si les dijeran que nadamás les pagan por un Máximo de 5 horas DE TODOS MODOS lo harían. ¿Por qué? Pues por que es dinero GRATIS. Es dinero por hacer lo mismo que hacen siempre DE TODOS MODOS."------------..------------"He echado un vistazo a la calculadora de los Miembros de AGLOCO… Podría conseguir más de 5.000 acciones al mes si refiero a 10 personas que a su vez refieran a nuevos miembros."------------..------------"Por favor apúntate ahora y refiere a tus amigos antes de que alguien más que conozcas se apunte y los refiera antes que tú."------------..------------"Bill Gates dice: Agloco será Próxima Mega Compañía del Internet."------------..------------Un saludo,Si aún no te has apuntado puedes hacerlo AQUÍ. , si ya lo hiciste es el momento de ampliar tu red de referidos para aumentar tus ganancias.]]></content>
		</document>
		<document id="8b8d1ab16dab4314d9786b614260d7da" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/entrevista-brian-del-equipo-de-agloco.html">			<content><![CDATA[Como ya comenté , Brian Greenwald del equipo de Agloco ha concedido una entrevista telefónica.En su momento publique un extracto de la transcripción de la misma.Ahora, disponemos de la transcripción completa , o casi, ya que se está publicando por partes debido a lo extenso de la misma, hay disponibles dos de ellas ( son 3 en total).Si deseas leerla te recomiendo la traducción al Español que puedes encontrar en el blog de Agloco Bilbao.Si aún no estas registrado, es el momento de hacerte miembro AQUÍ, si ya lo hiciste, amplía tu red de referidos y suerte a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="68f190a753afa0fb7ba4b3554c457bb6" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/entrevista-brian-greenwald.html">			<content><![CDATA[Hace unos días Brian Greenwald (del blog oficial de Agloco), ha concedido una entrevista telefónica a Mike Klingler .Para situarnos un poco, Mike Klingler es el autor del blog The Leader Blog (El blog lider), desde hace algún tiempo este blog trata de agrupar las preguntas y sugerencias de los miembros de Agloco, previa inscripción en dicho blog, para transmitírselas a Brian. También ofrece información sobre como aumentar las remisiones, nos habla de un método único y de éxito seguro tanto si promocionas Agloco con un blog como si no. Ahora bien, no tendrás acceso a esta información sin registro previo.Hasta aquí os puedo contar, desconozco su método para el éxito seguro. No me he registrado.Me registré en Agloco , creé este blog y lo promuevo porque me gusta la filosofía de Agloco , creo en el éxito de la Comunidad Global, en la transparencia y en la igualdad de oportunidades.Por eso no me he registrado en el blog de Mike.Para mi , Agloco es una Gran Comunidad en la que considero que todos debemos colaborar entre nosotros. Así lo encontré cuando lo conocí, y afortunadamente veo que así continúa para la gran mayoría de los compañeros.Hay muchos blogs y foros donde los miembros nos podemos comunicar, colocar nuestras dudas , aportar ideas y ayuda en la medida de las posibilidades de cada uno y sin pedir nada a cambio. Esa es la grandeza de la comunidad de los miembros de Agloco.¿Porqué cuento esto? Porque no me ha parecido bien que Brian conceda una entrevista a una persona determinada, que tiene un blog determinado el cual debemos visitar si queremos escuchar la entrevista.Si Brian estaba dispuesto a responder a las preguntas de los miembros de la comunidad, considero que tendría que haberlo hecho desde el blog de Agloco , o cuanto menos haberlo publicado en el que hasta ahora ha sido el único lugar oficial de comunicación entre los miembros.Esta es mi opinión.Dicho lo dicho os dejo la entrevista. Paul, un miembro de Agloco, ha tenido la amabilidad de transcirbirla y la he traducido al Español :"Brian, comienza la entrevista explicando que fue A. Mavani quien lo introdujo en Agloco. Le explicó que la misión de la compañía consistía en cambiar la forma en la que hasta ahora se distribuía el dinero generado en Internet. Hasta el momento, los dueños de las compañías de negocios on-line se benefician de los usuarios. La idea de Agloco es cambiar precisamente esto, que exista una interacción entre dichas compañías , los productos de estas y que los usuarios se beneficien de igual modo. A Brian le gustó la idea y se unió al equipo.Brian continuó diciendo que ya se han publicado varios artículos en los medios de comunicación sobre Agloco y que en las próximas dos semanas saldrá publicado uno más en Le Monde Francés. Respecto a la idea de que Agloco es una compañía multinivel, en opinión de Brian no lo es , ya que inscribirse es gratuito y no hay ningún producto que vender.Continuan trabajando para mejorar la Viewbar. Es consciente que los anuncios no están rotando para todos. La mayor parte de los problemas de rotación se remontan de nuevo a los servidores. Esta es un prioridad que solventar. Es muy importante para aumentar el rédito de la compañía.Mike le preguntó por los rumores sobre el reparto del rédito. Brian respondió que no quería/podía discutir sobre esto. De nuevo Mike le pregunta que es lo que está aconteciendo en el equipo de desarrollo, y tampoco obtuvo respuesta. Brian dijo básicamente que hay ciertos asuntos sobre los que no puede discutir.Mike preguntó a Brian sobre una actualización más frecuente en el blog. Brian contestó que está muy ocupado con las negociaciones para aumentar el rédito y le cuesta encontrar tiempo. Que su relación con el blog va a cambiar, lo continuará supervisando, pero la mayor parte de los post de la compañía serán escritos por otros miembros del equipo de desarrollo.Al preguntarle por la estadística del crecimiento, Brian no contesta de forma específica a la pregunta, dice que hay varios miles de nuevos miembros por día. En este momento el 20% de los miembros verificados ya se han descargado y están utilizando la viewbar. Dice que ésta era la cifra prevista, y que esperan alcanzar el 50% una vez que Agloco comience a pagar. Mike le preguntó por la comunicación entre los miembros, en concreto con los referidos directos, a lo que Brian le contesta que no disponen de recursos para ello de momento, que hay cuestiones que resolver que tienen más prioridad. También hablo del respeto a la privacidad de los miembros y que todo esto será tratado una vez que aumente el rédito.Respecto a la adaptación de la Viewbar a Windows 95, 98, 2000 y Millenium, dijo que Microsoft no apoyará más esos sistemas operativos por considerarlos obsoletos y un desafío técnico. No especificó sobre Linux o Mac.Respecto a los idiomas Brian dice que de momento Agloco solo está disponible en Inglés y en Chino. Aprecia las ofertas de los miembros para traducir las páginas a otras lenguas, pero que si hacen tal cosa, probablemente los miembros nuevos que se registren en dichos idiomas esperarán ser atendidos en su lengua y de momento Agloco no puede proporcionar este apoyo.La sede de la Compañía en estos momentos está en Hong Kong. No existe una oficina real. El equipo técnico trabaja en Shangai, el de soporte está localizado en Filipinas y el equipo de gerencia en Silicon Valley en California.La compañía continua enviando emails a los miembros que no se han descargado la Viewbar y continuarán haciéndolo.Cuando Mike le pregunto por los desembolsos: ¿Cuando y cuánto? Brian no pudo dar una predicción. Dijo que las cifras que mencionó en el comunicado oficial del blog eran cifras que salieron de su cabeza totalmente al azar. Los desembolsos serán calibrados según las ganancias. El objetivo de la compañía en estos momentos es aumentar el rédito a través de los anuncios y mejorar la Viewbar. El equipo está abierto a sugerencias para aumentar el rédito. Los desembolsos al principio serán modestos, y no se realizarán hasta que Agloco genere lo suficiente para poder hacerlos. No obstante todas las horas generadas serán remuneradas.Hasta el momento el equipo de gerencia de Agloco no ha cobrado. Continúa diciendo que no lo harán hasta que cobren los miembros. Los ingresos que se han generando hasta ahora están siendo reinvertidos en Agloco para convertirlo en una entidad sostenible.Para finalizar, Brian comenta que lee todos los comentarios del blog. Aprecia cada uno de ellos, y espera hacer un comunicado en los próximos días."Un saludo a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="71aa1a4ebb34713aa534ced1b628a1ba" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/originalidad-en-agloco.html">			<content><![CDATA[La originalidad es compatible con Agloco, no hay más que ver la versión ilustrativa de las "40 razones para unirse a Agloco" que ha publicado el compañero del blog Agloco Perú.Y hablando de Perú aprovecho para felicitar a Machu Picchu por haber sido elegida una de las nuevas Siete Maravillas del Mundo.40 Razones para Unirse a AglocoPuedes ganar dinero de forma segura, legitima y facil. Solo toma unos 3 minutos el registrarseUnicamente necesitas una computadora conectada a internet.No necesitas revelar ningun tipo de informacion sensitiva. No necesitas comprar nada para afiliarte. No necesitas comprar absolutamente nada ya estando afiliado.Facil de cancelar tu afiliacion en caso de necesitarlo. Solo necesitas instalar una barra de herramientas (viewbar) la cual esta libre de spyware. Siempre ganaras dinero asi no toques la publicidad de la viewbar. Agloco es una compañia verdadera gerenciada por gente responsable, no una estafa. Muy importante: El modelo de negocios ya fue probado en una oportunidad y genero mas de 120 millones de dolares a sus usuarios. Puedes incrementar dramaticamente tus ingresos al referir a nuevos socios, por que...... Agloco te paga una porcion del dinero generado por tus referidos hasta 5 niveles debajo, o sea que...Puedes referir a tus amigos y ganar dinero conjuntamente, asi que...Mientras mas pronto de inscribas, mas gente vendra a pedirte informacion sobre Agloco y probablemente te convertirias en el aro original de una gran cadena de afiliados. Nunca tendras que leer correos electronicos de gente que no conoces. Nunca se te pedira que envies correos a personas que no conoces. No tienes que cambiar tu rutina de uso de internet. Tu navegas, Agloco paga! La fuente de ingresos de Agloco es genuina.La viewbar muestra publicidad dirigida de acuerdo a tu estilo de navegacion y lo que paguen los publicistas va a los miembros de Agloco. No es magia, es sentido comun!La viewbar no invade tu privacidad, solo capta keywords de las paginas que visitas para mostrar publicidad relacionada.La viewbar es del tamaño de la barra de herramientas de tu navegador favorito. En otras palabras, es diminuta y no interferira en tu uso de internet. La politica de privacidad de Agloco garantiza explicitamente que tu informacion no sera distribuida o vendida a terceros. De hecho, Agloco no solo tiene un acuerdo de privacidad, tiene 3, que todo miembro debe aceptar. Agloco, a diferencia de la gran mayoria de empresas en internet, tiene un CPO (Chief Privacy Officer) y su responsabilidad es la de velar que tu privacidad no se violada.Su nombre es Ray Everett-Church y probablemente no haya alguien en el mundo con mas experiencia a la hora de proteger la privacidad en internet.Agloco no es un juego. Cualquier persona que provea datos falsos o se afilie en multiples oportunidades, sera detectada y sacada del sistema. Al afiliarte estaras ayudando a la compañia que cambiara la forma de ver publicidad en internet... para mejor! Afiliandote tendras un pedazo de la compañia, por que?...Porque tendras acceso a las acciones (Mas acciones mientras mas referidos tengas) de una compañia con excelente proyeccion y que pudiese valer una buena cantidad de dinero, una vez que salga publicamente al mercado de capitales. Te daras cuenta que los miembros de Agloco en esta temprana etapa de la compañia, son parte de los mejores desarrolladores de la internet. Seras parte de un start-up de internet desde su inicio, asi como los chavos de YouTube y otros... Tendras descuentos en las compañias que publiciten sus productos en Agloco. Estaras usando antes que las compañias del Fortune 500, material anti-spyware que cambiara la forma de navegar en internet. Acceso a foros y comunidades donde podras intercambiar opiniones con otros socios de Agloco . Recuerda que es TU compañia. El 90% de los ingresos de Agloco, seran repartidos entre sus miembros. El 10% restante sera para ISC, que sera la compañia encargada de gerenciar la compañia. El equipo gerencial de Agloco y su directiva no tendran acceso a las acciones de la compañia. Con esto estaremos seguros que personas en posiciones de alta responsabilidad, no secuestren la compañia. Aunque puedan variar las circunstancias, podras recibir ingresos monetarios y acciones de Agloco en cualquier parte del mundo. Tienes la opcion de destinar tus ingresos a cualquier institucion de caridad de tu preferencia. Si realmente te comprometes a referir nuevos afiliados, podrias renunciar a tu trabajo diario y pasar mas tiempo en casa, o de vacaciones con tu familia y seguir generando ingresos. Si Agloco falla, no habras perdido un centavo... Recuerda que no pusiste nada para comenzar. AGLOCO no va a fallar... Confia en mi! !! Enhorabuena por la creatividad ¡¡Un saludo a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="9d0c121c49bbcd995c72ce22725bb1ef" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/resumen-semanal-agloco-comunidad_15.html">			<content><![CDATA[Esta Semana tampoco hemos tenido noticias desde el blog de Agloco.A la espera de novedades puedes hacer como yo y visitar otros blogs , siempre hay temas interesantes.Un saludo a todos y gracias a los nuevos referidos .Si aún no estas registrado, es el momento de hacerte miembro AQUÍ, si ya lo hiciste, amplía tu red de referidos y suerte a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="8de4d0538b8f78d92344b4ecc3833b35" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/resumen-semanal-agloco-comunidad_22.html">			<content><![CDATA[Esta semana por fin hemos tenido comunicación desde el blog oficial de Agloco. Aunque poca novedad. Este es un breve resumen:Brian ha dejado de escribir en el blog para centrarse en las negociaciones con los publicistas y lo deja en manos del equipo de desarrollo.La web oficial de Agloco será mejorada en estos días.El periódico Francés Le Monde ha publicado un artículo sobre Agloco. He conseguido una traducción bastante buena al Español, lo puedes leer aquí.Se enviará una actualización a los miembros por correo electrónico.Están trabajando en una adaptación de la Viewbar a Windows 98.Si te perdiste la transcripción de la entrevista que concedió Brian por teléfono , puedes leerla Aquí.Un saludo a todos y gracias a los nuevos referidos.Si aún no estas registrado, es el momento de hacerte miembro AQUÍ, si ya lo hiciste, amplía tu red de referidos y suerte a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="101f6544b05106212e634b620ba39a85" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/07/resumen-semanal-agloco-comunidad_29.html">			<content><![CDATA[Esta semana se pasó en blanco, no hemos tenido novedades de Agloco y mi red de referidos sigue igual que la pasada semana a excepción de alguna que otra hora de más.Era previsible, el crecimiento de Agloco se está frenando un poco tras el lanzamiento de la Viewbar. Seguiremos a la espera de novedades.Buena semana a todos y un saludo.]]></content>
		</document>
		<document id="7506d3c962441ff5e4c0654debb632ff" url="http://agloco-comunidad.blogspot.com/2007/08/actualizacin-del-blog-oficial-de-agloco.html">			<content><![CDATA[Esta es la última actualización del blog Oficial de Agloco:Sobre el rédito: Estamos a punto de terminar con uno de dos acuerdos respecto a al rédito. Deberían ser llevados a cabo en Agosto. Ambos deberán mejorar bastante los ingresos de Septiembre respecto a búsquedas e ingresos por anuncios Norteamericanos. Estamos en negociaciones con las redes Europeas para mejorar nuestros ingresos. Necesitamos mejorar las redes en China, Brasil, India, Corea y Japón. Así mismo necesitamos una red en el Oriente Medio. Si cualquier Miembro tiene algún conocimiento al respecto, por favor dejar un comentario.El equipo tecnológico: Nos han comunicado que el próximo jueves 9 quedaran arregladas las horas del mes de Agosto. Hasta entonces no se mostrarán las horas correctamente. Durante las tres semanas anteriores, nuestro equipo tecnológico ha consumido su tiempo en las mejoras del servidor - no resultó tal y como estaba previsto. Debería estar resuelto muy pronto, para que puedan atender otras de las necesidades apremiantes de Agloco. Al cambiar a servidores mejorados la Web de Agloco, la encontraréis inaccesible durante un cierto tiempo ( dependerá de la ubicación geográfica de cada uno de los Miembros). Podréis ver un aviso de página en mantenimiento. Tanto los proyectos, la puesta al día y los correos electrónicos a los miembros, serán atendidos entonces.Medios de comunicación: Como ya sabéis, Brian concedió recientemente una entrevista telefónica. En ella habló de la visión de Agloco y contestó a algunas preguntas sobre el progreso y la trayectoria de la empresa. Haz click aquí para escuchar la entrevista. Haz click aquí para leer la transcripción de la misma. Distribuciones a los Miembros: Si no leíste el post, puedes hacerlo ahora aquí.Gracias por tu continúo esfuerzo con AglocoEl Equipo de Desarrollo AGLOCO Los comentarios o preguntas para Brian por favor envíalos a bgreenwald@agloco.comUn saludo a todos,Si aún no te has apuntado puedes hacerlo AQUÍ. , si ya lo hiciste es el momento de ampliar tu red de referidos para aumentar tus ganancias.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>