<author id="1c3078dd125843d46f7b77981c67253b" url="catolicidad.blogspot.com.es" feed="http://catolicidad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="979137d15d4e1e175aea5c755c5f417e" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/-fqdEjUTO6g/actos-pontificios-del-papa-sabado-11-de.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }CIUDAD DEL VATICANO (http://catolicidad.blogspot.com– enero 11 de 2014). En otros Actos Pontificios, este sábado el Papa FRANCISCO: * Ha erecto la Eparquía de St. Thomas the Apostle of Melbourne de los Siro-Malabares en Australia y ha nombrado primer Obispo Eparquial a Monseñor Bosco Puthur, transfiriéndolo de la sede titular de Foraziana y del encargo de Obispo de Curia de la Iglesia Arzobispal Mayor de Ernakulam-Angamaly.Al mismo tiempo el Santo Padre ha nombrado a Monseñor Bosco Puthur como Visitador Apostólico para los fieles Siro-Malabares residentes en Nueva Zelanda.La nueva Eparquía de St. Thomas the Apostle of Melbourne de los Siro-Malabares en Australia se estima que tiene 30 mil fieles, presentes en 20 diócesis, concentrados mayormente en Brisbane, Canberra, Darwin, Melbourne, Parramatta y Wollongong.Ahora la coordinación de la curia pastoral se ha encomendado al Reverendo Francis Kolencherry de la Vincentian Congregation, que reside en la Arquidiócesis de Canberra y Goulburn, al cual hacen referimiento los sacerdotes seculares que lo coadyudaban junto a los religiosos que pertenecen a los siguientes Institutos: Little Flower Congregation, Missionary Congregation of the Blessed Sacrament, Vincentian Congregation, Missionary Society of St. Thomas the Apostle y Carmelitas Descalzos.El Obispo Eparquial residirá en Melbourne, donde se ubicará la nueva catedral dedicada a Holy Mary, Mother of God.*  *  *  Mons. Bosco Puthur nació el 28 de Mayo de 1946 en Parappur, Arquieparquía de Trichur. Frecuentó el Aluva Carmelgiri Philosophate, obteniendo el Título en Filosofía, y el Pontificio Colegio dePropaganda Fide en Roma, donde obtuvo el Título y el Doctorado. Habla inglés, malayo e italiano.Después su ordenación sacerdotal el 27 de marzo de 1971, ha sido: Asistente vicario en Ollur, Prefecto del Seminario Menor, Profesor en el Seminario de St. Joseph, Aluva, Rector del Seminario Menor, Protosincelo de la Arquieparquía de Trichur, Vicario de la Catedral, Director Ejecutivo del Centro de investigación litúrgica en Mt. St. Thomas a Kakkanad y Rector del Seminario de Mangalapuzha.El 18 de Enero de 2010 fue nombrado a la sede titular obispal de Foraziana con el encargo de Obispo de Curia de la Iglesia Arzobispal Mayor de Ernakulam-Angamaly, fue ordenado el 13 de febrero de 2010.----- 0 -----* Nombra Visitador Apostólico para los Siro-Malabares residentes en India fuera del territorio de la Iglesia Arzobispal Mayor, a Monseñor Raphael Thattil, Obispo titular de Buruni y Auxiliar de Trichur.Mons. Raphael Thattil nació el 21 de Abril de 1956 en Thrissur. Después de su formación seminarística en Vadavathoor, obtuvo el Doctorado en Derecho Canónico Oriental del Pontificio Instituto Oriental de Roma. Habla malayo, inglés, italiano y alemán.Recibió la ordenación sacerdotal el 21 de Diciembre de 1980; ha sido: Asistente vicario de Aranattukara (1981), Prefecto del Seminario Menor (1982), Vice Canciller de la Curia eparquial (1988), Vice Rector del Seminario Menor (1991), Director del Departamento para la Catequética (1992-1995), Canciller y juez eparquial (1995-2000) y primer Rector del Seminario "Mary Matha" (1998-2007).De 2007 a 2010 fue Protosincelo de la Arquieparquía de Trichur.El 18 de Enero de 2010 fue nombrado Obispo titular de Buruni y Auxiliar de Trichur de los Siro Malabares. Recibió la ordenación episcopal el 10 de Abril de 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="a2d6a0ad0b9dd71c834281802c5f43dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/2yx71VO2HfE/los-legionarios-de-cristo-celebran-su.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }CIUDAD DEL VATICANO, 9 enero 2014 (VIS).- El Cardenal Velasio De Paolis C.S., Delegado Pontificio para la congregación de los Legionarios de Cristo, inauguró ayer con una misa el Capítulo General Extraordinario de esa congregación. La misa, que se celebró en el Centro de Estudios Superiores de la Legión de Cristo en Roma, estuvo precedida por una novena al Espíritu Santo en la que participaron todos los Legionarios y por una semana de retiro de los padres capitulares.Tras un camino de renovación, que ha durado tres años y medio, siguiendo el mandato preciso de Benedicto XVI, el Capítulo tendrá que nombrar al nuevo gobierno de la congregación y aprobar las nuevas constituciones.En su homilía el Cardenal De Paolis, subrayó que la revisión de las constituciones no podía considerarse “simplemente como un trabajo técnico” sino que debía estar acompañada “por un camino de examen de la propia vida, de revisión y de renovación espiritual del Instituto” . Por eso no serán solo “un código de leyes” que una a los Legionarios “sólo externamente en la disciplina”, sino “un texto que sea expresión de una común vocación, de un común ideal, de una común visión y de un común camino de santidad”.Refiriéndose al nombramiento del nuevo gobierno del Instituto, el purpurado reiteró que el deber primario de los superiores es “custodiar y promover el carisma del Instituto” que “no se puede garantizar sino en el servicio de la autoridad ejercida según el espíritu del evangelio y en fidelidad a las normas de la Iglesia... De modo particular , vosotros debéis tenerlo presente, pues habéis conocido una historia de sufrimiento que es importante no olvidar. Sobre este tema el nuevo texto constitucional pone especial atención y cuidado”.El Cardenal, recordando el camino de preparación que culmina con el Capítulo General, ha invitado a la Legión de Cristo a tener “esperanza en el Señor que ha preservado vuestra vocación; en la Legión que con vosotros se presenta a este Capítulo con nuevas fuerzas y nuevos horizontes; en la Iglesia que os ha acompañado, particularmente a través del Papa Benedicto XVI quien, en el momento más trágico de vuestra historia, ha confiado en vosotros creyendo en vuestra capacidad de renovación y de fidelidad al Señor; y también os ha acompañado a través del actual Sumo Pontífice FRANCISCO, que ha querido estar presente en este momento tan importante.”“Habéis sufrido mucho, dentro de vosotros y también fuera -concluyó el Delegado Pontificio- Habéis sufrido la vergüenza de ser acusados, mirados con sospecha, expuestos a la opinión pública, incluso al interno de la Iglesia. Habéis sabido aceptar este sufrimiento por amor a vuestra vocación, a la Iglesia y a la Legión. El sufrimiento os ha purificado, os ha hecho madurar. Os ha hecho experimentar la gracia del Señor y de su amor, que os ha llamado a participar en el misterio de la redención por medio de la cruz y del dolor. También habéis participado en el dolor de aquellos que han sufrido a causa de algunos miembros de la Legión. Y habéis escogido el único modo que el Evangelio conoce para la redención del mal: no la fuga, no el rechazo, no la condena a los demás, sino la participación, la solidaridad y el amor que entra en el pecado y en el dolor mismos para redimirlos desde dentro”.]]></content>
		</document>
		<document id="276a5f08512e8b001085afddf4aa35d" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/3pr7F7PlkKM/saqueos-y-disparos-durante-la-noche-en.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }Bangui , REPÚBLICA CENTROAFRICANA (Agencia Fides, 11/01/2014) - Noche de tensión en Bangui, capital de la República Centroafricana, después de que ayer, 10 de enero, el Presidente Michel Djotodia y el Primer Ministro Nicolas Tiengaye dimitiesen durante la Cumbre de los Jefes de Estado de la CEEAC (Comunidad Económica de Estados de África Central), que se celebró en N'Djamena, Chad.De acuerdo con la Constitución, el Presidente del Consejo Nacional de Transición (CNT, el Parlamento interino), asumirá ad interim por un periodo de 15 días, el cargo del Jefe de Estado, a la espera de que el CNT elija a un nuevo presidente.La noticia de la renuncia de los dos líderes centro-africanos ha sido recibida entre escenas de alegría en Bangui. Pero durante la noche varias tiendas fueron saqueadas y durante algunos tiroteos tres personas han perdido la vida. La tensión entre los ex rebeldes Seleka (en su mayoría musulmanes) y los milicianos anti Balaka sigue siendo elevada, a pesar de la presencia de las tropas francesas y africanas. La Organización Internacional para las Migraciones (OIM) ha anunciado hoy que comenzará las primeras evacuaciones de emergencia de miles de africanos bloqueados en el país. Según la OIM son 60.000 los africanos procedentes de países vecinos, que han pedido ayuda a la organización para regresar a sus países. ]]></content>
		</document>
		<document id="b6671c797765b19f62b3b8dba6be37e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/5KrDd1EIaDo/aumentan-los-cristianos-en-aceh-pero.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }Banda Aceh, INDONESIA (Agencia Fides, 10/01/2014) – La pequeña comunidad cristiana en la provincia indonesia de Aceh, en el norte de la isla de Sumatra, prospera y está creciendo, pero sigue sin conseguir los permisos para construir iglesias, lo refieren a la Agencia Fides las iglesias locales. En la provincia, conocida porque ha aprobado la sharia (ley islámica) en la ley civil, los cristianos, de acuerdo con datos del censo de 2010, son el 1,2 % de la población que en total tiene alrededor de 4,5 millones de habitantes. Sólo hay tres iglesias en la capital provincial, Banda Aceh (una católica y dos protestantes), y a pesar de que la población cristiana de Aceh está aumentando, los estrictos requisitos para la obtención de los permisos y las presiones de los grupos radicales islámicos a las autoridades civiles han hecho que sea extremadamente difícil para los no musulmanes construir nuevos lugares de culto. Por otra parte, el actual gobernador de la provincia, Zaini Abdullah, quien fue ele gido en 2012, promueve un programa declarado de islamización de la sociedad.Las normas de concesión de licencias de construcción varían de una provincia a otra, de Indonesia. Según Zulfikar Muhammad, coordinador de la “Aceh Human Rights Coalition”, que engloba a unas 30 organizaciones, “estas reglas limitan la libertad de las minorías a practicar su fe y no son coherentes con la Constitución de Indonesia”.Una ordenanza del Ministerio del Interior de Indonesia estableció en 2006, como requisitos necesarios, la solicitud firmada por al menos 90 miembros de una comunidad y, además, una carta de apoyo firmada por al menos 60 residentes locales, que no pertenecen a la comunidad. En Aceh, en 2007, la legislación fue modificada en sentido restrictivo por el gobernador local: para la provincia se requieren las firmas al menos de 150 fieles y, por otra parte, las firmas de apoyo de 120 residentes. Con estos requisitos, no sólo los cristianos no consiguen obtener nuevos permisos, sino que además algunas salas de oración existentes han tenido que cerrar: en octubre de 2012, la administración de Banda Aceh ordenó el cierre de nueve lugares de culto pertenecientes a cristianos y budistas, alegando la falta de cumplimiento de las leyes. En seis casos, fueron decisivas las ruidosas protestas de los militantes del Islamic Defenders Front (FPI). Seis meses antes, en el sur de la provincia de A ceh, las autoridades ordenaron el cierre de otros 17 lugares de culto cristianos.]]></content>
		</document>
		<document id="7c02c7c1eccfbaa95f84a36c7a0b693e" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/7zb81O1xFOg/audiencias-diarias-de-santo-padre.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }CIUDAD DEL VATICANO (http://catolicidad.blogspot.com– enero 11 de 2014). El Papa FRANCISCO ha recibido esta mañana en Audiencias Separadas a:* Cardenal Marc Ouellet, Prefecto de la Congregación para los Obispos; * Monseñor Beniamino Stella, Prefecto de la Congregación para el Clero.* Honorable Señora Ileana Argentin;* Miembros del Comité Católico para la colaboración cultural con la Iglesia Ortodoxa y las Iglesias Ortodoxas Orientales (12:30 horas - Sala Clementina del Palacio Apostólico Vaticano).]]></content>
		</document>
		<document id="5b87bd626f071260b52b3892de133b0b" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/AZw7BI_ZZl8/la-marcha-es-una-manera-de-decir-basta.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }Cali, COLOMBIA (Agencia Fides, 09/01/2014) – Una gran muchedumbre ha participado en Cali en la movilización contra la nueva ola de violencia, organizada por la iglesia católica, para mostrar solidaridad a Fabiola Ruíz y a su familia: la trabajadora fue asesinada el 31 de diciembre de 2013 en su casa, en el sector del Alto Jordan, a manos de dos sicarios. El arzobispo de Cali, Su Exc. Mons. Darío de Jesús Monsalve, ha convocado a los feligreses al caer la tarde, para marchar juntos y orar, con una vela y un rosario en la mano, desde la parroquia de este barrio hasta el sitio en donde fue cometido el asesinato.La nota recibida en la Agencia Fides refiere que la marcha se ha celebrado en la tarde del 7 de enero, recordando el compromiso del arzobispo de Cali contra la violencia. Ayer mismo, dijo a la prensa local: “Nuestra marcha es una manera de decir basta a la violencia desde nuestra fe. No nos vamos a detener, queremos involucrar a toda la comunidad para detener esta ola de violencia”.Luego al invitar a la primera marcha contra la violencia, el pasado 13 de noviembre, el arzobispo escribía: “Frente a las manos de los asesinos que están al acecho en nuestra ciudad, sin piedad, elevamos nuestras manos hacia el cielo. Nuestra impotencia y abandono no busca el camino de las 'armas autorizadas', y menos aún de las armas criminales, sino más bien 'las armas de Dios' (Efesios 6:10-20). Estas fortalecen a los ciudadanos y a los que tienen el deber de protegerlos, de modo que, juntos, podamos adherir a la verdad y al objetivo común de construir la convivencia entre personas libres e iguales (artículo 13 de la Constitución)”.A finales de septiembre el arzobispo había denunciado enérgicamente la violencia contra los sacerdotes, después del asesinato del párroco y del vicario de San Sebastián Roldanillo.Según un informe publicado por la prensa local, parece ser que en los primeros seis días de 2014 en Cali han sido asesinadas 25 personas en incidentes aislados, entre ellos cuatro menores de edad. Sólo en 2013 hubo más de 1.900 asesinatos, 1.600 de los cuales con armas de fuego. La venganza es la causa principal, seguida de enfrentamientos entre bandas.]]></content>
		</document>
		<document id="e9f8218b7a9b369c7309b664127fa38d" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/b-LY_Y6KexI/maternidad-en-emergencia-por-cada-100.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }Mtendere, MALAWI (Agencia Fides, 11/01/2014) – Ser mujer en Malawi no es fácil, el país sigue ocupando los últimos lugares de la lista en lo que respecta al desarrollo y, en particular, al género femenino le tocan las tareas diarias más pesadas además de los deberes de la casa y los niños. Se convierten en madres muy temprano, abandonando sus estudios, la mayoría de las chicas se casan muy jóvenes y tienen un promedio de 6 hijos. Debido a la falta de centros hospitalarios y la precariedad de muchos de ellos, se ven obligadas a dar a luz en casa, solas o con la ayuda de personal no cualificado, registrando una tasa de mortalidad materna de 460 por cada 100.000 partos. A pesar de todos los problemas y dificultades, la vida sigue, y cada día las madres van al hospital de Mtendere para ser atendidas. Actualmente, en colaboración con la ONG católica Manos Unidas, se está trabajando en la construcción de un nuevo reparto de maternidad dotado de un quirófano, con el objetivo de aumentar el núme ro de mujeres atendidas por personal adecuado, limitando los riesgos de las madres y de los recién nacidos. El año pasado en el hospital en Mtendere se realizaron casi un millar de partos, sin embargo, la falta de una sala de operaciones para realizar los partos por cesárea obliga a muchas mujeres a ser transferidas al hospital de Dedza, donde, muchas veces, faltan las medicinas y el personal cualificado. Otras veces, las mujeres son transferidas a Lilongwe, a 80 km de distancia, y a menudo llegan cuando ya es demasiado tarde. EL nuevo reparto de maternidad brindará asistencia sanitaria prenatal, post parto, servicios de salud, sala de operaciones y sala de parto. ]]></content>
		</document>
		<document id="27f73684ee10f04f2f906a9e35959960" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/D2NKHyM2bH4/papa-sediarios-pontificios-vuestro.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }CIUDAD DEL VATICANO, 10 enero 2014 (VIS).- Los Sediarios Pontificios, -según la tradición el Colegio, más antiguo existente en el Vaticano, del que se tiene noticia desde el siglo XIV- fueron recibidos a las 12:15 horas de este viernes, por el Papa FRANCISCO en la Sala del Consistorio del Palacio Apostólico Vaticano.Los Sediarios eran los hombres que tenían el honor de llevar el trono del Papa a hombros en las celebraciones litúrgicas. Actualmente prestan servicio en el apartamento pontificio acogiendo a las personas que visitan al Papa y están presentes, además, en las Audiencias Generales en la Plaza de San Pedro y en todas las ocasiones en las que el Pontífice encuentra a los fieles.En el discurso que les ha dirigido, FRANCISCO, recordando que todavía vivimos el tiempo litúrgico de Navidad, ha subrayado que el misterio del nacimiento de Jesús “nos llama a dar testimonio en nuestra vida de la humildad, la sencillez y el espíritu de servicio que nos ha enseñado”. “También en vuestro trabajo cotidiano-ha añadido- tenéis la posibilidad de imitar estas características del Hijo de Dios que 'no vino para ser servido, sino para servir'. Vivido con esta actitud interior, el trabajo puede convertirse en apostolado y en una ocasión inapreciable para transmitir a todos los que encontráis la alegría de ser cristianos”.El Santo Padre ha subrayado que a lo largo de estos meses se ha dado cuenta de los ideales que inspiran la labor de los Sediarios: “el amor a la Iglesia y a la Santa Sede, la cordialidad acogedora, la paciencia, la tranquilidad y la serenidad del comportamiento constituyen una hermosa tarjeta de visita para cuantos acceden al Palacio Apostólico para encontrar al Sucesor de Pedro. Os doy las gracias por todo ello y me siento en deuda con vosotros. Os renuevo mis deseos de paz y de todo bien, os aseguro que rezo por vosotros y cuento también con vuestras oraciones por mí. Gracias”.]]></content>
		</document>
		<document id="6752ea80d75f1ba7828aef7a84b488d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/Dg5X_jjaQlQ/japon-y-china-reafirman-su-interes-en.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }Roma, ITALIA (Agencia Fides, 11/01/2014) - Con su visita a tres países del continente (Costa de Marfil, Mozambique y Etiopía) el primer ministro japonés, Shinzo Abe quiere dar un nuevo impulso a las relaciones entre Japón y África. En junio del año pasado, durante la Quinta Conferencia Internacional de Tokio para el Desarrollo de África, Abe anunció la asignación a lo largo de 5 años por parte del gobierno japonés de 10,6 mil millones en ayudas en favor de África, como parte de un paquete más grande de ayudas públicas y privadas de más de 24 mil millones de euros para apoyar el crecimiento de África. Durante su visita Abe debe ad operarse, entre otras cosas, por la concesión de un préstamo de 423 millones de euros para la construcción de autovías en Mozambique.Japón está particularmente interesado en las reservas de energía de África, como los campos de gas y carbón de Mozambique.El viaje por África del Premier japonés, que comenzó el 9 de enero, sucede al del ministro de Relaciones Exteriores chino Wang Yi, que desde el 6 de enero, está de visita en Etiopía, Djibouti, Ghana y Senegal. Pekín tiene intereses aún más consistentes en África, también vinculados, y no sólo, a satisfacer sus necesidades energéticas. China, entre otras cosas sigue de cerca la crisis en Sudán del Sur uno de sus proveedores de petroleo africanos más importantes. ]]></content>
		</document>
		<document id="d675b7673ae3c0877586f7e8d267e792" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasDeSsBenedictoXvi/~3/DkUwmbkwbdY/llamamiento-del-cuamm-para-sostener-los.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { }Yirol, SUDÁN DEL SUR (Agencia Fides, 11/01/2014) – En el condado de Awerial (Minkamen), han llegado en los últimos días unas 20 mil personas de Bor, escenario de violentos enfrentamientos entre las tropas del general rebelde Gadet fiel a Riak Machar y las del Gobierno. El dr. Enzo Pisani, quien junto con otros 5 agentes de Médicos con África Cuamm está en el campo tratando de gestionar la crisis, ha participado en una misión de evaluación y informa: “En Minkamen, que es el lado este del Nilo, han llegado en los últimos días muchas personas, desde la capital del estado de Jonglei. La ciudad está a pocos kilómetros de Minkamen, pero para cruzar el río se tarda 4-5 horas debido a los numerosos islotes. Las personas desplazadas no tienen alojamiento, viven bajo los árboles y tienen muy poca comida”. Para dar signos de cercanía de forma más consistente a la población local, CUAMM ha lanzado un llamamiento para ayudar en la compra de artículos de primera necesidad en el lugar. Para contribuir: Causal Emergencia Sudán del Sur c/c postal 17101353 a nombre de Médicos con África Cuamm IBAN: IT 91H0501812101000000 107890 por transferencia bancaria Banca Popolare Etica, PD.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>