<author id="1c4561c1a062d7386aeee0d4c8261af3" url="mariano-porras.blogspot.com.es" feed="http://mariano-porras.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a1f1ca89b05cc8dc0ca9bb193c30bc0d" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/06/regalo-de-ariadna.html">			<content><![CDATA[Una amiga, @AriadnaMC. me invita a leer esta publicación, como creo que puede ser interesante para muchos de los que pueden entrar en este blog, os invito a leerlo.Inprenedors experiències i reflexions sobre l'art de l’intraemprenentatge dins de les organitzacions View more documents from EOI Escuela de Organización Industrial]]></content>
		</document>
		<document id="e41ac22b0ab727639a91e1eed8a95064" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/06/tiempos-de-reflexiones-colectivas.html">			<content><![CDATA[Sinceramente, una vez superados los momentos críticos y cuando los posicionamientos y las valoraciones se multiplican, encuentro adecuado abrir un proceso de reflexión. Probablemente los impulsores del 15-M nunca buscaron ni pensaron que el movimiento podría degenerar (aunque esto entraba dentro de lo posible e incluso de lo previsible), pero ahora les toca reflexionar sobre la evolución del movimiento y adoptar las medidas que ellos estimen adecuadas. No soy partidario de hacer leña del arbol caido y en esta ocasión tampoco. Creo que hay que separar a los irresponsables que han actuado los últimos dias de los miles de ciudadanos que han creido que en la calle, mediante el diálogo y el intercambio de ideas se puede mejorar el futuro. No deberian desfallecer porque el objetivo es loable y habían conseguido las simpatías de muchos ciudadanos, entre los que me encuentro. Sin embargo deben pensar que por muchos que sean y por loables que sean los objetivos no sustituyen a la inmensa mayoría que participa libremente, como libremente se abstienen los que no participan, en los procesos democráticos.Nadie está legitimado para arrogarse la representación de todo un pueblo. Y mucho menos para subvertir la legalidad por métodos violentos.Reflexionemos y que reflexionen los indignados. Que piensen, que debatan, que aporten propuestas de mejora y que estas se canalicen por vias pacíficas. Si pretenden cambiar el sistema ha de ser para mejorarlo, porque el malestar social continúa existiendo, pero no deben dejarse llevar por los apóstoles de la violencia y de aquellos que defienden la desaparición de un sistema pero que esconden o no tienen ninguna alternativa al mismo.]]></content>
		</document>
		<document id="d4ad2b98cd1320316844cb085a3e9717" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/07/el-enemigo-comun-y-los-adversarios.html">			<content><![CDATA[Comentario que he escrito en Elpais en relación a este artículoLa crisis del euro¿Hasta dónde pueden asfixiar los mercados sin matar al paciente?http://www.elpais.com/articulo/economia/pueden/asfixiar/mercados/matar/paciente/elpepieco/20110712elpepieco_3/TesMariano Porras - 12-07-2011 - 23:26:38hVeo que continuan algunos con la insistencia de culpar a ZP y a los socialistas de todos los males de la economia. Al parecer en Irlanda también gobernaban y gobiernan socialistas y desde luego en Italia (que según este artículo están mucho peor que España).Echo de menos aquellos tiempos que en este país ante los problemas de Estado los partidos daban una respuesta también de Estado. Y a los comentaristas interesados, ¿ de verdad alguien se cree que simplemente un cambio de gobierno es el bálsamo de fierabrás ?. No parece que en Portugal esté funcionando esta solución mágica.Arrimemos el hombro todos para superar la crisis y luego que gobierne quien tenga que gobernar, que desde mi punto de vista es secundario visto que el Gobierno real o sea quien manda actualmente son los mercados financieros y ése es probablemente el problema y ése debería ser el enemigo común. Los demás deberían ser únicamente adversarios políticos.]]></content>
		</document>
		<document id="a9d90245ecdd6d7ce296c2dc85eb1e6f" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/07/la-dacion-de-pago-la-reforma-social.html">			<content><![CDATA[Bueno, como este es un debate que supongo tendrá largo recorrido y con el que llevamos tiempo conviviendo y muchas personas lo están sufriendo, adjunto esta opinión porque pienso que las preguntas que se hace el notario són las que muchos ciudadanos nos hacemos contínuamente.Es importante escuchar y aprender de los que esgrimen argumentos técnicos que curiosamente coinciden con planteamientos sensatos de muchos ciudadanos. Ante situaciones que han devenido injustas porque las reglas del juego económico han cambiado, no cabe más que reflexionar y modificar las normas para adaptarlas a las nuevas realidades,Artículo publicado en Elpais.Aún quedan desequilibrios por corregirJOSÉ IGNACIO NAVAS 03/07/2011Las reformas hipotecarias aprobadas por el Gobierno suponen el reconocimiento de la necesidad de reformar el sistema de ejecución hipotecaria. Desde esa consideración, el incremento de la cantidad inembargable supone un alivio para las familias, así como también lo es el incremento del porcentaje en el valor de adjudicación. Pero estas medidas no son suficientes. La crisis ha hecho visibles disfunciones que evidencian desequilibrios que hay que corregir. Parece urgente resolver el problema de los ejecutados y no es políticamente admisible dejar que sea resuelto por los juzgados. Por ello hay que señalar las causas que lo han hecho posible y que permanecen sin reformar. Nuestro mercado hipotecario es seguro y fiable, pero hay que hacerlo equilibrado y respetuoso con los derechos del consumidor.¿Qué se ha hecho para conseguir desvincular las tasadoras de las entidades crediticias? ¿Cómo se pueden emitir cédulas hipotecarias respaldadas por hipotecas sobre viviendas sobretasadas? ¿Por qué es posible la cesión del remate a un tercero en las subastas judiciales, y además sin tributar? ¿Por qué no se aplica la Ley de Usura a ciertos intereses de demora? ¿Es razonable cobrar comisiones por cualquier concepto? ¿Por qué hay una valoración del inmueble para determinar el importe a prestar, y otra diferente a la hora de señalar la tasación para subasta? ¿No sería posible y deseable conectar informáticamente las notarías con el Banco de España para lograr la inscripción de los avales o fianzas en tiempo real? ¿Por qué no se extiende la utilización de la subasta notarial, en la que no es posible la cesión del remate a un tercero, además de ser mas económica y rápida que la judicial? ¿No sería posible reducir el tributo en las adjudicaciones por ejecución a fin de incentivarlas y obtener mejores precios? ¿Por qué el banco no presta más de un 80% del valor de la vivienda y, si queda desierta la subasta, se adjudica aquella por el 60% de la tasación? ¿Por qué un ejecutado sigue debiendo la diferencia entre lo reclamado y el valor dado al bien adjudicado, y si el banco vende luego por un precio superior a ese valor, no lo reparte con el deudor? ¿No supone esto un enriquecimiento injusto, o al menos un desequilibrio fácil de corregir? ¿Por qué habitualmente el interés máximo solo lo es respecto de terceros, no blinda al prestatario y en cambio el tipo suelo sí? ¿No supone esto otro desequilibrio? Por último, ¿por qué es tan difícil conocer las cláusulas abusivas inscritas en el registro de condiciones generales de contratación? ¿Dónde está ese registro?Las disfunciones se localizan fundamentalmente en tasaciones y procedimiento de ejecución. La dación en pago ya está admitida a través del 140 de la Ley Hipotecaria. No sería justo darle carácter retroactivo. Además, las entidades de crédito la negocian cuando lo ven factible. Sí es posible, en cambio, resolver estos problemas a través de la Ley de Enjuiciamiento Civil, ya que se trataría de situaciones futuras. Es posible hacerlo consensuadamente entre todos los agentes implicados, incluida la banca. Sería magnífico para nuestra economía superar la vieja dualidad entre derecho civil y mercantil a través de un derecho privado de consumo de contenido económico, que despejara dudas e incertidumbres en el paisaje procesal español. Pero mientras llega este escenario, deberíamos tener una ley de insolvencia que conceda voz y fije los derechos y la responsabilidad del deudor.]]></content>
		</document>
		<document id="8f00851b897e68fd63856c708176176" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/09/el-futuro-del-psc-es-mujer.html">			<content><![CDATA[Algunos deben haber decidido que como la cuestión de la economía nadie sabe cómo se puede resolver, ni en España, ni en Francia, ni en Alemania, tampoco en EEUU y por supuesto, mucho menos en esta pequeña parte del planeta llamada Cataluña, pues hay que dedicarse a planificar el futuro. Vamos a dedicarles el beneficio de la duda a su favor, es decir, a planificar el futuro de Catalunya desde su opción política y se han lanzado al ruedo de postularse para pilotar una nave que no está en su mejor momento políticamente hablando. Legítimo es, por supuesto.Analicemos situaciones y antecedentes históricos. El liderazgo de un partido en Catalunya supone entre otras cosas que el líder ha de ser también quien pilote la leal oposición en el Parlament de Catalunya. No siempre ha sido así, pero cuando el líder no está en al Parlament no está en el foro que debería ser el más importante para alguien que se supone quiere liderar un partido y también, en un futuro, un país. Demasiado presente en la memoria histórica está el caso de Josep Borrell. Sobran comentarios. La excepción de Pasqual Maragall viene dada por su personalidad política y por su histórico paso por la Alcaldia de Barcelona y los Juegos Olímpicos.Quizás algunos de los aspirantes se lo tenían que haber planteado antes, en el momento de hacer la propuesta electoral hace un año. Sorprende que ahora no se encuentren liderazgos en el grupo parlamentario elegido hace unos 10 meses. Pero ahora ya no tiene solución el tema, al menos hasta las próximas elecciones autonómicas.Alcaldes que quieren liderar un partido. Por supuesto, totalmente legítimo. Pero quizás con la que está cayendo parece razonable pedirles el sacrificio de que se dediquen en cuerpo y alma a atender a sus ciudadanos. Es un sacrificio que no tiene por qué privarles de disputar otros objetivos en otros momentos.Por otra parte, pienso que ha llegado el momento del liderazgo femenino en el primer partido de la oposición. Parece razonable que de una manera natural el partido que más ha apostado por la igualdad y que tiene la paridad como una obligación estatutària muestre su sensibilidad y facilite el camino para un liderazgo diferente. No nos engañemos, no será diferente si al frente vuelve a estar un hombre, aunque tenga todo el derecho y la legitimidad. No se podrá hablar de renovación real, de otros estilos, de otras sensibilidades, de otras formas de hacer política. Candidatas hay, en el mismo Parlament y fuera de él.Apostemos por el cambio.]]></content>
		</document>
		<document id="de8f6070e676586a04e7d344e4ec4b42" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/11/educacion-salud-y-mercados.html">			<content><![CDATA[Descanso dominical, un tema de Mecano que además dio nombre al LP, parece lo más adecuado para una otoñal tarde de domingo, lluviosa como la mañana y la noche anteriores. Adecuada para volver la vista atrás y escuchar nuevamente "barco a Venus" un alegato y un grito de lucha para vencer a lo invencible. Una cierta melancolía porque la primera versión encontrada en youtube es nada más y nada menos de 1983. Mucho ha llovido desde entonces. También estábamos sumidos en una crisis económica y con unas cifras de desempleo elevadas. También entonces hubo un cambio ilusionante en el país. Quizás también no sea la expresión más acertada, porque ahora es probable que se produzca un cambio, pero ilusión, lo que se dice ilusión no se observa por ninguna parte. Resignación quizás. Vivimos nuevamente en una etapa de inseguridad generalizada. Quizás lo que la historia valore de esta etapa, que no dejará de ser una anécdota en el gran libro de la Historia, es que nadie supo trasladar ilusión a las personas. Unos y otros parece que se empeñan en transmitir desesperanza, en decirnos "la verdad", en convencernos de que "no hay alternativa", en tratarnos como menores de edad. Sorprende que cuando alguien plantea una consulta a los ciudadanos, sea acusado casi de ser responsable de todos los males acaecidos y por acaecer. Con independencia de cuales hubieran sido sus motivaciones, a mí me quedará en la mente una frase "la democracia tiene que estar por encima de los mercados".Hemos visto y comprobado que no es así, hemos visto que en aras al dictado de "los mercados" se incumplen programas electorales, se modifican constituciones, se recortan derechos y beneficios sociales que ha costado siglos conseguir y finalmente se obliga a dar marcha atrás al ingenuo que se atrevió a plantear que el pueblo quizás también tiene derecho a opinar sobre su destino y su futuro. Insisto que aunque su planteamiento tuviera otras intencionalidades y quizás alguna no demasiado noble, la base de la cuestión me parece válida. ¿Por qué este despotismo ilustrado globalizante?. He leído a doctos y doctas tertulianos y a  expertos opinar que este tipo de temas son demasiado complejos para que la gente los entienda y pueda decidir. También somos inexpertos para decidir cuándo entramos en una guerra (a veces injusta y cruel). También somos inexpertos para decidir si entramos o salimos del Euro.....etc...  Entonces no queda más que rendirnos a "los mercados", que como todos sabemos son infalibles.  Además entonando un mea culpa por haber incumplido sus normas....  por haberle hecho creer a los enfermos de cáncer que su enfermedad se podría combatir desde la medicina pública, por convencer a las personas de que la Educación es importante y que es básica para garantizar un futuro mejor y que a ella se puede acceder con independencia de la cuna donde se ha nacido, por haber planificado -pobres ilusos- un sistema de atención a las personas que no pueden valerse por sí mismas y que necesitan la ayuda de terceros  y además decirles que el Estado también estará ahí. Por haber creado centros donde los enfermos terminales tengan una atención digna, con independencia de que se lo puedan pagar, porque mediante la solidaridad de todos podrá tener esa atención.Parece que no importa nada de eso. Parece que no importa lo que se puede perder. Nos dirán que es demagogia. Que lo importante es el déficit y ...."los mercados·".Vuelvo a los años 80. Hace 30 años, un enfermo diagnosticado de cáncer, después de una intervención quirúrgica fue deshauciado. Los médicos dijeron que no podían hacer más. Era cierto. Las últimas semanas de su vida las pasó en casa, con su familia, pero sin atención sanitaria ni cuidados paliativos. Nos sentimos abandonados porque ni sabíamos qué teníamos que hacer ni obteníamos respuestas del sistema público de la época.  Tampoco teníamos dinero para buscar alternativas de pago, ni de copago. Mi padre no tuvo acceso a la educación. Aprendió las "cuatro reglas" en la "mili" y dedicó su vida íntegramente a trabajar, primero en el campo y cuando el campo no daba para mantener a la familia, emigrando como otros tantos, para seguir trabajando en Catalunya  y para Catalunya, como tantos otros andaluces. Trabajar, trabajar, trabajar...y en verano, ....trabajar. Vacaciones....a lo sumo volver unos días al pueblo para la fiestas de agosto. Ni derecho a la Educación, ni derecho a la salud, ni derecho a una muerte digna. Esto es lo que teníamos a principio de los 80. No es demagogia. Es experiencia de vida.¿ Es a aquella época a donde nos quieren devolver los "mercaderes" ? ]]></content>
		</document>
		<document id="5c063509594371ce4e3d91f40a223d32" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/11/los-mercados-contraatacan.html">			<content><![CDATA[Francamente, viendo los debates y el discurso del PP parece que han encontrado el bálsamo de Fierabràs y que realmente tienen las soluciones para la crisis que todos necesitamos. Si ello fuera así, no entiendo para qué esperar al día 20 para avanzar sus recetas. Hagan ya las propuestas y que se empiecen a aplicar ya, porque no creo que el gobierno actual visto lo visto vaya a perder la gran oportunidad de ponerlas en marcha ahorita mismo.Pero si viendo cómo se derrumban Grecia e Italia, aquí seguimos esperando a que el día 20 los ciudadanos decidan que el PP gane y luego hay que esperar al debate de investidura y a que tome posesión, habremos perdido unas semanas cruciales para "salvar el pais". Cada vez entiendo menos las razones por las que PP no dice claramente lo que va a hacer, si todas las medidas que dice que van a tomar son por nuestro bien...como en PortugalMientras tanto, los mercados contraatacan y ya se han cargado a Papandreu y .....no me lo puedo creer, al mismísimo Berlusconi. Está claro, el Imperio contraataca y los súbditos obedecen por miedo al Emperador. Me pregunto si realmente vale la pena celebrar las elecciones (no es la primera vez que me hago esta pregunta). ¿ Y si al poco tiempo no les gusta lo que haga el nuevo gobierno, qué pasaría...?]]></content>
		</document>
		<document id="cc4bd8387efb0659985c4b1c1fc43f06" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2011/12/recuerdos-y-balance-del-euro.html">			<content><![CDATA[Viví con mi familia el cambio de la peseta al Euro desde la Puerta del Sol, la noche del 31 de diciembre. Era un momento ilusionante, significaba entrar definitivamente en Europa y olvidarnos de las crisis económicas esporádicas que el país había sufrido en décadas anteriores. Uniendo nuestro futuro a Europa la estabilidad estaba garantizada. Era Secretario de Estado de Economia un tal Luis de Guindos, y presidía España Jose Maria Aznar.Un amigo, que nunca pudo ir a la Universidad aunque tiene una mente privilegiada y capacidad de aprendizaje y observación que para sí la quisiera alguna ex-ministra, despotricaba en aquella época sobre Europa, el Euro y avisaba de los desastres que provocaría: subida de precios indiscriminada, pérdida de competitividad, crecimiento del diferencial entre salarios y precios...etc. Por aquel entonces, yo le escuchaba pero no le daba demasiado crédito. En definitiva pocas voces autorizadas se levantaban en contra de la desaparición de la vieja peseta. La paralela rebaja en los tipos de interés acabó por hacerme creer que mi amigo no había entendido las bondades del cambio y que su aversión a todo lo que viniera del PP le nublaba la visión.Pocos años han bastado para que nos despertemos del sueño, ya convertido en pesadilla. Ahora además, como si Mario Puzo lo hubiera creado, no podemos salirnos de la moneda única. Al parecer, entrar fue fácil, pero salir del Euro es imposible.Mi amigo no piensa lo mismo.Ahora nos empiezan a llegar datos, entre otros el de la OCU, con el balance entre 2011 y 2011 y lo que ha supuesto en el crecimiento de los precios de productos básicos. Como muestra :Alimentació: 48% més caraHabitatge: 66% més carTransport: entre un 45% i un 58% més carInformación completa en  http://www.324.cat/noticia/1526892/economia/Deu-anys-deuro-ens-han-fet-la-vida-molt-mes-cara-segons-lOCUHoy mismo llamo a mi amigo para decirle que nunca más desconfiaré de él. Eso sí, también me planteo llamar al nuevo ministro de Economia, para ver qué opina del tema, aunque me temo lo peor.]]></content>
		</document>
		<document id="a59ee01c8757d54011cfc365794c98d6" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2012/01/empezamos-el-2012-soraya-el-psc-y.html">			<content><![CDATA[Soraya y LisaNavegando por la prensa digital se encuentran joyas como esta que no resisto a incluir en este blog. Los grandes estrategas que ahora nos gobiernan beben de la fuente de los guionistas de series famosas. Objetivo: vendernos sus productos evitando al mismo tiempo que las razones ocultas sean detectadas. Sin duda en la FAES les enseñan bien.No tiene desperdicio, os lo recomiendo.Soraya y Lisa from Makilipurdi on Vimeo.Congreso PSCTambién son interesantes las opiniones de Carles Martí, expresadas en su blog http://socialismovienedesociedad.wordpress.com/, donde hace unas reflexiones sobre el reciente congreso del Partit dels socialistes de CatalunyaDe Hacienda y los predicadoresParece ser que algunos de los grandes comunicadores y pontificadores de nuestro país no predican con el ejemplo y ....Hacienda está llamando desde hace unos meses a sus puertas. Como suponemos que a estos no les afecta la subida del IRPF, ya que deben conocer vias alternativas a la clásica nómina para sus ingresos o mejor dicho de obtener el máximo rendimiento a través de sociedades, nos parece perfecto que Hacienda se acuerde de ellos y ellas, que en esto de no declarar los ingresos a Hacienda la igualdad está más que demostrado que existe entre hombres y mujeres. Entre ellos/as encontramos a José Oneto y Ángel Antonio Herrera, junto a Ana Rosa Quintana, Carlos Herrera y Jorge Javier Vázquez, Rosa Villacastin, Maria Teresa Campos y cómo no, Belén Esteban. Más información en http://www.elconfidencialdigital.com/medios/071104/jose-oneto-y-angel-antonio-herrera-entran-en-la-lista-de-famosos-perseguidos-por-hacienda-junto-a-ana-rosa-quintana-carlos-herrera-y-jorge-javier-vazquez-se-anuncian-sanciones-muy-elevadas]]></content>
		</document>
		<document id="c5b08419bd0f8bb6f3352e1025e6e798" url="http://mariano-porras.blogspot.com/2012/01/manifestacion-en-barcelona.html">			<content><![CDATA[Fin de semana típico de invierno. Casi echaba de menos el frio, el agua y seguro que los amantes de la montaña la nieve. Me dicen que hoy los paisajes nevados son preciosos.Ayer manifestación en Barcelona contra...hay que meditar, porque en realidad esta convocatoria iba dirigida a contestar a los gestores de los "recortes", sin embargo los comentarios de los manifestantes y algunas de las consignas y pancartas criticaban abiertamente al sistema financiero internacional y, por ende, al sistema capitalista que con tanta alegría abrazamos en este país después de la Segunda Guerra Mundial. Con el paso de los años, los defensores a ultranza del sistema han ido vendiéndonos las bondades del mismo y convenciéndonos de que no hay alternativa, el 9 de noviembre de 1989 puso punto y final a la alternativa.Poco a poco, los gobiernos que han pasado tras la muerte en su lecho del dictador han ido configurando un sistema donde parecía que la convivéncia entre capitalismo y sociedad era posible, porque los derechos fundamentales de las personas eran respetados e incluso mejorados. Derecho a la Educación, al empleo, a la atención integral de la salud, a la vivienda,....y en la última etapa parecía que la atención a los más desvalidos (y todos lo seremos más pronto o más tarde) se podía convertir también en un derecho más ofrecido por un welfare state incipiente que se iba consolidando con el tiempo.Todos estos derechos están actualmente en cuestión.De hecho, yo no me manifesté contra unos u otros gestores del dia a dia, que hemos visto a dónde són capaces de llegar y también vemos que sus discursos y sus hechos no siempre coinciden. Mi mayor crítica al último gobierno de ZP no es por hacer "lo que hay que hacer", sino por hacer lo contrario de lo que estaba escrito en el programa que presentó en 2008. Esperemos que la lección se haya aprendido, si no se puede cumplir un programa electoral hay que explicarlo y convocar nuevamente a los ciudadanos para que decidan, pero immediatamente. Nos hubiéramos ahorrado la patética gestión del último año.Otros, llevan un año con el retrovisor puesto imputando al pasado y a los anteriores gestores todos los males. Trufando este discurso con el consabido...España tiene la culpa de todos los males y sacando de tanto en tanto el espantajo de la salida, aunque dependiendo del dia, ahora toca, ahora no toca; es un objetivo deseable, pero ahora es imposible...A estos les critico que si la sociedad catalana les ha dado el 18% de los votos y una mayoría en el Parlament ha sido para que gobiernen, busquen soluciones a los problemas, los resuelvan y arreglen lo que han encontrado mal (seguro que hay cosas mejorables). A fin de cuentas para eso les han votado. Aunque por lo visto hasta ahora, ni los límites de velocidad en las autovías y autopistas tienen claro. Por cierto, que uno va ya con más miedo que verguenza por las carreteras de Catalunya, buscando las señales por si de una semana para otra las han cambiado. Por cierto, que en este año la tasa de desempleo se ha puesto en el 20.5% http://www.idescat.cat/novetats/?id=1123&lang=es, pasando del 17.3 en la misma fecha del 2011. Así, la cifra total de parados que en enero de 20 11 era de 686.800 personas, es ahora de 775.400 desocupados, según la EPA. Se me ocurren muchos comentarios, pero las cifras hablan por sí solas. Contra la sangría del desempleo y el drama que lleva aparejado, seguramente difícil de entender para aquellos sectores sociales que nunca lo han sufrido, nos manifestamos ayer en Barcelona y en otras ciudades. Porque tenemos derecho a exigirle a nuestros gobernantes soluciones a los problemas y también tenemos derecho a exigirles que se planten ante los "mercados financieros" que están arruinando a tantas y tantas famílias.Y a la sangría del desempleo empieza a seguirle la sangría de la emigración. En pocos dias me he encontrado con personas de mi entorno que han hechos ya las maletas o están haciéndolas. Perfiles de personas preparadas y formadas que han decidido abandonar el país, en vista de la situación y que marchan. Destinos....Noruega, Brasil, EEUU...Una de las familias que van a cambiar su residencia actual por otra en Chicago me comentaba que están aturdidos por el alto coste de los seguros médicos (son jóvenes y acaban de ser padres) en esa ciudad; claro, la medicina privada busca el mayor beneficio posible, a diferencia del sistema de salud de nuestro pais. A título de ilustración, valga este reportaje : http://es.noticias.yahoo.com/males-y-remedios-del-sistema-salud-eeuu-son-180047746.html ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>