<author id="1c486dbbae29eace4407d6756eb929b3" url="practica-contable.blogspot.com" feed="http://practica-contable.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cc555c5dbdf2a7a4fa8287b67c0cc5e4" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/01/gratis-gratis-gratis.html">			<content><![CDATA[Recibo de Julián y Memor consultas similares, acerca de la oferta de cursos gratis sobre el Nuevo Plan General de Contabilidad (NPGC). Amigos, en primer lugar, eso de “gratis” como que no termino de digerirlo. En el año 2004, expresaba en el post De lo gratuito y de lo anónimo, que si ya me es difícil encuadrar el concepto “gratuito” en las relaciones sociales o de convivencia, ya sea el ámbito religioso, no lucrativo, ayuda al tercer mundo, etc., más me cuesta en lo mercantil o empresarial: “Formación gratuita”, “Asesoramiento gratuito”, “Producto gratuito”, etc. ¿Tan complicado es decir: “Formación subvencionada con los Fondos X” “Asesoramiento al amparo del programa Y” “Producto promocional de la campaña Z”?. Hoy nada o casi nada es gratuito. Realizada esta apreciación, para la respuesta, utilizo y me reitero en lo escrito en los post Pagar la novatada y El caos es brutal. Buenos días. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidadnormativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="428a7a9681946c51c9a22bac289d218f" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/01/las-huestes-verificadoras.html">			<content><![CDATA[Están los ejecutivos y equipos de las divisiones administrativas, económicas y financieras de mi entorno empresarial, un tanto estresados en lo que llevamos de año y es que a lo de la aplicación del Nuevo Plan General de Contabilidad (NPGC) (aquellos que no hayan aplicado las NICs en años anteriores, claro), se une la invasión (visita final) de las huestes verificadoras (los “añorados” auditores oficiales de cuentas), apoderándose de despachos, salas de juntas, de reuniones y hasta en los pasillos, con sus legiones de seniors, juniors y becarios. Parece que la agenda de trabajo para 2008 de estos notarios de la contabilidad, está bastante ajustada (leído en la pág. 16 de Expansión de 17/1/08). A la aplicación del susodicho NPGC español, se une la Octava Directiva, un cambio en el modelo de supervisión y el “asesoramiento” de los nuevos requisitos normativos. En todo caso, fértiles terrenos de trabajo a labrar. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidad normativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="9accac2de8b2100c9db6d0bb01f5d3d0" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/02/los-efectos.html">			<content><![CDATA[Interesante el artículo “Efectos de la primera aplicación del nuevo Plan General de Contabilidad”, elaborado por Enrique Ortega Carballo y Mercedes Sánchez Cuellar, de Padrol Munté Asesores (páginas 10 a 21 del número 246 de la revista Estrategia Financiera, enero de 2008). El trabajo analiza las disposiciones que contienen los Reales Decretos, sobre todo en lo que al régimen transitorio se refiere. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidadnormativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="b12d4ddf22749257b71572c529e78f2e" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/02/mayor-profesionalizacin.html">			<content><![CDATA[El Nuevo Plan General de Contabilidad (PGC) continúa generando muchas dudas, debido al grado de incertidumbre que hay en la aplicación de sus nuevas reglas (leído en la pág. 20 de Expansión de 27/02/08), si bien los expertos insisten en que aporta importantes ventajas, como la aplicación de un lenguaje común. Son las conclusiones de un encuentro organizado por Expansión y KPMG. Las cuentas, lógicamente, cambian e imponen una mayor profesionalización en la empresa. Conclusiones que van en la línea de lo recogido en este blog, sobre todo en cuanto al nuevo valor de conocimiento que se le va a dar a los técnicos contables, administrativos, directivos y, en síntesis, todos/as aquellos/as colaboradores/as del mundo de la contabilidad, la auditoría y las finanzas. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidad normativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="52a155d889550bbbb97011385cb2426c" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/03/aeca.html">			<content><![CDATA[Te dejo un vídeo donde el presidente de la Asociación Española de Contabilidad y Administración de Empresas (AECA), Leandro Cañibano, habla sobre la Asociación, sus socios y actividades, subido a Youtube por aecatv. Si quieres visualizar el vídeo íntegro, pincha AQUÍ. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidad normativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="8113044451ccd4550df8eee4314cd71d" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/03/curso-gratuito-icac-uned.html">			<content><![CDATA[En la página Plangeneralcontableuned, se oferta un curso gratuito para Pymes, sobre el nuevo PGC, organizado por el ICAC y la UNED. El sitio ofrece a los participantes un plan de formación, con diversos materiales docentes sobre el nuevo PGC, específicamente diseñados para la enseñanza a distancia. El material colgado está pensado para el autoaprendizaje, con explicaciones detalladas, recopilación de textos normativos, ejercicios prácticos resueltos y ejercicios de autoevaluación. Todo ello, desde la idea de que el contacto profesor-estudiante no es imprescindible en el proceso de aprendizaje, opinión que no comparto, pero, bueno, esa es otra historia. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidad normativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="c8403871b60317f42fc8a13678ef959f" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/03/mesa-redonda.html">			<content><![CDATA[Te dejo un vídeo acerca de una mesa redonda sobre el Nuevo Plan General de Contabilidad, subido a Youtube por aecatv. Si quieres visualizar el vídeo íntegro, pincha AQUÍ. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidad normativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="e154c915f1c139d0c296d6118d38d044" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/03/pago-fraccionado-iss.html">			<content><![CDATA[No podía ser de otra forma. El Ministerio de Economía y Hacienda español ha sido sensible a la demanda de los sectores empresariales y profesionales en relación con las dificultades originadas por la aplicación de las nuevas normas contables, en específico, el cálculo de la base para el pago fraccionado del Impuesto sobre Sociedades, adaptando los requisitos a la situación transitoria que se vive. Si quieres acceder a la nota de prensa del Ministerio, pincha AQUÍ. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidad normativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="b9f487d393c3f80ada4fd30455cc2d39" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/03/vdeo-sobre-el-npgc.html">			<content><![CDATA[Te dejo un vídeo sobre una conferencia de Felipe Herranz, miembro de la Comisión de Principios Contables de AECA y profesor de la UAM, que analiza el nuevo PGC en un foro empresarial, subido a Youtube por aecatv. Si quieres visualizar el vídeo íntegro, pincha AQUÍ. Tags blogalaxia: contabilidad normativa empresa - Technorati:contabilidad normativaempresa Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
		<document id="e0fbc53597721af297198ef36c54d43a" url="http://practica-contable.blogspot.com/2008/04/ampliacin-del-plazo.html">			<content><![CDATA[Recibo nota del REAF, comunicándome que el Ministerio de Economía y Hacienda anunciará la ampliación del plazo de los pagos fraccionados del Impuesto de Sociedades para las empresas hasta el próximo 5 de mayo, en atención a las dudas interpretativas generadas por algunos aspectos del nuevo Plan General de Contabilidad (PGC)". Dice el Munisterio de Economía que teniendo en cuenta el corto plazo de tiempo transcurrido desde la entrada en vigor de la norma contable, el 1 de enero de 2008, es razonable proceder a una amplación del plazo, pospoíéndose hasta la fecha de declaración los efectos fiscales derivados de los ajustes necesarios para la adecuación al nuevo PGC y garantizando un escenario de seguridad jurídica para el cumplimiento de las obligaciones fiscales derivadas de la existencia de pagos fraccionados.Blog Práctica Contable - NPGC - NIC -NIIF Manuel Velasco Carretero]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>