<author id="1d4924d43724bdf51739442e3ca02ee0" url="legrancoach.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/5382870578119123264/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f85bca071f0c94c46f55bf19af9fcb6c" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/11/como-cambie-mi-vida-en-4-lineas.html">			<content><![CDATA[Hace cinco años mi historia no era muy diferente a la de muchas personas ahora.Tenía un trabajo estresante que no me permitía desarrollar mis habilidades creativas y además no me permitía disponer de tiempo para mí. Comía de manera desorganizada. Nada de alimentos frescos y todo preparado.Vivía en un sitio que me encantaba pero no podía disfrutarlo porque estaba siempre trabajando.No solía reírme mucho. Nada me ilusionaba. No conseguía disfrutar. Entre semana era un caos porque me pasaba la vida en un avión cargada de responsabilidades y los fines de semana los pasaba durmiendo porque estaba agotada. Mis relaciones personales eran tan caóticas como mi vida. No podía mantener una relación estable y apenas tenía tiempo para mi amigos y familia.En definitiva, había "comprado un modelo de éxito" que era falso y que me estaba matando.Entonces, llegó el momento de cambiar.  Me llevó un año dar el paso.En qué me apoyé para hacer el cambio- Que el miedo no me dominaraEl miedo no es algo controlable, es más, es de agradecer que aparezca porque a mí siempre me indica que es en ese momento en el que tengo que actuar. El miedo sería mi señal para parar y revisar. Parar y revisar para luego actuar. Cuanto más miedo más motivo para actuar.- Vivir en el presente Aunque mi forma de vida tomaría tiempo a largo plazo no iba a vivir en ese futuro que deseaba antes de tiempo. Sino que viviría paso a paso. Sería la única forma de no frustrarme y ver oportunidades nuevas que yo seguro que ni había considerado. El presente es el único momento en el que en realidad puedes hacer algo.- Simplificar mi vidaSe acabó el acumular. Revisé todos mis gastos y los reduje al mínimo. Regalé cosas que no necesitaba. Esta parte no fue nada difícil porque no he sido persona muy consumista, sí que lo fuí en el período que me sentía más infeliz pero siempre he tenido una vida muy sostenible. Aún así decidí  simplificarla todavía más. Lo conseguí no sólo a nivel material sino a nivel emocional. Me deshice de todas esas creencias y emociones negativas después de reconocer de dónde venian y ver que no me beneficiaban.- Escucharme siempre a mí misma Desde niña he sido una persona con las ideas muy claras la mayoría del tiempo. Sin embargo, he tenido momentos en los que he escuchado demasiado a los demás. Me dejé influir y no acabó bien. Cuando decidí dejar Hard Rock Café no se lo dije a nadie. Estuve un año planeando mi marcha y no lo conté hasta el momento que estuvo hecho. Incluso mi familia se enteró una semana después de haberlo comunicado a la empresa. A veces, escuchar a los demás no ayuda demasiado sobre todo si no tienes las ideas claras. Siempre he seguido a mi corazón y aunque muchas muchas veces me he equivocado nunca lo he visto como un fracaso sino como una forma de crecer. He caído y me he levantado yo sola. Nunca tuve que decir que fue culpa de nadie. ***Si quieres evolucionar en tu vida hay que cambiar, si no lo decides por tí mismo alguien o algo hará que ocurra, con lo cual no hay vuelta atrás. Conservar algo que no te sienta bien no es muy sano. El cambio es lo único estable. Se puede caminar bonito no todo es un "drama". Haz lo que ames.Para saber un poco más de mí aquí tienes mi historia vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="bf17aabb1f5e4ec15aeca48707fa29b9" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/11/esto-no-es-lo-que-hay.html">			<content><![CDATA["Esto me recuerda a mi época, cuando ibamos a por el carbón"- me dice el hombre de avanzada edad con gafas de montura pesada y voz grave.Yo no puedo más que esbozar una sonrisa. Estoy triste. Profundamente triste. No doy crédito a lo que estoy viviendo en ese momento.La historia de IñakiIñaki es el farmaceutico de mi barrio. Un farmacéutico joven y nada convencional. Comprometido con la naturaleza y que va con su bici de arriba a abajo.Desde el marco de la puerta de su farmacia donde espero y mientras una larga cola detrás de mí da la vuelta a la manzana, veo su cara triste y preocupada detrás del mostrador mientras atende a la gente. Una cara que sólo recordarla me parte el alma.Afortunadamente visito poco a Iñaki, no he estado enferma en mucho tiempo, creo que desde que tuve mi tumor. Así que ,si voy, es alguna vez para adquirir algún producto de parafarmacia porque yo suelo consumir productos naturales. Desde hace un par de semanas y por circustancias personales tengo que acudir a por medicamentos de primera necesidad así que veo a Iñaki más de lo habitual y también a un montón de personas haciendo largas colas esperando a que su medicamento esté disponible.Lo que está pasandoDesde el pasado viernes 9 de noviembre 4500 farmacéuticos de la Comunidad Valenciana están en huelga. Huelga indefinida. El gobierno de la Generalitat Valenciana lleva desde el mes de mayo sin pagarles. Es decir, estas personas que son trabajadores como tú y como yo llevan seis meses expendiendo medicamentos asumiéndolos de su propio bolsillo para que la gente pueda acceder a lo que es un derecho. Curarse. La Generalitat les debe más de 540 millones de euros. La situación es de total emergencia, no sólo porque hay muchas farmacias que ya están en concurso de acreedores y probablemente tengan que cerrar sino porque la gente se está quedando sin medicamentos."Yo no me voy de aquí. Aunque no tengan lo que necesito esperaré. Vengo a esta farmacia desde que Iñaki abrió y no me voy a ir a otro sitio"- me dice una señora mayor hoy mientras hacíamos una gran cola, de nuevo. "Claro que sí"- le contesto yo con resignación. "Tenemos que apoyarnos los unos a los otros, sino ¿qué sentido tiene todo esto?"Podemos cambiarloCada día que pasa hay más gente que necesita medicamentos. Colas más largas y menos medicinas. Cada día que pasa las farmacias tardan más en abrir para cubrir los servicios mínimos. Cada día que pasa...es un día que tenemos que hacer algo y no sólo en este caso, sino con todo lo que está pasando a nuestro alrededor.Tú que me lees siempre sabes que nunca te pido nada. Siempre comparto contigo todo lo que puedo y más, pero en esta ocasión sí que me gustaría pedirte algo. Esto no es "lo que hay". Sabemos que hay "otra manera". No podemos bajar los brazos. Tenemos que ayudarnos los unos a los otros. Derechos sociales esenciales están a punto de desaparecer y nosotros podemos hacer algo, estoy segura. Así que por favor, cree de verdad que podemos contribuir.Cuéntale a todo el mundo que podemos cambiarlo. Que tenemos voz, que podemos usar nuestros blogs para divulgar lo que pasa. Que podemos velar por los demás. Que bien gestionado hay para todos.Sólo te pido eso. Iñaki,lo estás haciendo muy bien. La gente del barrio te apreciamos un montón. No lo dudes. Estoy muy triste. **Sé que no hace falta decirlo pero por si acaso: no estoy defendiendo el sector farmacéutico ni su monopolio,  sólo estoy contando lo que le pasa a Iñaki y a la gente que hace colas a las puertas de su farmacia. Un hecho que me consta que está pasando en cada ciudad de la Comunidad Valenciana.vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="b40217c054a282b76f1cd7c47d8a1a4c" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/11/la-parte-mas-dura-de-hacer-lo-que-amas.html">			<content><![CDATA[Vivo en el campo la mitad de la semana.Me encanta estar allí porque aprendo muchísimas cosas de los ciclos de la naturaleza. De los árboles, de los animales, de la tierra. Me desconecto de la inmediatez de las redes sociales y me doy cuenta de que la vida es más lenta de lo que pensamos.Últimamente me he percatado de una cosa: la naturaleza es muy productiva. Unas veces más y otras menos dependiendo de muchas cosas pero lo es y además no sufre de ansiedad por conseguir esos resultados. Hacer lo que ames también tiene sus dificultades. En concreto para mí tuvo una parte difícil que en su día tuve que trabajar. Esa parte tiene un nombre. Le llamo: haz lo que ames y no te centres sólo en obtener resultados.La importancia del procesoVivimos en una sociedad en la que se nos ha contado que hay que vivir con objetivos. Con metas claras. Tenemos que tener un motivo para cada cosa que hacemos. Establecerse metas en la vida para actuar puede estar muy bien pero como ya nos hemos dado cuenta alguna que otra vez, esos mismos objetivos que nos ayudan a movernos también nos crean parálisis, bloqueos, ansiedad. Confundimos establecer metas con que nuestra vida tenga  sentido. Confundimos conseguir "cosas" con tener "una ilusión en la vida" cuando en realidad, nuestra vida debe de tener un sentido en sí misma más allá de metas y objetivos marcados en un calendario. Debemos conocer nuestra misión en la vida y no confundirlo con metas tal y como vemos en mis cursos.  Cuando te orientas en tu vida a tener resultados en lugar de orientarte a los procesos vitales que harán que probablemente obtengas resultados, no te estás dando valor a tí mism@ por ser quien eres. No te das cuenta del camino. Es más, te gustaría que éste fuera inexistente. Así lo conseguirías todo antes.El éxito en la vida no depende de que alcances tus objetivos o no. El éxito en la vida depende de lo que la disfrutes.Enfocarte en el proceso y ser efectiv@ es compatible Si de verdad quieres hacer lo que ames y vivir feliz, establece objetivos que se centren en un proceso no en la producción de resultados. Si lo haces así, en lugar de vivir como encadenad@ a algo, tendrás una sensación absoluta de libertad y de gozo. No hay sentido del fracaso cuando te centras en el proceso y mucho más difícil es estar inactiv@. Aprendes. No te preocupes porque tu efectividad no se verá reducida en absoluto. Al contrario, será mayor y estarás feliz.  vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="724a6a6688571d7c4dc3e9b41a7bd164" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/11/mejor-manana.html">			<content><![CDATA[***Mañana estarás realmente preparad@Mañana será el momentoMañana pasarás a la acciónMañana te reirás másMañana tendrás más tiempoMañana dejarás de fumarMañana dejarás de pensar tantoMañana empezarás a hacer deporteMañana aprenderás inglésMañana intentarás estar más con los tuyosMañana irás a por tus sueñosMañana no pensarás malMañana empezarás un blogMañana descansarás Mañana dejarás de consumir por consumir Mañana no hablarás mal de nadieMañana dejarás de posponerMañana disfrutarásMañana serás feliz***La vida es como un circo. Itinerante. Hay días de risas. De malabarismo. Hay caídas. Alegría. Talento. Equilibrios en el aire y magia. La magia del hoy y el ahora para un mañana mejor.¿Cuántas cosas más dices que vas a dejar para mañana?vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="d4acb53cf05bcdec12e9d0c275ecd188" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/11/que-puedas-no-significa-que-debas.html">			<content><![CDATA[Cuando me senté aquel día delante del ordenador no tenía ni idea de cómo lo haría. Me había levantado escuchando esa vocecita que me decía: "Hoy es el día de empezar un blog". Días antes la doctora me había comunicado que el tumor parecía haber desaparecido así que me sentía con más energía para empezar "algo nuevo". Vestida con mi pijama y muchas ganas entré en blogger. Elegí la plantilla más sencilla y puse el que sería mi primer logo. Luego escribí un par de posts y le dí al botón de "publicar". Ya está. Lo había hecho.Desde entonces al día de hoy han pasado exactamente 4 años. 208 semanas con sus 1460 días de aventura, de ilusión con sus sorpresas agradables y otras que no lo fueron tanto. Siempre con un propósito: contar que podemos hacer lo que amamos y cómo hacerlo. Que tod@s somos creativ@s. Lo he contado de mil maneras. Con fotos, sin fotos. Con títulos sencillos. Con títulos raros. Con inspiración. Sin ella. Con alguna respuesta por tu parte. Sin ninguna. Daba igual. Lo importante era hacerlo y vivirlo. Hoy con el blog más vivo que nunca con sus 600 artículos, tres cursos online en marcha, una comunidad de fotógrafos en flickr y un bar de los sueños en Facebook, puedo decir que aprendí muchas cosas, pero la que más me ha ayudado en toda esta andadura ha sido saber que aunque pueda no significa que deba. Poder y no quererEn el camino de ir creciendo como persona y como blogger  he encontrado a muchas personas que me decían cosas como ¿por qué no publicas sobre esto o sobre aquello? ¿por qué no intentas crecer más? ¿por qué no...?Todas me ofrecían un inmenso abanico de posibilidades para "triunfar pronto y rápido". Podría haber hecho todo o nada de lo que me dijeron pero al final siempre decidí hacer las cosas en función de mis valores y de mi propósito. De mi visión. Descubrí los múltiples beneficios de decir que no.No todo son los números Después de cuatro años de andadura blogueril mi balance es absolutamente positivo. No por las múltiples visitas diarias o el número de seguidores en las redes sociales, sino porque he establecido lazos muy fuertes con muchas personas. Podría hacer más cosas de las que hago para tener "éxito", estoy segura. Pero yo ya tengo éxito. Vivo desde la tranquilidad, voy poco a poco y prefiero crear despacio   cosas con valor y compartirlas contigo. Elegí y elijo no separarme de mi visión. El mundo también necesita de gente reflexiva y lenta como yo.Si tú también tienes un blogHay miles de estrategias para hacer crecer tu negocio/blog, pero ninguna de ellas servirá de nada a menos que sepas quién eres, cuáles son tus valores y si esas estrategias te mantienen en el camino de tu misión. Escojas la que escojas que sea siempre tuya, no hace falta que sigas el camino de nadie porque mientras estés mirando a los demás, dejas de mirarte a tí mism@. ¿La recompensa de tener un blog? Vivir tu pasión,crecer y tener lectores tan especiales como tú. No hay nada más gratificante. ¡Gracias!¿Te unes a mi fiesta de cumpleaños bloguera? ;)) vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="66a449114d8c0c3b48d52e68fe1137cc" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/12/el-por-que-arrepentirse-no-es-tan-malo.html">			<content><![CDATA[El arrepentimiento es una emoción muy potente y devastadora. Yo la he sentido. Recuerdo perfectamente el día en el que envié mi portfolio al director del postgrado de fotoperiodismo de la Universidad Autónoma de Barcelona. Para acceder a una de las pocas plazas tenía que enseñar mi trabajo fotográfico.Envié mi correo un lunes por la noche y a la mañana siguiente tenía respuesta: estaba dentro. Me habían aceptado. Ahora sólo tenía que formalizar la matricula. Con la alegría del momento y con ganas de contárselo  a alguien le escribí a un amigo:Hola Miguel!! ¿sabes qué?  te escribo porque ayer mismo me enteré de que estaba abierto el período de matrícula en la Autónoma de Barcelona para hacer un postgrado de fotoperiodismo y sin pensarlo envié mi portfolio. Me escribieron y me dijeron que me contestarían en unos días pero cual ha sido la sorpresa cuando esta mañana he abierto mi mail y... ¡estaba admitida!Así y todo no creo que lo haga. Al final esta gente lo único que quiere es mi dinero. Besoss infinitosss!!Después de darle al botón de "enviar" me dí cuenta de algo: yo no había escrito la dirección de Miguel. ¿Entonces? ¿A quién le había enviado el correo? (momento pánico).Efectivamente, le había escrito al director del postgrado en lugar de a Miguel. Le había dado a la opción "responder" en el mail que me había enviado para comunicarme que estaba admitida y ahora ese señor estaría leyendo todo lo que había dicho, incluso lo del tema del "dinero".Quise morirme, desenchufar hasta el cable de la nevera si eso podía hacer que todos los servidores del mundo se apagaran y evitar que aquel mail llegara. Pero llegó y la respuesta no se hizo esperar: Querida Verónica,acabo de recibir tu mail. Primero de todo permíteme decirte que es una lástima que le des tan poco valor a tu gran trabajo fotográfico. Es evidente que no conoces la reputación de este postgrado ni la cantidad de personas que quieren acceder a él y que quedan fuera cada año. Te agradezco mucho que hayas avisado que no estás interesada en la plaza.Muchas gracias por los besos.Sin pensarlo dos veces, le respondí  y le dije que si todavía me lo permitía quería entrar en ese postgrado. Me contesto que sí pero que sería mejor tener una entrevista conmigo para aclararme cualquier duda que pudiera tener. Todavía hoy mantengo contacto con él. Cómo funciona el arrepentimientoEl arrepentimiento consta de una serie de fases:1. La negación. En mi caso yo me decía todo el rato "no puede ser", "no puede ser" "no he podido enviarle eso al director". "Nunca me ha pasado nada parecido"2. El desconcierto: ¿Cómo pude yo hacer eso? ¿Por qué no he estado atenta?3. El castigo: "Qué poca atención" "Que manera de meter la pata" "Qué desastre"4. La perseverancia: el entrar en bucle. El preguntarse el por qué, por qué, por qué. En mi caso tuve suerte porque el tema se resolvió rápidamente y no hizo falta darle más vueltas al asunto.La sociedad del "undo" o el "reiniciar"Culturalmente el arrepentirse está visto como algo negativo, sin embargo, hace poco leí  en el Harvard Health Publications  un estudio en el que se explicaban los beneficios de esta emoción. Contaba que de entre las diez emociones negativas (la ira, la ansiedad, el aburrimiento, la decepción, el miedo, la culpabilidad, los celos y la tristeza), el arrepentirse es la menos mala. Es una emoción que incluso llega a beneficiar a quien la siente. Sin embargo, es la que peor nota se lleva cuando se le pregunta a la gente. Nos encontramos en un sistema en el que huimos del dolor, en el que no aceptamos que cosas "malas" puedan sucedernos. Una sociedad en la que pensamos que todo se puede arreglar con dinero o con tecnología. No aceptamos equivocarnos. Tenemos terror al error.Hoy te dejo con un video muy interesante sobre el arrepentimiento y el por qué no es tan malo como creemos. Es un video de una charla de Kathryn Schulz en el que nos cuenta que "el punto no es vivir sin arrepentimiento, sino aprender a vivir con él". Dieciséis minutos que no te arrepentirás de haber invertido. Dale al play, pon los subtítulos en castellano si lo necesitas y disfruta. "El arrepentimiento no nos recuerda lo que hicimos mal. Nos recuerda que nosotr@s sabemos cómo hacerlo mejor"-Kathryn Schulzvt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="56fd5627d34c9956b0afe83583a476a6" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/12/los-beneficios-de-hacer-menos.html">			<content><![CDATA[Nuestro entorno nos considera "raros". David y yo llevamos un ritmo diferente. No tenemos ni hacemos nada de eso que "hay que hacer" y ni siquiera aspiramos a ello. No tenemos un smartphone ni contamos nuestra vida en instagram. No vamos corriendo a ninguna parte. Preferimos pasar los días en el campo recogiendo aceituna o cocinando antes que llenarnos la agenda con compromisos. Tenemos un coche que tiene más de once años y no tenemos ninguna intención de tener otro. Compramos en el mercado porque nos gusta interactuar. Cada día intentamos hacer deporte y, además, disfrutar con ello. Nos dedicamos mucho tiempo y también se lo dedicamos a los nuestros. David y yo vivimos así porque es lo natural para nosotros. No sabríamos hacerlo de otra manera. Los  beneficios de hacer menosHacer menos te ayuda a mantener una gran actitud ante la vida y eso tiene muchos beneficios. Te cito aquí algunos:- Te enfocas, lo que haces lo haces disfrutándolo al 100%, con más concentración y de manera más óptima.- Las cosas que haces gozan de mayor calidad y creatividad; los demás lo notan.-Tienes más libertad porque no estás sujeto a compromisos. Aprendes a decir que "no".-Consigues más, se trata de seguir "el principio de Pareto" a rajatabla: con el 20% del esfuerzo consigues el 80% de los resultados.-Te das cuenta de muchas cosas que suceden en tu día a día que son muy importantes y que apenas las consideras.-Tienes más tiempo para ti; te conoces más. - No necesitas comprar más cosas; llenas tu vida con sensaciones, emociones y experiencias.Hacer menos no es cuestión de capacidad sino de querer dar lo mejor de ti. vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="1d197bbffe645fe5484c9646b49698d6" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/12/maneras-de-saber-que-es-tiempo-de.html">			<content><![CDATA["La pereza no es más que el hábito de descansar antes de estar cansado"- Jules RenardÉstas son las cosas que hago cuando estoy cansada: comer más hidratos de carbono (pasta, dulces, pan...), beber dos cafés al día cuando no suelo beber ninguno o sólo uno. Soluciones que no lo son realmente y que no me quitan el cansancio de encima, sino que lo disimulan. Tenemos un cuerpo tan inteligente que nos permite seguir funcionando aunque estemos "muertos". ¿Cómo? tomando prestada energía de un sistema de emergencia que hace posible que no nos autodestruyamos cada dos por tres. Un sistema que no es infinito y cuya hora gastada de más, debe ser repuesta.Maneras de saber que es tiempo de descansarHay muchas formas de saberlo pero las más rápidas de reconocer para mí son:Cuando la idea de descansar te horroriza Cuando pasas más tiempo reaccionando que respondiendo. ¿Nunca has tenido días de esos que no puedes hacer nada porque todo son emergencias y vas por la vida apagando fuegos? Cuando piensas que no puedes decir que no a nada Cuando todo te molesta Cuando sientes que no puedes concentrarte Cuando la inspiración no llega por mucho que la llames desesperadamenteDate una oportunidad para descansar un poco más. Acuéstate una hora antes. Sal a dar un paseo por la naturaleza. Duerme una pequeña siesta. Disfruta de un masaje. Para la cabecita un instante. Ése es mi plan a partir de ahora porque hacer lo que uno ama también cansa.Igual para tí también es un buen momento para descansar y empezar el año nuevo con muchísima energía. Te lo mereces.vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="5ac34191504e2ecfeb8b3f9ca47e99ed" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/12/parece-que-estamos-de-fiesta.html">			<content><![CDATA["Hay muchos que se van por las ramas, por uno que va directamente a la raíz." Henry David ThoreauLo conseguimos, sobrevivimos una vez más al fin del mundo.  Ahora tenemos muchas cosas por hacer. Tenemos que vivir nuestra vida, nuestros sueños. Quien sabe si este año nuevo será el año en el que hagas realidad esa idea que tienes en la cabeza o el año en el que empieces a vivir con más amor. Más despacio. Quizá este año nuevo decidas ser la mejor versión de tí. El ayudar un poco más a los demás.Sea lo que sea, yo seguiré estando por aquí, compartiendo pistas y experiencias. Compartiendo porciones de mi vida.  Una vida sencilla, con perspectiva y mucho amor. Por cierto, ya estoy modernizadaEl fin del mundo no lo ha sido para nosotr@s pero sí para mi móvil. Murió la semana pasada. Decidió darse un baño en agua y no sobrevivió. Así que mi móvil con pedal pasó a otra vida. Coincidiendo con mi cumpleaños mis padres decidieron incorporarme a la vida moderna y me regalaron un smartphone. Algo totalmente nuevo para mí. Ahora mis amigos no podrán reirse más de mí por no tener whatsapp ni saber de que va. Eso sí,  David sigue sin unirse a los "avances teconológicos" y creo que seguirá así por mucho tiempo. Si te apetece que estemos en contacto más a menudo y saber cómo van mis fiestas a partir de ahora puedes puedes unirte a mi Instagram.  Ya me introduje en el mundo fotográfico con móvil. Será un placer vernos por allí. ¡Felices Fiestas! vt/div>]]></content>
		</document>
		<document id="f5df2bab6438231373e4b05f938d6948" url="http://coachingconperspectiva.blogspot.com/2012/12/puertas.html">			<content><![CDATA["Las puertas de la sabiduría nunca están cerradas"-Benjamín FranklinEn Noviembre quisimos rendir un homenaje a la puerta de la vida.Como empezaba el penúltimo mes del año en 30 perspectivas decidimos hacer balance. Dani Miquel, que me ayuda mucho con el grupo sugirió la misión para ese mes: puertas.Las puertas, tan estáticas siempre, no dejan de hablarnos de un ir y un venir. Siempre hacen referencia a lo peculiar, a lo distinto del espacio que hay fuera y al que dan acceso. Muy poca gente aprecia la unión entre puerta y umbral. Una unión fundamental. Quizá esa conexión se haya perdido porque cada vez vemos más puertas sin su umbral, por ejemplo, en los centros comerciales, en algunos comercios. Parece que el concepto puerta se transforma. En este mes en el grupo de flickr también elegimos una imagen que representara al grupo, la foto de Olivia  una soñadora que conocí en mi taller de fotografía +perspectiva. Olivia nos mostró una perspectiva de puerta realmente diferente. Su composición, el color y la luz que componen esta imagen hizo que todo el grupo se quedara maravillado en cuanto la compartió. La elección estuvo difícil porque hubo cuatro fotos más que resaltaron junto la de Olivia por su originalidad y su buen hacer.Noviembre estuvo repleto de puertas. De belleza. De interiores y exteriores.Si quieres unirte a esta comunidad de gente que va por la vida con los ojos bien abiertos y la cámara en la mano puedes hacerlo cuando quieras pinchando aquí . Podrás leer cómo funciona todo.El mes de diciembre es el mes del invierno y ya tenemos el mural con fotos muuy interesantes ¿Te animas a aumentar la perspectiva y compartirla con nosotr@s?vt/div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>