<author id="1ef3af2ae8529d9d47e5383d1c68f5f9" url="auclex.blogspot.com" feed="http://auclex.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7fd13fd735d51a0659e3b5c43f114e95" url="http://auclex.blogspot.com/2013/06/educados-para-no-pensar.html">			<content><![CDATA[En otro tiempo no había serpiente, no había escorpión,No había hiena, no había león,No había perro salvaje, no había lobo,No había miedo, no había terror,Un día en el que ningún hombre abuse de otro, el hijo teme a su padre,Un día en el que la humildad reina en el país, el humilde honre al noble,Un día en el que el hermano pequeño respete al mayor,En día en el que el joven se sienta (atento) a las palabras del sabio,Un día en el que no hay conflicto (?) entre el débil y el fuerte, en el que la amabilidad prevalece,Un día en el que se pueda escoger (?) para viajar (cualquier) camino, una vez que las malas hierbas (han sido) arrancadas.Un día en el que el hombre pueda viajar a donde quiere, en el que (ni siquiera) en la estepa (?) su… sufrirá daño,Un día en el que el sufrimiento desaparecerá del reino, la luz lo bañará, Un día en el que la negra oscuridad será expulsada del reino (y) todas las criaturas vivas se regocijarán.Poema sumerio (2.300 antes de nuestra era). "Educados para NO pensar" (José Luis SAMPEDRO) Mayo, 2011 ...? 4:06www.youtube.com/watch?v=2nLAhBu1feM23 May 2011 - 4 min - Subido por Pedro PalatnikEste sistema educativo, politico,religioso,comercial esta viciado de origen, no sirve y esta ...El Poder del Miedo José Luis Sanpedro 2012 KalidadeT@ni YouTube? 11:21www.youtube.com/watch?v=PDZzwb0ag_Y1 Ago 2012 - 11 min - Subido por indignadosAIAIOSubscribe 91. All Comments (11). Sign in now to post a comment! salud y riqueza 1 week ago ...http://www.poetasandaluces.com/poema.asp?idPoema=28Allí el maestro un díasoñaba un nuevo florecer de España.]]></content>
		</document>
		<document id="eafd389d8956d446243ee313e2725e00" url="http://auclex.blogspot.com/2013/06/golpe-de-estado-la-sociedad-es-algo.html">			<content><![CDATA["Golpe de estado a la sociedad"Es algo monstruoso. Es un golpe de estado a la sociedad. No entiendo cómo puede haber un presidente de Gobierno y presidentes en comunidades autónomas que asuman estos hechos como algo natural, que lo justifiquen con los recortes. El dinero se gasta en otra serie de cosas que serían perfectamente prescindibles. ¿Qué es más interesante invertir dinero en el Ejército o en Educación? A lo mejor hay que reducir el número de tanques y de aviones porque el hecho de que 30.000 personas no puedan seguir estudiando porque no tienen dinero es impresentable. Inconcebible. Es una cabronada impresionante.http://www.eldiario.es/norte/euskadi/universitarios-estudiando-subida-matricula-sociedad_0_148035807.html]]></content>
		</document>
		<document id="6aa7aad1412e0e3b625b00a0070c722a" url="http://auclex.blogspot.com/2013/06/lo-destinado-la-iglesia-podria-pagar-la.html">			<content><![CDATA[Lo destinado a la Iglesia podría pagar la Ley de Dependencia y triplicar el presupuesto de EducaciónLas Juventudes del PSOE ponen en marcha una campaña para que el partido que dirige Rubalcaba asuma la exigencia de acabar con los privilegios de la confesión.Documento con fecha sábado, 06 de abril de 2013. Publicado el sábado, 06 de abril de 2013.Autor: Íñigo Aduriz.Fuente: Público.  COMENTARIO: Que mala suerte que sea ahora cuando se hayan dado cuenta ahora que sus mentores no gobiernan, ni se acuerden de que ellos facilitaron esa financiación privilegiada a la iglesia. También sus cálculos han sido recortados, pues en realidad superan los 11.000 millones de euros la cantidad que recibe la iglesia del conjunto de administraciones públicas. Esperemos que aunque tarde esta iniciativa no se quede en meras palabras y se traduzca en hechos concretos allí donde su partido gobierna (ayuntamientos o comunidades) y en las iniciativas parlamentarias y sociales.http://www.laicismo.org/detalle.php?pk=20287]]></content>
		</document>
		<document id="5f079948eef82538328f54eff67e9111" url="http://auclex.blogspot.com/2013/07/ciudad-subterranea-derinkuyu.html">			<content><![CDATA[Derinkuyu es una ciudad y distrito de la provincia de Nev?ehir en Anatoliacentral, Turquía. En el censo de 2000, la población del distrito era de 24.631 habitantes, de ellos 11.092 correspondían a la ciudad de Derinkuyu. El distrito posee un área de 445 km2, y la elevación media es de 1.300 m, con el monte Erta? de 1.988 m como punto más alto.Localizada en la región de Capadocia, Derinkuyu es conocida por ser la de mayor atracción turística de las 37 ciudades subterráneas abandonadas de esta región.Derinkuyu se encuentra 29 km al sur de Nev?ehir, y su nombre significa pozo profundo. Antiguamente llamada Melengübü, se cree que el lugar fue ocupado desde el siglo VII, aunque algunos arqueólogos especulan que es más antigua que Kaymakl?, otra famosa ciudad subterránea de la zona; ya que el primer nivel pudo haber sido excavado por los hititas alrededor del año 1400 a. C.Historia[editar]De las ciudades subterráneas de esta zona hablaba el historiador griegoJenofonte. En su obra Anábasis explicaba que las personas que vivían en Anatolia habían excavado sus casas bajo tierra y vivían en alojamientos lo suficientemente grandes como para albergar una familia, sus animales domésticos y los suministros de alimentos que éstos almacenaban.Bar en la ciudad subterránea.La facilidad de excavar el suelo volcánico de la zona, llevó a los moradores de Derinkuyu a crear una ciudad de varios niveles subterráneos, que fue utilizada como refugio de las frecuentes invasiones a Capadocia, en las diversas épocas de su ocupación.Las excavaciones arqueológicas modernas comenzaron en 1963, y han llegado a los cuarenta metros de profundidad, revelando la existencia de entre 18 a 20 niveles subterráneos, aunque solamente es posible visitar los ocho niveles superiores. El resto está parcialmente obstruido, o reservado para la investigación arqueológica y antropológica. Fue abierta a los visitantes en 1969y hasta la fecha sólo el diez por ciento de la ciudad subterránea es accesible para los turistas.En el interior de la ciudad, pueden observarse establos, comedores, salas para el culto, cocinas (aún ennegrecidas por el hollín de los hogares), prensas para el vino, bodegas, cisternas de agua y áreas habitacionales. La ciudad cuenta con pozos de agua y galerías de comunicación.En total, se han detectado 52 pozos de ventilación. Se calcula que estas instalaciones eran suficientes para dar refugio a diez mil personas. El laberinto de corredores cuenta además con tres puntos estratégicamente seleccionados, cuyo acceso podía ser bloqueado, desplazando las rocas adyacentes; impidiendo así la entrada de visitantes indeseados. Además, la ciudad tiene un túnel de casi 8 km de largo, que se cree la conectaba con la vecina ciudad subterránea deKaymakl?.WikipediaDerinkuyu, Turquía ALIENÍGENAS BAJO TIERRA ... - YouTube? 10:14? 10:14www.youtube.com/watch?v=JXRNNuCWUC409/04/2012 - Subido por jesusguzmangallardoDerinkuyu, la misteriosa ciudad subterránea de Turquía En 1963, un habitante de Derinkuyu (en la región de Capadocia, Anatolia central,  ...]]></content>
		</document>
		<document id="694abae604fd9fe91a8f3014bf46077" url="http://auclex.blogspot.com/2013/07/economia-del-bien-comun.html">			<content><![CDATA[Un nuevo movimiento está creciendo: la economía del bien común<<Es importante rebelarse e indignarse por la inmoralidad de los llamados mercados libres y por la pérdida progresiva de los valores democráticos. Es igual de importante comprometerse con alternativas democráticas, solidarias y ecológicas. La economía del bien común representa un modelo que aúna todas estas ideologías. ¡Comprometeos con la economía del bien común!>>Consolidación de la separación de poderesRara vez un principio básico no se discute. El principio democrático de la separación de poderes es uno de esos casos afortunados. Cuanto más elemental nos resulta hoy en día la separación de los poderes del Estado entre Parlamento, gobierno y justicia, y su control recíproco, menos reflexionamos y nos cuestionamos qué pensamiento fundamental se encuentra realmente detrás de dicha separación: ¿cuál es el objetivo esencial de este principio? Se trata de que el poder no debe estar muy concentrado para que no se abuse de él. Ninguna instancia debería ser demasiado poderosa en relación con las demás, porque se acabaría la libertad colectiva: la democracia. Hay tanto en juego que el principio de la separación de poderes bien merece una reflexión más intensa y un desarrollo consecuente.Ya hemos empezado a debatir de hecho el primer paso de este desarrollo: la separación de poderes más eficiente entre pueblo soberano y sus representantes.  En realidad, ¿por qué elige el pueblo soberano representantes? Porque en la mayoría de los países vive tanta gente que no pueden participar todos de forma coherente en todas las elecciones. La democracia básica encuentra su limitación en el número de personas que participen en ella. Detrás de la elección de gobierno y Parlamento se esconde una separación de tareas; no se trata de crear un nuevo órgano per se más importante que el pueblo soberano. Gobierno y Parlamento son sólo sus agentes (representativos), cuyo objetivo consiste exclusivamente en ejecutar la voluntad del pueblo soberano. Que sea realmente esto lo que hace el gobierno no está sujeto a garantía alguna. La tentación de abusar del poder temporal es mayor cuantos menos derechos de control tiene el pueblo y más poderosos son los grupos de interés que inundan el gobierno. <<No hay nada más peligroso que la influencia de grupos de interés privados en los asuntos públicos>>, escribió Jean-Jacques Rousseau ya en 1762. Sería funesto que el pueblo soberano tuviera las manos atadas hasta la siguiente legislatura (elecciones) y sólo le restara esperar, sin amparo, que el gobierno cumpla su voluntad. Entonces sucede justo lo que cada vez se está convirtiendo en más habitual: gobierno y Parlamento se convierten en una <<dictadura temporal>>, porque se someten a los lobbies más insistentes o incluso han sido impuestos por ellos. El ignorado pueblo soberano puede protestar y manifestarse, pero ¿qué logra con eso, si no tiene ningún derecho? ¿No tiene más sentido que la ciudadanía corrija en cualquier momento al mandatario cuando éste no hace lo que ella quiere? Rousseau opinaba que el pueblo soberano debía <<limitar, modificar y retirar el poder que había depositado en el gobierno, siempre que quisiera>>.Fuente:La economía del bien comúnChristian FelberISBN: 978-84-234-1280-8Watch Christian Felber - Conferencia en Alcoy | ATTACTV Episodes ...? 126:28blip.tv/attactv/christian-felber-conferencia-en-alcoy-595212712 Feb 2012 - 126 minConferencia realizada por Christian Felber sobre la Economía del Bien Común. Una iniciativa de ...]]></content>
		</document>
		<document id="64f40210819d6a84d1ac960c5a988d95" url="http://auclex.blogspot.com/2013/07/el-euro-tiene-la-crisis-que-se-merece.html">			<content><![CDATA[Christian Felber, autor de la Economía del Bien Común, ha publicado su tercer libro, esta vez con la editorial Anaya. En Salvemos el Euro, el profesor austríaco analiza los porqué de la situación económica actual y de que ninguna de las medidas oficiales tomadas hasta ahora para solucionar la crisis hayan funcionado. Además, propone ideas concretas para el futuro, tomando como actores principales la moneda única europea y los organismos y mecanismos que la rodean.“El euro tiene la crisis que se merece”, asegura Felber. Y continúa: “Es parte de una constitución triplemente fallida: la fallida construcción neoliberal de la globalización, la fallida construcción neoliberal de la Unión Europea y la precipitada unión monetaria. La moneda única sólo podría funcionar si, junto con las políticas económicas, se comunitarizasen, o coordinasen otras áreas: la política financiera, la salarial, la fiscal y la política coyuntural.”LA SALIDA DEL EUROEn Attac TV este tema no nos coge desprevenidos. Desde hace varios meses venimos debatiendo sobre la conveniencia de estar en el modelo de la moneda única europea. A continuación, os dejamos varias entrevistas muy interesantes que hemos publicado sobre este tema. En general, todas van en la línea de la necesidad de salir del Euro o, cuando menos, repensar el modelo.http://economiabiencomunfilm.com/blog/%E2%80%9Cel-euro-tiene-la-crisis-que-se-merece%E2%80%9D]]></content>
		</document>
		<document id="bfd6cce6bc85fee57aa292d4cba9eee2" url="http://auclex.blogspot.com/2013/07/el-origen-de-los-animales.html">			<content><![CDATA[Los científicos de Harvard han mostrado que la escasez de oxígeno se asocia a un exiguo número y una pobre diversidad de especies carnívoras; basta moverse a parajes con mayores concentraciones de oxígeno para que esas especies florezcan y se diversifiquen como una mala hierba y toda su familia, generando una red trófica (quién se come a quién en un ecosistema) mucho más compleja e interesante.http://sociedad.elpais.com/sociedad/2013/07/29/actualidad/1375122319_061532.htmlLos primeros animales - YouTube? 4:25? 4:25www.youtube.com/watch?v=AUGC92ESdOk?Similares06/07/2008 - Subido por euyinTubePara estudiar y repasar la primitiva vida en nuestro planeta. Vídeo montado a partir de dos documentales. ... 3 - El Origen de la Vida Hecho Fácilby SSEDummyPlug 65,226 views · 7:05. Watch Later Los 5 reinos de la  ...]]></content>
		</document>
		<document id="1299c8cab0d5e9885b1beee361e67bb2" url="http://auclex.blogspot.com/2013/07/el-palacio-del-dios-del-mar.html">			<content><![CDATA[Durante siglos, historias sobre ciudades bajo el mar han aparecido en canciones e historias. Pasando de generación en generación, a menudo decían los abuelos que el mar alrededor de la isla de Yonaguni era muy profundo. Las historias del palacio del Dios del mar y Taro Urashima...Las Pirámides Secretas de Japón - YouTube? 41:13? 41:13www.youtube.com/watch?v=hSDjDL7K3bw22/05/2013 - Subido por BUJINKANALMERIA1:15:19. Watch Later La Atlántida lo que la Arqueologia Ocultaby korbek100 566 views; 24:18. Watch ...]]></content>
		</document>
		<document id="672b394fff6f4cfeb404e005406a98c4" url="http://auclex.blogspot.com/2013/07/existe-la-lucha-de-clases.html">			<content><![CDATA[¿Existe la lucha de clases? En realidad, muchos se preguntarán incluso si existen clases sociales. Algunos columnistas ultraliberales que gozan de grandes cajas de resonancia en los medios públicos y privados de Catalunya incluso han llegado a ridiculizar el mero concepto de clase social. En realidad, términos como burguesía,pequeña burguesía o clase trabajadora casi nunca aparecen en las páginas de los medios de mayor difusión. El único término que se utiliza en tales medios es el de clase media, donde, por lo visto, la mayoría de la ciudadanía se encuentra. En esa estructura social, la población se divide en ricos, clase media y pobres. Esta definición de la estructura social refleja, por cierto, la enorme influencia en España de la cultura dominante en EEUU, donde términos como burguesía o clase trabajadora nunca se utilizan. Son parte del lenguaje prohibido. En aquel país, el término clase media se utiliza para definir clase trabajadora. La americanización de la cultura política y mediática de España (fenómeno masivo que considero muy preocupante) se traduce, así, en la americanización del lenguaje.http://blogs.publico.es/vicenc-navarro/2013/07/02/la-silenciada-lucha-de-clases/]]></content>
		</document>
		<document id="5836a31a7e5d005c33013bb31f3c7c66" url="http://auclex.blogspot.com/2013/07/las-piramides-de-bosnia.html">			<content><![CDATA[“En toda Europa, incluyendo Bosnia, y probablemente en la mayor parte del hemisferio norte, nuestros antepasados vivieron en estados superiores de conciencia, vivieron con conocimiento. Estaban mucho más avanzados de lo que estamos hoy, en contra de la creencia arrogante actual de que somos la cúspide de la creación. Repito: nos hemos hundido como gusanos en el fango, en lo más bajo del conocimiento y la espiritualidad, la ética y la moral, la salud física y mental, si comparamos su situación con la nuestra hoy.-Dr. Eberhard BaumannEl gran descubrimiento de las Piramides de Bosnia - 1ª parte ...? 63:02? 63:02www.youtube.com/watch?v=_qhG6aTrHwM15/06/2012 - Subido por LA CAJA DE PANDORAhttp://www.lacajadepandora.org/ // http://www.tiendapandora.com/ Mas información en: http ...El gran descubrimiento de las Piramides de Bosnia 2ª parte - YouTube? 72:11? 72:11www.youtube.com/watch?v=vtTrG5Y495E25/06/2012 - Subido por LA CAJA DE PANDORAhttp://www.lacajadepandora.org/ // http://www.tiendapandora.com/ Mas información en: http ...DESCUBRIMIENTOS | PIRAMIDES DE BOSNIApiramidesdebosnia.com/descubrimientos/?LAS INVISIBLES ENERGIAS DE GRAN VITALIDAD DEL VALLE DE LAS PIRAMIDES DE BOSNIA. MARTES, 19 DE FEBRERO DE 2013 ...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>