<author id="1f85e18488aa0b5377fc1714748e70e7" url="nuestrouniversovivo.blogspot.com.es" feed="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="77ea4fbd92edfd271154c439f03698ed" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/arte-sostenible-manualidades.html">			<content><![CDATA[Cosas que se pueden hacer reutilizando materiales y mucha creatividad ;)]]></content>
		</document>
		<document id="14fbdc0d655f4d7222d4fab90d6847b" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/cuentos-para-antes-de-despertar.html">			<content><![CDATA[Por Lucía Zuloaga (@luzuloaga) "Es en estos momentos más que nunca, en los que el mundo que conocemos se desmorona, cuando debemos estar bien despiert@s para demostrar que otra realidad es posible. Una realidad basada en la igualdad y el respeto a la diferencia, donde l@s frágiles se sientan proteguid@s y l@s poderos@s acaben extinguiendose igual que les paso a los dinosaurios" Extraído del]]></content>
		</document>
		<document id="9f5a492c5cdd8c68dd585d9df99681b7" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/deudas-y-pecados.html">			<content><![CDATA[Por Daniel Jimenez (@npositivas) Fotomontaje del Ecce Homo que circula por la red "En el idioma arameo, que hablaban Jesús y sus apóstoles, una misma palabra significaba deuda y significaba pecado" escribe Eduardo Galeano en su último libro, "Los hijos de los días". Hoy día seguimos hablando en arameo sin saberlo, pues no parece que haya mayor pecado en estos tiempos de llanto y rechinar de]]></content>
		</document>
		<document id="491cd0a85dd9e32e9eea540eab159b4d" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/el-efecto-pre-natal-de-la-musica.html">			<content><![CDATA[Por Cristina Fernández de Mar de Tierras (@Mar_de_tierras)  Mucho se ha hablado de los beneficios de la música, utilizada como terapia en pacientes de diferentes edades para desarrollar la inteligencia, la creatividad, o atenuar los efectos de algunas enfermedades. Es conocido particularmente el Efecto Mozart, del que se habla hace muchos años y sobre el cual se han hecho diversos]]></content>
		</document>
		<document id="44fa99361a278da346ff238910a26cbf" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/el-proyecto-la-tercera-generacion-de.html">			<content><![CDATA[Por Guiomar Duarte (@WISESAP) Especialista en comunicación yl blogger eco-friendly en El Huffington Post y Wisesap. No sé si a vosotros también os pasa, pero ¿No podríais pasaros horas y horas por la red solamente enlazando de una página a otra? Yo sí, soy completamente adicta a internet, lo admito. Y algo bueno ha de tener pasar tanto tiempo navegando y es que a veces te encuentras con]]></content>
		</document>
		<document id="3633195b8e4fecc7cab435d12b6f7cce" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/la-berrea-del-ciervo.html">			<content><![CDATA[Por Pablo Martín Sabore Machos el pasado 15 de agosto en las proximidades del Piquiliguardi, Campoo, Cantabria. Carlos Fernández Sáiz Todos los años, por estas fechas, llega la berrea. En muchos de los montes de nuestra Península, el auténtico rey es él, el ciervo. Entre las últimas semanas de septiembre y las primeras de octubre, dependiendo de cuanto haya llovido, tiene lugar]]></content>
		</document>
		<document id="694c8dd29e13fe698df09b87c0d357db" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/la-bici-en-madrid-y-en-barcelona.html">			<content><![CDATA[Por Guiomar Duarte (@WISESAP)   Especialista en comunicación yl blogger eco-friendly en El Huffington Post y Wisesap. Hace unas semanas estuve en Barcelona y en Madrid de turista y a pesar de que las dos ciudades están a años luz de otras (como Amsterdam) en cuanto a cultura de la bicicleta, vi mucha más gente en bici por las calles de Barcelona que en Madrid. ¿Pero, por qué? A continuación]]></content>
		</document>
		<document id="c83855be21c8848e514c32089df6e328" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/mindfulness-una-terapia-basada-en-la.html">			<content><![CDATA[Desde UniversoVivo siempre hemos defendido que para respetar el entorno hay que empezar por cuidarse a uno mismo (como bien refleja nuestro proyecto Espiritualidad y Sostenibilidad). Es por eso que nos ha atraído una terapia de atención plena, Mindfulness, que ofrece herramientas para aprender a manejar el estrés en nuestro día a día. Se fundamenta en el aprendizaje de un conjunto de]]></content>
		</document>
		<document id="a65a731d7937c4c55651be9982dfb41d" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/10/una-boutique-de-complementos-para-la.html">			<content><![CDATA[Por Guiomar Duarte @WISESAP   Especialista en comunicación yl blogger eco-friendly en El Huffington Post y Wisesap. La subida de la gasolina y del precio del transporte público es un hecho. Así que mientras muchos se preguntan qué hacer o se deprimen pensando que no hay nada que podamos hacer, otros se dejan de preocupar más y cogen la bici.  Pero si además de gustaros la bicicleta por]]></content>
		</document>
		<document id="23a2298a4c447cb110ad9acf76ff3727" url="http://nuestrouniversovivo.blogspot.com/2012/11/desembasura-una-aplicacion-movil-genial.html">			<content><![CDATA[#Desembasura es una herramienta de denuncia.  Una aplicación móvil para que hagamos visible el abandono de basura y residuosy que las administraciones locales se pongan manos a la obra y actuen. ¡¡Que se sientan avergonzados!! Crea un mapa de puntos negros. La app está disponible tanto en la Apple Store (iPhone) como en Google Play (Android). Haz una breve descripción del residuo y hazle]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>