<author id="20a55e00c7f16e7bf9367d297330420a" url="ayuntamientosevilla.blogcindario.com" feed="http://ayuntamientosevilla.blogcindario.com/atom.xml" country="ES">
	<documents count="6">
		<document id="20d489454ffa599616b7bfaa6637247b" url="http://ayuntamientosevilla.blogcindario.com/2011/09/00728-rubalcaba-y-los-millonarios.html">			<content><![CDATA[Alfredo Pérez Rubalcaba  ha comenzado la precampaña de las próximas elecciones generales con un discurso aproximado a la figura de Robin Hood. Subirá los impuestos a los ricos. Debería comenzar con impuestos especiales a algunos políticos, incluidos algunos de su propio partido, como José Bono.En 2008, Bono ganó más de un millón de euros provenientes de tres fuentes de ingresos principalesLa estrategia de Alfredo Pérez Rubalcaba de no responder a los indignados cuando tomaron la Puerta del Sol cuando todavía era Ministro de Interior está evidenciándose cada vez más. Sabe que su partido cada vez cuenta con menos apoyos y, por eso, está intentando un acercamiento a ellos, incluyendo en el que será el discurso de su precampaña algunas de sus peticiones. El discurso con el que tratará de persuadir a las masas para que lo voten el 20-N se centrará básicamente en dos propuestas: un impuesto a las grandes fortunas y el aumento de la imposición sobre los bancos. Debería comenzar con impuestos dirigidos a los miembros de la clase política, algunos con grandes fortunas, como es el caso de José BonoCristina Garmendia, Miguel Sebastián y Alfredo Pérez Rubalcaba, son los miembros del Ejecutivo que cuentan con mayor patrimonio. Así, la titular de Ciencia e Innovación tiene un total 4.978.217 euros; el de Industria 1.702.735 euros; y el de Interior 1.223.154. De los tres, la única que debe dinero es Garmendia, quien en créditos, préstamos y deudas acumula un total de 581.347 euros.Garmendia declara que parte de los 4.978.217 euros de su patrimonio proceden de herencia. Tiene inmuebles por valor catastral de 1.428.220 euros y otros bienes que suman 3.549.997 euros.Los 1,7 millones de euros del patrimonio de Sebastián se dividen en 316.466 en inmuebles y 1.386.169 en otros conceptos. El ministro de Industria también especifica que parte de ese dinero procede de herencia.Rubalcaba tiene inmuebles con un valor catastral de 109.608 euros, y otros bienes por 1.113.546 euros. Especifica que este patrimonio incluye bienes heredados.]]></content>
		</document>
		<document id="7c4987d74bbd46b39fcf5e2169d62a85" url="http://ayuntamientosevilla.blogcindario.com/2011/10/00732-carrera-nocturna-del-guadalquivir-por-la-superacion.html">			<content><![CDATA[Gracias a nuestro Alcalde Excmo.Sr.Don  Juan  Ignacio Zoido y a la Ilma.Sra. Doña Maria del Mar Sánchez Estrella y a todas las personas que lo hicieron posible...]]></content>
		</document>
		<document id="45c44f9c385a03d65bea8a996169b9a2" url="http://ayuntamientosevilla.blogcindario.com/2011/10/00733-espero-que-ahora-si-se-entere-la-consejera.html">			<content><![CDATA[Confirmada la condena al SAS por acoso a la médico que denunció irregularidades en listas de esperaGRANADA, 21 Oct. (EUROPA PRESS) -   La Sala de lo Contencioso-Administrativo del Tribunal Superior de Justicia de Andalucía (TSJA) ha confirmado la sentencia que condenó al Servicio Andaluz de Salud (SAS) a pagar una indemnización de 120.000 euros por el acoso laboral a la médico que denunció supuestas irregularidades en la gestión de las listas de espera quirúrgicas del Hospital Virgen de las Nieves de Granada en 2008.   El fallo, que es firme, desestima el recurso de apelación interpuesto por la Consejería de Salud de la Junta de Andalucía y estima la petición de la demandante, Socorro Ricoy Ruiz, para que se le restituya en su puesto de trabajo, después de que fuera apartada de sus funciones habituales.   Según consta en la resolución, a la que ha tenido acceso Europa Press, es adecuada la valoración que en su día hizo el Juzgado de lo Contencioso-Administrativo número 1 de Granada, que consideró que, de la prueba practicada en este caso, quedó acreditada "la vulneración del derecho fundamental a la integridad moral", lo que, "indiscutiblemente" es "violencia y presión psicológica", que, si se ejerce en el ámbito laboral, es "acoso laboral".   El Alto Tribunal andaluz estima además que se ha demostrado que esa violencia ha sido "prolongada y sistemática", como evidencian los informes psicológicos y psiquiátricos sobre el estado de la perjudicada, que, tras dos años, ha sido diagnosticada de "trastorno adaptativo mixto con ansiedad y estado de ánimo depresivo".   "Se advierte la persistencia y que esa vulneración a la integridad moral se ejerce a través de actuaciones reiteradas que inciden en el ámbito laboral", señalan los magistrados de la Sala, para quienes esa situación de acoso "llega a su punto culminante" cuando se produce el traslado de la facultativa al Hospital de San Juan de Dios, donde la mujer aseguró que no se le encomendaron apenas tareas, lo que le hizo sentirse "relegada", todo por una decisión "unilateral" y "sin justificación" del SAS.   Por ello, indican los jueces en la sentencia, que este viernes avanza el diario 'Ideal' de Granada, en este supuesto se entiende necesario el derecho a que se restituya a la denunciante a la situación anterior a la constitutiva de acoso laboral.   En ese sentido, entienden que ha de ordenarse al SAS que restituya a Ricoy al centro de trabajo del que procedía, pero consideran que la medida de restablecimiento "solo puede consistir, actualmente, en la compensación económica", concretamente en la cantidad acordada en primera instancia de 120.000 euros. ]]></content>
		</document>
		<document id="87e8a2ef610dd4f98db729a46aef0ade" url="http://ayuntamientosevilla.blogcindario.com/2011/11/00734-2a-covencion-sanitaria-del-pp-a.html">			<content><![CDATA[SEVILLA, 29 Oct. (EUROPA PRESS) -   El presidente del PP-A, Javier Arenas, ha asegurado este sábado durante su intervención en una Convención Sanitaria celebrada en Sevilla que en Andalucía "hay margen para muchos recortes y habrá que recortar en todo lo que se pueda, menos en educación, sanidad y asuntos sociales".   Así, ha explicado que en educación "no se puede recortar, pues no es un gasto, sino una inversión en el futuro", pese a que Andalucía invierte "4.000 euros por personas al año, frente a los 9.000 euros del País Vasco"; en sanidad, "no se puede recortar, ya que nos jugamos la vida"; y en asuntos sociales, "tampoco", aunque advierte que "sin empleo no se puede garantizar el Estado del Bienestar".   "Hay margen para muchos recortes", ha reiterado, enumerando la reducción de altos cargos y de la "administración paralela, que cuesta 5.000 millones de euros a la Junta". De otro lado, en referencia a las cuentas de la Junta en materia sanitaria, ha criticado los denominados presupuestos "made in Griñán", esto es, primero "lo pinto y digo que no se reducen y luego declaro y ordeno el dinero no disponible", por lo que después "no se ejecuta".   En los últimos tres años, según el presidente de los 'populares' andaluces, "entre la reducción en los presupuestos y el dinero no disponible, los recortes del Gobierno andaluz en materia sanitaria ascienden a 3.600 millones de euros". En este sentido, alerta de que "esto no es un debate sobre el futuro del lince, sino cifras", añadiendo que "sabemos que nos vamos a encontrar una situación difícil", pues tendremos que resolver "problemas", como las facturas sin pagar a las empresas farmacéuticas "que no aparecen en los presupuestos de la Junta y que suman un total de 1.145 millones de euros", ha afirmado, pese a la Junta hable subraye que "el pago a las farmacias andaluzas está garantizado".   Por otro lado, Javier Arenas ha manifestado que en la "sanidad andaluza hay mucho humo", aunque eso no es lo importante, sino "el día a día". Así, ha enumerado aspectos sobre el ámbito sanitario en la comunidad, que cuenta con "la mitad de hospitales que Cataluña, que es la tercera región por la cola en inversión por habitante en sanidad, y la última el número de facultativos por habitantes, en enfermeros por habitantes o especialistas por habitantes".   En esta línea, ha lamentado la "desigualdad" actual en el Sistema Nacional de Salud y ha reclamado que el Gobierno de España "tiene que garantizar las mismas prestaciones para todos"."GRAN DESCONFIANZA"   Igualmente, y volviendo al análisis de la sanidad en Andalucía, el presidente del PP-A ha reconocido que tiene la impresión de que "la Administración socialista posee gran desconfianza en los profesionales, por lo que si se cambia este aspecto produciremos un ahorro importante, sobre todo, eliminando la cadena de control sobre los profesionales". "Se ha perdido el respeto a los sanitarios, no solo a los maestros y profesores", ha lamentado.   En cuanto a las medidas a tomar de alcanzar el Gobierno de Andalucía, Arenas ha abogado por "desburocratizar" la sanidad porque "solo existe burocracia". Al hilo de esto, ha asegurado que si es presidente de la Junta, "los funcionarios llevarán la gestión diaria de la misma, pues los políticos no están para eso".   De otro lado, ha explicado que "no se puede obligar a nadie a ejercer un trabajo físico por encima de los 65 años", pero "la voluntariedad laboral hasta los 70 años tiene que ser sagrada, pues como consecuencia de esto los mejores profesionales de la salud en Andalucía están siendo expulsados del sistema público".   "La mejor reforma pasa por la gestión permanente, por un plan de Urgencias y Emergencias, por la unificación de los servicios de Emergencia, por la reestructuración de la atención primarias, en los recursos humanos y en un sistema de evaluación externa", ha desarrollado en su intervención en un foro, donde también ha participado el consejero de Sanidad de la Comunidad Valenciana, Luis Rosado. Al mismo tiempo, ha apostado por mejorar el sistema común de informatización. "Solo hay un sistema común peor, el judicial", ha lamentado.CONSEJERÍA DE SANIDAD Y ASUNTOS SOCIALES   Para poder realizar estas medidas, Arenas ha solicitado la ayuda de los sectores sanitarios, médicos, enfermeros, odontólogos, farmacéuticos, sindicatos, colegios profesionales y científicos, entre otros, que han estado presentes en la Convención Sanitaria, celebrada en Sevilla, donde les ha trasladado su intención de aglutinar en una sola Consejería las materias de sanidad y asuntos sociales, para pasar a ser una comunidad con "nueve o diez departamento"; al mismo tiempo que ha adelantando que reducirá en "un 50 por ciento los altos cargos y nombrará a los directores generales entre los funcionarios andaluces".   El presidente del PP andaluz ha planteado la necesidad de un "gran pacto para el gasto sociosanitario". "Al final habrá muchas reformas que son las que impiden los recortes", ha asegurado.   Por otro lado, Arenas ha resaltado lo que supone un encuentro de las características del celebrado este sábado en Sevilla, pues mientras "otros van a las puertas de los colegios y hospitales para repartir propagando que es mentira", él prefiere estos foros, donde se escucha las voces de sectores "imprescindibles" para elaborar un programa de gobierno en materia sanitaria."LA SANIDAD NO LA GARANTIZA RAJOY NI RUBALCABA"   En este sentido, ha realizado un llamamiento para no convertir en terreno de "confrontación política y electoral". Además, "ha reiterado su preferencia por estos encuentros con profesionales y representantes de distintos sectores sanitarios frente a repartir propaganda que dice mentiras". "El derecho a una sanidad pública no lo garantiza Rajoy ni Rubalcaba, sino la Ley", ha aclarado.   En estos momentos "difíciles", el problema de la sanidad "está en la gestión de los recursos, esto es, no es cuestión de usar menos dinero, sino de usarlo mejor", ha concretado.   Por último, ha considerado que la ventaja del PP frente a otras fuerzas políticas es que presenta "un proyecto para España, pues es el partido que mejor se ha adaptado al Estado de las autonomías", lo que viene a significar que "las ideas del PP valenciano son coincidentes con las del PP andaluz".]]></content>
		</document>
		<document id="8b893a1846a8b440c097b1d78484ee39" url="http://ayuntamientosevilla.blogcindario.com/2011/11/00735-frases-celebres-de-rubalcaba.html">			<content><![CDATA[Sobre el GAL: "Nadie podrá probar nunca una mentira"Fuente: 30 de julio 1995 Declaraciones a EFE"Los ciudadanos españoles merecen un Gobierno que no les mienta, que les diga siempre la verdad."Nota: en la tarde noche del 13 de marzo de 2004, Jornada de reflexion, en una comparecencia publica ante los medios de comunicacion, en calidad de portavoz del grupo socialista PSOE en el congreso.Fuente: Prensa general, como El País."En resumen, los señores del PP que han diseñado esto han pasado todo el verano leyendo El Código Da Vinci."Nota: Alrededor del 8 de septiembre de 2005, sobre las críticas de políticos del Partido Popular que denuncian maniobras políticas en el intento de Gas Natural de adquirir Endesa.Fuente: 20 Minutos, Rubalcaba contesta al PP diciendo que "se han pasado el verano leyendo el Código Da Vinci"[1]"Ya somos una multinacional del deporte que asusta. Que cuando alguien se enfrenta a ti dice '¡jolín!: éstos son muy buenos'"Nota: 30 de junio de 2008, sobre éxitos de deportistas españoles en competiciones internacionales.Fuente: 20 Minutos: Rubalcaba: "Como aficionado me gustaría que Aragonés siguiera en la selección""En España la forma mejor de asegurarse una larga estancia en prisión en estos momentos es ingresar en ETA, con una particularidad: que desde el día en que un malhechor de ETA pone la bomba hasta el día que ingresa en la cárcel cada vez pasa, cada vez transcurre menos tiempo."Julio de 2008.Fuentes: El País, Rubalcaba: "En España la forma mejor de asegurarse una larga estancia en prisión es ingresar en ETA""Y Mortadelo y Filemón, también".Nota: 23 de enero de 2009, preguntado sobre si algún agente del Centro Nacional de Inteligencia podría estar detrás de una trama de espionaje en Madrid. Mortadelo y Filemónson investigadores de ficción en una serie de historietas cómicas, dibujos animados y largometrajes.Fuentes: ADN Rubalcaba: "Y Mortadelo y Filemón, también"Público Rubalcaba ironiza: "Mortadelo y Filemón también están detrás del espionaje" El Mundo Rubalcaba, sobre la red de espías: 'Esto es una cosa de Mortadelo y Filemón"Escucho todo lo que dices, veo todo lo que haces."Noviembre de 2009. Al diputado del Partido Popular en una discusión, en plena polémica sobre el uso del sistema SITEL. Luego puntualizó que se refería a «Escucho y veo lo que haces... en las teles y las radios».Fuente: ABC, Rubalcaba, a un diputado del PP: «Escucho todo lo que dices, veo todo lo que haces»"Quien le echa un pulso al Estado, pierde"Fuente: LA RAZÓN, Rubalcaba: «Quien le echa un pulso al Estado pierde»"El terrorismo internacional "no existiría si no existiera Internet."Fuente: Diario ABC."España es un país que durante mucho tiempo ha pensado que la energía es gratis, y no, es carísima""Y ahora márchese a esas televisiones de extrema derecha y dígales que la policía española, la Guardia Civil, la Ertzaintza y la policía francesa han ido al juez a mentir para salvar la cara a este Gobierno y a este ministro."Fuente: Yahoo noticias, Rubalcaba dice que España pensaba que la energía es gratis pero es "carísima" "¿Qué haría usted sin mí los miércoles? ¿De qué hablaría usted? Y, sobre todo, ¿qué haría los miércoles por la noche, cuando pasea por esas tertulias de extrema derecha glosando las infamias que ha dicho en esta Cámara? ¿Qué sería de usted sin mí y sin el caso? Es como la canción de Amaral, Sin ti no soy nada"A Ignacio Gil Lázaro, diputado del Partido Popular y tertuliano de Intereconomía.Fuentes: La Voz de Galicia y El Correo Web."Como ha contestado la ministra de Medio Natural... nunca me lo aprenderé del todo, perdónenme."Fuente: La Moncloa, rueda de prensa del Consejo de Ministros. Después de la intervención de Rosa Aguilar, ministra de Medio Ambiente y Medio Rural y Marino."Cuando Rajoy dice que 'tendremos el Estado del bienestar que podamos', está claro que se refiere a podar. O a sálvese quien pueda, me da igual."4 de junio de 2011. Fuente: La Razón"Me voy a tomar un café, que me duermo."A José Luis Rodríguez Zapatero, en el debate de la reforma constitucional. 30 de agosto de 2011. Fuente: El MundoALGUNOS CARGOS DESEMPEÑADOS POR PÉREZ RUBALCABA:Vocal de la Diputación Permanente del Congreso de los DiputadosAdscrito a la Comisión de InteriorVocal de la Comisión de ReglamentoPresidente de la Delegación española en la Asamblea de la Unión Interparlamentaria (UIP)Diputado en el Congreso por CádizVicepresidente primero del Gobierno de España (2010-2011)Ministro del Interior (2006-2011)Portavoz del Gobierno (2010-2011)Secretario general de Educación (1988-1992)Ministro de Educación y Ciencia (1992-1993)Ministro de la Presidencia (1993-1996)Portavoz del Gobierno (1993-1996)Diputado en el Congreso por Toledo (1993-1996)Diputado en el Congreso por Madrid (1996-2004)Diputado en el Congreso por Cantabria (2004-2008)EFECTIVAMENTE ESTUVO ALLÍ......]]></content>
		</document>
		<document id="e1bfaa5deee537f4b21d049c836ecae4" url="http://ayuntamientosevilla.blogcindario.com/2011/12/00737-el-chiste-de-rubalcaba.html">			<content><![CDATA[ Por Andalucia Libre 26 Julio del 2011No lo dijo como chiste, pero sonó a tal. El candidato del PSOE a las elecciones generales, Alfredo Pérez Rubalcaba, sorprendió ayer al elogiar los conocimientos del presidente de la Junta en materia laboral. «Pepe Griñán es probablemente la persona que más sabe de empleo en España», proclamó ayer el ex vicepresidente primero del Gobierno en una comunidad autónoma que, con Griñán de jefe delGobierno andaluz, roza ya el 30 por ciento de paro según la Encuesta de Población Activa (EPA), los peores datos desde 1998, y que de hecho contabiliza casi un millón de demandantes de trabajo en las oficinas del Servicio Andaluz de Empleo (SAE).Está bien claro que los hechos no le importan a Rubalcaba. Como decía Lenin, si los hechos no se ajustan a la teoría marxista-leninista, peor para los hechos.Es un hecho que cuando el PP llegó al gobierno en 1996, mes de marzo, España había batido todos los récords anteriores de paro y situaba su tasa de desempleo en el 22,9 por ciento. En Andalucía, el desempleo estaba en el 33 por ciento. Y el ministro de Trabajo y Seguridad Social era, precisamente, José Antonio Griñán. Javier Arenas, presidente del PP andaluz, fue quien le sucedió en el cargo de Ministro de Trabajo y en su mandato, que duró hasta 1999, sólo tres años, el paro se redujo de manera importante. A fines de 1999, tres años y medio después de la llegada al Gobierno del Partido Popular, España había creado más de 1,7 millones de empleos nuevos de los que 800.000 han sido ocupados por mujeres. Su tasa de desempleo había bajado 7,5 puntos. Había 2,3 millones más de afiliados a la Seguridad Social, fundamento de la mejora de las pensiones, y la contratación fija creció por encima de los dos millones.A pesar de la política de confrontación sistemática, orientada conscientemente a deteriorar la acción del Gobierno del PP en Andalucía y a ocultar las responsabilidades del gobierno socialista de la Junta de Andalucía, Andalucía contaba desde 1996  a 1999 con 300.000 nuevos empleos, su tasa de paro había descendido seis puntos y había casi 400.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social, habiendo crecido asimismo el empleo fijo frente al empleo precario.En la provincia de Sevilla, por ejemplo, los datos eran igualmente positivos. Había casi 80.000 nuevos empleos, 15.000 parados menos a pesar de una importantísima incorporación de la mujer al mercado de trabajo, la tasa de paro había caído más de cinco puntos y había más de 90.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social. Pero el catedrático en Empleo es Griñán, no Arenas.Dice El Mundo que "Rubalcaba obvia la estadística oficial y pretende que en la próxima Conferencia Política del PSOE Griñán y el PSOE andaluz asuman mucho protagonismo en el debate sobre cómose debe arreglar el problema del paro. Una de las apuestas que, al parecer, comparten los candidatos socialistas reunidos ayer es cómo se puede estimular para que se vuelvan a construir casas, psando así del sector inmobiliario ogro de la crisis a otra etapa sin solución de continuidad ni explicación. «Hemos estado hablando de la necesidad de recuperar la construcción y el empleo en la construcción, porque no podemos pasar de un atracón de ladrillos a un ayuno de ladrillos. No tiene sentido», dijo Rubalcaba ayer. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>