<author id="20ed1046eb8ad212fd5c53293762b112" url="fotosdegalicia.blogspot.com" feed="http://fotosdegalicia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="20cb2570019a0583f7918d32d4d37917" url="http://www.mirargalicia.com/2009/03/barcos-de-epoca-ria-vigo.html">			<content><![CDATA[.flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }Seguro que la Ría de Vigo conoce las mejores historias de yates, fragatas, mercantes, tesoros, etc. que se hayan producido en los mares del planeta.]]></content>
		</document>
		<document id="ac99860eb4094f650ba00a080e608fe0" url="http://www.mirargalicia.com/2009/03/faro-de-cabo-vilan.html">			<content><![CDATA[.flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }Se trata del faro eléctrico más antiguo de España, que con sus 125 m. de altura y un potente cañón de luz, da servicio al tráfico marítimo hasta 55 km. de la costa.Ubicado en el municipio de Camariñas, desde el punto de vista turístico es un lugar para disfrutar de magnificas vistas y de la naturaleza marítima, por ello goza del merecido título de Monumento Nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="4d83d79b3bea081e4f84c2703db4f776" url="http://www.mirargalicia.com/2009/04/catedral-de-mondonedo.html">			<content><![CDATA[.flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }Iniciado su construcción en 1219, declarado monumento nacional en 1902 y basílica en 1959, este templo de estilo románico, aunque muestra también elementos de estilo barroco, gótico, clásico y neoclásico, a consecuencia de las diversas ampliaciones, ha sido uno de los más importantes dentro de la expansión religiosa de la Iglesia Católica en Galicia a partir del siglo XIII.Se encuentra ubicada en el casco viejo de la ciudad de Mondoñedo, capital de provincia en el Antiguo Reino de Galicia.Su interior también es muy interesante por el mueso de arte sacro, uno de los más importantes e Galicia, sus retablos y pinturas.]]></content>
		</document>
		<document id="e0c5f13894c72e564c3b3870c4ab7ed7" url="http://www.mirargalicia.com/2009/04/playa-la-lanzada-sanxenxo-espana.html">			<content><![CDATA[.flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }Desde aquí puedes contemplar el Atlántico, bravo, infinito. Tomar el sol intenso de la tarde. Practicar el windsurf, caminar y respirar el aire de una de las playas más emblemáticas de Galicia.]]></content>
		</document>
		<document id="c73127e684ddb5671e12dddd2c415e53" url="http://www.mirargalicia.com/2009/05/playa-de-silgar-de-noche.html">			<content><![CDATA[.flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }Probablemente una de las playas más conocidas de Galicia porque se trata de la playa de Sanxenxo, meca del turismo Gallego.La foto nocturna recoge el bonito paseo muy concurrido en las agradables noches veraniegas de este pueblo como fuente de relax y recarga de energía.]]></content>
		</document>
		<document id="8a0fc47f45ca6e69ceb12930e9ef28c9" url="http://www.mirargalicia.com/2009/06/torre-de-hercules.html">			<content><![CDATA[La Torre de Hércules, vista desde el Monte de San Pedro, emergiendo en medio de un mar de niebla. Una bella composición de la Naturaleza, que nos ha regalado en la mañana de ayer.]]></content>
		</document>
		<document id="f6faa3178b53c350aac3fa5a2bfb17c1" url="http://www.mirargalicia.com/2009/06/torre-hercules-patrimonio-humanidad.html">			<content><![CDATA[Me uno al apoyo de la Torre de Hércules para que consiga el título de Patrimonio de la Humanidad el próximo 27 de junio, distinción muy merecida por haber aportado mucha luz en el camino al Hombre a lo largo de casi 20 siglos.Ver más fotos sobre la Torre]]></content>
		</document>
		<document id="84dd309c66b69cfc920d49938822d770" url="http://www.mirargalicia.com/2009/06/torre-hercules-patrimonio-humanidad_30.html">			<content><![CDATA[¡Enhorabuena!. Ya eres Patrimonio de la Humanidad. A lo largo de tus 20 siglos te lo has ganado. Hasta ahora muchos han contribuido a tu éxito, pero a partir de ahora todos te cuidaremos y protegeremos. ¡Enhorabuena!.]]></content>
		</document>
		<document id="3cb27c287dccca2a23cebc8b5c32b16a" url="http://www.mirargalicia.com/2009/08/atardecer-en-santiago-de-compostela.html">			<content><![CDATA[.flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }Esta bonita foto, obtenida por Margabr, capta un atardecer nada más y nada menos que sobre la Catedral de Santiago de Compostela: Meta de muchos caminos y muchas rutas recorridas a lo largo de los siglos por millones de peregrinos para obtener la gracia del jubileo que es la indulgencia plenaria para el perdón de la pena que mereciesen sus pecados.]]></content>
		</document>
		<document id="1d45577082febdd3c2f308534d1c0c31" url="http://www.mirargalicia.com/2009/08/cangas-del-morrazo.html">			<content><![CDATA[.flickr-photo { border: solid 2px #000000; }.flickr-yourcomment { }.flickr-frame { text-align: left; padding: 3px; }.flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }Cangas, originalmente cargada por Manuel Bóo.Cangas del Morrazo está situado en el extremo suroeste de la península del mismo nombre, en pleno centro de las Rías Baixas gallegas, entre las rías de Vigo y de Pontevedra y flanqueado por las Islas Cíes y Ons.Como dice la leyenda del logotipo del Organismo Autónomo de Turismo de Cangas y, como demuestra la fotografía, en este pueblo podemos sentirnos LA MAR DE BIEN, teniendo en cuanta además su larga longitud de costa y sus maravillosas 38 playas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>