<author id="2145c7d22ad1296cbfb3a416dedb38ec" url="reutilizarycrear.blogspot.com.es" feed="http://reutilizarycrear.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a1791e85b012964dc2c7410a466855a8" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2011/12/granja-con-una-caja-de-carton.html">			<content><![CDATA[Ya habiamos hecho una casita para muñecas con una caja de carton, y Maribel, que tiene un blog con unas ideas tan curiosas como esta, me habia puesto en un comentario que se le ocurria que en vez de casa de muñecas para su hijo podia hacer una granja... Y me acorde de unos animalitos que tiene mi hija de varios colores y nos pusimos a hacerles una granja. Asi que gracias por las ideas que poneis en los comentarios!Por ahora solo estamos jugando con la tapa, que es el prado de la granja, porque cuando meto los animales en compartimentos dentro de la caja, que todavia no esta pintada ni tiene puertas ni nada, mi hija siempre los quiere sacar. Asi me dara tiempo a decorarla un poco para que parezca una granja de verdad.Como la pintura que utilizo es ecologica de arcilla, no huele ni es toxica y ademas las manchas se quitan muy bien, asi que mi hija me ayudo a pintar la tapa.Como podeis ver por el color de los "arboles", en nuestra granja es otoño. La oveja roja esta subida encima de unas rocas, y el caballo violeta tiene sed. Para que os deis cuenta del tamaño, el "abrevadero" es un tapon de una botella pequeña de agua. Los patos se estan bañando en el estanque, una de esas bandejas que viene con carne o algunas verduras o frutas. Como no hay nada pegado, vamos poniendo y quitando estanques, arboles... Y luego lo guardamos todo en la caja.]]></content>
		</document>
		<document id="2c4caee9367b72e6fa39ec4f9270749b" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2011/12/mas-botes.html">			<content><![CDATA[Ya habia hablado en esta otra entrada de los botes metalicos de los que vienen con tapa de plastico y no cortan. Sigo pintandolos! Se pueden hacer tambores (los palos con palillos chinos, por ejemplo), un juguete para meter tapones de leche si hacemos agujeros por arriba, cajas para guardar cosas, tambien se pueden hacer galletas y regalarlas metidas ahi... Aqui dejo otra foto.Los pequeños son de anacardos de Aldi; los grandes, dos que me quedaban de leche en polvo de cuando los tomaba mi hija. Estan pintados con la pintura que uso siempre, pintura de arcilla ecologica para paredes..]]></content>
		</document>
		<document id="f4fa57dab15c5fc114118d8e5419f0c7" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2011/12/otro-uso-para-los-tapones-de-botellas.html">			<content><![CDATA[Una amiga se acordo de mi el otro dia al ver este reportaje de TVE, porque sabe que guardo tapones de botellas por casa, y me envio el enlace. Cuando vivia en Francia recogian tapones en algunas de las escuelas donde yo trabajaba, pero nunca habia visto ningun otro sitio donde se recogieran. Me parece una pena que no se de mas publicidad a estas cosas, que no cuestan nada, y pueden ayudar mucho.En España en cualquier oficina de SEUR podeis entregar tapones que se venderan a una recicladora y el dinero servira para que puedan operar a Aitana .Si buscais por internet podeis ver que hay varias asociaciones que recogen tapones, a lo mejor muy cerca de donde vivis... Incluso hay escuelas en las que recogen tapones, hacen actividades con ellos (frescos, matematicas...) y despues los entregan a una asociacion...]]></content>
		</document>
		<document id="1f2d226ab16515bc4c207cf6f496c1f3" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2011/12/palillos-chinos-para-hacer-baquetas.html">			<content><![CDATA[Ya puse fotos de los tambores que hago con botes de leche, pero aqui va la explicacion de las baquetas.Yo utilizo palillos chinos que van quedando gastados porque tengo familiares que los usan mucho, pero pueden usarse tambien palillos de los que te dan en los restaurantes chinos, de usar y tirar... Los usamos, los lavamos, y  listos para pintar. A veces no hace falta ni pintarlos.Las bolas de papel vienen con cerbatanas (el tubo de colores); si no antes cuando no tenia utilice tapones de botes de gel de los que dan en los hoteles, de forma redonda, que sujetaba con mucho blu-tack.Una mano de pintura, pegamento fuerte, y listo! De tambor uso un bote de leche  en polvo pintado.]]></content>
		</document>
		<document id="31ee293850682a55dea216a1381f2fee" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2012/01/bolsa-decorada-con-postales.html">			<content><![CDATA[Tengo muchas bolsas que guardo de cuando me regalan bombones, o de tiendas de ropa... Yo no suelo cogerlas porque llevo siempre conmigo bolsas reutilizables pero aun asi se juntan muchas en casa, sobre todo porque nunca tiro ninguna. El problema de reutilizar una bolsa de bombones para un regalo es que pueden pensar automaticamente que hay bombones dentro y llevarse una desilusion (a mi me pasaria :-) ), asi que estas navidades decidi "tunear" una de esas bolsas para regalarle a una amiga un bote decorado de los que hago. Ademas, mi madre tiene cientos de postales de navidad que le envian de ONGs y que ella compra por ayudar pero al final no envia casi ninguna, asi que aproveche y reutilice las dos cosas.Para los que no guardais las tarjetas de navidad que os mandan, puede ser una forma de darles una utilidad antes que tirarlas... Y tambien se pueden usar imagenes recortadas de revistas, dibujos de vuestros hijos o lo que se os ocurra.Esta es la bolsa que reutilice y las dos postales que escogi, de una Asociacion de pintores con la boca y el pie. Las corte en dos y me quede solo con la parte en la que hay el dibujo.Por detras le puse celo haciendo un circulo, aunque seria mejor directamente con celo de doble cara o pegamento fuerte tipo super glue, pero era lo unico que tenia a mano!Y ya esta! Esta es la vista por un lado...Y esta por el otro!]]></content>
		</document>
		<document id="1370741c0fbe0276106d4d8e3e92a821" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2012/01/corona-para-los-playmobil-sacada-de-un.html">			<content><![CDATA[Estoy guardando tapones de los briks de leche y sus bases porque se pueden hacer mil cosas con ellos, como lo que hacen aqui y aqui , en el blog de reciclandoenlaescuela. Y al desarmar los tetrabriks de la Central Lechera Asturiana me encontre esto:??????Al desarmar la parte de arriba de un tetrabrik como este, se encuentran tres piezas (rojas, a la derecha en la foto). Yo solo guardo las dos de arriba para proyectos como el de Reciclando en la escuela; la tercera parte, la de abajo, tiene picos como una corona... Y por la forma me parecio que podia ser compatible con los playmobil...Bingo!Y aqui estan mis tres reyes magos! Unos playmobil de cuando yo era peque, unas coronas (la de Gaspar es de leche desnatada, por eso tiene otro color) y ahora solo falta ponerles unas capas con una tapa de yogur plateada, envoltorio de bombones, papel de plata...??????]]></content>
		</document>
		<document id="3197343a50421598922dc5d6720dd4fb" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2012/01/mas-botes-y-botellas-de-actimel.html">			<content><![CDATA[Empece este blog porque queria inspirar a gente que conozco que es mucho mas apañada que yo... y lo consegui! Estas vacaciones de navidad mis amigas me sorprendieron con esto:Una de mis amigas hizo esta "hucha" con un bote de leche de los que usa su hija, unas pegatinas, un cutter para hacer el agujero y unos tapones de leche. Fue un regalo para un bebe que acaba de cumplir un año y que seguro que jugara mucho con esto.Otra amiga uso una especie de fieltro - que utilizaba para poner debajo de las patas de las mesas y sillas y que no hicieran ruido- para forrar otro bote de leche. Le pego unas estrellitas que le habia enviado yo en una tarjeta de navidad hace tiempo y le quedo una caja de lo mas navideña...Esa misma amiga hizo un bote para mi hija, con las mismas estrellas y unas pegatinas muy chulas.Y dentro puso estos envases de actimel que pinto con la ayuda de su hijo. Para mi amiga la idea era que fueran un juego de bolos, pero mi hija en cuanto las vio las llevo para su cocinita y dice que una es zumo de fresa, otra de naranja, de platano...]]></content>
		</document>
		<document id="31c6d082ebc79a40b1c518555f663aef" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2012/02/caballo-con-un-calcetin.html">			<content><![CDATA[Este caballo es cien por cien reciclado; no tuvimos que comprar nada para hacerlo y todo lo que utilizamos andaba por casa... Teniamos unos calcetines que le habian dado a mi marido en el avion hace tiempo para quitarse los zapatos y ponerse comodos pero que nunca habian sido utilizados despues.Esta tarde de domingo hizo un dia horrible y nos quedamos todos en casa... Me acorde de aquellos calcetines, saque la caja de botones (donde guardo todos los botones que vienen extra en camisas, vaqueros, etc, etc) y nos pusimos con mi hija a elegir los que vendrian mejor para los ojos y las narices.Aqui esta el caballo: un calcetin relleno de otros calcetines viejos (los guardamos todos para utilizarlos como trapos pero ya teniamos demasiados, asi que estan bien ahi), dos botones pequeños para las narices, dos mas grandes para los ojos, la cinta de cuero que se me habia roto de un bolso viejo, y para el pelo nos comimos un poco mas la cabeza porque no teniamos lana, que es lo que se suele poner... Asi que cogimos uno de los calcetines, lo cortamos en tiras con una tijera de zigzag y lo cosimos. No le pusimos un palo de escoba porque no teniamos ninguno que no usaramos... Pero tenia por ahi un bote de pringles y encajaba muy bien! Nos falta ponerle "correa", aunque mi hija por ahora lo coge por abajo y corre por ahi con el sin problema, aunque lo que mas le gusta es prepararle comida, le hizo una casa debajo de una silla...Lo mejor de todo es que en cuanto mi hija lo vio acabado (ella ayudo eligiendo los botones y cortando hilos) le dio un abrazo y le puso nombre (se llama "Bombin"). Los dos primeros dias no lo soltaba!]]></content>
		</document>
		<document id="339e053835cf8a0192909cd163c81442" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2012/02/mas-botes-de-amigas.html">			<content><![CDATA[Seguimos con los botes! Otra amiga me envia fotos de los botes que hizo para su sobrina, y yo encantada de que se anime la gente a reutilizar (y por lo que me cuenta mi amiga, su sobrina tambien esta encantada)! Es una actividad muy facil para realizar con niños, asi que os animo a tod@s, incluso con niños de dos años. Dejo aqui el enlace de los botes que habian hecho otras amigas mias.El bote blanco de la izquierda tiene una mano de pintura y una vez seco ya se puede decorar con pegatinas (en este caso son de goma EVA) o pintar con temperas, pinturas de dedos... Y esta ultima fase  de pegar pegatinas o pintar les encanta a los peques.El otro bote no hacia falta pintarlo; le quito el papel que lo envolvia y luego ya solo es ponerle pegatinas (en esta incluso las pegatinas "normales" quedan bien pegadas)]]></content>
		</document>
		<document id="4b7286832ed67eee5f3a26c65f79820c" url="http://reutilizarycrear.blogspot.com/2012/02/otra-cocinita.html">			<content><![CDATA[Ya hable de la cocina que tiene mi hija para jugar aqui y tambien aqui y aqui, donde hable del fregadero que le hice con una bandeja de plastico y una pajita. Vamos cambiando cosas porque todo es reutilizable y reciclable.Cuando estuvimos de vacaciones en casa de mis padres alli tambien le regalaron varios cacharritos para cocinar, y decidimos dejarlos alli porque aqui ya tiene bastantes. Asi que preparamos otra "cocina" alli para guardarlos y que juegue.Cogi una caja de plastico que habia por casa y en ella metemos los cacharritos y todo lo que usa para la cocina, Arriba pegue con blu-tack dos CDs estropeados que usa como quemadores, y por ahora asi esta. Y lo bueno es que despues queda todo recogido dentro.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>