<author id="21dba9f2f8ffdfe798b96da9933d5340" url="hablemosdemisterio.com" feed="http://hablemosdemisterio.com/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="41ca437076b0d6318f27e74bdbecd41a" url="http://hablemosdemisterio.com/croniquesmisteris/hablemos-de-misterio-se-estrena-en-el-festival-se-sitges/">			<content><![CDATA[Uno de los más destacados  y reconocidos  festivales reconocidos  a nivel internacional, el prestigioso Festival internacional de cine fantástico y de terror  de Sitges que se lleva a cabo estos días ( desde el 11 de octubre hasta el 20 de octubre) nos obsequirá este próximo sabado día 19 con un ‘Especial’ en su sección […]]]></content>
		</document>
		<document id="71c10fb5d1ba46f5c956f930e84c8ae9" url="http://hablemosdemisterio.com/curiosidades/el-miedo-por-profesor-josep-salvans/">			<content><![CDATA[El miedo o temor es una emoción caracterizada por una intensa sensación, habitualmente desagradable, provocada por la percepción de un peligro, real o supuesto, presente, futuro o incluso pasado. Es una emoción primaria que se deriva de la aversión natural al riesgo o la amenaza, y se manifiesta en todos los animales, por ejemplo el […]]]></content>
		</document>
		<document id="24cf75a2ae718712bd085fc0351384e1" url="http://hablemosdemisterio.com/fantasmas-2/noches-en-el-hospital-por-m-a-pulgarin/">			<content><![CDATA[Hola queridos amigos lectores, aquí vamos hablar de un hospital cerca de Barcelona capital, en una zona llamada el Hospitalet del Llobregat, una zona del Baix Llobregat porque aunque algunos no lo sepan en los hospitales  también ocurren cosas raras e inexplicables. El hospital del que hoy hablaremos es el llamado Hospital Duran i Reinals, situado justo enfrente […]]]></content>
		</document>
		<document id="7f0dfc6e4f6bcc796a01f145cdbee00d" url="http://hablemosdemisterio.com/magia-2/2014-un-ano-magico/">			<content><![CDATA[Recién iniciados este nuevo año todos nos preguntamos qué nos deparará el 2014. ¿Será mejor o peor que el anterior? Por ello y para responder a esta pregunta nos entrevistamos con nuestra amiga Charo Arjona, parapsicóloga y astróloga, que nos explicará que se esconde cabalísticamente hablando detrás de esta enigmática fecha, 2014 HdM ¿2014 es […]]]></content>
		</document>
		<document id="a63b849030c3c9b5ceeb9eb7eb253ec9" url="http://hablemosdemisterio.com/magia-2/rituales-de-fin-de-ano-por-rocio-espiritual/">			<content><![CDATA[Apenas quedan unas horas para finalizar este año 2013 y nuestra colaboradora y amiga Rocío Espiritual  nos sugiere algunos rituales muy  fáciles de hacer para realizar en la entrada de este nuevo año 2014.  Desde  nuestra web Hablemos de misterio os deseamos una feliz  y próspera entrada de año amigos! Poneros vuestras mejores galas y […]]]></content>
		</document>
		<document id="d04bf739f35a90b96d341f09defba3f5" url="http://hablemosdemisterio.com/misterio/asesinatos-por-orden-de-satan/">			<content><![CDATA[Sorprendentemente la realidad supera cualquier película de terror y en poco tiempo la prensa nos sorprende con crímenes atroces en donde  cruentos asesinos  reconocen actuar en nombre del mismísimo demonio. ¿Esquizofrenia? ¿posesión demoníaca? Veámos algunos casos recientes que han saltado a las páginas de los periódicos.   El caso de Marcelo Recientemente saltaba la noticia […]]]></content>
		</document>
		<document id="3cae93c3dc8e6b43cb2d2567f7c73395" url="http://hablemosdemisterio.com/misterio/bienvenido-magic-2013/">			<content><![CDATA[Magic Internacional 2013 en el Forum Vuelve Magic Internacional un año más o lo que es lo mismo vuelve una de las ferias internacionales más grandes del sector de la nueva espiritualidad, paraciencias y terapias alternativas. Como muy bien explican en su web magicinternacional.com  se trata de un punto de reunión ineludible que “… une […]]]></content>
		</document>
		<document id="4448ed1838ec6ff086e16d110236dfb7" url="http://hablemosdemisterio.com/misterio/como-actuar-cuando-lo-desconocido-irrumpe-en-tu-vida/">			<content><![CDATA[Cada vez sois más los que acudís a nosotros comentándonos raras vivencias y experiencias vividas en primera persona que os causan la mayoría de las veces altas dosis de terror, incertidumbre y desasosiego. ¿Cómo actuar? ¿Qué hacer? ¿Qué pensar? ¿Qué va a pasar ahora con mi vida? Éstas son algunas de las preguntas que se […]]]></content>
		</document>
		<document id="b9bc99768ad9a55cefb2745f0f62ea1" url="http://hablemosdemisterio.com/misterio/croniques-de-misteris-en-dvd/">			<content><![CDATA[CRONIQUES DE MISTERIS: de Sitges a DVD Nuestra web Hablemos de misterio en colaboración con la Productora TEVAFILMS están de enhorabuena porque acaban de lanzar al mercado una edición limitada del DVD CRONIQUES DE MISTERIS (1era temporada). CRONIQUES DE MISTERIS (1era temporada) ya fue presentado formalmente en el prestigioso Festival Internacional de cine fantástico y […]]]></content>
		</document>
		<document id="3a9165953abcdf053465024807375234" url="http://hablemosdemisterio.com/misterio/cuadros-misteriosos-por-lala-y-beatriz-ferreira/">			<content><![CDATA[Cuadros misteriosos Se dice que los cuadros encierran el alma o los pensamientos de quienes los pintan, así mismo de quien posa para ser pintado, es por eso que son muchos los cuadros que tienen leyendas siniestras, como los cuadros de niños que esconden un mito. Los datos que se pueden encontrar en internet tanto […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>