<author id="223cd1ff4248c3dcdbc6b5ca757990c0" url="guadalinfoescuzar.blogspot.com" feed="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="82c757d2c19925e2725360b932cab4b2" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2010/03/concursos-de-primaverao.html">			<content><![CDATA[Como ya viene siendo habitual , el centro Guadalinfo de Escúzar participará también este año en las ediciones anuales de los concursos "Mi mascota y yo" y "Fotografia tu Semana Samnta". Aquellos usuarios/as que quieran participar pueden encontrar más información en: http://iconcursofotografiajimena.blogia.com y en http://tusfotossemanasanta.blogspot.com/Hay muchos premios en juego ¡participa!]]></content>
		</document>
		<document id="eac3cafebbe101b76fe3cd9d647b93a3" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2010/05/visita-los-patios-de-cordoba-mayo-2010.html">			<content><![CDATA[no están todas las fotos pero os podéis hacer una idea :D]]></content>
		</document>
		<document id="519c09cc6fa2131424a76c5bd584af52" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2010/06/atencion-nuevo-timo-en-internet.html">			<content><![CDATA[14 de junio de 2010, 17h51 ¡Cuidado! Un nuevo fraude llega a Internet Por Néstor Parrondo Foto ampliadaUna nueva y sofisticada forma de fraude llega a Internet. Lo llaman el 'tab napping' o 'pestaña inactiva' y consigue cambiar la página que has abierto en una pestaña por otra clonada: falsa pero idéntica. Los expertos de Mozilla, la empresa responsable del navegador Firefox, han alertado recientemente de una nueva y sofisticada forma de fraude en internet: el "Tab napping" Se trata de algo parecido al phising, que para quien no lo sepa, es una forma de robar datos (sobre todo bancarios) que se consigue al crear una falsa página web (de un banco o una tienda) en la que se nos pide, por ejemplo, el número de nuestra tarjeta de crédito que queda a merced de los ladrones.Las webs clonadas tienen un inmenso parecido a las páginas web originales, y sólo las podemos distinguir por los certificados de seguridad de nuestro navegador (el famoso candado de Internet Explorer, o un aviso en la barra de direcciones en Firefox).El "tab napping" se aprovecha de los nuevos navegadores y su sistema de varias pestañas. En ellos, sólo hace falta abrir en una ventana el navegador, y se pueden abrir varias pestañas (pulsando la combinación Control T) para poder navegar en varias páginas a la vez.Este sistema reconoce qué pestañas están siendo usadas y cuales, aunque están abiertas, no han sido utilizadas en un rato. Estas últimas, cambian sin que nos demos cuenta a una de esas webs clonadas, y si tenemos la mala suerte de entrar en esa pestaña y meter nuestros datos bancarios, los delicuentes ya los tendrán para hacer con ellos lo que quieran.¿Cómo funciona?Este sistema instala un código Java Script en nuestro navegador, que hace que la página buena, por ejemplo la del Banco Santander, cambia a una página clonada, sin que, a priori, nos demos cuenta, cuando la pestaña en la que se muestra la web legal del Banco Santander lleve un rato inactiva.¿Cómo evitarlo? Podemos identificar si la web es segura o no observando la barra de direcciones. Si la URL empieza con una dirección HTTPS:// es segura.Siempre, y repetimos, SIEMPRE, hay que fijarse que la dirección de la página de nuestro banco o de una tienda en la que queramos comprar empieza de este modo, antes de dar nuestro número de tarjeta o nuestra contraseña. Es la manera de comprobar que la página está verificada y protegida de timos como éste o como el phising.Sencillo pero las prisas del día a día o simplemente los descuidos hacen que en ocasiones nos quedemos indefensos ante los nuevos timos que van surgiendo en la red.]]></content>
		</document>
		<document id="79bc2f71ee60d2a95c32499402c0299" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2010/07/novedades-verano-2010.html">			<content><![CDATA[Desde ayer, 1 de julio, todos los martes y jueves de 6 a 7 de la tarde Andrea e Isabel (9 años) enseñan a bailar la coreografía de la serie "Patito Feo" en Guadalinfo. Si te gusta la serie y quieres bailar como sus protagonistas pásate por el centro Guadalinfo esos días.Con motivo del Mundial de Sudáfrica se ha puesto en marcha una web donde hacer predicciones sobre los partidos. Entre todos los participantes de Escúzar se sorteará esta camiseta de la Selección Española de fútbol . Aún estás a tiempo ¿te animas?Entra en www.guadalinfoconlaroja.tk , regístrate y participa (si tienes dudas, contacta conmigo por correo electrónico : dinaescuzar@gmail.com )Ya están aquí lo regalos promocionales de 2010.Si todavía no eres usuario, ven e inscríbete y te regalamos unas chanclas (hasta fin de existencias).]]></content>
		</document>
		<document id="1ea165086fe4aeddfff25a5cf3d30d7d" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2010/08/exposicion-multimedia-de-juguetes-y.html">			<content><![CDATA[Esta mañana hemos tenido en el centro guadalinfo de Escúzar una exposición de juguetes y muñecas antiguas. Se han visualizado vídeos sobre el tema y han aflorado en los visitantes recuerdos del su infancia que han arrancado sonrisas y lágrimas a los presentes.Ha sido una exposición muy bonita.]]></content>
		</document>
		<document id="4876c6e79f3b1fffd997f7ae46e17ed8" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2010/12/feliz-navidad-y-prospero-2011.html">			<content><![CDATA[¿Te estás dando cuenta que el 2010 tiene los días contados?Justo eso me acaba de pasar a mí.... miro hacia atrás y veo todo lo que el Centro Guadalinfo de Escúzar ha hecho durante este año y me siento orgullosa, aunque reconozco que aún queda trabajo por hacer.... Eso significa que hay que seguir trabajando y esforzándose por hacerle ver a mis vecinos y vecinas del pueblo que las nuevas tecnologías no son extraterrestres si no algo que ya forma parte de la sociedad . Una tarea a veces dura ¿a que sí compañeros/as?Sin embargo, veo a gente mayor que se ha comprado un ordenador porque ya se veían capacitados para usarlo solos en casa, recibo mensajes de usuarios que vinieron un día a aprender desde cero, me entero que un alumno del taller de búsqueda de empleo ha encontrado trabajo o veo la sonrisa de un niño cuando consigue imprimir su trabajo bien hecho y creo que mi trabajo hace feliz a otra gente también ¡y estoy en lo cierto!Desde aquí quiero felicitar a todos los escuceños, usuarios o no del centro (aprovecho para decir que es gratis y se puede tener acceso a Internet y a cursos y talleres de forma gratuita) y desearles unas muy felices fiestas y un próspero 2001¡Feliz Navidad!]]></content>
		</document>
		<document id="537eaa009e3df3fe29ed3ab01e5a1ee0" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2011/03/concurso-de-fotografia-carnaval-2011.html">			<content><![CDATA[Hola guadalinfer@s!!Ya podéis traer las fotos para participar en el concurso de fotografía "carnaval de Escúzar 2011". Tenéis de plazo hasta el viernes 18. También podéis subirlas a Tuenti o Facebook y etiquetar en ellas al Centro Guadalinfo de Escúzar.El martes 22 sabremos quienes son los ganadores. Hay 2 premios de gorra+camiseta+pen-drive de 2GB de Guadalinfo. ¡ SUERTE !]]></content>
		</document>
		<document id="86aa2dde2ab47fc463fc0eda9cbd3635" url="http://guadalinfoescuzar.blogspot.com/2011/03/ganadores-del-concurso-de-fotografia.html">			<content><![CDATA[Enhorabuena a Álvaro Castillo Gómez por su premio en el concurso de fotografía por la foto de la duquesa de Alba junto a Tejero http://www.facebook.com/album.php?id=100000465608718&aid=59730#!/photo.php?fbid=202869669738552&set=a.202869473071905.59730.100000465608718&theatery a Mª José Cortés Barrera por la foto http://www.facebook.com/album.php?id=100000465608718&aid=60499#!/photo.php?fbid=204540099571509&set=a.204539856238200.60499.100000465608718&theater del torero :)Gracias a todos los demás por participar ¡ha sido un éxito gracias a vosotros!podéis pasar por el guadalinfo a recoger el premio y haceros la foto oficial]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>