<author id="23c4b91bd455e1c39f8299c12d636751" url="llanesonline.blogspot.com" feed="http://llanesonline.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="bed1b35c2948c0c03ee86b4352dadc70" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/07/el-lunes-me-entregaron-la-que-pienso.html">			<content><![CDATA[El lunes me entregaron la que pienso será mi casa por muchos años. Estoy acostumbrada a entregar casas pero no a que me las entreguen y la verdad es que... qué lucha!!!!!: NO cambios, a no ser por sumas de dinero por las que cambiarías la mitad de la distribución, NO subir a la obra mientras se ejecuta (el buen rollo con el jefe de obra es fundamental, gracias Juan!), NO elegir pintura, NO elegir materiales, algún cambio en la cocina por favor? $$$$$$$$$$$$$$$$$$$$, entrega TRES meses después de lo señalado. En fin por lo demás me gusta mi casa, la entrega ha sido EXCELENTE ni una sola cosa defectuosa, un libro de uso de la casa detalladisimo, nada que objetar ahora que por fin vivo en ella solo queda pagar los miles de enganches a precio de "ganga".]]></content>
		</document>
		<document id="c02bd17551610927d79c9ea2af8b4c0f" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/07/mira-mira-mira-lo-que-se-empieza-leer.html">			<content><![CDATA[Mira, mira, mira lo que se empieza a leer por ahí:"Según los datos facilitados por el Ministerio de Vivienda, actualmente existe un piso por cada 1,8 habitantes, aunque el reparto es muy desigual, la costa presenta una saturación de viviendas que ha propiciado un estancamiento de su precio. En la mayoría de zonas turísticas de la costa española se sucede esta situación, algo que ha permitido que muchos promotores centren su atención en una zona especialmente interesante y que puede todavía explotarse de un modo racional y ordenado.Es el caso de la costa norte de España, comunidades como la asturiana, la gallega o el país vasco ofrecen una bocanada de aire fresco al mercado inmobiliario español, estas zonas todavía ofrecen el atractivo de no encontrarse saturadas, siendo un nuevo destino para aquellos turistas que buscan un periodo vacacional donde dormir, comer y beber bien es un requisito obligado, el que se da especialmente en estas comunidades.Nuevas promociones, tanto de vivienda libre como de Protección Oficial, ya están proyectadas, lo que permitirá además que estas comunidades se revaloricen. La oferta del suelo es mucho mayor que la que se puede encontrar en otras comunidades como la Valenciana, si el crecimiento proyectado es sostenible y los precios se ajustan al bolsillo de quienes buscan una segunda residencia vacacional, veranear en Galicia, Navarra o el País vasco será la opción más acertada." Fuente: cienladrillos]]></content>
		</document>
		<document id="a946e62ed3184c48cc60d2b3a81f05ca" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/08/m-me-gusta-vivir-en-llanes-porque.html">			<content><![CDATA[A mí me gusta vivir en Llanes porque conoces a todo el mundo, porque tienes "tu" sitio en "tu" playa, en "tu" chigre, en "tu"... porque no hace falta quitar la llaves del coche si te bajas un momento, porque puedes tener la ventana abierta sin oir ni un ruido, porque puedes aparcar delante del supermercado sin mayor problema, porque llegas puntual a las citas sin tener que salir de casa 1 hora antes, porque dejo el móvil en cualquier sitio y me dicen " alguién se dejó aquí un móvil": el sábado me robaron el móvil y fuí hasta Parque Principado (80km) porque en la tienda vodafone de Llanes estaban agotados, en fin "a mí me gusta vivir en Llanes"]]></content>
		</document>
		<document id="664f3ad5bceeee59a4785835bfc33ff" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/09/mucho-protestamos-los-de-llanes-por-los.html">			<content><![CDATA[Mucho protestamos los de Llanes por los cortes de tráfico que nos sacaron de nuestra querida rutina invernal para rodar en Partarríu pero... de Llanes a Hollywood: "«El orfanato», el drama sobrenatural que protagoniza Belén Rueda y que supone el debút en la dirección de Juan Antonio Bayona, es la película elegida para representar a España en la 80.ª edición de los «Oscar» de Hollywood. El filme, escrito por el asturiano Sergio G. Sánchez, rodado en diversas localizaciones de Llanes y que todavía no se ha estrenado en las salas, inicia así su carrera hacia la estatuilla a la mejor película de habla no inglesa. Pero no será hasta el 22 de enero cuando se dé a conocer la lista definitiva con las cinco candidatas al «Oscar», cuya gala se celebrará en el Kodak Theater de Los Ángeles en la madrugada del 24 de febrero...leer más]]></content>
		</document>
		<document id="8b8f6a88635c9c6dcd49406475bbf43" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/09/siempre-pens-que-lo-de-aprovechar-la.html">			<content><![CDATA[Siempre pensé que lo de aprovechar la lluvia en Asturias como reclamo turístico era una paranoia de los ideólogos del turismo rural de hace 15 años. Pues me equivoqué. Este fue uno de los más lluviosos veranos, dicen, desde al menos hace 30 años, y salvo muy raras excepciones, ni una queja al respecto. Parece ser que quienes nos visitan, ven Llanes (léase Asturias) como un spa gigante donde relajarse y dormir con la manta sobre la cama, otros piensan en invertir para su jubilación y nos le cabe la menor duda de que cuando llegue la hora, "de Madrid para abajo puritito desierto" así que habrá que pedir derechos de autor y cambiar el slogan por "El Pais del agua".]]></content>
		</document>
		<document id="771c3209cf15e92cbdc847adb9af290f" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/10/como-soy-una-forofa-del-tan-manido.html">			<content><![CDATA[Como soy una forofa del tan manido término de la "desestacionalización" esta entrada solo es mi granito de arena para publicitar un evento en Llanes que aunque creo que le queda un largo recorrido de cambios, es sin duda un paso determinante dentro del buen camino de apoyo al larrrrrgoinviernollanisco, solo hacen falta otros 9 eventos de este estilo: "Llanes al cubo, la folixia del tardíu" nos vemos!]]></content>
		</document>
		<document id="c81746cb320adda8ce9214a388883b81" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/11/estamos-jueves-y-eso-quiere-decir-que.html">			<content><![CDATA[Estamos a jueves y eso quiere decir que mañana es el viernes de noviembre en que empieza la temporada de la bolla (una especie de morcilla llanisca) cocida en el Dorado (subiendo por correos hacia el Alimerka en Llanes). Bolla cocida para empezar y pollo al ajillo bien pero muy bien hecho, patatas ali-oli y tigres para terminar (nunca puedo llegar a los postres). No se si es bueno para mi publicar estos mis gustos culinarios en Llanes porque no hay muchas mesas libres en el Dorado, de todas formas y para no tentar a la suerte, voy a llamar para reservar ya mi bollina de los viernes. Y es que cuando bajan las temperaturas y suben los precios siempre te quedará "El Dorado",]]></content>
		</document>
		<document id="fbf2031ba7a1570c8e29e05c353045bf" url="http://llanesonline.blogspot.com/2007/12/lo-que-tiene-llanes-es-que-no-todo-son.html">			<content><![CDATA[Lo que tiene Llanes es que no todo son actividades organizadas, un día te levantas y te encuentras con el espectáculo de la mar ya empezado y sin programar, pero es como la playa en verano tienes que tener el bikini siempre puesto por si despeja; ahora es tiempo de mirar y salir corriendo para que el salitre no se cebe con la cámara. Además la mar pone las cosas en su sitio y sigue saltando por encima de la barra, también la flamante ducha de la playa del Sablón tiene problemas con las mareas...sin duda hay que escuchar más a quién más sabe.]]></content>
		</document>
		<document id="ec95ee48570da981c6be8f22a6b1c147" url="http://llanesonline.blogspot.com/2008/01/hay-que-dejar-de-ver-la-televisin-si-no.html">			<content><![CDATA[Hay que dejar de ver la televisión, si no es así dentro de poco nos vamos a encerrar para siempre en nuestras casas a esperar que la CRISIS pase intentando que no nos lleve por delante. Cada vez más me siento un personaje de "El show de Truman" y lo peor está por llegar porque estamos en época preelectoral y ya no vamos a saber a que atenernos ni a quién creer ni a quién votar porque yo va a ser que nuestros actuales políticos también son actores de "El show de Truman" pero a diferencia de mi ellos no lo saben.]]></content>
		</document>
		<document id="ae587352e4981054ceed9af1f251ad6f" url="http://llanesonline.blogspot.com/2008/02/luis-y-patricia-y-sus-hijos-teresa-y.html">			<content><![CDATA[Luis y Patricia (y sus hijos Teresa y Eduardo) son la familia más parecida al anuncio de Iberia Bussines Plus. En marzo van a inaugurar su pequeño hotel rural "El Arpa de Hierba" en la Pereda (Llanes, tlfno.: 985403456)) y lo hacen porque saben llegar a donde se proponen, porque llevan luchando a diario para conseguirlo, porque nunca se rinden, porque no saben que son los días rojos del calendario, porque renunciaron a mucho y a muchos por estar en dónde están... en fin que espero les vaya muy bien y que su Hotel se convierta en breve en nueva referencia para el Turismo Rural, ese en el que todavía te tratan como a uno más de la familia, porque ellos son especilistas en hacerlo con cada uno que se acerque a visitarlos. Además y por si fuera poco el hotel es una delicia.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>