<author id="24305bb61b58db16fffeed6c28678b5a" url="cfp.blogs.upv.es" feed="http://cfp.blogs.upv.es/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1d9ce77032aeb8b672f84da48db0dcc" url="http://cfp.blogs.upv.es/%c2%bfquieres-cursar-parte-de-un-master-puedes-hacerlo-con-nuestros-cursos-modulares/">			<content><![CDATA[Si has visitado nuestra web en busca de algún curso que te pueda interesar, habrás visto que muchos de nuestros cursos los denominamos “Curso modular“, esto significa que esos cursos forman parte de alguno de nuestros títulos propios (Másteres, especialistas universitarios o especialistas profesionales). Los cursos modulares ofrecen muchas ventajas a la hora de cursar […]]]></content>
		</document>
		<document id="9384a105dc898d0146d531d0e604d097" url="http://cfp.blogs.upv.es/accede-a-una-de-las-8-becas-para-el-curso-de-experto-universitario-en-gestion-de-cooperativas-agroalimentarias/">			<content><![CDATA[El Centro de Investigación en Gestión de Empresas (CEGEA) de la Universitat Politècnica de València ofrece 8 becas para su curso de Experto Universitario en Gestión de Cooperativas Agroalimentarias. Se trata de 2 becas para la matrícula completa del Experto Universitario y 6 becas parciales para cubrir la mitad de la matrícula. Los interesados deben […]]]></content>
		</document>
		<document id="1d90be3953f3698954e1fcf5028268da" url="http://cfp.blogs.upv.es/adriana-navarro-alumna-del-master-en-animacion-de-la-upv-nominada-a-los-premios-goya-2014/">			<content><![CDATA[La alumna del Máster en Animación de la UPV Adriana Navarro  recibe la nominación a los Premios Goya 2014 en la sección de mejor cortometraje de animación español por su trabajo fin de Máster “Vía Tango“ Adriana y Vía Tango no han dejado de recopilar éxitos desde  su realización, entre las menciones que han obtenido están: […]]]></content>
		</document>
		<document id="27e5be3be13d1d935ba3a8469d457534" url="http://cfp.blogs.upv.es/asiste-a-la-jornada-de-la-fundacion-tripartita-en-la-upv/">			<content><![CDATA[Asiste a la jornada gratuita que se celebrará el próximo día 4 de diciembre partir de las 16:30 en el salón de actos del edificio Nexus de la Universitat Politècnica de Valencia. La Fundación Tripartita ha elegido a la UPV para celebrar  el próximo día 4 de diciembre una  jornada divulgativa con el título “Balance […]]]></content>
		</document>
		<document id="311ad763ae9ffed0ffece331d4d14117" url="http://cfp.blogs.upv.es/asiste-a-la-presentacion-del-executive-mba-de-la-universitat-politecnica-de-valencia/">			<content><![CDATA[Máster Executive MBA El Próximo día 22 de mayo a las 19:00h en la sala de grados de la Facultad de Administración y Dirección de Empresas, segunda planta del Edificio 7J de la Universidad Politécnica de Valencia celebramos la presentación de la primera edición del Máster Executive MAB de la Universitat Politècnica de Valencia. Con el Executive […]]]></content>
		</document>
		<document id="bd4b7b6ad334baad753a917ed84aaed9" url="http://cfp.blogs.upv.es/atencion-para-ingresos-y-recibos-en-bancaja-bankia/">			<content><![CDATA[Durante el mes de abril se realizará la integración tecnológica de Bancaja-Bankia, por lo que existe la posibilidad de no disponer información de sus pagos en plazo y por tanto podría anularse su matrícula. Recomendamos que durante este periodo se realice el pago exclusivamente en la CAM. Si usted ha pagado un recibo en Bancaja-Bankia […]]]></content>
		</document>
		<document id="7d6844afe55ed177473aa77994010487" url="http://cfp.blogs.upv.es/atencion-para-ingresos-y-recibos/">			<content><![CDATA[Durante el mes de diciembre y enero se realizará la integración tecnológica de nuestras plataformas de pago, por lo que existe la posibilidad de no disponer información de sus pagos en plazo y por tanto podría anularse su matrícula. Le recordamos que dispone de dos plataformas de pago. Si usted ha pagado un recibo en […]]]></content>
		</document>
		<document id="4dae24708de5d2f77ee0e051a4bed5fc" url="http://cfp.blogs.upv.es/becascurso-historia-fotografia/">			<content><![CDATA[La organización del Especialista Universitario en Historia de la Fotografía, tiene previsto conceder dos becas entre los alumnos matriculados. Estas becas cubriran un 50% del total del importe de inscripción al curso.]]></content>
		</document>
		<document id="cd92c8f54c699883a7190bd6d75628bd" url="http://cfp.blogs.upv.es/bonificate-tu-formacion-con-la-fundacion-tripartita/">			<content><![CDATA[¿Sabes como bonificarte tu formación con la  Fundación Tripartita? En este vídeo te informamos sobre el funcionamiento de las bonificaciones que se gestionan a través de la Fundación Tripartita, de las distintas modalidades de bonificación y del tipo de formación y de trabajadores que pueden beneficiarse de las bonificaciones de la Seguridad Social gestionadas a […]]]></content>
		</document>
		<document id="921f3e1bcd0aa9e6013272b4c86e6a5a" url="http://cfp.blogs.upv.es/christian-felber-colabora-en-el-curso-de-liderazgo-toma-de-decisiones-estrategicas-y-mercados-emergentes/">			<content><![CDATA[En el marco del primer curso sobre liderazgo sotenible, organizado por la UPV en colaboración con el Club Unesco, Christian Felber ofrece un módulo innovador donde presenta su propuesta sobre la Economía del bien común. Esta propuesta muestra como crear estrategias que garantizan una productividad sostenible. El curso está compuesto de 10 módulos interrelacionados, y […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>