<author id="25e2ed217520cf6224e9a9598f5b6108" url="noxelia.blogspot.com.es" feed="http://noxelia.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c471ae23c9b83d49274b51336c22a504" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/11/colaboracion-con-kkcenterhk-ii-y-look.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!Feliz semana!! ¿Qué tal el finde? Yo fui a ver la peli de "En llamas" y me encantó incluso mas que la primera, pensaba que los juegos en la arena no podrían hacerlos tan bien como lo hicieron, ya estoy deseando ver la tercera parte pero para eso todavía queda.Como en todas las entradas os dejo los comentarios respondidos de la anterior con la Manicura rosa con mariposas. Os encantó la mezcla de tonalidades de rosa y sobre todo las mariposas en negro, yo quedé muy contenta con el resultado y sin duda las placas moyou merecen mucho la pena. También os gustó mucho el anillo, me habéis pedido si podía hacer un paso a paso de como lo he realizado en breve os lo enseño.Hoy os quiero enseñar otro de los productos que he tenido el placer de probar de la página web KKCenterHk. Hace unos días os hice una entrada con unas tachuelas doradas en forma de estrella, podéis echarle un vistazo aquí. En esta ocasión os traigo otras tachuelas pero estas son redondas y plateadas, mirar.- Studs redondos plateados.- Cantidad 50 unidades.- Tamaño de 1.5 mm.- Como el anterior vienen en un sobre azul que se abre y cierra perfectamente.- Su precio es de 3.81 $ (unos 2.81 € aproximadamente).- Podéis encontrarlos aquí.Ahora paso a enseñaros la manicura que me hice con ellos:¿Os gusta? Le dan un toque bastante elegante a la manicura, quise acompañarlo con una estampación de una flor en blanco.Los productos que utilicé para realizarla son: - Esmalte base coat de Essence.- Esmalte Nº 257 "Merlot" de Sinfulcolors.- Esmalte Nº 48 de Easy Paris.- Top coat secado rápido de Essence.- Dotting tool.- Placa de estampación B02.- Studs de KKCenterHk.Os pongo un detalle del diseño que he estampado:Para realizar esta manicura hay que seguir los siguientes pasos: Paso 1: Aplico una capa de base protectora y dos capas del granate en todas las uñas.Paso 2: En los dedos pulgar y anular estampo el diseño de la flor en color blanco.Paso 3: En el resto de uñas coloco tres tachuelas en fila en la parte superior de la uña con la ayuda de top coat y el dotting tool. Paso 4: Aplico una tachuela en el centro de la flor aplicando primero una gotita de top coat.Todas las uñas llevan una capa de top coat para que las tachuelas aguanten mas tiempo. Las tachuelas han aguantado perfectamente días sin caerse ninguna. Además se quedan muy planitas y no se enganchan con nada.A la hora de desmaquillar no pierden su color como les pasó a las tachuelas con forma de estrella que pasaron de doradas a plateadas. Estas se quedan plateadas.En resumen he quedado bastante contenta con los dos tipos de tachuelas que me han enviado, se pueden hacer manicuras muy monas con ellas y lo mejor es que aguantan perfectamente en las uñas varios días. A continuación os dejo con el código descuento del 10 % por si queréis comprar este producto o cualquier otro producto de la web. Si entráis al apartado de nail art, se os caerá la baba como me pasa a mi de las decoraciones tan bonitas que hay para las uñas.Pues hasta aquí la entrada de hoy espero que os haya gustado el producto y la manicura que he realizado. Anteriormente ya me hice una manicura con estas tachuelas pero me hice las fotos bastante tarde y la poca luz no dejaba ver bien el diseño, ni las tachuelas, ni el color, así que tuve que descartarla, anda que no da rabia, en fin nos vemos en la siguiente entrada.¿Os gusta la manicura?¿Conocéis la web?¿Os gustan este tipo de tachuelas?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="2d0559a846868b9cc67c93fc124d6055" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/11/compras-marca-essence.html">			<content><![CDATA[Holaaa!!!¿Que tal el frío por vuestras zonas? Aquí hemos pasado del verano al invierno en un solo día, con lo friolera que yo soy... estoy liada con la bata de estar por casa hasta el cuello :DGracias por la buena aceptación que tuvo la Manicura Flor Pensamientos-violetas, ya tenéis los comentarios contestados por si queréis pasar a leerlos. La gran mayoría de vosotras me dijisteis que conocíais esta flor como pensamiento y que os gustó mucho lo fácil que era de hacer y lo bonita que quedaba, así que yo os animo a todas a que lo intentéis que seguro que os gustará el resultado.Hoy quiero enseñaros unas compritas de la marca Essence que hicimos el otro día por la tarde mi madre y yo. Se volvió un poco loca al ver el stand doble de Essence delante suya y cogió algunas cositas:- Ella se cogió un labial de los nuevos que ha sacado la marca de larga duración el tono Nº 07 "Natural Beauty". Como su nombre indica es un tono rosita muy natural. Me gusta el nuevo packaging de los labiales, en un negro mate y con una linea a mitad del mismo color que el labial y en la barra aparece el símbolo de la letra "e" de Essence. Precio: 2 con algo, el pico no lo recuerdo, tiré el ticket.- A juego con el labial se cogió un perfilador de labios en el tono Nº 04 "Honey Bun". Ella es fans de maquillarse los labios al estilo Lidia Lozano. Para quien no sepa de que hablo consiste en perfilar el labio en un tono mas oscuro que el labial. Es una moda de antiguamente que hoy en día no se estila pero a mi madre por ejemplo le encanta y lo sigue utilizando. Por eso se cogió el perfilador en marrón y el labial en un rosa natural. Precio 1 con algo.- Lipgloss Stay with me longlasting en el Nº 08 "Deep Rose". Este estaba en la cestita a 1.29 € lo tenían rebajado porque es un tono que van a retirar, en color rosita con destellitos dorados muy mono, no pude dejarlo allí.- Esmalte Special Effect Topper Nº 12 "Holo Topping, please!". También es uno de los productos que van a retirar y estaba en la cesta por 1.29 €. Lo cogimos sobre todo para aplicarlo encima de algún color rosa que seguro que queda monísimo. - Pack de 3 anillos de nail art ¿Os sonará de haberlo enseñado por aquí verdad? Pues estaba también de rebajas a 1.29 € y no pude resistirme a dejarlos, así que me hice con otros tres mas, en total tengo 6 que para ir jugando me viene genial. Ya he estrenado uno y en la siguiente entrada veréis una manicura a juego. Pues estas son las cositas que hemos comprado mi madre y yo, había mas cositas que nos hicieron ojitos pero nos miramos las dos y dijimos 5 cosas en total y nada mas, fuimos fuertes eh!!!Espero que os haya gustado y nos vemos en la siguiente entrada, besitos!!!¿Os gustan las cositas?¿Habéis probado alguno de estos productos?¿Os gustaría ver los anillos en acción?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="39834bc649ab53c2597037540e49ce1c" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/11/look-de-unas-n-129.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!!Ya es viernes por fin!!! ¿Qué planes tenéis para este finde? Yo de momento ir al cine a ver "En llamas" la 2ª parte de "Los Juegos del Hambre". Como sabéis mi penko me regaló los libros y fue una historia que me encantó y estaba como loca de que saliera la segunda peli, sin duda recomiendo esta trilogía. Tenéis contestados los comentarios de la entrada anterior de las Compras de Essence. Os gustó mucho el tono del labial de larga duración, estoy contenta con este nuevo labial, tienen mejor cobertura que los anteriores y dura mas tiempo puestos, así que no descarto hacerme con algún que otro color. En cuanto a los anillos vais a tener la oportunidad de verlos en esta entrada.Hoy os enseño una manicura especial, en la cual se la tengo que dedicar a Beatriz Cosas de Chicas por tres motivos: El primero de ellos porque he utilizado la Placa Moyou que me regaló que os enseñé aquí, en segundo lugar porque he utilizado la placa de Konad m89 que terminé comprando por culpa de Bea de tantas veces que se la vi en su blog y por último porque me vició con los anillos de nail art de Essence. Así que por estos tres motivos espero que te guste y por supuesto os guste a todas vosotras!!!¿Qué os parece? A mi personalmente me enamoró esta manicura, creo que mezclar dos tipos de estampación y dos tonos diferentes de rosa le dio mucha vida a la manicura. Primero paso a enseñar los productos que utilicé para realizarla:- Esmalte base coat de Essence.- Esmalte Nº 377 de Kiko.- Esmalte Mirror Nº 618 de Kiko.- Esmalte negro especial para estampar de Essence.- Top coat secado rápido de Essence.- Placa de estampación m89 de Konad.- Placa de estampación Kitty Collection 01 de Moyou London.En detalle el diseño de las flores de konad:En detalle las dos mariposas que he utilizado:Ahora paso a enseñaros el paso a paso manicura de como la hice, que veréis que es muy sencillo:Paso 1: Aplico mi base coat y dos capas de rosa.Paso 2: Con el esmalte mirror estampo el diseño de las flores de Konad en todas las uñas.Paso 3: Con el esmalte negro estampo el diseño de la mariposa de lado en el dedo anular y la mariposa de frente en el pulgar.Luego aplico top coat en todas las uñas para que aguanten mas tiempo. Me animé a utilizar un anillo de nail art de Essence y este es el resultado:No ha quedado perfecto del todo porque a la hora de pintarlo no sabía por donde cogerlo, Beatriz me dio alguna idea y para la próxima vez meteré en anillo en un rotulador gordo así podré pintar todas la superficie del anillo sin tener que tocarlo con los dedos. Para pintarlo he seguido los mismos pasos que la manicura.A la hora de estampar el diseño de las hojas en el anillo hay que hacerlo en dos partes, porque mi sello de konad no es tan grande para abarcar todo el anillo. Lo bueno es que casi no se nota los fallos de la estampación por el rosa que utilicé. Imagino que con la practica le cogeré el truco.Personalmente me encantó la idea de llevar la manicura a juego con el anillo, llamó mucho la atención a las personas que la vieron, por eso me animé a comprar otro pack de anillos de Essence. Siempre y cuando tenga tiempo me haré el anillo a juego y os lo enseñaré. En cuanto a la placa de Moyou puedo deciros que me sorprendió mucho la calidad, no tuve problemas a la hora de recoger las mariposas con el sello y cuando lo estampé quedó perfecto. Ains que ganas tengo de hacerme con mas plaquitas de esta marca, no paran de sacar nuevas colecciones y son preciosas, me gustan todas.Pues nada chicas esta es la entrada de hoy espero que os haya gustado y sobre todo le haya gustado a Beatriz. Y si os gustan los anillos os animéis con ellos que son muy fáciles de pintar. Feliz fin de semana!!!¿Os gusta la manicura?¿Y la combinación de las dos estampaciones?¿Os gusta la placa Moyou?¿Tenéis alguna placa de esta marca?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="b03a58e3a97c4ffb225c2886c58a0179" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/11/look-de-unas-n-131-crackelado-dorado.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!! ¿Cómo se presenta el fin de semana? Por aquí con frío, lluvia y con un mercado medieval que han puesto en el centro de la ciudad, si el tiempo me lo permite y mi resfriado tonto también daré un paseo para ver las cositas artesanales y comprar algún dulce de los que hacen tan ricos. Os dejo con los comentarios respondidos de los Productos terminados. He visto que muchas de vosotras estáis en busca y captura de la pasta de dientes blanqueadora perfecta, si la encontráis avisar!!! Y las que habéis probado la solución micelar de Bioderma coincidís que es un producto de 10.También quería deciros que he colaborado con el blog Guapa al instante en la cual ha creado una entrada con Mis 10 mejores manicuras y cada semana lanzará una nueva entrada con manicuras de otras chicas, no os lo podéis perder!!!Ahora si, en la entrada de hoy quiero enseñaros un esmalte que he tenido el placer de probar gracias a la página web Ponte wapetona.com. Hace unas semanas hicieron un concurso de Halloween en facebook y solo por participar nos mandaron un esmalte cracked de la marca China Glaze a las participantes, todo un detalle por su parte. Y ahora os enseño la manicura que me hice con él: Pensé que con dorado el color que mejor combinaba era el negro pero quise arriesgarme y puse como base un tono marrón oscuro, creo que la combinación de los dos colores quedó genial, opinar vosotras mismas. Los materiales que utilicé para realizar esta manicura han sido muy pocos: - Esmalte base coat de Essence.- Esmalte Nº 374 de Kiko (Marrón).- Esmalte Mirror Nº 628 de Kiko (dorado).- Esmalte Crackle Glaze Nº 1042 "Tarnished Gold" de China Glaze.- Placa de estampación BM-411.Os dejo en detalle el corazón que he estampado: El paso a paso de la manicura es super sencillo: Apliqué una capa de base protectora y una capa de marrón (no hace falta que quedé el color perfecto porque va a ser tapado por el cracked tan solo apliqué bien el color en el anular). Luego utilicé el esmalte cracked en todas las uñas menos en el anular que estampé el diseño del corazón con el mirror dorado de kiko. En esta ocasión no apliqué top coat y el resultado quedó perfecto varios días. Este tipo de esmaltes se recomienda menearlos bien antes de aplicar para que haga bien su función y esperar bien que se seque el color base para que no lo arrastre con el al encogerse. El esmalte en si es una pasada, esta colección tiene varios colores distintos y Bárbara (la chica que me envió el esmalte) hablando con ella por facebook me dio la opción de poder elegir el color entre dorado y morado. Elegí este dorado porque pensé que quedaría genial para las manicuras navideñas. En esta ocasión he realizado anillo a juego, siii esto es un vicio chicas!!! El otro día por mi instagram marifloysuspotis me dijo si podía hacer el paso a paso del anillo que os enseñé aquí pero para no volver a repetirlo he realizado el paso a paso del anillo de esta manicura:Paso 1: Busco algún utensilio para introducir el anillo y que se quede bien sujeto así puedo pintarlo sin tener que tocarlo con los dedos, en mi caso es un rotulador de los gorditos.Paso 2: Aplico dos capas del esmalte base deseado (no necesitamos proteger el esmalte con top coat xD) y coloco el bolígrafo en el borde de una superficie para que seque bien por todos lados.Paso 3: Una vez que estén bien secas las dos capas del esmalte base, estampo el diseño del corazón en el centro del anillo de igual manera que en nuestras uñas, al principio cuesta centrarlo un poco pero con practica todo sale.Paso 4: Para que el diseño sea igual a la manicura he aplicado el esmalte crackelado en los dos laterales del anillo. Si fuera necesario se le aplicaría una capa de top coat, en esta ocasión yo no se la he aplicado.  A mi me encantan los bonitos que quedan estos anillos a juego con nuestras manicuras, además puedes guardarlos para combinarlos con futuras uñas o los puedes desmaquillar y volver a pintar.Por fin he estrenado el pack de placas BM-400 ya iba siendo hora, ahora a por mas diseños!!!Pues nada chicas espero que os haya gustado la manicura y quiero de nuevo dar las gracias a Bárbara por el detalle que tuvo con todas nosotras, me ha gustado mucho el esmalte, estas navidades tengo esmalte dorado para decorar mis uñas.Que paseis un feliz fin de semana y nos vemos el lunes!!!! Besitos¿Os gusta la manicura?¿Conocéis esta web?¿Os gusta el efecto cracked en las uñas?¿Os ha gustado el paso a paso del anillo?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="b0ab7ddc7abb1b0db12a25991a5772e6" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/11/productos-acabados-xx.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!!Ains que resfriado mas tonto he pillado y encima está lloviendo y hace frío, aquí estoy liada con la bata del Primark, tendríais que verme, o mejor no porque tengo unas pintas... jajaja.Tenéis contestados los comentarios de la Manicura color granate con tachuelas. Os ha gustado mucho el color granate de Sinfulcolors que he puesto como base que por cierto fue el que gané en el sorteo de Jade, pues es persona es aun mas bonito, muchas me dijisteis que es color perfecto para las navidades, así que sin duda en estas fiestas lo volveréis a ver por aquí.Bueno hoy os quiero enseñar 4 productos que he acabado últimamente, a ver si coincidimos en opiniones:Producto: Pasta de dientes Max White de Colgate. Últimamente he notado que tengo la parte de los colmillos mas amarillentos debido a que tomo bastante té, así que me animé a utilizar pastas de dientes blanqueadoras. Esta en concreto lleva microcristales que ayudan a blanquear los dientes. Personalmente he notado una leve mejoría pero nada del otro mundo esperaba que hiciera mas efecto. He visto que de esta misma marca hay varios blaqueadores seguramente pruebe con otro.Donde comprar: En cualquier supermercado.Cantidad: 75 ml.Precio: Estaba en oferta y se quedó en 1.75 €Volvería a comprar: Como he mencionado antes no he notado mucha diferencia así que probaré con otro de la misma marca.__________________________Producto: Pasta de dientes Blanco Polar de Licor del Polo. En mi línea de encontrar una pasta de dientes que me blanqueara encontré esta en oferta, así que me animé a probarla. Índica que se notaran resultados visibles en 10 días. Pues yo como con el anterior no he notado casi nada, si he notado que han podido quedar un poco mas blancos pero no lo que esperaba, será que me miro los dientes todos los días y yo no noto el cambio o estas pastas de dientes prometen mucho. Donde comprar: En cualquier supermercado.Cantidad: 75 ml.Precio: En oferta a 1 €Volvería a comprar: No porque sigo en busca de una pasta blanqueadora con mejores resultados.__________________________ Producto: Mascarilla capilar estimulante de Vainilla de Herbatural. Es una mascarilla para todo tipo de cabello con extractos de vainilla, huele de maravilla. La tengo desde antes del verano y nada mas utilizarla no me gustó nada, no notaba el pelo hidratado, mas que una mascarilla parece un acondicionador. Terminé por darle otro uso en verano cuando iba a la playa o a la piscina, me humedecía un poco el cabello y me aplicaba la mascarilla de medios a puntas, me hacía un moño y para la playa o piscina que me iba con el producto aplicado. He notado que este verano se me ha estropeado mucho menos el pelo no se si será gracias a este truco o no. Lo enseño ahora porque no lo acabé del todo en verano y lo terminé de utilizar en casa hace poco.Donde comprar: En supermercados Lidl.Cantidad: 400 ml.Precio: Sino recuerdo mal ronda los 2 €Volvería a comprar: Para la función de mascarilla no, para llevar el pelo protegido en verano para la playa o piscina puede que si el verano que viene.__________________________ Producto: Solución micelar Sensibio H2O de Bioderma. Este producto me tocó en un sorteo hace un tiempo y quería utilizarlo cuando me fuera de viaje pero tan guardado lo tenia que se me olvidó cogerlo, total que lo he gastado ahora y tengo que decir que es una auténtica maravilla, desmaquilla la cara que da gusto y no deja nada de restos y los ojos los deja perfectos, vamos un producto de 10.Donde comprar: En farmacias, parafarmacias...Cantidad: Esta es una muestra de 100 ml.Precio: Ni idea es un regalo pero puedo decir que es bastante carillo. Volvería a comprar: Me encantaría pero como he dicho es algo carillo y como tengo leches limpiadoras que me desmaquillan igual de bien prefiero esperar a tener mejor economía. __________________________ Pues nada chicas estos son los 4 productos que he terminado y os quería hablar de ellos, ya me diréis que opináis y si los habéis probado. Tengo mas productos pendientes pero enseñaré en otra entrada para que la cosa no se haga pesada. Besitos!!!¿Cual es vuestra pasta de dientes blanqueadora preferida?¿Os aplicáis algo en el pelo cuando vais a la playa o piscina?¿Habéis probado alguna vez este agua micelar?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="3778b353565dc76b4e122f3bdebe1da3" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/12/colaboracion-con-bornprettystore-xix.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!!Sorteo de 20 $ para gastar en BornPrettyStore, aquí. Me alegró saber que os gustó la Manicura azul geométrica con la cinta adhesiva y las líneas en negro, se que hay bastante seguidoras que adoran las tonalidades azules, va por vosotras!!! Y más de una me ha comentado que tampoco se maneja bien con las cintas, es que no son fáciles de colocar.Siguiendo con las colaboraciones con la página web BornPrettyStore en esta ocasión os traigo algo diferente, os enseño un nuevo producto que he tenido el placer de probar pero no he realizado ninguna manicura ahora veréis por qué.Este es el producto que me han enviado:- Aceite para las cutículas de aloe vera.- Tamaño 12 cm.- Contiene 8 ml. (es lo que pone en la web no he podido encontrar en el envase donde lo ponga).- Tiene un precio de 1.79 $ (1.30 € aproximadamente).- Podéis encontrarlo aquí.Como podéis ver se trata de un producto para el cuidado de las cutículas y de las uñas. Es un aceite que va en un formato boli con punta de pelitos que hay que girar la parte superior para que vaya soltando el producto. Está indicado para aplicar de 3-4 veces por semana. Yo lo suelo utilizar por las noches cuando me acuerdo antes de irme a dormir, extiendo el aceite con el aplicador (muy cómodo la verdad) y lo dejo actuar varios minutos y luego con la yema de los dedos hago un ligero masaje para terminar de extender el aceite en las uñas, en unos cuantos minutos se absorbe y no deja sensación aceitosa. En la web además de este de aloe vera se pueden encontrar diferentes modelos como: Jazmín, Lavanda, Rosa, Fresa, Melocotón, Manzana, Naranja, Granada y Kiwi. Los podéis comprar de manera individual, en pack de 5 o comprar el pack que lleva los 10 por 7.99 $, aquí.En resumen es un producto que llevo probando dos semanas y he notado mejoría en mis cutículas pero no se si es gracias a este producto en concreto o a una crema de manos que estoy utilizando estos últimos días con mas frecuencia por el frío. Tendré que seguir investigando con él.Lo que mas me ha gustado sin duda es la comodidad del aplicador, no es necesario mancharte las manos para aplicarlo y lo que menos me ha gustado ha sido el olor, no me agrada me recuerda al detergente jajaja, imagino que será por el aloe vera que huele a planta pero si tuviera que volver a cogerlo, sin duda cogería otro olor mas agradable.Como hago con todas las colaboraciones con esta página aquí os dejo el código de 10 % descuento para comprar en la web, gracias a todas las chicas que han comprado a través de él hemos conseguido el sorteo que tengo activo ahora mismo en mi blog. Pues esto es todo por hoy chicas, quería comentaros que si queréis que realice alguna manicura con un color o una técnica en particular me lo comentéis que yo sin problemas os la hago. Nos vemos en la siguiente entrada!!!¿Os ha parecido interesante este producto?¿Os lo cogeríais de aloe vera o de otro olor?¿Habéis probado aceite para cutículas?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="48fe96db65b93dfe564a3cffb0fd159a" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/12/colaboracion-con-bornprettystore-xx-y.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!!Que ya estamos a sábado!!! ¿Qué planes tenéis? Yo quiero ir al centro de la ciudad para ver las lucecitas navideñas, que también han puesto el Belén y tengo ya mono de navidad. Para quien no lo sepa no soporto la navidad un mes antes, me gusta como mucho dos semanas antes, es que sino cuando llegan las fechas importantes ya estoy empachada de todo. Por cierto ayer subí unas fotos a Instagram con las albóndigas navideñas que me tocó hacerlas a mi :DBueno en la entrada de hoy vengo con otro producto de BornPrettyStore, diréis ¿otro? pero es que tengo unos cuantos productos en casa y se me están acumulando, ya que en la anterior entrada os presenté un Aceite para cutículas sin manicura, hoy os prensento un producto que si puedo hacer manicura con él. Ya tenéis contestados los comentarios también, os gustó que hubiera diferentes modelos con diferentes olores, yo os recomiendo que probéis uno diferente a aloe vera porque este olía como a detergente jajaja. En esta ocasión os enseño otras water decals pero estas son navideñas!!! Siii como os he dicho tengo mono de navidad ya, así que he querido empezar con las manicuras navideñas que luego no me da tiempo a enseñaros muchas. Ya os he enseñado anteriormente Water decals de flores y de plumas. Primero os pongo todos los diseños: - El pack incluye 11 bloques con diferentes diseños navideños. - Ya sabéis que se pueden utilizar tanto para las uñas como para la piel, como para adornar lo que se os ocurra. - Son muy fáciles de poner y de desmaquillar. - Su precio original es de 4.73 $ (3.44 € aproximadamente) pero ahora mismo están en oferta a 1.99 $ (1.45 € aproximadamente) así que podéis aprovechar para navidad.- Las podéis encontrar aquí. A parte de estas que os enseño en la web podéis encontrar water decals navideñas con otros dibujos y sino os gustan navideñas podéis encontrarlas de todo tipo.Paso a enseñaros en detalle los diferentes diseños que lleva este pack:El búho con el gorrito navideño no me digáis que no es mono!!! Este pack tiene diseños que molan mucho. La manicura que he realizado es esta: He estrenado el topper de Essence que os enseñé hace poco que muchas me recomedasteis que lo utilizara con una base rosa o beige que quedaba muy mono y la verdad es que me ha gustado mucho como ha quedado con las water decals, gracias chicas por la recomendación. Los productos que he utilizado para realizarla son:- Esmalte base coat de Essence. - Esmalte "Pink me up" de H&M (Rosa clarito que venia en un pack de tres).- Esmalte special effect topper Nº 12 "Holo topping, please!" de Essence.- Esmalte blanqueador endurecedor de Essence. - Water decals navideñas. - Tijeras. - Pinzas. Os pongo en detalle el diseño que he utilizado que es el último que me faltaba por enseñaros: Para realizar esta manicura tan solo hay que seguir el siguiente paso a paso: Paso 1: Protejo mis uñas con la base coat y aplico una capa del rosita claro. Paso 2: Cuando esté bien seco aplico una capa del topper holográfico. Paso 3: Recorto el diseño, le quito el plástico protector, con las pinzas las meto en el agua durante unos 10 segundos, retiro con el dedo el papel blanco inferior y coloco en el lugar deseado. Paso 4: Aplico una capa de top coat.Por error mio apliqué una base blanqueadora endurecedora en vez de un top coat jajajaja, se me fue un poco la pinza y cambió un poco el tono del rosa por el tono azulado que suelen llevar los esmaltes blanqueadores, pero me encantó el resultado que dejó. El esmalte holográfico me ha gustado mucho sobre base rosada queda muy bonito, es una pena que se nubló en tiempo y no pude hacer fotos con sol, por eso algunas de las fotos están tomadas con flash. El holográfico no deja la uña lisa como otros esmaltes de este estilo, este deja como un efecto arena pero muy suave, por eso a la hora de colocar las water decals me costó un poco mas que en anteriores ocasiones. Estas pegatinas en concreto tienen los lazitos y el trineo con purpurina roja. También realicé anillo a juego, me encanta eso de ir conjuntada con la manicura, queda genial. En la primera imagen foto normal y en la segunda sale desenfocada perfecta para que se vean los brillitos holográficos del topper.Creo que no me dejo nada mas por decir, que estoy muy contenta con las water decals desde que las descubrí gracias a BornPrettyStore cada vez quiero mas y mas, si me da tiempo volveré a utilizar estas pegatinas en navidad y os enseñaré el resultado. Como hago siempre os dejo el código descuento del 10% de descuento para comprar en la web, ya sabéis que sigue activo el sorteo de los 20$ para gastar en BPS, gracias a todas las chicas que compraron a través de mi código. Pues nada chicas, espero que os haya gustado las water decals que os he presentado y os guste la manicura que he realizado con ellas. Que paséis un feliz finde!!!¿Os gustan las water decals navideñas?¿Os gusta el resultado del topper de essence?¿Alguna vez habéis utilizado una base coat como top coat?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="6228313899d087f25900201a6b4adb5" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/12/ganadora-sorteo-bornprettystore.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!!Ya estamos a 16 de Diciembre y eso quiere decir que el sorteo del bono de 20 $ de BornPrettyStore ha terminado. Tengo muchas ganas de saber quien es la ganadora al igual que vosotras.Estoy contenta con la aceptación que ha tenido el sorteo y por todos los comentarios que me habéis dejado diciéndome que os compraríais si fuerais las ganadoras, algunos de ellos han sido super interesantes. Este requisito lo puse más que nada por mero cotilleo jajaja, así entretenerme un poco con el sorteo que al hacerlo con el programa este ha sido un poco soso a como estaba acostumbrada a hacerlos pero he de reconocer que te despreocupas completamente.Bueno dejo de hablar que seguro que estáis como locas por saber si sois las ganadoras o no, yo ya lo sé!!! :P ¡¡¡Muchas suerte chicas!!!Después de comprobar las participaciones de la chica que ha sacado el programa, tengo que decir, que... ¡¡¡tenemos ganadora!!! y la afortunada es:a Rafflecopter giveaway<br />María Jose MG es la ganadora, enhorabuena!!! Tienes que ponerte en contacto conmigo a noxeliaaa@hotmail.com en 48 horas para ponerte en contacto con BPS para que te den tu código y poder disfrutar de tu premio. A las demás muchas gracias por participar, gracias también a las chicas que compraron a través del código de BPS que gracias a ellas hemos tenido sorteo en el blog, por cierto el código sigue activo para futuros sorteos!!! Y también quiero dar las gracias a las chicas que me han ayudado a utilizar el programa, que han sido unas cuantas :DComo anécdota quiero contaros una cosita, resulta que la ganadora me sigue desde hace mucho tiempo en el blog y resulta que es de Cartagena también, pues hace poco me siguió en instagram y la sorpresa fue cuando vi una foto suya, la conozco!!! Resulta que vive dos calles al lado de mi casa y fuimos al mismo colegio y todo!!! Hace unos días quedamos para vernos en persona y hablar cositas del blog y mira por donde la suerte ha querido que esté de su lado, no os parece curioso? A mi por lo menos se me quedado la cara de tonta cuando le he dado al botón para sacar ganadora y he visto su nombre, espero que los disfrutes y por supuesto nos enseñes las cositas que te eliges con el bono. Pues nada chicas, solo me queda desearos un buen comienzo de semana y no dejéis los regalos navideños a última hora que luego os falta tiempo, yo voy a vestirme (si chicas he realizado el sorteo nada mas levantarme en pijama :D) y salgo a comprar regalitos. Feliz lunes!!!Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="4cd28ea023709192132d054d59af1920" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/12/look-de-unas-n-132-manicura-otonal.html">			<content><![CDATA[Hola!!!Sorteo de 20 $ para gastar en BornPrettyStore aquí.Gracias por la buena aceptación que está teniendo el sorteo de BornPrettyStore, me está gustando los comentarios que me estáis dejando en la entrada con las cosas que os compraríais si os tocará el premio. Por ahora la mayoría queréis las plaquitas de estampación, esmalte holográfico y las water decals de plumitas, por lo que se ve os gustó mucho.Bueno os dejo aquí los comentarios contestados de la entrada anterior al sorteo de la Manicura crackelada con el esmalte de China Glaze. Os gustó mucho que arriesgara en combinarlo con el color marrón, a mi también me gustó mucho el resultado.Hoy os quiero enseñar por fin la primera manicura al Reto Hi5, siento ir con tanto retraso pero es que no doy a basto con tantas entradas así que paciencia que tengo pendiente 3 nominaciones mas. Esta es la imagen del reto (A mi se me ve diferente por el fondo negro :D)Y las normas son:1. Haz la manicura con el tema con el que te retaron (mencionando quien te retó)2. Piensa en un nuevo tema 3. Nomina a 5 chicas, rétalas y avísalas!!!En esta ocasión la primera en nominarme fue Glitter on my Nails, no sabéis la ilusión que me hizo, me parece un reto super divertido para hacer volar nuestra imaginación, el tema elegido fue OTOÑO y esta es mi manicura:Sobre todo quise plasmar en la manicura los colores típicos de esta temporada como son el marrón, los tonos ocres, naranjas y estampé diseños de hojitas con las nuevas placas BM, creo que ha quedado una buena manicura otoñal ¿no?Los productos que utilicé para realizarla son los siguientes: - Esmalte blanqueador endurecedor de Essence. - Esmalte Nº 865 "Yellow Sub-Mandarin" de Catrice. - Esmalte Nº 086 de Yes Love. - Esmalte Nº 373 de Kiko.- Esmalte especial para estampar negro de Essence. - Top coat secado rápido de Essence. - Placa de estampación BM-409.- Placa de estampación Pueen12.- Esponja (no aparece en la imagen).Os dejo señalados los dos diseños que utilicé: el árbol y las hojas:El paso a paso para realizarla es el siguiente: Paso 1: Como con todas las manicuras aplico un esmalte base para proteger las uñas, una vez seco apliqué una capa del esmalte Amarillo-naranja-huevo como a mi me gusta llamarlo. Paso 2: Con la ayuda de una esponja aplico toquecitos de color naranja.Paso 3: Al igual que el paso anterior aplico color marrón con la esponja.Paso 4: Con el negro estampo el diseño del árbol en los dedos pulgar y anular, en el corazón el diseño de las hojas y en los dedos índice y meñique unas hojitas sueltas.Aplico una capa de esmalte de secado rápido de Essence, que ya me queda poquito y tuve que aplicarle dos gotitas de diluyente de esmaltes porque estaba bastante espeso, lo suficiente para revivirlo y terminarlo. Al principio la idea era estampar las hojitas y el árbol en marrón pero al aplicar como fondo toques de marrón pensé que no se vería mucho la estampación así que fui a lo seguro y estampé con negro. Me gusta como quedó pero quizá se ve el dedo corazón un tanto oscuro.El diseño del árbol me parece super mono, es uno de mis diseños favoritos de este pack de placas, tenía ganas de tener un árbol en mi colección, ya sabéis que soy amante de la naturaleza en mis uñas junto con las mariposas :D Bueno ahora me toca a mi elegir tema y he decidido que sea RELOJ (la culpa lo tiene el tick tack del reloj que tengo ahora mismo delante de mis narices jejeje) y las valientes que van a sorprendernos con este tema serán...- Gladys (Passion 4 nails)- Alicia Temprado (Un minuto para las uñas)- Lorena (Skeletonnails)- Ana Cadiz (Naileando y mas)- Fama (El rincón de Fama)Me he pasado un buen rato mirando por vuestros blogs si estabais ya nominadas o no y la gran mayoría ha pillado así que siento si he repetido pero es lo que toca, si total me quedan 3 entradas mas de este reto y tendré que volver a nominar :DPues hasta aquí la entrada de hoy espero que os haya gustado mi manicura inspirada en el otoño y a las nominadas espero vuestras manicuras!!! Nos vemos en la siguiente entrada. ¿Os gusta mi manicura otoñal?¿Os gusta la mezcla de colores?¿Quién no ha estado nominada al reto Hi5?Noxelia]]></content>
		</document>
		<document id="38804e8ece2f0868792ae5419f58fe96" url="http://noxelia.blogspot.com/2013/12/look-de-unas-n-133-geometricas.html">			<content><![CDATA[Hola chicas!!!Sorteo de 20 $ para gastar en BornPrettyStore, aquí.¿Qué tal habéis pasado el puente? Yo genial, tengo la sensación que lo he aprovechado al máximo eso me da energías para la semana que se me presenta por delante que viene cargadita de cosas. Os recuerdo que queda una semana exacta para que termine el sorteo que tengo activo en el blog con un bono de 20$ para gastar en la página web BornPrettyStore, ya tengo ganas de saber quien será la afortunada. En la anterior entrada os enseñé lo que recibí en el último Sorteo ganado, os hizo mucha gracia el eyeliner de terciopelo la verdad es que me sorprendí mucho al verlo y pensé cuando me pongo yo esto? jajaja y también os gustó mucho el colorete en papel, la verdad es que es un producto muy original. Hoy os quiero enseñar la segunda nominación al Reto Hi5, me he puesto las pilas y estoy poniéndome al día con este reto. Os recuerdo que mi primera nominación fue el tema otoño y realicé una manicura que os gustó mucho, podéis recordarla aquí. Esta es la imagen del reto: Y las normas son: 1. Haz la manicura con el tema con el que te retaron (mencionando quien te retó)2. Piensa en un nuevo tema.3. Nomina a 5 chicas, rétalas y avísalas!!!En esta ocasión me ha retado Aida Moré del blog Nailarteando y el tema que eligió para sus nominadas fue GEOMÉTRICO. Pues después de mucho pensar opté por hacer esta manicura, espero que os guste:Realicé un diseño de chevron (creo que se llama así) en el que utilicé tres tonos diferentes de azul y acentué dos uñas con respecto a las demás con cintas adhesivas:Primero os enseño los productos que necesité para realizarla:- Esmalte base coat de Essence. - Esmalte Nº 240 "Sold Out For Ever" de Catrice (azul clarito).- Esmalte Nº 8201 de Yes Love (azul medio).- Esmalte Nº N011 de Yes Love (azul oscuro).- Esmalte Nº 275 de Kiko (Negro).- Top coat secado rápido de Essence.- Pincel punta fina para hacer las líneas. - Cinta adhesiva plateada. - Tijeras.Ahora paso a enseñaros en paso a paso para realizarla: Paso 1: Aplico una capa de base coat y dos capas del azul mas clarito.Paso 2: Aplico hasta mitad de uñas el azul medio con forma de triángulo.Paso 3: Realizo el mismo triángulo con azul oscuro pero un poco mas abajo que anterior sin llegar a taparlo.Paso 4: Una vez bien seco todos los tonos coloco las tiras adhesivas en donde se juntas los colores en los dedos anular y pulgar. En el resto de dedos realizo líneas con el esmalte negro y con la ayuda del pincel fino. Para darle un mejor acabado a las uñas y que las tiras aguanten mas tiempo aplico top coat.La idea era utilizar las tiras adhesivas en plata en todas las uñas, pero ya sabéis que no me llevo del todo bien con este tipo de tiras y me cuesta mucho colocarlas, así que después de realizar estos dos dedos me cansé y realicé el resto con el pincel y el color negro.En la mano derecha realicé el mismo diseño pero pedí ayuda para colocar las tiras en su lugar correspondiente y las líneas no quedaron tan perfectas como en la izquierda, mi mano izquierda tonta y mi mal pulso no hacen buena combinación. Para hacer las transiciones de color yo las hice directamente con los pinceles que llevan los propios esmaltes pero podéis ayudaros de un pincel de punta fina para hacer mejor la zona del pico o utilizar las propias cintas adhesivas para que os salgan perfectas (yo directamente pasé de las tiras, creo que les estoy cogiendo mania xD).(Esta foto está tomada con flash para que se aprecien mejor los tonos plateados del azul medio y oscuro)Pues esta es mi propuesta para el reto, espero que os haya gustado y os animéis a realizarla. Ahora me toca a mi pasar el reto a 5 chicas y el tema elegido es TEJIDO (me refiero a imitar el diseño, textura, color... de alguna prenda de ropa) y las "afortunadas" son: - Lillibit (Lillibitsnaw)- Beatriz Cosas de Chicas (Mil y una idea para chicas)- Sonsoles (El maletin de Sonso)- Beliluna (Beliluna)- Susana (Quien dijo esmaltes)Al igual que dije la anterior vez, no puedo controlar quien tiene y quien no tiene este reto, creo que la mayoría ya lo tenéis así que como todavía tengo dos mas por publicar voy a ir pasando el reto cada vez a chicas diferentes.Espero que os guste el tema que he elegido para vosotras ;) Nos vemos en la siguiente entrada chicas!!!¿Os gusta mi manicura geométrica?¿Cómo os gusta mas con tiras adhesivas o con rayas negras?¿Os animáis a recrearla?Noxelia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>