<author id="27a158f811fc566d701a068da66001bb" url="anitacocinitas.blogspot.com.es" feed="http://anitacocinitas.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5bdc31c02de5943e2b9dfe55876ba023" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/02/chili-con-carne.html">			<content><![CDATA[   Aunque se va acercando la primavera, aquí sigue nevando y haciendo frío. Por eso apetecen todavía los platos calentitos y contundentes. Y si tienen especias y un poco de picante, mejor todavía para entrar en calor. Este plato de chili con carne hizo que nos diera igual que ahí afuera estuviera oscuro aunque fueran las dos del mediodía.   El chili con carne es un plato de la cocina Tex-Mex. Es decir, algo así como la versión americana de la comida mexicana. Está inspirada en ella, pero no le digáis a un mexicano que vais a comer chili o unos tacos porque pondrán la misma cara que cuando a mi me preguntan "¿ah, pero la tortilla de patata no se hace con patatas cocidas?". Es decir, cara de "estos gringos no tienen ni idea de comer..."   Las alubias se pueden utilizar de bote, sin problema. Nos facilita muchísimo la preparación. Como siempre, cuanto mejor la marca que usemos, más rico será el resultado, como pasa con todos los ingredientes de una receta.    El chili con carne se puede hacer picante, muy picante... o sin picante, al gusto. También podemos elegir lo que prefiramos para darle ese punto picante. Podemos utilizar chiles frescos, cayena, pimentón picante... lo que más cómodo nos resulte o nos guste más. Por ejemplo mi padre siempre usa tabasco para hacer un plato picante. Hasta para las gulas al ajillo. Dice que así siempre sabe lo que pone y no se la juega: una gota, tres, diez, lo que sea, y que con las guindillas nunca sabes cómo de picante es esa en concreto. Razón no le falta, pero yo la verdad es que no uso tabasco. En este caso, 1 chile y medio fresco (pequeños) y unos chiles secos que casi no pican pero que dan un sabor buenísimo, que me regaló mi amiga mexicana Ana Laura.   El plato está mejor reposado, hasta de un día para otro, así que es estupendo para tupper. Acompañado de un poco de arroz blanco, o dentro de una patata asada... está buenísimo. ¿Os animáis?Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="1a79e57ec5088560bf64bed360cb9a5a" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/02/potaje-de-garbanzos-y-espinacas.html">			<content><![CDATA[   No tengo remedio. Cada vez que pienso en hacer garbanzos, busco recetas, imagino, intento ser original... pero no hay manera. Siempre los termino preparando de la misma forma, con verduras y jamón. Me encantan, no puedo evitarlo... es imaginarlos y mis papilas gustativas empiezan a salivar...   Pero esta semana el pinche me ha pedido que hiciera garbanzos con espinacas, que hace años que no los come. Así que me he propuesto hacerlos, y aquí están. Claro que como nunca los había hecho, la receta ha tenido su investigación detrás. Primer paso, llamar a casa. Nada, claro, yo nunca los había comido porque en casa no los han preparado nunca.... así que después de divagar en familia un rato, sigue la búsqueda.   Libros de cocina. Todas las recetas llevan bacalao. Resulta que los garbanzos con espinacas y bacalao son un plato típico de cuaresma.... todos lo sabíais, ¿verdad? Pues yo no... Y el bacalao en Austria es un lujo que no vamos a añadir a unos garbanzos para un día normal, por mucho que me tiente... porque tiene que estar buenísimo. Pero no es la receta que busco.   Así que tras mucho buscar entre mis blogs preferidos he hecho un remix de unas cuantas ideas que he ido encontrando. La verdad es que en la mayoría de casas se preparan de forma parecida, con ligeros cambios, por lo que he visto por ahí. Hay quien usa azafrán, o quien pone pimentón, quien le añade patatas, triturando o no las verduras... Al final me he quedado con la receta de Cuisine4you, que he tuneado a mi manera. Me ha gustado la idea de la olla rápida y del huevo duro (aunque le he añadido más verduras que he triturado al final). Además tenemos una forma similar de cocinar y me encantan sus platos de cuchara que siempre prepara para sus peques, ¡así que era una apuesta segura!   El resultado, un éxito. Para quien como yo no los haya preparado nunca, o quien quiera ver cómo los he hecho, aquí os dejo mi potaje de garbanzos con espinacas. Una receta un poco larga explicada pero mucho más fácil de preparar de lo que parece, y riquísima. Se va a convertir en un nuevo clásico en casa. Espero que al pinche le hayan gustado tanto como a mí...Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="79496a0def7665413b9c94f80449e904" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/02/tosta-templada-de-salmon-ahumado-y.html">			<content><![CDATA[   Hace unos días os proponía una tosta de aguacate y queso cottage. Hoy os traigo otra idea similar: una tosta templada de queso brie y salmón ahumado.   Como la otra vez, se trata más de una sugerencia que de una receta, una idea para una merienda, una cena rápida, o un #desayunodeprincesa como los que le gustan a @miotraella.   La base, una rebanada de un buen pan. Mejor si es blanco o al menos de sabor suave.   Encima colocamos unas rodajas de tomate, cortadas bien finitas.    Sobre ellas un poco de queso brie, y coronamos con una o varias lonchas de salmón ahumado.   Un hilo de aceite de oliva virgen extra y gratinamos un par de minutos, lo justo para que se temple el salmón y se empiece a fundir el queso.   Servimos inmediatamente.]]></content>
		</document>
		<document id="83c12935c82058404067caeb1a429d5" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/03/ensalada-de-col-lombarda.html">			<content><![CDATA[   En casa nos gusta mucho la ensalada de col. Hace unos años la pedíamos siempre que la veíamos, sobretodo en hamburgueserías o restaurantes americanos, que le encantan al pinche. Alguna vez probamos a hacerla en casa, pero nunca logramos que saliera algo comestible, o suficientemente bueno.   Pero hace un tiempo descubrí esta ensalada de col lombarda, y la preparamos de vez en cuando. Es una versión diferente de la típica ensalada de col o Coleslaw americana. Fácil de hacer y muy rica. Lo mejor es que se conserva muy bien un par de días en la nevera, así que como sale mucha cantidad, la guardamos en un tupper grande y la vamos comiendo poco a poco. Nos encanta.   Como ensalada, a modo de entrante, o como guarnición, es fresquita y crujiente, además de ligera y muy sana. Que pena que dentro de poco la col lombarda, como todas las verduras de invierno, desaparecerá de los mercados austriacos durante unos meses, porque me encanta para tenerla bien fresquita en la nevera en verano o primavera, lista para comer.Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="fba238b7519f41deee1413fb74241abf" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/03/kasespatzle-receta-austriaca.html">			<content><![CDATA[   Käsespätzle. Bajo este nombre tan raro se esconde un plato tradicional austriaco que no falta en ninguna fiesta, feria o estación de esquí. Se lee algo así como Quese-espechle y es uno de esos típico platos austriacos perfectos para combatir el frío invierno... pero que te comerías con sus 5000 calorías en cualquier momento del año.   Los Spätzle son una especie de Ñoquis hechos de harina, huevo y agua. Luego se les añade queso y cebolla frita, o bacon y verduras... Los suelen preparar en sartenes enormes en las fiestas, con toneladas de queso fundido... es un vicio.   También es muy típico servirlos como guarnición, esta vez sin el queso. Acompañando un plato de goulasch o cualquier plato de carne con salsa.    Así que desde que llegué a vivir a Austria, estaba deseando prepararlos. Enseguida me compré la herramienta para hacerlos, pero no terminaba de lograr que la masa me saliera bien. Cada receta que leía tenía unas cantidades diferentes, y aquello nunca salía bien... así que "el cacharro" quedó en el fondo de un cajón durante meses. Hasta ahora que una compañera de trabajo me ha dado la receta de su madre, que se los prepara a menudo... y ha sido todo un éxito.    Es una pena que para prepararlos haga falta algún tipo de utensilio. El más sencillo es como el mío: una tapa de metal con agujeros de medio centímetro de diámetro. Se coloca directamente sobre la cazuela, se ponen un par de cucharadas de masa sobre ella, se aplasta con la rasqueta y caen al agua hirviendo. Los hay más sofisticados, como una especie de mandolina que va raspando la masa sobre el "rallador" o tipo prensa. Si no podéis conseguir algo parecido, siempre se puede hacer con un colador de agujeros grandes, un pasapurés, o un rallador grueso, o apañar un invento similar en casa... Su de Webos Fritos los hace con una jeringa gigante... ¡Imaginación al poder!   Hay un montón de masas diferentes, esta esta es la más básica. Y la receta con queso y cebolla frita, también la más sencilla de preparar. Lo ideal es freír mucho la cebolla en abundante aceite muy caliente hasta que quede dorada y crujiente. Pero se puede hacer perfectamente con cebolla ya frita, como la que venden en Ikea.   Y sobre el queso, uno fuerte, aromático, Emmental, por ejemplo. Es importante que sea fuertecillo y que funda bien. Aquí se prepara con Bergkäse, literalmente queso de las montañas, un queso apestoso y tierno, de lo mejorcito que tienen por aquí. Lo hay de varios tipos distintos, pero para unos buenos Käsespätzle, lo importante que sea aromático y que funda bien.    Os prometo que desde que me he puesto a preparar la comida hasta que ha estado el plato listo no han pasado ni quince minutos. ¡Es facilísimo!Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="c7020096891c8620b4e6a8b7cd2b5a1e" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/03/sopa-china-en-10-minutos.html">			<content><![CDATA[    Lo confieso. Tenemos un vicio. Las sopas chinas instantáneas. No sólo por lo rápido que se hacen, sino por el sabor. Tienen un algo adictivo que nos pierde. No es que las comamos muy a menudo... pero el otro día el pinche abrió el cajón y dijo "si ve alguien esta cajón puede pensar que estamos enfermos por estas sopas...". Y razón no le faltaba.    Y mira que son calóricas, que tienen toneladas de glutamato que es malísimo para la salud, y que no me gusta mucho comer productos chinos porque allí las normas de calidad son otras y aunque para entrar en la unión europea tienen que cumplir muchos estándares, los pesticidas, y otras sustancias no están controladas. ¿Y bien? Pues que me da igual. Que me encantan las sopas instantáneas... cada uno tiene sus vicios.   Pero hemos descubierto un sustituto casero casi igual de rápido y muy muy rico para las sopas chinas de sobre. La sopa china en 10 minutos. No tiene tanto sabor (maldito glutamato...) ni es tan infinitamente fácil de hacer, pero es mucho más sana y más ligera y hecha en casa. Y nos ha encantado, así que repetiremos pronto.    Para la pasta de la sopa podéis usar cualquier tipo de fideos asiáticos. Yo he utilizado unos de trigo que siempre tengo para el wok, pero se pueden poner los finitos de soja transparentes, tallarines de arroz... o fideos de toda la vida de los de sopa. El sabor será igual pero tendrá un punto menos asiático, eso es todo.Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="6f332646dad5e2a096d1a55567ca6a6d" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/04/berenjenas-rellenas-de-soja-texturizada.html">			<content><![CDATA[   En mi empeño por comer menos carne, sigo experimentando con productos nuevos. Esta vez ha sido el turno de la soja texturizada o la proteína de soja.    Lo llaman carne vegetal, sustituto de la carne picada "con la misma textura y muy buen sabor"... en mi opinión con este tipo de tonterías sólo se logra rechazo a estos productos vegetarianos. Si alguien lo come pensando que le va a saber a ternera... facilmente no querrá volver a verlo en la vida. No se parece ni en textura, ni en sabor, ni en color... Si alguien es vegetariano, ¿Por que va a querer comer algo que imita a la carne pero no se le parece? En mi opinión estos productos son sin más una alternativa diferente. Como puede pasar con el tofu o el seitán. No hay que hacer comparaciones tontas.    Volviendo al experimento de hoy, el resultado nos gustó bastante. Sin esperar que nos recuerde a la carne (cosa que no pretendíamos en ningún momento), la soja texturizada nos puede servir para rellenar verduras, preparar salsas... dicen que está muy rica como hamburguesas vegetales, creo que lo probaré también dentro de poco.    Sobre sus bondades... si buscas en Internet Proteína de soja o Soja texturizada, hay de todo. Desde los milagros casi mágicos que se atribuyen a los alimentos de soja, hasta efectos adversos que llegan a extremos como la esterlidad en los hombres. Sinceramente, no pienso comer tanta soja como para que tenga efectos positivos ni negativos en mi salud... así que dejemos este capítulo aparte.    Al igual que otros productos de soja, la soja texturizada no tiene prácticamente sabor, aunque sí que sabe un poco, como a cereales. La textura es un poco gomosa, pero mezclada con verduras da consistencia al relleno de las berenjenas, en este caso. Además, como siempre que preparo berenjenas rellenas, hice relleno de más, que congelé y usé otro día como salsa para pasta, y estaba buenísimo. Este relleno extra también nos puede servir para rellenar otra verdura, o para gratinar con un poco de queso por encima... ¡Vivan los tuppers de fondo de congelador!    La receta que he usado es más o menos como preparo siempre las berenjenas, pero sustituyendo la carne por soja texturizada, hidratándola previamente. Antes las hacía con una bechamel suave, pero ahora por ahorrarle unas cuantas calorías las preparo sólo con tomate y nos saben riquísimas. Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="f3fc50f471ddf89f3d97b3a6d3451c46" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/04/krautstrudel-strudel-de-col.html">			<content><![CDATA[  Hoy vuelvo con un plato austriaco: Krautstrudel o Strudel de col. Quien dice austriaco dice alemán, húngaro... no se sus orígenes, lo que se es que aquí es muy conocido... ¡y yo hasta ahora sin probarlo! pero se lo vi hace unas semanas a un compañero y me puse a investigar, y enseguida nos pusimos manos a la obra.    Y nos gustó tanto que ya lo hemos repetido varias veces, con sin hojaldre, tan sólo el relleno a modo de guarnición, algún día que no tocaba darse caprichos.    Tiene un sabor muy especial, con la col caramelizada, el bacon ahumado y el comino. Hay veces que sorprende cómo con muy pocos ingredientes se puede preparar algo tan rico y de un sabor tan diferente.    La masa, lo ideal es que sea casera. Pero se puede hacer perfectamente con una masa tipo philo, o simplemente con hojaldre refrigerado. Sale riquísimo.    Para acompañar he preparado un salsa de yogurt. Normalmente no se sirve con el struddel de col, pero sí con el de verduras variadas, y le da un toque fresco que le va estupendamente.    Se tarda un poco en hacer el relleno, pero es muy muy fácil. Tan sólo hace falta paciencia. El bacon podemos no usarlo si queremos preparar un plato vegetariano, pero, sobretodo si usamos una panceta ahumada, le da un sabor buenísimo, y no hace falta poner mucho.    No dejéis de probarlo, un plato diferente y adictivo.Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="9268e54ce64c2f5bd1c10d97018281f7" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/04/pastel-de-carne-y-coliflor.html">			<content><![CDATA[   Me gusta mucho la coliflor. Sin más que rehogada con unos ajos y un poquito de pimentón, por ejemplo. Pero a veces me pasa que de pronto, no me apetece nada. Y empiezo a darle vueltas, a intentar enmascararla... y así es como surgió este pastel de carne y coliflor que os propongo hoy.   Como os digo, fue un invento fruto de la casualidad y de lo que había en la nevera, pero se ha quedado en casa como un recurso estupendo para la comida de tupper.    Se recalienta muy bien, es ligero pero llena bastante, y está buenísimo. Si no os gusta mucho la coliflor, es una manera de comerla más fácil, aunque el sabor sigue estando presente. Pero junto a la carne, las verduras y las especias, está buenísimo.    Yo le suelo poner un poco de Garam Masala. Es una mezcla de especias india que le da un sabor muy especial a la carne. Puede llevar chile rojo, ajo seco, polvo de jengibre, sésamo, semillas de mostaza, cúrcuma, cilantro, clavo, pimienta negra, cardamomo, canela, hojas de laurel, comino, nuez moscada... a mi la verdad es que me recuerda mucho también a los aromas marroquíes. Pero podéis poner cualquier especia que os guste. Un poco de curry, por ejemplo. O al natural, para que se noten más los sabores.   Para presentarlo suelo ponerlo en una fuente grande. Una base de puré de coliflor y una capa de carne, con queso gratinado por encima. Esta vez he usado también un aro de emplatar, para servirlo de una manera un poco más especial. Como más os guste.   El puré de coliflor queda con la textura del puré de patata, y es muy moldeable. Pero mucho más ligero, y naturalmente, con sabor a coliflor.   Para la parte de la carne, una especie de bolognesa espesa. Carne, verduras y salsa de tomate. ¿Vamos a ello?Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
		<document id="dee1fcba26c5c50c9cf7a8b79e071036" url="http://anitacocinitas.blogspot.com/2013/06/kaipiroska-de-fresa.html">			<content><![CDATA[    Estaba esperando que llegara el buen tiempo para enseñaros este coctel que preparamos muchas veces en casa. Nos encanta. Pero si sigo esperando se va a terminar la temporada de fresas y la primavera sin llegar...   Así que mejor mientras esperamos los primeros rayos de sol, nos preparamos unas kaipiroskas de fresa en un momento y vamos brindando por el mes de junio, que ya está aquí, aunque se le haya olvidado traerse el buen tiempo.   Es muy fácil de preparar aunque un poco laborioso, pero merece mucho la pena. Fresas, azúcar, hielo picado y vodka. Unas pajitas gruesas para poder degustarlo mejor... y a disfrutar.    ¿Quien se apunta? Quiero leer toda la receta...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>