<author id="280965200e0b32e32e7fdb3693283cab" url="psoedecarmona.blogspot.com" feed="http://psoedecarmona.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="b930be216b1c3b8f1d574f06e6f20803" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/05/carmona-uno-de-los-municipios-de-la.html">			<content><![CDATA[El Delegado Territorial de Educación, Cultura y Deporte de la Junta de Andalucía, Francisco Díaz Morillo, anunció durante un acto en defensa de la educación pública realizado por el PSOE de Carmona (miércoles 8 de mayo) que nuestra localidad es la que más inversión en educación pública ha recibido por parte de la Junta de Andalucía de toda la provincia de Sevilla.  Concretamente, Carmona ha recibido más de 4 millones de euros para infraestructuras y dotaciones educativas, que se desglosan de la siguiente manera: algo más de 4.230.000 € para la construcción del nuevo IES Manuel Losada; la construcción del cerramiento del CEIP El Almendral por un importe de algo más de 40.000 € y la adecuación del antiguo IES Losada Villasante para CEIP San Blas por un importe de 60.000 €.Del mismo modo, el delegado también señaló que para el curso 2013/2014 la Junta de Andalucía mantendrá todas las prestaciones educativas, incluidas las complementarias (actividades extraescolares, comedores....plazas de 0 a 3 años), que ha venido ofreciendo en el presente curso.El PSOE de Carmona ha querido con la celebración de este acto dar a conocer cuáles son las políticas en materia de educación de la Junta de Andalucía, que apuesta por una educación pública de calidad, universal y gratuita como garante de la igualdad de oportunidades, frente a las políticas del Partido Popular, de recortes y tendentes a la privatización de la educación.]]></content>
		</document>
		<document id="2f1f22b71752e6a0d2b054c1f3aa862c" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/05/comunicado-del-psoe.html">			<content><![CDATA[En relación a las distintas informaciones aparecidas con respecto a la gestión del punto limpio, el PSOE de Carmona quiere indicar algunas cuestiones.El Punto Limpio ubicado en el Polígono Brenes se gestiona de manera privada desde el año 2005. Dicha gestión se adjudicó mediante convenio a una empresa local, gobernando, entonces, IU con mayoría absoluta.Hace unas semanas el orden del día del Consejo de Administración de Limancar (empresa de la que depende la gestión de este servicio) incluyó la aprobación del pliego de condiciones para la adjudicación de este servicio. Entendemos que venía a regularizarse la gestión de  este servicio (concurso público) y se daba además la oportunidad de concurrir a distintas empresas.El consejero y la consejera socialistas presentes en este Consejo dejaronconstancia de que había que invitar al mayor número de empresas posibles y solicitarles a éstas la generación de nuevos  puestos de trabajo.El PSOE entiende como representantes públicos, en este asunto en concreto,que su obligación es también hacer propuestas que favorezcan el mantenimiento de puestos de trabajo ya existentes y el apoyo a la pequeña y mediana empresa de nuestra localidad.Las personas que trabajan en la actualidad en este punto limpio queperteneciente a la empresa que viene gestionando el punto limpio, también son de Carmona.]]></content>
		</document>
		<document id="5fae9d86acf5becedd2cb6d547b1e9be" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/05/el-psoe-insta-al-alcalde-que-se-adhiera.html">			<content><![CDATA[ El PSOE de Carmona no se cansa de buscar la manera de impulsar un plan de empleo en Carmona. Ya propuso en julio de 2011 y diciembre de 2012 la creación de sendos planes de empleo destinando para ello el ahorro de las asignaciones a cargos públicos. Ahora realiza una tercera propuesta basada en el decreto contra la exclusión social de la Junta de Andalucía, que brinda al Ayuntamiento de Carmona más de 145.000 €, casi 25 millones de las antiguas pesetas.Grupo Municipal Socialista espera que Juan Ávila se acoja a esta "oportunidad de oro" para dar empleo a las personas desempleadas de larga duración de nuestra localidad. Con los recursos económicos que la Junta ofrece al Ayuntamiento Carmona se podrían realizar hasta 65 contratos que van desde un mes hasta tres meses de duración. Con estos empleos temporales, además de dar un respiro a muchas familias de nuestra ciudad, se cubrirían demandas como el mantenimiento de parques, la limpieza de colegios antes del inicio del curso escolar, arreglo de sedes municipales, entre otras líneas. Además, esta propuesta no supondrá apenas costes a las arcas municipales, salvo el gasto en materiales y obras. Para el portavoz socialista, Antonio Pinelo, se trata de una nueva iniciativa de la Junta de Andalucía que “pone” recursos en las manos de los ayuntamientos para actuar directamente sobre la ciudadanía.El PSOE de Carmona aplaude esta iniciativa de la Junta de Andalucía. Y aunque reconoce que el decreto de la Junta es insuficiente para paliar los problemas de paro en Carmona, es sumamente importante para nuestra ciudad. Aunque parece que al PP no le gusta este decreto, habría que recordar que, en los casi dos años de Gobierno del PP, el paro en Carmona ha crecido en más de 1100 personas desempleadas a un ritmo de 50 empleos al mes. La adhesión a este decreto (el ayuntamiento tiene un plazo de 15 días) no es cuestión de gustos, sino de cubrir la necesidad de muchos y muchas carmonenses, por lo que instamos al Gobierno municipal que se acoja a dicho decreto y ponga en marcha esta propuesta. ]]></content>
		</document>
		<document id="99248e03ac444bbc973fc468f1fcd946" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/05/los-servicios-economicos-obligan-al.html">			<content><![CDATA[Según informe de la Intervención Municipal sobre la liquidación del año 2012,  el Ayuntamiento de Carmona incumple el objetivo de estabilidad presupuestaria o de superávit en términos de capacidad de financiación; es decir, que el gobierno de Juan Ávila ha gastado más de lo que se ha recaudado.Este incumplimiento obliga al Gobierno Popular a presentar un plan económico que afectaría directamente al presupuesto 2013. Para el Grupo Municipal Socialista es esencial conocer las cuantías recortadas y las partidas  afectadas.El presupuesto municipal se compone de partidas destinadas a personal del Ayuntamiento, gastos corrientes, subvenciones, inversiones y préstamos. Lo único que Rajoy, por decreto,  salvaguarda de los recortes son los pagos de préstamos a los bancos.El portavoz de PSOE,  Antonio Pinelo, indica que el Grupo Municipal Socialista ha  solicitado en varias ocasiones a la Delegada de Hacienda que le facilite la cuantía de dicho recorte y de le informe de dónde tiene pensado recortar. “A día de hoy,  no tenemos ninguna respuesta, por ello este grupo municipal ha solicitado dejar sobre la mesa el presupuesto 2013 hasta que no se aclaren estos términos.”.]]></content>
		</document>
		<document id="c97736b786ed589f9ff363f0218dcccb" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/06/el-gobierno-andaluz-aplica-politicas-de.html">			<content><![CDATA[El PSOE de Carmona organizó ayer, 11 de junio, un acto público en el que se expuso la gestión del Gobierno andaluz durante este primer año, bajo el título “balance de un año de gobierno en Andalucía”Este acto contó con la intervención de José Muñoz, Secretario de Organización del PSOE de Sevilla y parlamentario. José Muñoz señaló el buen funcionamiento del pacto progresista. La asfixia a la que el gobierno de Rajoy está sometiendo a nuestra comunidad. Y como Andalucía, pese a la esacasez de recursos, está resistiendo sin tocar servicios públicos y adoptando medidas sociales que repercuten directamente en las familias y las personas, contribuyendo, de alguna manera, a paliar la difícil situación que están padeciendo. Destacó, entre otras iniciativas, el decreto de función social de la vivienda; el decreto contra la exclusión social y el decreto de fomento del emprendimiento. Muñoz también dejó constancia de las diferencias entre la forma de gobernas de la izquierda y la manera de gobernar de la derecha. El PP no ha tomado ni una sola medida de reactivación de la economía; y todas las normativas que aprueba van encaminadas a privatizar los servicios públicos y a desmantelar el estado del bienestar.Este 11 de junio coincidía con el segundo año de gobierno de Juan Ávila. En este sentido la Secretaria General del PSOE de Carmona, Carmen González, también hizo un breve balance del gobierno local popular. Dos años de falta de gestión e involución para nuestra ciudad. el Gobierno de Juan Ávila ha sido incapaz, por ejemplo, de aprobar un presupuesto en estos dos años (sigue prorrogado el último presupuesto elaborado por el PSOE en 2010). Vive de los proyectos recibidos del anterior gobierno socialista (tanatorio, obras, IES C/ Guadalete..). Y apoya las políticas de Rajoy, que han generado casi 5000 personas desempleadas en Carmona.]]></content>
		</document>
		<document id="b42e95f271810d6c6367b73b78b5d66d" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/07/el-psoe-de-carmona-expresa-su-respeto.html">			<content><![CDATA[  st1:*{behavior:url(#ieooui) }Han sido y están siendo bastantes y en sentidos diversos las notas, opiniones y comentarios que en la últimas semanas se vienen vertiendo en relación al proceso selectivo del  taller de empleo que se ha puesto en marcha en nuestra localidad. El PSOE de Carmona también quiere manifestar algunas cuestiones.En primer lugar, expresa su máximo respeto por el proceso selectivo y por las personas que lo han llevado a cabo. Entiende que no hay motivos ni razones justificados ni probados para dudar de la honorabilidad ni de la profesionalidad del personal de la Junta de Andalucía ni de la Delegación Municipal de Formación y Empleo (baremo y entrevista).En segundo lugar, respeta y apoya a aquellas personas aspirantes que, no habiendo sido seleccionadas finalmente, han interpuestos reclamaciones. Están en su pleno derecho. El PSOE solicita que los motivos objetivos de reclamación sean estudiados y subsanados, en su caso.En tercer lugar, el PSOE de Carmona manifiesta también su respeto por las personas aspirantes que sí han superado el proceso selectivo y han sido seleccionadas como alumnas y alumnos de estos talleres. Tampoco está probado que no hayan sido seleccionadas por méritos propios ni hay razones para dudar de sus capacidades ni de sus  méritos.Y por último, en caso de detectarse, hallar indicios o encontrar irregularidades, el PSOE solicita una comisión de investigación o mesa de trabajo que depure responsabilidades políticas y técnicas. Todo en aras de la transparencia y en el ánimo de garantizar la igualdad de oportunidades entre la ciudadanía de Carmona.]]></content>
		</document>
		<document id="dc60722c3414e61555cfd91d7cd45ff3" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/07/el-psoe-plantea-en-el-pleno-la-defensa.html">			<content><![CDATA[El Grupo Socialista ha planteado, en el pleno del Ayuntamientocelebrado ayer 24 de julio, que esta Corporación exija al Gobierno de España que dé marcha atrás y retire inmediatamente el recurso que ha planteado ante el Tribunal Constitucional contra este decreto. No podemos compartir que el Gobierno actúe de manera tan insensible con aquellas personas que tienen la esperanza de mantener su vivienda. Dicha iniciativa ha salido adelante gracias al voto afirmativo de toda la oposición en bloque y la abstención del grupo popular.El Grupo Municipal Socialista lamente que el PP que  no haya apoyado esta iniciativa y haya antepuesto la “disciplina de partido” a  la defensa de los derechos de la ciudadanía de Carmona.Para Antonio Pinelo, portavoz del Grupo Municipal Socialista, “una vez más, Juan Ávila es cómplice de las políticas de su partido que atacan a los derechos de aquellos carmonenses que están atravesando una situación límitey dramática como es la pérdida de su vivienda. Es incomprensible e incoherente que, días antes, Juan Ávila firme con la administración autonómica un convenio en defensa de las políticas en materia de vivienda y alabe esta gestión y después no sea capaz de apoyar la defensa de este decreto pionero que defiende el derecho constitucional a una vivienda digna”.La decisión del tribunal es la consecuencia del recurso que interpuso el Gobierno Central contra el decreto andaluz. Con la decisión de aceptar el recurso del Ejecutivo, el Constitucional suspende la aplicación del decreto hasta que tome la decisión final. Con este recurso, el Gobierno del PP se pone del lado de los que más tienen, los bancos, y perpetra un nuevo ataque a Andalucía y su autonomía; otra prueba de la estrategia de acoso a la que la derecha está sometiendo desde las últimas elecciones autonómicas al pueblo andaluz y al Gobierno de Andalucía. El decreto establece que "La defensa de la función social de la vivienda adquiere mayor relevancia en los actuales momentos que pueden ser calificados como de emergencia social y económica. Este Decreto-ley articula, por tanto, las medidas que, por su mayor urgencia, deben acometerse sin dilación y que por su propia naturaleza actúan como plan de choque en salvaguarda del bien jurídico protegido: el derecho a una vivienda digna".]]></content>
		</document>
		<document id="47aebbb7f7ba469c845577cb99c2ee0" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/07/la-comision-ejecutiva-municipal-del.html">			<content><![CDATA[En reunión extraordinaria celebra el viernes 5 de julio la Comisión Ejecutiva Local socialista de Carmona, por unanimidad, aprobó apoyar la candidatura de Susana Díaz Pacheco a la presidencia de la Junta de Andalucía.El PSOE andaluz, tras el anuncio de José Antonio Griñán de no volver a ser candidato a la presidencia de la Junta de Andalucía, ha abierto un proceso de primarias que culminará el próximo 29 de julio con la votación en todas las agrupaciones locales de Andalucía. Serán todos y todas las militantes de Andalucía los que elegirán entre los  candidatos/a que hayan obtenido el 15% de avales precisos para participar en la votación.La Comisión Ejecutiva Municipal del PSOE de Carmona y su Secretaria General, Carmen González, consideran que “Susana Díaz es una persona con sobrada experiencia orgánica e institucional. Representa la renovación generacional. Es una dirigente con profundos convencimientos de izquierdas.  Tiene un mensaje directo y cercano Y entiende que la política ha de estar al servicio de las personas, sobre todo de aquellas con menos recursos que requieren de una acción política realista y pensando en la ciudadanía”Susana Díaz Pacheco es actualmente la Consejera de la Presidencia e Igualdad y Secretaria General del PSOE sevillano.]]></content>
		</document>
		<document id="ceed7bede194b3198a443858e6aec302" url="http://psoedecarmona.blogspot.com/2013/08/el-psoe-propone-que-el-alcalde-solicite.html">			<content><![CDATA[El Grupo Municipal Socialista solicitó el pasado 30 de Julio la convocatoria de una Junta de Seguridad Ciudadana donde poder analizar la creciente oleada de robos y vandalismo que azota nuestra localidad. Sin embargo, Juan Ávila, responsable de seguridad ciudadana, en vez de convocarla y dar una solución al problema, se entretiene en justificar estos hechos y culpabilizar a el resto de la corporación de su falta de planificación en materia de seguridad ciudadana.Hay que recordar que después de más de doce años sin convocar plazas, en 2010, durante la legislatura socialista (2007-2011) la plantilla de la Policía Local se vio reforzada con la incorporación de 6 agentes que cubrieron vacantes de otros compañeros y compañeras que pasaron a segunda actividad así como la previsión de 5 plazas más de Policia Local en los presupuestos 2010, últimos presupuestos socialistas, que aún están en vigor después de más de tres años. En definitiva, la plantilla se ha viso reforzada en 14 agentes más.Para Antonio Pinelo, portavoz del grupo socialista, "con estos últimos acontecimientos se está comprobando que Carmona necesita un refuerzo en materia de seguridad ciudadana y que todo los esfuerzos son pocos, por lo que instamos al alcalde que solicite a la Subdelegación del Gobierno en Sevilla de la ubicación en nuestra localidad de una comisaría de Policía Nacional, que venga a reforzar y complementar el gran trabajo que hacen los cuerpos de seguridad, guardia civil y policía local. Si el Ministerio del Interior invirtiera en nuestra localidad y ubicara una comisaría de Policía Nacional todos los carmonenses nos sentiríamos más seguros".Carmona cuenta con un término de cerca de 1000 Km2, con más de 29.000 habitantes repartidos en 45 núcleos de población, lo que hace que la labor preventiva que debe ejercer la policía local y la guardia civil sea infructuosa. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>