<author id="2822405379ced99143689a87f4b147c6" url="lasmujeresinvisibles.blogspot.com" feed="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="18">
		<document id="80a66222c7731bcb2200782c56da492a" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/08/la-guerra-de-los-pronombres.html">			<content><![CDATA[Desempolvando el blog, les dejo un cuento de tiempo atrás...Por lo general los pronombres son seres que se invocan entre si en contadas ocasiones; en especial por la sospecha de que de tanto invocar a unos y otros la primera persona del singular les roba todo el protagonismo en un momento u otro.El problema surge cuando la intriga camina de la mano de Aquellos, que busca alianzas con el Yo para]]></content>
		</document>
		<document id="a9a8f70b85902268b1f5a283f4b19fa6" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/08/llovizna.html">			<content><![CDATA[Vacaciones express... me voy por dos días, mis vacaciones tendrán un cierto tono militar:Disfrutar; AHORA!!Descansar, YA!]]></content>
		</document>
		<document id="8f1ca3e0db42ea65ee1ee76238ba432d" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/08/pocas-palabras.html">			<content><![CDATA[A veces tengo la impresión de que estoy sentada en la vereda esperando que pase la vida, que reconozca mi semblante y me tome entre sus brazos… con total seguridad, sin dar tumbos.Pero no sucede nada y sigo remendando el tiempo, cortando pedacitos de sueños para crear un colage de lo que pudo ser, preguntándome si en realidad tengo una idea, por muy pequeña que sea de hacia donde estoy yendo.]]></content>
		</document>
		<document id="7f170aac8d384eed2ce12b02f2b72481" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/09/el-mundo-de-las-ideas.html">			<content><![CDATA[El comportamiento de las ideas sugiere algo más que simple casualidad. A día de hoy observamos como se repiten los pensamientos y damos por sentado que unos son plagios de otros… porque la comunicación… los medios de información… y nos quedamos tan tranquilos con estas explicaciones simplificadas de la realidad y aunque -si- si que existen los plagios, por lo general no somos máquinas de Copiar -]]></content>
		</document>
		<document id="4dc997b7c245fea2d5c4924a35e889a9" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/09/faceboom-tienes-un-libro-para-leer.html">			<content><![CDATA[Me quedo sin palabras, mientras me seco las lagrimitas de tanto reír...Un libro de Juan Faerman]]></content>
		</document>
		<document id="a02f54e7a7f09c12096e18c3846d4ff6" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/09/fantasias-eroticas-femeninas.html">			<content><![CDATA[Parece que este es el mes de las reediciones, dejo a continuación un cuento que tiene mas de un año y sin embargo (debido a su título, asumo) es una de las entradas que mas visitas ha conseguido.A la pregunta sobre las fantasías eróticas las mujeres solemos guardar silencio o como máximo dibujamos una sonrisa cómplice, muchas veces por pudor, pero también por el hecho de que no se pueden resumir]]></content>
		</document>
		<document id="dfe7e6ff0aa83edce9a0621f8d522c70" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/09/humor-negro.html">			<content><![CDATA[Ocurre, que me encuentro en esa difícil situación de buscar una relación, tras años de soledad selectiva necesito encontrar alguien con quien formar equipo, una dupla, como diría con mis amigos.Pero como ha pasado mucho tiempo desde que me declare fuera de mercado por fallos técnicos, he olvidado cual es el proceso de ligue necesario para conseguir una relación, especialmente aquella que]]></content>
		</document>
		<document id="8af1c1fa577ce8cef1e7b3ef4c60482a" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/09/i-gotta-feeling.html">			<content><![CDATA[Para darle un poco de ritmo a la mitad de semana!!]]></content>
		</document>
		<document id="ca50674f4a139c0fc7ddf0cc07c4d08b" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/09/sones-de-guerra.html">			<content><![CDATA[Cuando escucho la música ambiental típica de los elevadores me pregunto si existen músicos que desde su tierna infancia soñaban con componer la sinfonía del 5º piso, o si fue la necesidad la que les obligó a juntar un par de notas dado que todos tenemos cuentas que pagar y bocas que alimentar. Entre los extremos coexisten en mis pensamientos aquellos que empezaron escribiendo una canción de amor,]]></content>
		</document>
		<document id="97a9e7040e3977ac39d8d794e9715ea0" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/10/fun-theory.html">			<content><![CDATA[El día de hoy se puesto en marcha una campaña decidida a demostrar que las ideas simples y divertidas pueden cambiar el comportamiento de las personas y mejorarlo.Se ha lanzado un concurso abierto a todos, que busca ideas divertidas que mejoren el comportamiento, sea en relación al medio ambiente, salud o cualquier tema, siéntanse libres de visitar la pagina y enviar todas las ideas que puedan]]></content>
		</document>
		<document id="ae6b7732625fec642485881d77107ab6" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/10/hola-everyone.html">			<content><![CDATA[Digan lo que digan, que no se podía repetir continente, que la carrera estaba perdida antes de empezar… yo quería que gane Madrid.Se que el aunque el asunto no se resume en el spot publicitario, que cada cual puede tener un favorito y aunque me repitan que el spot de Brasil tiene mas vida, es cierto, supo vender su mejor cara -el de la felicidad- aún con todos estos argumentos tengo que ser]]></content>
		</document>
		<document id="f6c118e01db61b7756b89bb0f5f1b2be" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/10/premio-nobel-de-economia-2009.html">			<content><![CDATA[Tengo razones para estar contenta, hay días en que la historia se escribe con aires de cambio, La Real Academia Sueca de Ciencias ha otorgado el Premio Nobel de Economía 2009 por primera vez a una mujer, la estadounidense Elinor Ostrom de forma compartida con su compatriota Oliver E. Williamson.Aquí la nota completa.No la redacto yo, estoy festejando:)]]></content>
		</document>
		<document id="16d140b0a98ab93925d657c9ee4b8882" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/10/somos-seres-contradictorios-esta.html">			<content><![CDATA[Somos seres contradictorios, esta “cualidad” viene expresada en los cimientos mismos de las relaciones sociales, no existe una sola palabra que por definición no tenga su contraria, y paradójicamente, nos ayuda a entender. Lleno, es el contrario de vacío.En el momento en que construimos un sistema capaz de mejorar la vida de muchos seres humanos, una mano invisible nos empuja a utilizarlo en]]></content>
		</document>
		<document id="94e0ff074d1f06785dec7e7ea0c67b5a" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/11/el-regreso.html">			<content><![CDATA[Tras cinco años de compañía, mi portátil ha decidido tomarse vacaciones permanentes y dejarme sola e incomunicada. Así que el silencio se ha debido a cuestiones meramente técnicas. Mientras soluciono este problema y busco la manera de renunciar a la pobreza franciscana para acceder a una nueva, enviaré señales intermitentes, como luciérnagas, para que las mujeres que viven en mi, no se vuelvan]]></content>
		</document>
		<document id="3f08969777a90937ad04646a2f76a29" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/11/no-quiero-que-beyonce-me-represente.html">			<content><![CDATA[Es un tema del que he querido hablar desde que inició el año y salio al mercado el sencillo “If I were a boy” pero preferí fraguar el tema hasta evitar la traducción y consiguiente protesta por cada línea de la canción. Con la intención de realizar una crítica general del suceso y no el caso particular de que hace o dice ella.Esta canción básicamente dice que si -la mujer que se siente]]></content>
		</document>
		<document id="7600ee78fe5eeba52c2ea0f566460e0a" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2009/12/espirales.html">			<content><![CDATA[Varían los seres humanos entre si, como varia la velocidad a la que envejecen y varia también la combinación que permite a nuestros espíritus vivir en presente, futuro o pasado, a cámara lenta o velocidad crucero.Pocos son los momentos en que somos concientes y logramos elegir, mayormente nos asemejamos a títeres bailando la danza del destino. Y puede ser que alguien discuta que el tiempo pasa]]></content>
		</document>
		<document id="289e60472331340f083115f982dc7a4b" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2010/04/el-mes-de-los-desencuentros.html">			<content><![CDATA[Diste con la solución permanente a tu problema de insomnio y ahora dormirás para siempre. Cerraste los ojos y me apagaste la luz, yo no sabía que la ausencia pudiera doler tanto. Descubrí que los clichés nacen de la vida misma y una frase acudió a mis labios… “me falta el aire cuando no estas” mis pulmones se negaron a respirar, tuve que obligarles. La pena fue tan grande que se transformo en]]></content>
		</document>
		<document id="3f1c8c82f95df099f2f165b78a7189e8" url="http://lasmujeresinvisibles.blogspot.com/2010/05/lo-peor-del-paso-del-tiempo-no-es-que.html">			<content><![CDATA[Lo peor del paso del tiempo no es que ayude poco a curar las heridas, lo peor es que siempre lo acompaña el olvido y éste se va llevando poco a poco los recuerdos. No quiero que llegue el día en que tenga que hacer esfuerzo para recordarte y es por eso que a veces me encuentro revolviendo hasta los detalles más estúpidos… te confieso que tengo miedo, tengo mucho miedo de perder los instantes, que]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>