<author id="28253050c66506d4988234647ec5ad44" url="miescribania.blogspot.com" feed="http://miescribania.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="32144152490bbecdffb2551099efaabe" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/08/una-carta-que-sonaba-abba.html">			<content><![CDATA[   Escuchaba hace unos días en televisión que se iba a realizar en Suecia la mayor subasta de artículos relacionados con ABBA. Pertenecen a un fan llamado Thomas Nordin, que desde que tenía nueve años fue coleccionando todo lo que del mítico grupo sueco  llegaba a sus manos, hasta alcanzar la friolera de 25.000 artículos. Sé que muchos pensarán que hay que estar muy loco para llegar a estos extremos, pero lo cierto es que comprendí perfectamente al tipo. Creo que yo hubiera sido capaz de algo semejante (tanto coleccionar entonces como subastar hoy)  porque hubo un tiempo en que ABBA formaban parte de mi universo, y yo era un satélite girando en torno a ellos. Y qué tiempo aquel...De hecho todavía siento hoy cómo me invade una dulce nostalgia al recordar aquella fascinación. Era feliz encontrando cualquier artículo de ABBA en las revistas, o escuchando el primer single en la radio cuando sacaban nuevo disco, o conteniendome a duras penas para no adquirir  un nuevo poster que colocar en mi habitación, o recibiendo los boletines del club de fans desde La Coruña... Y cuando me enteraba de que iban a aparecer en TV, preparaba a toda velocidad una cinta de VHS para grabarlos. Aún tengo entrevistas de Uribarri del programa Aplauso de hace... ¿cuántos años? Por el Pleistoceno, creo.Pues bien, haciendo memoria de mi colección particular sobre aquellos ídolos de entonces, recordé que tengo algo muy especial  Y apostaría lo que sea a que el tal Thomas Nordin, por muy fan de ABBA  que sea, no tiene algo así. Allá por la década de los 90 se me ocurrió escribir un texto en el que pudiera incluir el mayor número de títulos de canciones de ABBA posible, y que el resultado final tuviera sentido. Y lo hice, por medio de una carta.  Así que motivado hoy por  la noticia de la subasta,  y el hecho de que recientemente se haya inaugurado en Estocolmo un museo del grupo,  quise exponer en el blog  aquella carta. Pero, claro, había que conocer bien la discografía de aquella banda sueca para percatarse de que se encontraban camufladas en ella nada menos que 87 canciones.A continuación,  la prueba que lo confirma, la carta de Fernando (tema del año 1975) a Cassandra (una de las últimas canciones que grabó el grupo en 1982)                                                                                                                                                                                                    Brighton, 9 de agosto de 1974                                                                                              (Ciudad y año en el que ganaron el festival  de Eurovisión) Querida Cassandra:Te escribo Sitting in the palmtree  del jardín de este hotel en esta Summer night city de Brighton. Me siento algo solo a pesar de que hay mucha gente por aquí: One man, one woman, unos cuantos Soldiers sentados junto a la piscina, y los miembros de una Rock'N'Roll band que se hacen llamar “Me and Bobby and Bobby's brother”Toda la mañana I've been waiting for you junto al teléfono, pensando “Ring, ring”, pero no lo has hecho. I wonder si sigues triste. Por favor, Take a chance on me y verás cómo soy capaz de llenar ese Hole in your soul y borrar cualquier Disillusion. Comprende que tengo muchas obligaciones por ahora.Yo también me encuentro abatido estos días: Another town, another train, siempre haciendo camino Al andar.A veces me siento como un Tiger, capaz de comerme este Crazy world, otras I'm a marionette que solo se mueve por Money, money, money... Sin embargo anoche I saw it in the mirror: mi triste reflejo parecía decirme: “Watch out, no olvides que People need love”, y fue cuando más te recordé.Estuve acordándome de cuando nos conocimos: tú parecías la Dancing queen de la pista, y yo, The way old friends do, sólo te sonreía. Me sentía volar alto como un Eagle, pero mi presa era demasiado bella y tenía unos Angeleyes que me hechizaron de tal forma que nunca mi voluntad fue tan Chiquitita. Quedé petrificado ante The girl with golden girl y el sombrero blanco,  y mi corazón sólo mandaba un S.O.S.: “¡Te estás enamorando!”Pero The winner takes it all  y te marchaste con un chico que no parecía tan cobarde como yo ante tu presencia. Yo, que tan triunfador me creía,  estando Under attack, y aquello fue mi Waterloo. Love isn't easy y aquella noche me sentí como The king has lost his crown.Otra vez tu Arrival volvió a inundar mi alma, y ya en todos mis sueños eras Like an angel passing through my room  “Put on your white sombrero” - te decía yo. Ahh, If it wasn't for the nights...Poco a poco,  Knowing me , knowing you, llegué a averiguar que aquel chico... ahora me río porque … He is your brother.  ¡Cómo te burlabas de mí!  Y eso que nunca te dije lo celoso que llegué a estar de él. ¿Recuerdas mi cara cuando tu hermana Elaine me dijo que toda la familia se había reído ante mi confusión? Y yo, todo azorado “¿En serio? Does your mother know? You owe me one!”Una vez te confesé que no sabía cómo había sabido vivir hasta The day before you came a mi vida. “Tonto – replicaste – I am just a girl”, pero tu sonrisa iluminó toda la noche.¿Recuerdas aquella época tan feliz? ¿Qué fue de aquella discoteca? ¿Se llamaba Voulez-Vous? Y aquellas terrazas... ¡Y los pubs!  What about Livingstone? ¿Sabes que cerraron el Super Trouper?Voy a hacer el Intermezzo Nº 1 y continuaré escribiéndote mañana porque la banda se ha puesto a ensayar King Kong song, y el de la batería está Ond and on and on. ¡No lo resisto! I let the music speak, pero ésta me está chillando.Hasta mañana Santa Rosa, 10 de agosto de 1974Honey, honey, buenos días.Te escribo en el tren. Hoy me siento As good as new, hoy soy feliz. ¿Y sabes por qué? He decidido volver. De nuevo la imagen triste del espejo me ha hablado esta mañana y he visto claramente que eres My love, my life. El reflejo me ha preguntado y  le he dicho “She's my kind of girl, el amor que Se me está escapando”.  Ahora sé que no podría vivir sin esos Kisses of fire que tus labios me dan, y que ya no importa ni The name of the game absurdo que es la vida si no es viviéndola a tu lado. En mis propios ojos he visto asomar la pregunta de si quería volver a ti y han gritado: I do, I do, I do!He abandonado el hotel a toda prisa, dejando mi habitación Head over heels, despidiéndome con alegría de todos The visitors que encontraba a mi paso, y hasta he dado las Thank you for the music a los de la banda de rock, y  bailado más tarde ante The Piper que tocaba en una esquina. Si me hubieras visto...  ya sabes que That's me, tan loco a veces.Miro por la ventanilla del tren y siento mi corazón Andante andante hacia ti. Should I laugh or cry? Creo que No hay a quien culpar pero si One of usha sido un insensato, ese he sido Me and I. He sido un Man in the middle de la nada que ahora se pregunta Why did it have to be me el que restara días felices a nuestras vidas, cuando de sobra sabemos que los Lovers live a little longer.Sabes que I have a dream por realizar: marcharnos juntos a una bella Tropical loveland y vivir como en Our last summer, radiantes de Felicidad en un Dream world.¡Mamma mía, el tren llega a la estación! ¡Me muero por verte! Lay all your love on me  y Gimme, gimme, gimmetodos esos besos que tanto he anhelado (mejor Two for the price of one)A partir de hoy Gonna sing you my lovesong. Dance, while the music still goes on manando de mi corazón.So longFernando]]></content>
		</document>
		<document id="edc7ff2890c8d04e85ef3890228a1688" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/08/y-tiro-porque-me-toca.html">			<content><![CDATA["Qué ganas tengo de que se le caiga la tripa del ombligo. Me quedaré más tranquilo".Y un día la tripa se seca y se cae."Ahora cuando se le cierre la fontanela..."Y llega el momento en que la fontanela se cierra."Espera, que cuando empiece a comer sólido, ya..."Y quién lo diría,  los biberones pasan de largo."De lo que tengo ganas es de que empiece a andar"Y sus primeros pasos te pillan desprevenido."Ahora cuando se le vaya ese chichón..."Y el chichón se marcha un día sin dejar rastro."No, cuando empiece a comer solo, yo ya me despreocupo"Y llega el día en que agarra la cuchara."Solo falta que deje de hacerse pipí encima y ya..."Y un buen día ya no hay que comprar más pañales."Uff, si es que lo que hace falta es que empiece a ir al cole"Hasta que empieza a ir al cole"Se le pasará  ese miedo de por las noches, ¿no?..."Y claro que se le pasa el miedo de por las noches."De verdad que cuando le entre el apetito, yo ya..."Y llega el momento en que come como una lima.A uno nunca le explican de antemano qué conllevará esto de ser padres. Pero cuando estás sobre el tablero y empiezas a jugar...Sí, hubo quien te lo dejó caer, pero con muy poco poder disuasorio. Nadie te aferra del brazo y exclama "¿¿Que vas a tener un hijo?? ¿¿Pero tú conoces las reglas del juego?? Espera, ven",  y te hace una exposición de diapositivas que muestre toda la realidad: que ser padres es un recorrido vital muy hermoso, sí, pero que hay que ir saltando de una preocupación a otra y luego a otra más, y así, sin fecha de vencimiento.  Que ser padres es como ir de oca a oca pero con picotazos del pato, sin que aparezca  nunca la casilla final y rondándote continuas amenazas de peligro. Vamos, que no sabes si es mejor correr o ir despacio.¡Cosa seria el jueguecito, leches!¡Y lo que me queda!Próximas casillas..."Verás que cuando se le pase esta fiebre...""En cuanto comprenda esa lección...""¡Voy corriendo a la farmacia!"“¿Notará mucho el paso al Instituto?”“Ese amigo es una mala influencia”"Está rebotao porque está en la edad del pavo"“¿Estabas fumando?”“Bueno, vale,  tu amiga, no la llamaré novia”“¿Cómo que quieres una moto? ¡Eso es un peligro!”"Ahora que ha cambiado de amigos, ya...""Mucho está tardando en volver..."“Ahora cuando le cicatrice esa herida...”"¡Qué ganas de que se case!""Ay, que le dure este trabajo..."Etc, etc, etc...¡A mí nunca me lo explicaron así, de verdad!Y aquí sigo, con los dados aferrados con fuerza en un puño. Porque los necesito, y porque hay que continuar la partida de todas formas.Una cosa es cierta, al llegar a esas casillas de descanso, esas  que me permiten observar el recorrido hecho, respiro hondo y descubro las huellas del orgullo,  un resquicio de satisfacción que me impulsa a seguir adelante, a querer avanzar más. Eso es lo que deseo y necesito: seguir avanzando.Siempre adelante.Tampoco esto te lo explica nadie.]]></content>
		</document>
		<document id="ab07e18f1fcaa57ae3e22d0aac8289c8" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/09/el-insecto-mas-horroroso.html">			<content><![CDATA[Con el verano diciendo adiós,  llega la feria de atracciones a Yecla.Dura 10 ajetreados y divertidos días, de los cuales solo tres son festivos: domingos y lunes. A pesar de ello,  todo el pueblo acude durante los diez días y se retira tardísimo. Para mis hijos es, lógicamente, lo más de lo más, y  yo disfruto viéndoles disfrutar, aunque económicamente no me de tanta alegría, (¡es el mayor fundecarteras que he visto en mi vida!  )Este año Samuel probó a subir en el Saltamontes con Apamen. Y le encantó.Dos días después quería repetir,  pero como su madre se encontraba algo indispuesta,  me rogó a mí que le acompañara.- Uff, no, Samuel, que a mí esas cosas no me van.- ¡Qué dices, papá! ¡Pero si es chulísimo!- Lo será para ti, a mí me da vértigo.- Anda, por favor... ¿Sabes lo que tienes que hacer? ¡Gritar! Si gritas se te pasa el miedo y te lo pasas bomba.- ¿Seguro?El caso es que me quedé mirando el Gigante, una atracción bestial en la que te suben una infinidad de metros, y empiezan a darte vueltas, poníendote boca abajo, con los pies colgando y girando hacia las nubes. No concibo cómo hay tanto insensato en el mundo. En comparación, al volver a mirar al Saltamontes, tan a ras de tierra, me parecía una auténtica bobada, y como Samuel tenía tanta ilusión, me dije  "venga, total por una vez... me sacrificaré por contentarle..." Maldita la hora.Subimos, bajé la barra de seguridad y tragué saliva. En el primer salto ya estaba arrepentido.  En el segundo quería llorar.Lo pasé fatal. Y cuando digo fatal,  quiero decir fatal fatal.Lo de gritar no me sirvió de nada. Dos días después todavía me dolían los brazos de lo fuerte que me agarré a la barra. Y el cuello se me quedó como un sarmiento seco tras tanta tensión. ¡Qué horror, qué vértigo y qué largo se me hizo aquello!  Hacia adelante, hacia arriba, y bote bote,  bote... Luego hacia atrás, hacia abajo y más botes, más botes, más botes... Y vuelta a empezar. No quería cerrar los ojos porque algo me decía que eso sería peor. Mirar hacia abajo era un mareo, así que opté por mirar al frente. Llegué a enfurecerme al ver a tanta gente observando y que nadie exclamara: ¡¿Pero es que no ven a ese pobre hombre sufriendo?! ¡¡Paren esa máquina infernal ahora mismo!! Nadie decía nada. No queda humanidad en el mundo.Samuel me miraba divertido,  y  debió notar la crispación en mi cara porque, alzando la voz por encima de los chu-chus del jodido saltamontes,  me decía:- ¡Papá, tú grita "¡Qué chuloooo!"  Tienes que gritar qué chuloooo.Y yo le hacía caso:- Ayquechúlo, ayquechúlo, ayquechúlo... - pero mi mente solo pensaba "¡¡la putamadre, que paren esto de una vez!!"Y lo peor de todo es que ves a tanta gente de todas las edades que gritan pero que levantan  los brazos como si realmente lo estuvieran pasando bien...  Hay momentos en que piensas que debe haber algún truco que esos locos inconscientes conocen y no te han dicho, pero llego a la conclusión de que no, de que precisamente por estar locos no se enteran de nada. Que el instinto más básico y primitivo de lo seres humanos es el de la supervivencia, que nos aferramos a la vida con desesperación. ¿Entonces?  Todos esos potros de tortura que  pueden descoyuntarte, lanzarte por los aires, fulminar tu corazón... ¿para quiénes están hechos? Para los seres humanos no, desde luego.Al bajar me preguntaron qué tal. Yo no podía ni hablar. Estaba cabreado conmigo mismo porque sabiendo que me aterran la velocidad y las alturas no hice caso de mi sentido común y el saltamontes pudo dominarme todo lo que quiso y más.Juro que nunca más. En serio, NUNCA.Aunque ya hay quien me dice que esta negativa durará hasta el día en que me lo pida Aitana. Yo espero que no me haya salido tan loca como su hermano.]]></content>
		</document>
		<document id="c4b23941b4448293058b2b59d7ad7a07" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/09/el-premio-que-si-pero-no.html">			<content><![CDATA[Contaba por aquí, hace ahora un año, mis impresiones acerca de este juguete para niños grandes que se llama Instagram, algo así como un pequeño laboratorio de instantáneas, con tijeras y pinceles para divertirse.  Y no es que cobre yo  comisión alguna  por hablar bien de este invento, no (al fin y al cabo no es más que un simple y maravilloso diseñador que lanza fotos al escaparate del mundo, acicaladas con sus mejores filtros)  ni que me esté preparando para reconvertir este blog en un expositor digital fotográfico, ni nada parecido. Ocurre simplemente que me apetecía compartir algunas imágenes con vosotros, precisamente ahora que hace un año que empecé (yo y los cumpleaños, los cumpleaños y yo) y que además siempre hay una pequeña o gran historia detrás de una fotografía.En este primer año de coleccionar imágenes y participar en el trueque con familares y amigos (algunos blogueros también, a los que me divierte seguir) me ocurrió algo singular.El periódico INFORMACIÓN de Alicante convocó antes del verano un concurso fotográfico a través de Instagram. El tema era Lovely weekend y pretendía se presentaran imágenes que de alguna forma mostraran eso, agradables momentos ocurridos en un fin de semana.Así que eché mano de archivo, por si tenía alguna foto que encajara con el tema que solicitaban, y encontré una de mis hijos  (precisamente en El Postiguet, la playa de Alicante)Me pareció apropiada, y el envío a través del móvil fue tan sencillo que minutos después de haberlo hecho... me olvidé por completo. Por eso, justo una semana después, mi sorpresa fue  enorme cuando hojeando el periódico me topé con 10 coloridas fotos, ocupando dos páginas, entre las que estaba la de Samuel y Aitana jugando en la arena.¿¿Eh?? ¿¿Cómo?? ¿¿Qué pasa aquí?? ¿¿He ganado algo??El premio al ganador era de 300 euros (¡eurazos en estos tiempos!) así que no daba yo pie con bola tratando de averiguar si el hecho de que mi foto apareciera la primera, significaba que era yo el ganador. Cuando me calmé un poco y conseguí leer bien, comprendí que eran las 10 finalistas que optaban al premio. Y ahí se dio el pistoletazo de salida... ...para soñar despierto..."¿Y si me toca a mí? ¿Y si los 300 euros (eurazos) son míos? Siií, los quiero, ¡¡los quiero!!"...y para inflamar al competidor vanidoso que llevo dentro..."Esta es muy fea, no va a ganar ni de coña... ¿Y ésta? ¿Qué tiene de lovely weekend una maceta de geranios?... Mira tú, en esta se ve la portada del periódico... ¡¡eso es peloteo!!"Y era tanta la ilusión que me hacía ver mi foto publicada,  que la mostraba a todo el mundo como si fuera un diploma de la NASA a mi nombre.Pero el gozo me iba a durar poco. Imaginaba yo que un jurado especializado sería el encargado de votar para elegir la foto ganadora, pero como para saber más acerca del concurso había que entrar en la página de Facebook del periódico y semejante aberración no me era posible sin registrarme, terminé por telefonear.- No, verá, es que la foto ha de ser votada a través de Facebook - me dijo una voz femenina.- ¿¿A través de Facebook?? ¿¿Y qué pasa con los que no tenemos Facebook??Se produjo un denso silencio que interpreté como  "¿Pero de qué planeta sales tú? ¿Tienes Instagram y no tienes Facebook? ¡¡Todo el mundo tiene Facebook!!"Total, que parece ser que a los que convocan  concursos no se les pasa jamás por la cabeza que puedan existir diablos que se niegan a abrirse un perfil en esa red social de los infiernos, y mucho menos que sean tan tozudos como para no hacerlo ni por un posible premio de 300 euros (eurillos a esas alturas, que ya me estaba desinflando)El chasco fue monumental y me tuve que conformar con guardar esa página del periódico como recuerdo del posible premio que no pudo ser.Sin embargo, leyendo de nuevo las bases del concurso, me percaté de que hablaban también de “otros premios”, así que, ni corto ni perezoso, volví a llamar.- Sí, claro, esos 10 finalistas han ganado ya un iPodMe aguanté las ganas de gritar y una vez informado de que me debía presentar en la Redacción de Alicante para recoger mi premio, estuve dando botes de alegría, y reconozco que inmediatamente después busqué en Google Imágenes qué diablos era eso de un iPod, pues como sigo anclado en los ochenta, no tenía muy claro en qué consistía.De nuevo medio mundo supo que había conseguido un modernísimo premio gracias a una foto. Sólo faltaba ir a recogerlo.Pero, ah, amigos, lástima que además de tozudo, este diablo es todo un experto en el dudoso arte de la procrastinación. “A ver si voy un día de estos”... “Uf, que tengo que ir a por aquello” ...“Venga, mañana me organizo y voy”... “Bueno, como de todas formas lo tendrán allí guardadito, a mi nombre...”Dos meses y medio después, me presenté por fin en el periódico INFORMACIÓN de Alicante.- ¿De un concurso de Instagram, dices? Pero cuál, es que ha habido varios...- Uno con el tema Lovely weekend. Me dijeron que pasara a por él.La chica de recepción cogió el teléfono y llamó a Fulanito:- Oye, ¿sabes algo de un iPod que hubiera que entregar?... Sí, de un concurso... de fotos...Fulanito no sabía nada y recomendó a la chica que llamara a Menganito. Menganito dijo que  el tema de premios lo llevaba  Zutanita, pero Zutanita estaba de vacaciones, así que...La chica me miraba y yo iba acentuando mi gesto de “He venido a recoger MI premio y no me voy sin MI premio”Hasta que apareció un trajeado Sutanito y me dijo que no, que había tardado demasiado en ir a recogerlo.- Pero, bueno, ¿por qué no me dijeron que había un plazo para venir a por él? Si además estaría asignado a mi nombre, ¿no?Y Sutanito impertérrito, me decía que lo sentía, pero que ya no había ningún premio por allí para mí, que al no venir a por él, se retiró.Levanté un brazo para explicar que venía de allá, ¡¡de Yecla!!, poniendo cara de haber atravesado desiertos y barrancos hasta alcanzar Alicante, pero el hombre trajeado no se dejó engañar. Yecla está en el extranjero, sí, pero no se tardan ochenta días en llegar a Alicante (la verdad es que de haber estado allí Phileas Fogg, se habría descojonado)Y me fui sin mi premio, aunque el hombre trajeado, quizás para consolarme, me dijo que no era un iPod, sino un mini iPod, algo que no alcanzo a imaginar porque nunca he visto uno, pero que empiezo a pensar que no era más que una caca de la vaca.En fin, consecuencias de todo aquello es que mi simpatía por Instagram no ha decrecido ni un gramo,  pero mi manía a Facebook...… ¡¡no hay fuego suficiente en los infiernos!!(De mi gandulitis, mejor no hablamos)]]></content>
		</document>
		<document id="a3a4940356511f79ea1880b08a004f67" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/09/los-diablos-de-tossa-de-mar.html">			<content><![CDATA[Hoy quiero escribir tres nombres: Juana Mari, Esther y Mar.Tres nombres que merecen un reconocimiento en las páginas de este blog por una razón fundamental: fueron las primeras mujeres (y hasta la fecha únicas)  que lograron encontrar los diablos que otros escondieron. ¡¡Hurra por ellas!!Juana Mari dio caza a  uno de los seis que mi hermano Fran colocó en Londres, el de la Abadía de Westminster.Esther fue capaz de encontrar uno de los que escondieron mi hermana y cuñado en Toledo,   experiencia que con mucha ilusión me contó  por correo.Y Mar es una de mis compañeras de trabajo, que junto a su familia viajó a El Escorial y logró dar con el diablo que en la Silla de Felipe II había escondido Hitlodeo.Me consta también que Ángeles intentó encontrar los de Lisboa, incluso  otros de Londres, pero con resultado infructuoso.Absolutamente todos, esconde-diablos y caza-diablos,  coinciden en una cosa que me alegra enórmemente: que se divirtieron mucho formando parte de este juego de los diablos por el mundo, juego  que, parece mentira,  lleva ya cinco años en danza. Hoy pide paso Montse, desde Barcelona, que me cuenta que ha escondido tres diablos en Tossa de Mar, cuyas fotos y texto publico encantado  para todos vosotros.Hola JuanRaEspero que hayas pasado unas buenas vacaciones, yo he estado unos días en Tossa de Mar ¡en la playita! en un hotel a primera línea con vistas a las murallas y allí, en lo más famoso de esta población de la Costa Brava, te he escondido 3 diablos para tu juego.¡Me hace tanta ilusión que los veas!Primero los tres papelitos que escribí, el dibujo lo copié porque soy un desastre para eso. Los envolví  en plástico para protegerlos, doblados a tamaño pequeño para poderlos esconder,  y aún así uno de ellos lo tuve que doblar.La siguiente fotografía es de esa fortaleza amurallada de Tossa de Mar, en donde existió un castillo en la época medieval y en donde figura la situación de cada uno de los tres diablillos.El primero está en un primer cañón que hay en la segunda curva, que apunta a la playa. El primer diablo está escondido a la derecha, entre los herrajes que lo sustentan.El segundo diablo está en el otro cañón, uno que hay un poco más arriba, antes de llegar a una arcada de piedra.En esta ocasión lo puse a la derecha, entre el propio cañón y su soporte.Por cierto, el que sale en la foto es mi marido, Josep Mª ¡el pobre haciendo guardia y disimulando mientras yo hacía la foto, jaja!El tercero está, una vez cruzado el arco de piedra, a la derecha del camino, en lo que queda de la antigua capilla del castillo de Tossa.En esta otra foto se ve en donde está, debajo mismo de esa columna, la que hay a la izquierda de la capilla y desde la que se ve la playa.Bajo esa columna, en un hueco entre las piedras, es donde está el tercer diablo.Bueno, espero que cuando alguien vaya por ahí los encuentre y quiero que sepas que tanto Josep Mª como yo lo hemos pasado fenomenal escondiendo los diablos. Ya se acaban las vacaciones, el lunes empiezo en la oficina, pero caray ¡y lo bien que lo he pasado!Un beso enorme.-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*-*Ahí queda expuesto, Montse. ¡Mil gracias por tu/vuestra colaboración! ¡¡Y que empiecen a resurgir esos cazadiablos agazapados!!]]></content>
		</document>
		<document id="d0fb2393d741ce8dcf9e06b513421e6c" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/09/sep-y-set.html">			<content><![CDATA[A Septiembre me lo imagino con  delantal de trabajo y los brazos en jarras, exclamando:- ¡Ya está bien, gandules, levantad esos traseros y poneos en acción! Muy probablemente, si tuviera yo la oportunidad de visitar aquella casa de los doce hermanos, como las dos señoras del cuento, saludaría a Septiembre con cierto recelo. Por un lado admiro su energía y los aires renovadores que siempre trae consigo, pero reconozco que me fastidia el cambio brusco al que a todos nos empuja. - ¡Vamos, vamos, guardando  chanclas y pantalones cortos! Y toca volver a esos zapatos más rígidos que  tanto incomodan al principio,  y a tapar de la vista mucha piel que era feliz al aire libre.- A ver, niños, basta ya de tanta vacación... ¡al cole! Este rasgo de septiembre me gusta, ¿ves? Porque llega un momento en que necesitas entrar en la dinámica metódica y rutinaria, y los niños retrasan casi siglo y medio ese momento. ¿No son demasiadas vacaciones? ¿No cansa tanto descansar? (Sí, vale, el JuanRa niño no contestaría lo mismo que yo ahora)Nuestro noveno mes se sacude de encima los largos días de luz estival y los acorta a su gusto. Es esta una transformación súbita e irremediable que suele alterar los ánimos, con tendencia a la baja. En verano cae la tarde, en otoño se precipita la noche. No es lo mismo.Pero como me parece  el otoño la estación más romántica, nostálgica y  pacífica (qué hermosas son siempre las esdrújulas), sumo esta cualidad de septiembre a las positivas, para compensar así las que no me gustan.No me gusta la cuesta de septiembre. La famosa es la de enero, sí, pero esta otra me suele traer más de un susto en la cuenta corriente.No me gusta la vendimia. Bueno, hace años que ya no paso por el suplicio de ir a coger uva, pero las secuelas de llegar septiembre y agachar el lomo, machacar riñones y sudar a mares en viñedos infinitos... perduran todavía. No me gustan los mediodías de este mes. Septiembre amanece fresco, pero al poco se ensaña con un calor pegajoso y potente que taladra la sesera y que te obliga a desprenderte de abrigo. Y cuando más desprevenido estás, abre las compuertas de ese alivio de brisa que peina las copas de los árboles y que reparte resfriados a los incautos. En septiembre empiezan las farmacias a hacer su agosto. "¿Tienen Constipadix, para el moquillo? Deme cuatro cajas"Y mi época de estudiante ya pasó, pero... ¿qué me decís de las recuperaciones de septiembre? Esas arañas en el estómago cuando se acercaba el momento...Así que al noveno de los doce hermanos, si lo tuviera frente a frente, no sé bien qué le diría. Quizás dependiera de la cara que mostrara, porque es evidente que  tiene dos, y unas veces es Septiembre, con laP de Putear  y otras, Setiembre, sin ella.En fin... ¿Y vosotros? ¿Qué le diríais a Septiembre? Levantad la vista, le tenéis delante.]]></content>
		</document>
		<document id="d6c99f5da1f57e8d4cabc91c86fb585" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/09/un-ano-de-instantes.html">			<content><![CDATA[DIA: Una tarde-noche del mes de mayo de 2013.LUGAR: En carretera, volviendo a Yecla tras la jornada de trabajo. ESCENA QUE CAPTA MI ATENCIÓN: Un coche que apenas avanza en su camino. La espectacular luz del atardecer, el llamativo color del coche, de un particular modelo en vías de extinción, y las palmeras a un lado de la carretera. Todo me pide a gritos que lo inmortalice en una fotografía.Una vez en casa, descubro que ha quedado muy oscura. Pero la varita mágica de INSTAGRAM logra darle una  luz especial y el aire añejo que la escena requería. ¿No parece la portada de un disco de algún grupo californiano? ¿O murciaforniano?DÍA: 10 de junio de 2013.LUGAR: Leyendo la prensa en el trabajo.ESCENA QUE ME ATRAPA: Una fotografía de Esther Williams, la sirena de Hollywood,  en un reportaje especial tras su muerte. La recorto.Y acto seguido, no sé cómo ni por qué, quiero verla nadando una vez más.Sólo la foto y un vaso de agua. Y la gracia de INSTAGRAM , claro.(No me creeréis, pero aumentó su sonrisa)DÍA: 10 de julio de 2013LUGAR: En Yecla, de camino al Ayuntamiento para pagar una multa (no, no quiero hablar de esto :s)ESCENA QUE ME DIJO VEN Y DÉJALO TODO: Un cielo azul repleto de golondrinas sobrevolando la iglesia y piando con fuerza.  No sé bien si los animales sentirán el gozo que experimentamos  los humanos en los momentos felices, pero juraría que las golondrinas son muy dichosas cuando juegan a surcar el cielo sobre nuestras cabezas. Fotografié el momento. Pero apenas se aprecia la gran cantidad de golondrinas que había.¿Y si abro la caja de INSTAGRAM? La abrí y me pidió que recortara la foto a mi gusto.Y esta fue la feliz golondrina que formará parte de mi colección de instantes.Quería contaros las pequeñas historias de alguna foto más, pero lo dejaré para el siguiente post, que todavía estoy en proceso de asimilación postvacacional.Sí, todavía. No sé qué me ha pasado este año.]]></content>
		</document>
		<document id="ebc6f54e24e646cdbe7fea15d405737c" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/10/otra-historia-la-gripe.html">			<content><![CDATA[(Viene de la entrada anterior)Vicente y Presentación, así se llamaban dos de mis bisabuelos.Tuvieron cinco hijos varones: Vicente, Severino, Conrado, Serafín y Santiago. El tercero, Conrado, nacido en 1896, sería mi abuelo materno.A los siete les tocó vivir dos trágicos episodios de nuestra historia, que marcarían irremediablemente sus vidas.En 1918, cuando mi abuelo tenía 22 años,  una  pandemia mundial de gripe sumió a millones de familias en el horror y la desesperación. Fue una gripe tan virulenta y devastadora que se hace difícil calcular cuántas víctimas hubo tras ella. Se calcula que entre 40 y 50 millones a escala mundial, (mucho más que en cualquier guerra) y que en España, uno de los países más afectados, se rebasaron los 275.000 fallecidos.Desde la propagación de la peste en la Edad Media, no se había vivido nada parecido.Informándome posteriormente sobre este trágico suceso, -y sin embargo tan poco conocido -, he sabido que duró dos años y medio, que los servicios sanitarios se vieron desbordados, y que faltaban tantos médicos que se dio una movilización voluntaria de los estudiantes de medicina.En 1984, a sus 88 y 82 años respectivamente, mis abuelos Conrado y Anita me relataban sus recuerdos de aquellos meses terribles.Les hacía yo una larga entrevista sobre el pueblo de Petrel, cuya grabación me sirvió para presentar un interesante reportaje en el Instituto.- ¿Aquí en el pueblo? Claro que murió mucha gente. ¡Muchísima! Los enterradores no daban abasto. El pueblo estaba en silencio, y yo escuchaba desde mi cama cómo pasaba el carro que se iba llevando a los fallecidos al cementerio. Y así todos los días. Hubo familias que desaparecieron enteras.Me contaron mis abuelos que, curiosamente, la enfermedad hizo mella primero en  los más sanos, llegando a  decirme los nombres de algunas familias adineradas y, por consiguiente, mejor alimentadas, en  las que la gripe se cebó sin dejar apenas supervivientes. También resulta curioso que aquella gripe fuera más mortífera en los varones; los que más posibilidades tenían de fallecer eran los hombres jóvenes de entre 15 a 40 años. Mi abuela  Anita,  entonces una muchacha de 16, se encontraba “sana como una rosa” pero me supo transmitir la pena inmensa que se vivía en el pueblo y algunas imágenes  que le quedaron grabadas.- Lo del carro lo recuerdo bien. Iba parando delante de algunas casas y sacaban al muerto envuelto en sábanas. Una mañana fui a la fuente a por agua y me encontré con una mujer enferma que cayó allí mismo. Yo me asusté mucho. Aún me acuerdo de aquello.- En mi familia enfermamos primero mi hermano Serafín y yo. Teníamos mucha fiebre y a toda hora estábamos pidiendo agua.  El médico iba de casa en casa sin poder hacer mucho, el pobre. A mi madre le dijo: “Presentación, hazte a la idea de que se te mueren. A lo mejor, con suerte, se salva Conrado. Pero sé fuerte y a seguir viviendo, mujer, ¡hay que vivir!”Cuando Presentación le suplicó que hiciera lo que pudiera por sus hijos, el médico le dijo:"Querida amiga, precisamente en el carro de los muertos que sale hoy, va mi esposa. Con eso se lo digo todo". - ¿Sabes lo que me salvó a mí? – proseguía mi abuelo, emocionado – Pues que iba por el pueblo una mujer dando una cucharada de aceite de ricino a los enfermos más jóvenes.- Recuerdo a aquella mujer, - apuntó mi abuela - Iba sin miedo a todas partes, y entraba a  las casas sin ponerse el pañuelo en la boca. - Mi madre le pidió que me diera una cucharada a mí también, y me acuerdo que cuando me la tomé me puse a vomitar.  Y a partir de ahí empecé a mejorar.Cuando por fin se pudo levantar de la cama, mi abuelo preguntó por sus hermanos, y entonces supo que ese carro que desde la cama había oído pasar y parar en su puerta, se había llevado para siempre a Vicente, el mayor.  Afortunadamente Serafín, como él, parecía ir mejorando día a día.Pero la situación se volvió tan desesperada que se anunció la obligatoriedad de informar cuántos enfermos había en cada casa, para apartarlos del núcleo de la población, intentando evitar la propagación.- Fue entonces que enfermó Santiago, el más joven.Su madre, no soportando la idea de que se llevaran a su pequeño, nada dijo a nadie, atendiéndole con sumo celo y preocupación.En su desesperación, rogaba a Dios día y noche que Santiago sobreviviera.“Señor, no te lo lleves ahora, llévatelo en otra ocasión si es menester, pero no ahora”Mas Santiago se veía tan  débil, que nada hacía presagiar que fuera a superar aquella batalla contra la fiebre.  Pero, para júbilo de toda la familia, el pequeño de la familia mejoró y sanó. Cuando todo pasó, el pueblo era un paisaje  de sombras, lleno de quietud y tristeza.  Apenas quedaban fuerzas para  poder desprenderse de tanto duelo y tanta pena, pero los supervivientes hubieron de rehacer sus vidas, juntos, dejando entrar en sus pechos, poco a poco, el tibio calor de nuevas esperanzas.Algunos años después, mi bisabuela Presentación recordaría con dolor esa súplica que a Dios hizo. Y en muchas ocasiones de su vida se la escuchó lamentar el haberla hecho.(CONTINUARÁ)]]></content>
		</document>
		<document id="df28c3ad1148d1058764f6bb3effd9df" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/10/otra-historia-la-guerra.html">			<content><![CDATA[(Viene de la entrada anterior)Comenzado el año 1936, el ambiente político en  España estaba tremendamente enrarecido. No había muchos aparatos de radio en Petrel, pero los que disponían de alguno en casa, seguían con interés y preocupación los acontecimientos que a diario se retransmitían.La gente del campo, aquellos que, apartados de los núcleos urbanos, trabajaban desde el amanecer hasta la puesta de sol  en huertos y bancales, tardarían mucho más en percatarse de lo que se avecinaba. Una sombra de fatalidad se estaba proyectando sobre los jóvenes, sobre los hijos, sobre miles de hijos, pero ninguno era plenamente consciente todavía.En una de las ocasiones en que mi abuelo se acercó al pueblo, alguien le dijo:- ¡Conrado, se han levantao las tropas en Marruecos!- ¿Cómo es eso?- No sé, pero parece que se está armando una gorda.Conrado  se lo comentaría después a Anita, su mujer, y después a sus padres, sin llegar a dilucidar ninguno lo que aquello significaba, sin intuir lo que irremisiblemente se cernía sobre todos los españoles. Y así fueron transcurriendo días de incertidumbre, y la prensa se hacía eco de huelgas, incendios, destrucciones..., una situación insostenible que presagiaba tragedia.En ese año de 1936, cuando hacía 18 años que Vicente, el  mayor, había muerto en la Gran Gripe, los cuatro hermanos estaban casados y todos tenían descendientes.Severinoera padre de dos hijos, Salud y Severino. Mis abuelos Conrado y Anita tenían al pequeño Conrado  (faltaban 5 años para que naciera su hermana Ana, mi madre)Serafín  tenía a dos hijos de corta edad, Serafín y Elisa.YSantiago se desvivía por su recién nacida  Adolia.Imagino la inquietud y preocupación de todos aquellos padres cuando en el mes de julio los medios de comunicación anunciaban una rebelión militar contra el gobierno republicano, y ya corría de boca en boca que era inminente una guerra.Y, efectivamente, esa guerra estalló. Por estar en las edades requeridas, los dos hijos de Vicente y Presentación a los que llamaron a filas, fueron Serafín y Santiago. Pero estando éste último enfermo en aquel momento, se libró de ser llevado a la contienda. Sus padres y esposas  abrazaron a ambos, y en aquellos ojos se reflejaba la incertidumbre y la angustia  por un lado, y el alivio por otro. Un hermano marchaba a la guerra y el otro quedaba en el pueblo, con su familia.Por mucho que se ha escrito y todavía se escribirá sobre aquel año fatídico y los que seguirían después, pienso que nunca se llegará a poder documentar  ni describir el dolor de las madres y esposas que quedaron aguardando,  sin dejar de  pensar  en aquellos que se marchaban, anhelando un feliz pero siempre incierto regreso.- Y así fue que mi hermano Serafín - me contaba mi abuelo muchos años después -  se fue de soldado a la guerra. Como tantos otros.  La cosa estaba muy revuelta en todas partes. Una vez, faenando en el campo, levanté la cabeza y vi que desde el pueblo salia una columna de humo muy grande. Luego supimos que habían incendiado la iglesia de San Bartolomé.- Una mujer rescató la cabeza de la Virgen de entre los escombros – apuntaba mi abuela -  Y la guardó en su casa hasta que acabó la guerra. Y a partir de esa cabeza reconstruyeron otra vez la imagen.Llegó el invierno de ese año,  y el peso de las ausencias lo hizo más largo y más crudo. Transcurriría el siguiente año con la población civil pendiente de las noticias. El 26 de abril se bombardeaba Guernica, y a finales de ese año el gobierno republicano dejaba  Valencia para establecerse en Barcelona.  De vez en cuando llegaban cartas de los jóvenes petrelenses a sus familias, que se apresuraban a contestarles, expresando en breves líneas todo su amor y apoyo incondicional. Estando en el frente, supo Serafín que un nuevo miembro de la familia había nacido: su hermano pequeño le comunicaba que tenía un nuevo sobrino.Lo que nadie imaginaba es que al poco de nacer ese segundo hijo, que se llamaría también Santiago, como su padre, debido al fatídico rumbo de los acontecimientos  tendría que acercarse muy pronto a la cuna a despedirse de él.A finales de abril de 1938 el ejercito nacional  había ganado mucho terreno,  tanto que Manuel Azaña ordenó movilizar nuevas remesas de soldados, convocando  lo que se conocería como Quinta del Biberón, para intentar controlar a la desesperada los últimos puntos de resistencia republicana.De diversos puntos de España  partieron unos 30.000 jóvenes que en muchos casos no habían cumplido los 18 años. Con  todos ellos se marchó también Santiago, que casi les doblaba la edad, pero  si en aquella primera convocatoria fue exento por enfermedad, en esta ya nada lo evitaría. Unos marcharían para luchar en el frente del Segre, otros en la Batalla del Ebro.Santiago escribió algunas cartas. En una de ellas decía:“Tenemos al enemigo muy cerca.  Mañana, probablemente, será un día decisivo”Y después, intuyendo la proximidad de algo difícil de nombrar, mencionaba en emocionadas líneas a su querida Adolia, al  pequeño Santiago, a sus padres y a sus hermanos, dirigiéndose a su mujer como si de una despedida se tratara.Rosario esperó con anhelo una nueva carta tras su rápida respuesta, y cada día que pasaba sin tener noticias era un duro golpe al corazón.Siempre recordaría aquel día en que finalmente llegó el cartero."Yo estaba fregando la escalera y tenía las manos mojadas, así que le pedí a Adolia que cogiera la carta".Rosario se secaba apresuradamente las manos, nerviosa, esperanzada, cuando  su hija de tres años le alcanzaba la carta. Pudo percatarse entonces que era  el mismo sobre que ella había enviado. Se lo devolvían con unas palabras subrayadas que parecieron herirla por dentro. SANTIAGO RODRÍGUEZ MAESTRE.  PARADERO DESCONOCIDO.(CONTINUARÁ)]]></content>
		</document>
		<document id="2569f4d45f7509329402e8b5c63c4092" url="http://miescribania.blogspot.com/2013/10/otra-historia-la-presencia-de-santiago.html">			<content><![CDATA[(Viene de la entrada anterior)Esta es la única foto que conservo de mis bisabuelos. Nunca habría sabido cómo fueron si no hubiera perdurado en el tiempo, y nada conocería de sus vidas de no haber sido por las cosas que de ellos me contaron. Resulta paradójico que tras una larga existencia, sólo quede viva la corta  memoria que se transmite,  diluyéndose poco a poco en el tiempo tras cada nueva generación. Y en realidad,  de tantos miles de instantes, trascienden tan pocos...Entre aquellos acontecimientos que de mis antepasados han perdurado, sé, por ejemplo, que el año 1939 les sería especialmente doloroso.Pocos meses antes de que se anunciara el final de la guerra, Serafín volvió a Petrel. Regresaba tras haber pasado largas noches tosiendo con fuerza, tanta que apenas dejaba descansar a la compañía a la que pertenecía.  Algún médico que finalmente le reconocería debió dar informes para que regresara a su hogar, pues nada más se podía hacer por él. Serafín llegó enfermo de tuberculosis y ese mismo año, cuando la contienda estaba recién terminada, moriría en su casa, rodeado de los suyos.Puedo imaginar cuán agitados y confusos serían aquellos días posteriores al 1 de abril, cuando tantas familias, aquellas que no hubieran recibido la nefasta noticia de la muerte de sus seres queridos,  esperaran ansiosas por verles regresar, y otras muchas se plantearían el duro dilema de quedarse o marchar al exilio.Pese al mal presagio de la carta devuelta,  la familia aguardaba  a Santiago en aquellos días.Pero Santiago no aparecía. Conforme transcurrían las semanas, las posibilidades de saberle vivo disminuían, y  como los meses continuaron pasando, todos terminaron por rendirse a la evidencia. Todos excepto su madre. Presentación  mantenía la fe por verle regresar, pues a veces  llegaban noticias sobre algún soldado que volvía a la comarca tras un largo periodo hospitalizado. También cabía la posibilidad de que Santiago estuviera desorientado,  falto de memoria, o quizás escondido. A cualquier  rayo de luz, por débil que fuera, se abrazaba con fuerza la madre, que no dejó morir nunca la esperanza de ver reaparecer a su hijo.En ocasiones recordaba aquella petición a Dios, cuando le tuvo tan enfermo: “Señor, llévatelo en otro momento, pero no ahora” y se preguntaba si no hubiera sido mejor verle morir en aquel entonces, en su casa, a su lado. Porque imagino lo duro que debió ser el tener tantas preguntas sin respuesta. ¿Dónde moriría? ¿Estaría enterrado? ¿En qué lugar? ¿Sería la suya una muerte rápida o quizás sufrió? ¿Estaría solo en sus últimos momentos? ¿Le daría tiempo a pensar en su familia? ¿Nombraría a su madre?Pasó el tiempo de luto, y los duros años de la posguerra, y  Rosario recomenzaría su vida con otro hombre. Sus hijos Adolia y Santiago, ya adultos, poco sabían de su padre mas que desapareció en la guerra. El hecho de que jamás  vieran muerto a Santiago hizo que en su familia  le tuvieran muy presente siempre, y de alguna forma se convirtió en una presencia viva. Mi abuelo Conrado le evocaba constantemente y así, su hermano le acompañaba a menudo en sus pensamientos.Y aquí viene por fin la singular anécdota que hace días quería contar, pero por aquello de querer presentar convenientemente a sus protagonistas, he terminado por hacer el retrato familiar de toda una época.Debió ocurrir en los años 50, cuando ya hacía años que mis bisabuelos habían muerto. Mi abuelo Conrado se levantó temprano pues debía hacer  una larga caminata hacia La Pedrera para podar unos árboles. Había amanecido un día nublo que en su avance iba humedeciendo el aire. Cuando mi abuelo llegó al lugar comenzó a llover con fuerza.En aquel paraje tenían una pequeña casa de labranza y corrió a refugiarse en ella. Recordaba mi abuelo que en tiempos de guerra, su madre había propuesto en una carta a Santiago que escapara y volviera a Petrel, que le esconderían en La Pedrera. “Nada me gustaría más, madre, pero si hiciera eso correríamos todos un gran riesgo. Si ha de morir alguien, que sea solo yo” Por eso, nada más entrar en aquel recinto en penumbra, recordó a su hermano, y mentalmente comenzó a hablar con él.- Ya ves, Santiago, aquí estoy esperando a ver si deja de llover. Recostado sobre el marco de la puerta, miraba hacia el exterior. Para un agricultor debe ser un gozo sin igual el ver caer la lluvia sobre los campos y percibir cómo se empapan, cómo emana el aroma de la tierra mojada y ese sonido líquido del agua tamborileando sobre las hojas de los frutales.- ¿Sabes lo que me apetece ahora mismo? Un cigarro. Pero no he traído ninguno.Pero como ese antojo siguió rondando en su cabeza, entró en la casa a buscar. Sabía que era inútil, allí no habría tabaco, pero nada perdía comprobándolo. Miró en todas partes, hasta en el último rincón, pero nada encontró."Y entonces  – me contó mi abuelo-  no sé por qué, pensé que podría haber algo dentro de la chimenea. Sabía que había allí un saliente en la pared, por la parte de dentro, así que  metí el brazo por el hueco  y me puse a palpar".Sus dedos encontraron pronto algo ligero y rugoso, y al cogerlo comprobó con gran sorpresa que era un cigarrillo.- ¡Santiago, lo he encontrado, había uno ahí adentro! Pero ahora… de qué me sirve, tampoco tengo nada para encenderlo.Por si volvía a tener suerte, volvió a meter el brazo en el hueco  y recorrer el saliente con los dedos, pero allí ya no quedaba más que polvo y hollín.Dándose por vencido, y resignado a no fumar, se sentó en una silla mirando hacia el exterior. "Y en esas, resulta que al trasluz vi algo en el suelo que me pareció una cerilla. Me levanté, y al agacharme a ver... ¡era una cerilla! Total, que para rematar aquello solo me faltaba que no estuviera húmeda y se encendiera".Conrado la acercó a la pared y tras esperar unos segundos de concentración, como para seguir atrayendo tan buena suerte, la raspó. Y el fósforo prendió enseguida. Puedo imaginar a mi abuelo, tan satisfecho, fumando apaciblemente mientras veía caer la lluvia afuera.  Entonces, en su meditación, no pudo dejar de pensar que aquello había sido obra de su hermano Santiago, que le había querido ayudar. ¿Por qué había mirado en la chimenea si nunca puso aquel cigarro allí? ¿Quién lo pondría? Y una cerilla, una sola cerilla allí en el suelo, como esperándole... Había sido todo tan increíble.Y quizás por la paz del momento, envuelta en el sordo rumor del agua sobre el tejado, que mi abuelo sintió el deseo de ver a su hermano, y mentalmente exclamó:- Santiago, ¿estás aquí? Si estás... hazme una señal.Contaba  mi abuelo que sintió un escalofrío en el cuerpo, que se dio cuenta de que su recuerdo había sido tan intenso durante aquella mañana y especialmente en aquellos momentos, que esa señal podía surgir de un momento a otro. Y sintió miedo. No de su hermano, claro, sino de poder percibir algo tan inexplicable que le asustara.Entonces rectificó. - No, Santiago, sé que estás aquí, pero no me digas nada. Todavía no.Dio la última calada al cigarrillo, salió al exterior, cerró la puerta y encaminó sus pasos hacia el pueblo, justo cuando la lluvia empezaba a remitir y las nubes dejaban asomar algún tibio rayo de sol.Y conforme se alejaba, la casa parecía empequeñecerse en la lejanía como un frágil barco en un vasto mar de tierra. Más de medio siglo después, mi hijo vería en la distancia una casita parecida a aquella y exclamaría.- ¡Pero qué casa tan pequeña! , ¿quién puede vivir ahí?Ahora puedo decir que aquella fue la pregunta que me abrió la puerta a un lugar en el que vivían  muchos  recuerdos dormidos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>