<author id="28937bc54027e7a6b77e46a287a3cc70" url="bucannegro.blogspot.com.es" feed="http://bucannegro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7e71b5bc130232f106064396e8bab1aa" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/acosadora-de-policia-mujer-acusada.html">			<content><![CDATA[Una mujer italiana podría ser acusada de acosadora sexual de un policía. Ella es Nina Chifre, que se manifestaba el 16 de Noviembre de 2013 contra el tren de alta velocidad que se quiere construir en el norte de Italia. La imagen saltó a la prensa y a las redes sociales y se convirtió en un fenómeno viral sociológico. Además, la mujer le besó los dedos y tocó los labios del hombre. El sindicato de la policía manifestó que se trataba de violencia sexual y ha presentado una denuncia en la fiscalía.Los debates en las redes sociales sobre si lo que había hecho Nina era acoso o no lo era fueron intensos. Pero Nina alimentó el fuego. Tachó a las autoridades de cerdos y en Facebook escribió que “no había sido un mensaje pacífico, que colgaría por las patas a esos asquerosos”. Dejó sin argumentos a los que consideraban aquel beso y manoseo como un mensaje pacífico. Por su parte el policía manifestó que qué hubiera sucedido si él le hubiera tocado el trasero a la chica. Eso lo responde el jefe del sindicato policial exponiendo que si el policía le hubiera dado un beso a la manifestante se hubiera armado la Tercera Guerra Mundial.Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="dd9f507b96554e8f7b6ef2a5fd13c264" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/amigos-y-enemigos-principal-diferencia.html">			<content><![CDATA[Aunque hay muchas, entre amigos y enemigos existe una principal diferencia: como dice el meme anterior, los amigos van y vienen pero los enemigos se van acumulando. Según pasa el tiempo van surgiendo amistades pero por circunstancias diversas dejan de frecuentarse y se diluyen. Surgen otras nuevas. Pero pasan los días, pasan los meses, pasan los años, y mientras las amistades van y vienen, los enemigos, siempre se acumulan. Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="a54c1653c87c0ef5cf419c7289d28bd9" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/caramelos-sabor-pene-contra-gays.html">			<content><![CDATA[Dentro de curiosidades, los extraños caramelos con sabor a pene y que decían que servían para evitar las tentaciones de la homosexualidad salieron a la venta en EE.UU. y en Canadá en 2013. Pero al cabo de un tiempo fueron retiradas por las autoridades.La publicidad decía que “paran el ansia de mal comportamiento hasta en los más fogosos”. Se recomendaba chupar tres caramelos diarios. Y añadía que “si notas que tu carne flaquea y todavía te apetece llamar a la puerta trasera, aumenta la dosis a cuatro diarios”. O sea, no es que cambiaran la orientación sexual de una persona, sino que decían evitar el pasar a la acción: quitaban las ganas, por así decirlo.Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="ca09a76fe78315bae8b9d431eba26085" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/cuenta-banco-secreta-de-espia-fatal.html">			<content><![CDATA[El caso de la cuenta de banco secreta de un espía es la de Aldrich Ames. Condenado en 1994 a cadena perpetua en EE.UU. después de ser descubierto pasando información reservada a la URSS a cambio de dinero. Lo peor fue que entre esa información se encontraban los nombres de cargos del régimen soviético que colaboraban con la Inteligencia norteamericana y que fueron liquidados por los rusos. Es un hecho histórico al que el presidente Bill Clinton consideró el más grave caso de espionaje sufrido por EE.UU. Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="da64cf5e11ba9128bb3061a5e0ba0042" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/elegante-mafioso-y-maton-callejero.html">			<content><![CDATA[Fallecido en 2002, John Gotti fue elegante mafioso y matón callejero al mismo tiempo. Violento en su juventud, en 1966, con 26 años, entró al servicio de un capo de la poderosa familia mafiosa Gambino, la principal de Nueva York y una de las más poderosas de EE.UU. Según la revista People y otros analistas, la película El Padrino se inspiró mucho en este personaje. Aunque tiene película propia histórica titulada "El último Padrino".Gotti fue ascendiendo y ganando la confianza de los Gambino pero cuando creyó que iba a ser nombrado el capo que llevaría sus negocios, se encontró con que el elegido fue Castellano. Así que decidió matarlo. Castellano era muy rico y vivía en una mansión en una colina a las afueras de Nueva York. Se sentía poderoso e intocable. Dirigía los negocios de la mafia a través de abogados y consejeros. Jamás se reunía con los capitanes de los grupos de hampones de forma directa. Gotti y otros muchos capos lo consideraban un estirado que les despreciaba.Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="9e6b0712701e122091328a577bdf63ee" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/espejo-de-la-risa-antidepresivo.html">			<content><![CDATA[Un nuevo invento tecnológico producido en Japón es el espejo de la risa antidepresivo. Te miras en él con cara de abatido y mala leche y te verás sonriendo. Desarrollado en la Universidad de Tokio durante unos experimentos de reproducción de las emociones humanas con un ordenador, sus creadores piensan que puede ser una buena herramienta para combatir depresiones o alegrar el ánimo de los tristes.Ya dice el refrán que la cara es el espejo del alma. Y sus expresiones se corresponden con nuestro estado de ánimo interior. Pero al revés también puede ser cierto. Si pones expresiones alegres puedes cambiar ese estado de ánimo triste sobre todo cuando dicha tristeza no es por motivo claro y muy justificado, que es lo que suele suceder con las depresiones. ¿Cual es el truco del aparato?.Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="c69e1ce6603a7a47a30897a7635caa6e" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/espia-falso-jeta.html">			<content><![CDATA[El caso del espía falso jeta y muy vago descubierto sucedió en EE.UU. Un funcionario de Medio Ambiente se hacía pasar también en su trabajo como agente de la CIA. Presentaba documentos en el que se le encomendaban viajes y misiones a diferentes lugares del mundo y como funcionario, Medio Ambiente le pagaba las dietas que le correspondían así como billetes de avión. Por ejemplo, el Sr. Beale decía que tenía que irse a Afganistán en misión secreta y se quedaba en su casa bebiendo cerveza y viendo la tele o cambiaba los billetes de avión y se iba a Miami a tomar el sol. Figuraba como agente de alto rango y se hospedaba en hoteles de lujo cuyas facturas eran abonadas por la Administración.Durante más de diez años apenas aparecía por el trabajo. Siempre estaba de misión confidencial. La misión, naturalmente, era no dar ni golpe. El organismo de Medio Ambiente donde trabajaba este hombre presentó demanda contra él al averiguar que era falso que fuera un agente de inteligencia.Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="43c6e010e173bfcf0187a35e9b6f18e8" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/hazlo-como-un-hombre-machote.html">			<content><![CDATA[En clave de humor mostraré unas imágenes que transmiten un mensaje al género masculino: hagas lo que hagas, hazlo como un hombre. O sea, como un machote. Así, el meme anterior nos indica como para un tipo duro no es necesario casco protector en el boxeo. Al boxeador forzudo le basta con su bigote para protegerse. Y en el siguiente caso, veremos como un verdadero macho man ha de arreglarse las patillas. Para ello ha de recurrir a una taladradora, que es una de las herramientas básicas del ajuar de un machote. Ya de niños piden una en la carta de navidad a Papa Noel o los Reyes Magos.Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="58a8811384d2995d484a0f81891dc213" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/mapas-caso-asesinato-asunta.html">			<content><![CDATA[Aquí muestro los mapas del caso del asesinato de Asunta Porto Basterra, la niña de origen chino y adoptada por el matrimonio Rosario Porto y Alfonso Basterra en Santiago de Compostela. Los que sigan el caso pueden orientarse con estos mapas sobre la situación de los sucesos. Marcado como "A" está la finca de los Porto en Teo. Y marcado como "B" indica la pista laboral donde fue encontrado el cuerpo asesinado. Aviso de desaparición:El juez y el fiscal decretaron la prisión provisional para Rosario Porto, la madre de la niña y al poco, para el padre, Alfonso Basterra. La madre acudió a la policía sobre las 10:30 horas del día 21 de Septiembre de 2013 para avisar de que su hija Asunta había desaparecido. Expuso que la había dejado sola en su piso de Santiago de Compostela y que al regresar sobre las 21:30 horas, la niña no estaba. En la pista lateral a la carretera AC.841 que lleva a Teo y a Santiago fue encontrado el cuerpo de la niña asesinada.Continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="a10ab2c489bc8a270562211bad43325f" url="http://bucannegro.blogspot.com/2013/12/mascara-mascota-arabe-conflictiva.html">			<content><![CDATA[La máscara de la mascota árabe conflictiva es la que emplea un equipo deportivo de un instituto de California, en USA. El Comité Arabe Norteamericano presentó una denuncia diciendo que es una imagen discriminatoria y pidiendo que no se use. La comunidad musulmana de EE.UU., al difundirse el tema, comenzó a protestar por todo el país. El caso es que esa imagen es usada por el equipo deportivo de ese Instituto desde hace casi un siglo. En esa zona comenzaron a plantarse entonces palmeras datileras para producir y vender dátiles. Fue cuando el equipo del Instituto adoptó el nombre de ARABS y esa imagen como mascota. Nunca había habido problemas hasta que el Comité Arabe se ha fijado en ello y lo ha denunciado. A continuación, el fenómeno de protesta islámico por contagio sociológico se puso en marcha.Continúa...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>