<author id="29cd503b1bfa62fda4e32397e84b8538" url="pipaclubelnus.blogspot.com" feed="http://pipaclubelnus.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="ab0991364b6720b02b06982292b5903e" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/05/copa-barcelona.html">			<content><![CDATA[COPA BARCELONA2 JunyHOTEL ESPAÑAC/ Sant Pau 9-11 Barcelona (Detrás del Liceo)Organitza Barcelona PCApple recta con boquilla cumberland de la factoría DON CARLOS, a la que el gran artesano Bruto Sordini, en un arrebato romántico, ha bautizado con el nombre de su esposa: ROSARIA. Dinar a les 14h., 45€ - Fumada a les 16h, 45€]]></content>
		</document>
		<document id="e6d936a547fe0be2a2c6da8ae708124c" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/05/equipaje-pipero.html">			<content><![CDATA[HolaEsta vez no voy a poner un bricopipa, sino que os voy a enseñar mi maletín porta pipas para cuando me voy por un par de días, para ir a una fumada o simplemente cuando quiero ir al pipaclub y hacerle crecer los dientes a la peña :o))A todos nos ocurre que cuando salimos de vacaciones no sabemos cómo llevar nuestras pipas: bolsas, cajas, latas y sobres de tabaco... todo ello molesta en las maletas, o lo que llevamos en las maletas molesta para cuando queremos encontrar la pipa que nos apetece fumar en ese momento.Seguro que habeis visto en multitud de ocasiones esos portapipas, generalmente de piel, que son bastante costosos y que además sirven para albergar "sólo" seis u ocho pipas.Pues bien, yo he resuelto mi problema con un maletín para herramientas (sí, sí, has leído bien, para herramientas) que he comprado en una ferretería CIFEC por la muy módica suma de 19.95 euros (si os interesa, la referencia es la 14620002... aunque el precio es de una oferta que caduca el día 1 de septiembre)El caso es que en dicho maletín puedo llevar comodísimamente como dieciseis pipas de brezo más dos o tres de espuma con sus estuches, además de un montón de tabacos, escobillas, etc.Para que veais que no miento, aquí os pongo unas fotos.]]></content>
		</document>
		<document id="45ddd11cc7898705e50e4d2d91bfb4ae" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/05/fumada-de-girona-2007.html">			<content><![CDATA[GIRONA3 de JunyDinar y Fumada a la Masía Can BatlleOrganitza Pipa Club de GironaPipa Sigmund, 50€ Dinar a la Masía Mas Batlle, 30€Mapa del lloc]]></content>
		</document>
		<document id="d4911a3e3d890b781b963cee1b7da9af" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/05/fumada-igualada.html">			<content><![CDATA[El próximo día 12 de Mayo espectacular fumada de nuevo en Igualada.La pipa será una Aldo velani y podréis escoger entre seis modelos distintos.Esperamos que esta información sea de vuestro interés.La organización corre a cargo del Igualada pipa club con la ayuda de la Federació Catalana de pipa clubs y con la colaboración de Mac Baren.Un abrazo y buenos HumosJaume]]></content>
		</document>
		<document id="e8151b74223b5f232729eec667092721" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/05/msica-para-pipafumadores-2-leadbelly-y.html">			<content><![CDATA[Hoy toca escoger alguna de nuestras corncob porque vamos a hacer un breve repaso al blues, música que suena a Mississippi, bourbon y, ¿por qué no?, alguna buena mezcla de Perique de la cercana Florida fumada en nuestras corncobs...El blues nace, principalmente, en las plantaciones de algodón del sur de Estados Unidos. Los esclavos traídos de África cantaban los llamados hollers, worksongs o "canciones de trabajo" que más tarde se convertiría en todo un género musical, el blues. Estas "canciones de trabajo" cumplían varios objetivos, como transmitirse mensajes secretos entre ellos o intentar aplacar el dolor y el sufrimiento que suponía trabajar en las plantaciones de algodón o en la construcción de carreteras y ferrocarriles.El primer músico destacado en este género es Leadbelly. Recomendable revisar un esbozo de su biografía, plagada de estancias en penitenciarias, agresiones, intentos de asesinato, hasta que en los años 30, empezara a "sentar cabeza".Por lo visto, dominaba varios instrumentos: piano, violín, acordeón, guitarra y armónica, pero normalmente sus grabaciones se basan en su voz, una guitarra de doce cuerdas y su línea de walkin' bass sobre la armonía. Tenía tan controlada esta fórmula que compuso innumerables canciones del mismo modo aun cuando muy originales. Por esta razón es considerado uno de los pilares del blues-folk norteamericano.A muchísima gente le suenan canciones como Midnight Special (versionada, entre otros muchos, por la Creedence Clearwather Revival y, posiblemente, su canción más conocida, compuesta en la cárcel y en la cual amenaza a todo aquel que le intentara privar de ver el tren de medianoche que iluminaba su celda), Gallis Pole (tradicional grabada por Leadbelly y versionada/plagiada por Led Zeppelin), How Long (versionada por, entre otros, Eric Clapton) o Where did you sleep last nigth? (versionada por Nirvana en su acústico), pero casi nadie conoce a su compositor.Aquí os presento un video incluyendo algunos temas legendarios como Old Grey Goose, Pick a Bale of Cotton, y Take This Hammer.(reposición de las Jazz Sessions y Blues Sessions de mi blog).]]></content>
		</document>
		<document id="125af7a7b114fc1a5fbae5187b4896dc" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/05/reparacin-de-una-espiga-rota.html">			<content><![CDATA[Reparando la espiga de una boquillaUn día me comentó el buen amigo Jaume Bernadés,que había reparado alguna boquilla con un trozo de madera...Decidí probar el invento, y he aquí el altamente satisfactorio resutado:La maldita espiga que se rompe. Y casi siempre de la pipa favorita!!Que mala pata tengo!! Que manazas que soy!!En fin. Empecemos por seleccionar un trozo de madera.Para ello utilizaremos las espigas de carpintero (no recuerdo su nombre técnico), que podemos encontrar en cualquier ferretería, chapucería o tienda de manitas bricolageros...Las hay de 6, 8 y 10 mm. En este ejemplo he utilizado una de 10, ya que la pipa era de las de filtro de 9 mm y por lo menos quiero ponerle un filtro de 6 mm de madera de balsa. Procedemos a agujerear la espiga de madera, con cuidado, con mucho cuidado.Quiero hacer un agujero de 6 mm en el centro.Utilizaremos una broca de hierro pequeña (del 2, p.e.) para poder hacer el agujero lo más centrado posible.Vale, hemos fallado... cogemos otra espiga y vuelta a empezar.Bien, a la de tres va la vencida. Seguro.Perfecto. Tenemos el agujero centrado. Colocamos una broca mayor, del 4, y agrandamos el agujero.De prostituta madre! no se ha roto. Que bueno que soy!Vamos a por la definitiva. La broca (ésta vez de madera) del 6. Perfecto. Ya está. Segundo paso: agujero en la boquilla. Cuidado, que de éstas sólo tenemos una!!!Mismo procedimiento de varias brocas empezando por la del 4 (ya que la boquilla ya tiene el agujero del tiraje)Luego del 6, luego del 8 y finalmente del 10. Hacemos esto porqué, si es de ebonita, se nos puede partir fácilmente si empezamos intentando hacer un agujero demasiado grande. Así, de poco en poco, nos resultará más fácil.Muy importante, debemos calcular bien la profundidad del agujero en la boquilla, para que penetre y se sujete bien y para que la espiga real que nos quedaráquepa en la balseta de la pipa y nos quede espacio para que el filtro salga un poco, no nos tapone el tiro y podamos sacarlo fácilmente.Seguimos para bingo...Procedemos a encolar la espiga en la boquilla, yo utilizo una pasta o masilla de dos elementos para encolar y rellenar piedra creo que se llama Nural 27 o así, pero cualquier cola buena vale (de todas formas, si la boquilla es de metacrilato, asegúrate bien de la cola que utilizas ya que ese material es un poco cabroncete a la hora de pegarse a algo) La que te digo va bien con el metacrilato.Lástima de foto. Pelín borrosa, pero con todo y eso puede verse el filtro de madera de balsa en la boquilla de la izquierda.Si, qué pasa? soy un desastre y he roto más de una. Acaso tu no?Preciosa instantánea de la operación.No aporta nada... pero puede verse al fondo una pipa de madera de boj que me estaba haciendo... (je je, si no lo cuento, reviento !!)Podeis ver mis pipas (y otras cosas más) en mi página personal piperahttp://www.carsipe.com/PipaNotad que la pipa superior, una Chacom, la reparé con una espiga de 8 mm, a la que pongo un filtro de 6 mm de balsa.La operación de hacerle un agujero de 6mm a una cilindro de 8 es mas delicada, pero posible. Hela aquí, no?Final de la operación. Manicura.Acabamos de ajustar la boquilla a la pipa.IMPORTANTE: no dejarla muy justa, que tenga un poco de holgura. Tampoco te pases!Que entre sin demasiado esfuerzo, ya que en un par de fumadas habrá cogido humedad y se habrá hinchado. Si la hemos puesto demasiado apretada nos costará muchísimo sacarla.Vamos para nota:Pintamos con laca de uñas la espiga de madera y la dejamos secar bastante rato, algo así como 1 hora para que seque bien. Esto nos servirá para proteger la superficie de la madera y para impermeabilizarla y reforzarla un poco por la parte exterior,con ello y con la ayuda de una lija fina o lana de acero, lograremos un ajuste digno.Y ya está. Ya tenemos la boquilla reparada. Se puede pasar la escobilla limpiadora sin ningun problema, con toda facilidad.---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Carsipe23 mayo 2007]]></content>
		</document>
		<document id="de091d2bc556507829347e6ecc731f48" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/05/viejos-anuncios-de-tabaco.html">			<content><![CDATA[Otra antigua imagen de una lata de tabaco, que ni conocía, y que tiene que tener sus añitos -la composición para mi es desconocida, si alguien la sabe, ya sabe enviarla al correo del club y la publicáremos en vuestro nombre.Un abrazo y buenos humosJaume]]></content>
		</document>
		<document id="21cd24d14ae8b8aa6ee886680e2b8206" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/06/agradecimiento.html">			<content><![CDATA[Señores Pipa Club El Nus.Amigo Juame.Primero que nada muchisimas gracias a ambos por la bienvenida. Me gustaria empezar por organizarme en lo de la compra de las pipas y el tabaco, aunque debo decirles que tengo un par de ellas, asumo que no deben ser marcas reconocidas por el precio que pague por ellas pero con las ganas que tengo las disfruto a diario, una es de marca Calabres y la otra Urbino, y en realcion al tabaco tengo en estos momentos Amphora (full aroma), Burkum Riff (cavendish black, cavendish cherry, liqueur cherry) un amigo me hizo el favor de traermelas de Belgica, tenia un paquete de Capitan Blank (white) en cual me gusta mucho pero no es facil para mi encontrarlos. He visto algunas pipas que han ganado cosas como, pipa del mes, y pipa del año, ademas me gustan algunos modelos de la marca Peterson. Quisiera saber si existe alguna posibilidad para mi de enviarles el dinero a alguna cuenta especifica para comprar lo necesario, claro siempre y cuando no incomode a nadie y sea permitido dentro de las condiciones del club, no es mi intencion crear ningun tipo de problemas, ademas no se si tengan el tiempo para hacerlo, es solo una pregunta, pero deseo comenzar lo antes posible con el arte de las pipas, pero creo conveniente empezar de la mejor manera y no pienso hacerlo sin la acesoria de ustedes....... gracias una vez mas..... leonardoPD en el blog escribire acerca de mi tal y como me fue pedido...]]></content>
		</document>
		<document id="be1a159be88d9c8aa3d468b2dac27fd4" url="http://pipaclubelnus.blogspot.com/2007/06/copa-barcelona.html">			<content><![CDATA[El pasado sabado 2 de junio por la tarde se celebró en el hotel Espanya de la calle Sant Pau de Barcelona (cerca del Barcelona Pipa Club) la VII copa Barcelona trofeo Borkum Riff.Desde hacia varias semanas ya tenia claro que queria asistir, confieso que sobretodo por la pipa ya que se trataba de una obra del maestro Bruto Sordini (Don Carlos) y teniendo en cuenta lo bien que me funciona la unica Don Carlos que tengo era una gran oportunidad de conseguir una pipa de calidad a buen precio. Para mi el principal problema era tener que competir porque la verdad es que era mi segunda fumada (y la primera con tantos participantes 44 en total) y mas que nada temia hacer el ridiculo (cosa que por otra parte siempre he temido). Pero como no queria decepcionar a mis compañeros del club y por otra parte tengo que superar mis miedos estupidos decidi que iba a participar.Voy a intentar describir lo que iba sintiendo a medida que transcurria la fumada:Al principio muchos nervios, me dan mis 3 gramos de tabaco y procedo a cargar en 5 minutos como todos. No sigo ningun metodo especial lo hago un poco a mi manera machaco el tabaco entre las palmas (se queda to pegao a mis manos sudadas de los nervios, a continuación me cago en to) lo despego como puedo, lo extiendo sobre el papel que te entregan para que se airee un poco y procedo a cargar al estilo poner sal en un guiso (gracias Uri). Prenso con mucho tacto intentando no hacer tapón pero tampoco dejarlo tan suelto que se queme volando.Un minuto y dos cerillas para encender. Enciendo la primera. Ataco un poco. Me pongo a fumar y.... tonto de mi no uso la segunda y se me pasa el minuto y me la quitan no sea que tenga malas tentaciones... me entra el panico, por lo general cuando enciendo con cerillas (casi nunca) necesito mas de una con lo cual temo que estoy perdido.A pesar de la dificultad del tabaco (lo siento pero ademas de malo para mi gusto, también quema fatal) aguanto sin que se apague y ataco con muuuuuuuuucho tacto.Pasan 10 minutos, llega un punto critico, nadie ha caido y siempre que practicaba con ese tabaco se me apagaba entre 10 y 15 minutos.Llegan los 15 minutos y sigo echando humo... comienzo a pensar que quizas sobreviva un poco mas.Creo que entre los 15 y los 20 minutos caen algunos.El ambiente en mi mesa es distendido y todos mis compañeros aunque no dejan de vigilar la pipa charlan y disfrutan yo estoy como un flan...Cerca de la media hora comienzo a pensar que por lo menos no seré el último y que estoy teniendo mucha suerte. Sigo atacando brevemente y con cuidado para intentar controlar la fumada y la brasa, por el tacto en los dedos sé mas o menos donde se halla la brasa y hacia donde la llevo pero no es tan facil... no me atrevo a sacarme la pipa de la boca como Dani Marco para mirar donde está la brasa porque temo que se apague, en cambio Dani que es todo un maestro se la mira con calma y empiezo a pensar que repetirá su victoria como en la edición del 2006.No me doy cuenta y ya hemos pasado de los 45 minutos, poco a poco va cayendo mas gente incluso compañeros de mi mesa (Ramón del Congrés, Jaume del Nus, Uri etc) no me creo que esté aguantando mas que ellos.De pronto el flamante nuevo presi del BCN (José Mª Navarrete) anuncia que quedan 10 participantes!!! no me lo creo!!! mi novia me coge la mano bajo la mesa y me anima (realmente es una santa no solo aguanta mis freakadas sinó que encima me acompaña y me apoya, un besazo para Pili la mas guapa del mundo mundial, sorry por la ida de olla pero tenia que decirlo).De pronto caen como moscas, dios mio no siento las piennas!!! solo quedamos 4 personas!!!! Y en un momento somos 3, y encima mis compis de mesa aplaudiendome y animando y yo con los ojos desorbitados mirando la pipa y rojo del corte que me da.Mientras tanto el futuro segundo clasificado se sienta en nuestra mesa se trata de todo un experto también, Manel el presi de la federació Catalana de pipa clubs. Pasan unos minutos y.... bueno ya os lo podiais imaginar... oooooooooooh se acabó.Tercer puesto!!!!! pero para mi sabe a gloria.Y así acaba mi historia, al cabo de un momento Manel termina y mientras tanto Dani sigue echando humo y de hecho he de decir que NO se le apagó la pipa, paró él porque quiso, este chaval es un peligro!!!! (Un abrazo Dani).Entrega de premios, fotos (yo con cara de atontao sin saber todavia como lo he hecho) y un bonito plato de recuerdo y además una fantástica Martín feta a mà!!!!!!! (que yo ni veia sobre la mesa de premios de lo nervioso que estaba, gracias Uri por señalarmela) je je tanto tiempo detrás de comprarme una Martín y resulta que voy y la gano (mas tarde durante la cena mi novia me confesó que me queria regalar una por mi cumple que es este mes, si ya os digo yo que no me merezco una chica así).Pues nada, gracias a todos, a los compañeros del Nus (Jaume, Uri, Salva, Jose Luis etc por enseñarme a fumar y compartir buenos ratos conmigo), a todos los pipafumadores que me apoyaron, a todos los de la pipalista porque en este año y pico que llevo he ido perfeccionandome gracias a ellos y a mi novia por su apoyo incondicional (y no sigo porque me emociono y porque esto empieza a parecer un programa de la Gemio...juaaaaaaars).Hasta pronto chavales!!!!PS os pongo imagen de los premios pa chinchar un poco je je.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>