<author id="2a09aabda674417dbd20bd791fc30957" url="gaudentesinspe.blogspot.com" feed="http://gaudentesinspe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="30e917b003739721b8f41163c7479943" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/1LlzAs7eVls/la-verdad-ya-no-interesa-nadie.html">			<content><![CDATA[La destrucción económica de un país, como siempre, se refiere a la destrucción del sostenimiento económico de las familias de rango medio y bajo, más o menos, un 85% en España. El resto, poco preocupados por la crisis, se han encargado siempre de unir sus fuerzas a las del poder preponderante para garantizar sine die el mantenimiento de sus dineros y su nivel de vida. Sin duda, también están en su derecho.El mismo silencio sobre la verdad del 11-M, como macabro ejemplo, forma parte de este proyecto totalitario de penuria económica urdido para aplanar las conciencias y, sobre todo, los intereses de los españoles. Imbuídos en la imposibilidad de mantener un nivel de vida aceptable, los españoles se dedican a obviar aquello que les aleja de ser manipulados y caen en la trampa de agradecer los regalos, que sin rubor, antes les han sido robados. Créditos en forma de medidas económicas presentados como acciones sociales vanguardistas y que por arte de birlibirloque han sido tomadas de los bolsillos de los españoles sin que éstos, pobres, se den ni cuenta.Las acciones de un gobierno incapaz de paliar los efectos de una crisis, cada día y cada dato más, descomunal, han sido acciones promovidas para sumir a los ciudadanos en una pesadilla inconsciente del propio culpable, porque siendo capaces de asumir, el gobierno, su propia responsabilidad política, no lo ha hecho y pudiendo, ha omitido toda acción en favor de los españoles, de ese 85% por ciento que se cree las mentiras porque la verdad ya ha dejado de interesarles.Un pueblo crédulo que ni sabe, ni quiere saber. Éste, sin duda, se perfila como el objetivo último de la política de Zapatero, que el pueblo delegue su propia responsabilidad como soberanos de sí mismos en los adanes de la nueva sociedad creada a imagen y semejanza del socialismo más atroz, y la ruindad económica de ese pueblo es el primer, y más fundamental, pilar para lograrlo. y vaya si lo está consiguiendo. (Foto: Redrick DeLeon)]]></content>
		</document>
		<document id="5cdf172737805f90687ea61d8ee04501" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/4nz7Le0Lxvc/el-negocio-del-aborto-en-espaa-video.html">			<content><![CDATA[Así funciona el negocio del aborto en España, con la impunidad que permiten los políticos y los jueces, un negocio que muestra bien a las claras cuál es el nivel de sociedad que padecemos hoy, cuál es el nivel de bajeza moral al que ya hemos llegado. Sin más, la atrofia del significado de la vida y del valor de ésta, tanto que se le llenan las bocas a algunos con los gastos sociales y tanto que otros callan cuando no deberían hacerlo. No nos engañemos más, éste es el progreso de España que se defiende desde las instancias políticas, cuyas consecuencias reales nunca se miran.El video está tomado de Harto gracias a los amigos de Sí a la Vida. Difúndelo y no dejes de verlo. Nadie dijo que la realidad era agradable.]]></content>
		</document>
		<document id="4163d1ef14106d092add7e60ec326f96" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/88pughtyxfQ/comprometido-en-defensa-de-la-libertad.html">			<content><![CDATA[Martha nos ha obsequiado a todos con un premio que hace especial ilusión recibirlo, sobre todo, por quien lo otorga. No son cumplidos ni nada parecido, porque tendríamos que ser todos nosotros los que se lo otorgásemos a ella, uno a uno.Igual que Caballero ZP, reproduzco su post, porqyue mejor que sus palabras, pocas."Pues que grata sorpresa me llevo. Venezuela Libre, Soberana y Consciente, el blog de Eriu Brighid está de primer aniversario, hoy 24 de junio, y nos premia a todos sus enlaces. Aquí en Venezuela se está volviendo record, que nuestros espacios cumplan 1 año, así que me alegro muchísimo que lo haya logrado y le deseo, muchos más, eso si, que se blinde bien por si las moscas. Para no pasar tragos amargos. Ya había posteado y pensaba no hacerlo más por el día de hoy, pero ante tal acontecimiento, aunque ya casi amanece pues me lanzo a entregar mis premiaciones, igual hago lo propio, a todos los blogs de mis enlaces, claro, con una condición, que sean luchadores por la democracia y la libertad como dice Eriu en su entrada la cual transcribo en la parte final. Sigue el texto y la lista con los galardonados.Y como estoy estrenando el editor visual, que antes no me servía, aquí va mi lista de enlaces amigos premiados. Esta vez no nos ponen en esa traumática escogencia de un número determinado porque a cada uno los sentimos por igual. Por supuesto que cada uno está en libertad de aceptarlo y para determinar el número de sus seleccionados.Un abrazo y con todo mi cariño va este reconocimiento desde Venezuela, de esa “Venezuela Soberana, Libre y Consciente” que añoramos. Martha Colmenares".------------------------------------------------Actualización: 29 de junio de 2008Juan, otorga a El Gorrión un nuevo premio Comprometido en Defensa de la Libertad y la Democracia. Muchas gracias sinceras Juan. Si alguien se lo merece eres tú.]]></content>
		</document>
		<document id="9e9329bb550a8e96d57fc79468411f1a" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/A5F2OtKQ8i4/el-cambio.html">			<content><![CDATA[Resulta grotesca la tranquilidad que algunos manifiestan al perpetrar una corrupción lingüística que sólo oculta una única intención, imponer, pero que esta imposición sea acatada como un logro social.El tan afamado "cambio" preconizado por las huestes del PSOE desde el primero hasta el último no es más que el velo que oculta un intento de dominio absoluto y radical de la sociedad española. Desde la asunción de un papel mesiánico adquirido por Zapatero y su ejecutiva como consecuencia de ese otro papel adanista que sitúa el principio de la historia en el proyecto socialista, se ha puesto de manifiesto quién tiene el poder para cambiar, decidir legislar, ordenar y castigarEl triunfalismo populista de Zapatero declara rotundamente que las crisis son para los perdedores y que la coyuntura social hace necesario un cambio de mentalidad ocupada, sobre todo, en los temas impuestos como claves para una pepetuación en el poder basada en la inacción mental del pueblo. Porque negar la pobreza económica de los ciudadanos provoca una dependencia al poder que acata como necesarias la laicidad laicista, la ampliación del asesinato como derecho, la inclusión de más ciudadanos a una realidad que sólo les toca de soslayo y el control efectivo de la educación como garantía del cambio durante muchas generaciones, "más allá de una mera alternancia en el gobierno".]]></content>
		</document>
		<document id="721521157a407e70dbcb3b894a6cbe7b" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/aMu0Th96J8A/el-curriculum-verdadero-de-bibiana-ado.html">			<content><![CDATA[Amigos, amigas y amigues, os dejo el curriculum de Bibiana Aído, flamante ministra de igualdad, para que os paséis el fin de semana leyendo y sin parar, de las páginas y páginas que tiene. Primero el que ella misma pone en su blog, y luego el importante, el que le ha servido para que llegar donde está y mostrarnos que cualquiera no puede ser ministra/o en España, por si alguien tenía alguna duda. Gracias Oscar por enviarme esta perla.Curriculum Oficial de Bibiana (el que dice ella)Ministra de Igualdad· Nacida en Alcalá de los Gazules el 2 de Febrero de 1977.· Licenciada en Administración y Dirección de Empresas. (1994-1999) Universidad de Cádiz.· BA (HONS) International Business Administration. University of Northumbria, Newcastle, UK.· Programa de Doctorado en Economía y Dirección de Empresas. Universidad de Cádiz, España.· Delegada Provincial de la Consejería de Cultura de la Junta de Andalucía en Cádiz (2003-2006).· Directora de la Agencia Andaluza para el Desarrollo del Flamenco de la Consejería de Cultura de la Junta de Andalucía (2006-2008).· Afiliada a las JSA-Cádiz en el año 1993 y miembro fundador de las JSA de Alcalá de los Gazules.· Secretaria de Formación del Comité Local de las JSA de Alcalá de los Gazules (1993- 1995).· Secretaria de Prensa y Comunicación de la CEP de JSA-Cádiz (1995-1997).· Vicesecretaria General de la CEP de JSA-Cádiz (1997-1999).· Miembro del Comité de Andalucía de JSA (2000-2006).· Afiliada al PSOE en el año 1995.· Miembro del Comité Provincial del PSOE (1997- hasta la actualidad).· Miembro de la candidatura socialista en la Elecciones Municipales del 13 de Junio de 1999 en Cádiz en el puesto número 12.· Miembro de la candidatura socialista por Cádiz en la Elecciones Autonómicas del 12 de Marzo del 2000 en el puesto número 7.· Secretaria de Igualdad de la Comisión Ejecutiva Provincial del PSOE de Cádiz y elegida parlamentaria andaluza por la candidatura socialista a la provincia de Cádiz, donde ocupaba el puesto número 2.Curriculum verdadero (el que abre le las puertas de verdad, como en la canción de Triana)Asunto: Currículum.Nombre: Bibiana Aído.Ocupación actual: Ministra de Igualdad.• 31 años.• Prácticas en Unicaja durante el periodo agosto - octubre de 2000 (3 meses).• Iturri S.A.: noviembre 2000 - septiembre 2001 (10 meses).• Caja San Fernando: contrato desde diciembre 2001 al 15 marzo 2002 (3 meses).• Observatorio de Emprendedores de la Universidad de Cádiz: abril 2002 – diciembre 2002 (Cargo político: 9 meses).Con este extensísimo y brillante curriculum pasa a ser:• Delegada provincial de la Consejería de Cultura de la Junta de Andalucía en Cádiz. Decreto 37/2003, de 11 de febrero de 2003 (BOJA).• Directora de la Agencia Andaluza para el Desarrollo del Flamenco de la Consejería de Cultura de la Junta de Andalucía: julio 2006 - marzo 2008.• Desde abril de 2008, máximo responsable del Ministerio de Igualdad (!!!!!).¡¡¡¡LO QUE NO APARECE AQUÍ, ES EL PUNTO MÁS IMPORTANTE DE SU CURRICULUM, Y ES QUE LA MINISTRA ES AHIJADA DE CHAVES, SÍ, SÍ, AHIJADA DE BAUTISMO!!!! (sic en el correo)]]></content>
		</document>
		<document id="72c946e17505b2945289604807363a60" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/DkxvBp7v85Y/derechos-contra-derechos-los-sinpapeles.html">			<content><![CDATA[Resulta hoy, como mínimo lastimoso, observar el estado en el que se encuentra la nación española. En estos últimos tiempos, estamos asistiendo a un ataque sutil, pero no por ello, menos exacerbado, contra los que, precisamente, sostienen con su trabajo, su esfuerzo y sus impuestos al Estado. Aquello que se ha dado en llamar "el paraíso de los sinpapeles" se erige como una de las causas elementales del deterioro y hundimiento de la sociedad y la economía españolas, porque, lejos de suponer un aporte esencial y enriquecedor, la permisividad y la donación de derechos, que sin duda sólo pueden corresponder a quién cumple con su deber, está provocando paulatinamente que, precisamente, aquellos que cumplen con sus deberes de ciudadanos se vean privados de los derechos fundamentales, que sin duda le pertenecen de facto y de iure, por la única razón de que los derechos de los sinpapeles prevalecen, en toda situación, sobre los primeros.Ningún país que se llame desarrollado y democrático permitiría que sus ciudadanos fueran legalmente abordados por sinpapeles, otorgándoles una credibilidad paternalista y una imagen de cordero degollado que indisolublemente, provoca que el ciudadano esté obligado a claudicar de sus derechos en pro de una política de buenismo y de falsa solidaridad.En ningún país desarrollado pueden prevalecer los supuestos derechos institucionales de una persona que se encuentra en situación ilegal sobre los que generan riqueza y pagan a aquellos (técnicos, administrativos, jueces) a los que acuden como víctimas de la sociedad desarrollada los que "no pagan".Si esta situación se permite en un país, por ejemplo España, éste estará avocado al fracaso y el hundimiento de toda la estructura, no ya la que le hace avanzar, sino de las bases mismas que lo sostienen. Sanidad, justicia... no pueden permitirse el lujo de sostenerse sin pasar la factura correspondiente a todos los que hacen uso de ellas. Pero, como siempre, unos pocos, pagan lo de todos. Así nos va.]]></content>
		</document>
		<document id="4ec6251a07f5fd2d9ecf96cdf9c0639c" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/dNxCDgrtSlQ/manifestacin-por-la-dignidad-laboral-de.html">			<content><![CDATA[La manifestación del día 5 de noviembre es ya un hecho. Ésta tendrá lugar a las puertas de la Delegación de Educación de Sevilla (Ronda del Tamarguillo S/N 41013, Sevilla) y dará comienzo a las 12 del mediodía. Finalizará con la lectura de un manifiesto público reivindicando y exigiendo el cumplimiento de los derechos de los profesores de religión como trabajadores de la administración andaluza y que la Consejería de Educación de la Junta de Andalucía se niega a respetar.No olvidemos que los verdaderos y únicos culpables de la situación que padecemos los profesores de religión son los responsables de educación de la Junta de Andalucía y, precisamanete Andalucía, porque en otras comunidades autónomas se han encontrado soluciones al conflicto laboral basándose en los mismos Reales Decretos y las mismas Leyes Orgánicas que nos rigen a todos los profesores de religión de España.Por todo ello, el miércoles día 5 de noviembre diremos- Que nos excluyeron de los Cargos Directivos- Que nos quitaron el Departamento de Religión- Que nos quitaron las Tutorías- Que nos impiden completar jornada con cualquier otra actividad docente- Que nos excluyen de Programa de Calidad, al que pueden optar todos los profesores- Que en el Programa de Acompañamiento somos considerados como profesores de fuera cobrando la mitad- Que nos llenan los grupos por encima de las ratios- Y QUE AHORA NOS QUITAN DIRECTAMENTE LAS HORAS Y NOS REDUCEN EL SUELDO, DEJÁNDONOS EN UNA PERMANENTE INCERTIDUMBRE Y PRECARIEDAD LABORALY exigiremos un PLAN DE ESTABILIDAD y el CESE DE LA PRECARIEDAD LABORAL que está obligando que cientos de padres y madres de familia de toda Andalucía malvivan gracias al premeditado hacer de los responsables de Educación de la administración pública andaluza.Se hace necesario, pues, que TODOS acudamos el día 5 de noviembre. Porque a TODOS nos toca algo, PADRES, PROFESORES DE SECUNDARIA, PROFESORES DE PRIMARIA, AMIGOS, FAMILIA..., es necesario, TODOS.No podemos perder esta HISTÓRICA oportunidad de hacer saber a la administración y la opinión pública la injustica que la Junta de Andalucía está perpetrando contra los profesores de religión, dignos, cualificados, profesionales y, por supuesto, con hijos que alimentar.Mapa del lugar de la manifestación:Ver mapa más grandeMás información en DEARES (defensa de la asignatura de religión en la escuela) en FACEBOOKhttp://www.facebook.com/group.php?gid=20405571549Fuente: http://blog-deares.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="1339a081e622fa60b558b4d9e01abacd" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/et3hQSXc8y8/stos-son-los-datos.html">			<content><![CDATA[Éstos son los datos,Número de parados oficiales en España: 2.390.424Porcentaje de paro en España: 9,9%Porcentaje de paro en la eurozona: 7,2%Porcentaje de paro en la UE: 6,8%Avance de la afiliación a la SS: 0,7%Gastos desempleo en mayo de 2008: 1535 millones de euros (aumento de 30,8% con respecto a mayo de 2007)Porcentaje de la inflación: 5,1%Avance del PIB en el primer trimestre de 2008: 0,3% (Las previsiones del Gobierno en el ejercicio actual eran de un 3,8%)Deuda privada nacional: 344% del PIBNecesidad de financiación externa de España: 12% del PIBÍndice de morosidad: 1,302%Euribor: 5,361%Índice de pobreza en España en 2006: 20% de la población (8,9 millones de personas)Índice de crecimiento de grandes patrimonios en 2007: 4% (164.000 personas con patrimonios superiores al millón de dólares)Éstos son los datos. ¿Qué nombre le damos ahora a esta situación? ¿Poblemas económicos? ¿Crisis? Quizás, ¿ruina colectiva?]]></content>
		</document>
		<document id="b558ad7354f678ad023cf61e5010ce29" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/HpXD6bcb9Mc/laicidad-como-logro-social.html">			<content><![CDATA[Primeramente, pedir disculpas a todos los lectores y amigos de este blog por mi prolongada ausencia, y es que la obligación a veces no deja lugar a la devoción y la primera se antojaba incompatible con la atención que este nido requiere, pero, - siempre encuentra uno un pero-, las circunstancias y, por qué negarlo, mi indignación, me han hecho un hueco para sentarme al teclado y decir, simplemente lo que tengo que decir.Y es que, en medio de un crisis generalizada, el partido del Gobierno, el PSOE, ha dedicado horas y dineros a deducir por cuenta propia que los problemas de los españoles se basan, fundamentalmente, en el insuficiente rango de laicidad del Estado Español. De ahí, que éste sea el tema principal en su congreso de julio, junto con los dos otros dos grandes problemas de los españoles, el aborto y la eutanasia.El que piense que la crisis económica, el modo en que pagar las hipotecas, cómo llegar a fin de mes, el paro, los nacionalismos separatistas, el ataque contra el castellano bendecido por el gobierno, el terrorismo, el deficiente sistema educactivo, el tremendo y absurdo gasto público, las inútiles medidas económicas del gobierno, los ataques a las libertades individuales... eran las principales preocupaciones de los españoles está, no muy equivocado, sino que vive fuera de la realidad de la ciudadanía que el mismo gobierno se ha inventado, aunque ni por azar, ni por estupidez.Y es que la neutralidad nunca ha sido el fuerte del gobierno, por mucho que la vice lo diga delante de quien lo diga, porque el PSOE y su omnisciencia nunca han renunciado a las viejas reivindicaciones de la izquierda, nunca han renunciado a los viejos ideales de hacer desaparecer el cristianismo, nunca han renunciado a apropiarse los discursos de la Iglesia para elevar su ideología al rango de religión laica, con su pontifex, sus ministros y sus fieles. Como si la fe dependiese de un sermón o de un mitin político.Hablar de la supuesta necesidad de laicidad, -realmente laicismo-, de la ampliación de la ley del aborto y de la legalización de la eutanasia, no es más que que un nuevo intento del gobierno de desviar la atención, de hacer creer a sus fieles adeptos que nada más importa y que si hay problemas reales, por ejemplo la crisis económica, ni es eterna, ni es por culpa del gobierno. A ellos lo que les va son los avances sociales, como siempre han hecho, colgarse la divisa progresista y delegar en las espaldas de los ciudadanos las consecuencias de su ineptitud y su desparpajo a la hora de intentar solucionar los problemas que ellos mismos han provocado.Mientras la laicidad comprendida como laicismo, cierto odio contra el cristianismo y una absoluta falta de neutralidad adornada con sonrisas, subvenciones de dudosa utilidad, amenazas democráticas contra los medios de la Iglesia y una despiadada campaña contra la misma usando el dinero de todos, se presenta como un logro social tal que se merece un congreso federal. Los verdaderos logros sociales se dejan de lado, se niegan y se extirpan de los medios de comunicación. Y es que lo problemas mundanos no son para aquellos que se encuentran en otra esfera de existencia, la beatífica-socialista de la vidorra promocionada por los fieles y patriotas ciudadanos. A los dioses, por ser dioses, les toca hundir las libertades individuales de los humanos, sobre todo, los que ponen en tela de juicio ciertos transcendentales oráculos.]]></content>
		</document>
		<document id="1ebe553b6d5bd8f52cbbc4de254fef45" url="http://feedproxy.google.com/~r/elgorrion/~3/J8XQBuE6dUg/el-probe-migu-el-nuevo-adn-progresista.html">			<content><![CDATA[Cuando las familias españolas entonen el tan macabro "el final del verano llegó", caerán en la cuenta de que ese final no es más que el principio de otra realidad mucho más macabra aún, si cabe, la realidad cotidiana de los precios, la hipoteca y las facturas.Aunque si vuelven más lentos de lo habitual sabrán que están contribuyendo a la mejora de la renta nacional y el empleo. Demagogia barata para un chantaje en toda regla a los españoles. Porque Sebastián, el probe Migué, inventado el pecado, castiga a los pecadores a pagar de sus bolsillos la estupidez de un plan energético que obvia la única solución coherente, la energía nuclear.Y aún habiendo un millón y pico de coches eléctricos en 2014, no habrá corriente suficiente para darles el calambrazo que les haga surcar las bellas y tenebrosas tierras de España. Una bombilla cortesía del gobierno por año, las señales de tráfico marcando un 20% menos de velocidad y las entradas a las ciudades a oscuras, son más medidas absurdas y estúpidas con una marca de la casa, ya conocida por los que suelen pagar el pato del adanismo progresista, la inconfundible marca de los gobiernos socialistas.Los ciudadanos que ya estamos hartos de estas medidas inquisitoriales que sólo producen una intervención directa del estado en la vida privada y una elevación sangrante del coste de la vida, no podemos más que darnos porrazos contra la pared. La cuestión es, ¿están dispuestos los que confiaron que Zapatero, Solbes y su nuevo Adán, llevaría a España a la cumbre del bienestar y el estado de derecho no ya mundial, sino universal, a decir basta ante tanta estupidez, tanta demagogia y tanta pobreza? Y otra, ¿psicopatía?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>