<author id="2a65ea995c0171d96dc75b1906e96831" url="apaecatalunya.blogspot.com" feed="http://apaecatalunya.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b265f89fb0118ae194df799de6a9edbb" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/30lYORreZlI/somos-pareja-de-llica-damunt-en.html">			<content><![CDATA[Somos  una pareja de lliça d'amunt en barcelona y se nos perdieron dos carolinas blancas en una urbanizacion llamada pineda feu al lado del pueblo de lliça, se perdieron el 17 del12 del 2013 estamos destrozados son de la familia atienden al nonbre de batman y petit son las 2 blancas como el de la foto y son iguales si teneis noticias avisarnos mi numero es 687581985 o 667308868,  por carlos o reyes  nos hemos puesto en contacto con agentes rurales policia etc muchas gracias.Compensamos economicamente nos han dado muchas alegrias estos pequeños si tienes noticias avisadnos porfavor.LEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="ce3885d66d374e58de73c39503399971" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/3tnj78bawg4/curs-cabrils-el-9-de-novembre.html">			<content><![CDATA[EL 9 DE NOVIEMBRE NOS VEMOS EN CABRILS! En estas charlas os enseñaremos la necesidad de ser responsables en la tenencia y en el rescate de animales exóticos por parte de todos nosotros. Aprenderemos a quién acudir y cómo actuar ante situaciones de maltrato, abandono y cómo protocolizar una recogida de un animal no doméstico ¡Os esperamos!Contacto: info@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="6e357e2001a0fe92f80d7b821934145c" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/3yi2RywxHpI/periquitos-en-adopcion.html">			<content><![CDATA[Adopción conjunta de estas dos bellezas. Son un encanto. ¿Te vas a resistir?Contacto: tere.rodriguez@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="6dabdd5196116a10c4c18baab37f9650" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/6ocbq56nV4I/triki-es-un-periquete-muy-majo-que.html">			<content><![CDATA[Triki es un periquete muy majo que busca un hogar donde sepan cuidarlo y dedicarle tiempo, está socializado con humanos y otros periquitos. Es un bebé nacido en mayo de este año.Sólo a mayores de edad, residentes en Cataluña, con experiencia en cuidado de loros. tere.rodriguez@apaecatalunya.comContacto: tere.rodriguez@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="bbe3246111a699dfa566d929bfd24199" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/7VIz2kpY7Ds/periquitos-inseparables-en-adopcion.html">			<content><![CDATA[En adopción periquitos inseparables y muy majos. Sólo a mayores de edad residentes en Cataluña. Los periquitos aunque sean aves pequeñas, necesitan una jaula cuadrada, con palos de madera y no inferior a 60x50x60, como vamos a pedir fotos de su futura jaula, nos gustaría que tuvieseis esto en cuenta  Un abrazo a todos y gracias por querer darles un hogar a estos gorditos charlatanes. Contacto para más información: Tere.Rodríguez@apaecatalunya.comContacto: tere.rodriguez@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="cae608fd15736496b184faa26b550150" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/8RefTq1fv7M/encontrada-caique-en-cornella.html">			<content><![CDATA[Recogido caique en cornellá!! Anilla cerrada, buscamos a sus cuidadores. tere.rodriguez@apaecatalunya.comContacto: tere.rodriguez@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="7d848529d5a25731fa7d0c9841556ac4" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/94SG0JWGfUg/yaco-perdido-en-provincia-de-tarragona.html">			<content><![CDATA[Se a perdido un loro en la Urbanización l'Alzineta de Montferri. Os pasamos una foto por si alguien lo encuentra, se llama curro y sus dueños estan desesperados lleva 24 años con ellos. Por favor haced difusió Mª Angeles Polo y su nº de tef:  647959147LEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="91d4b828914680adc524abfb133aaeb3" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/exUP2dicWqg/en-adopcion-o-acogida-conejitas.html">			<content><![CDATA[Necesitamos casa de acogidao adopción para las tres reinas magas Coletas, Manchitas y Rubita, son tres conejitas majísimas bebé que están esperando tres buenos hogares, mientras tanto necesitan una acogida temporal tere.rodriguez@apaecatalunya.comContacto: tere.rodriguez@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="e82e627f337e9c3bb93665f8b543a321" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/fBX5DJ3LFms/ninfas-carolinas-en-adopcion.html">			<content><![CDATA[Hola  somosunas carolinas monisimas y buscamos un hogar donde nos respeten y cuiden. Somos muy majas, seguro que te hacemos muy feliz.Se dan en adopción a mayores de edad residentes en Catalunya,  necesitan un buen espacio y atenciones.Contacto: tere.rodriguez@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="3ac11db92aaf7797c2a93eec729bcb8f" url="http://feedproxy.google.com/~r/apaec/~3/Ic6hsnpzrIA/agapornis-en-adopcion-juntos.html">			<content><![CDATA[Buscamos una familia de adopción maja para estos dos enanitos azules. Libres de clamydia y parásitos internos. Se entregan en adopción con contrato a personas que sepan atender sus necesidades y les puedan proporcionar un espacio adecuado. Son jovencitos y nada picones, aunque sí un poco asustadizos.Contacto: tere.rodriguez@apaecatalunya.comLEED BIEN EL POST, ANTES DE CONTESTAR AUTOMÁTICAMENTE AL CORREO!!! Ahí siempre están todos los datos de contacto.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>