<author id="2e0d87ad67d6ff0a7d8e1b501ab1488d" url="aldeadelasletras.blogspot.com.es" feed="http://aldeadelasletras.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="869d94bee9bc49fc808ee1d4846714af" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/02/el-artista-que-pinto-un-caballo-azul-de.html">			<content><![CDATA[El artista que pintó un caballo azul, de Eric Carle España, Kalandraka, 2012 En múltiples ocasiones los libros, además de contar una historia, son homenajes a personas que dejaron huella en sus autores. Esto es precisamente El artista que pintó un caballo azul, libro ilustrado pletórico de color, que con un mínimo de palabras, nos ofrece la visión de un artista que se divierte pintando]]></content>
		</document>
		<document id="fcfbeeab05084664970030ddb53c4a28" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/02/feria-internacional-del-libro-del.html">			<content><![CDATA[XXXIV Feria Internacional del Libro del Palacio de Minería (FILPM) Como cada año, el Palacio de Minería se viste de libros y revistas, de actividades culturales, de gente que apuesta por esos encuentros maravillosos con autores conocidos y por descubrir. Además de poder hojear las novedades y las obras que se mantienen en los catálogos de los sellos editoriales grandes y pequeños en]]></content>
		</document>
		<document id="9767d18a884c16d931fa7cc7b3104795" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/02/hagamos-un-trato.html">			<content><![CDATA[Ma. Cristina Ramírez Ríos, autora del blog Aula de Música, me ha dejado este regalo, que le agradezco de corazón y que naturalmente me ha hecho muy feliz, porque las amistades nacidas en el mundo bloguero se alimentan y enriquecen con los comentarios frecuentes u ocasionales; con estos premios, que nos permiten conocer el trabajo de personas con las que tenemos algo o mucho en común y,]]></content>
		</document>
		<document id="a43a443f3e8f35f5d0d75bafc1b5b185" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/03/carta-de-daniel-mordzinski-el-fotografo.html">			<content><![CDATA[Daniel Mordzinski (imagen y carta tomadas de la web del fotógrafo) Queridas amigas y amigos, créanme si les digo que no me queda más remedio que molestarles con esta historia... porque la historia lo merece y porque ustedes, queridos amigos, son los únicos que la pueden sostener. Acaso con su firma de apoyo, pero eso ya lo verán mejor que yo. La indignación y la pena me devoran y me]]></content>
		</document>
		<document id="223564d17d58749625c49ec345e3e838" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/03/dia-internacional-del-libro-infantil.html">			<content><![CDATA[Leemos juntos, tú y yo. Vemos que las letras forman palabras y las palabras se convierten en libros que estrechamos en nuestras manos. Oímos susurros y ríos bulliciosos en sus páginas, osos que cantan graciosas melodías a la luna. Entramos en misteriosos castillos y de nuestras manos suben hasta las nubes árboles florecidos. Vemos niñas valientes que vuelan y niños que]]></content>
		</document>
		<document id="41a550740164845dfc0d7cb3363e8de0" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/03/el-idioma-espanol-un-recurso-muy.html">			<content><![CDATA[ABC Mapa del número de hispanohablantes hoy día El idioma español es el "petróleo" de España FeRNANDO R. LAFUENTE / MADRID Día 01/03/2013 - 15.50h El español, la segunda lengua de comunicación internacional (tras el inglés) y en número de hablantes Siete millones ochocientos veinte mil es el número de escolares y universitarios que estudian español en Estados Unidos]]></content>
		</document>
		<document id="718373d365c722d6af6a9a6854431806" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/03/en-el-dia-internacional-de-la-mujer.html">			<content><![CDATA[Doodle de Google por el Día Internacional de la Mujer 2013 Consultar en el diccionario la palabra mujer no deja de provocar malestar, cuando encontramos que en cuatro ocasiones, al referirse a las actividades que realiza, se remite a la palabra prostituta. El lenguaje sexista en el diccionario de la Real Academia Española está presente en múltiples entradas, a pesar de que supuestamente]]></content>
		</document>
		<document id="bdeedca6db4562c86c5a754052406600" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/03/pequenas-acciones-que-cambian-la.html">			<content><![CDATA[Origen de la imagen y la información Con el título "Leer era cosa de hombres", artículo de Tereixa Constenla, publicado hoy en el diario español El País, queda claro que la palabra "hombres" no se usaba como genérico de humanidad, compuesta por mujeres y hombres, sino se refiere a los varones, quienes, en este caso y muchos más, eran los que legislaban, interpretaban las leyes y]]></content>
		</document>
		<document id="7b505fde30a1ce2aa0585b0675997d7e" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/04/acercar-los-libros-los-lectores-un-acto.html">			<content><![CDATA[La señora de los libros Heather Henson, Ilustrado por David Small, Editorial Juventud, España, 2011 Las experiencias de bibliotecas móviles, relatadas por sus creadores u operadores siempre conmueven a quienes las conocemos. En diversas partes del mundo hay personas que no sólo reconocen el papel fundamental que juegan los libros en la educación (en su sentido más amplio) de niños y adultos]]></content>
		</document>
		<document id="c15014fe1a6c88f60163d9934bc95a84" url="http://aldeadelasletras.blogspot.com/2013/04/jaime-labastida-propone-que-el-espanol.html">			<content><![CDATA[Jaime Labastida, Director de la Academia Mexicana de la Lengua "Escribir correctamente es, también, edificar un breve espacio de belleza" Comparto con los visitantes de esta Aldea el discurso pronunciado por Jaime Labastida, director de la Academia Mexicana de la Lengua (en cuya página electrónica aparece íntegro), en el Foro México con Educación de Calidad para Todos, en Coatepec,]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>