<author id="2ee19c9d7870216e197ac81877da4246" url="ampadellourdes.blogspot.com.es" feed="http://ampadellourdes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="3c484fc507856f535067cad2deed9f01" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/10/taller-de-danza-moderna-para-padres-y.html">			<content><![CDATA[Dirigido a padres y madres, taller impartido por Elia, la profesora de funky de las extraescolares del colegio.Días: los lunes y los miércoles del 4 de noviembre al 18 de diciembre.Hora: de 18:15h a 19:15hPlazas: Mínimo de alumnos 12, y máximo 20Plazo de inscripción: 3 de noviembrePrecio: Socios 15€ y no socios 30€ (aproximadamente, dependiendo del número de participantes).Preferencia los socios de la AMPAInscríbete en nuestro correo rellenando los datos que se solicitan. Pincha en "seguir leyendo" para completar la información.TALLER DE DANZA MODERNApara padres y madresEste taller está dirigido a madres y padres del colegio y será impartido por Elia Barrera, la monitora de Funky de extraescolares.  Constará de 14 sesiones de una hora de duración, los lunes y miércoles, desde el día 4 de noviembre hasta el día 18 de diciembre en horario de 18:15h a 19:15h en el salón de actos del instituto. Habrá un número mínimo de 12 alumnos para que se pueda llevar a cabo y un máximo de 20. El plazo de inscripción es hasta el 3 de noviembre y el precio de la actividad es de 30€. En el caso de socios, el AMPA asume la mitad del coste de la actividad por lo que solo deberán abonar el resto (alrededor de 15€ dependiendo del número de participantes). Los que no son socios deberán pagar la actividad completa (alrededor de 30€, también dependiendo del número de alumnos). Tendrán preferencia los socios.El importe de esta actividad, se abonará completo el primer día de clase a la persona responsable.Para inscribirte envía un correo a ampalourdes2007@gmail.com con los siguientes datos:Nombre de participante:Nombre del alumno del centro: Teléfono:Correo de contacto: Socio de la AMPA: SÍ/NOTendrán preferencia los socios.AMPA LOURDESVisitenos en:www.ampalourdes.esampadellourdes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="26c07162c4cb001bea77bf977d36bb47" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/11/apdhe-jornadas-educar-en-derechos.html">			<content><![CDATA[La APDHE, (Asociación pro derechos humanos de España),  es una ONG de defensa y promoción de los Derechos Humanos, y persecución de sus violaciones, en España y desde España, en cualquier parte. Organiza las Jornadas “Educar en Derechos Humanos” en la Calle Santísima Trinidad 37, los días 13 y 14 de noviembre de 2013 a las 18:30 horas, con la colaboración de la Facultad de Ciencias de la Documentación de la Universidad Complutense de Madrid.Entrada libre hasta completar el aforo.Más información: JORNADAS “EDUCAR EN DERECHOS HUMANOS” – APDHE]]></content>
		</document>
		<document id="d9c68b9f582983a5b637f424c47b51d9" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/11/blog-post_5967.html">			<content><![CDATA[El acoso escolar y el ciberacoso son una realidad que día tras día sufren muchos niños y niñas. Una terrible realidad y una forma de violencia que mina sus vidas y que tiene repercusiones negativas en su bienestar, en su desarrollo y en el ejercicio de sus derechos.Todos debemos actuar para acabar con un problema que nos afecta como sociedad. Los gobiernos, las autoridades educativas,los profesores y las profesoras, las familias y los mismos niños y niñas podemos hacer esfuerzos para que esto no ocurra. En este apartado encontraréis materiales dirigidos a los niños y niñas, a las familias y a los y las docentes para saber qué es el acoso escolar y el ciberacoso, qué tipos de acoso escolar y ciberacoso existen y qué podemos hacer para evitarlo.En Save the Children España trabajamos para acabar con el acoso escolar porque creemos que todos los niños y las niñas sin excepción tienen derecho a ser protegidos de todas las formas de violencia y al desarrollo de todo su potencial de aprendizaje en un ambiente seguro.Entra en nuestra web para informarte sobre cómo actuar para acabar con el acoso escolar y compártelo con tus contactos.El acoso escolar es violencia, ¡No lo permitas!]]></content>
		</document>
		<document id="348ac6686f931a42ff10fc2409ca077d" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/11/charla-coloquio-sobre-la-lomce.html">			<content><![CDATA[Miércoles 27 de noviembre, de 18 a 20h, en el Centro Cultural de la Mujer de Lucero.Calle Cayetano Pando, 19. Metro Lucero y Laguna.Autobuses: 31, 33, 36, 55, 65, 119, 138.Ponentes: Mariló Reina, profesora IES Larra, Mónica Caballero del Sindicato de estudiantes de Latina y Carabanchel, Jose Luis Pazo, FAPA Giner de los Ríoshttp://latinareverde.wordpress.com/]]></content>
		</document>
		<document id="389202a5a999dee864ecc499337ac786" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/11/la-salud-de-los-hijos-en-familia-y-salud.html">			<content><![CDATA[La Asociación Española de Pediatría de Atención Primaria ha elaborado la web Familia y Salud para acceder  a conocimientos útiles en temas de salud infantil y como  recurso de consulta, y apoyo.Es estupenda, muy completa pues contempla muchos casos y dudas que hemos tenido, que tenemos y que tendremos los padres, en cuestión de la salud de nuestros hijos. También pensando en los adolescentes, su salud y sus problemas, nos ofrece información, para ellos y para nosotros, en Salud Joven No dejéis de visitarla, merece mucho la pena, y os va a gustar.http://www.familiaysalud.es]]></content>
		</document>
		<document id="3edf856e5496ff1804e08e572897abe0" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/11/mercadillo-de-trueque.html">			<content><![CDATA[En el Local EspacioB, el de la Plaza de los Círculos, el día 9 de Noviembre de 11 a 14h hay un mercadillo de Trueque.Organiza: Huerto de Batán]]></content>
		</document>
		<document id="fe80b9c6002105f0c5f752b24861cbda" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/11/nuevo-taller-de-jabones-y-ecolimpiadores.html">			<content><![CDATA[Debido al gran número de solicitudes de inscripción para el taller, se repetirá el mismo día 3 de diciembre de 18:15h a 19:15h.Para este grupo aún hay plazas.Si estás interesado en inscribirte pincha en "seguir leyendo"Tendrán preferencia los socios del Ampa para los que será gratuito, los no socios deberán abonar 3€.Para inscribirte tienes que enviar un correo electrónico aampalourdes2007@gmail.com con los siguientes datos:Nombre del padre o madre que va a participar:Nombre del hijo/a:Teléfono de contacto:Correo electrónico:Socio de la AMPA: SÍ o NOOrganiza AMPA LOURDES]]></content>
		</document>
		<document id="4aded5048dd6f6c121b0538adf570b7c" url="http://ampadellourdes.blogspot.com/2013/11/presentacion-del-libro-luis-gomez.html">			<content><![CDATA[Desde el Colegio nos llega esta información que por el momento educativo actual y por la calidad de los ponentes, nos parece que puede ser de interés para las familias.Presentación del libro: "Luis Gómez Llorente, Educación pública y socialismo"Intervienen:Antonio Chazarra Montiel (Profesor de Filosofía Colegio Lourdes)Antonio García Santesmases (Catedrático de Filosofía Política UNED)Modera:Fernando Mazo Gautier (Director Colegio Lourdes)Día: Martes, 3 de diciembreHora:18.00 horasLugar: Salón de Actos (Colegio Lourdes)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>