<author id="2f5ff9f65ff6046f5806f9c37ef9f2f5" url="vitatoday.blogspot.com.es" feed="http://vitatoday.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="6637863df26ee9b53edaeae77e5b417e" url="http://vitatoday.blogspot.com/2012/12/10d.html">			<content><![CDATA[Un año más es el día internacional de los derechos humanos, y como el año pasado, dedicaremos un post a este día, un valor que a pesar de su aminoramiento en el planeta, por mi parte se lo merece, tal y como dije el año pasado: "Derechos, ¿qué?".Para empezar, después de los días de descanso las noticias se acumulan, pero el descanso es absolutamente necesario, y desconectar la mente de la gran ciudad es una vitamina para la mente que es necesaria tomarla, con noticias las justas, la crisis ha quedado al margen y el camino hacia la vida y la felicidad más amplio y seguro. Todas las notas que un descanso debe ofrecer a día de hoy.Dejando al margen todo lo que no sea relacionado con el día 10 de Diciembre, debo admitir que poca gente lo supo. Recuerdo que cuando publiqué la entrada en relación a dicha jornada me llegaron críticas por parte de mi anterior pareja en que no tenía sentido publicar algo que se puede saber por cualquier lugar y que dar datos no es más que una recopilación innecesaria, o bien, como decía él: retwitts. Hasta, dentro de poco, un año, puedo decir que me cortaron muchos derechos, uno de ellos el de vivir libremente y sin miedos, aunque este último tardé un poco más en recuperarlo.Quiero anotar también la relación de este día junto al fútbol, el año pasado el mismo día se celebró el derbi:Portada de la Vanguardia, 11 de Diciembre del 2011No sé si habrá sido casualidad también este año que el fútbol sea una de las noticias del día con el récord de Messi, pero lo sorprendente es que lo es a nivel internacional. Esta noticia me la guardaré por mi condición blaugrana, pero hoy no es el día, tan sólo quería contextualizar hasta que punto llega una noticia y hasta que punto llega otra en relación al peso que deberían tener cada una.Podríamos decir que la entrada de este año se declina hacia el derecho de la libertad de expresión, un derecho reconocido pero, en su esencia, no puesto del todo a la práctica.Quiero añadir también que estamos perdiendo derechos que en la vida podríamos pensar que pudieramos perder, derechos que se consiguieron una o dos generaciones atrás. Educación, sanidad... Una imagen habla más que mil palabras: Claro, ¿Verdad? Además, nos están recortando la cultura. Cada comunidad autónoma tiene una propia, y los "peperos" quieren recortar otro derecho una vez más. La constitución reconoce los idiomas autonómicos como covehiculares en cada comunidad autónoma, lo que entendemos que deben ser coexistentes, es decir, ni debe ser obligado ni prohibido, y ahora nos encontramos con esto:Quieren dejar al Estado español sin cultura, una de las mayores atracciones que tiene, su gran diversidad de culturas, y la más fácil es el derecho a aprender el idioma.Cabe recordar que la gente que proviene de fuera de la comunidad autónoma acostumbran a estar exentos del examen del idioma autónomo, pues, ¿cuál es la gracia de eliminarlo del temario? Si tenemos la suerte de tener dos idiomas, ¿lo lógico no sería tener el mismo derecho a aprender uno que otro? O como mínimo a escoger.En mi casa no pudieron enseñarme catalán, en contrapartida, con cuatro años y recién llegada a Cataluña me buscaron la escuela más catalana que hubiera: CEIP Pompeu Fabra, donde tan sólo se hablaba en castellano la hora para tal lengua, y a día de hoy lo agradezco, a pesar de haber tenido unos inicios duros, en que con cuatro años recuerdo como los profesores luego me tenían que coger a parte para ver si realmente había entendido todo, ya que cuando llegué el catalán no lo llevaba por la mano. Orgullosa de este hecho, que me permitió a hacer una visión más generalizada y amplia, y quizás por eso, hoy, me gusta tanto el aprendizaje de los idiomas y soy adicta a los cursos autodidactas de la red.No pueden quitar el enriquecimiento cultural de las comunidades autónomas. ¿Qué nos queda? Cierto que no todas las comunidades autónomas tengan una lengua propia, por mucho que diga Sergio Ramos que el andaluz es un idioma, pero tiene sus manifestaciones de las culturas por otras vías. Por desgracia, Madrid lo desconozco, y por el momento parece que este hecho desaparecerá en un trimestre, pero otros lugares como Andalucía, ¿qué sería de ella sin sus patios andaluces? ¿Zaragoza sin la Pilarica? ¿Logroño sin sus vinos?... Todo forma parte de uno, y nos queremos cargar la cultura... ¿Qué nos quedará? Tener una ciudadanía homogénia en el que el enriquecimiento cultural formará parte de la historia, pero que además, a este paso, hasta la historia será borrada.Si en cuanto los Derechos Humanos, y en concreto el Derecho a la Libre Expresión hoy podría tener un apartado positivo a partir del 35º aniversario de la supresión de la censura del cine, el futuro del derecho cada vez es más oscuro y borroso.]]></content>
		</document>
		<document id="a7fb3a979b9d8c3993b7dbad331c9f56" url="http://vitatoday.blogspot.com/2012/12/amigo-invisible.html">			<content><![CDATA[Odio las manualidades, nunca se me han dado bien, pero cuando se trata de ahorrar, sobretodo en estos tiempos, y más en esta época en que los billetes de la cartera parecen desaparecer con vida propia, hay veces que se tienen que buscar recursos.No sé como estará el patio, ya que las tiendas están como el Madrid Arena en Halloween, pero los bolsillos parecen crecer en estas fechas de manera exponencial, aunque no es novedad que los españoles les guste vivir de vez en cuando por encima de sus posibilidades, sino ¿cómo sobreviviría Cofidís y análogas?En fin, he aquí alguna idea como medida anticrisis, ahora bien, sólo te sirve si el destinatario es mujer, es decir, la destinataria, en caso de encontrar algo para hombres también lo colgaría, pero como se ha dicho siempre, las damas primero (aunque es un comentario machista, en este caso lo aceptamos).Quedar bien con algo "Bueno, Bonito, Barato" Versión 1. Más facililla, aunque paciencia hay que tener un rato Versión 2.  Algo más entretenido, pero resultados genialesY evidentemente, de aquí pueden salir "n" versiones de variantes de ambas, las posibilidades llegan hasta donde llegue la imaginación. Y añadir otra cosa, lo mejor de la vida no se consigue pagando, si dejaramos el consumismo hedonista y la avaricia de lado, las necesidades descienden, y así la felicidad y la tranquilidad ganan terreno, como decía el anuncio de IKEA:   no es más rico el que más tiene, sino el que menos necesita.]]></content>
		</document>
		<document id="43fa80cecbd51f7689b78df668fb17e3" url="http://vitatoday.blogspot.com/2012/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[Por segundo año consecutivo, V2Y os felicita las Navidades, aunque esta vez el contexto sea más alborotado que el año anterior, aunque fuera inimaginable hace un año.Como estos dos últimos años, han pasado cadenas por los correos electrónicos de comidas a realizar en tiempos de crisis, como la siguiente:Esta imagen no es novedad de este año, por eso la he escogido, diría que hace tres años que recibo esta foto por estas fechas con la notación de "Langosta en tiempos de crisis".Si estás leyendo esto, seguramente que esta "langosta te la puedes permitir", no te morirás de hambre estas vacaciones, y posiblemente estés pensando en la dieta que vas a empezar una vez acaben las fiestas.¿Típico? Mucha crisis, pero la gente se va de vacaciones, la gente se compra coches, y la gente compra comida de lujo para estas fechas y hasta incluso piensan en el gimnasio como propósito de año nuevo.¿Echamos un vistazo a otros lugares del mundo?En este lugar no tienen comida, no tienen agua, en ocasiones no tienen un techo donde vivir.Si tienes corazón, empatía o un mínimo sentido de solidaridad, ¿sigues teniendo los mismos objetivos para esta Navidad?Seguro que cerca de tu casa hay algún lugar donde haya gente más necesitada que tú, o centros con buzones para enviar comida a esta gente.No podemos cambiar el mundo, eso está claro, pero tú puedes crear una sonrisa y salvar una vida.A todo esto, ya me espero los resultados de esta Navidad: consumo hedonista y egoísta como nunca parece que como más crisis la gente se excede más de sus posibilidades sin pensar en qué ocurrirá el día de mañana.]]></content>
		</document>
		<document id="9f72ee5bc6fac41dc32763d1e8dd4470" url="http://vitatoday.blogspot.com/2012/12/manana-se-acaba-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Nunca he creído en estas cosas de el fin del mundo, ya que el fin del mundo lo estamos haciendo nosotros no cuidando por el planeta y sobreexplotando los recursos, de manera gráfica, si alguien ha visto la película de Wall-e, es así como lo concibo.La película, a pesar de ser de Disney, ha logrado compensarlo con Pixar el salto a una realidad no muy futura, en que el planeta queda como un lugar lleno de escombros sin restos de vida alguno además del draft del concepto de humanidad penoso, pero bueno eso ya es un tema a parte, igual en unos días cuando me decida hablar del tema de "ElEstirón".El fin del mundo promiamente dicho para mañana lo encuentro una utopía más que remota, hoy la gente está en cenas de navidad de empresa y quedadas por el estilo, sin mayor preocupación por ello. Sí que es cierto que necesitamos un cambio y que dicho cambio puede suponer la rotura del ciclo que estamos viviendo, es decir, el final de una era caracterizada por dolor, ignorancia, pobreza...Los Mayas si concibieron para mañana el fin del mundo no iban mal encaminados, ya que la que se está liando es cada vez más incomprensible.La sociedad se ha estratificado casi como en la época feudal, la acumulación del capital es innecesario hoy en día, ya que más bien es imposible.Ayer, no podíamos vivir por encima de nuestras posibilidades, hoy, en cambio, no podemos enfermar por encima de nuestras posibilidades.Creo que nadie de los que hay aquí tenía en mente la posibilidad de la pérdida de derechos que se nos han otorgado de manera innata, unos derechos que fueron luchados por ellos hace unas décadas.Educación, sanidad... ahora bien, luego están los extremos y he ahí donde se manifiesta la estatificación social, y pongo este ejemplo porque es el que más cerca tengo: hijos de la infanta Cristina, que para quién no lo sepa o no lo tenga en mente son 4, acuden al Liceo Francés, lo que supone:Para Juan, el primogénito de 14 años, casi 5000 euros al añoPablo, todavía tiene 11 años, por lo que el coste es de 500 euros menorMiguel e Irene no superan la década, por lo que están en la misma etapa que PabloEn total tenemos 5000 euros + 4500 euros * 3 = 18500 euros al año en colegios, casi nada. No hace falta recordar de dónde sale este dinero, al margen de los trapicheos de Iñaki Urdangarín, que esa es otra.¿Y la educación pública? Todos estos años ha habido gente que se ha podido costear una carrera por su configuración social, el acceso a la universidad era abierto a todos, siempre y cuando tenías unos mínimos académicos, pero en tal último caso siempre estaba el recurso del bolsillo. Hoy en día, estudiar es un lujo, cada vez imposibilitan más la simultaniedad de la carrera con un currículum laboral.En cuanto a la sanidad, creo que todos hemos recibido algo de los recortes. Médicos insuficientes y recursos también insuficiente. Aquí puedo explicar una historia en primera persona: después de un accidente de moto he tardado 4 meses para que me otorguen fisioterápia, y no sólo eso, que la he tenido que buscar por mi cuenta y de mi bolsillo. Conclusión:No enfermar por encima de tus posibilidades.Y esto sin salir de España ha sido un picoteo de todo y de nada a la vez, ya que debemos sumar la desconfianza en el sistema, una variable que cada vez gana más peso, y para ello no es más testigo que las continuas manifestaciones que se realizan y cada vez más abundantes. El pueblo se hace oír, ahora esperemos que los de arriba no estén sordos.Si salimos del país vemos una latente Guerra Fría, en que las potencias se hacen la puñeta con los recursos que tienen y dejan de tener, por no decir lo que tienen armado con la primavera árabe.En fin, si no es el fin del mundo, poco le falta, pero el cambio de ciclo no lo descartamos.]]></content>
		</document>
		<document id="abf7607f587862d5864142fa26c76ae8" url="http://vitatoday.blogspot.com/2012/12/primer-input-navideno.html">			<content><![CDATA[A pesar de que este año hemos adelantado la Navidad más de lo habitual, a pesar de la crisis encendemos las luces de la calle dos meses (una sexta parte de año), a pesar de incentivar el consumo... Realmente, el inicio de las navidades siempre ha venido marcado por el sorteo de la loteria de Navidad, que este año, en lugar del de los niños de San Ildefonso, nos iremos a Hospitalet:El fin del mundo no llegó así que nos toca seguir cagándola, y a este paso, en 2013 seguro que lo haremos más y mejor.A uno de los sigueiente inputs navideños os doy un consejo que corre por Facebook, que en caso de que no os hubiera llegado, por favor, haced caso:Un programa que lo único que le favorece es la emisión única en tantas cadenas al margen de que la oferta de canales sea cada vez más amplia y de hecho lo es con la nueva cadena de Berlusconi que parece que su vuelta a la política lo quiere hacer pisando fuerte e incrementando su target en los medios de comunicación.Tras toda España viendo los bombos, tras el discurso de Navidad y tras "#EspañaesHeavy" nos quedará una foto navideña de lo más realista:Razonamiento incluído.]]></content>
		</document>
		<document id="7c3ffc1c98cd7824e0accfcfe5996267" url="http://vitatoday.blogspot.com/2012/12/primeros-atracones-superados.html">			<content><![CDATA[Todo el año quejándonos de la crisis y ahora todo el mundo con excesos y delicateses, qué bien nos llevamos todos y qué bien nos va la vida.Estos dos días que quedan, después de aparentar todos lo que no son, por que lo siento mucho pero me cuesta creer lo maravillosa que es la vida en Navidad, quedan dos días de la semana a comer los tappers de lo que nos hemos excedido estos días.... y la gente muriéndose de hambre, desahuciados... y en breve sin sanidad ni educación. Lamentable...Esta canción la incluiria junto a los villancicos: "Cuestión de Prioridades" de Melendi, aunque una versión cantada por más gente.]]></content>
		</document>
		<document id="67fd1a932caec733d8bb6f96f40bf566" url="http://vitatoday.blogspot.com/2012/12/soy-estudiante-y-no-se-hasta-cuando.html">			<content><![CDATA[Llevo años celebrando las navidades entre libros, apuntes y pergaminos. Llevo años viendo comentarios a los cuales yo me he sumado "Navidad, antes molabas" o "Junio antes molabas".Hace años, menos de un lustro, cuando la crisis se hacía evidente día tras día, me consolaba con una cosa, a pesar de tener un trabajo el cual me proporcinaba el encubrimiento de mis caprichos pero no mi emancipación, el consuelo era uno: De la manera que están las cosas, lo mejor que se puede hacer es estudiar, pero hoy, ¿en que me apoyo? ¿en que no sé si me servirá de algo? ¿en que no sé si encontraré trabajo? ¿en que no sé si el gobierno me permitirá acabar la carrera? Lo que más miedo me da es que la política española me tire en tierra todos estos años de sacrificio, sin navidades en familia, sin vacaciones de verano plenas, no recuerdo la última vez que estube más de tres semanas en mi pueblo, no recuerdo un San Juan desde los 18 años...Somos muchos los que nos quemamos las pestañas día tras día para poder ser alguien el día de mañana, como decía Braverman, pertenecer a esa sociedad técnica-profesional que basan su poder en el conocimiento específico, pero volvemos al feudalismo, donde las clases están definidas por la riqueza y la propiedad.Quiero estudiar, quiero aprender, quiero ser mejor el día de mañana, quiero acabar, quiero estudiar una tercera carrera, quiero tener acceso a una Da Vinci... y cada día que pasa todo ello lo veo más infactible, más remoto, más inalcanzable.Salvamos a los banqueros pero las nuevas generaciones se están encontrando con situaciones que ni nuestros progenitores encontraron, por primera vez en muchos años se nos priva de la sanidad, de la educación, a pesar de la subida de tasas universitarias (que por cierto nada van hacia la universidad), a pesar del euro por receta, a pesar del 1% de los impuestos de carburantes que van hacia la sanidad, a pesar del porcentaje del IRPF que se destina a la Seguridad Social... Y para el colmo, algo que se ha valorado durante muchos años ha sido la Marató que hace Televisió de Catalunya para causas varias, centrándose cada año en una distinta antes de fechas navideñas; esta año ha sido el cáncer, anomalía que tod@s hemos sufrido de cerca, y sino prácticamente tod@s, con lo que han conseguido llegar a una cuota mayor (de hecho, en mi familia hemos participado) y ver gracias a #Cafeambllet que todo esto ha sido un montaje y que parte del dinero recolectado se ha ido a fines no definidos.Cada vez me da más asco a la generación a la que pertenezco, a la sociedad donde he nacido y crecido... todo esto forma parte de mí como una cicatriz a la cual no puedo renunciar.¿Cómo acabaremos? Quiero estudiar, quiero vivir tranquila, quiero vivir de mi trabajo. ¿Cuántas trabas me encontraré más?]]></content>
		</document>
		<document id="67d6fb381a1fdc542a18522bb4f8a821" url="http://vitatoday.blogspot.com/2013/01/efecto-informer.html">			<content><![CDATA[Desde luego, cómo podemos llegar a ser de cotillas, y yo me incluyo. El descubrimiento de "El Informer" ha sido masificado, una vez más las redes sociales muestran su capacidad de influencia a los usuarios de éstas, que no son pocos.Gossip girl ha llegado a las aulas universitarias mediante páginas facebokísticas y twits. Lo mejor de todo es que todos estamos igual: exámenes, más exámenes, más exámenes, además de ser una de las épocas de exámenes más agotadas de los último años, en especial para las últimas promociones de licenciatura, que tenemos en gran parte lo peor de la licenciatura y lo peor de los grados en plan prueba piloto para aplicarlo a las nuevas generaciones.Parece ser que el alumnado en lugar de estudiar se dedica a enviar a un sujeto desconocido comentarios, frases, declaraciones... las cuales dicho desconocido saca a la luz.Sinceramente es divertido, curioso, y más aún cuando se mira y se comenta en grupo. Lo increíble es el impacto que ha tenido. Ver comentarios de compañeros de tener miedo a que le miren por poder salir posteriormente al informer, ver las hormonas del personal florecer de manera, lo siento mucho, pero patética...Aún así, agradezco aquélla gente que cuelga comentarios que todos y cada uno de la comunidad universitaria, o de la facultad cuelga, creando un efecto solidario en que nos encontramos en la misma situación, así como la lectura el fin de semana pasado junto a una compañera del twitt: "Senyor Sebastià Solé i Cots, hi ha gent que porta més anys en la seva assignatura que vostè". Así a voz de pronto no tiene gracia, pero quienes hemos sufrido su manera de evaluar lo entendemos perfectamente. Aunque también digo una cosa, quién no haya pasado por este hombre no ha estudiado derecho en la Universidad Autónoma de Barcelona.Tengo el gran orgullo, o vergüenza, no sé como decirlo, de que la Universidad a la que pertenezco ha sido la pionera en este proyecto, seguidas por la Universidad de Barcelona, la Politécnica y la Pompeu Fabra. Sinceramente, es lógico, dado que la UAB es, como siempre he dicho, un pequeño pueblo de estudiantes, a diferencia de las demás que cada facultad se encuentra en un lugar distinto del área metropolitana de la capital catalana.He cotilleado otras universidades dado que conozco a gente que no estudia en la UAB, y ha habido un comentario del Informer de la UB en que me he sentido identificada, pero bueno, al no estar metida en ella, tampoco quiero dar más bombo al asunto, no se habla más que de una institución sindical a la que sus miembros hacen caso omiso a los estudiantes, aún así, me ha hecho gracia ver como ha saltado una chica de la misma organización para arreglar la reputación, pero bueno, supongo que esos twitts no son más que opiniones que se pueden coger de cualquer forma, y no se les debe dar más importancia de lo que son: opiniones.Una vez más, las redes sociales muestran la poca motivación de la comunidad universitaria hacia unos estudios decadentes en calidad gracias a los recortes del estado, y las vías de escape para evadir la mente: el cotilleo.]]></content>
		</document>
		<document id="4deddf6f78f72d9b7b8c54b65c3ad7f1" url="http://vitatoday.blogspot.com/2013/01/gran-messias.html">			<content><![CDATA[Se lo mererce. Es insuperable. Después de batir un récord más al finalizar el 2012 Messi ya empieza el año con uno más. ¿Hasta dónde llegará?En fin, ante una situación política, social y económica más bien gris, no está mal ponerle un poco de color, y si es blaugrana mejor.Aunque no sea más que un entretenimiento, estoy segura que la crisis sin fútbol estaría peor la situación, así como la creciente rivalidad entre los blancos y los de Tito. Triste, pero cierto... el fútbol mueve lo inamovible, y más de lo que creemos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>