<author id="2fcf5d494c1f28a1dd999481190168d9" url="absolutmadrid.com" feed="http://feeds.feedburner.com/AbsolutMadrid" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="75dd27f2e9a008059059ac02ea7da384" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/0npOTyerTTU/story01.htm">			<content><![CDATA[Comienza el ciclo de cine “Después de Tánger: Una mirada ética sobre el movimiento”, organizado por la Fundación SGAE, la Asociación para la Acción Cultural Universitaria Ciudadana y el Centro de Estudios del Mundo Mediterráneo. Un ciclo, comisariado por El Arbi El Harti, en el que se muestra un compromiso latente con los derechos humanos […]El artículo Llega el nuevo cine marroquí a la Sala Berlanga ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="daa6c5d614ea0b60999a9082bd6dffc6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/1vD1lg1yIp0/story01.htm">			<content><![CDATA[La nueva creación de Moses Pendelton para la famosa compañía americana Momix, “Alchemy”, se presentará en los Teatros del Canal hasta el próximo 12 de enero Un espectáculo que gira sobre el arte de la alquimia y de la alquimia del arte, y que estará plagado de fantasía, ironía, belleza y misterio Si con “Bothanica” […]El artículo La compañía americana Momix estrena su espectáculo “Alchemy” ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="d6ad5f30b9f4e3d1f0086f80041fd0aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/5HNY1T4XY4U/story01.htm">			<content><![CDATA[Hasta el mes de marzo se podrá visitar la exposición “Colección VIII” en el CA2M de Móstoles, con obras de sus propios fondos y del Museo Reina Sofía. Se trata de la octava exposición temporal de sus fondos, que lleva por subtítulo “La disfunción del progreso” El punto fuerte de la muestra, es la colaboración […]El artículo El CA2M presenta “Colección VIII. La disfunción del progreso” ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="292be953f1d705c835eaf6ff44d675e0" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/5RDubLiwTbY/story01.htm">			<content><![CDATA[Hasta el 23 de febrero se podrá ver en Tabacalera, la exposición titulada “Contexto Crítico. Fotografía española del Siglo XXI”, en la que se explora la obra de una veintena de jóvenes autores que han planteado una serie de nuevos principios estéticos, partiendo del conocimiento y el respeto hacia los grandes de la fotografía española […]El artículo “Contexto Crítico. Fotografía española del Siglo XXI” en Tabacalera ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="57627e560d18c3a8a54c541ec24f460d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/7csCSqn0mIg/story01.htm">			<content><![CDATA[El Castillo de Manzanares El Real da la bienvenida a la Navidad, con una serie de actividades con las que se podrá disfrutar de música, talleres de improvisación teatral, un Belén tradicional, hasta la visita de los Reyes Magos, entre otras Las habituales visitas teatralizadas que se llevan a cabo habitualmente, se realizarán en estas […]El artículo Navidad en el Castillo de Manzanares El Real ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="c54448a48a1c7bf78a110298d313f4c4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/7tAvHFkoc4o/story01.htm">			<content><![CDATA[El centro de estética y belleza Boris y Saky, nos presenta su manicura “Mary Poppins” que incluye un exfoliante de algodón de feria, gominolas o menta con moras, que son perfectas para estas fechas Esta manicura Spa especial, es una manicura de temporada totalmente artesanal, realizada con productos 100% naturales y dos bases. Su precio […]El artículo “Mary Poppins” una manicura para comérsela ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="1359b35623e728be85ae7e8a9df451bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/8So5kpwmWYs/story01.htm">			<content><![CDATA[La Trattoria Manzoni abrió sus puertas el pasado mes de octubre, precedido por el éxito de su hermano mayor, el restaurante Don Lisander Manzoni, es una apuesta por la auténtica gastronomía italiana. Donde los productos de calidad y las auténticas recetas como la pizza, que son su plato estrella, forman sus señas de identidad Fiel […]El artículo La Trattoria Manzoni abre sus puertas ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="c5175b152437d59aa34c37782bdd286c" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/9V9yIzkdWA8/story01.htm">			<content><![CDATA[El sábado 4 de enero, Pequeshows se adentrará en el mundo de la magia, con una nueva edición de PequeDisco, una sesión discotequera para toda la familia y niños de entre 2 y 12 años, que tendrá lugar en la sala Changó Los pequeños y no tan pequeños podrán bailar al ritmo de Pequeshows Dj; […]El artículo Hazte el amo de la pista con tus hijos en la Pequedisco ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="62f022a8cf12c1685257fb2448f90a5e" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/AGeZCbD--1g/story01.htm">			<content><![CDATA[Hoy es el último día para poder visitar la exposición “Fotografías de Burton Norton“, en el Círculo de Bellas Artes. Una composición narrativa y fotográfica, sobre un viaje por el continente europeo que habría realizado el desconocido Burton Norton, fotógrafo de Oxford, y su acompañante W.G. Jones, estudiante de literatura En esta muestra se plantean […]El artículo Las fotografías de Burton Norton ponen en cuestión la realidad de la fotografía ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="d2136ce418bbc9acc1df54aeaa11fe17" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbsolutMadrid/~3/arH6Tz-AmGg/story01.htm">			<content><![CDATA[Desde hoy,  y como viene siendo ya habitual, ya se pueden depositar los abetos navideños en los viveros municipales. Esta iniciativa forma parte de un plan desarrollado por el Área de Medio Ambiente para prolongar la vida de estos abetos Para que la entrega sea efectiva, se deberán entregar los abetos vivos con el cepellón, […]El artículo Comienza la campaña de recogida de los abetos de Navidad ha sido originalmente publicado en Absolut Madrid.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>