<author id="3151cfecca6e892a45b32174d762c658" url="sueniosypalabras.blogspot.com.es" feed="http://sueniosypalabras.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1fbc4700dc9be9d13626075fdcd26c6d" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/avance-2014-v-editoras.html">			<content><![CDATA[Cristina Alemany, Directora Editorial de V&R Editoras, brindó un pequeño avance editorial en una entrevista que le realizaron para la Fan Page Oficial de Maze Runner. Acá les dejo lo que contaba sobre las próximas novedades de V&R :)Tengo que preguntarte, ya que estamos por las novedades que se vienen en la editorial... tengo fotos que lo prueban... qué nos puedes adelantar al respecto larcha querida?Cristina: “Los Expedientes secretos de Maze Runner”, que en otros idiomas han salido solo en e-book, nosotros lo estamos lanzando en digital pero también en edición impresa, con ilustraciones de Marcelo Orsi. Luego tendremos “Fragmentos”, la segunda parte de “Partials” (no saben lo que es ese libro, es mejor que el primero, quedé boquiabierta con los alcances de la trama). Se viene “Finding Sky”, una trilogía en la que no haremos esperar a los lectores ansiosos: lanzamos los tres libros durante 2014 con dos o tres meses de diferencia cada uno: “Sky”, “Phoenix” y “Crystal”. Los amantes del romance paranormal, más las luchas de dos facciones de savants estarán encantados. Esta trilogía es de Joss Sterling. Luego lanzaremos dos sagas nuevas dentro del thriller psicológico, ambas muy impactantes: “Asylum” e “Insomnia”, con ellas, bordearemos también el terror de lo paranormal y la locura. Luego de “Firelight “, su autora, Sophie Jordan, nos trae su nueva propuesta new adult, “Foreplay”. También lanzaremos” Vortex”, la segunda parte de “Insignia” y “Las grietas del reino”, la segunda parte de “La grieta blanca”, ideal para los amantes del buen fantasy. Y hay otras sorpresas que de momento no puedo adelantar.Fuente: http://www.facebook.com/events/1423520804549376/Acá abajo les dejo un poco de información sobre los libros. Sinceramente, todas las novedades son muy llamativas. Creo que hay un poco de cada cosa, hay títulos para todos los gustos. De todas formas, creo que hay que destacar que V&R es de las primeras editoriales que apuestan por el thriller psicológico con Insomnia y Asylum, alguno nuevo entre tanta distopía.ACLARACIÓN: no hay fechas confirmadas, solamente sé que van a salir durante 2014, probablemente duramente el primer semestre, pero no sabría decirles cuándo. Las portadas corresponden a la versión original de cada libro.Sky - Joss StirlingCuando Sky vislumbra a Zed por primera vez recostado a sus anchas contra su motocicleta en la escuela, se ve atraída hacia él como cualquier otra chica en Wickenridge. Pero Zed ve algo especial en ella que otras chicas no tienen. Él le revela que ambos son savants –personas con talentos especiales como la telepatía y la capacidad de ver el futuro. No sólo eso, ella además de una savant, es su alma gemela. Están predestinados a estar juntos.Cuando un alma gemela le habla telepáticamente a su compañero, es como todas las luces encendiéndose en un edificio. Te enciendes como en Las Vegas. Pero para Sky no es así de simple: ella es un misterio para sí misma, atormentada por las pesadillas de su pasado antes de que fuera adoptada, y repleta de dudas e inseguridades. Justo cuando Sky está lentamente haciéndose a la idea de estar con Zed, es secuestrada por una familia de savants criminales. En un escalofriante giro, la relación de Sky y Zed es puesta a prueba al límite y el destino de aquellos que ella ama está en sus manos.Asylum - Madeleine RouxDan Crawford, de 16 años, está entusiasmado por asistir al curso de verano del Colegio Preparatorio NewHampshire y hacer algunos amigos antes de asistir a la universidad. Pero al llegar, Dan se entera de que Brookline, la residencia donde estará alojado, solía ser un hospital psiquiátrico, un hospicio para homicidas dementes. Dan y sus nuevos amigos, Abby y Jordan, descubren el sótano de la residencia, donde encuentran sectores ocultos del manicomio, con informes de pacientes y otros secretos espeluznantes, y comienzan a entender que no es una coincidencia que los tres hayan terminado en ese lugar.Mientras tanto, algunos estudiantes del curso son atacados en la residencia y, al ir desentrañando su propia relación con el hospicio, Dan comienza a preguntarse si él no es el responsable de los ataques.Insomnia - J.R. Johansson ¿Qué pasaría si cada noche cuando vas a dormir pudieras ver los sueños de otra persona?Eso es lo que le sucede a Parker Chipp. Él nunca descansa, siempre penetra en las pesadillas de la última persona que miró a los ojos. Sin embargo, todo cambia cuando, por error, conoce a Mia. Ella tiene sueños placenteros, los únicos en los que Parker puede descansar. Por eso él hará lo que sea necesario para que Mia sea la última persona que vea todas las noches. Nadie sabe hasta dónde llegará Parker para conseguirlo… ni siquiera él mismo.Foreplay - Sophie JordanPepper es una joven de 19 años que está enamorada del mejor amigo de su hermano pero, hasta el momento, no ha conseguido atraer su atención. Como se siente inexperta, sus amigas se complotan para ayudarla a “entrenarse” en los secretos de la seducción. Para ello le presentan a Reece, un atractivo barman unos años mayor que ella, sexy y con un pasado inquietante…La relación entre Pepper y Reece, que comienza casi como un contrato entre ambos, se irá profundizando y volviendo más compleja a lo largo de la novela. Pepper se volverá experta en el “juego previo”, el arte de seducir… Pero tal vez sus nuevos “conocimientos” la lleven a los brazos de quien ella menos espera.¿Cuál de los cuatro les llama más la atención? Yo quiero todoooo!]]></content>
		</document>
		<document id="63e86d1f33b81de6e5caa10e61cff39" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/citando-libros-1.html">			<content><![CDATA[Hello!!!¿Cómo andan?, ¿qué tal pasaron Navidad?Bueno, hoy vuelvo con una nueva sección llamada Citando libros en la que iré poniendo mis citas favoritas de mis libros favoritos =DEn este caso, traigo citas de La grieta blanca, uno de los mejores libros de este 2013.Here we go!"Era la manera en que su padre se tomaba la vida: hacía cosas solo para saber lo que producían. Él sentía de manera más profunda que la mayoría de las personas. Se detenía para lanzar su gran carcajada sin preocuparse si había gente detrás de él"“–Hay algo en ella– dijo Jack–, en su esencia o en su alma, no sé, que brilla con todos los colores que existen”“Ustedes realmente conocen las soluciones de la mayoría de sus problemas. En lo más profundo de su ser, ¿saben? Eso era más o menos en lo que andaba Isaac cuando escribió las preguntas para él. Y eso de cambiar la letra… ¿se les ocurre cuál era el objetivo? De esa manera, podría encontrar otra parte de sí mismo: la parte que podría conocer las respuestas”“En lo que me hace pensar a mí, específicamente, es en que puedes andar con otra persona durante semanas y meses sin percibir los hermosos diseños de sus plumas. Y cuando finalmente los ves, te das cuenta que los has destrozado en mil pedazos”“Nunca imaginé lo que sería que un ser querido desapareciera. Antes de que sucediera, recuerdo que pensaba que sería muy duro, pero resulta que la distancia que existe entre lo que piensas que sentiría y lo que realmente sientes… bueno, es más grande que todos los Reinos y los Imperios juntos”“Me ayudaste a sostener las estrellas en su sitio y evitaste que se cayeran”Acá les dejo la RESEÑA del libro, para los que todavía no lo conocen :)¿Hay alguna frase en particular que les guste?]]></content>
		</document>
		<document id="368b0836a6eda5ccf864ef296ea1c1a1" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/como-destruir-una-portada-6.html">			<content><![CDATA[Hoy volvemos con una nueva entrada de Cómo destruir una portada, sección en la que discutimos sobre los drásticos cambios de portadas que se hacen en todo el mundo...En este caso, les traigo las portada de la saga Die For Me de Amy Plum... Para mí destrozaron sin piedad las portadas originales que eran muy bonitas... ¿Qué dicen ustedes?   No digo que las portadas originales sean la gran cosa, pero la españolas no me gustan para nada, ni siquiera tienen un aire juvenil... En especial la última.]]></content>
		</document>
		<document id="ca54cb4d75772b11951d6a39fa34dec0" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/conoce-bua.html">			<content><![CDATA[Y acá les presento la sorpresa que venimos preparando hace MESES!!!¡Llegó BUA!¿Qué es BUA? BUA es un grupo armado por blogueros argentinos. En él podrás encontrar gente que comparte la pasión por administrar o leer blogs. Ya sea si te gusta bloguear cine, literatura, juegos o lo que sea, este es tu lugar. No solo vas a encontrar ayuda para tu blog (diseño, ayuda con los códigos, etc.) sino que también vas a conocer una comunidad que comparte tu misma pasión. La idea es colaborar entre nosotros, apoyarnos mutuamente y, lo más importante, ¡organizar juntadas! ¡Porque Argentina necesita juntadas bloggers!Así que, si sos bloguero o si simplemente te interesa informarte, te invitamos a sumarte a este grupo y como no nos gustaría empezar sin nada especial, les recomendamos estar pendientes que en estos días tendremos novedades.Organizan:Lee.Sueña.VuelaDentro de un libroAtrapado en la lecturaEl arte de editarCenizas de papelSueños y PalabrasBUA]]></content>
		</document>
		<document id="5cedc95001cdf1181b9e48eb05be4d4f" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/exclusivo-primer-poster-de-bajo-la.html">			<content><![CDATA[¡Estoy muriendo!El primer póster promocional de Bajo la misma estrella... ¿Qué les parece?Fuente: http://www.hypable.com/2013/12/18/the-fault-in-our-stars-movie-poster/]]></content>
		</document>
		<document id="d6e804de641c166be1eb839596ae8e4b" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/ganadores-del-concurso-aniversario.html">			<content><![CDATA[Chicos, aquí van los ganadores de los concursos aniversario...ATENCION: Los ganadores, excepto en los casos que hice otra aclaración, deben enviarme un e-mail a leoo_al@hotmail.com con sus datos para el envío. Recuerden poner en el asunto el nombre del pack que ganaron.El envío los premios se realizará durante el mes de enero, estas fechas son complicadas para que las editoriales hagan los envíos.Chicos, tienen 72 hs para reclamar sus premios :P, si no, los vamos a resortear¡FELICITACIONES A TODOS LOS GANADORES Y MUCHAS GRACIAS POR PARTICIPAR!a Rafflecopter giveaway <span style="font-family: Verdana, sans-serif;">GANADORA: Celia Perez Hernandez (en el email, aparte de tus datos, decime qué libro vas a elegir :) )  a Rafflecopter giveaway <span style="font-family: Verdana, sans-serif;">GANADORA: Emilia López Emilia, debés enviar un e-mail a vanesa@delnuevoextremo.com con asunto "Concurso Aniversario Divergente" y tus datos para que hagan el envío.  a Rafflecopter giveaway <span style="font-family: Verdana, sans-serif;">GANADORAS: Celes Cao y Ara Montoya   a Rafflecopter giveaway <span style="font-family: Verdana, sans-serif;">GANADORA: Silvia Smidt a Rafflecopter giveaway</span>GANADORES: Gisela Grasso, Bianca Caleca, Cele Luque Gonzáles, Luz Quinteros Aguirre, Mila TurdóChicos: deben enviarme un e-mail a leoo_al@hotmail.com con el asunto "Pack Nubilum" pidiéndome la dirección de la editorial para que pasen a buscar sus premios.]]></content>
		</document>
		<document id="e5018183676d0c6271e66b4466a1fced" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/ganadores-del-concurso-navideno-sorpresa.html">			<content><![CDATA[Ya paso Navidad y con ella se terminó nuestro concurso navideño. ¿Cómo los trato Papá Noel? ¿Les trajo regalos? Bueno, tal vez les traiga un par más. Vamos a ver los ganadores =D.Primer puesto: Mayra DarreSos el ganador del blog "Dentro de un libro", y podrás elegir entre:"El libro de Merlin" de T.H. White, "Multiverso" de Leonardo Patrignani o "Traición" de Scott Westerfeld.Segundo puesto: Luz Quinteros AguirreSos el ganador del blog "Lee. Sueña. Vuela", y podrás elegir entre:"Balthazar" de Claudia Gray, "Malditos" de Josephine Angelini o "La crónica de fuego" de John StephensTercer puesto: Evelyn HopeSos el ganador del blog "Sueños y Palabras", y podrás elegir entre:"Tentación" de Alyson Noël, "R & Julie" de Isaac Marion o "On the Island" de Tracy Garvis Graves (tenes que escribirme a leoo_al@hotmail.com con tus datos – nombre, dirección, etc.– y el libro que elegís)Cuarto puesto: Julieta SellaroSos el ganador del blog "Atrapado en la lectura" y podrás elegir entre:"Juntos: Liberación" de Ally Condie, "El vuelo del dragón" de Anne McCaffrey o "Destino" de Alyson NoëlSe tienen que contactar con cada blog, por mail o por su facebook. Probablemente enviemos los libros en enero, primero porque son las fiestas y no creo que el correo esté abierto. Segundo, porque en época de fiestas siempre hay paquetes que se pierden y no queremos eso. Una vez que el ejemplar pase a manos del correo, no nos hacemos responsables por perdida, extravío o similar.Agradecemos a todos los que participaron en el sorteo, esperamos que hayan tenido una linda Navidad y que tengan un gran Año Nuevo =). No se olviden visitar los 4 blogs para estar informados sobre todo lo que quieren saber de literatura juvenil.Seguí todos nuestros facebook, ya que el 28, 29 y 30 vamos a estar dando pistas sobre que es lo que se viene el 31. ¡Estamos seguros que les va a gustar!]]></content>
		</document>
		<document id="e7ce2157197fe666198ae1d5873c7e4e" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/portadas-reveladas-7.html">			<content><![CDATA[Hoy en la fan page del blog anduvimos hablando de portadas... Así que, acá les traigo las nuevas portadas de libros de USA a ver cuál les gusta más.Me gustan todaaas, pero bueno, mis favoritas son The Impossible Knife of Memory, Reckoning y Between The Spark and The Burn.¿Las de ustedes, cuáles son?]]></content>
		</document>
		<document id="a1939df347878923261ede3a894aa78b" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/resena-eleanor-park-rainbow-rowell.html">			<content><![CDATA[Eleanor & Park - Rainbow RowellPara todos aquellos que quedaron fascinados por Las ventajas de ser invisible.Para todos aquellos que creen que el amor también puede surgir en los márgenes.Una historia de amor entre dos outsiders lo bastante inteligentes como para saber que el primer amor nunca es para siempre, pero lo suficientemente valientes y desesperados como para intentarlo.--------------------------------------------«—Bono conoció a la que sería su mujer en el instituto —dijo Park.—Sí, y también Jerry Lee Lewis —contestó Eleanor.—No estoy bromeando.—Pues deberías. Tenemos 16 años —dijo Eleanor.—¿Y qué pasa con Romeo y Julieta?—Superficiales, confundidos y, posteriormente, muertos.—Te quiero, y no estoy bromeando —le dijo Park.—Pues deberías»Eleanor & Park es uno de los libros más lindos que he leído este año. Sinceramente, no me llamaba mucho, pero luego de leer tantas buenas críticas me dieron ganas de leerlo, y mi amiga Estefi (Dentro de un libro) fue mi Papá Noel invisible y me lo regaló. ¡Gracias Estefi!Bueno, les voy a contar muy brevemente el argumento. La novela está narrada desde dos puntos de vista, el de Eleanor, una chica pelirroja y rellenita que tiene una vida verdaderamente caótica a nivel familiar, y el de Park, hijo de una mujer asiática y de un veterano de guerra, un chico un tanto extraño que tiene gustos peculiares.La vida de estos dos chicos se cruza en un lugar bastante común para los estadounidenses: el autobús escolar. Allí, Eleanor se sienta al lado de Park y, medio a la fuerza, comienza una amistad que, con el tiempo, se convierte en algo más.Lo interesante de la historia es que no tenemos la típica relación amorosa del chico sexy con la chica introvertida. Acá tenemos una relación de outsiders, de chicos no populares, de chicos que sufren el acoso escolar, de chicos que son “distintos” ante los ojos del otro.La relación entre Eleanor y Park se va dando gradualmente, no es nada precipitada. Es más, al principio, ninguno de los dos quiere saber nada con el otro, solamente se miran, piensan cosas sobre el otro al estilo –no quiero hablarle a ese estúpido– o –mira esa rarita– (no son citas textuales, eh!). Sin embargo, cuando comiencen a hablar, se darán cuenta que hay una conexión increíble entre ellos dos. Pero no todo es tan sencillo, ser outsider es complicado de por sí, y ser un outsidercon problemas familiares grosos, verdaderamente grosos, es mucho peor. Por eso, desde mi punto de vista, a Eleanor le cuesta tanto abrirse, conectar con Park. Ella tiene una vida muy complicada: sus padres están divorciados, su papá no se preocupa si ella está viva o muerta, su mamá se juntó con un hombre que es alcohólico y bastante agresivo que no quiere ver a Eleanor ni en figuritas… Bueno, con esto tienen una mirada general de la vida de la protagonista. Pero Park no va a parar hasta llegar a lo más profundo de Eleanor, a conocer a la persona que se esconde detrás de esa chica tan peculiar.No quiero contarles mucho más del argumento, como siempre les digo, prefiero que el libro los sorprenda. Hablando de la crítica en sí, debo decir que Rowell tiene una pluma que me encantó, es muy natural, sencilla y compleja a la vez. La historia está narrada de manera tal que la podemos proyectar mentalmente como si fuera una película. La brevedad de los capítulos también ayuda a que esto sea posible.El fuerte de la historia es el trasfondo familiar y la parte sentimental. La autora no se va por las ramas con descripciones innecesarias, pero sí tiene un rol fundamental la descripción de los sentimientos, lo que significa ser un outsidery, a la vez, lo que significa ser un adolescente, lo que se siente ser un adolescente, esa mezcla de sentimientos y sensaciones raras que todos sentimos alguna vez (y seguimos sintiendo, supongamos que tenemos adolescencia tardía :P)La verdad que aplaudo a Rowell por arriesgarse a escribir una historia distinta, lejos de  estereotipos y por tocar temas fuertes como la violencia familiar. Cada vez que me topo con un libro así, como en su momento me pasó con Las ventajas de ser invisible, Bajo la misma estrellay La lección de August, me encanta, me hace sentir que todavía queda mucho por leer en la literatura juvenil. Porque aún hay autores que buscan innovar, que buscan dejar un “mensaje” en sus obras. Del final no voy a decir nada… solamente que me conmovió mucho, fue muy fuerte, tengo que seguir procesándolo. Quiero una segunda parte (ya sé que no va a haber, pero yo quiero!!). Fue un final muy sdkljasda, quiero más de Eleanor y Park. ¡Es muy conmovedor, de verdad!Eleanor & Park se suma a los mejores libros de este 2013. Con una prosa natural, Rowell nos invita a conocer a dos adolescentes un tanto particulares, pero que a la vez son como todos los adolescentes. Una historia en donde el drama y el humor (así de contradictorio como lo leen) tiene un rol central. Un must-read para todos los jóvenes que quieran leer algo nuevo, distinto, divertido y que nos conmueva.¿Qué les pareció la reseña? ¡Los leo!]]></content>
		</document>
		<document id="f09ee26fa515f10db1fb8222615d1fd" url="http://sueniosypalabras.blogspot.com/2013/12/resena-esmeralda-kerstin-gier.html">			<content><![CDATA[Esmeralda, Kerstin Gier - Montena«¿No podríamos seguir siendo amigos?» Seguro que muere un hada cada vez que en algún lugar del mundo se pronuncia esta pregunta. Pero el perfectísimo Gideon de Villiers -a quien Xemerius prefiere llamar «el innombrable»- no tiene suficiente sensibilidad ni para pensar en las hadas ni para dejar de pisotear mi corazoncito. Si no fuera porque cuando le miro se me corta la respiración y me tiemblan las piernas, le hubiese soltado un bofetón que le habría mandado directo al siglo XIX sin necesidad de cronógrafo... Aunque, en lugar de hacer eso, solo le fulminé con la mirada y me alejé. Al fin y al cabo, éramos los dos últimos viajeros en el tiempo y en pocas horas saltaríamos juntos a 1782 con una misión a vida o muerte.Hasta que el lucero palidezca y muera, no tendrá el águila su nido eternal. Y solo por amor se extingue una estrella, si ha elegido libremente su final.Esmeralda es el capítulo final de la saga El amor más allá del tiempo de la alemana Kerstin Gier. En Rubí ingresamos al mundo de los viajeros en el tiempo, en Zafiro empezamos a ver el lado oscuro de la Logia y en Esmeralda Gwendy tendrá que enfrentarse a un desafío que pondrá su vida en juego.La verdad que esta saga me gustó mucho mucho, está cargada de originalidad y es una lectura muy ágil. Aunque debo decir que el comienzo de Esmeralda se me hizo un poco lento. La prosa de la autora es adictiva, siempre con la cuota justa de descripciones y acción. Una serie de personajes muy bien creados, entre los que se destacan Gideon, que en este libro se luce mucho más que en los anteriores, y Xemerius que le da un toque de humor IMPERDIBLE al libro. La que para mí se puso muyyyyy tonta, por momentos, es Gwendy; hubo veces en las que quería pegarle, porque se ponía muy pesada. Pero sacando eso, el resto de los personajes siguen la línea que ya tenían. También quiero destacar a Leslie, le da un toque muy especial a la obra, ¡me cae tan simpática!En relación con el argumento, no quiero decir demasiado para no dar spoilers, pero les tiro algunos datos. El libro se basa en la "última misión", dado que hay que cerrar el círculo, pero esto traerá grandes consecuencias, en especial a Gwendy. Ella junto a Gideon deberán descubrir todo el plan macabro que hay detrás del Conde y tendrán que encontrar la forma de detenerlo. También, ¡y al fin!, nos enteramos por qué Lucy y Paul robaron el cronógrafo (interrogante que está presente desde el primer libro). Por otra parte, en relación con lo "sentimental", más allá de la relación amorosa, hay un tema muy fuerte relacionado con la familia que, de alguna forma, ya me lo veía venir. Lo único que le podría criticar es que a este tema "familiar" se le podría haber saca más provecho en lugar de irse tanto por las ramas con la relación amorosa, y que, para mí, un capítulo más no le vendría mal, me hubiera gustado saber un poco más sobre el futuro de los protagonistas o tipo un "10 años después" o algo así. Por último, hay que destacar el final, final... ¡Fue muy fuerte! Realmente no me esperaba lo que sucedió en los últimos capítulos y esas cositas que se descubren. Un cierre perfecto.No tengo mucho más que decir. El amor más allá del tiempo fue una saga que disfruté muchísimo, es una lectura muy rápida, original y que enamora al lector desde el primer libro. Creo que Gier se consagra como autora juvenil con esta serie, y que todavía queda mucho más por conocer de esta gran autora, porque, de verdad, tiene una pluma distinta, fresca, original.Les recomiendo mucho esta saga, pero solamente para los fanáticos de las novelas románticas, más allá de tener una cuota de acción fuerte, el romance es la "piedra" central. Pero lo que sí puedo asegurarles es que no hay ninguna novela como esta, no se asemeja a nada, los va a sorprender y mucho.¿Alguien leyó la saga? ¿Qué les pareció?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>