<author id="32277a31d490aa1e944ef0e8ea5c7ad4" url="31416feenelcaos.wordpress.com" feed="31416feenelcaos.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="877a96c61c04f888403c4d517f29b42" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/06/03/pauline-en-la-playa-1983-de-eric-rohmer/">			<content><![CDATA[Enmarcada en la serie de capítulos y proverbios de Rohmer. Es una historia marcada por la pureza con la sencillez de lo cotidiano, el conflicto sobre diferentes maneras de entender el amor y una amplia poética con la simplicidad. Dentro de un lugar idílico para unas vacaciones, acudimos al despertar sexual y los primeros escarceos […]]]></content>
		</document>
		<document id="a7760ab953121cd7973510f799e03be8" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/06/06/guillermo-de-occam-el-libre-pensador/">			<content><![CDATA[Considerado como el último filósofo medieval, marcado por el fin de una época y el nacimiento de una nueva, basada en el antropocentrismo renancentista. Marca un punto de inflexión en la historia del pensamiento escolástico, queriendo liberar a la Iglesia del absolutismo en lo político. En un salto en el tiempo, es capaz de adelantarse […]]]></content>
		</document>
		<document id="3b02b984eede3b9f0fcc1ad5832deffc" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/06/20/enter-the-matrix/">			<content><![CDATA[Hace pocas fechas fue el 10º aniversario del estreno de Matrix, exactamente el 31 de marzo de 1999. Una película revolucionaria para el cine en general y el de ciencia-ficción particularmente. Me voy a centrar en el efecto causado por la primera de la trilogía, personalmente las otras dos me sobran, ¿se imaginan Blade Runner […]]]></content>
		</document>
		<document id="cb0fa7a127e11a266286b06b86bb5873" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/06/26/zodiac-el-asesino-del-zodiaco/">			<content><![CDATA[Introducción Históricamente, los asesinos en serie intentan saciar sus más bajos instintos anidados a una multitud de perversidades: violaciones, maltrato animal, pedofilia, torturas, necrofilia, vampirismo, canibalismo… En esta ocasión, traemos a un personaje rodeado de un halo misterioso, ofuscado en un afán de protagonismo altamente egocentrista y diversificado en un cruel juego. Éste incluye un […]]]></content>
		</document>
		<document id="dd3474a6e293e0341fea2639862400e0" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/06/29/21-gramos-2003-de-alejandro-gonzalez-inarritu/">			<content><![CDATA[Tras la nebulosa aflicción de la sintonía principal se nos antepone una historia que se fragmenta en el espacio-tiempo uniéndose a una tela de desidia que nos sumerge en el dolor. Éste es nuestro alter ego, nuestro protagonista, la llave unida a nuestras vidas, la llave cicatrizada en nuestro corazón. Tenemos un imponente triángulo de […]]]></content>
		</document>
		<document id="e664145008fcc0d4a621f1ebf99778e9" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/07/02/la-bestia-de-zhitomir/">			<content><![CDATA[Introducción Si inhumano es matar, más lo es, sin existir ningún motivo en especial, cuándo se convierte en algo monótono y mundano, siendo las bestias más bárbaras capaces de limar almas por pura diversión. Sin compasión, con la supremacía altanera que nos transforma en dioses calificados para extinguir vidas sin remordimientos. El llamado La bestia […]]]></content>
		</document>
		<document id="9dbf8669ae0b69fa6b5287b1e474002b" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/07/03/agenda-friki-julio-agosto-2011-2/">			<content><![CDATA[Asturias: El Centro de Interpretación del Cine de Asturias, situado en el Casino de Gijón, acoge la exposición “Viaje Fantástico” con un total de 103 piezas de la colección perteneciente a Maite Mínguez Ricatz –fundadora de la distribuidora Manga- dedicadas al cine de terror, fantástico y ciencia ficción. La colección son en total 1.841 objetos […]]]></content>
		</document>
		<document id="8ec188dac22148b5d72327e3760617bc" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/07/05/lou-andreas-salome-la-psicoanalista-seductora/">			<content><![CDATA[“Sigue siendo el narcisismo el punto del que se derivan incluso las elaboraciones más espirituales y universales, él, el nacido del cuerpo, vuelve a tener, aunque de otro modo, un suelo real bajo sus pies: la objetividad es el glorioso fin humano que, en definitiva, le hacen señas, al narcisismo como desde los sueños de […]]]></content>
		</document>
		<document id="47997c4712df371eac22af008d957ff7" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/07/06/el-limpiabotas/">			<content><![CDATA[Don Jacinto Viruela Merchante recorría las calles de Madrid después de muchos años de ausencia. Años donde el mundo era pequeño para él: Londres, New York, París, Estambul, Doha, Ottawa, Chicago… multitud de ciudades escrutadas por sus pies, horizontes eternos de penumbra en su paraíso personal. Este deambular sinfín le hacía cada vez más lejano […]]]></content>
		</document>
		<document id="ed56b909e3189a6f9829f8fa4705205b" url="http://31416feenelcaos.wordpress.com/2011/07/10/la-bestia-y-la-espada-magica-1983-de-jacinto-molina/">			<content><![CDATA[Así comienza una de las producciones más atrevidas en la historia del cine español. En una filmografía como la nuestra habituada a la escasez de riesgos, Paul Naschy, tuvo la “osadía” de enmarcarse en una aventura internacional. Dado su notable éxito en tierras japonesas, se atrevió a dar el gran salto y extender las garras […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>