<author id="324b304d16a42c8ea2467f2a3be03f69" url="stajastur.blogspot.com" feed="http://stajastur.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3c4c41cc137c7065f4ceb1df87e11ac1" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/bolsa-de-interinos-de-asturias.html">			<content><![CDATA[Puestos en comunicación con la Dirección General de Función Pública, nos informan que tienen previsto sacar los listados provisionales de los seleccionados, a mediados de enero. Los listados provisionales se publicarán en los tablones de la Dirección General de Justicia, en la página Web del Gobierno del Principado de Asturias www.asturias.es, y en los lugares referidos en el número tercero del artículo 9 de la Resolución de 26 de noviembre de 2012 de la Consejería de Presidencia, en concreto en los tablones de anuncios del Tribunal Superior de Justicia, Audiencia Provincial y Fiscalía, así como en los Decanatos de los Juzgados, en la sede del Instituto de Medicina Legal, en la Consejería de Presidencia –Dirección General de Justicia e Interior-, y en el Servicio de Atención al Ciudadano del Principado de Asturias.Recordad, que una vez publicados los listados, los interesados tendréis diez días hábiles, desde la publicación de las listas provisionales, para efectuar reclamaciones ante el órgano convocante. ]]></content>
		</document>
		<document id="77e5d6c45c031f7baf4d556ba46ad36b" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/bolsa-de-interinos-la-rioja.html">			<content><![CDATA[En el día de hoy, la Consejería de Justicia de la Rioja ha publicado en el Boletín Oficial de La Rioja, la resolución por la que se hacen públicas las bolsas de trabajo provisionales de los Cuerpos al servicio de la Administración de Justicia: Médicos Forenses, Gestión Procesal y Admnistrativa, Tramitación Procesal y Administrativa y Auxilio Judicial. Los interesados tenéis diez días hábiles, desde la publicación de las listas provisionales, para efectuar reclamaciones ante la dirección General de Justicia e Interior del Gobierno de La Rioja. Enlace Boletin Oficial de la Rioja]]></content>
		</document>
		<document id="9bcb5b48831711f53d33b6717ff7b635" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/cuarto-dia-de-asuntos-particulares.html">			<content><![CDATA[En el día de hoy se ha publicado en el BOE, la Ley Orgánica 9/2013, de 20 de diciembre, de control de la deuda comercial en el sector público, que en su Disposición Adicional Cuarta, aprueba la modificación del EBEP, en concreto el apartado k del artículo 48 de la Ley 7/2007, por el que se nos "obsequia por los servicios prestados", con el cuarto día de asuntos particulares. La entrada en vigor de esta ley, es al día siguiente de su publicación, por lo que el disfrute de este día será con cargo a 2013. Enlace BOEDesde Staj-Asturias, con vistas a esta posible publicación, hemos presentado en el día de ayer 20/12/13, escrito, ante la Dirección General de Justicia, solicitando que este cuarto día, dada la falta de días disponibles para su disfrute, pueda utilizarse durante el primer trimestre de 2014. Escrito presentado]]></content>
		</document>
		<document id="543b323c5603ebd3a2380577dcc49dbd" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/denuncia-ante-la-inspeccion-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[El pasado 22 de noviembre, presentamos escrito ante la Dirección General de Justicia, en el que solicitábamos que se solucionara, con carácter urgente, la situación de corrientes de aire y frío existente en el Palacio de Justicia de Gijón.En concreto y con más intensidad afecta al personal funcionario destinado en el Decanato, en el SCACE, y los trabajadores de la Oficina de Información, así como en el hall y pasillos. Ya entonces, pedíamos sensibilidad y rapidez para atajar el problema, pero ha caído en saco roto, ya que casi un mes después, los compañeros todavía no cuentan con una solución. Podemos entender que no haya dinero, pero la Dirección General de Justicia no puede continuar obviando reclamaciones tan legítimas como acudir a trabajar con unas condiciones mínimas de seguridad y salud en el lugar de trabajo. Es por este motivo, que en el día de hoy hemos presentado denuncia ante la Inspección de Trabajo, para solicitar la urgente Inspección del Palacio de Justicia de Gijón.Escrito denuncia]]></content>
		</document>
		<document id="6d8bc41c7a5a7bb7b3beb99b52b514" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/disfrute-cuarto-dia-de-asuntos.html">			<content><![CDATA[En contestación al escrito presentado por Staj-Asturias, el pasado 20 de diciembre, por medio del cual solicitábamos la ampliación del plazo para disfrutar el 4º día de asuntos particulares aprobado por la Ley Orgánica 9/13 de control de la deuda comercial en el sector público, hemos recibido Instrucción de la Dirección General de Función Pública, por la que se amplía el periodo de disfrute de este cuarto día, que podrá ser disfrutado durante el primer trimestre del año 2014. Tened en cuenta, que esta ampliación es únicamente para este cuarto día de asuntos particulares, ya que los tres días que teníamos, más el compensatorio por el festivo doce de octubre que cayó en sábado, deberán ser disfrutados hasta el 17 de enero de 2014, salvo que por necesidades del servicio debidamente justificadas y apreciadas por cada Secretaría General, pueda permitirse el disfrute de esos días durante el primer trimestre de 2014.]]></content>
		</document>
		<document id="29a289daa25c7ee2ad472880dc949c6a" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/mugeju-nuevo-concierto-sanitario-para.html">			<content><![CDATA[Mugeju ha suscrito para el año 2014, un nuevo concierto para la asistencia sanitaria con la totalidad de las entidades médicas con las que cuenta actualmente, es decir, con Asisa, SegurCaixa Adeslas, Caser, DKV, Mapfre y Sanitas. No obstante, este nuevo  concierto de asistencia sanitaria para 2014 presenta cambios muy importantes, ya que se ha producido una modificación sustancial de los medios asistenciales, que deben disponer las entidades en cada localidad.Por esta razón, es necesario que se compruebe en el cuadro médico de las entidades, los medios con los que cuenta cada compañía, de forma que  se pueda seleccionar la alternativa que resulte más favorable a cada necesidad, haciendo uso en su caso, del cambio de opción sanitaria durante el mes de enero de 2014. Es muy importante también, que se compruebe la continuidad de la vinculación con la entidad, de los médicos o centros hospitalarios, a los que se acude habitualmente, consultando el cuadro médico o bien contactando con el médico o el centro directamente. Nota Informativa MugejuReducción y Supresión de prestaciones]]></content>
		</document>
		<document id="b6bf12fd6254a2ccba8c91960ac7d23e" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/oposiciones-gestion-procesal-y.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Justicia ha actualizado, en su página web, enlace Ministerio la información relativa al proceso selectivo de acceso al Cuerpo de Gestión Procesal y Administrativa, para el turno de promoción interna y para el turno libre.  El plazo de diez días hábiles, para subsanación de defectos, comprende desde los días 21 de diciembre de 2013 a 7 de enero de 2014, ambos inclusive. Quienes no subsanen la exclusión o aleguen la omisión, justificando su derecho a ser admitidos, serán definitivamente excluidos. Los aspirantes deberán comprobar no sólo que no figuran en la relación de excluidos, sino, además, que sus nombres y demás datos constan correctamente en la relación de admitidos. La subsanación de la causa A: "No presentar modelo de instancia normalizado", se hará:   - Quienes hayan presentado el modelo antiguo del Ministerio de Justicia, presentando el modelo correcto normalizado sin necesidad de hacer un nuevo pago de la tasa   - Quienes hayan presentado modelo de instancia de otras administraciones públicas, además de presentar el modelo correcto normalizado del Ministerio de Justicia, deberán también abonar la tasa correspondiente.Si de la consulta resulta que ha sido excluido, y desea subsanar,  podrá obtener un nuevo impreso en este enlace Generar impreso de solicitud vacío (para subsanar errores) , que una vez cumplimentado, y realizado el pago en aquellos casos que sea preciso, deberá presentar en registro en el plazo señalado para ello."]]></content>
		</document>
		<document id="d72b83ea3155e83c996ed8788f0c203" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/oposiciones-secretarios-judiciales-2013.html">			<content><![CDATA[Hoy se ha publicado en el BOE la Orden por la que se aprueban los listados provisionales de admitidos y excluidos a las oposiciones de Gestión.Los aspirantes excluidos dispondrán del plazo de DIEZ DÍAS HÁBILES contados a partir del siguiente al de la publicación de esta orden en el BOE (el plazo finaliza el 7 de enero del 2014). Os recordamos que los aspirantes deberán comprobar no solo que no figuran en la relación de excluidos que se publica en el BOE sino que, además deberán comprobar que sus nombres y demás datos constan correctamente en la relación de admitidos que se publicará en la página del Ministerio de Justicia.Las fechas probables de exámenes serán las siguientes:-Promoción interna: 15 de febrero.-Turno libre: 8 de marzoListado de admitidos y excluidos Turno libre consulta aqui, con tu DNI. Y Turno Promoción Interna consulta aquiEnlace página web Ministerio de Justicia]]></content>
		</document>
		<document id="13fa965f6f5b6ed256984d48a6afeacd" url="http://stajastur.blogspot.com/2013/12/publicados-en-el-boe-los-ultimos.html">			<content><![CDATA[El BOE de 26 de diciembre publica dos nuevos "hachazos" a nuestros derechos, por un lado, a nuestros sueldos (congelación salarial de las retribuciones de todos los empleados públicos), por otro, a nuestras pensiones (este tiene carácter de permanencia), pasaremos de un sistema de revalorización de pensiones conforme al IPC a otro sistema que le llamen como le llamen se verán reducidas nuestras futuras pensiones.Enlace Presupuestos Generales del Estado para el año 2014Enlace Ley reguladora del Factor de Sostenibilidad y del Índice de Revalorización del Sistema de Pensiones de la Seguridad Social.]]></content>
		</document>
		<document id="3d088b79cd78e31f41c869ddbc988ff0" url="http://stajastur.blogspot.com/2014/01/bolsa-de-secretarios-sustitutos.html">			<content><![CDATA[El Ministerio informa que la publicación de las listas provisionales de las bolsas de Secretarios sustitutos se efectuará previsiblemente a finales de enero. De acuerdo con lo establecido en el artículo 136.5 del Reglamento Orgánico de Secretarios Judiciales dichas listas se publicaran en los tablones de anuncios de los Tribunales Superiores de Justicia, Audiencias Provinciales, Decanatos de las Capitales, Unidades Administrativas, Delegaciones del Gobierno y sede Central del Ministerio de Justicia. La correspondiente a Secretarios Judiciales sustitutos de órganos centrales será anunciada además en el Tribunal Supremo y Audiencia Nacional. Asimismo se publicarán en la web del Ministerio. Los interesados tendréis diez días hábiles para efectuar reclamaciones ante el órgano convocante, quien elevara la lista a definitiva en el plazo de quince días hábiles siguientes a la expiración de aquel plazo, anunciándola en la misma forma que la prevista para la convocatoria]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>