<author id="324d51067e3d65ca8fe67711b04a9f05" url="avruedes.blogcindario.com" feed="http://avruedes.blogcindario.com/atom.xml" country="ES">
	<documents count="13">
		<document id="e34f94b42ecbf236c8dc9aa4571da631" url="http://avruedes.blogcindario.com/2012/10/00119-hemeroteca-albino-laurelo-cura-de-ruedes-los-curas-rurales-de-gijon-piden-que-los-seglares-asuman-el.html">			<content><![CDATA[Los curas rurales de Gijón piden que los seglares asuman el grueso de la función pastoral para llegar a las 24 parroquias El Comercio Los nueve sacerdotes tienen una media de 68 años, diez más que el promedio de los de la zona urbana Trasladarán una propuesta formal a la Arzobispado con vistas al sínodo anunciado por Carlos Osoro R. LANERO/GIJÓN Los nueve curas de la zona rural gijonesa preparan un proyecto para que los seglares asuman el grueso de la función pastoral y se integren formalmente en la estructura de la Iglesia diocesana. El objetivo, mejorar la atención a sus 24 parroquias y crear comunidades «de abajo para arriba y no a la inversa». La falta de vocaciones y el envejecimiento les obliga a buscar nuevas fórmulas que permitan reducir su protagonismo de forma progresiva, hasta reducirlo a las tareas intrínsecas de su condición, las sacramentales. Las bajas de los últimos años no se han podido cubrir y tampoco ha habido nuevas incorporaciones en las últimas fechas, de modo que la media de edad del clero rural del municipio es de 68,8 años, 10 más que los de la zona urbana. Algunos sacerdotes se encargan de hasta cuatro parroquias, lo que les obliga, por ejemplo, a trasladar la liturgia del domingo a los sábados a las nueve de la noche, como sucede en Ruedes, y a hacer varias hojas parroquiales diferentes. Sólo uno de los nueve religiosos que trabajan en la zona rural está al frente de una única iglesia, la de Caldones. José Manuel Díaz Valle tiene 92 años y un enérgico equipo de monaguillos que le ayudan a cumplir con sus funciones. El proyecto se elabora poco a poco, con las aportaciones de toda la comunidad y la coordinación del arcipreste de Gijón, Fernando Fueyo. Esperan que a medio plazo puedan trasladar una propuesta formal al Arzobispado, con vistas al sínodo diocesano anunciado por Carlos Osoro. De celebrarse, dado que se encuentra en fase de consulta, uno de los puntos de debate de la asamblea de sacerdotes y fieles podría ser la situación del clero rural en toda la región y la posibilidad de implantar el modelo que en estos momentos se trata de poner en práctica en Gijón. Más bodas Las 24 parroquias rurales del concejo soportan una gran intensidad de trabajo a pesar de que el número de habitantes por núcleo de población es mucho menor que en la zona urbana. Desde hace unos diez años, las iglesias de Deva, Cenero, Castiello y Cabueñes acogen la mayor parte de los enlaces que se celebran en Gijón. La tradción religiosa en cuanto a los funerales y las fiestas también está más enraizada que en la ciudad, lo que requiere un acompañamiento más constante a los fieles, por lo general personas mayores. Entre otras propuestas, estudian la posibilidad de reunir a los fieles de varias parroquias en una sola iglesia para celebrar las eucaristías, y favorecer así las reaciones interparroquiales. «Cuando los de los pueblos dejan la parroquia, es que ya no pueden más», explica Fernando Fueyo, consciente de que la situación de otros municipios asturianos es mucho peor. Así, en Quirós y Teverga un solo cura atiende 15 iglesias, 13 en Grandas de Salime y 9 en Belmonte, según los datos que maneja el Arzobispado. Albino Laruelo, párroco de Cenero, Porceyo, Ruedes y La Pedrera y delegado de los sacerdotes rurales de Gijón, reconoce que «hay que cambiar la forma de ser cura». A su juicio, la Iglesia tiene que que crearse «desde abajo», es decir, tiene que implicar a los seglares de todo el concejo para mejorar la acción pastoral, sobre todo en los pueblos, donde hay mayor precariedad de medios humanos. Maximino Canal, sacerdote de Monteana y Poago, es a sus 57 años el más jóven de la zona rural. Trabaja en el proyecto porque entiende que los laicos tienen que implicarse en la formación de los creyentes, en la convivencia, en la promoción de los valores cristianos, en las labores solidarias..., pero sin que ello suponga un menos cabo de las funciones sacramentales de los religiosos.»El espíritu de Dios está en todos, no solo en el cura», afirma Maximiliano. Uno de los principales escollos que deberá salvar el proyecto será la 'captación' de seglares, a través de nuevas vías que permitan implicarles en la comunidad. «No hay quien me quite la sotana» Los sacerdotes jubilados suplen en ocasiones a los titulares de los pequeños núcleos. En Caldones, José Manuel Díaz, de 92 años, sigue adelante con su labor El teléfono de los curas jubilados de Gijón suena cada vez que un compañero de la zona rural no puede atender sus parroquias. Por su estado de salud no pueden hacer demasiados excesos, pero arriman el hombro cada vez que alguien enferma o tiene algún asunto que resolver fuera de Asturias. Las sustituciones también son frecuentes entre los propios sacerdotes de los pueblos, cada vez que alguno de ellos tiene un compromiso ineludible, e incluso con los párrocos de la ciudad. En Caldones, José Manuel Díaz Valle sigue oficiando misas y atendiendo a sus feligreses con 92 años. «A mí no hay quien me quite la sotana. Hay poco clero, por eso, y porque no podría vivir de otra manera, tengo que seguir cumpliendo mi misión». Este nonagenario presume de tener al día todas las partidas así como el resto de trámites administrativos de los que se encarga. En cuanto alguien llama a la puerta del párroco, Nelson Da Costa se acerca sigilosamente hacia los forasteros. José Manuel no oye bien, pero su sacristán le toca en la ventana para que abra. Este joven de Caldones es su mano derecha y el encargado de organizar el trabajo de un nuttrido grupo de monaguillos. Entre todos sacan adelante la liturgia y el resto de actos sacramentales. «Se arregla muy bien porque trabaja mucho. Yo procuro ayudarle en las cosas más pesadas para él, como colocar libros, preparar el altar, manejar el DVD... Lo llevamos estupendamente». El muchacho ha decidido no ingresar en el seminario, como le hubiera gustado a José Manuel, pero tiene claro que ayudará al cura «el tiempo que sea necesario». Le han ofrecido infinidad de veces la posibilidad de llevar una vida más tranquila, pero el cura de Caldones las rechaza una y otra vez, casi molesto por la terca insistencia. Segundas vocaciones La misión pastoral de los sacerdotes varía en función de donde la ejerzan. En la zona rural el trato es de tú a tú y los párrocos son vecinos como cualquier otro, pero con sotana. Albino Laruelo vive en Cenero. Lleva 27 años en la Iglesia, llevando su enérgica fe por muchos pueblos de Asturias. «Una de nuestras principales labores es acompañar a la gente, pero no solo en los momentos difíciles, sino también en los alegres». En febrero pondrá en marcha un grupo de seglares de las cuatro parroquias de las que se hace cargo. «Es un primer paso para desarrollar el proyecto», dice con expectación. Reconoce que no podría prescindir de «ese componente de convivencia» que hay en las zonas rurales. Sus energías y tiempo le alcanzan para dedicarse a la que, confiesa, es su «segunda vocación», la ganadería. En una pequeña finca junto a su casa tiene varios terneros 'culones' y cerca de una docena de pitas pintas. «Trabajando me integro más en la parroquia, porque la gente me ve como son ellos mismos. Un niño pequeño le dijo a un forastero que en Cenero no había cura pero que la misa la decía Albino». FUENTE.EL COMERCIOSACADO DE LA PÁGINA: http://agenciajai.mforos.com/418065/4137216-piden-que-los-seglares-asuman-el-grueso-de-la-funcion-pastoral/FOTOGRAFÍA :Marifé AntuñaAlbino Laurelo dando misa en Ruedes]]></content>
		</document>
		<document id="51883c3d077fdc35ed8adf889c5418c0" url="http://avruedes.blogcindario.com/2012/10/00120-guerra-civil-avelino-nicieza-rosal-de-ruedes-seis-anos.html">			<content><![CDATA[GUERRA CIVIL Avelino Nicieza Rosal, de Ruedes seis añosGUERRA CIVIL ¿ que culpa tiene los niños?Fallecido en la guerra civil Avelino Nicieza Rosal, de Ruedes, seis añosinteresante artículo a leerfuente:http://www.asturiasrepublicana.com/libertad10.htmlimágenes sacadas de internet ( guerra civil Asturias -Gijón)]]></content>
		</document>
		<document id="fe75628ca1c0cd4a84dd93fed74eaa58" url="http://avruedes.blogcindario.com/2012/11/00124-ruedes-entorno-privilegiado-solo-aqui-un-pajaro-de-la-mina-podria-vivir-como-yo-lo-estoy-haciendo.html">			<content><![CDATA[RUEDES ENTORNO PRIVILEGIADO SÓLO AQUÍ UN PÁJARO DE LA MINA PODRÍA VIVIR COMO YO LO ESTOY HACIENDOLa Sensibilidad Química y ambiental es una enfermedad que de momento no tiene solución y que aparece en el ser humano cuando se expone a pequeñas exposiciones continuadas a químicos fármacos y ambiente contaminadoEsta es una película que presenta nuestras deficiencias y realizada para concienciar sobre esta enfermedadLargometraje dedicado a la Sensibilidad Química Múltiple. Narra la historia de Laura, desde que aparecen los primeros síntomashasta que es diagnosticada, su proceso personal, familiar y social, de forma no alarmista, e intentando en todo momento reflejar lo quepodría ser el caso de cualquier afectado/a.Realizado como iniciativa privada, sin haber contado con ayudas económicas externas ni subvenciones.Todos los integrantes del equipo ( Actores, equipo técnico, cesión de localizaciones, etc...) han trabajado de forma altruista,implicándose en el proyecto desde el principio con ganas de dar a conocer esta terrible enfermedad que afecta a muchas personas en todo el mundo.Se estrenó en Diciembre de 2010 en Pontevedra, y ahora se puede ver por tiempo limitado online.Rodado íntegramente con Canon Mark ii 5DProducción: LiaFilmsDirección: Víctor MorenoGuión: Mariam Felipe/Víctor MorenoIntérpretes:Mariam FelipeSaamira GanayManu Lourido (Manu Lou)Antonio VázquezLos pájaros de la mina - La pelicula from Victor Moreno Garcia on Vimeo.]]></content>
		</document>
		<document id="cd7172b103e2f5a97ad5704bc62251e" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00126-ruedes-esta-ye-la-parroquia-que-queremos-basura-que-molesta-a-otros.html">			<content><![CDATA[RUEDES ..¿ ESTA YE LA PARROQUIA QUE QUEREMOS? BASURA QUE MOLESTA A OTROS¿ Esti ye el pueblu que queremos?He llegado a este pueblo , buscando limpieza, queirendo salir de la contaminación y toda la porqueria que nos depara la gran ciudad Hace unos años , los vecinos de esta parroquia decidisteis " NO TENER CUBOS DE BASURA" y hasta hace un mes veniamos depositandola en otras parroquias.Ahora yo me pregunto ...¿ sólo era por uqe no se pagaba?Ahora donde la ley nos hace a todos por igual y queramos o no cubos de basura en nuestro pueblo, LA LEY DICE QUENOS COBRARAN A TODOSEntonces se decidio que queiramos cubos de basura y de reciclaje, ya todo el mundo protestaba por no tenerloA pesar de que hemos decidido el que los pongan , por que hemos de pagar igual, me doy cuenta de que no somos condescendientes con nuestros vecinosYo misma como presidenta he ido a ver in situ la uqeja de uno de nuestros vecinos , que tiee la basura a la puerta de su casa.Como me gusta comprobar todo lo que realmente ocurre en la parroquia me fui con el camara en manoy esto es lo que encontre...No solamente no tiramos la basura dentro de los contenedores, perjudicando a otros a la puerta de su casa, sino que además echamos al lado de los cubos de basura y de reciclaje cosas que no deberiamos echarPido condescendencia y un poco de civismo para los uqe por desgracia tiene a la puerta de su casa este menestar.Materiales de obra que dejan directamente cargados desde sus tractores¡ no puede ser cierto lo que veo!Espero que los uqe esten haciendo esto , se paren de una vez , y sean consecuentes con sus actos.Os dejo la prueba más evidente, por que como pienso que una imagen vale mñas que mil palabras aqui estan las imagenesos pido que si veis a alguno de los vecnos hacer esto lo cmenteis a la asociasiónLos vecinos no tiene por uqe tener basureros y estar limpiando como verdaderos vertederos las puertas de sus casas , con la consigueinte basura que ademas no deberia de estar ahi, ya que no es el sitio para elloQue se sepa que esto con lleva una denucnia publica , pues exiten sitios especificamente para estos menestres así que espero seamos conscientes de que uestra parroquia solo depende de nosotros¿ os gustaria tener que limpiar la puerta de vuestra casa con maderas, cables, plasticos, botes de cocacola etc? pues sino lo uqereis para vosotros, no lo querais para otros tampocoDesde aquí os digo que seguiremos revisando como se encuentran la basura y donde se coloca , por uqe de ser asi RUEDES ( HASTA AHORA EL SITIO MÁS LIMIO DE GIJÓN) PASARA A FORMAR PARTE DE UN VERTEDERO MÁS como el resto de las parroquiasun saludoMarifé Antuñapresidenta AA.V.LAMAGDALENA DE RUEDESPublicado por ASOCIACIÓN DE VECINOS LA MAGDALENA RUEDES ( GIJÓN)]]></content>
		</document>
		<document id="3e642828389a4860e466e938d4d4a4db" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00137-el-agua-de-ruedes-su-fuente.html">			<content><![CDATA[El agua de Ruedes " su Fuente"La fuente de Ruedesnumerosos habitantes de Gijón y alrededores de Ruedes se acercan hasta la fuente de nuestra parroquia en busca de agua " sana"        Imágenes de la fuente]]></content>
		</document>
		<document id="567b78d74efc24b015adc6e25ee76f2" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00138-la-asociacion-la-magdalena-de-ruedes-y-sus-alrededores.html">			<content><![CDATA[la asociación La Magdalena de Ruedes y sus alrededoreslocal social de la AA.VV La Magdalena de Ruedes (foto Marifé Antuña)Cartel de la Asociación de vecinos (foto Marifé Antuña)Iglesia Sta Maria de la Magdalena de Ruedes (foto Marifé Antuña)el texu de Ruedes (imagen de internet)la parroquia nº 18 es Ruedes Imagen del cementerio de Ruedes ,al lado de la iglesia ( foto tomada por JITOL)Una imagen desde mi casa ( foto tomada por Marifé Antuña)]]></content>
		</document>
		<document id="ea47e64a151ae7238d3da84fc884710b" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00142-asociacion-de-vecinos-de-la-magdalena-de-ruedes-y-amigos-de-ruedes.html">			<content><![CDATA[Asociación de vecinos de la Magdalena de Ruedes y Amigos de RuedesAsociación de vecinos de la Magdalena de Ruedes y Amigos de Ruedes Descripción En 1.975,se reunían un grupo de vecinos y vecinas impulsados por la inquietud de establecer los cauces de participación de los ciudadanos en la vida municipal, tratar de los problemas más acruciantes de nuestros barrios y defender los derechos e intereses del conjunto de los vecinos de Ruedes. De aquel primer encuentro, surgió esta asociación vecinal. Asociación de Vecinos de La Magdalena de Ruedes. C.I.F G 3374886-4 inscrita en el Registro de Asociaciones del Principado de Asturias con el número …1149….de la sección primera Ámbito de actuación: Domiciliada en la calle …Ruedes Barrio de la Iglesia s/n ( Antiguas escuelas)]]></content>
		</document>
		<document id="65a8a87bdafdb3b0596e547dcea52475" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00143-monumento-estilo-romanico-iglesia-de-santa-maria-magdalena-de-ruedes.html">			<content><![CDATA[Monumento Estilo: Románico-Iglesia de Santa María Magdalena de RuedesSituación y alrededores Nombre: Iglesia de Santa María Magdalena de Ruedes Lugar: Ruedes Provincia: Asturias Comarca: Comarca de Gijón Municipio: Gijón Coordenadas: 43.46404,-5.70685 Puedes ver el contenido al completo aquí pinchando en este enlace www.asturnatura.com/turismo/iglesia-de-santa-maria-magdalena-de-ruedes/2746.html]]></content>
		</document>
		<document id="b53e3a4734f3d315415e990dca47b284" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00144-la-parroquia-de-ruedes-se-divide-en-los-siguientes-barrios.html">			<content><![CDATA[puntos hídricos de RuedesRuedes Descripción La Parroquia de Ruedesse divide en los siguientes barrios:Ruedes-El Cueto-La Figar- Se ha contabilizado los siguientes puntos hídricos:-- Fuente Coletos- Fuente la más Bonita- Fuente Palacio- Fuente la Fragua-puntos hídricos de RuedesPublish at Calameo or read more publications.]]></content>
		</document>
		<document id="4e0324f27b7d5a8cdd3e853ae83fcd35" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00145-de-ruedes-al-cielo.html">			<content><![CDATA[De Ruedes al cieloDe Ruedes al cielo El segundo hijo de un joven matrimonio afincado en la parroquia protagoniza el tercer bautizo que se celebra en los últimos siete años escrito 17.09.12 - 02:42 -por NACHO PRIETO | GIJÓN.Los nacimientos son poco habituales en las parroquias rurales, aunque hay excepciones que confirman la regla, como es el caso de Carlos Blasco Lozoya, que protagonizó anteayer el tercer bautizo en siete años en la parroquia de Ruedes. El dato lo aporta su padre, Sergio Blasco, y, aunque no es oficial, el párroco Albino Laruelo confirma que, ciertamente, son muy contadas las veces que se usa la pila bautismal de la iglesia. Similar percepción tiene también Mari Fe Antuña, presidenta de la Asociación de Vecinos, que constata el asentamiento en la parroquia de algunas personas de «mediana edad», pero pocas parejas jóvenes que puedan invertir las estadísticas que reflejan el envejecimiento de la población rural. Mientras los ganaderos regalan leche en señal de protesta por el bajo precio que consiguen de las industrias y plantean todo tipo de dudas sobre si es posible vivir del campo, Sergio Blasco y su esposa, María Lozoya, están absolutamente convencidos de que, al menos, sí es posible vivir en el campo. En su caso, no es apego al terruño, ya que nada les vinculaba a Ruedes cuando hace siete años decidieron comprar un terreno, construir en él su casa y gozar de la tranquilidad y la belleza que no sentían en el piso alquilado de Gijón en el que iniciaron su vida en común. Ambos, rodeados de sus hijos y acompañados por el perro Urco y la gata Delos, están absolutamente convencidos de que vivir en el campo es lo que les gusta y tienen que esforzarse para encontrar algún inconveniente a su 'modus vivendi' cuando son preguntados al respecto. Los dos son veterinarios y trabajan fuera de casa, pero, incluso con jornada habitualmente partida, se las arreglan para comer la mayor parte de los días en Ruedes. Y es que, aunque es una carretera estrecha y poco transitada la que lleva hasta su casa, afirman que en sólo 15 minutos se colocan en el centro de Gijón, donde Sergio nació y donde viven sus padres. De los tres bautizos que Sergio Blasco tiene contabilizados en los siete años que lleva viviendo en Ruedes, dos fueron los de sus hijos, Jorge, que ahora tiene dos años y medio, y Carlos, quien, con cuatro meses de edad, recibió ayer el agua bendita de manos de Albino Laruelo. María es consciente de que la dependencia que la familia tiene del coche puede ser un problema cuando los pequeños tengan varios años más, pero, de momento, sólo en una ocasión estuvieron a punto de quedar bloqueados en casa, «por una nevada de esas que caen cada 50 años. Aún así, con ruedas de nieve y muy despacito, pudimos ir a trabajar». Sergio y María se muestran bastante convencidos de que no aportarán nuevos vecinos a Ruedes, pero tampoco es previsible que reduzcan el censo, porque tienen muy claro que la ciudad no les tienta e incluso si se les plantea la posibilidad de prosperar profesionalmente y tener una oportunidad en Madrid, dicen «para nada».FUENTE:http://www.elcomercio.es/]]></content>
		</document>
		<document id="16fcd1be3696d7470d56bc47bb85f551" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00146-fiesta-y-carinoso-homenaje-en-ruedes-2012.html">			<content><![CDATA[Fiesta y «cariñoso homenaje» en Ruedes 2012Fiesta y «cariñoso homenaje» en Ruedes Los vecinos de Ruedes celebraron ayer una comida de hermandad en el centro social de la parroquia para entregar un «cariñoso homenaje» a dos de sus mayores, Armando Balsa y María Luisa Uría, ambos de 80 años. La asociación La Magdalena -que preside Marifé Antuña- organizó toda una fiesta que comenzó con una misa en honor de los vecinos más veteranos y continuó con la citada comida. Las actividades se prolongaron con musica y baile.FUENTE:http://www.elcomercio.es/v/20120902/gijon/fiesta-carinoso-homenaje-ruedes-20120902.html]]></content>
		</document>
		<document id="fddbe19139568d1ca19c41fe93154612" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00147-fotodenuncias-carretera-aguda-a-ruedes-foto-2008-aun-esta-peor-ahora.html">			<content><![CDATA[Fotodenuncias Carretera Aguda a Ruedes ( foto 2008)aún esta peor ahoraFOTO ENVIADA AL DIARIO EL COMERCIO POR LINA - ELLA Y SU COMENTARIO 12/08/2008 LINA- Vergonzosa la carretera de La Aguda a Ruedes,un peligro circular, tanto pa los conductores como pa los paseantes.- Cómennos los matorrales,val mas no abrir la ventanilla si no quies ir pa casa arañá y encima reñir con el mariu malpensando otra cosaAhora en el casi 2013 ya podemos decir que la carretera ,esta aún peor que la de la imagen fuente : Fotodenuncias diario el comercio http://www.elcomercio.es/20080815/portada-tarde.html]]></content>
		</document>
		<document id="dba59d180e6394e3e9dfcdfeacb4bcdc" url="http://avruedes.blogcindario.com/2013/01/00148-hoy-se-ha-reunido-la-presidenta-vecinal-de-ruedes-con-los-responsables-de-parques-y-jardines.html">			<content><![CDATA[Hoy se ha reunido la presidenta vecinal de Ruedes con los responsables de parques y jardines,para decidir sobre los nuevos juegos para mayores que se implantaran en la parroquiaHoy se ha reunido la presidenta vecinal de Ruedes con los responsables de parques y jardines,para decidir sobre los nuevos juegos para mayores, que se implantaran en la parroquia os dejo la imagen de lo que se ha decidido poner en cuanto al lugar de que disponemos ( Planos facilitados por los mismos responsables de parques y jardines)Ruedes será la primera parroquia rural ,donde se implantaran estos juegos a petición de la asociación de vecinos " La Magdalena de Ruedes "un saludo Marifé Antuña presidenta vecinal................ ´ Este era el artículo que el diario el comercio de Gijón,escribía hace unos meses Nuevos juegos para mayores en Ruedes, Moreda y Pumarín 04.10.12 - 00:21 - O. E. | GIJÓN. Ruedes y los parques de Moreda y Severo Ochoa, en Pumarín, contarán en el futuro con áreas de juegos para mayores, disponibles ya en otras zonas verdes de la ciudad. Con un presupuesto total de 49.500 euros (en concreto son 16.528 euros para cada una de las tres zonas, además de 10.400 de IVA para el conjunto), el Ayuntamiento acaba de sacar a licitación estas instalaciones, con el objetivo de «dotar la ciudad de lugares donde el grupo de ciudadanos al que está destinado pueda realizar distintos ejercicios y por tanto mejorar su calidad física y de vida». En cada uno de los tres puntos la parcela destinada a estos equipamientos será de unos 100 metros cuadrados, aproximadamente. El compromiso municipal es que todos los barrios de Gijón cuenten con juegos para mayores. Ya funcionan en Los Pericones, El Arbeyal, Contrueces, Laviada, Isabel la Católica, El Coto, la avenida de la Costa, el cerro de Santa Catalina, El Natahoyo, La Camocha, el Polígono, Montevil, El Llano, Salvador Allende...Lugares donde estos juegos se han ido instalando de forma paulatina desde hace algunos años, con gran aceptación por parte de los mayores. fuente: el comercio.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>