<author id="32fc589304a25904a5394b3c667575d1" url="www.inversor.com.es" feed="http://feeds.feedburner.com/inversorcomes" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="492549c39cdbcd3c543221b76cdfe03f" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/0x3Y5tyB2wY/story01.htm">			<content><![CDATA[Es probable que en España la fecha más esperada sea el día que se comience a salir de la crisis y parece que desde el banco de España lo creen factible, al menos esto ha sido declarado por el gobernador de dicha entidad, Luis María Linde, quien ha dicho que esto es factible teniendo por […]El artículo El banco de España afirma que se saldrá de la crisis en el 2013 ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="f3301437da84cd04ab1c8006a4136507" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/7h67G-goZkA/story01.htm">			<content><![CDATA[Hace apenas un año es posible que ni el más optimista del lugar pudiera prever la situación económica actual de España frente a los inversores extranjeros. En aquel tiempo la desconfianza golpeaba las puertas de nuestro país y nada hacía presagiar que aquella situación fuera a cambiar. Sin embargo en los últimos meses estamos asistiendo […]El artículo España en el objetivo de los inversores extranjeros ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="999dec3cd8657722f79915a0d8f492f2" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/92hqfsGgxcA/story01.htm">			<content><![CDATA[21 clientes de Bankia ya han recuperado toda la inversión en preferentes. La Junta Nacional Arbitral ya ha dictado a favor de 21 clientes de Bankia para la devolución de la inversión que estos han realizado en preferentes. Esta sentencia se hará con carácter inmediato, así que los clientes recibirán el dinero lo antes posible. […]El artículo Clientes de Bankia recuperan el dinero de las preferentes ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="67346bdfd9e2a981680e36e6caf5daf3" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/aXUeuPTfu4s/story01.htm">			<content><![CDATA[A día de hoy, es innegable pensar que existe una gran incertidumbre en torno a los problemas financieros de España. Aunque estos problemas pueden llegar a salpicar a otros países cercanos, como Italia y Portugal. Cuando digo cercano, me refiero a la igualdad en cuanto a condiciones económicas, obviamente. Pero de vez en cuando, alguno [...]El artículo Palabras tranquilizadoras de Lagarde ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="abe5ded5af40fd1dc33a7ee23768ef99" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/BKvbn8X7aUM/story01.htm">			<content><![CDATA[Con la crisis aparecen perjudicados como parte de la consecuencia de una situación específica y es que no hay otra explicación para el resultado al estudio que se ha conocido hoy, realizado por el Observatorio Social de España, en el cual se ha encontrado que entre 2007 y el 2009 en España la pobreza infantil […]El artículo La pobreza infantil en España es una de las peores de Europa ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="c5145d187f2e64ee1c62ea9a5042c0da" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/dbF3eS9m-U8/story01.htm">			<content><![CDATA[Hoy nos enteramos de que el Tesoro Público ha colocado 3.048 millones de euros en letras a tres y seis meses al 2,65% y al 3,95 %. De esta manera, tenemos una nueva subasta de letras, solo un semana después de la última, que por otra parte fue un éxito, al bajar el interés de [...]El artículo España coloca 3.048 millones en letras ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="4fa2dea38d6c042f28e59d47e79201af" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/Dtag05l2v_Q/story01.htm">			<content><![CDATA[Si hay un sector que podría entenderse como prospero, dentro de las condiciones que tenemos actualmente, es el turístico. Realmente puede que sea el único prospero en estos momentos, el único productivo. Pero poco a poco vamos dándonos cuenta de que ni este sector tan fructífero puede salvarnos de las nefastas consecuencias de tener un [...]El artículo La tasa de paro no baja con la temporada de verano ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="a5f096a2e6d39f0404fd693c71b2a271" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/fVuNk-YUdFs/story01.htm">			<content><![CDATA[El pasado mes de marzo del 2013 fue la última vez que Irlanda emitía bonos a largo plazo. En aquellas fechas el Tesoro irlandés emitía estos bonos a diez años por primera vez desde que había sido rescatada. Afortunadamente la buena acogida de la subasta les permitía cubrir todas las necesidades del 2013. Hoy han […]El artículo Los inversores apuestan por la deuda irlandesa ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="10b60bc8040faab9e28c2d2926627f5e" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/GEDfUJVR-f8/story01.htm">			<content><![CDATA[Ayer comentaba ese imprevisto tan des gratificante por parte de algunas comunidades, en relación al déficit. El déficit pasaba, por arte de magia, de un 8,5% al 8,9%. Esto hace que las medidas que se han tomado, de momento, se tengan que volver a ajustar en unos cuantos millones de euros. A todo esto, tenemos [...]El artículo La OCDE apuesta por la subida del IVA ante el déficit imprevisto ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
		<document id="ae35507e262bab31b0ee4ef7f97e621b" url="http://feedproxy.google.com/~r/inversorcomes/~3/IqP4RubTv_Y/story01.htm">			<content><![CDATA[Inversores de todo el mundo están hoy muy pendientes de lo que pueda ocurrir en Wall Street ya que Twitter hace aparición por primera vez en su historia en la Bolsa. Los precios en las acciones se han elevado un poco en los últimos días, pasando de 17 dólares a 26 por cada una de […]El artículo Twitter entra en Bolsa ha sido originalmente publicado en Inversor.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>